@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:0103bb65-fba7-3305-adf2-6d62a8af2b80
    dbp:birthPlace dbr:Patiyali;
    dbp:deathPlace dbr:Delhi;
    rdfs:comment
        ", noto anche come Amir Khusro o Ab\u016b l-\u1e24asan Yam\u012bn al-D\u012bn Khusrow (persiano: \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\ufeed\u200e\u200e, devanagari \u0905\u092c\u0941\u0932 \u0939\u0938\u0928 \u092f\u092e\u0940\u0928\u0941\u0926\u094d\u0926\u0940\u0928 \u0916\u093c\u0941\u0938\u0930\u094b) o Am\u012br Khusrow Dehlaw\u012b (persiano: \u0627\u0645\u06cc\u0631 \u062e\u0633\u0631\u0648 \u062f\u0647\u0644\u0648\u06cc\u200e\u200e, urdu \u0627\u0645\u06cc\u0631 \u062e\u0633\u0631\u0648 \u062f\u06c1\u0644\u0648\u06cc). Di padre persiano e madre indiana, fu un personaggio eclettico che si dedic\u00f2 sia alla vita ascetica sia alle arti poetiche che a quelle musicali; studioso e musicista indio-persiano, mistico Sufi e discepolo spirituale di Nizamuddin Auliya a Delhi."@it,
        "Ab'ul Hasan Yam\u012bn ud-D\u012bn Khusrau (1253\u20131325 CE) (Urdu: \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648\u200e) better known as Am\u012br Khusrow was a Sufi musician, poet and scholar. He was an iconic figure in the cultural history of the Indian subcontinent. He was a mystic and a spiritual disciple of Nizamuddin Auliya of Delhi. Am\u012br Khusrau is reputed to have invented certain musical instruments like the sitar and tabla. He wrote poetry primarily in Persian, but also in Hindavi. A vocabulary in verse, the \u1e32h\u0101liq B\u0101r\u012b, containing Arabic, Persian, and Hindavi terms is often attributed to him."@en,
        """Ab'ul Hasan Yam\u012bn ud-D\u012bn Khusrow (1253-1325) (Urdu: \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648, Hindi: \u0905\u092c\u0941\u0932 \u0939\u0938\u0928 \u092f\u092e\u0940\u0928\u0941\u0926\u094d\u0926\u0940\u0928 \u0916\u093c\u0941\u0938\u0930\u094c), beter bekend als Am\u012br Khusrow (ook Khusrau, Khusro) Dehlaw\u012b, was een Indiaas musicus, geleerde, en dichter. Hij geldt als een icoon binnen de culturele historie van het Indisch Subcontinent en als uitvinder van de tabla. Hij wordt gezien als "vader van de qawwali" (de muziek van de het soefisme in India). Khusrow schreef zijn gedichten in het Perzisch en Hindoestani. Hij verrijkte de Hindoestaanse muziek door er elementen van Perzische en Arabische muziek aan toe te voegen."""@nl,
        "Ab'ul Hasan Yam\u012bn ud-D\u012bn Khusrow (1253\u20131325 CE) hindi \u0905\u092e\u0940\u0930 \u0916\u0941\u0938\u0930\u094b, (urd\u00fa: \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648);, conocido como Am\u012br Khusrow (tambi\u00e9n Jursan Amir, Khusrau, Khusro) Dehlaw\u012b (que significa Amir Khusrow de Delhi) (urd\u00fa: \u0627\u0645\u06cc\u0631 \u062e\u0633\u0631\u0648 \u062f\u06c1\u0644\u0648\u06cc) fue un m\u00fasico Sufi, destacado poeta y estudioso. Un pol\u00edmata una figura ic\u00f3nica en la historia de la cultura del subcontinente indio. Un m\u00edstico y disc\u00edpulo espiritual de Nizamuddin Auliya de Delhi. Am\u012br Khusrow no s\u00f3lo fue un gran poeta sino tambi\u00e9n un m\u00fasico prol\u00edfico y seminal durante el sultanato de Delhi, de quien se dice fue el inventor de la c\u00edtara y de el tabla. Principalmente escribi\u00f3 poes\u00eda en idioma persa, aunque tambi\u00e9n en hindavi. A menudo se le atribuye la autor\u00eda de un vocabulario en verso denominado el \u1e32h\u0101liq B\u0101r\u012b, que contiene t\u00e9rminos en \u00e1"@es,
        "Abu-l Hasan Yam\u012bn al-D\u012bn Khusrow (en persan : \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648, en hindi : \u0905\u092c\u0941\u0932 \u0939\u0938\u0928 \u092f\u092e\u0940\u0928\u0941\u0926\u0926\u0940\u0928 \u0916\u093c\u0941\u0938\u0930\u094b) (1253-1325), connu aussi sous les noms d\u2019Amir Khosrow de Dehli, Amir Khosrow Dehlevi, Amir Khusro Dehlavi ou Amir Khusraw Balkhi en Afghanistan et en Iran (en persan : \u0627\u0645\u064a\u0631\u062e\u0633\u0631\u0648 \u062f\u0647\u0644\u0648\u0649, Am\u012br Khusra\u016b Dehlav\u012b), est un mystique soufi et disciple spirituel de Nizamuddin Auliya de Delhi. C'est l'un des plus grands po\u00e8tes de l\u2019Inde, en langue persane, et il est \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9 comme le fondateur tant de la musique hindoustanie que du qawwal\u00ee (la musique religieuse des soufis). Il est l'auteur des Huit Jardins du paradis, en langue persane."@fr,
        "Hak\u012bm Abu 'l-\u1e24asan Yam\u012bn ad-D\u012bn Chosrau (persisch \u062d\u06a9\u06cc\u0645 \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u064e\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648), genannt Am\u012br Chosrau Dehlav\u012b (persisch \u0627\u0645\u06cc\u0631 \u062e\u0633\u0631\u0648 \u062f\u0647\u0644\u0648\u06cc; Hindi: \u0905\u092e\u0940\u0930 \u0916\u0941\u0938\u0930\u094b \u0926\u0939\u0932\u0935\u0940; * 1253 in Patiali; \u2020 1325 in Delhi), war ein persischsprachiger Dichter und Musikwissenschaftler aus Indien."@de,
        "\u0410\u043c\u0438\u0301\u0440 \u0425\u043e\u0441\u0440\u043e\u0301\u0432 \u0414\u0435\u0445\u043b\u0435\u0432\u0438\u0301, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u0431\u0443\u0301 \u043b\u044c-\u0425\u0430\u0441\u0430\u0301\u043d \u042f\u043c\u0438\u0301\u043d \u0430\u0434-\u0414\u0438\u043d \u0425\u043e\u0441\u0440\u043e\u0301\u0432 (\u043f\u0435\u0440\u0441. \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648\u200e, \u0443\u0440\u0434\u0443 \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648, \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438 \u0905\u092c\u0941\u0932 \u0939\u0938\u0928 \u092f\u092e\u0940\u0928\u0941\u0926\u0926\u0940\u0928 \u0916\u093c\u0941\u0938\u0930\u094b ;1253, \u041f\u0430\u0442\u0438\u0430\u043b\u0438, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0423\u0442\u0442\u0430\u0440-\u041f\u0440\u0430\u0434\u0435\u0448, \u2014 1325, \u0414\u0435\u043b\u0438) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438, \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0416\u0438\u043b \u0432 \u0414\u0435\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430\u0442\u0435. \u041f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f \u0410\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0425\u043e\u0441\u0440\u043e\u0432\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0430 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b."@ru,
        "\u0623\u0645\u064a\u0631 \u062e\u0633\u0631\u0648 \u0627\u0644\u062f\u0647\u0644\u0648\u064a \u0627\u0644\u0645\u0643\u0646\u0649 \u0628\u0623\u0628\u064a \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0643\u064a\u0645 \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0645\u0633\u0644\u0645. \u0648\u0644\u062f \u0628\u0628\u062a\u064a\u0627\u0644\u064a \u0628\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f \u0639\u0627\u0645 \u0666\u0665\u06f1 \u0644\u0644\u0647\u062c\u0631\u0629 (1253 \u0644\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f) \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 \u0666\u06f2\u0665 (1325)."@ar,
        "\u30a2\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30db\u30b9\u30ed\u30fc\uff08\u30a6\u30eb\u30c9\u30a5\u30fc\u8a9e:\u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648\u3001\u30d2\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u8a9e:\u0905\u092c\u0941\u0932 \u0939\u0938\u0928 \u092f\u092e\u0940\u0928\u0941\u0926\u094d\u0926\u0940\u0928 \u0916\u093c\u0941\u0938\u0930\u094c\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u8868\u8a18:Amir Khusrow\uff08Khusrau\u307e\u305f\u306fKhusro\u3068\u3082\uff09\u30011253\u5e74 - 1325\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u30d1\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30d6\u5730\u65b9\u3001\u30d1\u30c6\u30a3\u30e4\u30fc\u30e9\u51fa\u8eab\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u82b8\u8853\u5bb6\u3001\u6b74\u53f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30b9\u30ed\u30fc\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u6c11\u65cf\u53d9\u4e8b\u8a69\u3001\u795e\u79d8\u4e3b\u7fa9\u3001\u6b74\u53f2\u3092\u4e3b\u984c\u306b\u53d9\u4e8b\u8a69\u3084\u53d9\u60c5\u8a69\u3092\u591a\u304f\u4f5c\u3063\u305f\u3002 \u30ab\u30c3\u30ef\u30fc\u30ea\u30fc\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u3055\u308c\u3001\u4e2d\u4e16\u306e\u30a4\u30f3\u30c9\u306b\u65bc\u3044\u3066\u6700\u5927\u306e\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u300c\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u9e1a\u9d61\u300d\u306e\u7570\u540d\u3067\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u30da\u30eb\u30b7\u30a2\u8a9e\u3001\u30a6\u30eb\u30c9\u30a5\u30fc\u8a9e\u3001\u30d2\u30f3\u30c9\u30a5\u30b9\u30bf\u30fc\u30cb\u30fc\u8a9e\u306a\u3069\u3092\u6df7\u305c\u305f\u30de\u30ab\u30ed\u30cb\u30c3\u30af\u3092\u597d\u3093\u3060\u3002 \u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u30e0\u738b\u671d\u306e\u30c7\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u671d\uff08\u5974\u96b7\u738b\u671d\u3001\u30cf\u30eb\u30b8\u30fc\u671d\u3001\u30c8\u30a5\u30b0\u30eb\u30af\u671d\uff09\u306e\u30b9\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u306b\u4ed5\u3048\u300113\u4e16\u7d00\u304b\u308914\u4e16\u7d00\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30c1\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30fc\u6d3e\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u795e\u79d8\u4e3b\u7fa9\u8056\u8005\u3067\u3042\u308b\u30cb\u30b6\u30fc\u30e0\u30c3\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30a6\u30ea\u30e4\u30fc\u306e\u611b\u5f1f\u5b50\u3067\u3001\u30cb\u30b6\u30fc\u30e0\u30c3\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u4fe1\u5949\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u307e\u305f\u3001\u30a2\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30db\u30b9\u30ed\u30fc\u306f\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u30b7\u30bf\u30fc\u30eb\u3001\u30bf\u30d6\u30e9\u3001\u30ac\u30b6\u30eb\u309213\u4e16\u7d00\u306b\u3082\u305f\u3089\u3057\u3001\u30d2\u30f3\u30c9\u30a5\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u30cb\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u57fa\u790e\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u7c73\u5c14\u00b7\u5e93\u65af\u6d1b\uff08\u70cf\u723e\u90fd\u8a9e\uff1a\u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648\u200e\uff09\uff1b1253\u5e74\uff0d1325\u5e74\uff09\u662f\u4e00\u4e2a\u82cf\u83f2\u6d3e\u97f3\u4e50\u5bb6\u3001\u8bd7\u4eba\u548c\u5b66\u8005\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u4e2a\u5728\u5370\u5ea6\u6b21\u5927\u9646\u7684\u6587\u5316\u5386\u53f2\u4e0a\u5177\u6709\u6807\u5fd7\u6027\u7684\u4eba\u7269\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u4e2a\u795e\u79d8\u6d3e\u548c\u5fb7\u91cc\u7684\u62c9\u7a46\u4e01\u2022\u6b27\u91cc\u4e9a\u6d3e\u7cbe\u795e\u4fe1\u5f92\u3002\u4ed6\u4e3b\u8981\u7528\u6ce2\u65af\u8bed\u5199\u8bd7\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u7528\u5370\u5ea6\u65af\u5766\u8bed\u3002 \u963f\u7c73\u5c14\u00b7\u5e93\u65af\u6d1b\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5361\u74e6\u529b\u4e4b\u7236\uff08\u4e00\u79cd\u5728\u5370\u5ea6\u6b21\u5927\u9646\u7684\u8654\u8bda\u7684\u82cf\u83f2\u6d3e\u97f3\u4e50\u5f62\u5f0f\uff09\u3002\u4ed6\u5c06\u52a0\u624e\u52d2\u98ce\u683c\u7684\u6b4c\u66f2\u5f15\u5165\u81f3\u5370\u5ea6\u3002\u8fd9\u4e9b\u81f3\u4eca\u4ecd\u5e7f\u6cdb\u5b58\u5728\u4e8e\u4eca\u5370\u5ea6\u548c\u5df4\u57fa\u65af\u5766\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Amir_Khusrow;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amir_Khusrow>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amir_Khusro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amir_Khusrow.
doremus_artist:014e9d43-c8e8-35de-9e2d-2a434a7b6c87
    dbp:birthPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Mischa Maisky (10 de enero de 1948, Riga) es un violonchelista de origen let\u00f3n. Naci\u00f3 en Letonia, entonces parte de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica."@es,
        "Mischa Maisky (Latvian: Mi\u0161a Maiskis, Hebrew: \u05de\u05d9\u05e9\u05d4 \u05de\u05d9\u05d9\u05e1\u05e7\u05d9\u200e\u200e; born January 10, 1948 in Riga) is a Latvian-born Israeli cellist."@en,
        "Mischa Maisky (Lets: Mi\u0161a Maiskis) (Riga, 10 januari 1948) is een bekende Letse cellist, die in 1966 de Internationale Tsjaikovskycompetitie van Moskou won. Maisky begon zijn studie bij Mstislav Rostropovitsj aan het conservatorium van Moskou, daarnaast werkte hij aan zijn concertcarri\u00e8re in de Sovjet-Unie. In 1970 werd hij 18 maanden gevangengezet in een werkkamp vlak bij Gorki. Na zijn vrijlating emigreerde hij naar Isra\u00ebl om van verdere vervolgingen door het communistische regime verschoond te blijven. Tegenwoordig woont Maisky in Belgi\u00eb."@nl,
        "Mischa Maisky (en letton : Mi\u0161a Maiskis) est un violoncelliste isra\u00e9lien d'origine lettonne, n\u00e9 \u00e0 Riga (Lettonie alors rattach\u00e9e \u00e0 l'URSS) le 10 janvier 1948."@fr,
        "Mischa Maisky (nascido em janeiro de 1948),em Riga na Let\u00f3nia, \u00e9 um violoncelista cl\u00e1ssico. Mischa tem a distin\u00e7\u00e3o de ter estudado com os dois grandes mestres Mstislav Rostropovich e Gregor Piatigorsky."@pt,
        "Mischa Maisky (\u0142ot. Mi\u0161a Maiskis, ur. 10 stycznia 1948 w Rydze), \u0142otewsko-izraelski wiolonczelista. W 1966 roku otrzyma\u0142 sz\u00f3st\u0105 nagrod\u0119 na Konkursie im. Piotra Czajkowskiego. Studiowa\u0142 pod kierunkiem M\u015bcis\u0142awa Rostropowicza w konserwatorium moskiewskim. Konsekwencj\u0105 emigracji jego siostry do Izraela w 1969 by\u0142o aresztowanie Maisky'ego. Pretekstem by\u0142 zakup magnetofonu za dewizy w sklepie dla cudzoziemc\u00f3w, podczas gdy obywatelom ZSRR zakazane by\u0142o posiadanie zachodniej waluty. Przez p\u00f3\u0142tora roku pracowa\u0142 jako robotnik budowlany w obozie w Gorkim, po czym sp\u0119dzi\u0142 pewien czas w klinice psychiatrycznej. W listopadzie 1972 roku uda\u0142o mu si\u0119 opu\u015bci\u0107 ZSRR."@pl,
        "Mit acht Jahren begann er Cello zu spielen und nahm zun\u00e4chst an der St\u00e4dtischen Musikschule und sp\u00e4ter am Konservatorium von Riga Unterricht. Sein Bruder Waleri spielte Klavier und seine Schwester Violine. 1962 wechselte der 14-J\u00e4hrige an das Konservatorium Leningrad. Ein Jahr darauf wurde Maisky am Moskauer Konservatorium in die Meisterklasse von Mstislaw Rostropowitsch aufgenommen. 1966 gewann er beim internationalen Tschaikowsky-Wettbewerb in Moskau den sechsten Preis. 1970 wurde Maisky zu zwei Jahren Arbeitslager verurteilt, vermutlich weil seine Schwester im Jahr zuvor nach Israel ins Exil gegangen war. Ein befreundeter Arzt \u00fcberwies ihn in eine Nervenheilanstalt, da dies f\u00fcr ihn die einzige M\u00f6glichkeit gewesen war, nach seiner Haft der Armee zu entkommen."@de,
        "\u041c\u0438\u0301\u0448\u0430 \u041c\u0430\u0301\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043b\u0430\u0442\u044b\u0448. Mi\u0161a Maiskis, \u0438\u0432\u0440. \u200f\u05de\u05d9\u05e9\u05d4 \u05de\u05d9\u05d9\u05e1\u05e7\u05d9\u200e\u200f\u200e\u200e, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434. \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439; \u0440\u043e\u0434. 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1948, \u0420\u0438\u0433\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30df\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30de\u30a4\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Mischa Maisky, 1948\u5e741\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30e9\u30c8\u30f4\u30a3\u30a2\uff08\u65e7\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002\u540d\u524d\u306f\u30df\u30fc\u30b7\u30e3\u3068\u3082\u3002\u30e9\u30c8\u30f4\u30a3\u30a2\u8a9e\u540d\u3001Mi\u0161a Maiskis\uff08\u30df\u30b7\u30e3\u30fb\u30de\u30a4\u30b9\u30ad\u30b9\uff09\u3002 \u73fe\u5728\u3082\u3063\u3068\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u4e16\u754c\u7684\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002\u540c\u3058\u30ea\u30ac\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30ae\u30c9\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30e1\u30eb\u306f\u30de\u30a4\u30b9\u30ad\u30fc\u306e1\u5e74\u5148\u8f29\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u30af\u30ec\u30fc\u30e1\u30eb\u4e3b\u5bb0\u306e\u30ed\u30c3\u30b1\u30f3\u30cf\u30a6\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u306b\u306f\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u3084\u5a18\u306e\u30ea\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30a4\u30b9\u30ad\u30fc\uff08en:Lily Maisky\uff09\u306a\u3069\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u306b\u3082\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 \u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u5e45\u5e83\u304f\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u7528\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u304b\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3084R.\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u6b4c\u66f2\u3092\u30c1\u30a7\u30ed\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3068\u3044\u3046\u8a66\u307f\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Mischa_Maisky;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mischa_Maisky>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mischa_Maisky_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mischa_Maisky.
doremus_artist:01658cb5-b6e4-3bc9-b6f8-a4f805c67a53
    rdfs:comment
        "Dominique Brugui\u00e8re est une \u00e9clairagiste fran\u00e7aise pour le th\u00e9\u00e2tre, la danse et l\u2019op\u00e9ra, n\u00e9e en 1950.\u2191 http://www.lesarchivesduspectacle.net/?IDX_Personne=2442"@fr;
    owl:sameAs res:Dominique_Bruguière;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dominique_Brugui\u00e8re>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dominique_Bruguière.
doremus_artist:0195252c-f210-39bb-9436-041baef243d8
    dbp:birthPlace dbr:Schleiz;
    rdfs:comment
        "Bernhard Klee (* 19. April 1936 in Schleiz, Th\u00fcringen) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Bernhard Klee (born April 19, 1936) is a German conductor, originally from Schleiz, in Thuringia. Trained as a member of the Thomanerchor, he has since conducted many of Europe's most prestigious orchestras including the Vienna Philharmonic and State Philharmonic of Rheinland-Palatinate. He was married to the Swiss soprano Edith Mathis."@en,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041a\u043b\u0435\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Bernhard Klee; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1936, \u0428\u043b\u0430\u0439\u0446) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0425\u043e\u0440\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0432\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0432 1960 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0435 \u0432 \u00ab\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435\u00bb \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430 (1962\u20141963), \u041e\u0431\u0435\u0440\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0430 (1963\u20141965) \u0438 \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0430 (1965\u20141966), \u0432 1966\u20141973 \u0433\u0433. \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u041b\u044e\u0431\u0435\u043a\u0435. \u0412 1976\u20141979 \u0433\u0433. (\u0438 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u0432 1991\u20141995 \u0433\u0433.) \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0432 \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435, \u0432 1977\u20141987 \u0433\u0433. \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0414\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u043e\u0440\u0444\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432 1992\u20141997 \u0433\u0433. \u2014 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0420\u0435\u0439\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434-\u041f\u0444\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430. \u041a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u0432"@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\uff08Bernhard Klee, 1936\u5e744\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u59bb\u306f\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u306e\u30a8\u30c7\u30a3\u30c8\u30fb\u30de\u30c6\u30a3\u30b9\u3002 \u30b7\u30e5\u30e9\u30a4\u30c4\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u8056\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u6559\u4f1a\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u968a\u54e1\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011957\u5e74\u306b\u30b1\u30eb\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u7d4c\u6b74\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u3002 1959\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f4\u30a1\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u30011962\u5e74\u304b\u3089\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u3001\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u306a\u3069\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u6e21\u308a\u6b69\u304d\u30011976\u5e74\u304b\u30891978\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u8077\u306b\u3042\u3063\u305f\u30021977\u5e74\u304b\u30891987\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u308a\u30011985\u5e74\u304b\u30891989\u5e74\u307e\u3067\u306fBBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u306e\u7acb\u5834\u3067\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Bernhard_Klee;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Klee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Klee.
doremus_artist:01a15836-321a-3adf-9890-82e288cdda5b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Clearlake,_California>;
    rdfs:comment
        """John Joseph "Johnny" Burnette (25 de marzo de 1934 \u201314 de agosto de 1964) fue un pionero del Rockabilly. Junto con su hermano mayor, Dorsey Burnette y su amigo Paul Burlison, fundaron el grupo The Rock and Roll Trio"""@es,
        """John Joseph "Johnny" Burnette (March 25, 1934 \u2013 August 14, 1964) was an American singer-songwriter rockabilly musician. Along with his older brother Dorsey Burnette and friend Paul Burlison, Burnette was a founding member of the Rock and Roll Trio. He was the father of 1980s rockabilly singer Rocky Burnette."""@en,
        "John Joseph \u201cJohnny\u201d Burnette (Memphis, 25 maart 1934 - 14 augustus 1964) was een Amerikaanse Rockabilly-artiest."@nl,
        "John Joseph \u201eJohnny\u201c Burnette (* 25. M\u00e4rz 1934 in Memphis, Tennessee; \u2020 14. August 1964 in Clear Lake, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Rockabilly-Musiker. Burnette gilt als Pionier dieser Musikrichtung. Bekannte St\u00fccke von ihm sind unter anderem The Train Kept A-Rollin\u2018, Honey Hush sowie der Rockbilly Boogie."@de,
        "Johnny Burnette (25 de mar\u00e7o de 1934 - 14 de agosto de 1964) foi um pioneiro do rockabilly de Memphis, Tennessee."@pt,
        "Johnny Burnette (25 mars 1934 \u2013 14 ao\u00fbt 1964) est un chanteur et guitariste de rockabilly am\u00e9ricain. Avec son fr\u00e8re Dorsey Burnette et son ami Paul Burlison, il est un membre fondateur de The Rock and Roll Trio (en)."@fr,
        "Nativo di Memphis, Tennessee, lavor\u00f2 per un certo periodo in un'azienda elettrica di quella citt\u00e0 ma nel tempo libero assieme al fratello, Dorsey Burnette ed a un amico, Paul Burlison, si esibivano in vari spettacoli a livello locale. Nel 1956 i tre si recarono a New York per partecipare ad una gara musicale (che vinsero) ed incontrarono Henry Jerome, che in seguito divenne loro manager, grazie al quale ottennero un contratto discografico. Il primo lavoro del trio fu il brano The Train Kept A-Rollin' che ottenne un discreto successo di classifica."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0411\u0451\u0440\u043d\u0435\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Joseph Burnette; \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0414\u0436\u043e\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0451\u0440\u043d\u0435\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Johnny Burnette); 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1934, \u041c\u0435\u043c\u0444\u0438\u0441, \u0421\u0428\u0410 \u2014 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1964, \u043e\u0437. \u041a\u043b\u0438\u0440, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0431\u043e\u043a\u0441\u0451\u0440, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a The Rock & Roll Trio (1956\u20141957) \u2014 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043a\u0430\u0431\u0438\u043b\u043b\u0438-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f."@ru;
    owl:sameAs dbr:Johnny_Burnette;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Burnette>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Burnette.
doremus_artist:01dcff37-5b67-3766-8260-279859ed1cd7
    rdfs:comment
        "Gr\u00e9gence (en grec \u0393\u03c1\u03b7\u03b3\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf\u03c2), \u00e9v\u00eaque de Safar (ou Zafar, ou Taphar, \u03a4\u03ac\u03c6\u03b1\u03c1\u03bf\u03bd en grec), au Y\u00e9men, est une figure de l'hagiographie byzantine qui aurait v\u00e9cu dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du VIe si\u00e8cle et aurait \u00e9t\u00e9 missionnaire et \u00e9v\u00eaque dans le sud de l'Arabie. L'historicit\u00e9 m\u00eame du personnage est probl\u00e9matique."@fr;
    owl:sameAs res:Grégence_de_Safar;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gr\u00e9gence_de_Safar>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Grégence_de_Safar.
doremus_artist:04e5ef4b-f898-34c5-9092-71721edf99c4
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Claus Peter Flor (* 16. M\u00e4rz 1953 in Leipzig) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Claus Peter Flor (born 16 March 1953, Leipzig) is a German conductor. He played the violin as a youth, and later was a conducting student with Rolf Reuter. Flor served as chief conductor of the Konzerthausorchester Berlin from 1984 to 1991. He was artistic advisor and principal guest conductor to the Tonhalle Orchestra Z\u00fcrich from 1991 to 1996. He was principal guest conductor of the Philharmonia Orchestra from 1991 to 1994, and has been principal guest conductor of the Orchestra Sinfonica di Milano Giuseppe Verdi since 2003."@en,
        "Claus Peter Flor (ur.16 marca 1953 w Lipsku) - Niemiecki dyrygent. W 1981 zosta\u0142 naczelnym dyrygentem Orkiestry Filharmonicznej w Suhl. Dyrygowa\u0142 on Filharmoniami Berli\u0144skimi. Obecnie jest g\u0142\u00f3wnym dyrygentem West Australian Symphony Orchestra."@pl,
        "Claus Peter Flor est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 le 16 mars 1953 \u00e0 Leipzig."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0424\u043b\u043e\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Claus Peter Flor; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1953, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435, \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0435 \u0438 \u0426\u0432\u0438\u043a\u043a\u0430\u0443, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041a\u0443\u0440\u0442\u0430 \u0417\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0438 \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044f \u041a\u0443\u0431\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430. \u0412 1979 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u0436\u0435\u0433\u043e\u0436\u0430 \u0424\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0432 \u041a\u0430\u0442\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30eb\uff08Claus Peter Flor ,1953\u5e743\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30c4\u30f4\u30a3\u30c3\u30ab\u30a6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30fc\u30eb\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u52c9\u5f37\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30de\u30ba\u30a2\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u69d8\u3005\u306a\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u306a\u3069\u98fe\u308a\u30011984\u5e74\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u4ee5\u5f8c\u6b27\u7c73\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u62db\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5730\u306e\u767a\u97f3\u306f\u300c\u30d5\u30ed\u30a2\u300d\u30022008\u5e74\u3088\u308a\u30de\u30ec\u30fc\u30b7\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u304a\u308a\u30012009\u5e74\u306b\u306f\u540c\u30aa\u30b1\u3068\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Claus_Peter_Flor;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claus_Peter_Flor>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claus_Peter_Flor.
doremus_artist:061a253f-9f1b-3c81-9293-4996c1fe8779
    dbp:birthPlace dbr:Aix-en-Provence;
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne Grimaud (Aix en Provence, 7 de noviembre de 1969) es una pianista francesa de m\u00fasica cl\u00e1sica. Esta pianista francesa es una de las m\u00e1s destacadas int\u00e9rpretes de su generaci\u00f3n. Desciende de una familia con distintos acervos culturales: por parte de padre tiene la rama sefard\u00ed del Norte de \u00c1frica, y por su madre de jud\u00edos de C\u00f3rcega. A la edad de siete a\u00f1os descubre el piano y empieza su formaci\u00f3n con Jacques Rouvier. Estudia en el conservatorio de Marsella junto a Pierre Barbizet. Es aceptada a la corta edad de trece a\u00f1os y gana el premio del Conservatorio de Par\u00eds; tambi\u00e9n gana el Gran Premio del Disco de la Academia Charles Cros por la grabaci\u00f3n de la sonata para piano No 2 Sergei Rachmaninov. En 1987 inicia su carrera como solista, en un recital junto a la Orquesta de Par\u00eds dirigi"@es,
        "H\u00e9l\u00e8ne Grimaud (Aix-en-Provence, 7 november 1969) is een Frans pianiste en schrijfster van het boek Wildernis Sonate."@nl,
        "H\u00e9l\u00e8ne Grimaud (born 7 November 1969) is a French classical pianist."@en,
        "H\u00e9l\u00e8ne Grimaud (ur. 7 listopada 1969 w Aix-en-Provence) \u2013 francuska pianistka, interpretatorka muzyki powa\u017cnej."@pl,
        "H\u00e9l\u00e8ne Grimaud, n\u00e9e \u00e0 Aix-en-Provence le 7 novembre 1969, est une pianiste fran\u00e7aise, \u00e9galement \u00e9crivain et passionn\u00e9e d'\u00e9thologie."@fr,
        "H\u00e9l\u00e8ne Rose Paule Grimaud (* 7. November 1969 in Aix-en-Provence) ist eine franz\u00f6sische Pianistin."@de,
        "La Grimaud \u00e8 nata da una famiglia di origine corsa, tedesca, nordafricana ed ebrei italiani e Sefarditi, che aveva cambiato il proprio cognome da Grimaldi poco prima che lei nascesse. Nella sua autobiografia racconta di un'infanzia costellata di avventure da bambina iperattiva. Attualmente (2007) la pianista risiede a Berlino in Germania. La Grimaud ha venduto fino al 2013 oltre 850.000 CD per la Deutsche Grammophon, un risultato che fa di lei una delle star classiche pi\u00f9 popolari di oggi."@it,
        "\u042d\u043b\u0435\u043d \u0413\u0440\u0438\u043c\u043e\u0301 (\u0444\u0440. H\u00e9l\u00e8ne Grimaud; \u0440\u043e\u0434. 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1969, \u042d\u043a\u0441-\u0430\u043d-\u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0418\u0437 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u043a\u043e\u0440\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432 \u043f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 \u0438 \u0431\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432 \u043f\u043e \u043e\u0442\u0446\u0443."@ru,
        "\u0647\u064a\u0644\u064a\u0646 \u063a\u0631\u064a\u0645\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: H\u00e9l\u00e8ne Grimaud) \u0648\u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 7 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1969 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0622\u0643\u0633 \u0622\u0646 \u0628\u0631\u0648\u0641\u0627\u0646\u0633 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u062a\u0644\u0642\u062a \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a \u062f\u0627\u0646\u064a\u064a\u0644 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0646\u0628\u0648\u064a\u0645 \u0648\u0639\u0632\u0641\u062a \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629. \u0647\u064a\u0644\u064a\u0646 \u0645\u063a\u0631\u0645\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0630\u0626\u0627\u0628\u060c \u0641\u062a\u0642\u0648\u0645 \u0628\u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647\u0627 \u0648\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627. \u0648\u062a\u0642\u0633\u0645 \u0623\u0648\u0642\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0628\u064a\u0646 \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0630\u0626\u0627\u0628\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0633\u0633\u062a\u0647 \u0631\u0641\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0648\u0631 J. Henry Fair."@ar,
        "\u30a8\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30b0\u30ea\u30e2\u30fc\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: H\u00e9l\u00e8ne-Rose-Paule Grimaud, 1969\u5e7411\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 1969\u5e7411\u6708\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30a8\u30af\u30b5\u30f3\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u306b\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u8a00\u8a9e\u5b66\u8005\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30029\u6b73\u3067\u30a8\u30af\u30b5\u30f3\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3001J\u30fb\u30af\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u3067\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30eb\u30d3\u30bc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021982\u5e74\u300113\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30f4\u30a3\u30a8\u3001\u5ba4\u5185\u97f3\u697d\u3092\u30b8\u30a7\u30cc\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30d6\u30fb\u30b8\u30e7\u30ef\u306b\u5b66\u3076\u3002 1984\u5e74\u9332\u97f3\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021985\u5e74\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c2\u756a\u300b\u306e\u9332\u97f3\u306b\u3088\u308a\u3001\u30e2\u30f3\u30c8\u30eb\u30fc\u306e\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002\u540c\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u7814\u7a76\u79d1\u306b\u9032\u307f\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\u3001\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\u30b7\u30e3\u30fc\u306b\u5b66\u3076\u30021986\u5e74\u30a8\u30af\u30b5\u30f3\u30fb\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u30021987\u5e74\u3088\u308a\u30d7\u30ed\u306e\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u3067\u6d3b\u52d5\u306b\u7740\u624b\u3057\u3001\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30ec\u30f3\u30dc\u30a4\u30e0\u6307\u63ee\u306e\u30d1\u30ea\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u6b27\u7c73\u8457\u540d\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u9023\u7d9a\u7684\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u30021990\u5e74\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u62db\u304d\u3067\u5317\u7c73\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3001\u7fcc\u5e7421\u6b73\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u79fb\u4f4f\u3002"@ja,
        "\u57c3\u840a\u5a1c\u00b7\u683c\u91cc\u83ab\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aH\u00e9l\u00e8ne Grimaud\uff0c1969\u5e7411\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7336\u592a\u88d4\u6cd5\u570b\u5973\u92fc\u7434\u5bb6\u3002 \u57c3\u840a\u5a1c\u00b7\u683c\u91cc\u83ab\u5728\u6cd5\u570b\u7f85\u8a25\u6cb3\u53e3\u7701\u666e\u7f85\u65fa\u65af\u5730\u5340\u827e\u514b\u65af\u51fa\u751f\uff0c\u7236\u89aa\u662f\u67cf\u67cf\u723e\u7336\u592a\u4eba\uff0c\u6bcd\u89aa\u662f\u79d1\u897f\u5609\u5cf6\u7684\u585e\u6cd5\u8fea\u7336\u592a\u4eba\u3002\u5979\u5256\u6790\u81ea\u5df1\u5e74\u5e7c\u6642\u300c\u6975\u5ea6\u904e\u52d5\u300d\uff0c\u5728\u5c0f\u5b78\u8ab2\u5802\u4e0a\u7e3d\u662f\u7121\u6cd5\u4e56\u5750\uff0c\u4e14\u904e\u5ea6\u96c6\u4e2d\u65bc\u67d0\u4e9b\u4e8b\u60c5\u4e0a\uff0c\u9019\u4e9b\u73fe\u8c61\u5728\u59797\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u92fc\u7434\u5f8c\uff0c\u4fbf\u9010\u6f38\u7a69\u5b9a\u4e0b\u4f86\uff0c\u800c\u9019\u7a2e\u904e\u5ea6\u5c08\u6ce8\u7684\u7279\u8cea\uff0c\u52a0\u4e0a\u7d55\u4f73\u7684\u807d\u529b\u8207\u7bc0\u594f\u611f\uff0c\u4f7f\u5b78\u7434\u904e\u7a0b\u9032\u6b65\u795e\u901f\u30021982\u5e7413\u6b72\u6642\u5373\u7372\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u6821\uff08Conservatoire de Paris\uff09\u7834\u683c\u9304\u53d6\uff0c\u8207\u92fc\u7434\u624b\u96c5\u514b\u00b7\u9b6f\u7dad\u8036\uff08Jacques Rouvier\uff09\u540c\u6821\u3002 1985\u5e74\uff0c\u57c3\u840a\u5a1c\u00b7\u683c\u91cc\u83ab\u6191\u8b1d\u723e\u84cb\u00b7\u62c9\u8d6b\u66fc\u5c3c\u8afe\u592b\u7684\u300aPiano Sonata No. 2\u300b\u8d0f\u5f97\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u8d0f\u5f97\u9996\u500b\u734e\u9805\u3001\u96c5\u514b\u00b7\u514b\u7f85\u5b78\u9662\uff08L'Acad\u00e9mie Charles Cros\uff09\u7684\u683c\u862d\u62ab\u6cbb\u5149\u789f\u734e\uff08Grand Prix du Disque\uff09\u30021987\u5e74\uff0c\u5979\u5c55\u958b\u4e8b\u696d\u751f\u6daf\uff0c\u5728\u5df4\u9ece\u8209\u884c\u7368\u594f\u6703\uff1b\u53c8\u8207\u5df4\u9ece\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\uff08Orchestre de Paris\uff09\u5408\u4f5c\u6f14\u51fa\uff0c\u7531\u4e39\u5c3c\u723e\u00b7\u5df4\u502b\u6ce2\u56e0\u6307\u63ee\u3002 21\u6b72\u6642\uff0c\u57c3\u840a\u5a1c\u00b7\u683c\u91cc\u83ab\u79fb\u5c45\u7f8e\u570b\u4f5b\u7f85\u91cc\u9054\u5dde\uff0c\u5f8c\u53c8\u79fb\u5c45\u7d10\u7d04\u5e02\u3002\u4e4b\u5f8c\u5728\u5fb7\u570b\u67cf\u6797\u4f4f\u4e86\u4e00\u9663\u5b50\uff0c\u73fe\u5b9a\u5c45\u745e\u58eb\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Hélène_Grimaud;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_Grimaud>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helene_Grimaud_Roque-d_Antheron_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hélène_Grimaud.
doremus_artist:06802530-3bfb-3b08-9e11-808e4317ce9c
    rdfs:comment
        "Anche se non si conosce molto della sua vita, in alcuni documenti del tempo si parla di un Gautier d'Espinal attivo tra il 1232 e il 1272, ma non si ha la certezza che questo fosse il troviero reale. Molto probabilmente Gautier \u00e8 stato uno dei signori della citt\u00e0 di \u00c9pinal.Il suo lavoro era popolare e ampiamente distribuito e alcune delle sue composizioni appaiono in pi\u00f9 di sei documenti di origini distinte. Quattordici canzoni sopravvivono con attribuzione affidabile per Gautier."@it,
        "Gautier d'Espinal (also d'Epinal, d\u2019\u00c9pinal or d'Espinau) (died before July 1272) was a French composer and trouv\u00e8re poet of the 13th century. Grove states that while details of his life are lacking, some documents of the time mention a Gautier d'Espinal active between 1232 and 1272, but it is uncertain if this is the trouv\u00e8re, as some of the songs attributed to him suggest an earlier date. Most likely Gautier was one of the seigneurs of the city of Epinal. However, Robert Lug's more recent (2007) study of the Saint-Germain-des-Pr\u00e9s chansonnier (Trouv\u00e8re MS U) shows that Gautier is not the person in the mentions cited by Grove, but was in fact a cleric, a nephew of the bishop of Metz. As Gautier's songs are contained in the oldest part of Trouv\u00e8re MS U, they must have been composed before 1"@en,
        "Gautier d'\u00c9pinal est un trouv\u00e8re du duch\u00e9 de Lorraine, ayant v\u00e9cu au XIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gautier_d'Espinal>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gautier_d'Espinal>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Epinal_chateau2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Gautier_d'Espinal>.
doremus_artist:0702d0b5-f474-3d67-9694-0b1399e84938
    rdfs:comment
        "Robert Kerns (* 8. Juni 1932 in Detroit; \u2020 18. Februar 1989 in Wien) war ein amerikanischer Bariton."@de,
        "Robert Kerns (June 8, 1933, Detroit - February 15, 1989, Vienna) was an American baritone, he was a stylish and versatile singer with a wide repertoire."@en;
    owl:sameAs dbr:Robert_Kerns;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Kerns>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Kerns.
doremus_artist:08499a7d-7eec-3ea4-8e3c-3c0432a486ff
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Gandersheim;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Sch\u00f6ne (* 9. Februar 1940 in Bad Gandersheim) ist ein deutscher Operns\u00e4nger in der Stimmlage Bassbariton."@de,
        "Wolfgang Sch\u00f6ne (born 9 February 1940) is a German bass-baritone in opera and concert."@en;
    owl:sameAs dbr:Wolfgang_Schöne;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Sch\u00f6ne>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Schöne.
doremus_artist:098db221-80c3-3d43-b15a-21200e5bdcc1
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Portugal;
    dbp:deathPlace dbr:Portuguese_India;
    rdfs:comment
        """Fu chiamato Castro Forte ("Roccaforte") dal poeta Lu\u00eds de Cam\u00f5es. Castro era il figlio di \u00c1lvaro de Castro, governatore civile di Lisbona. Sua moglie fu Leonor de Coutinho."""@it,
        "Jo\u00e3o de Castro (* 7. Februar 1500 in Lissabon; \u2020 6. Juni 1548 in Goa) war ein portugiesischer Feldherr und Seefahrer. Castro k\u00e4mpfte bereits in fr\u00fcher Jugend gegen die Mauren und begleitete Karl V. nach Tunis. 1540 nahm er an der portugiesischen Expedition in das Rote Meer teil und wurde 1545 zum Gouverneur des Estado da \u00cdndia ernannt. Hier machte er sich insbesondere durch die Verteidigung von Diu gegen die Muslime einen Namen. 1548 wurde er vom Gouverneur zum vierten Vizek\u00f6nig von Portugiesisch-Indien erhoben. Jo\u00e3o de Castro starb am 6. Juni 1548 in Goa."@de,
        """Jo\u00e3o de Castro (7 February 1500 \u2013 6 June 1548) was a Portuguese nobleman and fourth viceroy of Portuguese India. He was called Castro Forte ("Stronghold" or "Strong Castle") by poet Lu\u00eds de Cam\u00f5es. Castro was the son of \u00c1lvaro de Castro, civil governor of Lisbon. His wife was Leonor de Coutinho."""@en,
        "Jo\u00e3o de Castro (Lisboa, 27 de Fevereiro de 1500 \u2014 Goa, 6 de Junho de 1548) foi um nobre, cart\u00f3grafo e administrador colonial portugu\u00eas. Foi governador e capit\u00e3o general, 13.\u00ba governador e 4.\u00ba vice-rei do Estado Portugu\u00eas da \u00cdndia. A TAP Portugal homenageou-o ao atribuir o seu nove a uma das suas aeronaves."@pt,
        "Jo\u00e3o de Castro (Lisboa, 27 de febrero de 1500 \u2014 Goa, 6 de junio de 1548) fue un hidalgo de la Casa del Rey Manuel I, marino, cart\u00f3grafo y administrador colonial portugu\u00e9s (fue gobernador y capit\u00e1n general, 13\u00ba gobernador y 4\u00ba virrey de la India). Estudi\u00f3 Letras, por voluntad del padre, pero prefiri\u00f3 dedicarse a la carrera militar. En 1535 acompa\u00f1\u00f3 la expedici\u00f3n de Carlos V destinada a la conquista de T\u00fanez. En 1538 parti\u00f3 para la India en la armada del virrey Garc\u00eda de Noronha."@es,
        "Jo\u00e3o de Castro (Lisbonne, le 27 f\u00e9vrier 1500 \u2014 Goa, le 6 juin 1548) noble alli\u00e9 \u00e0 la famille royale du Portugal, cartographe et administrateur colonial portugais, fut le 13\u00e8me gouverneur et capitaine-g\u00e9n\u00e9ral et 4e vice-roi de l'Etat portugais de l'Inde (Goa)."@fr,
        "\u0416\u0443\u0430\u0301\u043d \u0434\u0438 \u041a\u0430\u0301\u0448\u0442\u0440\u0443 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Jo\u00e3o de Castro; 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1500 \u2014 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1548) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0435\u0446. \u0421 1545 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u0439 \u0414\u0438\u0443 \u043e\u0442 \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d. \u0415\u0433\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0438\u0437 \u041e\u0441\u0442-\u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u043a \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044e \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs dbr:João_de_Castro;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jo\u00e3o_de_Castro>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joao_de_Castro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:João_de_Castro.
doremus_artist:0ab3f15e-8439-3b0f-baee-f16cb99d9138
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Joan Albert Amarg\u00f3s (* 2. August 1950 in Barcelona) ist ein spanischer Komponist und Dirigent. Er ist der Enkel des Komponisten Joan Altisent i Ceardi (1891\u20131971)."@de,
        "Joan Albert Amarg\u00f3s (n\u00e9 \u00e0 Barcelone, le 2 ao\u00fbt 1950) est un compositeur, pianiste et clarinettiste catalan foundateur du group Musica Urbana avec Carles Benavent a \u00e9t\u00e9 candidat aux Gramy .Ses compositions comportent des \u0153uvres de musique de chambre et des symphonies. Il compose pour le cin\u00e9ma, le th\u00e9\u00e2tre, la danse et la t\u00e9l\u00e9vision."@fr,
        "Joan Albert Amarg\u00f3s i Altisent (Barcelona, 2 de agosto de 1950) es un compositor espa\u00f1ol y concertista de piano y clarinete. Compone obras de c\u00e1mara y sinf\u00f3nicas y tambi\u00e9n m\u00fasica para cine, teatro, danza y televisi\u00f3n. Arreglista y orquestador de renombre, es uno de los m\u00fasicos espa\u00f1oles actuales de mayor reputaci\u00f3n."@es,
        "Joan Albert Amarg\u00f3s is a Spanish composer and conductor born in Barcelona in 1950. Amarg\u00f3s is an instrumentalist on piano and clarinet, and has composed a number of chamber and symphonic works. He is also a great connoisseur of Flamenco, which has served as the basis for some of his compositions, which always breathe a brightness and colour distinctly Mediterranean."@en,
        "\u0416\u0443\u0430\u043d \u0410\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043c\u0430\u0440\u0433\u00f3\u0441 (\u043a\u0430\u0442. Joan Albert Amarg\u00f3s i Altisent, 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1950, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs dbr:Joan_Albert_Amargós;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Albert_Amarg\u00f3s>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Albert_Amargós.
doremus_artist:0b8dfa3f-90c6-346b-ab15-4f4fe2425a9e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/King's_Lynn>;
    rdfs:comment
        "Conway ha lavorato anche negli album d'esordio di cantanti quali Sandy Denny e Shelagh McDonald oltre ad aver fatto parte per 6 anni della band di Cat Stevens. Attualmente \u00e8 membro dei Fairport Convention dal 1999 e, occasionalmente, anche dei Pentangle."@it,
        "Gerald Conway (born 11 September 1947) is an English folk and rock drummer/percussionist, best known for having performed with the backing band for Cat Stevens in the 1970s, Jethro Tull during the 1980s, and currently a member of Fairport Convention as well as his side projects. Conway has done a considerable amount of work as a session musician."@en,
        "Gerry Conway (* 11. September 1947 in King\u2019s Lynn, Norfolk) ist ein britischer Folk-Schlagzeuger. 1964 begann Conway mit Alexis Korner zusammenzuarbeiten. Ein Jahr sp\u00e4ter schloss er sich der Band Eclection an; es folgte die Folkrockband Fotheringay. 1970 wirkte er bei Steeleye Spans Deb\u00fctalbum als Drummer mit. Bis 1975 spielte er dann in der Begleitband von Cat Stevens. In den fr\u00fchen 1980er Jahren wurde Conway Mitglied von Jethro Tull, bei denen er bis 1982 festes Mitglied war. Er spielte jedoch gelegentlich weiterhin mit der Band zusammen. 1990 setzte er seine Karriere fort, indem er sich Pentangle anschloss. Zusammen mit Jacqui McShee und Spencer Cozens gr\u00fcndete er 1994 ein Folkrock-Trio, aus dem Jacqui McShee\u2019s Pentangle hervorging. Im Jahr 1998 wurde er Schlagzeuger bei Fairport Conven"@de,
        "Gerry Conway (11 de septiembre de 1947, King's Lynn, Norfolk) fue el bater\u00eda de Jethro Tull entre los a\u00f1os 1982 y 1987."@es,
        "Gerry Conway (11 de setembro de 1947 em King's Lynn, Norfolk) \u00e9 um baterista ingl\u00eas, mais conhecido por ter participado da banda Jethro Tull nos anos 80. Antes disso ele tocou com os grupos Fotheringay e Ecletion, al\u00e9m de gravar e fazer shows com Cat Stevens por seis anos. Atualmente participa das bandas Fairport Convention e Pentangle."@pt,
        "Gerry Conway (ur. 11 wrze\u015bnia 1947 w King\u2019s Lynn w hrabstwie Norfolk) \u2013 brytyjski perkusista folkrockowy, cz\u0142onek wielu zespo\u0142\u00f3w folkrockowych i rockowych, muzyk sesyjny. Karier\u0119 zaczyna\u0142 w latach 60. wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c z Alexisem Kornerem oraz w zespole Eclection, w kt\u00f3rym grali r\u00f3wnie\u017c Kerrilee Male, Georg Kajanus (jako George Hultgreen), Michael Rosen oraz Trevor Lucas. Nast\u0119pnie wraz z Lucasem do\u0142\u0105czy\u0142 w 1970 do zespo\u0142u Fotheringay, kt\u00f3ry zak\u0142ada\u0142a \u017cona Lucasa, Sandy Denny, wcze\u015bniej wokalistka Fairport Convention, i do kt\u00f3rego do\u0142\u0105czyli r\u00f3wnie\u017c Jerry Donahue i Pat Donaldson. Po rozpadzie zespo\u0142u Conway wraz z Lucasem i Donahue, do\u0142\u0105czyli do zreformowanego Fairport Convention, by nagra\u0107 p\u0142yt\u0119 Rosie, przy czym Conway wzi\u0105\u0142 jedynie udzia\u0142 w nagraniu trzech utwor\u00f3w (pochodz\u0105cych z repertuaru F"@pl;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerry_Conway_(musician)>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerry_Conway_(musician)>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/GerryConway2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Gerry_Conway_(musician)>.
doremus_artist:0c1db29c-4467-3fcb-a76f-0df9685a6398
    dbp:birthPlace dbr:Manhattan;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Charles Rosen (* 5. Mai 1927 in New York City; \u2020 9. Dezember 2012 ebenda) war ein US-amerikanischer Pianist und Musiktheoretiker. Rosen machte eine zweifache Karriere. Als Klaviervirtuose trat er in vielen Solo- und Orchesterkonzerten auf der gesamten Welt auf; er hat \u2013 auf Einladung der Komponisten - eine Anzahl von Kompositionen des 20. Jahrhunderts eingespielt, darunter Werke von Igor Stravinsky, Elliott Carter und Pierre Boulez. Zu seinen bedeutendsten Einspielungen geh\u00f6rt au\u00dferdem die bei Sony erschienene Aufnahme der Goldberg-Variationen aus dem Jahr 1967 sowie Aufnahmen der sp\u00e4ten Klaviersonaten Ludwig van Beethovens."@de,
        "Charles Rosen (5 de mayo de 1927 - 9 de diciembre de 2012, Nueva York, Estados Unidos) fue un pianista y te\u00f3rico musical estadounidense. Rosen llev\u00f3 adelante una doble carrera. Como pianista virtuoso apareci\u00f3 en numerosos recitales y presentaciones con orquesta por todo el mundo, y grab\u00f3 varias obras del siglo XX invitado por los compositores, en los que se incluyen obras de \u00cdgor Stravinski, Elliott Carter y Pierre Boulez. Fue un contribuyente regular en The New York Review of Books. Charles Rosen falleci\u00f3 el 9 de diciembre de 2012 en Nueva York."@es,
        "Charles Rosen est un pianiste et musicologue am\u00e9ricain n\u00e9 le 5 mai 1927 \u00e0 New York et mort le 9 d\u00e9cembre 2012 dans sa ville natale. Il est l'\u00e9l\u00e8ve de Moritz Rosenthal. Dipl\u00f4m\u00e9 de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Princeton, New Jersey, en 1949, il a fait ses d\u00e9buts comme pianiste \u00e0 New York en 1951. Il a enseign\u00e9 \u00e0 New York et \u00e0 Berkeley, en Californie. Son \u0153uvre musicologique exerce une grande influence sur le plan de l'analyse musicale et de la compr\u00e9hension interne des styles, du classicisme viennois et du romantisme en particulier."@fr,
        "Charles Welles Rosen (May 5, 1927 \u2013 December 9, 2012) was an American pianist and writer on music. He is remembered for his career as a concert pianist, for his recordings, and for his many writings, notably the book The Classical Style."@en,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\uff08Charles Rosen, 1927\u5e745\u67085\u65e5 - 2012\u5e7412\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Charles_Rosen;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Rosen>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Rosen.
doremus_artist:0c7e64c7-90ef-3e49-a2f5-74f85230e3e7
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Christiane Oelze (* 9. Oktober 1963 in K\u00f6ln) ist eine deutsche Lied-, Konzert- und Operns\u00e4ngerin (lyrischer Sopran)."@de,
        "Christiane Oelze (born October 9, 1963) is a German soprano. From 2003 to 2008, she taught singing at the Robert Schumann Hochschule D\u00fcsseldorf."@en;
    owl:sameAs dbr:Christiane_Oelze;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christiane_Oelze>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christiane_Oelze.
doremus_artist:0cd57b93-17c1-3b65-90da-90c49f80b273
    dbp:birthPlace dbr:Wiesentheid;
    rdfs:comment
        "Clemens Erwein Heinrich Karl Bonaventura Freiherr von und zu Franckenstein (* 14. Juni 1875 in Wiesentheid; \u2020 22. August 1942 in Hechendorf) war ein deutscher Komponist und letzter Generalintendant des k\u00f6niglich bayerischen Hof- und Nationaltheaters."@de,
        "Clemens Erwein Heinrich Karl Bonaventura Freiherr von und zu Franckenstein (14 July 1875 \u2013 19 August 1942) was a German opera composer, studying in Vienna, Austria, and later in Munich, Germany, with Ludwig Thuille and at the Hoch Conservatory in Frankfurt with Iwan Knorr. After a visit to the USA he conducted the Moody-Manners Opera Company in England from 1902\u20131907, then worked at the court theatres of Wiesbaden and Berlin, until the court theaters were abolished after the First World War. He was general director of the Bayerische Staatsoper in Munich (1912\u20131918 and 1924\u20131934). He produced the Munich Opera Festival through 1934 when he was forced out by Nazi prohibitions."@en;
    owl:sameAs dbr:Clemens_von_und_zu_Franckenstein;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clemens_von_und_zu_Franckenstein>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clemens_von_und_zu_Franckenstein.
doremus_artist:10344936-7259-36de-bf88-77c88462457b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Strzelce,_Kutno_County>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Sigismond Stojowski  (Zygmunt Stojowski; * 27. M\u00e4rzjul./ 8. April 1870greg. in Strzelce bei Kielce; andere m\u00f6gliche Geburtsdaten sind der 2. oder 14. Mai der Jahre 1863, 1869, 1871 oder 1876; \u2020 5. November 1946 in New York) war ein polnischer Pianist und Komponist. Stojowski war in Krakau Sch\u00fcler von W\u0142adys\u0142aw \u017bele\u0144ski (1837\u20131921). 1887 ging er nach Paris, wo er am Conservatoire bei Louis Di\u00e9mer, L\u00e9o Delibes und Th\u00e9odore Dubois studierte. Daneben studierte er an der Sorbonne Philosophie, Geschichte und Literatur. Ab 1891 nahm er Klavierunterricht bei Ignatz Paderewski."@de,
        "Sigismond Stojowski ou Zygmunt Denis Antoni Jordan de Stojowski (Kielce,Pol\u00f4nia, 4 de maio de 1870 - Nova Iorque, 5 de novembro de 1946) foi um pianista e compositor polon\u00eas. Inicialmente estudou com sua m\u00e3e. Mais tarde foi aluno de W\u0142adys\u0142aw \u017bele\u0144ski . Com 17 anos, foi o solista em uma apresenta\u00e7\u00e3o do Concerto n\u00ba3 para piano de Beethoven, em Crac\u00f3via."@pt,
        "Zygmunt Denis Antoni Jordan de Stojowski (May 4, 1870 \u2013 November 5, 1946) was a Polish pianist and composer."@en,
        "Zygmunt Denis Antoni Jordan de Stojowski (Strzelce (en), 4 mai 1870 \u2013 New York, 5 novembre 1946) est un pianiste et compositeur polonais."@fr,
        "Zygmunt Denis Antoni Jordan de Stojowski, znany te\u017c jako Sigismond Stojowski (ur. 8 kwietnia 1870 w Strzelcach na Kielecczy\u017anie, zm. 5 listopada 1946 w Nowym Jorku) \u2013 polski pianista i kompozytor, mieszkaj\u0105cy przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u017cycia w USA. Zygmunt Stojowski by\u0142 synem Alfreda i Marii z Bogda\u0144skich. Sporo informacji o ojcu, Alfredzie Stojowskim znale\u017a\u0107 mo\u017cna w Dziennikach Stefana \u017beromskiego. Matka Zygmunta, Maria z Bogda\u0144skich, by\u0142a osob\u0105 ustosunkowan\u0105 w towarzysko-arystokratyczno-naukowych sferach, co przys\u0142u\u017cy\u0142o si\u0119 w rozwoju talentu jej syna. Wybrane dzie\u0142a (spo\u015br\u00f3d 43 opus\u00f3w):"@pl,
        "\u0417\u044b\u0433\u043c\u0443\u043d\u0442 \u0421\u0442\u043e\u0451\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0417\u044b\u0433\u043c\u0443\u043d\u0442 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0439 \u0419\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d \u0421\u0442\u043e\u0451\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Zygmunt Denis Antoni Jordan Stojowski, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0438\u043b\u0438 \u0433\u0430\u043b\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u0435: \u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0421\u0442\u043e\u0451\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u043e\u043d\u0434 \u0421\u0442\u043e\u0451\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 (8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f) 1869, \u0421\u0442\u0436\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0421\u0432\u0435\u043d\u0442\u043e\u043a\u0448\u0438\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0435\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430 \u2014 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30b0\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fb\u30e8\u30eb\u30c0\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30b9\u30c8\u30e8\u30d5\u30b9\u30ad\uff08Zygmunt Denis Antoni Jordan de Stojowski, 1870\u5e745\u67084\u65e5 \u2013 1946\u5e7411\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300220\u4e16\u7d00\u306b\u306a\u308b\u3068\u6e21\u7c73\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u3001\u3044\u308f\u3070\u7b2c\u4e8c\u306e\u6545\u90f7\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Zygmunt_Stojowski;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zygmunt_Stojowski>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zygmunt_Stojowski_and_Ernest_Schelling_in_1917.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zygmunt_Stojowski.
doremus_artist:11073431-586c-3cc4-a4c4-8a4b74179524
    dbp:birthPlace dbr:Fontainebleau;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Courcelles,_Loiret>;
    rdfs:comment
        "Florent Carton aka Dancourt (1 November 1661 \u2013 7 December 1725), French dramatist and actor, was born at Fontainebleau. He belonged to a family of rank, and his parents entrusted his education to Pere de la Rue, a Jesuit, who made earnest efforts to induce him to join the order. But he had no religious vocation and proceeded to study law. Some years before his death he terminated his career both as an actor and as an author by retiring to his chateau at Courcelles le Roi, in Berry, where he employed himself in making a poetical translation of the Psalms and in writing a sacred tragedy."@en,
        "Florent Carton, dit Dancourt, est un acteur et auteur dramatique fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Fontainebleau le 1er novembre 1661 et mort \u00e0 Courcelles-le-Roi le 6 d\u00e9cembre 1725."@fr,
        "Inizi\u00f2 imitando Moli\u00e8re ma intese crea\u00adre, rispetto a quel modello, un teatro di pi\u00f9 lieve impianto, ispirato al divertimento e alla fantasia e tutta\u00advia non privo di acute osservazioni di costume. Ebbe\u00adro una notevole fortuna Il cavaliere alla moda (Le che\u00advalier \u00e0 la mode, 1687), L'estate delle civette (L'\u00e9t\u00e9 des coquettes, 1690), Il tutore (Le tuteur, 1695)."@it,
        "\u0414\u0430\u043d\u043a\u0443\u0301\u0440 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0430\u0301\u043d \u041a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0301\u043d, 1661\u20141725) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e\u0439 \u0431\u0443\u0440\u0436\u0443\u0430\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0438 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u044b. \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u043a \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0438 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043b\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0435 \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0435 \u041b\u0435\u043d\u0443\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u0422\u043e\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0435\u0440, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f, \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0443 \u00ab\u041a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0435\u0437\u00bb. \u0412 1685 \u0433. \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044e \u00abLe notaire obligeant, ou les fonds perdus\u00bb. \u0423\u0441\u043f\u0435\u0445 \u043f\u043e\u043e\u0449\u0440\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e, \u0438 \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 30 \u043b\u0435\u0442 \u0414\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 80 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439. \u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c \u2014 \u0410\u043b\u044c\u0446\u0435\u0441\u0442 \u0432 \u043c\u043e\u043b\u044c\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u00ab\u041c\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u0435\u00bb. \u0414\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440 \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0432 \u043f\u043e\u0432\u0441\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c, \u043e\u0442\u0432\u0430\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c\u0441\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c \u0446\u0435\u043b\u044b\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0440\u0435\u0447\u0438\u0438 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0435\u043c\u0443 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0443\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c. \u0414\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0435\u0449\u0451 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043f\u0441\u0430\u043b\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u044e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f "@ru;
    owl:sameAs dbr:Florent_Carton_Dancourt;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florent_Carton_Dancourt>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florent_Carton_Dancourt.
doremus_artist:11b7eceb-c565-39e0-af7f-dc9fb3d84e3c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0633\u0646\u062f\u064a \u0644\u0648\u0628\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Cyndi Lauper) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 22 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1953 \u0641\u064a \u062d\u064a \u0628\u0631\u0648\u0643\u0644\u064a\u0646 \u0628 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 . \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0633\u064a\u0646\u062f\u064a \u0644\u0648\u0628\u0631 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0631\u0641\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0639\u0642\u062f 198025\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        """Cynthia Ann Stephanie "Cyndi" Lauper (born June 22, 1953) is an American singer, songwriter, actress and LGBT activist. Her career has spanned over 30 years. Her debut solo album She's So Unusual (1983) was the first debut female album to chart four top-five hits on the Billboard Hot 100\u2014"Girls Just Want to Have Fun", "Time After Time", "She Bop", and "All Through the Night"\u2014earned Lauper the Best New Artist award at the 27th Grammy Awards in 1985. Her success continued with the soundtrack for the motion picture The Goonies and her second record True Colors (1986). This album included the number one hit of the same name and "Change of Heart" which peaked at number 3."""@en,
        """Cynthia Ann Stephanie Lauper (Nueva York, Estados Unidos, 22 de junio de 1953), conocida simplemente como Cyndi Lauper, es una cantautora, actriz y empresaria estadounidense. Despu\u00e9s de participar en el grupo musical, Blue Angel, en 1983 firm\u00f3 con Portrait Records (filial de Epic Records) y lanz\u00f3 su exitoso \u00e1lbum debut She's So Unusual a finales de ese mismo a\u00f1o. Sigui\u00f3 lanzando una serie de \u00e1lbumes en los que encontr\u00f3 una inmensa popularidad, superando los l\u00edmites de contenido de las letras de sus canciones. Muchas de sus canciones han alcanzado el n\u00famero uno en las listas musicales de varios pa\u00edses alrededor del mundo; sus mayores \u00e9xitos incluyen temas como "Girls Just Want to Have Fun", "Time After Time", "She Bop", "All Through the Night", "Money Changes Everything", "The Goonies 'R' G"""@es,
        """Cynthia Ann Stephanie Lauper (Queens, New York, 22 juni 1953) is een Amerikaans zangeres en actrice. Haar meest succesvolle singles waren Girls Just Want To Have Fun (1983), Time After Time (1984), The Goonies 'R' Good Enough (1985), True Colors (1986) en "I Drove All Night" (1989). Lauper is getrouwd met David Thornton. In 1997 kregen ze een zoon. In 2016 kreeg Lauper een ster op de Hollywood Walk of Fame."""@nl,
        "Cynthia Ann Stephanie Lauper (ur. 22 czerwca 1953 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka, kompozytorka, producentka i aktorka, zdobywczyni nagrody Grammy, Tony oraz Emmy. Aktywistka ruchu LGBT."@pl,
        "Cynthia Ann Stephanie Lauper, dite Cyndi Lauper, est une chanteuse am\u00e9ricaine n\u00e9e le 22 juin 1953 dans le quartier de Queens, \u00e0 New York. Elle est une des chanteuses embl\u00e9matiques des ann\u00e9es 1980, notamment avec ses chansons Girls Just Want to Have Fun, Time After Time, She Bop ou True Colors. En 2011, elle a vendu plus de 50 millions d'albums \u00e0 travers le monde, et 1 million de DVD et 20 millions de singles. En 1999, Lauper a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e no 58 des Grandes femmes de Rock & Roll (100 Greatest Women of Rock & Roll) par VH1."@fr,
        """Cynthia Ann Stephanie Lauper-Thornton (Nova Iorque, 22 de junho de 1953), conhecida mundialmente como Cyndi Lauper, \u00e9 uma cantora, compositora e atriz norte-americana vencedora do Grammy, Emmy e Tony Award. \u00c9 conhecida por ser a lenda feminina do Rock'n'Roll, al\u00e9m de umas das maiores artistas de todos os tempos. Estreou no cen\u00e1rio da m\u00fasica no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1980 e obteve sucesso com o lan\u00e7amento de She's So Unusual (1983), que ganhou 6 discos de platina nos Estados Unidos pelas vendas de seis milh\u00f5es de c\u00f3pias no pa\u00eds. O \u00e1lbum tamb\u00e9m entrou para a lista dos "500 Melhores \u00c1lbuns de Todos os Tempos" da revista Rolling Stone e est\u00e1 em exposi\u00e7\u00e3o no Rock And Roll Hall of Fame. O disco fez de Cyndi a primeira mulher a ter quatro singles de um mesmo \u00e1lbum no Top 10 da parada de sucessos da """@pt,
        "Cynthia Ann Stephanie \u201eCyndi\u201c Lauper (* 22. Juni 1953 in Queens, New York City, New York) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Songschreiberin und Schauspielerin. In den 1980er Jahren feierte sie mit Hits wie Girls Just Want to Have Fun, Time After Time, She Bop, All Through the Night, True Colors, Change of Heart und I Drove All Night internationale Erfolge."@de,
        "Ha fatto parte di molte cover band prima degli inizi della sua carriera, cantando principalmente brani di Jefferson Airplane, Led Zeppelin e Bad Company. Nel 1978, grazie all'interessamento di Ted Rosenblatt (suo manager), ha formato, insieme a John Turi, il gruppo pop rock Blue Angel."@it,
        "\u0421\u0438\u0301\u043d\u0434\u0438 \u041b\u043e\u0301\u043f\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cyndi Lauper, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0421\u0438\u0301\u043d\u0442\u0438\u044f \u042d\u043d\u043d \u0421\u0442\u0435\u0301\u0444\u0430\u043d\u0438 \u041b\u043e\u0301\u043f\u0435\u0440 \u0430\u043d\u0433\u043b. Cynthia Ann Stephanie Lauper; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1953, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0414\u043e\u0431\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 1983 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043e\u043c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 She\u2019s So Unusual. \u041e\u0431\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436\u0438 \u0435\u0451 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 11 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 40 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u044e\u0442 60 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439. \u0421\u0438\u043d\u0434\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u044f \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435 \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0443 \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30ed\u30fc\u30d1\u30fc\uff08Cyndi Lauper\u3001\u672c\u540d\uff1a\u30b7\u30f3\u30b7\u30a2\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30fc\u30d1\u30fc\uff08Cynthia Ann Stephanie Lauper\uff09\u30011953\u5e746\u670822\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30a8\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u306e\u53d7\u8cde\u7d4c\u9a13\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        """\u8f9b\u897f\u5a05\u00b7\u5b89\u00b7\u65af\u7279\u51e1\u59ae\u00b7\u201c\u8f9b\u8482\u201d\u00b7\u7f85\u6ce2\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCynthia Ann Stephanie "Cyndi" Lauper\uff0c1953\u5e746\u670822\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u6d3b\u8e8d\u65bc1980\u5e74\u4ee3\u7684\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\uff0c\u6b4c\u66f2\u4f5c\u5bb6\uff0c\u5973\u6f14\u54e1\u8207\u540c\u5fd7\u6b0a\u5229\u904b\u52d5\u5bb6\u3002\u5979\u4ea6\u662f\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u6700\u4f73\u65b0\u4eba\u734e\u5f97\u4e3b\u3002\u8fd1\u4f86\u8f9b\u8482\u00b7\u7f85\u6ce2\u5df2\u8f03\u5c11\u51fa\u73fe\u5728\u87a2\u5149\u5e55\u4e0a\uff0c\u4e0d\u904e\u5979\u5076\u723e\u4e5f\u6703\u5728\u7f8e\u570b\u96fb\u8996\u5f71\u96c6\u4e2d\u5ba2\u4e32\u6f14\u51fa\uff0c\u5979\u7684\u3008Time After Time\u3009\u3001\u3008True Colors\u3009\u4ee5\u53ca\u3008Girls Just Want To Have Fun\u3009\u7b49\u5e7e\u9996\u7d93\u5178\u6b4c\u66f2\u4ecd\u5e38\u88ab\u5176\u4ed6\u6b4c\u624b\u91cd\u65b0\u7ffb\u5531\u3002"""@zh;
    owl:sameAs dbr:Cyndi_Lauper;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cyndi_Lauper>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cyndi_australia_2011_2.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cyndi_Lauper.
doremus_artist:13e717bb-c725-3ffe-bcb0-bae84f99e4ef
    rdfs:comment
        "Gilbert Rowland (born 1946 in Glasgow, Scotland) is a Scottish harpsichordist. His father was second in command to the Viceroy of India during the days of the British Raj.He studied at the Royal College of Music, under Millicent Silver, and made his debut while still a student at Fenton House in Britain. He has often been heard on the BBC, Radio 3, Capitol Radio and abroad on PBS affiliated stations and other broadcasts across the world, as well as concerts."@en;
    owl:sameAs dbr:Gilbert_Rowland;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Rowland>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilbert_Rowland.
doremus_artist:140c7ccf-0425-3f6f-bb7b-38124bd06bda
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Darvish Khan (Persian:  \u062f\u0631\u0648\u06cc\u0634\u200c\u062e\u0627\u0646 \u200e\u200e, Gholam Hossein Darvish; 1872 \u2013 22 November 1926) was a Persian classical musician and a tar player."@en,
        "Darvish Khan (en persan : \u062f\u0631\u0648\u06cc\u0634 \u062e\u0627\u0646) ou Gholam Hossein Darvish est un ma\u00eetre de la musique persane du XIXe si\u00e8cle, n\u00e9 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran en 1872 et mort dans cette m\u00eame ville le 22 novembre 1926 dans un accident de la route. Il est enterr\u00e9 au cimeti\u00e8re de Zahir o-dowleh. Tr\u00e8s talentueux pour la composition, il a enregistr\u00e9 beaucoup de disques au t\u00e2r (auquel il rajouta une sixi\u00e8me corde) et au chant. On lui attribue l'invention du \u00ab pishdaramad \u00bb, improvisation ex\u00e9cut\u00e9e au d\u00e9but d'un concert. Il avait une fa\u00e7on de jouer et de composer vraiment moderne."@fr;
    owl:sameAs dbr:Darvish_Khan;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Darvish_Khan>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Darvish_Khan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Darvish_Khan.
doremus_artist:14d2a8a9-7ce9-3a20-8007-65a31b56e626
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Loup Dabadie (27 de septiembre de 1938) es un periodista, escritor, libretista, letrista, franc\u00e9s, nacido en Par\u00eds. Fue electo miembro de la Academia Francesa en 2008 para la silla n\u00famero 19, que fue ocupada con anterioridad por Ren\u00e9 Clair y Pierre Moinot, sucesivamente."@es,
        "Jean-Loup Dabadie (born 27 September 1938) is a French journalist, writer, lyricist, award-winning screenwriter and member of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@en,
        "Jean-Loup DabadieFichier:Defaut.svg Jean-Loup Dabadie est un homme de lettres fran\u00e7ais n\u00e9 le 27 septembre 1938 dans le 14e arrondissement de Paris, journaliste, romancier, auteur de sketches et de chansons, auteur et metteur en sc\u00e8ne dramatique, traducteur, sc\u00e9nariste et dialoguiste. Il est \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise le 10 avril 2008 au fauteuil de Pierre Moinot, occup\u00e9 de 1960 \u00e0 1981 par Ren\u00e9 Clair."@fr,
        "Premiato nel 1985 con il Mystfest per la migliore sceneggiatura originale per  La Septi\u00e8me Cible, diretto da Claude Pinoteau, ha ricevuto tre nomination al Premio C\u00e9sar e nel 2008 \u00e8 stato eletto all'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, dove ha sostituito al seggio numero 19 Pierre Moinot."@it;
    owl:sameAs dbr:Jean-Loup_Dabadie;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Loup_Dabadie>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Loup_Dabadie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Loup_Dabadie.
doremus_artist:16b779f0-3e85-3a6b-91f3-7041aaff138d
    rdfs:comment
        "Luigi Hugues (27 October 1836 \u2013 5 March 1913) was an Italian academic geographer and accomplished amateur musician. He is best known today as a composer and arranger of virtuoso works for the flute, and for his contributions to the teaching and history of geography. Hughes was born in Casale Monferrato, today in the Province of Alessandria, Piedmont. He trained originally as an engineer, and taught in various technical institutes before becoming professor of geography within the Faculty of Letters at the University of Turin in 1897."@en;
    owl:sameAs dbr:Luigi_Hugues;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Hugues>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TRIO_HUGUES.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Hugues.
doremus_artist:16d83707-e0c4-3d64-a289-d853eae3c6f3
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "John Musto (born 1954) is an American composer and pianist. As a composer, he is active in opera, orchestral and chamber music, song, vocal ensemble, and solo piano works. As a pianist, he performs frequently as a soloist, alone and with orchestra, as a chamber musician, and with singers."@en,
        "John Musto (n\u00e9 \u00e0 Brooklyn, New York en 1954) est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs dbr:John_Musto;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Musto>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Musto.
doremus_artist:180962d1-8241-304a-b046-b27cf5fd9048
    rdfs:comment
        "Corn\u00e9lis Joseph Li\u00e9geois \u00e9tait un violoncelliste et compositeur belge, n\u00e9 le 25 mars 1860 \u00e0 Namur et mort le 30 janvier 1921 \u00e0 Paris. Li\u00e9geois, \u00e9l\u00e8ve de Joseph Servais, au conservatoire de Bruxelles \u00e9tait un virtuose du violoncelle en son \u00e9poque. Il \u00e9tait membre de l'orchestre de Benjamin Bilse \u00e0 Berlin et soliste aux Concerts Lamoureux \u00e0 Paris, ville ou il prend r\u00e9sidence et la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs res:Cornélis_Liégeois;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Corn\u00e9lis_Li\u00e9geois>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cornélis_Liégeois.
doremus_artist:18973fb9-b6a1-3d7e-8e62-724d661075dc
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Sergei Michailowitsch Slonimski (russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u043d\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439; * 12. August 1932 in Leningrad) ist ein russischer Komponist, Pianist und Musikwissenschaftler. Slonimski ist Sohn des russischen Schriftstellers Michail Slonimski und ein Neffe des russisch-amerikanischen Komponisten Nicolas Slonimsky. Er studierte an der Moskauer Musikhochschule von 1943 bis 1950. Slonimski ist seit 1959 Professor am Konservatorium in St. Petersburg. F\u00fcr die EXPO 2000 in Hannover inszenierte Arila Siegert seine Kammeroper Der Meister und Margarita (nach Bulgakow)."@de,
        "Sergei Mikhailovich Slonimsky (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u043d\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439, born August 12, 1932, Leningrad) is a Russian and Soviet composer, pianist and musicologist."@en,
        "Sergue\u00ef Mikha\u00eflovitch Slonimski (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u043d\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439) est un compositeur russe n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1932 \u00e0 L\u00e9ningrad."@fr,
        "Siergiej S\u0142onimski (ros. \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u043d\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439), (ur. 12 sierpnia 1932 w Leningradzie) \u2013 rosyjski kompozytor, muzykolog i pianista, syn pisarza Michai\u0142a S\u0142onimskiego i bratanek kompozytora ameryka\u0144skiego Nicolasa Slonimskiego, daleki krewny Antoniego S\u0142onimskiego. Studiowa\u0142 w latach 1950-1958 pianistyk\u0119 i kompozycj\u0119 w Konserwatorium Leningradzkim. Od roku 1959 wyk\u0142ada na tej uczelni teori\u0119 muzyki, a od roku 1967 kompozycj\u0119. Jest prezesem honorowym Stowarzyszenia Polskiej Kultury Muzycznej im. Fryderyka Chopina w Sankt Petersburgu."@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u043d\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1932, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1987). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c. \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1983) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0424 (2001). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0441 1959 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 34 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439, 8 \u043e\u043f\u0435\u0440, 3 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30fc\u30a4\u30fb\u30df\u30cf\u30fc\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b9\u30ed\u30cb\u30fc\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Sergei Mikhailovich Slonimsky (\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u043d\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439), 1932\u5e748\u670812\u65e5 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9 - \uff09\u306f\u65e7\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Sergei_Slonimsky;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Slonimsky>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Slonimsky.
doremus_artist:18bcb068-10f8-30bd-867f-72659669a396
    dbp:birthPlace dbr:Nottingham;
    rdfs:comment
        "Ian Anderson Paice (* 29. Juni 1948 in Nottingham) ist ein britischer Schlagzeuger und Gr\u00fcndungsmitglied der Gruppe Deep Purple (1968\u20131976 sowie ab 1984), der als deren einziger Musiker bisher an jedem Album beteiligt war. Zwischendurch war er auch Mitglied der Rockbands Paice Ashton Lord, Whitesnake und Gary Moore sowie als Gastmusiker mit Velvet Underground, George Harrison und Paul McCartney t\u00e4tig. Ian Paice gilt als einer der besten und einflussreichsten Rockschlagzeuger."@de,
        "Ian Anderson Paice (Nottingham, 29 de junio de 1948) es un m\u00fasico y el bater\u00eda del grupo de hard rock Deep Purple del Reino Unido. Es el \u00fanico miembro de la banda que ha permanecido en todas sus formaciones. Considerado uno de los bater\u00edas m\u00e1s influyentes de la historia, es uno de los pocos zurdos que toca con la bater\u00eda adaptada (otros, como Ringo Starr, aprendieron a tocar con un equipo para diestros)."@es,
        "Ian Anderson Paice (born 29 June 1948) is an English musician, best known as the drummer of the English rock band Deep Purple. As of Jon Lord's departure in 2002, he is the only continuous member of the band, and as such is the only member to appear on every album the band has released."@en,
        """Ian Anderson Paice (nascido em 29 de junho de 1948, Nottingham) \u00e9 um baterista brit\u00e2nico, famoso por sua participa\u00e7\u00e3o na banda Deep Purple, na qual ele \u00e9 o \u00fanico integrante da forma\u00e7\u00e3o original. Seu primeiro contato com a m\u00fasica foi ao tocar violino, mas aos 15 anos de idade, escolheu a bateria como instrumento. Come\u00e7ou sua carreira como baterista tocando na banda de Dance de seu pai, no come\u00e7o dos anos 60. Depois, ingressou em mais um projeto musical chamado "Georgie & the Rave-Ons", at\u00e9 fundar o Deep Purple. Antes de chegarem \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o atual, a banda passou por algumas mudan\u00e7as de forma\u00e7\u00e3o, sendo Paice o \u00fanico membro da forma\u00e7\u00e3o original do Deep Purple que permanece ativo at\u00e9 hoje na banda."""@pt,
        "Ian Anderson Paice (ur. 29 czerwca 1948 w Nottingham) \u2013 brytyjski perkusista, jedyny cz\u0142onek zespo\u0142u Deep Purple, kt\u00f3ry gra\u0142 we wszystkich wcieleniach grupy (1968\u201376, 1984\u2013). Zainspirowany gr\u0105 perkusist\u00f3w jazzowych, takich jak Gene Krupa i Buddy Rich. Wyst\u0119powa\u0142 go\u015bcinnie na p\u0142ytach wielu artyst\u00f3w, m.in. Paula McCartneya, George'a Harrisona i Jima Capaldiego. Koncertowa\u0142 tak\u017ce wielokrotnie z Pete'em Yorkiem. W 2016 zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Ian Anderson Paice, n\u00e9 le 29 juin 1948  \u00e0 Nottingham, est un batteur de rock, connu pour sa participation au groupe de hard rock Deep Purple, dont il est le seul batteur. Paice est d'ailleurs le seul membre de Deep Purple \u00e0 avoir connu toutes les p\u00e9riodes du groupe; il a en effet fait partie des membres fondateurs en 1968 et n'a jamais quitt\u00e9 son poste depuis cette date. Des grands batteurs des ann\u00e9es 1970,il reste l'un des derniers \u00e0 avoir encore une activit\u00e9 soutenue."@fr,
        "Ian Paice (Nottingham, 29 juni 1948) is een Engelse muzikant, voornamelijk bekend geworden als drummer van de hardrockband Deep Purple. Tijdens de 'rustperiode' van Deep Purple (1976-1984) speelde Ian achtereenvolgens bij Paice, Ashton & Lord, Robin Trower, Maggie Bell, Whitesnake en Gary Moore."@nl,
        "\u00c8 uno dei batteristi pi\u00f9 conosciuti nella scena musicale rock, divenuto famoso come membro dei Deep Purple.Molto creativo e capace di impressionare con lunghi assoli, \u00e8 considerato uno dei migliori batteristi di sempre, dal suono e dallo stile unico, nonostante usi sempre una strumentazione molto semplice. Paice ha spesso utilizzato anche influenze jazz e swing nel suo stile, una rarit\u00e0 per un batterista rock."@it,
        "\u0418\u0301\u044d\u043d (\u042f\u043d) \u0410\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d \u041f\u044d\u0439\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ian Anderson Paice; 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1948, \u041d\u043e\u0442\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 Deep Purple. \u0415\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435 \u0435\u0451 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u044b \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430, \u043f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043e\u043d \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b."@ru,
        "\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30da\u30a4\u30b9\uff08Ian Paice, \u672c\u540d Ian Anderson Paice, 1948\u5e746\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9 \u30ce\u30c3\u30c6\u30a3\u30f3\u30ac\u30e0\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3002 \u4e16\u754c\u7684\u306a\u4eba\u6c17\u3092\u8a87\u308b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30cf\u30fc\u30c9\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30d7\u30fb\u30d1\u30fc\u30d7\u30eb\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3002\u4ed6\u306b\u3082\u6570\u591a\u304f\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u6f14\u594f\u3057\u30011960\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u30cf\u30fc\u30c9\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30fc\u30f3\u306e\u7b2c\u4e00\u7dda\u3067\u6d3b\u8e8d\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u3001\u696d\u754c\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u8eab\u9577170cm\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Ian_Paice;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_Paice>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ian_Paice_2005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ian_Paice.
doremus_artist:1b03debf-622d-3e10-9bb3-b469ae5f33a1
    rdfs:comment
        "Michael Vetter (* 18. September 1943 in Oberstdorf; \u2020 7. Dezember 2013 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Komponist, Schriftsteller, Poet, darstellender K\u00fcnstler, Kalligraph und Lehrmeister."@de,
        "Michael Vetter (18 September 1943 \u2013 7 December 2013) was a German composer, novelist, poet, performer, calligrapher, artist, and teacher."@en;
    owl:sameAs dbr:Michael_Vetter;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Vetter>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Osaka_Expo'70_Korean_Pavilion.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Vetter.
doremus_artist:1b59b49e-de0f-3a84-ae38-c826beea4b9a
    rdfs:comment
        "L\u00e9on V\u00e9rane, n\u00e9 \u00e0 Toulon le 21 d\u00e9cembre 1886 et mort \u00e0 Paris le 10 novembre 1954, est un po\u00e8te fran\u00e7ais. L\u00e9on V\u00e9rane \u00e9tait membre de l'\u00c9cole fantaisiste, qui regroupait \u00e9galement Paul-Jean Toulet, Tristan Der\u00e8me, Jean-Marc Bernard, Tristan Klingsor et Francis Carco, Jean Pellerin et Robert de la Vaissi\u00e8re. Plac\u00e9 commis en mairie en 1904, le jeune V\u00e9rane se marie en 1909 et prend apparemment un chemin tout trac\u00e9."@fr;
    owl:sameAs res:Léon_Vérane;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9on_V\u00e9rane>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mort-du-poete-leon-veranelvbar-.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Léon_Vérane.
doremus_artist:1bf395d2-b4ab-36a2-9cbe-e0d8851de34d
    dbp:birthPlace dbr:Vác;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_Hungary;
    rdfs:comment
        "(The native form of this personal name is Jancs\u00f3 Mikl\u00f3s. This article uses the Western name order.) Mikl\u00f3s Jancs\u00f3 (Hungarian pronunciation: [\u02c8miklo\u02d0\u0283 \u02c8j\u0252nt\u0361\u0283o\u02d0]; 27 September 1921 \u2013 31 January 2014) was a Hungarian film director and screenwriter. Jancs\u00f3 achieved international prominence from the mid-1960s onwards, with works including The Round-Up (Szeg\u00e9nyleg\u00e9nyek, 1965), The Red and the White (Csillagosok, katon\u00e1k, 1967), and Red Psalm (M\u00e9g k\u00e9r a n\u00e9p, 1971)."@en,
        "Estudou Direito (em P\u00e9cs e Cluj) e Etnografia, antes de cursar a Escola Superior de Cinema de Budapeste, onde se diplomou em 1950. Nos primeiros anos da sua carreira, assinou diversos document\u00e1rios e curta-metragens. Em 1958 dirigiu a sua primeira obra de fundo, A harangok R\u00f3m\u00e1ba mentek."@pt,
        "Mikl\u00f3s Jancs\u00f3 (V\u00e1c, 27 september 1921 \u2013 Boedapest, 31 januari 2014) was een Hongaars regisseur. Voor zijn film Rode psalm won hij op het filmfestival van Cannes 1972 de prijs voor beste regisseur. Daarnaast werd hij gedurende zijn loopbaan genomineerd voor onder meer de Gouden Leeuw, de Gouden Beer en meermaals voor de Gouden Palm. Jancs\u00f3 studeerde rechten en geschiedenis, voordat hij in 1946 werd toegelaten aan de Hogeschool voor Toneel en Film in Boedapest. Hij studeerde af in 1950 en begon zijn carri\u00e8re als regisseur van documentaires. Jancs\u00f3 stierf op 92-jarige leeftijd na een lang ziekbed."@nl,
        "Mikl\u00f3s Jancs\u00f3 ([\u02c8miklo\u02d0\u0283 \u02c8j\u0252nt\u0283o\u02d0] V\u00e1c, Pest, 27 de septiembre de 1921 \u2212 Budapest, 31 de enero de 2014) fue un guionista y director de cine h\u00fangaro."@es,
        "Mikl\u00f3s Jancs\u00f3 (ur. 27 wrze\u015bnia 1921 w V\u00e1cu, zm. 31 stycznia 2014 w Budapeszcie) \u2013 w\u0119gierski re\u017cyser i scenarzysta filmowy."@pl,
        "Mikl\u00f3s Jancs\u00f3 [\u02c8miklo\u02d0\u0283 \u02c8j\u0252n\u02a7o\u02d0] (* 27. September 1921 in V\u00e1c, Ungarn; \u2020 31. Januar 2014 in Budapest) war ein ungarischer Filmregisseur und Drehbuchautor. Er z\u00e4hlte zu den wichtigsten Filmregisseuren des Landes, ist aber international weniger bekannt als Istv\u00e1n Szab\u00f3. Viele Drehb\u00fccher seiner Filme entstanden in Zusammenarbeit mit dem Freund und Schriftsteller Gyula Hern\u00e1di."@de,
        "Mikl\u00f3s Jancs\u00f3, n\u00e9 le 27 septembre 1921 \u00e0 V\u00e1c et mort le 31 janvier 2014 \u00e0 Budapest, est un cin\u00e9aste hongrois."@fr,
        "\u041c\u0438\u0301\u043a\u043b\u043e\u0448 \u042f\u0301\u043d\u0447\u043e (\u0432\u0435\u043d\u0433. Jancs\u00f3 Mikl\u00f3s; 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1921, \u0412\u0430\u0446 \u2014 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2014, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30c1\u30e7\u30fc\u30fb\u30df\u30af\u30ed\u30fc\u30b7\u30e5\uff08\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e: Jancs\u00f3 Mikl\u00f3s [\u02c8j\u0252n\u02a7o\u02d0\u02c8miklo\u02d0\u0283], 1921\u5e749\u670827\u65e5 - 2014\u5e741\u670831\u65e5\uff09 \u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u30fb\u30da\u30b7\u30e5\u30c8\u770c\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u7c73\u514b\u7f85\u65af\u00b7\u694a\u7d22\uff08Mikl\u00f3s Jancs\u00f3\uff0c1921\u5e749\u670827\u65e5\uff0d2014\u5e741\u670831\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u5308\u7259\u5229\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u548c\u7f16\u5267\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e3b\u8981\u662f\u57281960\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u300a\u56f4\u6355\u300b\u3001\u300a\u7ea2\u519b\u4e0e\u767d\u519b\u300b\u3001\u300a\u7ea2\u8272\u8d5e\u6b4c\u300b\u3002 2014\u5e741\u670831\u65e5\uff0c\u4ed6\u53bb\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7492\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Miklós_Jancsó;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikl\u00f3s_Jancs\u00f3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jancso(atHome).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miklós_Jancsó.
doremus_artist:1d8ac0a3-04d9-3f77-a308-2b7b8016da2e
    rdfs:comment
        "Ana-Marija Markovina (* 24.04.1970  in Osijek, Kroatien) ist eine Klassische Pianistin. Sie lebt zusammen mit ihrem Ehemann, dem Psychologie-Professor Helmut Reuter, in K\u00f6ln und hat eine Tochter."@de,
        "Ana-Marija Markovina (born April 24, 1970) is a classical pianist. She lives in Cologne with her husband, the psychologist Helmut Reuter, and their daughter."@en;
    owl:sameAs dbr:Ana-Marija_Markovina;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ana-Marija_Markovina>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ana_Marija_Markovina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ana-Marija_Markovina.
doremus_artist:1d98b972-fa08-3d74-bfee-80c7c8a32db9
    dbp:birthPlace dbr:Roman_Catholic_Diocese_of_Arras;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Quentin,_Aisne>;
    rdfs:comment
        "Della stessa generazione di Josquin Desprez, fu uno dei pi\u00f9 importanti compositori di mottetti e di canzoni ad avere importato in Francia lo stile del rinascimento italiano."@it,
        "Loyset Comp\u00e8re (* um 1440 / 1445 in der Di\u00f6zese Arras oder im Hennegau; \u2020 16. August 1518 in Saint-Quentin) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der Renaissance."@de,
        "Loyset Comp\u00e8re (bisdom Atrecht (Artesi\u00eb) of in Henegouwen, omstreeks 1440/45 \u2013 Sint-Kwintens, 16 augustus 1518) was een componist uit de Nederlandse school, zanger en geestelijke."@nl,
        "Loyset Comp\u00e8re (c.\u20091445 \u2013 16 August 1518) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance. Of the same generation as Josquin des Prez, he was one of the most significant composers of motets and chansons of that era, and one of the first musicians to bring the light Italianate Renaissance style to France."@en,
        "Loyset Comp\u00e8re fut un eccl\u00e9siastique, chantre et compositeur, n\u00e9 dans le dioc\u00e8se d'Arras ou le comt\u00e9 de Hainaut vers 1445, et mort le 16 ao\u00fbt 1518 \u00e0 Saint-Quentin. De la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration que Josquin des Pr\u00e9s, Jacob Obrecht, Antoine Brumel ou Pierre de la Rue, \u00e9l\u00e8ves comme lui de Johannes Ockeghem, c'est un des plus importants compositeurs de motets et de chansons de la Renaissance de l'\u00e9cole franco-flamande."@fr,
        "\u041b\u0443\u0430\u0437\u0435\u0301 \u041a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0301\u0440 (Loyset Comp\u00e8re) (\u043e\u043a. 1445, \u042d\u043d\u043e, \u0411\u0443\u0440\u0433\u0443\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 16.8.1518, \u0421\u0435\u043d-\u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30ed\u30a4\u30bc\u30fb\u30b3\u30f3\u30da\u30fc\u30eb (Lo\u00ffset Comp\u00e8re, 1445\u5e74\u9803\uff5e1518\u5e748\u670816\u65e5)\u306f16\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d7\u30ec\u306e\u540c\u4e16\u4ee3\u4eba\u306e\u3046\u3061\u3001\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3084\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u8efd\u5feb\u306a\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u69d8\u5f0f\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u6700\u521d\u306b\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u4e00\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u300c\u30ed\u30a4\u30bc\u300d\u306f\u4e2d\u4e16\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u306e\u8aad\u307f\u306b\u5f93\u3063\u305f\u8868\u8a18\u3067\u3001\u73fe\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067\u306f\u300c\u30ed\u30ef\u30bc\u300d\u3068\u3059\u308b\u306e\u304c\u4e00\u822c\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Loyset_Compère;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loyset_Comp\u00e8re>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manuscript_of_Omnium_bonorum_plena.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Loyset_Compère.
doremus_artist:1f3ecc3a-bfc3-3ae6-b847-38d135fa18e1
    dbp:birthPlace dbr:Dijon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis Dietsch (Dijon, 17 de marzo de 1808 \u2013 Par\u00eds, 20 de febrero de 1865) fue un compositor franc\u00e9s y director de orquesta, es quiz\u00e1s m\u00e1s recordado por el muy antologizado Ave Maria 'por' Jacques Arcadelt, el cual \u00e9l arregl\u00f3 libremente del madrigal de ese compositor Nous voyons que les hommes. Muri\u00f3 en Par\u00eds."@es,
        "Louis Dietsch, n\u00e9 \u00e0 Dijon le 17 mars 1808, mort \u00e0 Paris le 20 f\u00e9vrier 1865, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "Pierre-Louis-Philippe Dietsch (* 17. M\u00e4rz 1808 in Dijon; \u2020 20. Februar 1865 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dirigent, Chorleiter und Komponist. Sein Name ist untrennbar mit einigen der spektakul\u00e4rsten Plagiatsvorw\u00fcrfen und Skandalen der Musikgeschichte des 19. Jahrhunderts verbunden, obwohl seine Rolle im Lichte neuerer Forschung differenzierter gesehen wird."@de,
        "Pierre-Louis-Philippe Dietsch (also Dietch, Dietzch, Dietz; 17 March 1808 \u2013 20 February 1865) was a French composer and conductor, perhaps best remembered for the much anthologized Ave Maria 'by' Jacques Arcadelt, which he loosely arranged from that composer's three part madrigal Nous voyons que les hommes. He died in Paris in 1865, aged 56. Le vaisseau fant\u00f4me has been recorded, by Les Musiciens du Louvre, Grenoble under Marc Minkowski."@en;
    owl:sameAs dbr:Pierre-Louis_Dietsch;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Louis_Dietsch>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre-Louis_Dietsch_-_engraving_after_a_photo_by_Franck_-_Gallica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Louis_Dietsch.
doremus_artist:203973ae-2e3f-33e8-8c55-b2e526ded061
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Flagstaff,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Raymond Carlos Nakai (Flagstaff, 16 de abril de 1946) es un int\u00e9rprete estadounidense de flauta nativoamericana de herencia navajo/ute."@es,
        "Raymond Carlos Nakai (born April 16, 1946) is a Native American flautist of Navajo/Ute heritage."@en,
        "\u0420\u044d\u0439\u043c\u043e\u043d\u0434 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u041d\u0430\u043a\u0430\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Raymond Carlos Nakai) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R._Carlos_Nakai>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R._Carlos_Nakai>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Nakai_no_concerto_em_Moscovo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/R._Carlos_Nakai>.
doremus_artist:214eea1d-8343-36f6-a986-7e562f3168e3
    rdfs:comment
        "Louis-Fran\u00e7ois-Philippe Drouet, n\u00e9 \u00e0 Amsterdam le 14 avril 1792 et mort \u00e0 Berne le 30 septembre 1873, est un fl\u00fbtiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs res:Louis_Drouet;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Drouet>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Drouet_par_Nelson_Mulnier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Drouet.
doremus_artist:21a776e1-ec98-3e32-aba3-2691432881a7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Beno\u00eet Hoffman (* 11. Juli 1760 in Nancy; \u2020 25. April 1828 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker, Librettist und Journalist. Heute ist er wegen seiner Libretti f\u00fcr \u00c9tienne M\u00e9hul und Luigi Cherubini bekannt, darunter insbesondere Cherubinis M\u00e9d\u00e9e (1797)."@de,
        "Fran\u00e7ois-Beno\u00eet Hoffman (11 July 1760 \u2013 25 April 1828) was a French playwright and critic, best known today for his operatic librettos, including those set to music by \u00c9tienne M\u00e9hul and Luigi Cherubini (most notably Cherubini's M\u00e9d\u00e9e, 1797)."@en,
        "Fran\u00e7ois-Beno\u00eet Hoffmann est un auteur dramatique et un critique fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Nancy le 11 juillet 1760 et mort \u00e0 Paris le 25 avril 1828. Son nom, parfois orthographi\u00e9 Hoffman, lui vient de son grand-p\u00e8re, un huissier de la chambre du duc de Lorraine nomm\u00e9 \u00c9brard, qui choisit de germaniser son patronyme en Hoffmann."@fr,
        """La grafia con cui firmava i volumi della raccolta completa delle sue opere \u00e8 "Hoffman". Hoffman ha un profilo intellettuale molto interessante, dalla fisionomia moderna, e per la vastit\u00e0 di articoli e saggi pubblicati pu\u00f2 essere considerato un eclettico. Al lavoro di librettista egli affianc\u00f2 infatti anche quello di critico e commediografo. Per avere un'idea della vastit\u00e0 dei suoi interessi, spesso legati anche a questioni scientifiche, basta sfogliare l'indice della raccolta completa delle sue opere. Il suo eclettismo \u00e8 dimostrato anche dalla svolta che seppe imprimere alla sua carriera quando, dopo gli studi giuridici, fu costretto a rinunciare alla professione di avvocato perch\u00e9 affetto da una leggera balbuzie e decise di dedicarsi al teatro."""@it;
    owl:sameAs dbr:François-Benoît_Hoffman;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Beno\u00eet_Hoffman>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François-Benoît_Hoffman.
doremus_artist:22acd7b0-bca0-34aa-8882-0ceed48be0d4
    dbp:birthPlace dbr:Fontenay-le-Comte;
    dbp:deathPlace dbr:Puteaux;
    rdfs:comment
        """(For other people named Popp, see Popp (disambiguation).) Andr\u00e9 Charles Jean Popp (19 February 1924 \u2013 10 May 2014) was a French composer, arranger and screenwriter. Popp was born into a family of German-Dutch background, in Fontenay-le-Comte, Vend\u00e9e (Catinchi 2014). He started his career as a church organist, filling the place of his father who had been called up to serve in World War II in 1939. Popp studied music at the Saint Joseph Institute. In the 1960s, he co-wrote (with Pierre Cour) at least three songs for the Eurovision Song Contest\u2014"Tom Pillibi", which won the competition for France when it was sung by 18-year-old newcomer Jacqueline Boyer in 1960 (Catinchi 2014), "Le chant de Mallory", the 1964 French entry, performed by another newcomer, Rachel (Anon. 1964), and "L'amour est bl"""@en,
        "Andr\u00e9 Charles Jean Popp (Fontenay-le-Comte, Francia; 19 de febrero de 1924 \u2013 Puteaux, Francia; 10 de mayo de 2014) es un compositor, arreglista y director de orquesta franc\u00e9s. Sus obras m\u00e1s conocidas son Piccolo, Saxo et Compagnie ou la petite histoire d'un grand orchestre (1956) y el \u00e1lbum Elsa Popping et sa musique sid\u00e9rante ou Delirium in Hi Fi (1957)."@es,
        "Andr\u00e9 Popp (Andr\u00e9 Charles Jean Popp) est un compositeur, arrangeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1924 \u00e0 Fontenay-le-Comte (Vend\u00e9e) et mort le 10 mai 2014 (\u00e0 90 ans) \u00e0 Puteaux (Hauts-de-Seine). Ses \u0153uvres les plus connues sont Piccolo, Saxo et Compagnie ou la petite histoire d'un grand orchestre (1956) et l'album Elsa Popping et sa musique sid\u00e9rante ou Delirium in Hi Fi (1957)."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7 \uff08Andre Popp ,1924\u5e742\u670819\u65e5 - 2014\u5e745\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a4\u30fc\u30b8\u30fc\u30ea\u30b9\u30cb\u30f3\u30b0\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30a4\u30fc\u30b8\u30fc\u30ea\u30b9\u30cb\u30f3\u30b0\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u300160\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3082\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u305f\u3002\u7279\u306b\u4e16\u754c\u7684\u306b\u540d\u3092\u77e5\u3089\u3057\u3081\u305f\u306e\u306f\u6b4c\u624b\u30f4\u30a3\u30c3\u30ad\u30fc\u3068\u5171\u306b\u30e6\u30fc\u30ed\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u306b\u51fa\u5834\u3057\u305f\u6642\u306e\u300e\u604b\u306f\u307f\u305a\u3044\u308d\u300f\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u3082\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u3057\u591a\u304f\u306e\u6b4c\u624b\u304c\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u3092\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30fc\u30ea\u30a2\u306e\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u7248\u3067\u518d\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u7279\u306b\u65e5\u672c\u3067\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u3057\u305f\u300e\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u300f\uff08\u30aa\u30ea\u30b3\u30f3\u6700\u9ad8\u4f4d6\u4f4d\uff09\u304c\u3042\u308b\u3002 2014\u5e745\u670810\u65e5\u3001\u30d1\u30ea\u90ca\u5916\u306e\u30d4\u30e5\u30c8\u30fc\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:André_Popp;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Popp>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Popp.
doremus_artist:232a97f9-087c-3751-8684-6b1f02c2ef55
    dbp:birthPlace dbr:Padingbüttel;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Vincent L\u00fcbeck (* September 1654 in Padingb\u00fcttel; \u2020 9. Februar 1740 in Hamburg) war ein deutscher Komponist des Barock. Das Werk L\u00fcbecks ist stilistisch verwandt mit dem Dietrich Buxtehudes und war der Norddeutschen Orgelschule verbunden. Er komponierte Kantaten und Werke f\u00fcr Orgel und Cembalo."@de,
        "Vincent L\u00fcbeck (Padingb\u00fcttel, september 1654 - Hamburg, 9 februari 1740) was een Duits componist uit de barok. L\u00fcbeck leerde onder anderen bij Caspar F\u00f6rckelrath, samen met Andreas Kneller. Het werk van L\u00fcbeck is stilistisch verwant met dat van Dietrich Buxtehude en was met de Noord-Duitse Orgelschool verbonden. Hij componeerde cantates en werken voor orgel en klavecimbel. Zijn bekendste leerlingen zijn Christian Henrich Postel en Michael Johan Friedrich Wiedeburg. Ook het werk van Johann Sebastian Bach werd door L\u00fcbeck be\u00efnvloed."@nl,
        "Vincent L\u00fcbeck (c. September 1654 \u2013 9 February 1740) was a German composer and organist. He was born in Padingb\u00fcttel and worked as organist and composer at Stade's St. Cosmae et Damiani (1675\u20131702) and Hamburg's famous St. Nikolai (1702\u20131740), where he played one of the largest contemporary organs. He enjoyed a remarkably high reputation in his lifetime, and had numerous pupils, among which were two of his sons."@en,
        "Vincent L\u00fcbeck (septiembre de 1654, 9 de febrero de 1740) fue un compositor y organista alem\u00e1n del per\u00edodo barroco. Naci\u00f3 en Padingb\u00fcttel y trabaj\u00f3 como organista y compositor en la iglesia de St. Cosmae et Damiani de Stade entre 1675 y 1702, y en la famosa iglesia de San Nicol\u00e1s en Hamburgo entre 1702 y 1740, donde toc\u00f3 uno de los mayores \u00f3rganos de la \u00e9poca. Goz\u00f3 de bastante reconocimiento durante su vida, contando con numerosos alumnos entre los cuales estuvieron dos de sus hijos."@es,
        "Vincent L\u00fcbeck est un organiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Padingb\u00fcttel (r\u00e9gion de Br\u00eame) en septembre 1654 et mort \u00e0 Hambourg le 9 f\u00e9vrier 1740."@fr,
        "\u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442 \u041b\u044e\u0431\u0435\u043a (\u043d\u0435\u043c. Vincent L\u00fcbeck, \u043e\u043a. 1654 \u2014 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1740) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0411\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0428\u0442\u0430\u0434\u0435 \u0438 \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0410\u0440\u043f\u0430 \u0428\u043d\u0438\u0442\u0433\u0435\u0440\u0430. \u041a \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0443 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430 \u041b\u044e\u0431\u0435\u043a \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0433\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0438 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0443\u044e \u0440\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e, \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u043b\u043e \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0422\u0435\u043c \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435, \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043e\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0441 \u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u044c \u041b\u044e\u0431\u0435\u043a\u0430 \u043a \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30f3\u30c4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\uff08Vincent L\u00fcbeck 1654\u5e74 \u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u8fd1\u90ca\u30d1\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30d3\u30e5\u30c3\u30c6\u30eb - 1740\u5e742\u67089\u65e5 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u540c\u540d\u306e\u7236\u89aa\u3082\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u606f\u5b50\u3082\u540c\u540d\uff08\u3057\u305f\u304c\u3063\u30663\u4ee3\u7d9a\u3051\u3066\u30f4\u30a3\u30f3\u30c4\u30a7\u30f3\u30c8\u3068\u540d\u4e57\u3063\u305f\uff09\u3002\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u306e\u59d3\u306f\u3001\u5f53\u6642\u306e\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5546\u696d\u3068\u97f3\u697d\u306e\u4e2d\u5fc3\u5730\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u306b\u7531\u6765\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Vincent_Lübeck;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincent_L\u00fcbeck>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vincent_Lübeck.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincent_Lübeck.
doremus_artist:2375d702-8042-320c-9ed3-c49007fb753f
    rdfs:comment
        "N\u00e9 Amaury Barbat du Closel,  Amaury du Closel  est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais contemporain, n\u00e9 en 1956. Amaury du Closel est le fils d'Alain Barbat du Closel, n\u00e9 en 1929, maire-adjoint de Versailles de 1995 \u00e0 2001 et membre titulaire de l'Acad\u00e9mie des Sciences Morales des Lettres et des Arts de Versailles"@fr;
    owl:sameAs res:Amaury_du_Closel;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Amaury_du_Closel>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Amaury_du_Closel.
doremus_artist:25f1c991-c4cf-3401-aca9-c37c7f01291d
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Gandersheim;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Hans-Joachim Rotzsch (* 25. April 1929 in Leipzig; \u2020 25. September 2013 ebenda) war ein deutscher S\u00e4nger (Tenor), Chorleiter und Hochschullehrer. Von 1972 bis 1991 war er Thomaskantor."@de,
        "Hans-Joachim Rotzsch (25 April 1929 \u2013 25 September 2013) was a German choral conductor, conducting the Thomanerchor from 1972 until 1991 as the fifteenth Thomaskantor since Johann Sebastian Bach. He was also a tenor and an academic teacher."@en,
        "Hans-Joachim Rotzsch (Leipzig, 25 april 1929 \u2013 aldaar, 25 september 2013) was een Duitse tenor, koordirigent en HBO-leraar. Van 1972 tot 1991 was hij Thomascantor van het Thomanerchor."@nl,
        "Hans-Joachim Rotzsch (Leipzig, 25 avril 1929 \u2013 Leipzig, 25 septembre 2013) est un chef de ch\u0153ur allemand, qui a conduit le Thomanerchor de 1972 \u00e0 1991 en tant que quinzi\u00e8me Thomaskantor depuis Johann Sebastian Bach. Il a aussi \u00e9t\u00e9 chanteur t\u00e9nor et professeur."@fr,
        "Hans-Joachim Rotzsch (Leipzig, 25 de abril de 1929 \u2013 25 de septiembre de 2013) fue un director de coro y de orquesta alem\u00e1n. Dirigi\u00f3 el Thomanerchor desde 1972 hasta 1991 como decimoquinto Thomaskantor desde Johann Sebastian Bach. Tambi\u00e9n fue tenor y acad\u00e9mico."@es,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\uff1d\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30ed\u30c3\u30c1\u30e5\uff08Hans-Joachim Rotzsch, 1929\u5e744\u670825\u65e5 - 2013\u5e749\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u6c49\u65af-\u7ea6\u963f\u5e0c\u59c6\u00b7\u7f57\u5947\uff08Thomaskantor Hans-Joachim Rotzsch\uff0c1929-\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u83b1\u6bd4\u9521\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u7537\u9ad8\u97f3\u3001\u5408\u5531\u6307\u6325\u3002\u4ed6\u662f\u6709\u8bb0\u5f55\u4ee5\u6765\u7b2c\u4e00\u4f4d\u51fa\u751f\u4e8e\u83b1\u6bd4\u9521\u7684\u5723\u6258\u9a6c\u65af\u4e50\u957f\uff08Thomaskantor\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Hans-Joachim_Rotzsch;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans-Joachim_Rotzsch>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans-Joachim_Rotzsch.
doremus_artist:26a0002c-a4b3-3d0a-a649-501b028fdba8
    dbp:birthPlace dbr:Ybbs;
    dbp:deathPlace dbr:Eisenstadt;
    rdfs:comment
        "Gregor Joseph Werner (* 28. Januar 1693 in Ybbs an der Donau; \u2020 3. M\u00e4rz 1766 in Eisenstadt) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und der Vorg\u00e4nger von Joseph Haydn als Kapellmeister des F\u00fcrsten Esterh\u00e1zy."@de,
        "Gregor Joseph Werner (28 January 1693 \u2013 3 March 1766) was an Austrian composer."@en,
        "Gregor Joseph Werner (n\u00e9 \u00e0 Ybbs an der Donau, le 28 janvier 1693 \u2013 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Eisenstadt, le 3 mars 1766) est un compositeur autrichien."@fr,
        "Gregor Joseph Werner (ur. 1693, zm. 6 marca 1766 w Eisenstadt) barokowy kompozytor austriacki. Od 1728 roku by\u0142 kapelmistrzem w zamku Esterh\u00e1zy w Eisenstadt. W 1761 roku Paul II Anton Esterh\u00e1zy zatrudni\u0142 jako wicekapelmistrza Josepha Haydna. Kompozytorzy nie polubili si\u0119. W 1765 roku Werner oskar\u017cy\u0142 Haydna przed ksi\u0119ciem o lenistwo i zaniedbywanie obowi\u0105zk\u00f3w. Werner komponowa\u0142 przede wszystkim oratoria, z kt\u00f3rych najbardziej chyba znane to Der Verlorene Sohn z 1747 roku."@pl,
        "\u30b0\u30ec\u30b4\u30fc\u30eb\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\uff08\u72ec: Gregor Joseph Werner\u30011693\u5e741\u670828\u65e5 \u30a4\u30d7\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30c9\u30ca\u30a6 - 1766\u5e743\u67083\u65e5 \u30a2\u30a4\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 1728\u5e74\u306b\u30a2\u30a4\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u306e\u30a8\u30b9\u30c6\u30eb\u30cf\u30fc\u30b8\u5bb6\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u6ca1\u3059\u308b\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3002\u306a\u304a\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u6b7b\u53bb\u306e5\u5e74\u524d\u306b\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u304c\u540c\u526f\u697d\u9577\u306b\u5c31\u3044\u3066\u304a\u308a\u3001\u6ca1\u5f8c\u306f\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u304c\u697d\u9577\u8077\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3044\u3067\u3044\u308b\u3002 \u975e\u5e38\u306b\u591a\u4f5c\u3067\u300118\u66f2\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300140\u66f2\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u30013\u66f2\u306e\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u591a\u304f\u306e\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3001\u591a\u304f\u306e2\u53f0\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\u3084\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u591a\u304f\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u306a\u3069\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3067\u3082\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u30c8\u77ed\u8abf\u30016\u3064\u306e\u30d5\u30fc\u30ac\u306a\u3069\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Gregor_Werner;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregor_Werner>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregor_Werner.
doremus_artist:27328f2a-8cb8-307f-94b1-4fc45e4a6713
    dbp:birthPlace dbr:Straubing;
    rdfs:comment
        "Christian Gerhaher (* 24. Juli 1969 in Straubing, Niederbayern) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bariton) und Gesangsp\u00e4dagoge. Gerhaher hat eine Professur f\u00fcr Gesang und Oratorium an der Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen."@de,
        """Christian Gerhaher (Straubing, Alemania, 1969) es un bar\u00edtono alem\u00e1n especialmente destacado como recitalista y en repertorio de c\u00e1mara. Es doblemente ganador del Premio ECHO alem\u00e1n y del Premio ingl\u00e9s Gramophone, y en 2009 fue merecedor del Premio Echo "Cantante cl\u00e1sico del a\u00f1o"."""@es,
        "Christian Gerhaher (born 1969 in Straubing) is a noted German baritone and bass singer in opera and concert, particularly celebrated as a Lied singer."@en,
        "Christian Gerhaher est un baryton allemand, n\u00e9 en 1969 \u00e0 Straubing."@fr;
    owl:sameAs dbr:Christian_Gerhaher;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Gerhaher>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Gerhaher_Echo_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Gerhaher.
doremus_artist:2745b3b4-5bca-36ac-b93d-a8f26dbe8ee1
    dbp:birthPlace dbr:French_Algeria;
    dbp:deathPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Matt\u00e9i (French: [ma.te.i]; 9 March 1941 \u2013 24 March 2014) was a French philosopher and professor of Greek philosophy and political philosophy at the University of Nice."@en,
        "Jean-Fran\u00e7ois Matt\u00e9i, n\u00e9 le 9 mars 1941 \u00e0 Oran, en Alg\u00e9rie et mort le 24 mars 2014 \u00e0 Marseille, est un professeur de philosophie grecque et de philosophie politique. Ancien \u00e9l\u00e8ve de Pierre Aubenque et de Pierre Boutang, il fut professeur \u00e0 l'universit\u00e9 Nice Sophia Antipolis, et membre de l\u2019Institut universitaire de France."@fr;
    owl:sameAs dbr:Jean-François_Mattéi;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Matt\u00e9i>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-François_Mattéi.
doremus_artist:274a967c-5ca7-3774-a3ac-23abdd99f6b6
    rdfs:comment
        "J\u00e9r\u00f4me Pernoo, n\u00e9 en 1972 \u00e0 Nantes, est un violoncelliste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs res:Jérôme_Pernoo;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/J\u00e9r\u00f4me_Pernoo>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jérôme_Pernoo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jérôme_Pernoo.
doremus_artist:288e0b68-ac5b-3bf8-9fad-cdd16d24ff89
    dbp:birthPlace dbr:Givatayim;
    rdfs:comment
        "Gil Aldema (Hebrew: \u05d2\u05d9\u05dc \u05d0\u05dc\u05d3\u05de\u05e2) (17 born 17 September 1928 - 27 September 2014) was an Israeli composer and conductor."@en,
        "\u0413\u0438\u043b\u044c \u0410\u043b\u0434\u0435\u043c\u0430 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d2\u05d9\u05dc \u05d0\u05dc\u05d3\u05de\u05e2\u200e\u200f\u200e\u200e;17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u0428\u0445\u0443\u043d\u0430\u0442-\u0411\u043e\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432, \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0442 \u0432 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0435 \u2014 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2014, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0432\u0440\u0438\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f (2004) \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0432\u0440\u0438\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs dbr:Gil_Aldema;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gil_Aldema>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gilaldema.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gil_Aldema.
doremus_artist:28c7a5f0-499c-3281-91e7-a03cdbd5d816
    dbp:birthPlace dbr:Stocksund;
    rdfs:comment
        "Gunnar Bucht (Stocksund, 5 augustus 1927). is een Zweeds componist, die buiten Zweden weinig bekendheid geniet. Zijn muzikale loopbaan begon met een studie musicologie aan de Universiteit van Uppsala en een studie compositieleer bij Karl-Birger Blomdahl (1947-1951). Daarna volgden studies bij Carl Orff, Goffredo Petrassi en Max Deutsch. Bucht speelde piano, maar dat instrument liet hij vrij vroeg staan voor een loopbaan als componist en musicoloog. Er verschenen van hem enige publicaties, waaronder een autobiografie (1997) ."@nl,
        "Gunnar Henrik Bucht (* 5. August 1927 in Stocksund) ist ein schwedischer Komponist und Musikwissenschaftler. Bucht studierte Komposition unter anderem bei Karl-Birger Blomdahl, Carl Orff, und Max Deutsch."@de,
        "Gunnar Henrik Bucht (born 5 August 1927) is a Swedish composer and musicologist. Bucht studied composition with Karl-Birger Blomdahl, Carl Orff, and Max Deutsch, among others."@en,
        "Gunnar Henrik Bucht (n\u00e9 le 5 ao\u00fbt 1927 \u00e0 Stocksund (en) Stockholm) est un compositeur, professeur de musique, pianiste et musicologue su\u00e9dois."@fr;
    owl:sameAs dbr:Gunnar_Bucht;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gunnar_Bucht>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gunnar_Bucht.
doremus_artist:29cb4e30-8d00-3c9a-b1fa-68b7ce721f82
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Edouard Molinaro (Bordeaux, 13 mei 1928 \u2013 Parijs, 7 december 2013) was een Franse filmregisseur. Hij maakte 33 speelfilms, voor het overgrote deel komedies en bracht meer dan dertig jaar lang vrijwel jaarlijks een film uit."@nl,
        "Wyre\u017cyserowa\u0142 dwie komedie z Louisem de Funesem w roli g\u0142\u00f3wnej: Oskar (1967) i Hibernatus (1969). W sumie zrealizowa\u0142 ponad 50 film\u00f3w."@pl,
        "\u00c9douard Molinaro (* 13. Mai 1928 in Bordeaux; \u2020 7. Dezember 2013 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Regisseur und Drehbuchautor. Seinen ersten Film Les Alchimistes drehte Molinaro 1957. Bekannt wurde er vor allem durch seine Kom\u00f6dien mit Louis de Fun\u00e8s (Oscar, Onkel Paul, die gro\u00dfe Pflaume) und die adelsfeindliche Historienkom\u00f6die Der Mann im roten Rock (1969, mit Jacques Brel und Claude Jade). Er widmete den Film seiner w\u00e4hrend der Dreharbeiten bei einem Flugzeugabsturz verungl\u00fcckten Frau Pierrette, einer Pilotin. In den 1970er Jahren folgten Die Herren Dracula (1976, mit Christopher Lee) und die Farce Die Filzlaus (1973, mit Brel und Lino Ventura). Der wohl bekannteste Film des Kom\u00f6dienspezialisten ist die Travestie- und Schwulenkom\u00f6die Ein K\u00e4fig voller Narren (1978, mit Michel Serrault und"@de,
        "\u00c9douard Molinaro (13 May 1928 \u2013 7 December 2013) was a French film director and screenwriter."@en,
        "\u00c9douard Molinaro (Bordeaux, Fran\u00e7a, 13 de Maio de 1928 \u2013 Paris, Fran\u00e7a, 7 de dezembro de 2013), foi um cineasta franc\u00eas."@pt,
        "\u00c9douard Molinaro (Burdeos, 13 de mayo de 1928 \u2013 Par\u00eds, 7 de diciembre de 2013) fue un director de cine y guionista franc\u00e9s, conocido por sus comedias cinematogr\u00e1ficas donde trabaj\u00f3 con grandes estrellas: Louis de Fun\u00e8s, Jacques Brel, Claude Jade, Christopher Lee, Pierre Richard, entre otros. En 1996 fue galardonado con el Premio Ren\u00e9 Clair de la Academia Francesa por su excelente trayectoria cinematogr\u00e1fica. Falleci\u00f3 de una insuficiencia pulmonar en Par\u00eds el 7 de diciembre de 2013 a los 85 a\u00f1os."@es,
        "\u00c9douard Molinaro, n\u00e9 le 13 mai 1928 \u00e0 Bordeaux, en Gironde et mort le 7 d\u00e9cembre 2013 dans le 20e arrondissement de Paris, est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais. Alternant tr\u00e8s t\u00f4t cin\u00e9ma et t\u00e9l\u00e9vision, il doit ses plus grands succ\u00e8s \u00e0 des com\u00e9dies. Sa carri\u00e8re est marqu\u00e9e par de nombreuses adaptations th\u00e9\u00e2trales (Oscar avec Louis de Fun\u00e8s, \u00c0 gauche en sortant de l'ascenseur avec Pierre Richard, Le Souper avec Claude Brasseur) dont deux \u00e9crites par Francis Veber (L'Emmerdeur et La Cage aux folles). Cette derni\u00e8re est un grand succ\u00e8s commercial en France et aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440 \u041c\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430\u0440\u043e\u0301 (\u0444\u0440. \u00c9douard Molinaro; 13 \u043c\u0430\u044f 1928, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2013, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0436\u044e\u0440\u0438 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f 1961 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb 1980 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u043d\u0430 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435\u00bb \u0437\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u041a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0447\u0443\u0434\u0438\u043a\u043e\u0432\u00bb, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u044f \u043a \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0436\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435. \u041f\u0440\u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30ea\u30ca\u30ed (\u00c9douard Molinaro,1928\u5e745\u670813\u65e5 - 2013\u5e7412\u67087\u65e5) \u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u300eMr.\u30ec\u30c7\u30a3Mr.\u30de\u30c0\u30e0\u300f\u3068\u3044\u3063\u305f\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u6620\u753b\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u30c6\u30ec\u30d3\u5236\u4f5c\u306b\u643a\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021996\u5e74\u306b\u306f\u305d\u308c\u307e\u3067\u306e\u529f\u7e3e\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u30eb\u30cd\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 2013\u5e7412\u67087\u65e5\u3001\u547c\u5438\u5668\u4e0d\u5168\u306e\u305f\u3081\u30d1\u30ea\u5e02\u5185\u306e\u75c5\u9662\u3067\u6b7b\u53bb\u300285\u6b73\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Édouard_Molinaro;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Molinaro>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edouard_Molinaro_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Édouard_Molinaro.
doremus_artist:2b9d6a00-67f8-38f5-96d6-b8bf8bc88480
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Angelica Domr\u00f6se (* 4. April 1941 in Berlin) ist eine deutsche B\u00fchnen- und Filmschauspielerin, die vor allem durch ihre Rolle als alleinstehende junge Mutter \u201ePaula\u201c in Heiner Carows Kultfilm Die Legende von Paul und Paula (1973) zu einer der bekanntesten Schauspielerinnen der DDR wurde."@de,
        "Angelica Domr\u00f6se (born 4 April 1941 in Berlin) is a German actress, who became famous in the role of Paula in Heiner Carow's film The Legend of Paul and Paula. Her Mediterranean appearance is the result of her biological father being a prisoner of war from France."@en,
        "Angelica Domr\u00f6se, n\u00e9e \u00e0 Berlin le 4 avril 1941 , est une actrice est-allemande puis allemande, connue pour son r\u00f4le de Paula dans le film de Heiner Carow, Die Legende von Paul und Paula."@fr;
    owl:sameAs dbr:Angelica_Domröse;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelica_Domr\u00f6se>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Angelica_Domröse_0036.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angelica_Domröse.
doremus_artist:2d25f752-b98a-3ab8-a2b2-f66fdcade36c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Barcelona,_Spain>;
    dbp:deathPlace dbr:Mataró;
    rdfs:comment
        "Renata Tarrag\u00f3 F\u00e1bregas (1927 - 2 de agosto de 2005), fue una guitarrista y vihuelista catal\u00e1n, maestra y artista, tanto como solista y acompa\u00f1ante. Ella fue la primera mujer guitarrista en grabar el Concierto de Aranjuez de Joaqu\u00edn Rodrigo, y fue la editora de la primera edici\u00f3n publicada de la partitura Concierto de Aranjuez."@es,
        "Renata Tarrag\u00f3 F\u00e1bregas (1927 \u2013 2 August 2005), a Catalan guitarist and vihuelist, was a teacher and performer, both as a solo artist and an accompanist. She was the first female guitarist to record Joaqu\u00edn Rodrigo's Concierto de Aranjuez, and was the editor of the first published edition of the Concierto de Aranjuez score."@en;
    owl:sameAs dbr:Renata_Tarragó;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renata_Tarrag\u00f3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renata_Tarragó.
doremus_artist:2d6e1263-9e9f-3ae7-928a-efa5f6ab41aa
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Erik Oluf Tuxen (4 July 1902 - 28 August 1957) was a Danish big band leader, composer and arranger, who worked for most of his life in Denmark. From 1936 until his death by cancer on 28 August 1957 he was conductor at the Danish National Symphony Orchestra of Danish Radio. Along with Thomas Jensen and Launy Gr\u00f8ndahl, Tuxen pioneered performances and recordings of Carl Nielsen's music. Tuxen was also a prolific film arranger, responsible for the musical direction for many Danish films in the 1930s and 1940s. He was also a jazz bandleader."@en,
        "\u042d\u0440\u0438\u043a \u0422\u0443\u043a\u0441\u0435\u043d (\u0434\u0430\u0442. Erik Tuxen) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30af\u30fb\u30aa\u30e9\u30d5\u30fb\u30c8\u30a5\u30af\u30bb\u30f3\uff08\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bf\u30af\u30bb\u30f3\u3001Erik Olaf Tuxen\u30011902\u5e747\u67084\u65e5 - 1957\u5e748\u670828\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u4e3b\u306b\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u3001\u9332\u97f3\u3001\u5206\u6790\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u307e\u305f\u30011950\u5e74\u306e\u30a8\u30c7\u30a3\u30f3\u30d0\u30e9\u56fd\u969b\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c5\u756a\u3092\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u521d\u6f14\u3057\u3001\u6210\u529f\u3055\u305b\u305f\u3002\u3053\u308c\u306f\u305d\u308c\u307e\u3067\u534a\u5206\u5fd8\u308c\u53bb\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306e\u77e5\u540d\u5ea6\u3092\u4e0a\u3052\u308b\u304d\u3063\u304b\u3051\u306b\u3082\u306a\u3063\u305f\u3002 \u5f7c\u306f\u540c\u3058\u5317\u6b27\u751f\u307e\u308c\u306e\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u3068\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u306b\u5927\u304d\u306a\u9055\u3044\u304c\u751f\u3058\u305f\u3053\u3068\u306b\u3064\u3044\u3066\u3053\u3046\u89e3\u8aac\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u5317\u6b27\u306e\u81ea\u7136\u3068\u6587\u5316\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u97f3\u697d\u306b\u8868\u73fe\u3057\u3088\u3046\u3068\u3046\u8003\u3048\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u70b9\u3067\u306f\uff08\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306f\uff09\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306b\u76f8\u901a\u305a\u308b\u3082\u306e\u304c\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u53b3\u3057\u3044\u98a8\u571f\u3068\u7570\u306a\u3063\u305f\u3001\u5fae\u5999\u3067\u9759\u304b\u306a\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u81ea\u7136\u306f\u3001\u4e21\u8005\u306e\u4f5c\u98a8\u306b\u8457\u3057\u3044\u76f8\u9055\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u300d"@ja;
    owl:sameAs dbr:Erik_Tuxen;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Tuxen>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Tuxen.
doremus_artist:2d836b64-4442-38ef-a4ee-5bda8dd8934b
    dbp:birthPlace dbr:Japan;
    rdfs:comment
        "Tar\u014d Sh\u014dji  (\u6771\u6d77\u6797 \u592a\u90ce Sh\u014dji Tar\u014d, December 11, 1898 \u2013 October 4, 1972) was a Japanese popular ry\u016bk\u014dka singer."@en,
        "Tar\u014d Sh\u014dji  (\u6771\u6d77\u6797 \u592a\u90ce, Sh\u014dji Tar\u014d), 11 d\u00e9cembre 1898 \u2013 4 octobre 1972, est un chanteur japonais du genre ry\u016bk\u014dka."@fr,
        "\u4e1c\u6d77\u6797\u592a\u90ce\uff081898\u5e7412\u670811\u65e5\uff0d1972\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\uff0c1936\u5e74\u8d77\u4ece\u804c\u6b4c\u624b\u3002\u4e00\u76f4\u4ee5\u6765\u4ee5\u5176\u76f4\u7acb\u4e0d\u52a8\u4e00\u672c\u6b63\u7ecf\u7684\u6f14\u5531\u65b9\u6cd5\u8d62\u5f97\u4e86\u65e5\u672c\u56fd\u6c11\u7684\u559c\u7231\uff0c\u5c24\u5176\u4e3a\u6218\u524d\u6700\u5177\u4ee3\u8868\u6027\u7684\u6b4c\u624b\u3002"@zh,
        "\u6771\u6d77\u6797 \u592a\u90ce\uff08\u3057\u3087\u3046\u3058 \u305f\u308d\u3046\u30011898\u5e74\uff08\u660e\u6cbb31\u5e74\uff0912\u670811\u65e5 - 1972\u5e74\uff08\u662d\u548c47\u5e74\uff0910\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30ed\u30a4\u30c9\u773c\u93e1\u30fb\u71d5\u5c3e\u670d\u3092\u7740\u7528\u3057\u76f4\u7acb\u4e0d\u52d5\u306e\u59ff\u52e2\u3067\u6b4c\u3046\u3068\u3044\u3046\u7279\u5fb4\u304c\u3042\u3063\u305f\u30021965\u5e74\u3001\u7d2b\u7dac\u8912\u7ae0\u53d7\u7ae0\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Taro_Shoji;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Taro_Shoji>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Taro_Shoji.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Taro_Shoji.
doremus_artist:2e1c50d1-c45a-3e40-9335-4a81d17b1046
    rdfs:comment
        "Marita Kvarving S\u00f8lberg  (March 22, 1976) is a Norwegian soprano."@en,
        """Marita Solberg  (Marita Kvarving S\u00f8lberg) (22 de marzo de 1976) es una soprano noruega. Obtuvo un reconocimiento por su rol de "Solveig" en el Peer Gynt de Edvard Grieg. En junio de 2006, esta producci\u00f3n fue transmitida en vivo en la radio y televisi\u00f3n alemana. Solberg ha trabajado con orquestas y en festivales en Europa y Estados Unidos."""@es;
    owl:sameAs dbr:Marita_Solberg;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marita_Solberg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marita_Solberg.
doremus_artist:2e8c968d-1675-3136-9d55-5f811a493810
    dbp:birthPlace res:Genève;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Zinsstag est un compositeur suisse de musique contemporaine, n\u00e9 le 9 mai 1941 \u00e0 Gen\u00e8ve."@fr;
    owl:sameAs res:Gérard_Zinsstag;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Zinsstag>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gerard_Zinsstag.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Zinsstag.
doremus_artist:2fdd3523-81f3-321e-a9f6-a137c222b2a5
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Aaron Jay Kernis (* 15. Januar 1960 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein bedeutender zeitgen\u00f6ssischer Komponist. Er studierte an der Manhattan School of Music und dem San Francisco Conservatory of Music sowie an der Yale University bei John Adams, Jacob Druckman, Morton Subotnick, und Charles Wuorinen."@de,
        "Aaron Jay Kernis (Philadelphia (Pennsylvania), 15 januari 1960) is een Amerikaans componist, die anno 2009 nog vrij onbekend is in Europa. Zijn muzikale loopbaan begint als hij zich op twaalfjarige leeftijd piano en viool begint te leren. Het jaar daarop doet hij hetzelfde met compositie. Daarna kreeg hij nog lessen in San Francisco van John Adams, in Manhattan (The Manhattan School of Music) van Charles Wuorinen en op Yale-universiteit van Jacob Druckman, Bernard Rands en Morton Subotnick. In 1983 geeft het New York Philharmonic onder leiding van Zubin Mehta de premi\u00e8re van zijn Dream of the Morning Sky. In 1998 mocht hij de Pulitzerprijs voor muziek in ontvangst nemen voor zijn tweede strijkkwartet."@nl,
        "Aaron Jay Kernis (born January 15, 1960) is an American composer serving as a member of the Yale School of Music faculty. Kernis spent 10 years serving as the music advisor to the Minnesota Orchestra and as Director of the Minnesota Orchestra's Composers' Institute. He received numerous awards and honors throughout his thirty-year career. He lives in New York City with his wife, pianist Evelyne Lust, and their two children."@en,
        "Aaron Jay Kernis (n\u00e9 le 15 janvier 1960) est un compositeur contemporain am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs dbr:Aaron_Jay_Kernis;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aaron_Jay_Kernis>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aaron_Jay_Kernis.
doremus_artist:33d63ce7-00c7-34eb-9967-57ba48d8d126
    dbp:birthPlace dbr:Tatarstan;
    dbp:deathPlace dbr:Zwolle;
    rdfs:comment
        "Michael (Gregory) Minsky (Russisch: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; Michail (Grigori) Minski) geboren als Michail Spirin (Spiridonov) (Russisch: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d (\u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u0434\u043e\u043d\u043e\u0432) (Bagajevo (Tatarstan), 12 augustus 1918 - Zwolle, 9 oktober 1988) ook bekend als Mino Minzer en tussen de Oekra\u00efners als Myhailo Minsky, was een Russische zanger. Hij geldt als een van de grote vertolkers van het Russische en Oekra\u00efense lied en was solist en dirigent van het Don-Kozakkenkoor Serge Jaroff."@nl,
        "Michael (Gregory) Minsky (en ruso: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439), nacido como Michael Spirin (Spiridonov) (en ruso: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d (\u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u0434\u043e\u043d\u043e\u0432) (Bagajevo (Tatarstan), 12 de agosto de 1918 \u2013 Zwolle, 9 de octubre de 1988), tambi\u00e9n conocido como Mino Minzer y en Ucran\u00eda como Myhailo Minsky, fue un cantante ruso. Se le considera uno de los grandes int\u00e9rpretes de la canci\u00f3n rusa y ucraniana y fue solista y director del coro de los cosacos del Don Dir.Serge Jaroff."@es,
        "Michael (Gregory) Minsky (russo: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; Michail (Grigori) Minski) nato come Michail Spirin (Spiridonov) (russo: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d (\u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u0434\u043e\u043d\u043e\u0432) (Bagajevo (Tatarstan), 12 agosto 1948 \u2013 Zwolle, 9 ottobre 1988) noto anche come Mino Mizer, e, tra gli ucraini, come Myhailo Minsky, fu un cantante russo. Fu uno dei pi\u00f9 grandi interpreti del canto russo e ucraino, solista e direttore del Coro dei Cosacchi del Don, Sergej \u017darov."@it,
        "Michael (Gregory) Minsky, (\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) born Michael Spirin (Spiridonov), also known as Mino Minzer and between Ukrainians as Myhailo Minsky (12 August 1918, Bagaevo, Tatarstan \u2013 9 October 1988, Zwolle, Netherlands) was a baritone singer, one of the finest interpreters of Russian and Ukrainian songs, and a conductor of the Don Cossack Choir Serge Jaroff."@en,
        "Michael (Gregory) Minsky, (\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) n\u00e9 Mikha\u00efl Spirine (Spiridonov) \u00e9galement connu sous le nom de Mino Minzer et Myha\u00eflo Minsky, n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1918 \u00e0 Baga\u00efevo (Tatarstan, Russie), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 octobre 1988 \u00e0 Zwolle (Pays-Bas), fut le fondateur des Ch\u0153urs des Cosaques. Il dirigea \u00e9galement le Ch\u0153ur des Cosaques du Don de Serge Jaroff et le Ch\u0153ur des Cosaques de l'Oural. Chanteur d'op\u00e9ra (baryton), il fut l'un des meilleurs interpr\u00e8tes des chansons russes et ukrainiennes."@fr,
        "Michael Minsky (* 12. August 1918 in Bagajewo, Tatarstan; \u2020 9. Oktober 1988 in Zwolle, Holland); eigentlich Michail Grigorjewitsch Spirin, ukrainisch auch Mychailo Minskyj, war ein russischer S\u00e4nger. Er gilt als einer der gro\u00dfen Interpreten des russischen und ukrainischen Liedes und war Solist und kurzzeitig Dirigent des Don Kosaken Chores Serge Jaroff."@de,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d (\u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u0434\u043e\u043d\u043e\u0432) (12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1918, \u0411\u0430\u0433\u0430\u0435\u0432\u043e, \u0422\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u0442\u0430\u043d \u2014 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1988, \u0417\u0432\u043e\u043b\u043b\u0435, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u041c\u0438\u043d\u043e \u041c\u0438\u043d\u0446\u0435\u0440, \u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0446\u0435\u0432 \u043a\u0430\u043a \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439, \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0425\u043e\u0440\u0430 \u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0437\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u0416\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30df\u30cf\u30a4\u30eb \uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30fc\uff09 \u30df\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, 1918\u5e748\u670812\u65e5 \u30bf\u30bf\u30fc\u30eb\u30b9\u30bf\u30f3\u5171\u548c\u56fd\u3001\u30d0\u30ac\u30a8\u30f4\u30a9 \u2015 1988\u5e7410\u67089\u65e5 \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u3001\u30ba\u30f4\u30a9\u30ec\uff09\u306f\u4e16\u754c\u6709\u6570\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u97f3\u697d\u306e\u6b4c\u3044\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u308c\u3089\u308c\u308b\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c9\u30f3\u30fb\u30b3\u30b5\u30c3\u30af\u5408\u5531\u56e3\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ed\u30d5\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Michael_Minsky;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Minsky>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Minsky.
doremus_artist:3482b5fc-fbd5-3818-aa2d-0c0db026e3de
    rdfs:comment
        """Zilda de Carvalho Esp\u00edndola (March 31, 1904 \u2013 January 8, 1985), professionally known as Aracy Cortes, was a Brazilian singer, dancer and actress. In the 1920s and 1930s as one of the stars of musical revue at the Teatro Recreio in Rio de Janeiro she was prominent in bringing the traditional Brazilian samba forms into theatre (see samba-can\u00e7\u00e3o). Cortes is best known for being the first artist to perform Ary Barroso's "Aquarela do Brasil" in 1939."""@en,
        "Zilda de Carvalho Esp\u00edndola, conhecida como Aracy Cortes, (Rio de Janeiro, 31 de mar\u00e7o de 1904 \u2014 Rio de Janeiro, 8 de janeiro de 1985) foi uma cantora brasileira. Nascida no Est\u00e1cio, foi criada pela madrinha muito severa; cresceu e mudou-se com a fam\u00edlia para o Catumbi, aonde teve como vizinho um rapaz negro que tocava flauta, Pixinguinha, o fundador do grupo Oito batutas."@pt,
        "Zilda de Carvalho Esp\u00edndola, conocida como Aracy Cortes (R\u00edo de Janeiro, 31 de marzo de 1904 - ib\u00eddem, 8 de enero de 1985), fue una cantante y actriz de teatro brasile\u00f1a. Fue pionera y uno de los grandes nombres del teatro brasile\u00f1o de revista y del subg\u00e9nero musical samba-can\u00e7\u00e3o; adem\u00e1s, se transform\u00f3 en una de las primeras mujeres que incursion\u00f3 exitosamente dentro de la m\u00fasica popular de su pa\u00eds, que a principios del siglo XX era un medio eminentemente masculino."@es;
    owl:sameAs dbr:Aracy_Cortes;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aracy_Cortes>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aracy_Cortes.
doremus_artist:35093874-36e8-3e84-b9cb-15f7d182f08e
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "D'Agincourt trascorse la maggior parte della sua vita a Rouen, sua citt\u00e0 natale, dove lavor\u00f2 come organista presso la cattedrale e altre tre piccole chiese. Molto in vista durante la sua vita, fu uno degli organisti della Chapelle royale. L'unico libro per clavicembalo di sua composizione che ci \u00e8 giunto contiene pezzi ispirati a Fran\u00e7ois Couperin; esiste inoltre una quarantina di pezzi per organo trasmessi attraverso copie manoscritte."@it,
        "Fran\u00e7ois d'Agincourt (also d'Agincour, Dagincourt, Dagincour) (1684 \u2013 30 April 1758) was a French harpsichordist, organist, and composer. He spent most of his life in Rouen, his native city, where he worked as organist of the Rouen Cathedral and of three smaller churches. Highly regarded during his lifetime, d'Agincourt was one of the organists of the royal chapel. The single surviving book of harpsichord music by him contains masterful pieces inspired by Fran\u00e7ois Couperin; also extant are some 40 organ works that survive in manuscript copies."@en,
        "Fran\u00e7ois d\u2019Agincour (auch: Dagincour, (d\u2019)Agincourt; * 1684 in Rouen; \u2020 30. April 1758 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Cembalist, Organist und Komponist des Barock."@de,
        "Fran\u00e7ois d\u2019Agincour (tak\u017ce: Dagincour, (d\u2019)Agincourt; ur. 1684 w Rouen, zm. 30 kwietnia 1758 tam\u017ce) \u2013 francuski klawesynista, organista i kompozytor epoki baroku."@pl,
        "Jacques-Andr\u00e9-Fran\u00e7ois d'Agincourt (Ruan, 1684 - 30 de abril de 1758) fue un m\u00fasico franc\u00e9s, clavecinista y organista. Su nombre se escribe tambi\u00e9n d'Agincour, Dagincourt, Dagincour."@es,
        "Jacques-Andr\u00e9-Fran\u00e7ois d'Agincourt, n\u00e9 et mort \u00e0 Rouen (1684 - 30 avril 1758), est un compositeur, claveciniste et organiste fran\u00e7ais. Son nom s'\u00e9crit aussi D'Agincour (orthographe utilis\u00e9e dans ses Pi\u00e8ces de Clavecin), Dagincourt, ou Dagincour."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0414\u0430\u0436\u0435\u043d\u043a\u0443\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Francois d\u2019Agincourt; 1684, \u0420\u0443\u0430\u043d \u2014 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1758, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        """\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30c0\u30b8\u30e3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\uff08Fran\u00e7ois d'Agincourt, 1684\u5e74 - 1758\u5e744\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u3002 \u30ce\u30eb\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u306e\u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30dc\u30ef\u30f4\u30a1\u30f3\u3068\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30eb\u30d9\u30fc\u30b0\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u300117\u6b73\u3067\u30b7\u30c6\u5cf6\u306e\u8056\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u308b\u30021706\u5e74\u306b\u30dc\u30ef\u30f4\u30a1\u30f3\u3092\u7d99\u3044\u3067\u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u306e\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u5927\u8056\u5802\u306e\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u308a\u3001\u30b5\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30a2\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u4fee\u9053\u9662\u306b\u3082\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u4ed5\u3048\u308b\u30021714\u5e74\u306b\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306e4\u4eba\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u306a\u308a\u3001\u5e74\u4e0b\u306e\u30eb\u30a4\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c0\u30ab\u30f3\u3088\u308a\u512a\u9047\u3055\u308c\u305f\u3002\u9580\u4eba\u306b\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30e5\u30d5\u30ea\u304c\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5b58\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3001\u4ee5\u4e0b\u306e\u3082\u306e\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 
*  \u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u66f2\u96c6\uff081733\u5e74\uff09\uff1a\u738b\u5983\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u3053\u306e\u5e74\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u3078\u306e\u8868\u656c\u4f5c\u54c1\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u7d44\u66f2\u306f\u300c\u30aa\u30eb\u30c9\u30eb\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u63cf\u5199\u7684\u306a\u6027\u683c\u7684\u5c0f\u54c1\u304c\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u821e\u66f2\u697d\u7ae0\u3088\u308a\u307e\u3055\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c0\u30b8\u30e3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u8868\u73fe\u69d8\u5f0f\u306f\u30e1\u30e9\u30f3\u30b3\u30ea\u30fc\u3088\u308a\u5feb\u6d3b\u3055\u306b\u6e80\u3061\u3066\u3044\u308b\u3002 
*  \u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u96c6\uff08\u624b\u7a3f\u8b5c\uff09\u3002 
*  \uff08\u58f0\u697d\u3068\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306e\uff09\u6b4c\u66f2\u96c6\uff08\u51682\u5dfb\uff09"""@ja;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/François_d'Agincourt>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_d'Agincourt>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/De_Parijse_kade_in_Rouen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/François_d'Agincourt>.
doremus_artist:3667bc83-4315-3255-af51-4dea2962af9c
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Korb, dit \u00ab St\u00e9phane Lemarque \u00bb, est un photographe, reporter et artiste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1954.Il est connu pour ses reportages avec le faussaire David Stein et ses voyages en Australie et les derniers concerts d'Yves Montand \u00e0 l'Olympia en 1981-1982. Depuis 2000 il mixte les techniques de peinture avec la photographie. Il vit et travaille \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs res:Stéphane_Korb;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Korb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stéphane_Korb.
doremus_artist:37dc39dd-8eac-3e28-be87-f55d0a46ff3f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chelsea,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        """Armando Anthony "Chick" Corea (Chelsea (Massachusetts), 12 juni 1941) is een Amerikaans jazzpianist/toetsenist en componist. Onder collega-jazzpianisten wordt Corea beschouwd als een van de meest invloedrijke pianisten sinds Bill Evans (naast Herbie Hancock, Keith Jarrett en McCoy Tyner). Hij nam deel aan de ontwikkeling van de fusion-beweging als lid van Miles Davis' groep in de jaren zestig en vervolgde dit pad individueel met Return to Forever (met onder anderen Stanley Clarke en Al Di Meola) in de jaren zeventig. Momenteel is hij actief bezig met zijn Elektric Band."""@nl,
        """Armando Anthony "Chick" Corea (Chelsea, 12 de junho de 1941) \u00e9 um pianista e tecladista de jazz estadunidense e um compositor bastante conhecido por seu trabalho na d\u00e9cada de 1970 no g\u00eanero chamado jazz fusion, apesar de ter contribui\u00e7\u00f5es significativas para o jazz tradicional. Participou da cria\u00e7\u00e3o do movimento electric fusion como membro da banda de Miles Davis na d\u00e9cada de 1960, e, nos anos 1970, fez parte do grupo Return to Forever."""@pt,
        """Armando Anthony "Chick" Corea (born June 12, 1941) is an American jazz and fusion pianist, keyboardist, and composer. Many of his compositions are considered jazz standards. As a member of Miles Davis's band in the late 1960s, he participated in the birth of the electric jazz fusion movement. In the 1970s he formed Return to Forever. Along with Herbie Hancock, McCoy Tyner, and Keith Jarrett, he has been described as one of the major jazz piano voices to emerge in the post-John Coltrane era."""@en,
        "Armando Anthony Corea (Chelsea, Massachusetts, EE.UU., 12 de junio de 1941), conocido como Chick Corea, es un pianista, tecladista y compositor estadounidense de jazz. Es ganador de numerosos premios Grammy. Corea es muy conocido por su trabajo durante los a\u00f1os 70 en el g\u00e9nero de jazz fusi\u00f3n. En los a\u00f1os 1960, particip\u00f3 en el nacimiento de esta corriente como miembro de la banda de Miles Davis, y posteriormente cre\u00f3 el grupo Return to Forever, formando equipo con otros virtuosos instrumentistas. Tambi\u00e9n es conocido por ser un importante miembro de la iglesia de la Cienciolog\u00eda."@es,
        "Armando Anthony \u201eChick\u201c Corea (* 12. Juni 1941 in Chelsea, Massachusetts) ist ein US-amerikanischer Musiker. Er z\u00e4hlt zu den bedeutendsten zeitgen\u00f6ssischen Jazz-Pianisten und -Komponisten und gilt au\u00dferdem als einer der Gr\u00fcnderv\u00e4ter des Jazzrock.Er hat bis heute 22 Grammy Awards gewonnen \u2013 nominiert war er f\u00fcr 63."@de,
        "Chick Corea (de son vrai nom Armando Anthony Corea), n\u00e9 le 12 juin 1941 \u00e0 Chelsea (Massachusetts), est un pianiste, clavi\u00e9riste et compositeur am\u00e9ricain de jazz et jazz-rock. En tant que membre du groupe de Miles Davis dans les ann\u00e9es 1960, il a particip\u00e9 \u00e0 la naissance du jazz-rock. Avec Herbie Hancock, McCoy Tyner et Keith Jarrett, il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des pianistes les plus importants depuis les ann\u00e9es 1970. C'est \u00e9galement un excellent pianiste classique, m\u00eame s'il n'a enregistr\u00e9 que tr\u00e8s peu dans ce domaine."@fr,
        "Chick Corea, w\u0142a\u015bc. Armando Anthony Corea (ur. 12 czerwca 1941 w Chelsea, MA) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy i kompozytor. Laureat NEA Jazz Masters Award w 2006. Jest promotorem scjentologii."@pl,
        """Vincitore di ben 22 Grammy Award, Chick Corea \u00e8 oggi ritenuto uno dei maggiori pianisti jazz, capace di adottare con gli anni uno stile molto personale di suonare il pianoforte. Oltre ad essere uno dei pi\u00f9 influenti e famosi tastieristi fusion, \u00e8 considerato anche uno dei pi\u00f9 virtuosi utilizzatori di tastiere elettroniche, in special modo il Fender Rhodes, da lui sperimentato per la prima volta durante il periodo con Miles Davis. Tutt'oggi il suo modo di suonare il pianoforte \u00e8 molto influenzato dal suo passato "elettrico" con il grande trombettista."""@it,
        """\u0410\u0440\u043c\u0430\u0301\u043d\u0434\u043e \u042d\u0301\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u00ab\u0427\u0438\u043a\u00bb \u041a\u043e\u0440\u0438\u0301\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Armando Anthony "Chick" Corea, 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1941, \u0427\u0435\u043b\u0441\u0438, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0435, \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0427\u0438\u043a \u041a\u043e\u0440\u0438\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0426\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0430\u0435\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438."""@ru,
        "\u30c1\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30ea\u30a2\uff08Chick Corea\u3001\u672c\u540d\uff1aArmando Anthony Corea\u30011941\u5e746\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        """\u963f\u66fc\u591a\u00b7\u5b89\u6771\u5c3c\u00b7\u5947\u514b\u00b7\u67ef\u745e\u4e9e\uff08Armando Anthony "Chick" Corea\uff0c1941\u5e746\u670812\u65e5\uff0d\uff09 \u662f\u7f8e\u570b\u7684\u7235\u58eb\u92fc\u7434\u5bb6\u3001\u9375\u76e4\u624b\u4ee5\u53ca\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4ed6\u4f5c\u7684\u8a31\u591a\u66f2\u5b50\u90fd\u88ab\u8996\u70ba\u662f\u7235\u58eb\u7684\u6a19\u6e96\u66f2\u76ee\u3002\u57281960\u5e74\u662f\u9081\u723e\u65af\u6234\u7dad\u65af\u6a02\u968a\u7684\u4e00\u4efd\u5b50\uff0c\u4ed6\u540c\u6642\u53c3\u8207\u4e86\u878d\u5408\u7235\u58eb\u7684\u5efa\u7acb\u8207\u8301\u58ef\u3002\u57281970\u5e74\u4ee3\u4ed6\u7d44\u6210\u4e86\u56de\u6b78\u6c38\u6046\u6a02\u5718(Return to Forever)\u3002 \u67ef\u745e\u4e9e\u8207\u8cc0\u6bd4\u00b7\u6f22\u8003\u514b, McCoy Tyner \u4ee5\u53ca\u51f1\u65af\u00b7\u5091\u745e\u7b49\u4eba\u88ab\u8996\u70ba\u5728\u5f8c\u7d04\u7ff0\u00b7\u67ef\u5ddd\u6642\u4ee3\u6700\u91cd\u8981\u7684\u7235\u58eb\u92fc\u7434\u5bb6\u3002 \u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u751f\u6daf\uff0c\u4e00\u76f4\u5728\u8ffd\u6c42\u63a2\u7d22\u4e0d\u540c\u7684\u97f3\u6a02\u9818\u57df\u3002\u9019\u7a2e\u6e34\u671b\u8b93\u4ed6\u7121\u8ad6\u5728\u7d14\u7235\u58eb\u4ee5\u53ca\u6d41\u884c\u7235\u58eb\u4e0a\uff0c\u90fd\u5177\u6709\u8209\u8db3\u8f15\u91cd\u7684\u89d2\u8272\uff0c\u4ed6\u4e5f\u662f\u904e\u53bb\u56db\u5341\u5e74\uff0c\u6700\u91cd\u8981\u4e5f\u6700\u88ab\u5ee3\u6cdb\u7814\u7a76\u7684\u97f3\u6a02\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002 \u67ef\u745e\u4e9e\u57281980\u53ca1990\u5e74\u4ee3\u6301\u7e8c\u63a2\u7d22\u65b0\u7684\u97f3\u6a02\u98a8\u683c\u3002\u4ed6\u540c\u6642\u4e5f\u53c3\u8207\u8a31\u591a\u793e\u6703\u8b70\u984c\uff0c\u50cf\u662f\u6383\u9664\u6587\u76f2\u3002 \u4ed6\u540c\u6642\u662f\u4e00\u4f4d\u5c71\u9054\u57fa\u6210\u54e1\u3002"""@zh;
    owl:sameAs dbr:Chick_Corea;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chick_Corea>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chick_Corea_-_Festival_de_Jazz_de_Vitoria_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chick_Corea.
doremus_artist:38733331-9fbd-3051-94b3-e47b8bc564db
    rdfs:comment
        "Maurice Franck (n\u00e9 en 1897 \u00e0 Paris, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 mars 1983 \u00e0 Paris) est un compositeur, chef d\u2019orchestre  et professeur de musique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs res:Maurice_Franck;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Franck>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maurice_Franck.
doremus_artist:388c38bb-54be-3ec1-bb42-8b4df4c90ac0
    dbp:birthPlace dbr:Friesland;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        """Nel 1937 avviene la prima rappresentazione nel Metropolitan Opera House di New York di "Caponsacchi", opera in 1 prologo, 3 atti ed 1 epilogo di sua composizione, libretto di Arthur Frederick Goodrich diretta dal compositore con Lawrence Tibbett."""@it,
        "Richard Hageman (9 July 1881 \u2013 6 March 1966) was a Dutch-born American conductor, pianist, composer, and actor."@en,
        "Richard Hageman (Leeuwarden, 9 juli 1881 \u2013 Beverly Hills, 6 maart 1966) was een Nederlands-Amerikaans componist en muzikant."@nl,
        "Richard Hageman \u00e9tait un compositeur, chef d'orchestre, pianiste et acteur am\u00e9ricain, d'origine hollandaise, n\u00e9 Richard Hagemann \u00e0 Leeuwarden (Pays-Bas) le 9 juillet 1881 (ou 1882, selon les sources), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Beverly Hills (Californie) le 6 mars 1966."@fr,
        "Richard Hagemann (* 9. Juli 1882 in Leeuwarden, Niederlande; \u2020 6. M\u00e4rz 1966 in Beverly Hills, Kalifornien, USA) war ein niederl\u00e4ndischer, sp\u00e4ter amerikanischer Konzertpianist, Dirigent und Filmkomponist."@de;
    owl:sameAs dbr:Richard_Hageman;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Hageman>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Hageman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Hageman.
doremus_artist:38c0cc0c-f80d-3b8a-896f-5c755df66cf6
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Plan-d'Orgon>;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Calvet, compositeur \u00e9m\u00e9rite des Compagnons de la Chanson, est issu d\u2019une famille de musiciens."@fr;
    owl:sameAs res:Jean-Pierre_Calvet;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Calvet>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Pierre_Calvet.
doremus_artist:397d736c-2b82-306b-951b-44a0a864223a
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Alexander Brailowsky (* 16. Februar 1896 in Kiew; \u2020 25. April 1976 in New York) war ein russischer Pianist, der sich auf die Werke von Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin spezialisierte. Seine gr\u00f6\u00dften Erfolge feierte er zwischen den beiden Weltkriegen. Brailowsky wurde in Kiew geboren und nahm sp\u00e4ter im Jahr 1926 die franz\u00f6sische Staatsb\u00fcrgerschaft an. Er feierte sein Konzertdeb\u00fct in Paris 1919. Seine ersten Aufnahmen wurden in Berlin von 1928 bis 1934 gemacht. 1938 nahm ihn HMV in London unter Vertrag. Neben seinem Chopin-Repertoire spielte er auch Werke von Rachmaninoff, Saint-Saens, Liszt, Debussy und anderen."@de,
        "Alexander Brailowsky (16 February 1896 \u2013 25 April 1976) was a Russian-born French pianist who specialized in the works of Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin. He was a leading concert pianist in the years between the two World Wars."@en,
        "Alexander Brailowsky (16 de febrero de 1896; \u2020 25 de abril de 1976) fue un pianista franc\u00e9s ucraniano especializado en las obras de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin. Fue un concertista de piano l\u00edder durante el per\u00edodo entre las dos Guerras Mundiales."@es,
        "Alexander Brailowsky, n\u00e9 \u00e0 Kiev le 16 f\u00e9vrier 1896 et mort \u00e0 New York le 25 avril 1976, \u00e9tait un pianiste ukrainien naturalis\u00e9 fran\u00e7ais en 1926."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u0430\u0438\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1896, \u041a\u0438\u0435\u0432 \u2014 26 \u043c\u0430\u044f 1976, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430. \u0412\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u044b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430\u043c\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30b0\u30b6\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Alexander Brailowsky, 1896\u5e742\u670816\u65e5 \u30ad\u30a8\u30d5 - 1976\u5e744\u670825\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u5f3e\u304d\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30ad\u30a8\u30d5\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5b66\u751f\u3060\u3063\u305f\u9803\u306b\u65e9\u304f\u3082\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306b\u898b\u51fa\u3055\u308c\u305f\u306e\u3061\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30c6\u30aa\u30c9\u30eb\u30fb\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\u306e\u9580\u4e0b\u3068\u306a\u308b\u30021919\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011926\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u3059\u308b\u3082\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u306f\u7c73\u56fd\u306b\u5e30\u5316\u3057\u305f\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3082\u3068\u308a\u308f\u3051\u30ef\u30eb\u30c4\u304c\u5341\u516b\u756a\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30d6\u30e9\u30a4\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u306f\u30b5\u30ed\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u6c72\u307f\u3001\u5927\u97f3\u91cf\u3067\u8074\u8846\u3092\u5727\u5012\u3059\u308b\u3088\u308a\u3001\u900f\u660e\u306a\u97f3\u8272\u3068\u6d12\u843d\u305f\u5473\u308f\u3044\u3001\u500b\u6027\u7684\u306a\u89e3\u91c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u8074\u8846\u306b\u89aa\u5bc6\u306b\u8a9e\u308a\u304b\u3051\u308b\u3082\u306e\u3060\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u7279\u5fb4\u306e\u305f\u3081\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u6e21\u7c73\u3059\u308b\u3082\u3001\u3059\u3067\u306b\u7c73\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u305f\u4ed6\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u9055\u3063\u3066\u82e6\u52b4\u3092\u5f37\u3044\u3089\u308c\u3001\u6226\u524d\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u304a\u3044\u3066\u5f97\u3089\u308c\u305f\u3088\u3046\u306a\u540d\u58f0\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002 \u6069\u4eba\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u300a\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c2\u756a\u300b\u3082\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Alexander_Brailowsky;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Brailowsky>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexander_Brailowsky_1965.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Brailowsky.
doremus_artist:39bced01-e7e6-3aaa-bf01-f1004f50c7f8
    rdfs:comment
        "Rolf Martinsson (born 1 May 1956 in Glim\u00e5kra, Sk\u00e5ne, Sweden) is a Swedish composer.Martinsson studied composition at Malm\u00f6 Academy of Music, Lund University 1981-85 under Brian Ferneyhough, Sven-David Sandstr\u00f6m, Hans Eklund, Sven-Eric Johanson, Jan W. Morthenson and Sven-Erik B\u00e4ck. Since 1987 he has taught composition and arranging at the same academy."@en,
        "Rolf Martinsson es un compositor sueco nacido en 1956 en Glim\u00e5kra, Sk\u00e5ne. Estudi\u00f3 composici\u00f3n en la Academia de M\u00fasica de Malm\u00f6. Desde 1987 es profesor de composici\u00f3n y arreglos musicales. En 1980 fund\u00f3 con otros colaboradores la Asociaci\u00f3n de j\u00f3venes compositores de Malm\u00f6 (FUTIM) y desde 2002 es director art\u00edstico de la Orquesta Sinf\u00f3nica de esa ciudad. Su obra es muy heterodoxa, consistente en piezas de diversos g\u00e9neros como m\u00fasica orquestal, de c\u00e1mara y m\u00fasica para radio-teatro."@es,
        "Rolf Martinsson, n\u00e9 le 1er mai 1956 \u00e0 Glim\u00e5kra (en) dans la commune de \u00d6stra G\u00f6inge du comt\u00e9 de Scanie en Su\u00e8de, est un compositeur su\u00e9dois de musique classique. Martinsson \u00e9tudie la composition musicale \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique de Malm\u00f6 et \u00e0 l'universit\u00e9 de Lund (1981-85) aupr\u00e8s de Brian Ferneyhough, Sven-David Sandstr\u00f6m, Hans Eklund, Sven-Eric Johanson, Jan W. Morthenson et Sven-Erik B\u00e4ck. Depuis 1987 il enseigne la composition et l'arrangement \u00e0 la m\u00eame acad\u00e9mie."@fr;
    owl:sameAs dbr:Rolf_Martinsson;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolf_Martinsson>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolf_Martinsson.
doremus_artist:3b34cdff-d9a7-3937-a966-5dcb37ace21f
    rdfs:comment
        "Istv\u00e1n Kassai (born 26 March 1959) is a Hungarian pianist. He graduated at the Budapest Liszt Academy of Music in 1982 studying in the class of P\u00e1l Kadosa. Then in 1984 he pursued his second diploma in the Conservatoire Europ\u00e9en de Musique de Paris under the close supervision of Yvonne Lef\u00e9bure. During and after his studies he also undertook several master courses, such as the one led by Gy\u00f6rgy Cziffra in Senlis and Keszthely, too."@en;
    owl:sameAs dbr:István_Kassai;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Istv\u00e1n_Kassai>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:István_Kassai.
doremus_artist:3cb0302e-5d65-3728-bdfb-d1c20b37e319
    rdfs:comment
        """Giuseppe Giacomini (*September 7, 1940; Veggiano near Padua, Italy) is an Italian dramatic tenor. An impressive tenor voice thanks to its richness and power, Giacomini, known as "Bepi" amongst his fans, recently celebrated his 40th anniversary of singing."""@en,
        "Giuseppe Giacomini (Veggiano (Padua), 7 de septiembre de 1940, ) es un tenor italiano. Poseedor de una voz caudalosa y oscura fue un tenor spinto Estudi\u00f3 con Elena Ceriati y Vladimiro Badiali y debut\u00f3 en 1966 como Pinkerton en Madama Butterfly en Vercelli y posterirormente en Parma y Modena como Turiddu y Des Grieux. En 1970 cant\u00f3 en Berl\u00edn (Des Grieux en Manon Lescaut), Il Tabarro en Lisboa (1971), Tosca en Barcelona (1972) y Viena (1973) y la Staatsoper de M\u00fanich. Sus \u00faltimas actuaciones fueron en Oslo, Zurich y Londres como Mario Cavaradossi en el a\u00f1o 2000."@es;
    owl:sameAs dbr:Giuseppe_Giacomini;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Giacomini>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Giacomini.
doremus_artist:4041dd0d-9b43-309d-9143-f0c7f678468b
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Debutt\u00f2 al Teatro Garibaldi di Treviso, come Elsa in Lohengrin di Wagner nel 1889. Negli anni seguenti debutt\u00f2 al Teatro Verdi di Trieste come Laura nella Gioconda di Ponchielli, al Teatro Dal Verme di Milano come Adalgisa nella Norma di Bellini, al Liceu di Barcellona come Ortrud in Lohengrin, e al Teatro Regio di Torino come Liboria in Asrael di Franchetti il 28 dicembre 1890. Dopo il ritiro dalle scene nel 1925, insegn\u00f2 canto nella citt\u00e0 natale, dove mor\u00ec nel 1948."@it,
        "Virginia Guerrini (20 February 1871, Brescia \u2013 26 February 1948, Brescia) was an Italian operatic mezzo-soprano. She made her professional opera debut at the Garibaldi Theatre in Treviso as Elsa in Richard Wagner's Lohengrin in 1889. The following year she made her debuts at the Teatro Lirico Giuseppe Verdi as Laura in La Gioconda, the Teatro Dal Verme in Milan as Adalgisa in Vincenzo Bellini's Norma, the Liceu in Ortrud in Lohengrin, and Loretta in Alberto Franchetti's Asrael at the Teatro Regio in Turin."@en;
    owl:sameAs dbr:Virginia_Guerrini;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Virginia_Guerrini>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Virginia_Guerrini.
doremus_artist:40ebbc9d-1cd3-383f-9683-5201184fe040
    rdfs:comment
        "Toru Takemitsu (em japon\u00eas \u6b66\u6e80 \u5fb9 Takemitsu T\u014dru, T\u00f3quio, 8 de Outubro de 1930 - T\u00f3quio, 20 de Fevereiro de 1996) foi um compositor japon\u00eas, que explorou os princ\u00edpios de composi\u00e7\u00e3o da m\u00fasica erudita ocidental e da m\u00fasica japonesa tradicional, isoladamente e em conjunto. Takemitsu foi galardoado postumamente com o Glenn Gould Prize no Outono de 1996."@pt,
        "Toru Takemitsu (\u6b66\u6e80 \u5fb9 Takemitsu T\u014dru, October 8, 1930 \u2013 February 20, 1996) pronounced [take\ua71cmits\u026f to\u02d0\u027d\u026f] was a Japanese composer and writer on aesthetics and music theory. Largely self-taught, Takemitsu possessed consummate skill in the subtle manipulation of instrumental and orchestral timbre. He is famed for combining elements of oriental and occident philosophy to create a sound uniquely his own, and for fusing opposites together such as sound with silence and tradition with innovation."@en,
        "Toru Takemitsu (\u6b66\u6e80\u5fb9, Takemitsu T\u014dru ; Tokio, 8 oktober 1930 \u2013 aldaar, 20 februari 1996) was een Japans componist."@nl,
        "T\u014dru Takemitsu (jap. \u6b66\u6e80 \u5fb9 Takemitsu T\u014dru, ur. 8 pa\u017adziernika 1930 w Tokio, zm. 20 lutego 1996 tam\u017ce) \u2014 jeden z najbardziej znacz\u0105cych kompozytor\u00f3w japo\u0144skich. W swoich utworach \u0142\u0105czy\u0142 on elementy kultury zachodniej i wschodniej. Zajmowa\u0142 si\u0119 tak\u017ce estetyk\u0105 i teori\u0105 muzyki. W 1954 r. o\u017ceni\u0142 si\u0119 z aktork\u0105 Asak\u0105 Wakayama."@pl,
        "T\u014dru Takemitsu (jap. \u6b66\u6e80 \u5fb9, Takemitsu T\u014dru, * 8. Oktober 1930 in Tokio; \u2020 20. Februar 1996 ebenda) war ein japanischer Komponist."@de,
        "T\u014dru Takemitsu (\u6b66\u6e80 \u5fb9 Takemitsu T\u014dru, 8 de octubre, 1930\u201320 de febrero, 1996) fue un compositor de m\u00fasica, que explor\u00f3 los principios de la composici\u00f3n musical propios de la m\u00fasica cl\u00e1sica occidental y la tradici\u00f3n musical japonesa. Tanto por separado como en combinaci\u00f3n."@es,
        "T\u014dru TakemitsuFichier:Toru Takemitsu Shinchosha 1961-7.jpg T\u014dru Takemitsu (\u6b66\u6e80 \u5fb9, Takemitsu T\u014dru), n\u00e9 le 8 octobre 1930 \u00e0 Tokyo et mort le 20 f\u00e9vrier 1996 \u00e0 Tokyo, est un compositeur japonais."@fr,
        "\u0422\u043e\u0440\u0443 \u0422\u0430\u043a\u044d\u043c\u0438\u0446\u0443 (\u044f\u043f. \u6b66\u6e80 \u5fb9 \u0422\u0430\u043a\u044d\u043c\u0438\u0446\u0443 \u0422\u043e:\u0440\u0443, 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e \u2014 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1996, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u0430, \u0432 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0443\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u043b\u0441\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 (\u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438, \u0421\u0430\u0442\u0438, \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d). \u0412 1951 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00ab\u0414\u0437\u0438\u043a\u043a\u044d\u043d \u041a\u043e:\u0431\u043e:\u00bb (\u5b9f\u9a13\u5de5\u623f), \u0441 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1950-\u0445 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439. \u0412 1958 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0435\u0433\u043e \u00ab\u0420\u0435\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c\u00bb \u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u043b \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u0430 \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044e \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043e\u043d \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u00ab\u0438\u0441\u043a\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb \u0438 \u00ab\u0441\u0442\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb; \u043f\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c \u2014 \u0410\u0430\u0440\u043e\u043d\u0443 \u041a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0434\u0443 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c, \u0437\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c\u0441\u044f \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u6b66\u6e80 \u5fb9\uff08\u305f\u3051\u307f\u3064 \u3068\u304a\u308b\u30011930\u5e7410\u67088\u65e5 - 1996\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u306f\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u6b66\u6ee1\u5f7b\uff081930\u5e7410\u67088\u65e5\uff0d1996\u5e742\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u65e5\u672c20\u4e16\u7eaa\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Toru_Takemitsu;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toru_Takemitsu>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toru_Takemitsu.
doremus_artist:411eee28-eb55-32b0-adc5-117dbdd2e87e
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Alexander Egorovich Varlamov (or Aleksandr Yegorovich Varlamov; Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u043e\u0432; 27 November 1801 \u2013 27 October 1848) was one of the founding fathers of the Russian art song. He was the author of probably the first method of singing by a Russian author, Polnaya Shkola Penia - The Complete School of Singing  (Moscow, 1840)"@en,
        "Alexander Jegorowitsch Warlamow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u043e\u0432; * 15. Novemberjul./ 27. November 1801greg. in Moskau; \u2020 15. Oktoberjul./ 27. Oktober 1848greg. in Sankt Petersburg) war ein russischer Komponist. Der Sch\u00fcler Dmitri Bortnjanskis war von 1819 bis 1823 Chorregent der russischen Gesandtschaftskirche in Den Haag, danach Musiklehrer in Moskau. Von 1829 bis 1831 wirkte er als Gesangslehrer der Hofs\u00e4ngergesellschaft in St. Petersburg. Bis 1845 war er erneut Musiklehrer in Moskau, danach in St. Petersburg."@de,
        "Alexandre Iegorovitch Varlamov, n\u00e9 le 15 (27) novembre 1801 \u00e0 Moscou et mort le 15 (27) octobre 1848 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, est un compositeur russe."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0415\u0433\u043e\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0440\u043b\u0430\u0301\u043c\u043e\u0432 (15 [27] \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1801, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430,\u0440 \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 15 [27] \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1848, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a8\u30b4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ef\u30eb\u30e9\u30e2\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u043e\u0432\u30011801\u5e74 - 1848\u5e74\uff09\u306f\u5e1d\u653f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5e1d\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u5408\u5531\u56e3\u3067\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u5f8c\u306b\u305d\u306e\u6559\u5e2b\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u306e\u5408\u5531\u30fb\u82b8\u8853\u6b4c\u66f2\uff08\u30ed\u30de\u30f3\u30b9\uff09\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5c3d\u304f\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u3042\u307e\u308a\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u304c\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30c4\u30a3\u30ac\u30fc\u30ce\u30d5\u306e\u8a69\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u6b4c\u66f2\u300c\u8d64\u3044\u30b5\u30e9\u30d5\u30a1\u30f3\u300d\u306f\u73fe\u5728\u3067\u3082\u5e83\u304f\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Alexander_Egorovich_Varlamov;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Egorovich_Varlamov>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Egorovich_Varlamov.
doremus_artist:41fee393-9000-334e-b298-21c51e8e76b8
    rdfs:comment
        "Nicolas S\u00e9jan, n\u00e9 le 17 mars 1745 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 16 mars 1819, est un musicien fran\u00e7ais, issu d'une famille alli\u00e9e aux Forqueray.Un des meilleurs organistes de son temps, il fut co-titulaire de l'orgue de la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris et de nombreuses autres \u00e9glises parisiennes. Il fut nomm\u00e9 \u00e0 la Chapelle Royale en 1789."@fr;
    owl:sameAs res:Nicolas_Séjan;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_S\u00e9jan>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas_Séjan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Séjan.
doremus_artist:42d28568-dbc6-30a8-9da3-e633e51f4b7e
    dbp:birthPlace res:Lida;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Henry Bulawko, n\u00e9 le 25 novembre 1918 \u00e0 Lida, alors en Lituanie, d\u00e9sormais en Bi\u00e9lorussie, et mort le 27 novembre 2011 \u00e0 Paris, est un journaliste, historien, traducteur et \u00e9crivain juif fran\u00e7ais, d\u00e9port\u00e9 \u00e0 Auschwitz, qui pr\u00e9sidait l'Union des d\u00e9port\u00e9s d'Auschwitz.\u2191 Sur le site Mendele Forum for Yiddish Literature and Yiddish Language, Henry Bulawko est pr\u00e9sent\u00e9 comme zhurnalist und shrayber (journaliste et \u00e9crivain).\u2191 Du yiddish au fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs res:Henry_Bulawko;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henry_Bulawko>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henry_Bulawko.
doremus_artist:42f54cba-8e89-3b36-9e4c-e78421dae054
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Ant\u00f4nio Andr\u00e9 de S\u00e1 Filho, conhecido com Andr\u00e9 Filho (Rio de Janeiro, 21 de mar\u00e7o de 1906 \u2014 Rio de Janeiro, 2 de julho de 1974) foi ator, violinista, bandolinista, banjo\u00edsta, violonista, pianista, compositor e cantor brasileiro. Foi autor de diversas can\u00e7\u00f5es conhecidas, como:"@pt,
        "Ant\u00f4nio Andr\u00e9 de S\u00e1 Filho, known as Andr\u00e9 Filho (21 March 1906 \u2014 2 July 1974 in Rio de Janeiro) was a Brazilian actor, violinist, mandolinist, banjo player, guitarist, pianist, composer and singer. He worked with some of Brazil's most notable performers of the 1930s including Carmen Miranda, M\u00e1rio Reis and Noel Rosa."@en;
    owl:sameAs dbr:André_Filho;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Filho>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Filho.
doremus_artist:448ff5f2-8ac7-3610-b6cf-5c4cc5ff83a6
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Peredelkino;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2008) \u0628\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0644\u064a\u0648\u0646\u064a\u062f\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0628\u0627\u0633\u062a\u0631\u0646\u0627\u0643 (10 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1890 - 30 \u0645\u0627\u064a\u0648 1960 \u0645) \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0631\u0648\u0633\u064a. \u0639\u0631\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628 \u0628\u0631\u0648\u0627\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0624\u062b\u0631\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064a\u062a\u064a \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631 \u062c\u064a\u0641\u0627\u063a\u0648\u060c \u0644\u0643\u0646 \u064a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0628\u0644\u0627\u062f\u0647 \u0643\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0645\u0631\u0645\u0648\u0642. \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u062a\u0647 \u062d\u064a\u0627\u062a\u064a \u0627\u0644\u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u062a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u062a\u0628\u062a \u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646[\u0645\u0646 \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0623\u064a\u061f]."@ar,
        "Boris Leonidovich Pasternak (/\u02c8p\u00e6st\u0259r\u02ccn\u00e6k/; Russian: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u043a; IPA: [b\u0250\u02c8r\u02b2is l\u02b2\u026a\u0250\u02c8n\u02b2id\u0259v\u02b2\u026at\u0255 p\u0259st\u025br\u02c8nak]) (10 February [O.S. 29 January] 1890 \u2013 30 May 1960) was a Soviet Russian poet, novelist, and literary translator. In his native Russian, Pasternak's first book of poems, My Sister, Life (1917), is one of the most influential collections ever published in the Russian language. Pasternak's translations of stage plays by Goethe, Schiller, Calderon and Shakespeare remain very popular with Russian audiences."@en,
        "Boris Leonidovitch Pasternak (em em russo: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a; Moscou, 10 de fevereiro de 1890 \u2014 Peredelkino, 31 de maio de 1960) foi um poeta e romancista russo."@pt,
        "Boris Leonidovitch Pasternak (en russe : \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a), n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier (29 janvier) 1890 \u00e0 Moscou et mort le 30 mai 1960 \u00e0 Peredelkino, pr\u00e8s de Moscou, est un po\u00e8te et romancier russe, laur\u00e9at du prix Nobel de litt\u00e9rature en 1958."@fr,
        "Boris Leonidovitsj Pasternak (Russisch: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u043a) (Moskou, 10 februari [O.S. 29 januari] 1890 - Peredelkino 30 mei 1960) was een Russisch dichter, schrijver, componist en Nobelprijswinnaar voor de literatuur."@nl,
        "Boris Leonidowicz Pasternak (ros. \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a; ur. 29 stycznia?/10 lutego 1890 w Moskwie, zm. 30 maja 1960 w Pieriedie\u0142kinie) \u2013 rosyjski poeta i prozaik pochodzenia \u017cydowskiego. Laureat Nagrody Nobla w dziedzinie literatury za rok 1958, kt\u00f3rej przyznanie spotka\u0142o si\u0119 z powszechnym aplauzem w kr\u0119gach literackich, ale dotkliwie skomplikowa\u0142o nie\u0142atw\u0105 sytuacj\u0119 autora w autorytarnym pa\u0144stwie (nie akceptuj\u0105c systemu autorytarnego znalaz\u0142 si\u0119 na marginesie oficjalnego \u017cycia kulturalnego). N\u0119kany politycznymi naciskami by\u0142 zmuszony odm\u00f3wi\u0107 jej przyj\u0119cia."@pl,
        "Boris Leonidowitsch Pasternak (russisch \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a, wiss. Transliteration Boris Leonidovi\u010d Pasternak; * 29. Januarjul./ 10. Februar 1890greg. in Moskau; \u2020 30. Mai 1960 in Peredelkino bei Moskau) war ein russischer Dichter und Schriftsteller. International bekannt ist er vor allem durch seinen Roman Doktor Schiwago. 1958 wurde ihm der Nobelpreis f\u00fcr Literatur verliehen, den er jedoch aus politischen Gr\u00fcnden nicht annehmen konnte."@de,
        "Bor\u00eds Leon\u00eddovich Pasternak (en ruso \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u043a) (Mosc\u00fa, 29 de enerojul./ 10 de febrero de 1890greg. - Pered\u00e9lkino, cerca de Mosc\u00fa, 30 de mayo de 1960) fue un poeta y novelista ruso, Premio Nobel de Literatura en 1958."@es,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u043a (29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f [10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f] 1890, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 30 \u043c\u0430\u044f 1960, \u041f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u043a\u0438\u043d\u043e, \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a; \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 23 \u043b\u0435\u0442. \u0412 1955 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u00ab\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0416\u0438\u0432\u0430\u0433\u043e\u00bb. \u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u043f\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435, \u0432\u0441\u043b\u0435\u0434 \u0437\u0430 \u044d\u0442\u0438\u043c \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0440\u0433\u043d\u0443\u0442 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435 \u0438 \u0433\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d1\u30b9\u30c6\u30eb\u30ca\u30fc\u30af\uff08\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff1aBoris Leonidovich Pasternak\u30011890\u5e742\u670810\u65e5 - 1960\u5e745\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u304a\u3088\u3073\u30bd\u9023\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u6587\u5b66\u7ffb\u8a33\u8005\u30021960\u5e74\u3001\u80ba\u764c\u306b\u3088\u308a\u6b7b\u53bb\u3002\u8a69\u96c6\u300e\u6211\u304c\u59b9 \u4eba\u751f\u300f\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3067\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u3067\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u6301\u3064\u4f5c\u54c1\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f7c\u304c\u7ffb\u8a33\u3057\u305f\u30b2\u30fc\u30c6\u3001\u30b7\u30e9\u30fc\u3001\u30da\u30c9\u30ed\u30fb\u30ab\u30eb\u30c7\u30ed\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30d0\u30eb\u30ab\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30af\u30b9\u30d4\u30a2\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6c11\u8846\u306b\u3068\u3063\u3066\u672a\u3060\u4eba\u6c17\u304c\u9ad8\u3044\u3002"@ja,
        "\u9c8d\u91cc\u65af\u00b7\u5217\u6602\u5c3c\u591a\u7ef4\u5947\u00b7\u5e15\u65af\u6377\u5c14\u7eb3\u514b\uff08\u4fc4\u6587\uff1a\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a\uff0c1890\u5e742\u670810\u65e5\uff0d1960\u5e745\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u4e00\u500b\u7336\u592a\u300c\u85dd\u8853\u5bb6\u5ead\u300d\uff0c\u7236\u89aa\u96f7\u5967\u5c3c\uff08Leonid\uff09\u662f\u540d\u756b\u5bb6\uff0c\u6bcd\u89aa\u7f85\u838e\uff08Rosa\uff09\u662f\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u5f9e\u5c0f\u5c31\u80fd\u4f5c\u66f2\uff0c\u4e5f\u6703\u5beb\u8a69\u3002\u83ab\u65af\u79d1\u6587\u5b78\u9662\u7562\u696d\uff0c\u7559\u5b78\u5fb7\u570b\u7684\u99ac\u723e\u5821\u5927\u5b78\uff0c\u653b\u8b80\u54f2\u5b78\uff0c\u53c8\u5728\u6b50\u6d32\u5404\u570b\u904a\u6b77\uff0c\u4ee5\u5c0f\u8aaa\u300a\u65e5\u74e6\u6208\u533b\u751f\u300b\u805e\u540d\u65bc\u4e16\uff0c\u4f46\u6b64\u66f8\u56e0\u6279\u5224\u4e86\u8607\u806f\u9ad4\u5236\uff0c\u9577\u671f\u88ab\u5217\u70ba\u7981\u66f8\u3002\u5f8c\u4f86\u4ee5\u610f\u5927\u5229\u4ee5\u53ca\u5176\u5b83\u4e8c\u5341\u591a\u570b\u8b6f\u6587\uff0c\u5728\u6b50\u6d32\u5ee3\u70ba\u6d41\u884c\u3002 1958\u5e74\u7372\u8afe\u8c9d\u723e\u6587\u5b78\u734e\uff0c\u7372\u734e\u539f\u56e0\u662f\u201c\u5728\u73b0\u4ee3\u6292\u60c5\u8bd7\u548c\u4f1f\u5927\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u53d9\u4e8b\u6587\u5b66\u9886\u57df\u4e2d\u6240\u53d6\u5f97\u7684\u6770\u51fa\u6210\u5c31\u201d\uff0c\u4ed6\u611f\u52d5\u5730\u81f4\u96fb\u745e\u5178\u5b78\u9662\uff1a\u201c\u6975\u70ba\u611f\u8b1d\uff01\u6fc0\u52d5\uff01\u69ae\u8000\uff01\u9a5a\u8a1d\uff01\u615a\u6127\u3002\u201d\uff08\u201cImmensely thankful, touched, proud, astonished, abashed.\u201d\uff09\u4f0a\u4e07\u8bfa\u592b\u3001\u4e18\u79d1\u592b\u65af\u57fa\u7b49\u90bb\u5c45\u90fd\u5411\u4ed6\u795d\u8d3a\uff0c\u56db\u5929\u5f8c\u7531\u65bc\u8607\u806f\u773e\u591a\u8f3f\u8ad6\u7684\u53cd\u5c0d\uff0c\u88ab\u82cf\u8054\u4f5c\u5bb6\u534f\u4f1a\u958b\u9664\u6703\u7c4d\uff0c\u751a\u81f3\u6709\u4eba\u8209\u8457\u6a19\u8a9e\u904a\u884c\u8981\u6c42\u9a45\u9010\u51fa\u5883\uff1a\u201c\u7336\u5927\u2014\u2014\u5f9e\u8607\u806f\u6efe\u51fa\u53bb\uff01\u201d\u4ed6\u53ea\u597d\u62d2\u7d55\u9818\u734e\uff0c\u81f4\u96fb\u5beb\u9053\uff1a\u201c\u9274\u4e8e\u6211\u6240\u4ece\u5c5e\u7684\u793e\u4f1a\u5bf9\u6211\u88ab\u6388\u5956\u6240\u505a\u7684\u89e3\u91ca\uff0c\u6211\u5fc5\u987b\u62d2\u7edd\u9886\u5956\uff0c\u8bf7\u52ff\u56e0\u6211\u7684\u81ea\u613f\u62d2\u7edd\u800c\u4e0d\u5feb\u3002\u201d\u4ed6\u53c8\u4e00\u4e00\u7b7e\u7f72\u81f4\u300a\u771f\u7406\u62a5\u300b\u548c\u81f4\u8d6b\u9c81\u6653\u592b\u7684\u4fe1\u6587\uff0c\u4e26\u201c\u5728\u75db\u82e6\u8207\u5b64\u5bc2\u4e2d\u5ea6\u904e\u4ed6\u82e6\u96e3\u4e00\u751f\u4e2d\u7684\u6700\u5f8c\u5169\u5e74\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Boris_Pasternak;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Pasternak>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Boris_Pasternak_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Pasternak.
doremus_artist:44deb9a5-7af6-320c-9098-ef5dd8a45972
    dbp:birthPlace dbr:Kropyvnytskyi;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Felix Michailowitsch Blumenfeld (russisch \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434, wiss. Transliteration: Feliks Michajlovi\u010d Blumenfe\u013ed; * 7.jul./ 19. April 1863greg. in Kowalowka (heute zu Kropywnyzkyj); \u2020 21. Januar 1931 in Moskau) war ein russischer Komponist, Dirigent und Pianist."@de,
        "Felix Mikhailovich Blumenfeld (Russian: \u0424\u0435\u0301\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u0301\u043b\u044c\u0434; 19 April 1863 [O.S. 7 April] \u2013 21 January 1931) was a Russian composer, conductor, pianist, and teacher. He was born in Kovalevka, Kherson Governorate, Russian Empire (today - part of Kropyvnytskyi, Ukraine), the son of Mikhail Frantsevich Blumenfeld and the Polish Marie Szymanowska, and studied composition at the St. Petersburg Conservatory under Nikolai Rimsky-Korsakov and piano under Fedor Stein between 1881 and 1885. He then taught piano there himself from 1885 until 1918, whilst also serving as conductor of the Mariinsky Theatre until 1911."@en,
        "Felix Mikha\u00eflovitch Blumenfeld (en russe : \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434), n\u00e9 le 19 avril 1863 [7 avril] et mort le 21 janvier 1931, est un compositeur, chef d'orchestre, enseignant et pianiste russe."@fr,
        "\u0424\u0435\u0301\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u0301\u043b\u044c\u0434 (7 [19] \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1863, \u0415\u043b\u0438\u0441\u0430\u0432\u0435\u0442\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1931, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 (1927). \u0411\u0440\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30df\u30cf\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d6\u30eb\u30e1\u30f3\u30d5\u30a7\u30ea\u30c8\uff08Felix Mikhailovich Blumenfel[']d \uff3b\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\uff3d, 1863\u5e744\u670817\u65e5\uff08\u307e\u305f\u306f4\u670819\u65e5\uff09 \u30d8\u30eb\u30bd\u30f3\u770c\u30b3\u30f4\u30a1\u30ec\u30d5\u30ab\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u30fb\u30ad\u30ed\u30f4\u30a9\u30d5\u30e9\u30fc\u30c9\uff09 - 1931\u5e741\u670821\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u3002\u65e5\u672c\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30d6\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u306f\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u5b57\u8868\u8a18\u3092\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u98a8\u306b\u8aad\u307f\u4e0b\u3057\u305f\u7d50\u679c\u3067\u3042\u308b\u3002 1881\u5e74\u304b\u30891885\u5e74\u307e\u3067\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u81ea\u3089\u30821885\u5e74\u304b\u30891918\u5e74\u307e\u3067\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\uff08\u3053\u306e\u6642\u30b7\u30e2\u30f3\u30fb\u30d0\u30ec\u30eb\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u3066\u3044\u308b\uff09\u3001\u3053\u306e\u95931911\u5e74\u307e\u3067\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5287\u5834\u3067\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3046\u3002\u540c\u5287\u5834\u3067\u306f\u3001\u6069\u5e2b\u3067\u540c\u50da\u306e\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6b4c\u5287\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u697d\u5287\u300a\u30c8\u30ea\u30b9\u30bf\u30f3\u3068\u30a4\u30be\u30eb\u30c7\u300b\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u521d\u6f14\u3082\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30021908\u5e74\u306b\u306f\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ae\u30ec\u30d5\u4e3b\u5c0e\u3067\u6562\u884c\u3055\u308c\u305f\u300a\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30c9\u30a5\u30ce\u30d5\u300b\u30d1\u30ea\u521d\u6f14\u306e\u6307\u63ee\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u83f2\u5229\u514b\u65af\u00b7\u7c73\u54c8\u4f0a\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u5e03\u5362\u66fc\u83f2\u5c14\u5fb7\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0424\u0435\u0301\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0444\u0435\u0301\u043b\u044c\u0434\uff0c1863\u5e74\uff0d1931\u5e74\uff09\u662f\u4fc4\u7f57\u65af\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u5e03\u5362\u66fc\u83f2\u5c14\u5fb7\u5e08\u4ece\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\uff0c \u5b66\u4e8e\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c1885\u5e74-1918\u5e74\u5728\u8be5\u9662\u6388\u8bfe\u30021898\u5e74-1912\u5e74\u4efb\u5f7c\u5f97\u5821\u7687\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u6307\u6325\u3002 \u4f5c\u54c1\u6709\u4ea4\u54cd\u66f2\u4e00\u90e8\uff1b\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u4e00\u9996\uff0c\u5927\u91cf\u94a2\u7434\u66f2\uff0c\u5305\u62ec\u524d\u594f\u66f224\u9996\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Felix_Blumenfeld;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_Blumenfeld>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Feliks_Blumenfeld.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felix_Blumenfeld.
doremus_artist:455f55cd-3053-3cbe-bce8-788d4974009f
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "Natacha R\u00e9gnier (* 11. April 1972 in Ixelles/Elsene) ist eine belgische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Natacha R\u00e9gnier (Berl\u00edn, 11 de abril de 1974) es una actriz belga."@es,
        "Natacha R\u00e9gnier (Ixelles, 11 de abril de 1974) \u00e9 uma atriz belga. Em 1998, ela e \u00c9lodie Bouchez dividiram o pr\u00eamio de Melhor Atriz no Festival de Cannes por seu trabalho em La vie r\u00eav\u00e9e des anges. No ano seguinte, conquistou o Pr\u00eamio C\u00e9sar de Atriz revela\u00e7\u00e3o, pelo mesmo filme."@pt,
        "Natacha R\u00e9gnier (born 11 April 1974) is a Belgian actress."@en,
        "Natacha R\u00e9gnier, n\u00e9e Nathalie R\u00e9gnier, le 11 avril 1974, \u00e0 Ixelles, est une actrice belge."@fr,
        "Per il film La vita sognata degli angeli (1998) ha vinto il premio per la migliore interpretazione femminile al 51\u00ba Festival di Cannes, il Premio C\u00e9sar per la migliore promessa femminile e l'European Film Awards per la miglior attrice. Nel 2013 viene candidata al Premio Magritte per la migliore attrice non protagonista."@it,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u0448\u0430 \u0420\u0435\u043d\u044c\u0435 (\u0444\u0440.  Natacha R\u00e9gnier, 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1972, \u0418\u043a\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ca\u30bf\u30fc\u30b7\u30e3\u30fb\u30ec\u30cb\u30a8\uff08Natacha R\u00e9gnier, 1974\u5e744\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Natacha_Régnier;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natacha_R\u00e9gnier>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Natacha_Régnier_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natacha_Régnier.
doremus_artist:46f59322-f26c-3d8b-8213-8c600681d36f
    dbp:birthPlace dbr:Almería;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Padilla S\u00e1nchez (* 28. Mai 1889 in Almer\u00eda; \u2020 25. Oktober 1960 in Madrid), genannt auch Maestro Padilla, war ein spanischer Komponist und Pianist. Bekannt wurde er insbesondere durch sein Lied Valencia."@de,
        """Jos\u00e9 Padilla S\u00e1nchez (23 May 1889 in Almer\u00eda \u2013 25 October 1960 in Madrid), popularly known as Maestro Padilla was a famous Spanish composer and pianist. He was best known for the songs "La Violetera" and "El Relicario", composed for the tonadilla singer Raquel Meller, and the pasodoble song "Valencia". He became famous in France as he composed songs for the Moulin Rouge, like "\u00c7a c'est Paris". "La Violetera" was adapted by Charlie Chaplin for the sound track of City Lights (1931)."""@en,
        "Jos\u00e9 Padilla S\u00e1nchez (Almer\u00eda, 23 de mayo de 1889 \u2013 Madrid, 25 de octubre de 1960), tambi\u00e9n conocido popularmente como \u00abel Maestro Padilla\u00bb, famoso compositor y pianista espa\u00f1ol, con amplia actividad creativa, interpretaci\u00f3n, direcci\u00f3n de orquesta, empresario, edici\u00f3n, arquitectura, pintura."@es,
        "Jos\u00e9 Padilla S\u00e1nchez (Almer\u00eda, 23 mei 1889 \u2013 Madrid, 25 oktober 1960) was een Spaans componist, dirigent en pianist."@nl,
        "Jos\u00e9 Padilla S\u00e1nchez (n\u00e9 \u00e0 Almer\u00eda le 23 mai 1889 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Madrid le 25 octobre 1960) est un compositeur espagnol dont la musique a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e d'Int\u00e9r\u00eat Universel par l\u2019UNESCO \u00e0 Paris[r\u00e9f. n\u00e9cessaire], en 1989."@fr,
        "Jos\u00e9 Padilla S\u00e1nchez, znany tak\u017ce jako Jos\u00e9 Padilla (ur. 23 maja 1889 w Almer\u00edi zm. 25 pa\u017adziernika 1960 w Madrycie) \u2013 hiszpa\u0144ski kompozytor i pianista, nazywany (hiszp.) el maestro Padilla, autor licznych przeboj\u00f3w, operetek oraz muzyki filmowej. Znany z przeboj\u00f3w: \n*  \"El Relicario\" \n*  \"La Violetera\" - melodia wykorzystana w filmach: Charlesa Chaplina: \u015awiat\u0142a wielkiego miasta (1931), Niepokorni (All Night Long) z Barbr\u0105 Streisand (1981) i Zapach kobiety (1992) \n*  \"Valencia\" \n*  \"\u00c7a c'est Paris\""@pl;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/José_Padilla_(composer)>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Padilla_(composer)>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josepadilla.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/José_Padilla_(composer)>.
doremus_artist:46f80522-0b69-3d2b-b3d5-56a99e771c6b
    rdfs:comment
        "(For the fictional character from British soap Family Affairs, see Cheryl Barker (Family Affairs).) Cheryl Ruth Barker AO (born 22 April 1960, Sydney) is an Australian operatic soprano who has had an active international career since the late 1980s. She has sung on several complete opera recordings with Chandos Records, including the title roles in Dvo\u0159\u00e1k's Rusalka, Jan\u00e1\u010dek's K\u00e1\u0165a Kabanov\u00e1 and Puccini's Madama Butterfly, and Emilia Marty in Jan\u00e1\u010dek's The Makropulos Case. She has also made two solo recordings of opera arias, one with the London Philharmonic Orchestra under conductor David Parry and the other with Orchestra Victoria and conductor Richard Bonynge. On the stage she has had partnerships with the English National Opera and Opera Australia."@en;
    owl:sameAs dbr:Cheryl_Barker;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cheryl_Barker>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cheryl_Barker_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cheryl_Barker.
doremus_artist:4708c443-f5d5-3d53-9212-8be5c73c9dc3
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Youri Sergue\u00efevitch Kasparov (en russe : \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u043f\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432), n\u00e9 le 8 juin 1955 \u00e0 Moscou, est un compositeur russe d'origine arm\u00e9nienne, ancien \u00e9l\u00e8ve et professeur de musique au Conservatoire Tcha\u00efkovski de Moscou o\u00f9 il a \u00e9tudi\u00e9 avec Edison Denisov. Sous le patronage de Denisov, il fonde l'Ensemble de musique contemporaine de Moscou. Youri Kasparov est le pr\u00e9sident de la section russe de la Soci\u00e9t\u00e9 internationale pour la musique contemporaine."@fr,
        "Yuri Sergeyevich Kasparov (born 8 June 1955, in Moscow, Russian: \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u043f\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432\u2014his name is variously transliterated) is a Russian composer, music teacher and a professor at the Moscow Conservatory where he had studied for his doctorate under Edison Denisov. Under the patronage of Denisov, he founded the Moscow Contemporary Music Ensemble in 1990 and is its Artistic Director. He is the chairman of the Russian section of the International Society for Contemporary Music."@en,
        "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u043f\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1955, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs dbr:Yuri_Kasparov;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuri_Kasparov>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kasparov_Yuri_5.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuri_Kasparov.
doremus_artist:48540565-9098-38df-a308-ea8375c82e30
    rdfs:comment
        "Osvaldo Farr\u00e9s (1903-1985) was a Cuban songwriter and composer best known for having written the songs Quiz\u00e1s, Quiz\u00e1s, Quiz\u00e1s, \"Acercate Mas\", and \"Tres Palabras.\""@en,
        """Osvaldo Farr\u00e9s est un compositeur cubain n\u00e9 le 13 janvier 1902 \u00e0 Quemado de G\u00fcines (province de Villas \u00e0 Cuba), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 1985. Dans les ann\u00e9es 1940, il anime l'\u00e9mission de radio El Bar Mel\u00f3dico de Osvaldo Farr\u00e9s, adapt\u00e9e par la suite pour la televisi\u00f3n. Son bol\u00e9ro Quiz\u00e1s, quiz\u00e1s, quiz\u00e1s (1947) a connu un \u00e9norme succ\u00e8s international, et sera adapt\u00e9 en anglais sous le titre Perhaps, perhaps, perhaps et interpr\u00e9t\u00e9 entre autres par Nat King Cole (en 1958) et Doris Day. 
* Portail de la musique Portail de la musique   
* Portail de Cuba Portail de Cuba"""@fr,
        "Osvaldo Farr\u00e9s, nacido Osvaldo Farr\u00e9, (Quemado de G\u00fcines, Cuba, 13 de enero de 1902 - North Bergen, Nueva Jersey, EE. UU. 22 de diciembre de 1985) fue un compositor cubano. Es c\u00e9lebre por sus m\u00e1s de 300 canciones compuestas, especialmente sus boleros que le dieron fama internacional, siendo uno de los artistas cubanos m\u00e1s interpretado fuera de la isla."@es,
        "\u041e\u0441\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e \u0424\u0430\u0440\u0440\u0435\u0441 (1902\u20141985) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0440\u043e \u2014 Quiz\u00e1s, Quiz\u00e1s, Quiz\u00e1s, \u00abHistoria De Un Amor\u00bb, \u00abAcercate Mas\u00bb, \u00abTres Palabras\u00bb, \u00abMadrecita\u00bb \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u044b \u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0418\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0432\u0446\u044b, \u043a\u0430\u043a \u0425\u0443\u043b\u0438\u043e \u0418\u0433\u043b\u0435\u0441\u0438\u0430\u0441, \u0421\u0430\u0440\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0442\u044c\u0435\u043b\u044c, \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u0438\u044f \u042d\u0432\u043e\u0440\u0430, \u0413\u0430\u0431\u0438 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043d\u043e, \u041b\u0443\u0438\u0441 \u041c\u0438\u0433\u0435\u043b\u044c, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u041a\u0435\u043b \u0422\u043e\u0440\u0440\u0435\u0441 (\u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0432\u043e\u043b\u043d\u0430 \u0432 2013 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u042e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0435 \u0441 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u00ab\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs dbr:Osvaldo_Farrés;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osvaldo_Farr\u00e9s>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Osvaldo_Farrés.
doremus_artist:4a23ad66-d916-3785-8fe0-e8fd1c865be9
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    dbp:deathPlace dbr:Montpellier;
    rdfs:comment
        "Matteo Manuguerra (October 5, 1924 \u2013 July 25,1998) was a Tunisian-born French baritone, one of the leading Verdi baritones of the 1970s. Manuguerra was born in Tunis, Tunisia, to Italian parents, who later moved to Argentina. He came late to music, starting his vocal study at the age of 35, at the Buenos Aires Music Conservatory, with Umberto Landi. He made his debut as a tenor, in Mozart's Requiem. He settled in France in 1961, and after new studies, made his debut the following year as a baritone in the role of Valentin in Faust, at the Op\u00e9ra de Lyon where he was to remain for three years."@en,
        "Matteo Manuguerra (Tunis, 5 octobre 1924 - Montpellier, 23 juillet 1998) \u00e9tait un baryton fran\u00e7ais d'origine italienne, particuli\u00e8rement admir\u00e9 dans les op\u00e9ras de Giuseppe Verdi."@fr,
        "Matteo Manuguerra (T\u00fanez, 5 de octubre de 1924 \u2013 25 de julio de 1998) fue un bar\u00edtono franc\u00e9s nacido en T\u00fanez, uno de los m\u00e1s destacados bar\u00edtonos verdianos de los a\u00f1os setenta. Manuguerra naci\u00f3 en T\u00fanez, hijo de padres italianos, quienes m\u00e1s tarde se trasladaron a Argentina. Lleg\u00f3 tarde a la m\u00fasica, comenzando sus estudios vocales a la edad de 35 a\u00f1os, en el conservatorio musical de Buenos Aires, con Umberto Landi. Debut\u00f3 como tenor, en el R\u00e9quiem de Mozart. Se estableci\u00f3 en Francia en 1961, y despu\u00e9s de m\u00e1s estudios, debut\u00f3 al a\u00f1o siguiente como bar\u00edtono en el papel de Valentin en Fausto, en la \u00d3pera de Lyon donde permanecer\u00eda durante tres a\u00f1os."@es;
    owl:sameAs dbr:Matteo_Manuguerra;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matteo_Manuguerra>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matteo_Manuguerra.
doremus_artist:4bdb5cd7-f052-3583-859c-0af8fbd89422
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Jongen (n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge le 2 mars 1884 et mort \u00e0 Bruxelles le 18 novembre 1969) est un compositeur, pianiste, chef d'orchestre et professeur belge. Il est le fr\u00e8re du compositeur Joseph Jongen."@fr;
    owl:sameAs res:Léon_Jongen;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Jongen>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Léon_Jongen.
doremus_artist:4c3ca4a4-c0f5-3555-a5d1-f415231d07a5
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Saint-Nicolas-d'Aliermont>;
    rdfs:comment
        "Jean-Jacques Avenel (n\u00e9 le  16 juin 1948 \u00e0 Saint-Nicolas-d'Aliermont, mort le 12 ao\u00fbt 2014) est un contrebassiste fran\u00e7ais de jazz. Accompagnateur fid\u00e8le de Steve Lacy, il a particip\u00e9 depuis \u00e0 bien d'autres aventures musicales. Il s'est int\u00e9ress\u00e9 notamment \u00e0 la musique africaine, \u00e0 la kora et \u00e0 la tradition mandingue."@fr;
    owl:sameAs res:Jean-Jacques_Avenel;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Avenel>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Jacques_Avenel_CIMG0798.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Jacques_Avenel.
doremus_artist:4c7430c8-c88b-3d31-9f45-c1474f57e3f3
    dbp:birthPlace res:Belfort;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rald Genty est un chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 23 avril 1974 \u00e0 Belfort en France.\u2191 \u00ab G\u00e9rald Genty \u00bb, sur Bocal Mazik"@fr;
    owl:sameAs res:Gérald_Genty;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rald_Genty>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérald_Genty.
doremus_artist:4cb4f643-f35f-30ac-93a7-0589f1ed6bb5
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Gabriel Marie de Milcent, n\u00e9 le 28 juin 1747 \u00e0 Paris et mort en 1833 \u00e0 Paris, est un dramaturge et journaliste fran\u00e7ais.\u00c9duqu\u00e9 chez les j\u00e9suites, Jean-Baptiste de Milcent a dirig\u00e9 pendant vingt ans le Journal d'agriculture."@fr;
    owl:sameAs res:Jean-Baptiste_de_Milcent;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_de_Milcent>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_de_Milcent.
doremus_artist:500c3408-280d-35fc-86ab-4d1f4e76c99a
    dbp:birthPlace dbr:Hyōgo_Prefecture;
    rdfs:comment
        "Satoko Inoue (\u4e95\u4e0a\u90f7\u5b50 Inoue Satoko, January 29, 1958\u2013  ) is a Japanese musician. Inoue is a concert pianist whose performance repertoire is mainly contemporary music. Inoue is also Associate Professor at the Kunitachi College of Music in Tokyo."@en,
        "\u4e95\u4e0a \u90f7\u5b50\uff08\u3044\u306e\u3046\u3048 \u3055\u3068\u3053\u30011958\u5e741\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u65e5\u672c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Satoko_Inoue;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Satoko_Inoue>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Satoko_Inoue.
doremus_artist:509f6a31-eff3-3e5e-8273-233ab802addb
    rdfs:comment
        "Alessandro Coppini est un compositeur italien de la Renaissance. N\u00e9 vers 1465 et mort en 1527, il est actif \u00e0 Florence, en Italie, o\u00f9 il est \u00e9galement un th\u00e9ologien reconnu."@fr;
    owl:sameAs res:Alessandro_Coppini;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alessandro_Coppini>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alessandro_Coppini.
doremus_artist:526c196d-3b35-3a25-8895-2b548123e3a9
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Pichon (born 1948) is a French stage director, opera manager and author."@en;
    owl:sameAs dbr:Jean-Louis_Pichon;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Pichon>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Pichon.
doremus_artist:534c6645-f9ee-387b-8c34-ed6968ce27b3
    dbp:birthPlace res:Paray-le-Monial;
    rdfs:comment
        "Domi Emorine est une accord\u00e9oniste fran\u00e7aise n\u00e9e le 9 juin 1975 \u00e0 Paray-le-Monial (Sa\u00f4ne-et-Loire)"@fr;
    owl:sameAs res:Domi_Emorine;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Domi_Emorine>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Domi_Emorine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Domi_Emorine.
doremus_artist:53c9084f-30f1-3e5c-b6d7-5f9e0e56dded
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Indianapolis,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "John Hiatt (* 20. August 1952 in Indianapolis, Indiana) ist ein US-amerikanischer Gitarrist, Pianist und Singer-Songwriter. Seine Stilrichtungen umfassen New Wave, Blues, Country und Southern Rock."@de,
        "John Hiatt (Indianapolis, 20 augustus 1952) is een Amerikaanse singer-songwriter. John Hiatt begon zijn solocarri\u00e8re in 1974. Hij beoefende een groot aantal stijlen, van rock-'n-roll tot new wave en folk. Hij schreef veel songs voor andere artiesten. In Nederland brak hij door met de plaat Bring the Family (1987). Daarop volgen Slow Turning (1988), Stolen Moments (1990), en Perfectly Good Guitar (1993). In het najaar van 2007 kwam Hiatt naar Nederland voor een viertal solo concerten. In 2008 kwam de plaat Same Old Man uit, in 2010 gevolgd door The Open Road."@nl,
        "John Hiatt (Indian\u00e1polis, Indiana, Estados Unidos, 20 de agosto de 1952) es un guitarrista, cantante y compositor estadounidense. Ha tocado una amplia variedad de estilos musicales en sus trabajos, incluyendo new wave, blues y country. Hiatt ha sido nominado en varias ocasiones al premio Grammy y ha sido premiado con otras distinciones de la industria musical. Es actualmente uno de los compositores m\u00e1s influyentes de la m\u00fasica americana."@es,
        "John Hiatt est n\u00e9 le 20 ao\u00fbt 1952 \u00e0 Indianapolis dans l'\u00c9tat de l'Indiana. Il est musicien, auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain, qui a excell\u00e9 dans plusieurs styles rock, new wave, blues and country : fait remarquable il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 onze fois lors de c\u00e9r\u00e9monies de Grammy Awards, entre autres distinctions. Ses chansons ont \u00e9t\u00e9 reprises par Bob Dylan, Willy DeVille, Linda Ronstadt, Bonnie Raitt, Eric Clapton, B.B. King, Willie Nelson, Joan Baez, Paula Abdul, Buddy Guy, Jimmy Buffett, Mandy Moore, Iggy Pop, Emmylou Harris, Rodney Crowell, Nick Lowe, Jewel, Aaron Neville, Keith Urban, entre autres. L'auteur-compositeur-interpr\u00e8te n\u00e9erlandaise Ilse DeLange lui a d\u00e9di\u00e9 un album intitul\u00e9 Dear John, reprenant neuf de ses chansons."@fr,
        "John Robert Hiatt (born August 20, 1952) is an American rock guitarist, pianist, singer, and songwriter.  He has played a variety of musical styles on his albums, including new wave, blues and country. Hiatt has been nominated for several Grammy Awards and has been awarded a variety of other distinctions in the music industry. He remains one of the most respected and influential American singer-songwriters."@en,
        "Nei suoi dischi ha suonato vari stili musicali, incluso new wave e country. Hiatt \u00e8 stato nominato a undici Grammy Awards e ha vinto altri premi nell'industria della musica.Ha pubblicato venti album in studio e due live."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0425\u0430\u0439\u0430\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Hiatt; \u0440\u043e\u0434. \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u0435, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410, 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1952) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0439\u0430\u0442\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 1973 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0438 \u0437\u0430 \u044d\u0442\u0438 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043e\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 New Wave, \u0431\u043b\u044e\u0437 \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0432 \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432. \u041e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e Grammy, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b. \u041f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0425\u0430\u0439\u0430\u0442\u0442\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b \u2014 \u0411\u043e\u0431 \u0414\u0438\u043b\u0430\u043d, \u042d\u0440\u0438\u043a \u041a\u043b\u044d\u043f\u0442\u043e\u043d, \u0414\u0436\u043e\u0430\u043d \u0411\u0430\u044d\u0437, \u041f\u043e\u043b\u0430 \u0410\u0431\u0434\u0443\u043b, \u0411\u0430\u0434\u0434\u0438 \u0413\u0430\u0439, \u0418\u0433\u0433\u0438 \u041f\u043e\u043f \u0438 \u0434\u0440."@ru;
    owl:sameAs dbr:John_Hiatt;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Hiatt>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Hiatt_SXSW_2010_Ron_Baker.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Hiatt.
doremus_artist:54c7d0a9-71c2-31db-845f-3d2b82cc1039
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        """Carm\u00e9lia Alves (February 14, 1923 \u2013 November 3, 2012) was a Brazilian singer known as "Queen of Bai\u00e3o," as she was one of the country's best known bai\u00e3o performers. Bai\u00e3o is a folk rhythm popular in Northeast Brazil. Alves began her career at the Hotel Copacabana in Rio de Janeiro, where she performed covers of hits by Carmen Miranda. However, she devoted her career to bai\u00e3o. Her friend, bai\u00e3o and accordionist Luiz Gonzaga, influenced her decision to pursue the music of Northeast Brazil. Alves formed a group of professional singers from the 1950s in 2000."""@en,
        "Carm\u00e9lia Alves Curvello (* 14. Februar 1923 in Bangor, Rio de Janeiro; \u2020 3. November 2012 in Jacarepagu\u00e1, Rio de Janeiro) war eine brasilianische S\u00e4ngerin. Sie wurde als die \u201eRainha do Bai\u00e3o\u201c, die K\u00f6nigin des Bai\u00e3o, bezeichnet. Carm\u00e9lia Alves wurde in Bangor, einem Stadtteil im Westen von Rio de Janeiro geboren. Sie starb im Alter von 89 Jahren, am 3. Dezember 2012, an multiplem Organversagen im Krankenhaus von Jacarepagu\u00e1, einem Stadtteil im Westen von Rio de Janeiro. Ihr Bruder ist der S\u00e4nger Noel Alves."@de,
        """Carm\u00e9lia Alves Curvello (Rio de Janeiro, 14 de fevereiro de 1923 - 3 de novembro de 2012) foi uma cantora brasileira. Nomeada por Lu\u00eds Gonzaga a "Rainha do Bai\u00e3o", fez sucesso na d\u00e9cada de 1950 com Sabi\u00e1 na gaiola. Reconhecida no Brasil e na Am\u00e9rica Latina, vendeu milhares de c\u00f3pias, o que obrigou a gravadora Continental de Buenos Aires a abrir outra filial para conter a venda t\u00e3o grande. Ganhou todos os pr\u00eamios importantes da \u00e9poca, que est\u00e3o expostos em um museu. Foi croone da boate do hotel Copacabana Palace e cantou sambas no estilo de Carmem Miranda. Foi integrante do grupo "Cantoras do R\u00e1dio", formado em 1988, ao lado das amigas Ellen, Violeta e Carminha."""@pt,
        """Carm\u00e9lia Alves, n\u00e9e le 14 avril 1923 \u00e0 Rio de Janeiro et morte le 3 novembre 2012 dans la m\u00eame ville, est une chanteuse br\u00e9silienne. Elle est appel\u00e9e la \u00abRainha do Bai\u00e3o", la reine de Bai\u00e3o."""@fr;
    owl:sameAs dbr:Carmélia_Alves;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carm\u00e9lia_Alves>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carmélia_Alves.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carmélia_Alves.
doremus_artist:550c4ee2-e56f-3fc7-822a-c3973827c8a0
    rdfs:comment
        "Vladimir Yampolsky (1905\u20131965) was a Russian pianist who served as David Oistrakh's accompanist in several recordings."@en,
        "\u30c1\u30a7\u30eb\u30ab\u30fc\u30b9\u30a3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30bf\u30eb\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a8\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011920\u5e74\u3088\u308a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u308b\u30021940\u5e74\u304b\u3089\u30de\u30a4\u30ed\u30f3\u30fb\u30dd\u30ea\u30a2\u30ad\u30f3\u3068\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u307f\u3001\u30dd\u30ea\u30a2\u30ad\u30f3\u306e\u6b7b\u5f8c\u306f\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\u306e\u5c02\u5c5e\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u30b1\u30e1\u30ed\u30f4\u30a9\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Vladimir_Yampolsky;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Yampolsky>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Yampolsky.
doremus_artist:55f66f7c-9b06-32f7-b74d-3d9eb8385e38
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Holm,_Pinneberg>;
    rdfs:comment
        "Hans Schmidt-Isserstedt (* 5. Mai 1900 in Berlin; \u2020 28. Mai 1973 in Holm, Kreis Pinneberg) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Hans Schmidt-Isserstedt (5 May 1900 \u2013 28 May 1973) was a German conductor and composer."@en,
        "Hans Schmidt-Isserstedt (5 de mayo de 1900 \u2013 28 de mayo de 1973) fue un director alem\u00e1n y compositor."@es,
        "Hans Schmidt-Isserstedt est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 le 5 mai 1900 \u00e0 Berlin et mort le 28 mai 1973 \u00e0 Holm-Holstein (pr\u00e8s de Hambourg)"@fr,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u043d\u0441 \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0428\u043c\u0438\u0434\u0442-\u0418\u0441\u0441\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Hans Schmidt-Isserstedt, 5 \u043c\u0430\u044f 1900, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 28 \u043c\u0430\u044f 1973, \u0425\u043e\u043b\u044c\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0435\u0439\u0434\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435, \u041c\u044e\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435. \u0411\u044b\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0412\u0443\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0430\u043b\u0435, \u0420\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435, \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0435. \u0412 1935\u20141942 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0432 1942\u20141945 \u2014 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1945\u20141971 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435. \u0412 1955\u20141964 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\uff1d\u30a4\u30c3\u30bb\u30eb\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30c8\uff08Hans Schmidt-Isserstedt\u30011900\u5e745\u67085\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3 - 1973\u5e745\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Hans_Schmidt-Isserstedt;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Schmidt-Isserstedt>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Schmidt-Isserstedt.
doremus_artist:560fad4c-2555-3b08-8ab3-b227a613a998
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Fe,_Argentina>;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Carlos Guastavino (* 5. April 1912 in Santa Fe; \u2020 28. Oktober 2000) war ein argentinischer Komponist. Guastavino hatte in Santa Fe Klavierunterricht bei Esperanza Lothringer und Dominga Iaffei, den er in Buenos Aires bei Germ\u00e1n de Elizalde fortsetzte. Dort nahm er au\u00dferdem Kompositionsunterricht bei Athos Palma. Mit einem Stipendium des British Council hielt er sich von 1947 bis 1949 in London auf. Er nahm f\u00fcr die BBC eigene Klavierwerke auf, und unter Leitung von Walter Goehr spielte das BBC Symphony Orchestra die Urauff\u00fchrung der Orchesterversion der Tres Romances Argentinos."@de,
        """Carlos Guastavino (April 5, 1912 - October 29, 2000) was one of the foremost Argentine composers of the 20th century. His production amounted to over 500 works, most of them songs for piano and voice, many still unpublished. His style was quite conservative, always tonal and lusciously romantic. His compositions were clearly influenced by Argentine folk music. His reputation was based almost entirely on his songs, and Guastavino has sometimes been called "the Schubert of the Pampas." Some of his songs, for example Pueblito, mi pueblo, La rosa y el sauce ("The Rose and the Willow") and Se equivoc\u00f3 la paloma ("The Dove Was Wrong"), became national favorites. Unlike most other composers, at any time or place, Guastavino earned enough from his royalties and performing rights that he really had"""@en,
        "Carlos Guastavino (Santa Fe (stad, Argentini\u00eb), 5 april 1912 \u2013 Buenos Aires, 29 oktober 2000) was een Argentijns componist en pianist en werd als bekendste exponent van de Argentijnse romantische nationalisme beschouwd. Soms gebruikte hij ook het pseudoniem: Carlos Vincent"@nl,
        """Carlos Guastavino (Santa F\u00e9, 5 de abril de 1912 \u2013 Buenos Aires, 28 de outubro de 2000) foi um compositor argentino. Aluno de Manuel de Falla, \u00e9 considerado como um dos maiores compositores argentinos do s\u00e9culo XX, tendo produzido mais de 500 obras, na sua maioria can\u00e7\u00f5es para piano e voz, muitas ainda n\u00e3o publicadas. Conhecido como "o Schubert dos pampas", seu estilo era um tanto conservador, sempre tonal e rom\u00e2ntico. Suas composi\u00e7\u00f5es foram claramente influenciadas pela m\u00fasica folcl\u00f3rica argentina."""@pt,
        "Carlos Guastavino, est un compositeur argentin n\u00e9 le 5 avril 1912 \u00e0 Santa Fe et mort le 28 octobre 2000 \u00e0 Buenos Aires."@fr,
        "Carlos Vicente Guastavino (Santa Fe, 5 de abril de 1912 - ib\u00eddem, 29 de octubre de 2000) fue un compositor y pianista argentino."@es,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0413\u0443\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043d\u043e (\u0438\u0441\u043f. Carlos Guastavino; 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1912 \u2014 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2000) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0435 \u0443 \u0410\u0442\u043e\u0441\u0430 \u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u044b. \u0412 1947\u20141949 \u0433\u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u00ab\u0422\u0440\u0438 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430\u00bb \u0413\u0443\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u044b \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c BBC. \u0412 1956 \u0433. \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0438 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0435."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b0\u30a2\u30b9\u30bf\u30d3\u30fc\u30ce\uff08\u30b0\u30a2\u30b9\u30bf\u30f4\u30a3\u30fc\u30ce\u3001\u30b0\u30a1\u30b9\u30bf\u30d3\u30fc\u30ce\u3001\u30b0\u30a1\u30b9\u30bf\u30f4\u30a3\u30fc\u30ce\u3001\u30ac\u30b9\u30bf\u30f4\u30a3\u30fc\u30ce\u3001Carlos Guastavino, 1912\u5e744\u67085\u65e5 \u30b5\u30f3\u30bf\u30d5\u30a7\u5dde - 2000\u5e7410\u670829\u65e5 \u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u74dc\u65af\u5854\u7ef4\u8bfa\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aCarlos Guastavino \uff0c1912\u5e744\u67085\u65e5\uff0d2000\u5e7410\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u963f\u6839\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5e03\u5b9c\u8bfa\u65af\u827e\u5229\u65af\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c1947\u5e74\u8d74\u82f1\u56fd\u6f14\u51fa\uff0c\u53d7\u5230\u6b22\u8fce\u30021956\u5e74\u8bbf\u95ee\u4e86\u82cf\u8054\u548c\u4e2d\u534e\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\uff0c\u540e\u6765\u4e00\u76f4\u7559\u5728\u963f\u6839\u5ef7\u4ece\u4e8b\u521b\u4f5c\u3002\u74dc\u65af\u5854\u7ef4\u8bfa\u662f\u4e00\u4f4d\u5178\u578b\u7684\u6c11\u65cf\u4e3b\u4e49\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u5728\u4f5c\u54c1\u4e2d\u7ecf\u5e38\u91c7\u7528\u963f\u6839\u5ef7\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u7684\u65cb\u5f8b\uff0c\u540c\u65f6\u8fd8\u7ed3\u5408\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u7684\u521b\u4f5c\u624b\u6cd5\uff0c\u5728\u56fd\u9645\u4e0a\u53d7\u5230\u5e7f\u6cdb\u7684\u6b22\u8fce\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Carlos_Guastavino;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Guastavino>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guastavino.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Guastavino.
doremus_artist:562978e4-6388-3c7d-8d9b-692364edfc19
    rdfs:comment
        "Edwina Eustis Dick (1 September 1908 \u2013 3 March 1997) was an American classical contralto and pioneer in the field of music therapy. Born Edwina Eustis in New York City, she won a scholarship to study at the Juilliard School at the age of 16 where she earned a degree in vocal performance. She went on to have a substantial opera and concert career in North America from the late 1920s through the 1950s. After marrying her husband, attorney Alexander C. Dick, she performed and worked under the name Edwina Eustis Dick."@en;
    owl:sameAs dbr:Edwina_Eustis_Dick;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edwina_Eustis_Dick>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edwina_Eustis_Dick.
doremus_artist:576a3f62-bcef-3d4e-9d5d-b1f6c4adc25a
    rdfs:comment
        "Georges Delvall\u00e9e, n\u00e9 le 15 mars 1937 \u00e0 Fourmies (Nord), est un organiste fran\u00e7ais.\u00c9l\u00e8ve d'Alfred Cortot. Il pr\u00e9pare \u00e0 l\u2019\u00c9cole normale de musique de Paris sa licence de concert. Outre le piano, il \u00e9tudie l'harmonie, la composition avec Henri Challan. Sur les conseils de Marcel Dupr\u00e9, Andr\u00e9 Marchal et Marie-Louise Girod, il d\u00e9cide de se consacrer \u00e0 l'orgue.Il fait une grande carri\u00e8re consacr\u00e9e \u00e0 l'orgue symphonique, se sp\u00e9cialisant notamment dans l'\u0153uvre de Charles Tournemire."@fr;
    owl:sameAs res:Georges_Delvallée;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Delvall\u00e9e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Delvallée.
doremus_artist:584c80a8-02ec-32f1-8f21-6c58894fba65
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Epping,_New_South_Wales>;
    rdfs:comment
        "Richard Alan Bonynge AC, CBE (* 29. September 1930 in Sydney) ist ein australischer Dirigent."@de,
        "Richard Alan Bonynge AC, CBE (/\u02c8b\u0252n\u026a\u014b/ BON-ing) (born 29 September 1930) is an Australian conductor and pianist. He is the widower of Australian dramatic coloratura soprano Dame Joan Sutherland. Bonynge conducted virtually all of Sutherland's operatic performances from 1962 until her retirement in 1990."@en,
        "Richard Alan Bonynge, AC, CBE (nacido en Sidney el 29 de septiembre de 1930) es un pianista y director de orquesta australiano. Bonynge se educ\u00f3 en el Sydney Boys High School antes de estudiar piano en el Royal College of Music de Londres. Abandon\u00f3 su beca musical, continuando sus estudios de piano en privado, y se convirti\u00f3 en un profesor privado para cantantes. Uno de ellos fue Joan Sutherland, a quien \u00e9l hab\u00eda acompa\u00f1ado en Australia. Pronto se casaron y se convirtieron en un d\u00fao, primero (hasta 1962) haciendo recitales. Cuando el director correspondiente para un recital de arias oper\u00edsticas enferm\u00f3, Bonynge se adelant\u00f3 y, desde entonces en adelante, dirigi\u00f3 virtualmente todas las interpretaciones de su esposa."@es,
        "Richard Bonynge (n\u00e9 le 29 septembre 1930 \u00e0 Sydney) est un chef d'orchestre, pianiste et musicologue australien, particuli\u00e8rement associ\u00e9 au r\u00e9pertoire italien et fran\u00e7ais du d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle. Il \u00e9tait l'\u00e9poux de la soprano Joan Sutherland d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2010."@fr,
        "Richard Bonynge (ur. 29 wrze\u015bnia 1930) \u2013 dyrygent i pianista pochodzenia australijskiego. Zwi\u0105zany z wydawnictwem Decca, zas\u0142yn\u0105\u0142 przede wszystkim jako interpretator oper, kt\u00f3re nagrywa\u0142 z udzia\u0142em swojej \u017cony Joan Sutherland."@pl,
        """Richard Bonynge CBE (de achternaam uitgesproken als "bonning"), (Sydney, 29 september 1930) is een Australische dirigent en pianist. Hij is onderwezen aan de Sydney Boys High School voor hij piano ging studeren aan het Royal College of Music in Londen. Hij gaf zijn muziekstudiebeurs op terwijl hij zijn priv\u00e9-pianostudies voortzette, en werd een zangcoach. E\u00e9n van hen was Joan Sutherland, die hij had begeleid in Australi\u00eb. Zij traden weldra in het huwelijk en werden een duo, eerst (tot 1962) met recitals. Toen de dirigent voor een recital van opera-arias ziek werd, viel Bonynge in en van die tijd af dirigeerde hij bijna alle uitvoeringen van zijn vrouw. Zijn debuut als operadirigent bij het toneel had plaats in 1963 in Vancouver, waar hij Faust dirigeerde. Datzelfde jaar, ook in Vancouver, """@nl,
        "\u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0628\u0648\u0646\u064a\u0646\u062c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Richard Bonynge (\u0648. 29 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1930) \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a. \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0633\u064a\u062f\u0646\u064a \u0648\u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648\u0639\u0645\u0644 \u0645\u062f\u0631\u0628 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0645\u0635\u0627\u062d\u0628 \u0642\u0628\u0644 \u0632\u0648\u0627\u062c\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u062c\u0648\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0632\u0631\u0644\u0627\u0646\u062f \u0639\u0627\u0645 1954. \u0633\u0627\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u062f\u0631\u062c\u0629 \u0635\u0648\u062a \u0639\u0627\u0644\u064a \u0648\u0625\u0639\u062f\u0627\u062f \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0628\u0644 \u0643\u0627\u0646\u062a\u0648 \u062c\u0639\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629\u060c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a \u062d\u062a\u0649 \u062a\u0642\u0627\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0645 1990\u060c \u0643\u0627\u0646 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0627 \u064a\u0642\u0648\u062f \u0627\u0644\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u063a\u0646\u064a \u0641\u064a\u0647\u0627 \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0624\u062f\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0645\u0627\u062f\u0648\u0646\u0627. \u0642\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u0627\u0646 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0639\u0627 \u0648\u0631\u0643\u0632\u0648\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u064419. \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0645\u062a\u0644\u0643 \u0637\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0631\u0627\u0626\u0639\u0629 \u0648\u062a\u0630\u0648\u0642 \u0644\u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u064419 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0631\u0648\u0636\u0647."@ar,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30dc\u30cb\u30f3\u30b0\uff08Richard Bonynge, 1930\u5e749\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30dc\u30cb\u30f3\u30b0\u306f\u306f\u3058\u3081\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u300114\u6b73\u3067\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30b5\u30a6\u30b9\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011950\u5e74\u306b\u6e21\u82f1\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306e\u5f1f\u5b50\u306b\u3042\u305f\u308b\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\u30a2\u30fc\u306b\u3064\u3044\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u7d9a\u3051\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u304f\u4e00\u65b9\u3001\u540c\u3058\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u304b\u3089\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u3044\u305f\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30fb\u30b5\u30b6\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u306e\u51fa\u4f1a\u3044\u306b\u3088\u3063\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u3078\u306e\u95a2\u5fc3\u3092\u6df1\u3081\u3066\u884c\u304f\u4e8b\u306b\u306a\u308b\u3002 1954\u5e74\u3001\u30b5\u30b6\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u30dc\u30cb\u30f3\u30b0\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3078\u306e\u8ee2\u5411\u3092\u6c7a\u610f\u30021962\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u8056\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u30021963\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a1\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30b0\u30ce\u30fc\u306e\u6b4c\u5287\u300e\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u300f\u3092\u632f\u3063\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3001\u3055\u3089\u306b\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u30011970\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30011975\u5e74\u304b\u30891986\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u306a\u30dc\u30cb\u30f3\u30b0\u306f1975\u5e74\u306b\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5e2f\u540c\u3057\u3066\u521d\u6765\u65e5\u30011978\u5e74\u306b\u3082\u30b5\u30b6\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u592b\u4eba\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u306e\u4f34\u594f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u518d\u6765\u65e5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u6ce2\u5b81\uff0c CBE\uff08Richard Bonynge\uff0c1930\u5e743\u670829\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u8457\u540d\u7684\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u92fc\u7434\u5bb6\u548c\u7f8e\u8072\u8072\u6a02\u5b78\u8005\u3002\u4ed6\u662f\u8457\u540d\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u74ca\u00b7\u8607\u745f\u862d\u7684\u4e08\u592b\u3002 \u6ce2\u5be7\u51fa\u751f\u65bc\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u6089\u5c3c\u3002\u5728\u6089\u5c3c\u7537\u5b50\u9ad8\u4e2d\u7562\u696d\uff0c\u524d\u5f80\u82f1\u570b\u502b\u6566\u7687\u5bb6\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u4e3b\u4fee\u92fc\u7434\u3002\u5176\u5f8c\uff0c\u4ed6\u653e\u68c4\u7528\u734e\u5b78\u9032\u4fee\u7684\u6a5f\u6703\uff0c\u79c1\u4eba\u57f7\u696d\u64d4\u4efb\u6b4c\u5531\u6559\u7df4\u3002\u4ed6\u7684\u5176\u4e2d\u4e00\u4f4d\u5b78\u751f\u4fbf\u662f\u74ca\u00b7\u8607\u745f\u862d\u3002\u5176\u5f8c\u5169\u4eba\u76f8\u6200\uff0c\u4e26\u65bc1954\u5e74\u7d50\u5a5a\uff0c\u4e26\u6210\u70ba\u4e8b\u696d\u4e0a\u7684\u642d\u6a94\u3002\u6ce2\u5be7\u5409\u6700\u521d\u64d4\u4efb\u8607\u745f\u862d\u500b\u4eba\u6f14\u5531\u6703\u7684\u92fc\u7434\u4f34\u594f\u3002\u76f4\u81f31962\u5e74\u8607\u745f\u862d\u5728\u7f85\u99ac\u570b\u7acb\u8056\u897f\u897f\u91cc\u4e9e\u5b78\u9662\u7684\u4e00\u6b21\u500b\u4eba\u6f14\u5531\u6703\u6642\uff0c\u5b78\u9662\u6a02\u5718\u7684\u6307\u63ee\u56e0\u75c5\u8acb\u5047\uff0c\u5f8c\u5099\u6307\u63ee\u4e5f\u7121\u6cd5\u5230\u5834\uff0c\u6ce2\u5be7\u5409\u81e8\u5371\u53d7\u547d\uff0c\u9806\u5229\u6307\u63ee\u4e86\u9019\u5834\u6f14\u51fa\u3002\u81ea\u6b64\uff0c\u4ed6\u5e7e\u4e4e\u6307\u63ee\u4e86\u4ed6\u59bb\u5b50\u6240\u6709\u7684\u6b4c\u5287\u6f14\u51fa\uff0c\u4e26\u7559\u4e0b\u5927\u91cf\u5531\u7247\u3002 \u6ce2\u5be7\u66fe\u57281974\u5e74\u52301978\u5e74\u64d4\u4efb\u52a0\u62ff\u5927\u6eab\u54e5\u83ef\u6b4c\u5287\u9662\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\uff0c1975\u5e74\u81f31986\u5e74\u70ba\u6089\u5c3c\u6b4c\u5267\u9662\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u3002\u800c\u4ed6\u5c0d\u97f3\u6a02\u7684\u8ca2\u737b\uff0c\u4f7f\u4ed6\u57281977\u5e74\u7372\u5f97\u5927\u82f1\u5e1d\u570b\u52f3\u7ae0(CBE)\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Richard_Bonynge;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Bonynge>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Bonynge_and_Pretty_Yende.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Bonynge.
doremus_artist:5bf361d4-cf14-3e0d-8114-70f0b275142e
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        """Josep Serrano i Simeon or Jos\u00e9 Serrano Sime\u00f3n (14 October 1873 \u2013 8 March 1941) was a Spanish composer of zarzuelas. He was born in Sueca, Valencia, Spain. His most famous works include La dolorosa ("Lady of the Sorrows") and La canci\u00f3n del olvido ("The Song of Forgetting"). Serrano\u2019s output mainly consists of popular, one-act zarzuelas, many filled with strong, dramatic and emotional situations. He is considered to be the musical heir of Federico Chueca; and the influence of Giacomo Puccini and Italian verismo is evident in many of his works. Serrano died in Madrid aged 67."""@en,
        "Jos\u00e9 Calixto Serrano Sime\u00f3n (Sueca, Valencia (Espa\u00f1a); 14 de octubre de 1873 \u2013 \u2020 Madrid (Id.); 8 de marzo de 1941). Compositor espa\u00f1ol, conocido por sus m\u00e1s de cincuenta zarzuelas. Autor, entre otras, de las famosas zarzuelas La reina mora, La canci\u00f3n del olvido, La dolorosa y Los claveles, se le considera el heredero musical de Federico Chueca. Las obras de Serrano, tienden hacia un teatro popular, simple pero cargado de emoci\u00f3n dram\u00e1tica. La influencia de Giacomo Puccini y el verismo italiano es evidente en muchas de sus obras. Compuso el himno de la Exposici\u00f3n Regional Valenciana de 1909, que ha sido adoptado oficialmente como Himno de la Comunidad Valenciana."@es,
        "Jos\u00e9 Serrano Sime\u00f3n (Sueca, Valencia, 14 oktober 1873 \u2013 Madrid, 8 maart 1941) was een Spaans componist."@nl;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/José_Serrano_(composer)>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Serrano_(composer)>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maestro_serrano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/José_Serrano_(composer)>.
doremus_artist:5bfd1582-c87b-384f-9fbe-9bb13355d238
    dbp:birthPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "Anders J. Dahlin (born March 12, 1975) is a Swedish tenor. He studied at the Music Conservatory in Falun in Sweden, at the Norwegian State Academy of Music in Oslo, and at the Royal Danish Academy of Music in Copenhagen."@en,
        "\u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441 \u0419\u0435\u0440\u043a\u0435\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Anders Jerker Dahlin; \u0440\u043e\u0434. 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1975) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anders_J._Dahlin>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anders_J._Dahlin>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anders_J._Dahlin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Anders_J._Dahlin>.
doremus_artist:5dc759eb-34f4-3105-8a3a-bfd237db2ffa
    rdfs:comment
        "Assieme a John Dunstable, fu una delle pi\u00f9 eminenti figure della musica inglese della prima met\u00e0 del XV secolo."@it,
        "Leonel Power  fue un importante compositor ingl\u00e9s nacido posiblemente en Kent entre 1370 y 1385, y fallecido en Canterbury el 5 de junio de 1445. Poco se sabe sobre su vida, siendo la primera referencia conocida su posici\u00f3n como director de coro de la capilla de Thomas de Lancaster antes de 1421. En 1423 se incorpor\u00f3 a la fraternidad de la catedral de Canterbury, y es casi seguro que desempe\u00f1ando la labor de director de coro. Fue un compositor prol\u00edfico, sobreviviendo cerca de 40 de sus obras, entre ellas secciones de misas, motetes y cantos, en su mayor\u00eda conservadas en el Manuscrito de Old Hall. Junto a John Dunstable domin\u00f3 la escena musical brit\u00e1nica en la primera mitad del siglo XV."@es,
        "Leonel Power (Kent ?, 1370/1385 \u2013 Cantu\u00e1ria, 6 de junho de 1445) foi um importante compositor da Inglaterra. Pouco se sabe sobre sua vida, a refer\u00eancia mais antiga conhecida o d\u00e1 como mestre do coro da capela de Thomas de Lancaster, 1\u00ba Duque de Clarence, antes de 1421. Em 1423 ingressou na fraternidadde da catedral de Cantu\u00e1ria, e \u00e9 quase certo que serviu ali como mestre do coro. Foi um compositor prol\u00edfico, e sobrevivem cerca de 40 obras suas, entre se\u00e7\u00f5es de missas, motetos e hinos, a maior parte delas preservada no Manuscrito de Old Hall. Ao lado de John Dunstable dominou a cena musical inglesa na primeira metade do s\u00e9culo XV."@pt,
        "Leonel Power (also spelled Lionel, Lyonel, Leonellus, Leonelle; Polbero; 1370 to 1385 \u2013 5 June 1445) was an English composer of the late Medieval and early Renaissance eras. Along with John Dunstaple, he was one of the major figures in English music in the early 15th century."@en,
        "Leonel Power, n\u00e9 entre 1370 et 1385 et mort le 5 juin 1445, est un compositeur anglais de la fin du Moyen \u00c2ge et du d\u00e9but de la Renaissance. Il est, avec John Dunstable, l'une des plus importantes figures de la musique anglaise au d\u00e9but du XVe si\u00e8cle."@fr,
        "\u30ea\u30aa\u30cd\u30eb\u30fb\u30d1\u30ef\u30fc\uff08Leonel Power\u30011370\u5e74\u4ee3? - 1445\u5e746\u67085\u65e5\uff09 \u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u521d\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u30bf\u30d6\u30eb\u3068\u4e26\u3093\u3067\u300115\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3051\u308b\u5de8\u982d\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u4e2d\u4e16\u97f3\u697d\u5f8c\u671f\u304b\u3089\u521d\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3078\u306e\u904e\u6e21\u671f\u306b\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f5c\u54c1\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002 \u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u5199\u672c\uff08the Old Hall Manuscript\uff09\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u3063\u3068\u3082\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc8\u4e16\u306b\u3088\u308b\u4fee\u9053\u9662\u7834\u58ca\u904b\u52d5\u306b\u3088\u3063\u3066\u591a\u304f\u306e\u4e2d\u4e16\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u624b\u7a3f\u8b5c\u304c\u7834\u6bc0\u3055\u308c\u305f\u4e2d\u3001\u304b\u308d\u3046\u3058\u3066\u6bc0\u640d\u3092\u307e\u306c\u304b\u308c\u305f\u306e\u304c\u3053\u306e\u5199\u672c\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Leonel_Power;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonel_Power>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Canterbury_Cathedral,_view_of_the_Western_Towers_engraved_by_J.LeKeux_after_a_picture_by_G.Cattermole,_1821_edited.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonel_Power.
doremus_artist:5e72f94a-ee44-3afd-bdbf-04daa8beef65
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Robrecht (de son vrai nom Raymond Robberecht) est un musicien, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, arrangeur musical belge n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 22 mai 1932 d'un p\u00e8re flamand et d'une m\u00e8re d'origine fran\u00e7aise, et mort le 15 janvier 2006 \u00e0 Paris \u00e0 l'h\u00f4pital de la Salp\u00eatri\u00e8re."@fr;
    owl:sameAs res:Éric_Robrecht;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Robrecht>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Robrecht.
doremus_artist:62f5ae41-dd26-35d5-abbc-a317682d120c
    rdfs:comment
        "Carlo Graziani (n\u00e9 \u00e0 Asti \u00e0 une date inconnue et mort en 1787 \u00e0 Potsdam) est un compositeur et violoncelliste italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs res:Carlo_Graziani;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Carlo_Graziani>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carlo_Graziani.
doremus_artist:62f9204f-b1f2-39ed-ad8a-e3c05693a34c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Seville,_Spain>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Madrid,_Spain>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2013) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015) \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0630\u0627\u062a\u064a\u0629 : '\u062a\u0639\u064a\u064a\u0646 B\u00e9cquer \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649' \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 :- \u0645\u0644\u062e\u0635 \u0639\u0645\u0644 :- (( \u0634\u0639\u0627\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0645\u0631 ))"@ar,
        "Gustavo Adolfo B\u00e9cquer (* 17. Februar 1836 in Sevilla als Gustavo Adolfo Dom\u00ednguez Bastida; \u2020 22. Dezember 1870 in Madrid) war einer der bekanntesten Autoren der spanischen Romantik."@de,
        "Gustavo Adolfo B\u00e9cquer, n\u00e9 Gustavo Adolfo Dom\u00ednguez Bastida Insausti de Vargas B\u00e9cquer Bausa le 17 f\u00e9vrier 1836 \u00e0 S\u00e9ville et mort le 22 d\u00e9cembre 1870 (\u00e0 34 ans) \u00e0 Madrid, est un \u00e9crivain, po\u00e8te et dramaturge espagnol."@fr,
        "Gustavo Adolfo Claudio Dom\u00ednguez Bastida, better known as  Gustavo Adolfo B\u00e9cquer, (February 17, 1836, Seville - December 22, 1870) was a Spanish post-romanticist poet and writer (mostly short stories), also a playwright, literary columnist, and talented in drawing. Today he is considered one of the most important figures in Spanish literature, and is considered by some as the most read writer after Cervantes. He adopted the alias of B\u00e9cquer as his brother Valeriano B\u00e9cquer, a painter, had done earlier. He was associated with the post-romanticism movement and wrote while realism was enjoying success in Spain. He was moderately well known during his life, but it was after his death that most of his works were published. His best known works are the Rhymes and the Legends, usually published "@en,
        "Gustavo Adolfo Claudio Dom\u00ednguez Bastida, m\u00e1s conocido como Gustavo Adolfo B\u00e9cquer (Sevilla, 17 de febrero de 1836-Madrid, 22 de diciembre de 1870), fue un poeta y narrador espa\u00f1ol, perteneciente al movimiento del Romanticismo. Por ser un rom\u00e1ntico tard\u00edo, ha sido asociado igualmente con el movimiento posrom\u00e1ntico. Aunque en vida ya alcanz\u00f3 cierta fama, solo despu\u00e9s de su muerte y tras la publicaci\u00f3n del conjunto de sus escritos obtuvo el prestigio que hoy se le reconoce."@es,
        "Gustavo Adolfo Dom\u00ednguez Bastida (Sevilla, 17 de Fevereiro de 1836 - Madrid, 22 de Dezembro de 1870) foi um poeta e escritor castelhano, um dos expoentes da literatura do Romantismo."@pt,
        """Gustavo Adolfo Dom\u00ednguez Bastida (Sevilla, 1836 - Madrid, 1870), kortweg Gustavo Adolfo B\u00e9cquer, was een Spaanse toneelschrijver en dichter. Hij wordt tot de bekendste schrijvers van de Spaanse romantiek gerekend. Zijn bekendste werken zijn de Rimas ("Rijmen") en de Leyendas ("Legendes"), die tegenwoordig doorgaans samen als de Rimas y leyendas worden uitgegeven. Deze gedichten en verhalen vormen een onlosmakelijk onderdeel van de Spaanse literatuur en behoren tot de verplichte stof van middelbare scholieren in de Spaanstalige wereld."""@nl,
        "Gustavo Adolfo Dom\u00ednguez B\u00e9cquer \u2212 hiszpa\u0144ski pisarz z okresu romantyzmu. Pochodzi\u0142 z Sewilli, z rodziny o tradycjach artystycznych. Jego ojciec Jos\u00e9 Dom\u00ednguez B\u00e9cquer, brat Valeriano Dom\u00ednguez B\u00e9cquer i wuj Joaqu\u00edn Dom\u00ednguez B\u00e9cquer byli malarzami. Gustavo uczy\u0142 si\u0119 malarstwa, m.in. w pracowni swego wuja, ale bardziej poci\u0105ga\u0142a go kariera literacka. Debiutowa\u0142 jako poeta w lokalnej prasie sewilskiej. W 1854 r. przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Madrytu, gdzie zacz\u0105\u0142 prac\u0119 jako dziennikarz. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z licznymi periodykami, w kt\u00f3rych publikowa\u0142 artyku\u0142y krytycznoliterackie, a tak\u017ce poezje i opowiadania. W latach 1864-1865 by\u0142 redaktorem pisma El Contempor\u00e1neo."@pl,
        "\u0413\u0443\u0441\u0442\u00e1\u0432\u043e \u0410\u0434\u00f3\u043b\u044c\u0444\u043e \u0411\u00e9\u043a\u043a\u0435\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Gustavo Adolfo B\u00e9cquer, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0413\u0443\u0441\u0442\u00e1\u0432\u043e \u0410\u0434\u00f3\u043b\u044c\u0444\u043e \u0414\u043e\u043c\u0438\u0301\u043d\u0433\u0435\u0441 \u0411\u0430\u0441\u0442\u0438\u0301\u0434\u0430, \u0438\u0441\u043f. Gustavo Adolfo Dom\u00ednguez Bastida; 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1836, \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044f \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1870, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c-\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30b0\u30b9\u30bf\u30dc\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30d9\u30c3\u30b1\u30eb\uff08Gustavo Adolfo B\u00e9cquer, 1836\u5e742\u670817\u65e5 - 1870\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u6563\u6587\u4f5c\u5bb6\u3002\u6292\u60c5\u8a69\u306b\u512a\u308c\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u56fd\u6c11\u7684\u8a69\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b0\u30b9\u30bf\u30dc\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30c9\u30df\u30f3\u30b2\u30b9\u30fb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30c0(Gustavo Adolfo Claudio Dom\u00ednguez Bastida)\u3002\u30b0\u30b9\u30bf\u30fc\u30dc\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30d9\u30c3\u30b1\u30eb\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002 \u5065\u5eb7\u3068\u5bb6\u5ead\u306b\u6075\u307e\u308c\u305a\u3001\u4e0d\u9047\u306e\u751f\u6daf\u3092\u9001\u3063\u305f\u672b\u306b\u592d\u6298\u3002\u6b7b\u5f8c\u306b\u552f\u4e00\u306e\u8a69\u96c6\u300e\u6292\u60c5\u8a69\u96c6\u300f\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8fd1\u4ee3\u8a69\u306e\u6e90\u6d41\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3001\u5f8c\u4e16\u306e\u8a69\u4eba\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Gustavo_Adolfo_Bécquer;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustavo_Adolfo_B\u00e9cquer>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Becquer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustavo_Adolfo_Bécquer.
doremus_artist:64472a3a-24bf-39cb-ac52-4cdb69a04989
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Omer;
    rdfs:comment
        "Nicolas V\u00e9rin (born 21 June 1958) is a French composer and professor of music. His many influences, from jazz to electronics, from American to French music, give him an unusual style, apart from the main trends of French contemporary music, combining energy and subtleness."@en,
        "Nicolas V\u00e9rin, n\u00e9 \u00e0 Saint-Omer le 21 juin 1958, est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs dbr:Nicolas_Vérin;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_V\u00e9rin>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Vérin.
doremus_artist:64931772-d1b1-3a5f-914e-a9e8d8046159
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ern\u00f6 Rap\u00e9e (4 junho de 1891 em Budapeste, Hungria - 26 de junho de 1945, Nova Iorque, Estados Unidos da Am\u00e9rica) foi um dos mais prol\u00edficos maestros norte-americanos na primeira metade do s\u00e9culo XX. Sua mais c\u00e9lebre posi\u00e7\u00e3o foi o t\u00edtulo de maestro da Orquestra Sinf\u00f3nica da Radio City, a orquestra residente da Radio City Music Hall, cuja m\u00fasica foi ouvida por milh\u00f5es atrav\u00e9s do ar. Quando n\u00e3o estava conduzindo orquestras ao vivo, ele supervisionava a trilha sonora de filmes, chegando a compilar uma lista substancial de filmes em que ele trabalhou como compositor, arranjador e diretor musical."@pt,
        "Ern\u00f6 Rap\u00e9e (eigentlich Ernest Rappaport; * 4. Juni 1891 in Budapest; \u2020 26. Juni 1945 in New York City) war ein US-amerikanischer Pianist, Komponist und Dirigent ungarischer Herkunft."@de,
        "Ern\u00f6 Rap\u00e9e (or Erno Rapee) (4 June 1891 \u2013 26 June 1945) was one of the most prolific American symphonic conductors in the first half of the 20th Century. His most famous tenure was that of the head conductor of the Radio City Symphony Orchestra, the resident orchestra of the Radio City Music Hall, whose music was heard by millions over the air."@en,
        "\u042d\u0440\u043d\u043e \u0420\u0430\u043f\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Ern\u00f6 Rap\u00e9e) (4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1891 \u2013 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1945) \u2015 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e-\u0441\u0438\u0442\u0438 \u0432 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e-\u0441\u0438\u0442\u0438-\u043c\u044c\u044e\u0437\u0438\u043a-\u0445\u043e\u043b\u043b, \u0447\u044c\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u043b\u0438 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u044b \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs dbr:Ernö_Rapée;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ern\u00f6_Rap\u00e9e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erno_Rapee_1937.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernö_Rapée.
doremus_artist:6513ebdd-6347-32ef-a5ae-d2cd54954e1e
    dbp:birthPlace dbr:Kunyinsky_District;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0648\u062f\u064a\u0633\u062a \u0628\u062a\u0631\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0645\u0648\u0633\u0648\u0631\u0633\u0643\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0631\u0648\u0633\u064a \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0623\u0633\u0633\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629."@ar,
        "Modest M\u00fasorgski (en ruso: \u041c\u043e\u0434\u0435\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439, romanizaci\u00f3n: Modest Petr\u00f3vich M\u00fasorgski) (Karevo, Pskov, 21 de marzo de 1839-San Petersburgo, 28 de marzo de 1881) fue un compositor ruso, integrante del grupo de Los Cinco. Entre sus obras destacan la \u00f3pera Bor\u00eds Godunov y los poemas sinf\u00f3nicos Una noche en el Monte Pelado y Cuadros de una exposici\u00f3n."@es,
        """Modest Petrovich Mussorgsky (Russian: \u041c\u043e\u0434\u0435\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439; IPA: [m\u0250\u02c8d\u025bst p\u02b2\u026a\u02c8trov\u02b2\u026at\u0255 \u02c8mus\u0259rksk\u02b2\u026aj]; 21 March [O.S. 9 March] 1839 \u2013 28 March [O.S. 16 March] 1881) was a Russian composer, one of the group known as "The Five". He was an innovator of Russian music in the romantic period. He strove to achieve a uniquely Russian musical identity, often in deliberate defiance of the established conventions of Western music."""@en,
        "Modest Petrovich Mussorgsky (em russo: \u041c\u043e\u0434\u0435\u0301\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0301\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439; Karevo, Pskov, 21 de mar\u00e7o de 1839 \u2013 S\u00e3o Petersburgo, 28 de mar\u00e7o de 1881), compositor e militar russo conhecido por suas composi\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria da R\u00fassia medieval. Foi membro do nacionalista Grupo dos Cinco, ao lado dos m\u00fasicos Mily Balakirev, Aleksandr Borodin, C\u00e9sar Cui e Nikolai Rimsky-Korsakov."@pt,
        "Modest Petrovitsj Moes(s)orgski (Russisch: \u041c\u043e\u0434\u0435\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439) (Karevo, 21 maart 1839 \u2013 Sint-Petersburg, 28 maart 1881) was een Russisch componist."@nl,
        "Modest Petrowitsch Mussorgski (russisch \u041c\u043e\u0434\u0435\u0301\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0301\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Modest Petrovi\u010d Musorgskij; * 9.jul./ 21. M\u00e4rz 1839greg. in Karewo, Kreis Toropez, Gouvernement Pskow, Russisches Kaiserreich; \u2020 16.jul./ 28. M\u00e4rz 1881greg. in Sankt Petersburg) war ein russischer Komponist. Er wurde haupts\u00e4chlich durch seine Opern sowie den Klavierzyklus Bilder einer Ausstellung bekannt und gilt als einer der eigenst\u00e4ndigsten russischen Komponisten des 19. Jahrhunderts. Er starb im Alter von 42 Jahren an den Folgen einer jahrelangen Alkoholabh\u00e4ngigkeit. Viele begonnene Werke blieben unvollendet."@de,
        "Modest Pietrowicz Musorgski (ros. \u041c\u043e\u0434\u0435\u0301\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0301\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 [m\u0250\u02c8d\u025bst p\u02b2\u026a\u02c8trov\u02b2\u026at\u0255 \u02c8mus\u0259rksk\u02b2\u026aj], ur. 9 marca?/21 marca 1839 w Karewie, obw\u00f3d pskowski, zm. 16 marca?/28 marca 1881 w Sankt Petersburgu) \u2013 rosyjski kompozytor."@pl,
        """Modeste MoussorgskiFichier:Modest Musorgskiy 1870.jpg Modeste P. Moussorgski en 1870. \u0152uvres principales 
*  Boris Godounov 
*  Une nuit sur le mont Chauve 
*  Tableaux d'une exposition 
*  Chants et danses de la mort 
*  La Khovanchtchina"""@fr,
        "Musicista del periodo romantico, \u00e8 da ricordare come un appartenente al cosiddetto Gruppo dei Cinque (compositori che alla loro musica conferirono un'impronta nazionale, e anche nazionalista, intesa come riscoperta delle musiche russe tradizionali e del loro impatto sulla cultura nazionale). Pur destinato, dal padre, a una carriera militare, il suo interesse principale fu la musica, per cui segu\u00ec questa passione anche se essa gli procur\u00f2 una vita di miseria."@it,
        "\u041c\u043e\u0434\u0435\u0301\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0301\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 (9 [21] \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1839, \u0441. \u041a\u0430\u0440\u0435\u0432\u043e, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043f\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0435\u0437\u0434\u0430 \u041f\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u2014 16 [28] \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1881, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0447\u043b\u0435\u043d \u00ab\u041c\u043e\u0433\u0443\u0447\u0435\u0439 \u043a\u0443\u0447\u043a\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30e2\u30c7\u30b9\u30c8\u30fb\u30da\u30c8\u30ed\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e0\u30bd\u30eb\u30b0\u30b9\u30ad\u30fc\uff08 \u041c\u043e\u0434\u0435\u0301\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0301\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u30de\u30c7\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30d4\u30a7\u30c8\u30ed\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\u30fb\u30e0\u30fc\u30b5\u30eb\u30af\u30b9\u30ad\u30a4,\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\uff1aModest Petrovich Mussorgsky, 1839\u5e743\u670821\u65e5 - 1881\u5e743\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u300c\u30ed\u30b7\u30a2\u4e94\u4eba\u7d44\u300d\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u300c\u4e94\u4eba\u7d44\u300d\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u3001\u305d\u306e\u30d7\u30ed\u30d1\u30ac\u30f3\u30c0\u3068\u6c11\u8b21\u306e\u4f1d\u7d71\u306b\u5fe0\u5b9f\u306a\u59ff\u52e2\u3092\u3068\u308a\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u53f2\u5b9f\u3084\u73fe\u5b9f\u751f\u6d3b\u3092\u984c\u6750\u3068\u3057\u305f\u6b4c\u5287\u3084\u8af7\u523a\u6b4c\u66f2\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u5206\u985e\u3055\u308c\u3001\u6b4c\u5287\u300e\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30c9\u30a5\u30ce\u30d5 \u300f\u3084\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u300e\u79bf\u5c71\u306e\u4e00\u591c\u300f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u7d44\u66f2\u300e\u5c55\u89a7\u4f1a\u306e\u7d75\u300f\u306a\u3069\u304c\u4ee3\u8868\u4f5c\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u83ab\u6770\u65af\u7279\u00b7\u5f7c\u5f97\u7f57\u7ef4\u5947\u00b7\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041c\u043e\u0434\u0435\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1839\u5e743\u670821\u65e5\uff0d1881\u5e743\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u4ee5\u6b4c\u5267\u300a\u9c8d\u91cc\u65af\u00b7\u6208\u4e1c\u8bfa\u592b\u300b\u3001\u6b4c\u66f2\u548c\u94a2\u7434\u7ec4\u66f2\u300a\u5c55\u89c8\u4f1a\u4e4b\u753b\u300b\u8457\u540d\u3002\u4ed6\u4e0e\u9c8d\u7f57\u4e01\u3001\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\u3001\u5c45\u4f0a\u4ee5\u53ca\u5df4\u62c9\u57fa\u5217\u592b\u7ec4\u6210\u201c\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u201d\u6216\u79f0\u201c\u4e94\u4eba\u56e2\u201d\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f19\u4e16\u7eaa\u5178\u578b\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u672c\u571f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u65e9\u901d\uff0c\u5176\u8eab\u540e\u7559\u4e0b\u5f88\u591a\u672a\u5b8c\u6210\u6216\u672a\u914d\u5668\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u7531\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\u3001\u683c\u62c9\u7956\u8bfa\u592b\u6216\u62c9\u5a01\u5c14\u7b49\u4eba\u8865\u5145\u5b8c\u6210\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Modest_Mussorgsky;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Modest_Mussorgsky>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Modest_Musorgskiy,_1870.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Modest_Mussorgsky.
doremus_artist:659e4052-184f-33e3-a13c-ba7d7126a026
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Corbiau (* 19. September 1941 in Br\u00fcssel) ist ein belgischer Filmregisseur. Corbiau studierte Regie am Institut des Arts de Diffusion (Institut f\u00fcr Rundfunkkunst) in Br\u00fcssel. Im Jahr 1968 trat er in die Dienste der Rundfunkanstalt RTBF und f\u00fchrte Regie in \u00fcber 50 Fernsehreportagen. Corbiau lebt in Br\u00fcssel."@de,
        "G\u00e9rard Corbiau (Brussel, 19 september 1941) is een Belgisch filmregisseur en scenarist. Zijn films Le Ma\u00eetre de musique en Farinelli werden genomineerd voor de Oscar voor beste niet-Engelstalige film. In 2001 werd hij Officier de l'Ordre des Arts et des Lettres."@nl,
        "G\u00e9rard Corbiau (French: [k\u0254\u0281bjo]; born 19 September 1941) is a Belgian film director. Corbiau was born in Brussels, Belgium. He is best known for his costume dramas about music, Le ma\u00eetre de musique (1987), Farinelli (1994) and Le roi danse (2000). Two of them (Le ma\u00eetre de musique and Farinelli) were nominated for the Academy Award for Best Foreign Language Film. He currently lives in Belgium and is working on several projects."@en,
        "G\u00e9rard Corbiau est un r\u00e9alisateur belge n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 19 septembre 1941."@fr,
        "Nel 1989 il suo film Il maestro di musica e nel 1995 il suo film Farinelli - Voce regina sono stati nominati all'Oscar al miglior film straniero."@it,
        "\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30eb\u30d3\u30aa\uff08G\u00e9rard Corbiau, 1941\u5e749\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u59bb\u306e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u3068\u5171\u306b\u811a\u672c\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Gérard_Corbiau;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Corbiau>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gérard_CORBIAU_au_festival_du_film_Historique_de_Waterloo_en_octobre_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Corbiau.
doremus_artist:65ef556f-6734-38a3-97b0-b52630c335cd
    dbp:birthPlace res:Neuilly-sous-Clermont;
    dbp:deathPlace res:Chantilly;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Verschueren, dit Andr\u00e9 Verchuren, n\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1920 \u00e0 Neuilly-sous-Clermont, dans l'Oise, et mort le 10 juillet 2013 (\u00e0 92 ans) \u00e0 Chantilly est un accord\u00e9oniste fran\u00e7ais. Il est le meilleur vendeur de disques d'accord\u00e9on, avec plus de 70 millions de disques vendus tous supports confondus.\u2191 \u00ab Mort d'Andr\u00e9 Verchuren, le roi du bal musette \u00bb, sur lemonde.fr,\u200e 11 juillet 2013.\u2191 Andr\u00e9 Verschuere-SACEM, andre-verchuren.com, consult\u00e9 le 10 juillet 2013."@fr;
    owl:sameAs res:André_Verchuren;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Verchuren>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Verchuren.
doremus_artist:65f4344b-685f-38ea-b200-c2e37eadb4a4
    rdfs:comment
        "Juan Garc\u00eda de Salazar (12 February 1639 (baptized) \u2013 8 July 1710) was a Spanish baroque composer best remembered for his choral works in the stile antico, though a few Spanish works in a more modern style have also survived. Salazar was born in Tuesta, \u00c1lava. He was educated in the Burgos cathedral choir and became maestro de capilla at Toro (1661), El Burgo de Osma (1663) and finally at Zamora in 1668. He died in Zamora, Spain."@en;
    owl:sameAs dbr:Juan_García_de_Salazar;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Garc\u00eda_de_Salazar>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catedral_de_Zamora_(fachada_principal).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_García_de_Salazar.
doremus_artist:66dc3cdb-6742-3f21-9c24-ce4451cfe92d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Conosciuta principalmente per la sua canzone-hit del 2000 I Hope You Dance, il brano \u00e8 stato utilizzato per i titoli di coda di una puntata del serial televisivo Cold Case, ha in programma entro la fine del 2008 la pubblicazione di un nuovo album dal titolo Call Me Crazy. Il primo singolo \u00e8 intitolato Last Call ed \u00e8 uscito il 30 giugno scorso. Nel 2003 \u00e8 stata premiata con un Grammy Award nella sezione Best Country Collaboration with Vocals per la sua interpretazione in duo con Willie Nelson del brano Mendocino County Line."@it,
        "Lee Ann Womack (* 19. August 1966 in Jacksonville, Texas) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin und Songwriterin."@de,
        "Lee Ann Womack (Jacksonville (Texas), 19 augustus 1966) is een Amerikaanse countryzangeres en professioneel songwriter die in 1997 doorbrak met haar debuutalbum Lee Ann Womack."@nl,
        """Lee Ann Womack (Jacksonville, Texas, 19 de agosto de 1966) es una cantautora estadounidense de m\u00fasica country y americana. En 2000, su single "I Hope You Dance" result\u00f3 un \u00e9xito. Womack naci\u00f3 en Jacksonville, Texas."""@es,
        """Lee Ann Womack (born August 19, 1966) is an American country music singer and songwriter. Her 2000 single, "I Hope You Dance" was a major crossover music hit, reaching No. 1 on the Billboard Country Chart and the Top 15 of the Billboard Hot 100, becoming her signature song."""@en,
        "Lee Ann WomackFichier:Lee Ann Womack head.jpg Lee Ann Womack en 2006 Lee Ann Womack (n\u00e9e le 19 ao\u00fbt 1966) est une chanteuse, auteur-compositeur de country am\u00e9ricaine, connue pour ses chansons country traditionnelles parlant de tricheries et d'amours perdus. Son single I Hope You Dance, sorti en 2000, a \u00e9t\u00e9 un succ\u00e8s et est devenu sa chanson phare."@fr;
    owl:sameAs dbr:Lee_Ann_Womack;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Ann_Womack>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lee_Ann_Womack_2003.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Ann_Womack.
doremus_artist:67ee1be1-06ab-3738-b933-8b855c9cd01d
    dbp:birthPlace dbr:Wrocław;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Ernst Gottlieb Baron (* 17. Februar 1696 in Breslau; \u2020 12. April 1760 in Berlin) war ein deutscher Komponist, Musiktheoretiker und Lautenist."@de,
        "Ernst Gottlieb Baron or Ernst Theofil Baron (17 February 1696 \u2013 12 April 1760), was a German lutenist, composer and writer on music. Baron was born in Breslau into the family of Michael Baron, a maker of gold lace who expected his son to follow in his footsteps. Baron showed an inclination to music from an early age, and later made it his profession. He studied lute from about 1710 with a Bohemian named Kohott. He attended the Elisabeth Gymnasium in Breslau, and from 1715 the University of Leipzig, where he studied philosophy and law."@en,
        "Ernst Gottlieb BaronFichier:Ernst Gottlieb Baron - Komponist und Lautenist.jpg Ernst Gottlieb Baron est un compositeur et luthiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Breslau, aujourd'hui Wroc\u0142aw en Pologne, le 17 f\u00e9vrier 1696 et mort \u00e0 Berlin le 12 avril 1760."@fr,
        """\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc\u30d7\u30fb\u30d0\u30ed\u30f3 (Ernst Gottlieb Baron\u307e\u305f\u306f\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30c6\u30aa\u30d5\u30a3\u30eb\u30fb\u30d0\u30ed\u30f3(Ernst Theofil Baron), 1696\u5e742\u670817\u65e5\uff0d1760\u5e744\u670812\u65e5\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u8457\u8ff0\u5bb6\u3002 \u30d0\u30ed\u30f3\u306f\u30d6\u30ec\u30b9\u30e9\u30a6\u3067\u3001\u91d1\u30e2\u30fc\u30eb\u8077\u4eba\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30ed\u30f3\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u606f\u5b50\u3082\u540c\u3058\u9053\u3092\u6b69\u3080\u3053\u3068\u304c\u671f\u5f85\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u30d0\u30ed\u30f3\u306f\u5e7c\u3044\u9803\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u5fc3\u3092\u793a\u3057\u3001\u5f8c\u306b\u81ea\u3089\u306e\u8077\u696d\u3068\u3057\u305f\u30021710\u5e74\u9803\u304b\u3089\u30b3\u30db\u30c3\u30c8\u3068\u3044\u3046\u540d\u524d\u306e\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u4eba\u306b\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30d6\u30ec\u30b9\u30e9\u30a6\u306e\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u30fb\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u306b\u5165\u5b66\u3057\u30011715\u5e74\u304b\u3089\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u5927\u5b66\u3067\u54f2\u5b66\u3068\u6cd5\u5f8b\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021719\u5e74\u304b\u30891728\u5e74\u306e\u9593\u306f\u5404\u5730\u306e\u5c0f\u5bae\u5ef7\u3092\u8ee2\u3005\u3068\u3057\u305f\u3002\u30cf\u30ec\u3001\u30b1\u30fc\u30c6\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30e9\u30a4\u30c4\u3001\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3001\u30eb\u30fc\u30c9\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u5f8c\u30011720\u5e74\u306b\u30a4\u30a7\u30fc\u30ca\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u5f53\u5730\u30672\u5e74\u3092\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30ab\u30c3\u30bb\u30eb\u3001\u30d5\u30eb\u30c0\u3001\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u30ec\u30fc\u30b2\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u3092\u7d4c\u3066\u30011727\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3067\u8457\u4f5c"Historisch-theoretische und practische Untersuchung des Instruments der Lauten"\u90a6\u984c\u300e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u2015\u795e\u3005\u306e\u697d\u5668\u2015\u300f\u3092\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3002\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u3053\u306e\u8457\u4f5c\u306b\u3088\u308a\u5f7c\u306e\u540d\u306f\u8a18\u61b6\u306b\u7559\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021728\u5e74\u306b\u30b4\u30fc\u30bf\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u3001\u843d\u99ac\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u3070\u304b\u308a\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u30e2\u30a4\u30bb\u30eb\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u306a\u3063\u305f\u30024\u5e74\u9593\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u7559\u307e\u308a\u3001\u30b4\u30fc\u30bf\u516c\u306e\u6ca1\u5f8c\u30a2\u30a4\u30bc\u30ca\u30cf\u306b\u79fb\u3063\u305f\u30021737\u5e74\u3001\u30e1\u30eb\u30bc\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30b1\u30fc\u30c6\u30f3\u3068\u30c4\u30a7\u30eb\u30d7\u30b9\u30c8\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u7687\u592a\u5b50\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u306e\u697d\u56e3\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u8cfc\u5165\u306e\u540d\u76ee\u3067\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u884c\u304d\u3092\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u305f\u3002\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a6\u30b9\u30fb\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b9\u3068I\u30fbA\u30fb\u30db\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u304b\u3089\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021740\u5e74\u306b\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u306e\u5373\u4f4d\u5f8c\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u306e\u30c6\u30aa\u30eb"""@ja;
    owl:sameAs dbr:Ernst_Gottlieb_Baron;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Gottlieb_Baron>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernst_Gottlieb_Baron_-_Komponist_und_Lautenist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Gottlieb_Baron.
doremus_artist:67f176a4-b33c-3910-9662-46b213445014
    rdfs:comment
        """Celina Gonz\u00e1lez Zamora (16 March 1929, Jovellanos, Matanzas \u2013 4 February 2015) was a Cuban singer-songwriter, who specialized in "m\u00fasica campesina", traditional music of the Cuban countryside. She is best known for co-authoring A Santa B\u00e1rbara with her partner Reutilio Dom\u00ednguez. Her recording of it was a hit, as was Celia Cruz's version. Celina and Reutilio wrote "Yo soy el punto cubano": the recording was a hit in many countries throughout the world."""@en,
        "Celina y Reutilio fue un d\u00fao de m\u00fasica cubana conformado por Celina Gonz\u00e1lez y Reutilio Dom\u00ednguez. Sobresalieron en la m\u00fasica campesina de Cuba, especialmente en la guajira, la guaracha y el punto cubano y se caracterizaron por incluir en las letras de sus canciones oraciones, nombres y palabras relacionadas con la santer\u00eda."@es,
        "\u0421\u0435\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u0301\u043b\u0435\u0441 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0301\u0440\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Celina Gonz\u00e1lez Zamora; 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1929, \u0425\u043e\u0432\u0435\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e\u0441, \u041c\u0430\u0442\u0430\u043d\u0441\u0430\u0441, \u041a\u0443\u0431\u0430 \u2014 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2015, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u00ab\u043c\u0443\u0441\u0438\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043c\u043f\u0435\u0441\u0438\u043d\u0430\u00bb (\u0438\u0441\u043f. m\u00fasica campesina). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043c\u0443\u0436\u0435\u043c \u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440\u043e\u043c \u0420\u0435\u0443\u0442\u0438\u043b\u0438\u043e \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u0441\u043e\u043c, 1921\u20141971) \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00abA Santa B\u00e1rbara\u00bb, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0421\u0435\u043b\u0438\u043d\u044b \u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u043b\u0435\u0441, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0421\u0435\u043b\u0438\u0438 \u041a\u0440\u0443\u0441. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441 \u0420\u0435\u0443\u0442\u0438\u043b\u0438\u043e \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u0441\u043e\u043c) \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00abYo soy el punto cubano\u00bb."@ru;
    owl:sameAs dbr:Celina_González;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Celina_Gonz\u00e1lez>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Celina_González.
doremus_artist:680fae0f-416b-3f35-a93c-f3dcc3013a72
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Ham_(Somme)>;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Joseph Vad\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Ham le 17 janvier 1719 ou 1720 et mort \u00e0 Paris le 4 juillet 1757, est un chansonnier et dramaturge fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs res:Jean-Joseph_Vadé;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Joseph_Vad\u00e9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-JosephVade.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Joseph_Vadé.
doremus_artist:690faacc-f159-3246-8800-817a909775f1
    dbp:birthPlace dbr:Hove;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Jill HaworthFichier:Jill Haworth 1961.JPG Valerie Jill Haworth est une actrice britannique n\u00e9e le 15 ao\u00fbt 1945 \u00e0 Hove (Sussex), morte \u00e0 Manhattan (New York), le 3 janvier 2011 \u00e0 l'\u00e2ge de 65 ans."@fr,
        "Valerie Jill Haworth (* 15. August 1945 in Hove, Sussex, England; \u2020 3. Januar 2011 in New York City) war eine britische Schauspielerin."@de,
        "Valerie Jill Haworth (15 August 1945 \u2013 3 January 2011) was an English actress. She appeared in films throughout the 1960s, and started making guest appearances on television in 1963. She originated the role of Sally Bowles in the musical Cabaret on Broadway in 1966."@en,
        "Valerie Jill Haworth (Hove, 15 augustus 1945 - Manhattan, 3 januari 2011) was een Britse actrice. Als veertienjarige maakte ze in 1960 haar debuut in Exodus. Ze speelde regelmatig in horrorfilms, maar had ook gastrollen in diverse tv-series. Ook heeft ze twee jaar lang de rol van Sally Bowles gespeeld in de musical Cabaret op Broadway."@nl,
        "Valerie Jill Haworth (Sussex, 15 de agosto de 1945 - 3 de janeiro de 2011) foi uma atriz inglesa."@pt;
    owl:sameAs dbr:Jill_Haworth;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jill_Haworth>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jill_Haworth_1965.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jill_Haworth.
doremus_artist:694ae693-f169-3e34-a961-1647e6991d1e
    dbp:birthPlace dbr:Gentofte_Municipality;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Erik Anton Julius Schmedes (* 27. August 1868 in Gentofte, D\u00e4nemark; \u2020 21. M\u00e4rz 1931 in Wien) war ein d\u00e4nischer Operns\u00e4nger (Tenor). Er war vor allem f\u00fcr seine Rollen in Opern von Richard Wagner bekannt. Sein Bruder Hakon Schmedes war ein bekannter Violinist und Komponist."@de,
        "Erik Anton Julius Schmedes (27 August 1868, in Gentofte, Denmark \u2013 23 March 1931, in Vienna) was an operatic tenor, particularly known for his roles in operas by Richard Wagner. He was the brother-in-law of Vaslav Nijinsky. Schmedes sang frequently at Bayreuth from 1899 through 1906. He also appeared at the Metropolitan Opera in the 1908-09 season, singing in Die Walk\u00fcre (with Johanna Gadski, Olive Fremstad, and Louise Homer), Tiefland (the United States premiere, opposite Emmy Destinn), Parsifal, G\u00f6tterd\u00e4mmerung (conducted by Arturo Toscanini), and Tristan und Isolde (conducted by Mahler)."@en;
    owl:sameAs dbr:Erik_Schmedes;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Schmedes>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Erik_Schmedes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Schmedes.
doremus_artist:696d6992-b6a5-349b-aebe-f687cb40cee0
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Michael Brook (* 1952 in Toronto, Ontario) ist ein kanadischer Musiker, Gitarrist und Musikproduzent. Bekannt ist er vor allem f\u00fcr seine Ver\u00f6ffentlichungen im Bereich des Ambient und seine Beteiligung an zahlreichen Filmmusiken. Sein visuell gepr\u00e4gter musikalischer Stil zeichnet sich durch gro\u00dfe Experimentierfreude und eher ungew\u00f6hnliche Klangfarben aus."@de,
        """Michael Brook (born 1951 in Toronto, Ontario, Canada) is a Canadian guitarist, inventor, producer, and film music composer. He plays in many genres, including rock, electronica, world music, minimalism and film scores. His collaborations with musicians around the world have made him "one of the most sought-after producers in the music industry."  He currently lives in Los Angeles."""@en,
        "Michael Brook (ur. 1951 w Toronto, w Kanadzie) \u2013 kanadyjski gitarzysta, producent, kompozytor muzyki filmowej."@pl,
        "Michael Brook est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, inventeur et producteur de musique canadien n\u00e9 en 1951 \u00e0 Toronto. Il est familier de disciplines vari\u00e9es telles que le rock, la musique minimaliste et la composition de bandes originales."@fr,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0411\u0440\u0443\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Brook, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1952 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442-\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b\u0438, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u044b \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432: \u0414\u0436\u043e\u043d \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b.), \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u0418\u043d\u043e, \u0414\u0430\u043d\u0438\u0435\u043b\u044c \u041b\u0430\u043d\u0443\u0430, \u042d\u0434\u0436, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0424\u0440\u0438\u043f\u043f, \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0421\u0438\u043b\u0432\u0438\u0430\u043d, \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438, \u041d\u0443\u0441\u0440\u0430\u0442 \u0424\u0430\u0442\u0435\u0445 \u0410\u043b\u0438 \u0425\u0430\u043d, \u0414\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d \u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u044f\u043d \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435. \u041e\u043d \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044f\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443 \u0441 \u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u043c \u0441\u0443\u0441\u0442\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u00ab\u0411\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043e\u0439\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Infinite guitar)."@ru;
    owl:sameAs dbr:Michael_Brook;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Brook>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Brook.
doremus_artist:6aeb8d66-e212-373f-a87c-491dfa82a94b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Vitória,_Espírito_Santo>;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Nara Le\u00e3oFichier:Euqueriasernarale\u00e3o2b.JPG Nara Le\u00e3o (n\u00e9e le 19 janvier 1942 \u00e0 Vit\u00f3ria (Esp\u00edrito Santo), Br\u00e9sil \u2013 morte le 7 juin 1989 \u00e0 Rio de Janeiro, Br\u00e9sil) \u00e9tait une chanteuse br\u00e9silienne de bossa nova et de musique populaire br\u00e9silienne (MPB) et une actrice occasionnelle. Connue sous le nom de \u00ab muse de la bossa nova \u00bb, elle chanta avec les grands noms de la musique br\u00e9silienne comme Chico Buarque, Ant\u00f4nio Carlos Jobim et S\u00e9rgio Mendes. Son mari \u00e9tait Carlos Diegues, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste de Bye Bye Brasil."@fr,
        "Nara Lofego Le\u00e3o (January 19, 1942 \u2013 June 7, 1989) was a Brazilian bossa nova and MPB (popular Brazilian music) singer and occasional actress. Her husband was Carlos Diegues, director and writer of Bye Bye Brasil. She later left Brazil for Paris and in the 1970s abandoned music to focus on her family. She returned to music later, and when she discovered in 1979 that she had an inoperable brain tumor, she increased her productivity as much as possible. She died in 1989. She was known as \"the muse of bossa nova.\""@en,
        "Nara Lofego Le\u00e3o (Vit\u00f3ria, 19 de janeiro de 1942 \u2014 Rio de Janeiro, 7 de junho de 1989) foi uma cantora brasileira."@pt,
        "Nara Lofego Le\u00e3o (Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo, 19 de enero de 1942 - R\u00edo de Janeiro, 7 de junio de 1989) fue una cantante brasile\u00f1a de bossa nova y de MPB (m\u00fasica popular brasile\u00f1a), y actriz ocasional. Su marido fue Carlos Diegues, director y escritor de Bye Bye Brasil. Se la conoci\u00f3 como \u00abla musa de la bossa nova\u00bb."@es,
        "\u00c8 stata definita \u201cla musa della bossa nova\u201d."@it,
        "\u041d\u0430\u0301\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0444\u0435\u0301\u0433\u0443 \u041b\u0435\u0430\u0301\u043d (\u043f\u043e\u0440\u0442. Nara Lofego Le\u00e3o; 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1942, \u0412\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u2014 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1989, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u00ab\u043c\u0443\u0437\u0430 \u0411\u043e\u0441\u0441\u0430-\u043d\u043e\u0432\u044b\u00bb. \u0421\u0430\u043c\u0430 \u041d\u0430\u0440\u0430 \u043d\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u00ab\u0431\u043e\u0441\u0441\u044b\u00bb, \u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u00ab\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30ca\u30e9\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\uff08Nara Lofego Le\u00e3o\u30011942\u5e741\u670819\u65e5 - 1989\u5e746\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u672c\u540d\u3092\u30ca\u30e9\u30fb\u30ed\u30d5\u30a7\u30fc\u30b4\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u3068\u3044\u3044\u3001\u30dc\u30b5\u30ce\u30f4\u30a1\u754c\u3067\u3082\u968f\u4e00\u306e\u540d\u6b4c\u624b\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8cb4\u65cf\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u6b4c\u624b\u517c\u5973\u512a\u3002\u540c\u3058\u30dc\u30b5\u30fb\u30ce\u30f4\u30a1\u6b4c\u624b\u306e\u30a8\u30ea\u30b9\u30fb\u30ec\u30b8\u30fc\u30ca\u3068\u306f\u72ac\u733f\u306e\u4ef2\u3060\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u30ca\u30e9\u306b\u306f\u59c9\u304c\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u59c9\u30c0\u30cc\u30fc\u30b6\u306f\u30e2\u30c7\u30eb\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Nara_Leão;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nara_Le\u00e3o>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Euqueriasernaraleão2b.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nara_Leão.
doremus_artist:6b8300ce-aff2-37dc-b76c-b4858f45fb1f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mamou,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Dewey Balfa (20 mars 1927\u201317 juin 1992 (\u00e0 64 ans)) \u00e9tait un musicien cadiens, joueur de violon et chanteur."@fr,
        """Dewey Balfa (March 20, 1927 \u2013 June 17, 1992) was an American Cajun fiddler and singer who contributed significantly to the popularity of Cajun music. Balfa was born near Mamou, Louisiana. He is perhaps best known for his 1964 performance at the Newport Folk Festival with Gladius Thibodeaux and Vinus LeJeune, where the group received an enthusiastic response from over seventeen thousand audience members. He sang the song "Parlez Nous \u00e0 Boire" in the 1981 cult film Southern Comfort, in which he had a small role."""@en;
    owl:sameAs dbr:Dewey_Balfa;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dewey_Balfa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dewey_Balfa_Bordeaux_1977.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dewey_Balfa.
doremus_artist:6c4c05a0-2178-33eb-af1b-4daa9502fc66
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Kingston,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Georges Barr\u00e8re (* 31. Oktober 1876 in Bordeaux; \u2020 14. Juni 1944 in Kingston, New York) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist."@de,
        "Georges Barr\u00e8re (Bordeaux, 31 oktober 1876 - 1944) was een Frans fluitist. Barr\u00e8re studeerde aan het Parijse Conservatorium bij de fluitisten Henri Alt\u00e8s en Paul Taffanel. In 1895 sloot hij zijn studie af met een eerste prijs. Hij was oprichter van het ensemble Soci\u00e9t\u00e9 Moderne d'Instruments \u00e0 Vent en hij was solofluitist van de Concerts Colonne en van het orkest van de Parijse Grand Op\u00e9ra. In 1905 werd hij solofluitist van het New York Symphony Orchestra onder leiding van Walter Damrosch. Hij was in deze periode als bekende solist en docent aan het Institute of Musical Art, de voorloper van de Juilliard School of Music, toonaangevend voor de verspreiding van de speelwijze van de Franse fluitschool in Amerika."@nl,
        "Georges Barr\u00e8re (Bordeaux, October 31, 1876 - New York, June 14, 1944) was a French flutist."@en,
        "Georges Barr\u00e8re (n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 31 octobre 1876, mort \u00e0 New York le 14 juin 1944) est un fl\u00fbtiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Studi\u00f2 al conservatorio di Parigi e nel 1905, trasferitosi negli Stati Uniti, entr\u00f2 come orchestrale nella New York Symphony Orchestra. Insegn\u00f2 tra l'altro alla Julliard School of Music. Il 16 febbraio 1936, a New York, present\u00f2 il suo nuovo flauto, interamente costruito in platino per il quale il compositore Edgard Var\u00e8se scrisse il famoso brano Density 21.5."@it,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Georges Barr\u00e8re; 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1876, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1944, \u041a\u0438\u043d\u0433\u0441\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u0441\u0430 \u0438 \u041f\u043e\u043b\u044f \u0422\u0430\u0444\u0444\u0430\u043d\u0435\u043b\u044f. \u0411\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0413\u0440\u0430\u043d\u0434-\u041e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u00ab\u041d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432\u00bb (\u0444\u0440. Soci\u00e9t\u00e9 Moderne d'Instruments \u00e0 Vent). \u0421 1905 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0440 \u0432\u043d\u0451\u0441 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u2014 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0435\u0446\u0435\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0421\u043f\u0440\u044d\u0433 \u041a\u0443\u043b\u0438\u0434\u0436, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0440\u0443 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0443; \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0440\u0430 \u0441 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439 \u042d\u0434\u0433\u0430\u0440 \u0412\u0430\u0440\u0435\u0437 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u044c\u0435"@ru;
    owl:sameAs dbr:Georges_Barrère;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Barr\u00e8re>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges_Barrère_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Barrère.
doremus_artist:6d33f951-1c68-320c-9530-27768fffe678
    rdfs:comment
        "Cl\u00e9ment Loret, n\u00e9 \u00e0 Dendermonde (Termonde) en Belgique le 10 octobre 1833, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Colombes, pr\u00e8s de Paris, le 14 f\u00e9vrier 1909, est un organiste, professeur, et compositeur d\u2019origine belge, naturalis\u00e9 fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs res:Clément_Loret;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Cl\u00e9ment_Loret>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Clément_Loret.
doremus_artist:6d65598a-d2bc-3d3d-ab11-b9242fcf13d7
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Joe Chambers (born June 25, 1942, near Philadelphia) is an American jazz drummer, as well as a pianist, vibraphonist and composer. He attended the Philadelphia Conservatory for one year. In the 1960s and 1970s Chambers gigged with many high-profile artists such as Eric Dolphy, Charles Mingus, Wayne Shorter, and Chick Corea. He has released eight albums as a bandleader and been a member of several incarnations of Roach's M'Boom percussion ensemble."@en,
        "Joe ChambersFichier:Image manquante.svg Joe Chambers Joe Chambers est un batteur, percussionniste, vibraphoniste et pianiste am\u00e9ricain n\u00e9 le 25 juin 1942 \u00e0 Stoneacre, Virginie. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Philadelphie et Washington, o\u00f9 il a commenc\u00e9 \u00e0 jouer (1960-63), il d\u00e9bute \u00e0 New York avec Eric Dolphy (1963) et enregistre son premier album pour Blue Note en (1964), il devient l'un des batteurs maison de la firme. En 1965, il enregistre avec Wayne Shorter, Sam Rivers, Bobby Hutcherson ; joue avec Lou Donaldson, Jimmy Giuffre, Andrew Hill, Charles Lloyd et Archie Shepp \u00e0 Newport. En Europe on l'entend aux c\u00f4t\u00e9s de Harold Land et Hutcherson (1969). Il entre au M'Boom Re: Percussion de Max Roach d\u00e8s 1970. Peu souvent mis \u00e0 l'avant plan, il poursuit une carri\u00e8re f\u00e9conde aupr\u00e8s des plus grands : Sh"@fr,
        "Joseph Arthur Chambers (* 25. Juni 1942 in Stoneacre, Virginia) ist ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger. Er geh\u00f6rte zu einer Gruppe von Jazz-Musikern, die in den 1960er Jahren eine Vielzahl von wegweisenden Jazz-Alben, vor allem bei Blue Note Records aufnahmen."@de,
        "Joseph Arthur \u201eJoe\u201d Chambers (ur. 25 czerwca 1942 w Stoneacre) \u2013 ameryka\u0144ski perkusista i kompozytor jazzowy, tak\u017ce pianista i wibrafonista, tw\u00f3rca album\u00f3w solowych oraz ceniony sideman, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z wieloma jazzmanami, takimi jak Donald Byrd, Chick Corea, Joe Henderson, Andrew Hill, Freddie Hubbard, Bobby Hutcherson, Charles Mingus, Woody Shaw, Archie Shepp czy Wayne Shorter."@pl,
        "Nel corso della sua carriera ha collaborato con tantissimi artisti tra cui Bobby Hutcherson, Archie Shepp, Wayne Shorter, Miles Davis, Donald Byrd, Chick Corea, Art Farmer, Joe Henderson, Andrew Hill, Freddie Hubbard, Charles Mingus, Woody Shaw e altri."@it;
    owl:sameAs dbr:Joe_Chambers;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Chambers>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Chambers.
doremus_artist:6fd488ef-93dc-3f78-97f0-a68644b2402a
    dbp:birthPlace dbr:Skanderborg;
    rdfs:comment
        "Christina \u00c5strand (born 1969) is a Danish violinist. When she was just 22, she became leader of the Danish National Symphony Orchestra, a position she still holds today."@en;
    owl:sameAs dbr:Christina_Åstrand;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christina_\u00c5strand>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christina_Åstrand.
doremus_artist:7042136a-1cf7-3445-8add-c5adbed5a332
    rdfs:comment
        "Gy\u00f6rgy Melis est un chanteur lyrique (baryton) hongrois, n\u00e9 \u00e0 Szarvas (Hongrie) le 2 juillet 1923, et mort \u00e0 Budapest le 27 novembre 2009."@fr;
    owl:sameAs res:György_Melis;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gy\u00f6rgy_Melis>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:György_Melis.
doremus_artist:73b9249e-02b3-38a7-a4b5-363463a9ec8c
    rdfs:comment
        """Edmond Tani\u00e8re, n\u00e9 \u00e0 Fouqui\u00e8res-lez-Lens en 1939 et mort en 1991 dans un accident de cyclomoteur, est un chanteur et compositeur de chansons en Ch'ti (langue r\u00e9gionale du Nord-Pas-de-Calais)R\u00e9v\u00e9l\u00e9 fin 1980 sur "Fr\u00e9quence Nord", il enregistrait peu apr\u00e8s son premier 33 tours.La plupart des chansons que chante Renaud dans son album Renaud cante el nord sont des chansons compos\u00e9es par Edmond Tani\u00e8re."""@fr;
    owl:sameAs res:Edmond_Tanière;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Edmond_Tani\u00e8re>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edmond_Tanière.
doremus_artist:75badbf1-0d42-3203-856c-b49b339aac15
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Milwaukee,_Wisconsin>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Winchester,_Nevada>;
    rdfs:comment
        """Mitchell "Mitch" Ayres (December 24, 1909 \u2013 September 5, 1969) was an orchestra leader, music arranger, composer and performer. He is best known for his many years of work with Perry Como on radio, records, and television and as the musical conductor for The Hollywood Palace."""@en;
    owl:sameAs dbr:Mitchell_Ayres;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mitchell_Ayres>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mitchell_ayres.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mitchell_Ayres.
doremus_artist:75e012a0-f7d9-3a67-be8a-6206f8ad24cc
    dbp:birthPlace dbr:Bolzano;
    rdfs:comment
        "Sergio Azzolini (* 1967 in Bozen) ist ein italienischer Fagottist."@de,
        "Sergio Azzolini (Bolzano, 1967) es un fagotista y director de orquesta italiano."@es,
        "Sergio Azzolini (Bolzano, 1967) is an Italian bassoonist and music conductor. He studied from 1978 to 1985 at Conservatorio Claudio Monteverdi in Bolzano with Romano Santi and then at Hochschule f\u00fcr Musik, Theater und Medien Hannover, under Klaus Thunemann, with whom he studied until 1989. At this time, he was already a soloist in the European Union Youth Orchestra. He has been music professor at Hochschule in Stuttgart, and since 1998, is a professor of bassoon and chamber music at the Hochschule f\u00fcr Musik in Basel. He is regularly giving masterclasses in Europe and the world."@en,
        "Sergio Azzolini (Bolzano, 1967) is een Italiaans fagottist en een van de bekendste fagotsolisten van de wereld. Hij studeerde van 1978 tot 1985 aan het conservatorium Claudio Monteverdi in Bolzano bij Romano Santi en daarna, tot 1989, bij Klaus Thunemann een de Hochschule f\u00fcr Musik in Hannover. Nog tijdens zijn studie was hij solofagottist van het Jeugdorkest van de Europese Gemeenschap."@nl,
        "\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30a2\u30c3\u30c4\u30a9\u30ea\u30fc\u30cb\uff08Sergio Azzolini\u30011967\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30dc\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u30ce\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Sergio_Azzolini;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergio_Azzolini>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergio_Azzolini.
doremus_artist:7613390f-24e9-33e0-a521-6ca0cc05882b
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Rikard Nordraak (* 12. Juni 1842 in Christiania; \u2020 20. M\u00e4rz 1866 in Berlin) war ein norwegischer Komponist. Er komponierte als 18-J\u00e4hriger die norwegische Nationalhymne Ja, vi elsker dette landet (\u201eJa, wir lieben dieses Land\u201c) nach einem Gedicht von Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson."@de,
        """Rikard Nordraak (12 June 1842 \u2013 20 March 1866) was a Norwegian composer. He is best known as the composer of the Norwegian national anthem, "Ja, vi elsker dette landet"."""@en,
        "Rikard Nordraak (Oslo, toen Christiania, 12 juni 1842 - Berlijn, 20 maart 1866) was een Noors componist, onder meer van het Noorse volkslied, en jonggestorven voorvechter van de Noorse nationale romantiek."@nl,
        """Rikard Nordraak (ur. 12 czerwca 1842 w Kristianii, zm. 20 marca 1866 w Berlinie) \u2013 norweski kompozytor, znany najbardziej jako tw\u00f3rca muzyki do hymnu Norwegii "Ja, vi elsker dette landet" ("Tak, kochamy ten kraj"). Latem 1864 Nordraak raz jeszcze wyjecha\u0142 do Kopenhagi, gdzie pozosta\u0142 do nast\u0119pnej wiosny. By\u0142 to najbardziej produktywny okres jego \u017cycia, kt\u00f3ry zaowocowa\u0142 m.in. wydaniem op. 2, zawieraj\u0105cego romance do s\u0142\u00f3w Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnsona i Jonasa Lie. By\u0142y to ostatnie kompozycje Nordraaka wydane za jego \u017cycia."""@pl,
        "Rikard NordraakFichier:Rikard Nordraak.jpg Rikard Nordraak est un compositeur norv\u00e9gien, n\u00e9 \u00e0 Christiana (aujourd'hui Oslo) le 12 juin 1842 et mort \u00e0 Berlin le 20 mars 1866."@fr,
        "\u00c8 ricordato soprattutto per aver composto l'inno nazionale della Norvegia, Ja, vi elsker dette landet, nel 1864. Egli fu sempre un acceso nazionalista e trasmise questo suo grande entusiasmo per le terre natie a un altro illustre musicista suo contemporaneo e amico, Edvard Grieg. Quest'ultimo gli dedic\u00f2, dopo la prematura scomparsa, la marcia funebre in sua memoria, a testimonianza dell'affetto esistente tra i due compositori. Nordraak visse tra Oslo e Berlino, dove si era recato per approfondire gli studi musicali, e dove si spense a 23 anni stroncato dalla tubercolosi."@it,
        "\u0420\u0438\u0301\u043a\u0430\u0440\u0434 \u041d\u0443\u0301\u0440\u0434\u0440\u043e\u043a (\u043d\u043e\u0440\u0432. Rikard Nordraak; 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1842, \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f, \u2014 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1866, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041a\u0443\u0437\u0435\u043d \u0411\u044c\u0451\u0440\u043d\u0441\u0442\u044c\u0435\u0440\u043d\u0435 \u0411\u044c\u0451\u0440\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430, \u0432 \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0443\u044e \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ea\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30fc\u30eb\u30ed\u30fc\u30af\uff08Rikard Nordraak, 1842\u5e746\u670812\u65e5 \u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30cb\u30a2\uff08\u73fe\u30aa\u30b9\u30ed\uff09 \u2013 1866\u5e743\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u56fd\u6b4c\u300a\u6211\u3089\u3053\u306e\u56fd\u3092\u611b\u3059\u300b\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u4e00\u822c\u306b\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30ce\u30eb\u30c9\u30ed\u30fc\u30af\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u3088\u308a\u9855\u8457\u306a\u697d\u624d\u3092\u767a\u63ee\u3059\u308b\u3082\u3001\u5f53\u6642\u306e\u4ed6\u306e\u591a\u304f\u306e\u82b8\u8853\u5bb6\u306b\u540c\u3058\u304f\u3001\u5225\u306e\u9032\u8def\u306b\u9032\u3080\u3053\u3068\u3092\u8a08\u753b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u5b9f\u696d\u754c\u5165\u308a\u3059\u308b\u3064\u3082\u308a\u306715\u6b73\u3067\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306e\u5546\u696d\u5b66\u6821\u306b\u9032\u3080\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u97f3\u697d\u3078\u306e\u95a2\u5fc3\u304c\u4e0a\u56de\u308b\u3068\u3001\u5546\u696d\u3092\u5b66\u3076\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u30011859\u5e74\u306b\u9032\u3093\u3060\u6307\u5c0e\u3092\u6c42\u3081\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3059\u308b\u3002\u534a\u5e74\u5f8c\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3066\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30cb\u30a2\u3067\u5b66\u696d\u3092\u7d9a\u3051\u30011859\u5e74\u304b\u30891860\u5e74\u306e\u51ac\u5b63\u306b\u51e6\u5973\u4f5c\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u30021861\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u623b\u308b\u30682\u5e74\u9593\u540c\u5730\u306b\u7559\u307e\u308a\u3001\u52c9\u5f37\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 \u4f5c\u54c11\u3068\u8a18\u3055\u308c\u305f\u6b4c\u66f2\u96c6\uff081863\u5e74\u51fa\u7248\uff09\u306b\u306f\u3001 \u30d3\u30e7\u30eb\u30f3\u30b9\u30c6\u30a3\u30a8\u30eb\u30cd\u30fb\u30d3\u30e7\u30eb\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u8a69\u306b\u3088\u308b6\u3064\u306e\u6b4c\u66f2\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021864\u5e74\u306b\u306f\u3001\u5f8c\u306b\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u56fd\u6b4c\u3068\u306a\u3063\u305f\u300a\u308f\u308c\u3089\u3053\u306e\u56fd\u3092\u611b\u3059\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Rikard_Nordraak;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rikard_Nordraak>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rikard_Nordraak.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rikard_Nordraak.
doremus_artist:76607bcc-5493-3760-9a0f-fcdb8a363392
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Jean Christian Talgorn (* 2. Juli 1961 in Toulouse, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Talgorn (born 2 July 1961 in Toulouse, France) is a French composer for film and television. He studied music at the Paris Conservatoire where his teachers included Sabine Lacoraet and Yvonne Loriod, but he completed his studies on his own. In 1987 he moved to the United States where he began to compose film music. He also wrote the official music to accompany the Olympic flame for the 1992 Winter Olympic Games. Notable film scores include Edge of Sanity (1989), Delta Force 2: The Colombian Connection (1990), Robot Jox (1990), Fortress (1992) and The Temp (1993). He also has an extensive catalogue of concert music, and has often conducted his own works in concert and recording sessions. He has also conducted and recorded film scores of others with the Royal Scottish National Orche"@en,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Talgorn est un compositeur fran\u00e7ais de musiques de films, n\u00e9 le 2 juillet 1961 \u00e0 Toulouse."@fr,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bf\u30eb\u30b4\u30fc\u30f3\uff08Fr\u00e9d\u00e9ric Talgorn\u30011961\u5e747\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Frédéric_Talgorn;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Talgorn>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frédéric_Talgorn.
doremus_artist:782e092e-9023-35ae-ac5b-2514fad704c8
    rdfs:comment
        "Samba Tour\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Daby (r\u00e9gion de Tombouctou) le 15 juin 1968, est un chanteur et guitariste malien."@fr;
    owl:sameAs res:Samba_Touré;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Samba_Tour\u00e9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samba_Toure.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Samba_Touré.
doremus_artist:7a30f4f4-ed9e-3aa2-bc82-d0c39f59758a
    dbp:birthPlace dbr:Atlanta;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Eugene Allen Kurtz (27 d\u00e9cembre 1923 \u2013 7 juillet 2006) est un compositeur am\u00e9ricain de musique classique contemporaine."@fr,
        "Eugene Allen Kurtz (December 27, 1923 \u2013 July 7, 2006) was an American composer of contemporary classical music. He received an M.A. in music from the Eastman School of Music in 1949. His instructors included Arthur Honegger, Darius Milhaud, and Max Deutsch. He served as a guest professor of composition at the University of Michigan, the Eastman School of Music, and several other universities. His notable students include John Burke, Roger Briggs, John S. Hilliard, and Robert Morris."@en;
    owl:sameAs dbr:Eugene_Kurtz;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugene_Kurtz>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugene_Kurtz.
doremus_artist:80356863-2a26-3509-95c1-bde9b08f11e6
    dbp:birthPlace dbr:Valmiera;
    rdfs:comment
        "Arturs Maskats (born 20 December 1957) is a Latvian composer."@en,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u041c\u0430\u0441\u043a\u0430\u0442\u0441 (\u043b\u0430\u0442\u044b\u0448. Arturs Maskats; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1957, \u0412\u0430\u043b\u043c\u0438\u0435\u0440\u0430) \u2014 \u043b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs dbr:Arturs_Maskats;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arturs_Maskats>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arturs_Maskats.
doremus_artist:80da2a4a-3cb7-379f-88e5-821fa76e18b6
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Renfrew,_Ontario>;
    rdfs:comment
        "Jean Casadesus (* 17. Juli 1927 in Paris als Jean Claude Michel Casadesus; \u2020 20. Januar 1972 in Renfrew, Ontario, Kanada) war ein franz\u00f6sischer Pianist, Musikp\u00e4dagoge und Komponist. Er war der Sohn des ber\u00fchmten Pianistenpaars Robert und Gaby Casadesus, und Gro\u00dfneffe von Henri Casadesus und Marius Casadesus."@de,
        "Jean CasadesusFichier:Robert jean.jpg Robert et Jean Casadesus Jean Casadesus, n\u00e9 le 17 juillet 1927 \u00e0 Paris et mort le 20 janvier 1972 lors d'un accident de la route au Canada, est un pianiste fran\u00e7ais, fils de Gaby et Robert Casadesus. Il a form\u00e9, avec ses parents, un trio de pianistes pour l'interpr\u00e9tation de concertos pour trois pianos."@fr,
        "Jean Claude Michel Casadesus (July 17, 1927 \u2013 January 20, 1972) was a French classical pianist. He was the son of the renowned pianists Robert and Gaby Casadesus, and grandnephew of Henri Casadesus and Marius Casadesus. Jean Casadesus was born in Paris. He was taught to play piano by his parents and studied at the Conservatoire de Paris before going to the United States to continue his studies at Princeton University. In 1953 he married Evie Girard, the daughter of the painter Andr\u00e9 Girard. Jean and Evie Casadesus had one child, a daughter Agn\u00e8s."@en,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\uff08Jean Casadesus, 1927\u5e747\u670817\u65e5 \u2013 1972\u5e741\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d1\u30ea\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u4e21\u89aa\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u3066\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002 1947\u5e74\u306b\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u6307\u63ee\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u6f14\u594f\u4f1a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3057\u3001\u4e3b\u306b\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30fc\u30cc\u30d6\u30ed\u30fc\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u306b\u304a\u3044\u3066\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002 \u8457\u540d\u306a\u4e21\u89aa\uff08\u7236\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u3068\u6bcd\u30ae\u30e3\u30d3\u30fc\uff09\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a2\u53f0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300b\u3084\u300a3\u53f0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300b\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\uff08\u5171\u6f14\u76f8\u624b\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bb\u30eb\u6307\u63ee\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3089\u3073\u306b\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30aa\u30fc\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u6307\u63ee\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u3042\u3063\u305f\uff09\u3002 1953\u5e74\u306b\u753b\u5bb6\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e9\u30fc\u30eb\u306e\u5a18\u30a8\u30f4\u30a3\uff08Evie Girard\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u4e00\u7c92\u7a2e\u306e\u5a18\u30a2\u30cb\u30a7\u30b9\u3092\u5132\u3051\u305f\u30021972\u5e74\u306e\u5e74\u982d\u306b\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u3067\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u306b\u5dfb\u304d\u8fbc\u307e\u308c\u60b2\u5287\u7684\u306a\u6700\u671f\u3092\u9042\u3052\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Jean_Casadesus;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Casadesus>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Casadesus.
doremus_artist:8127dd52-7cab-30ec-9c66-96b7a33ef6b4
    rdfs:comment
        "Depuis 1979, Dominique Vellard a inspir\u00e9 et men\u00e9 les destin\u00e9es de l\u2019Ensemble Gilles Binchois, plus de 30 ann\u00e9es de recherches et de concerts qui ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 la cr\u00e9ation de quelques-uns des enregistrements essentiels dans le domaine de la musique m\u00e9di\u00e9vale et des d\u00e9buts de la Renaissance. Dominique Vellard a plus de 50 enregistrements \u00e0 son actif, dont une quarantaine \u00e0 la t\u00eate de l\u2019Ensemble Gilles Binchois."@fr,
        "Dominique Vellard (born 1953) is a French tenor and specialist in medieval music. In 1979 he founded the Ensemble Gilles Binchois, a leading ensemble in the performance of Ars Nova music. He is also a composer."@en;
    owl:sameAs dbr:Dominique_Vellard;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Vellard>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Vellard.
doremus_artist:8442a032-cefc-3f4c-ac6b-c098758031dc
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    rdfs:comment
        "Gerlinde S\u00e4mann (born 1969) is a German soprano known for her performances in concerts and operas. She is particularly associated with the works of Johann Sebastian Bach. Her concert repertoire also includes lieder, oratorio, early music, and contemporary music."@en;
    owl:sameAs dbr:Gerlinde_Sämann;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerlinde_S\u00e4mann>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerlinde_Sämann.
doremus_artist:84b847e1-de65-3644-8445-ad231c73ccb6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mamou,_Louisiana>;
    dbp:deathPlace dbr:Nashville;
    rdfs:comment
        "Jimmy C. Newman (* 27. August 1927 in High Point, Louisiana als Jimmy Yves Newman; \u2020 21. Juni 2014 in Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, der vor allem f\u00fcr seine Cajun-Songs bekannt wurde."@de,
        """Jimmy C. NewmanFichier:Jimmycnewman.jpg Jimmy Yves Newman, n\u00e9 \u00e0 High Point, pr\u00e8s de la ville de Mamou, dans la paroisse d'Evangeline, en Louisiane le 27 ao\u00fbt 1927, et mort \u00e0 Nashville (Tennessee), le 21 juin 2014, plus connu sous son nom de sc\u00e8ne "Jimmy C. Newman", est un chanteur et guitariste de musique country et de musique cadienne . Il faisait partie de la troupe du Grand Ole Opry depuis 1956."""@fr,
        "Jimmy Yves Newman (August 29, 1927 \u2013 June 21, 2014), better known as Jimmy C. Newman (the C stands for Cajun), was an American country music and cajun singer-songwriter and long-time star of the Grand Ole Opry."@en;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_C._Newman>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_C._Newman>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmycnewman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jimmy_C._Newman>.
doremus_artist:84d8d32d-dddf-38bd-8730-5a1054a1d914
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "L\u00e1szl\u00f3 Polg\u00e1r (* 1. Januar 1947 in Somogyszentp\u00e1l, S\u00fcdwestungarn; \u2020 19. September 2010 in Z\u00fcrich) war ein ungarischer Operns\u00e4nger im Stimmfach Bass."@de,
        "L\u00e1szl\u00f3 Polg\u00e1r (1 January 1947 \u2013 19 September 2010) was a Hungarian operatic bass. Born in Budapest, Hungary, he studied with Eva Kutrucz at the Franz Liszt Academy of Music, 1967\u201372, and later privately with Hans Hotter and Yevgeny Nesterenko. He made his debut at the Hungarian State Opera in 1971, as Count Ceprano in Rigoletto. His other roles there included: Osmin, Sarastro, Leporello, Basilio, Gurnemanz, etc. In 1986 he played the double role of Sarastro and Man with Greying Hair in A Hungarian Fairy Tale (Hol volt, hol nem volt ...) in the Hungarian film, directed by Gyula Gazdag."@en,
        "L\u00e1szl\u00f3 Polg\u00e1r (Budapest, Hungr\u00eda, 1 de enero de 1947 \u2013 Z\u00farich, Suiza, 19 de septiembre de 2010) fue un bajo de \u00f3pera h\u00fangaro."@es,
        "L\u00e1szl\u00f3 Polg\u00e1r est un chanteur d'op\u00e9ra (basse) hongrois n\u00e9 le 1er janvier 1947 \u00e0 Budapest et mort le 19 septembre 2010 \u00e0 Zurich De 1967 \u00e0 1972, il est l'\u00e9l\u00e8ve d'Eva Kutrucz \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique Franz-Liszt. Il re\u00e7oit ensuite l'enseignement de Hans Hotter et de Yevgeny Nesterenko. Il fait ses d\u00e9buts \u00e0 Budapest en 1971 dans le r\u00f4le de Sparafucile dans Rigoletto. Il re\u00e7oit le prix Kossuth en 1990."@fr,
        "\u041b\u0430\u0301\u0441\u043b\u043e \u041f\u043e\u0301\u043b\u0433\u0430\u0440 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Polg\u00e1r L\u00e1szl\u00f3; 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1947, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2010, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441). \u0418\u0437 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 (1972) \u0443 \u042d\u0432\u044b \u041a\u0443\u0442\u0440\u0443\u0446 \u0438 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u0420\u0435\u0432\u0445\u0435\u0434\u044c\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0425\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043d\u043a\u043e. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 (1971) \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0427\u0435\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e (\u00ab\u0420\u0438\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u043e\u00bb \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438), \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0435\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u00ab\u041f\u043e\u0445\u0438\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u0440\u0430\u043b\u044f\u00bb, \u0417\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e \u0432 \u00ab\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435\u00bb, \u041b\u0435\u043f\u043e\u0440\u0435\u043b\u043b\u043e \u0432 \u00ab\u0414\u043e\u043d \u0416\u0443\u0430\u043d\u0435\u00bb, \u0434\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u043e \u0432 \u00ab\u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0446\u0438\u0440\u044e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0435\u00bb \u0438 \u0434\u0440. \u0412 1974 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0413\u0414\u0420. \u0412 1981 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d\u0435 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e (\u00ab\u0421\u043e\u043c\u043d\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b\u0430\u00bb \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445 \u0412\u0435\u043d\u044b, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f\u0445 \u0432 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0438 \u042d\u043a\u0441-\u0430\u043d-\u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0435 \u0438 \u0434\u0440. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 "@ru;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/László_Polgár_(bass)>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e1szl\u00f3_Polg\u00e1r_(bass)>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/László_Polgár_(bass)>.
doremus_artist:85e0e63f-9502-3b8f-b2a3-5276f416d638
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Stone,_Staffordshire>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """David Warrilow (28 December 1934 \u2013 17 August 1995) was an English actor best known as one of the "finest interpreters of Samuel Beckett\u2019s work"."""@en,
        "David Warrilow (28 de diciembre de 1934, Staffordshire, Inglaterra \u2014 17 de agosto de 1995, Par\u00eds, Francia) fue un actor brit\u00e1nico."@es,
        "David Warrilow (28 d\u00e9cembre 1934 - 17 ao\u00fbt 1995) \u00e9tait un acteur anglais d'origine irlandaise. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des meilleurs interpr\u00e8tes de l'\u0153uvre de Samuel Beckett. Il a \u00e9galement travaill\u00e9 avec Bob Wilson, Richard Foreman, et Peter Sellars."@fr;
    owl:sameAs dbr:David_Warrilow;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Warrilow>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Warrilow.
doremus_artist:85f60429-5720-3b86-91ad-e4439e653fed
    dbp:birthPlace dbr:Beckenried;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Murer. Alfred Melchior Murer (n\u00e9 le 1er octobre 1940 \u00e0 Beckenried) est un r\u00e9alisateur suisse."@fr,
        "Alfred Melchior Murer (* 1. Oktober 1940 in Beckenried, Nidwalden) ist ein Schweizer Filmemacher."@de,
        "Alfred Melchior Murer (1 de octubre de 1940 en Beckenried/Nidwalden) es un fot\u00f3grafo y director de cine suizo. Actualmente es el director de la Academia cinematogr\u00e1fica suiza"@es,
        "Fredi M. Murer (born October 1, 1940) is a Swiss filmmaker."@en,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30a3\u30fb\u30e0\u30fc\u30e9\u30fc\uff08Fredi Murer\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u30d5\u30ec\u30c7\u30a3\u30fbM\u30fb\u30e0\u30fc\u30e9\u30fc\u3001Fredi M. Murer\u3001\u672c\u540dAlfred Melchior Murer\u30011940\u5e7410\u67081\u65e5 \u30d9\u30c3\u30b1\u30f3\u30ea\u30fc\u30c9 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30cc\u30fc\u30f4\u30a9\u30fc\u30fb\u30b7\u30cd\u30de\u30fb\u30b9\u30a4\u30b9\u300d\u306e\u30ad\u30fc\u30d1\u30fc\u30bd\u30f3\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u300e\u5c71\u306e\u711a\u706b\u300f\u306e\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fredi_M._Murer>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fredi_M._Murer>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Fredi_M._Murer>.
doremus_artist:86e2892b-ffe3-3088-afd0-e019fc4cba86
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tudela,_Navarre>;
    dbp:deathPlace dbr:Zaragoza;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Xim\u00e9nez, Jos\u00e9 Jim\u00e9nez or Jusepe Xim\u00e9nez (baptized 25 December 1601; died 9 August 1672) was a Spanish organist and the composer of 23 surviving works. Born in Zaragoza, he became the assistant of Sebastian Aguilera de Heredia in 1620 and succeeded him as principal organist at La Seo after the latter's death in December 1627. In 1654 he turned down an appointment to the royal chapel in Madrid, and seems to have spent the rest of his life in Saragossa."@en,
        "Jusepe Xim\u00e9nez, Jos\u00e9 Xim\u00e9nez o Jos\u00e9 Jim\u00e9nez (Tudela, hacia 1600 - Zaragoza 9 de agosto de 1672) fue un organista y compositor barroco espa\u00f1ol. Xim\u00e9nez probablemente comenz\u00f3 su carrera musical en Tudela, como su hermano Melchor Xim\u00e9nez, que se qued\u00f3 de organista en la ciudad natal. Jusepe se traslad\u00f3 antes de 1619 a Zaragoza para convertirse en infante en el coro de la Seo, en Zaragoza, siendo alumno de Aguilera de Heredia. A los dieciocho se convierte ayudante de organista de la Seo a petici\u00f3n de Heredia, tras la muerte de Diego Gasc\u00f3n, que ocupaba el puesto hasta el momento. El prestigio de Heredia permiti\u00f3 que el cabildo aceptara la decisi\u00f3n de elegir al mejor alumno para el puesto y no hacerlo por oposici\u00f3n. En 1625 consigue el puesto a perpetuidad, el mismo a\u00f1o en que se ordena sacerdo"@es;
    owl:sameAs dbr:José_Ximénez;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Xim\u00e9nez>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Ximénez.
doremus_artist:87497be7-1bb4-32e0-87a6-286ffc9cdf1d
    rdfs:comment
        "F\u00e9lix Ibarrondo est un compositeur n\u00e9 le 12 juin 1943 \u00e0 Ognate dans la province du Guipuscoa au Pays basque en Espagne. Issu d'une famille musicienne, il \u00e9tudie avec son p\u00e8re, Antonio, la th\u00e9orie musicale."@fr;
    owl:sameAs res:Félix_Ibarrondo;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/F\u00e9lix_Ibarrondo>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Félix_Ibarrondo.
doremus_artist:87d27cfc-f470-3bb8-9da7-0392c7e6630b
    dbp:birthPlace dbr:Karlsruhe;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "G\u00fcnther Werner Hans Ramin (* 15. Oktober 1898 in Karlsruhe; \u2020 27. Februar 1956 in Leipzig) war ein deutscher Organist, Cembalist, Chorleiter und Komponist."@de,
        "G\u00fcnther Werner Hans Ramin (15 October 1898 \u2013 27 February 1956) was an influential German organist, conductor, composer and pedagogue in the first half of the 20th century. Ramin, the son of a pastor, was born in Karlsruhe, Germany. At the age of 12 he was accepted into the famed Thomanerchor of the Thomaskirche in Leipzig by the then-cantor, Gustav Schreck. At the time, Karl Straube, the organist, conductor, publisher and advocate of the music of Max Reger, was Schreck's assistant, and he took note of Ramin's abilities as an organist and composer. Later, when Straube took over the cantorate at the Thomaskirche, Ramin became his assistant, filling in for him as choirmaster and director."@en,
        "G\u00fcnther Werner Hans Ramin (Karlsruhe, 15 octobre 1898 \u2013 Leipzig, 27 f\u00e9vrier 1956) est un organiste, chef de ch\u0153ur, compositeur et Thomaskantor allemand, le 12e Thomaskantor apr\u00e8s Johann Sebastian Bach."@fr,
        "G\u00fcnther Werner Hans Ramin (Karlsruhe, 15 oktober 1898 - Leipzig, 27 februari 1956) was een Duits organist, koordirigent en componist."@nl,
        "\u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u0440 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440 \u0425\u0430\u043d\u0441 \u0420\u0430\u043c\u0438\u0301\u043d (\u043d\u0435\u043c. G\u00fcnther Werner Hans Ramin; 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1898, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0440\u0443\u044d \u2014 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1956, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b. \u0421 11 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0445\u043e\u0440\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0431\u0435. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435, \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0431\u0435, \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0422\u0430\u0439\u0445\u043c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041a\u0440\u0435\u043b\u044c (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0411\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0443 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b, \u043d\u043e \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1918 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b \u043e\u0442\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d \u0438\u0437 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438. \u0421 1920 \u0433. \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0413\u0435\u0432\u0430\u043d\u0434\u0445\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0441 1922 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440. \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1930-\u0445 \u0433\u0433. \u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u043e\u043c, \u0433\u0434\u0435 \u0432 19"@ru,
        "\u30ae\u30e5\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30e9\u30df\u30f3\uff08G\u00fcnther Ramin, 1898\u5e7410\u670815\u65e5 - 1956\u5e742\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d8\u30cb\u30fc\u30fb\u30e4\u30fc\u30f3\u3068\u3068\u3082\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u904b\u52d5\u306e\u5531\u9053\u8005\u3002 \u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\u306b\u7267\u5e2b\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u30021940\u5e74\u306b\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30d9\u306e\u8de1\u3092\u7d99\u304e\u3001\u8056\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u6559\u4f1a\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\uff08\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\uff09\u3067\u3042\u308b\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6f14\u594f\u3057\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u3068\u7e01\u306e\u6df1\u3044\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u306b\u30de\u30bf\u30a4\u53d7\u96e3\u66f2\u3001\u30e8\u30cf\u30cd\u53d7\u96e3\u66f2\u306a\u3069\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Günther_Ramin;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00fcnther_Ramin>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_roe-neg_0002787_003_Podium_der_Bachfeier,_Günther_Ramin_im_Vordergrund.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Günther_Ramin.
doremus_artist:880c383d-a105-3100-a54b-4a739f91a738
    dbp:birthPlace dbr:Gelsenkirchen;
    rdfs:comment
        "Dorothee Mields (* 15. April 1971 in Gelsenkirchen ) ist eine deutsche Sopranistin und Barockmusikerin."@de,
        "Dorothee Mields (born 15 April 1971) is a German soprano concert singer of Baroque and contemporary music."@en,
        "Dorothee Mields est une soprano allemande sp\u00e9cialis\u00e9e dans le r\u00e9pertoire baroque, n\u00e9e le 15 avril 1971."@fr,
        "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0435\u044f \u041c\u0438\u043b\u044c\u0434\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Dorothee Mields, 1971, \u0413\u0435\u043b\u044c\u0437\u0435\u043d\u043a\u0438\u0440\u0445\u0435\u043d) \u2013 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs dbr:Dorothee_Mields;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dorothee_Mields>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorothee_Mields.
doremus_artist:88e8967b-095a-3f5e-a315-553f52debd37
    dbp:birthPlace dbr:Modena;
    dbp:deathPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        "Bellerofonte Castaldi (* um 1580 in Collegara bei Modena; \u2020 27. September 1649 in Modena) war ein italienischer Komponist, Lautenist, Poet und Abenteurer."@de,
        """Bellerofonte Castaldi (1580 \u2013 27 September 1649) was an Italian composer, poet and lutenist. Castaldi was born in Collegara, near Modena. He wrote male parts in his songs for tenors as he was opposed to the practice of castrati or male falsettists singing female parts in cantatas. In the preface to his collection, Primo mazzetto he writes that it is "laughable that a man with the voice of a woman should set about proposing to his mistress". He died in Modena in 1649."""@en,
        """Bellerofonte Castaldi (Modena, ca. 1581 \u2013 Modena, 27 de septiembre de 1649) fue uncompositor, poeta y laudista italiano. Sus tablaturas son m\u00e1s complejas que las de varios laudistas contempor\u00e1neos. Castaldi escribi\u00f3 partes masculinas en sus canciones para tenores y se opon\u00eda a la pr\u00e1ctica de los castrati o falsetistas masculinos cantando partes femeninas en las cantatas. En el prefacio a su colecci\u00f3n, Primo mazzetto, \u00e9l escribe que es "risible que un hombre con una voz de una mujer deba ponerse a hacer una proposici\u00f3n a su dama"."""@es,
        "Bellerofonte Castaldi, n\u00e9 vers 1581 \u00e0 Mod\u00e8ne et mort le 27 septembre 1649 dans la m\u00eame ville, est un compositeur baroque, po\u00e8te, luthiste et joueur de th\u00e9orbe virtuose italien. Il \u00e9tait aussi graveur de caract\u00e8res musicaux et \u00e9diteur de ses propres \u0153uvres. Apr\u00e8s avoir voyag\u00e9 en Allemagne et en Italie, il a v\u00e9cu un certain temps \u00e0 Venise."@fr;
    owl:sameAs dbr:Bellerofonte_Castaldi;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bellerofonte_Castaldi>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bellerofonte_Castaldi.
doremus_artist:8995097f-3b1f-313d-9237-fd3a1de0d104
    rdfs:comment
        "Percival (Percy) Benedict Kahn (9 December 1880 \u2013 2 May 1966) was an English composer and pianist. His most noted composition was the song Ave Maria with accompaniment by piano, and violin obbligato. Kahn was born in London in 1880. He was a boy soprano, then studied organ at the Royal College of Music with Walter Parratt, piano with Marmaduke Barton, and theory with Charles Wood and Walford Davies. Kahn gave a press interview in Australia in 1938 about his career which confirms the above biographical details, and can be accessed here:"@en;
    owl:sameAs dbr:Percy_Kahn;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Percy_Kahn>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Percy_Kahn.
doremus_artist:8b278495-066e-3def-acab-30763a53c5d8
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Olaf B\u00e4r (* 19. Dezember 1957 in Dresden) ist ein deutscher S\u00e4nger mit der Stimmlage Bariton."@de,
        "Olaf B\u00e4r (born 19 December 1957 in Dresden) is a German operatic baritone."@en,
        "Olaf B\u00e4r (n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1957 \u00e0 Dresde) est un baryton d'op\u00e9ra allemand."@fr;
    owl:sameAs dbr:Olaf_Bär;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olaf_B\u00e4r>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olaf_Bär.
doremus_artist:8ba295ae-451e-3604-b460-77dc2e098936
    rdfs:comment
        "Coleridge-Taylor Perkinson (* 14. Juni 1932 in Winston-Salem, North Carolina; \u2020 9. M\u00e4rz 2004 in Chicago, Illinois) war ein amerikanischer Dirigent und Komponist, dessen Interessen die Welten des Jazz, der Popmusik und der europ\u00e4ischen Kunstmusik \u00fcberspannten."@de,
        "Coleridge-Taylor Perkinson (June 14, 1932, Manhattan, New York City or possibly (unconfirmed) Winston-Salem, North Carolina \u2013 March 9, 2004, Chicago) was an innovative American composer whose interests spanned the worlds of jazz, dance, pop, film, television, and classical music. Coleridge-Taylor Perkinson was Afro-American. He was named after Afro-British composer Samuel Coleridge-Taylor (1875\u20131912). Perkinson's mother was active in music and the arts as a piano teacher, church organist, and director of a theater company."@en;
    owl:sameAs dbr:Coleridge-Taylor_Perkinson;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Coleridge-Taylor_Perkinson>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Coleridge-Taylor_Perkinson.
doremus_artist:8d5a5fe6-3712-31bb-b69c-c55d329de984
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    dbp:deathPlace dbr:Hausjärvi;
    rdfs:comment
        "Era il padre di Aarre Merikanto (1893-1958), anch'egli compositore."@it,
        "Frans Oskar Merikanto (Helsinki, 5 augustus 1868 \u2013 Oitti, 17 februari 1924) was een Fins componist, dirigent, pianist, organist, muziekrecensent en muziekleraar. Hij werd geboren in een Zweeds-sprekende familie van dito afkomst; in die tijd zocht men in Finland naar een eigen identiteit. Om zich Finser te voelen had de vader van Oskar hun familienaam gewijzigd van (Frank) Mattson naar Merikanto. Hij zou muzikaal overvleugeld worden door zijn zoon Aarre Merikanto."@nl,
        "Frans Oskar Merikanto (Helsinki, 5 de agosto de 1868 \u2014 Oitti, Hausj\u00e4rvi, 17 de febrero de 1924) fue un compositor finland\u00e9s. Organista en Helsinki desde 1892 y director de la orquesta de la \u00d3pera finlandesa de 1911 a 1922, su repertorio est\u00e1 integrado por canciones, obras para piano, \u00f3rgano, m\u00fasica incidental y tres \u00f3peras. Su hijo, Aarre Merikanto tambi\u00e9n fue compositor."@es,
        "Frans Oskar Merikanto Zum Anh\u00f6ren bitte klicken! [\u02c8\u0254sk\u0251r \u02c8m\u025brik\u0251nt\u0254] (* 5. August 1868 in Helsinki; \u2020 17. Februar 1924 in Hausj\u00e4rvi-Oitti) war ein finnischer Komponist und Musiker. Sein Vater Frans Ferdinand Kanto aus Jalasj\u00e4rvi lie\u00df den Namen der Familie 1882 von Mattson in Merikanto \u00e4ndern. Studienreisen zur Kirchenmusik in europ\u00e4ische L\u00e4nder folgten, darunter 1907 eine durch ganz Europa. Er war dar\u00fcber hinaus der f\u00fchrende, landesweit bekannte Orgelsachverst\u00e4ndige Finnlands. Merikanto komponierte drei Opern, Violin-, Klavier- und Orgelst\u00fccke, Chorwerke und Lieder."@de,
        """Oskar Merikanto () (5 August 1868, Helsinki  \u2013 17 February 1924) was a Finnish musician and composer. He was the son of Frans Ferdinand Kanto from Jalasj\u00e4rvi, who got a Swedish surname, Mattsson, when he joined the Finnish army. He changed the name in 1882. Meri means "sea" and refers to his voyage from Vaasa to Helsinki; Kanto refers to his origins from the estate Kanto in the Finnish-speaking area of Ostrobothnia. He studied for some time at the Leipzig Conservatory in Germany, where his teachers were Carl Reinecke, Theodor Coccius, Robert Papperitz, Willy Rechenberg and Gustav Schreck."""@en,
        "Oskar Merikanto (Fichier:Speaker Icon.svg audio) est un compositeur, pianiste, organiste, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue finlandais, n\u00e9 Frans Oskar Mattsson \u00e0 Helsinki (Finlande) le 5 ao\u00fbt 1868, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Oitti \u2014 Hausj\u00e4rvi \u2014 (Finlande) le 17 f\u00e9vrier 1924. Il est le p\u00e8re d'Aarre Merikanto (1893-1958), \u00e9galement compositeur."@fr,
        "Oskar Merikanto (Hels\u00ednquia, 5 de Agosto de 1868 \u2013 Oitti, Hausj\u00e4rvi, 17 de Fevereiro de 1924) foi um compositor finland\u00eas. Organista em Hels\u00ednquia desde 1892 e dire(c)tor de orquestra da \u00d3pera Finlandesa de 1911 a 1922, comp\u00f4s can\u00e7\u00f5es, obras para piano, \u00f3rg\u00e3o, m\u00fasica incidental e tr\u00eas \u00f3peras. Seu filho Aarre Merikanto foi tamb\u00e9m compositor."@pt,
        "\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u041c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e (\u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u041c\u0430\u0442\u0442\u0441\u0441\u043e\u043d, \u0444\u0438\u043d. Oskari Merikanto, \u0448\u0432\u0435\u0434. Frans Oskar Merikanto; 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1868, \u0413\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u0433\u0444\u043e\u0440\u0441 \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1924, \u041e\u0439\u0442\u0442\u0438) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u0415\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0441\u0432\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u041c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0437\u0430 \u0435\u0451 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438. \u0415\u0433\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430\u0442\u043c\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0434\u0430\u0436\u0435 \u042f\u043d\u0430 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30c8\uff08Oskar Merikanto, 1868\u5e748\u67085\u65e5 - 1924\u5e742\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u4e21\u89aa\u3068\u3082\u306b\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u7236\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u4ee3\u304b\u3089\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u3089\u3057\u3044\u59d3\u306b\u6539\u3081\u305f\u3002 \u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u591a\u82b8\u591a\u624d\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u4e2d\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u81ea\u4f5c\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u300a\u590f\u306e\u591c\u306e\u30ef\u30eb\u30c4Kes\u00e4illan valssi \u300b\u3001\u300a\u5317\u56fd\u306e\u4e59\u5973Pohjan neiti \u300b\u3001\u300a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u5504N\u00e4lk\u00e4maan laulu \u300b\u306a\u3069\u3002\u606f\u5b50\u30a2\u30fc\u30c3\u30ec\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5965\u65af\u5361\u00b7\u6885\u5229\u5eb7\u6258\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aOskar Merikanto\uff0c1868\u5e748\u67085\u65e5\uff0d1924\u5e742\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u82ac\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u745e\u5178\u4eba\u5bb6\u5ead\uff0c\u4f46\u540e\u6765\u5c06\u59d3\u540d\u6539\u4e3a\u82ac\u5170\u5199\u6cd5\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u624d\u591a\u827a\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u80fd\u6307\u6325\u4e50\u961f\u5e76\u6f14\u594f\u591a\u79cd\u4e50\u5668\u3002\u548c\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u4e00\u6837\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5728\u82ac\u5170\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u8d77\u7740\u5f00\u62d3\u6027\u7684\u4f5c\u7528\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Oskar_Merikanto;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oskar_Merikanto>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oskar_Merikanto.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oskar_Merikanto.
doremus_artist:8f1181f9-22fc-3cae-9c49-b420c0621ed9
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Dizier;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Isoir (* 20. Juli 1935 in Saint-Dizier; \u2020 20. Juli 2016) war ein franz\u00f6sischer Organist."@de,
        "Andr\u00e9 Isoir (20 July 1935 \u2013 20 July 2016) was a French organist. Isoir studied with \u00c9douard Souberbielle (organ) and Germaine Mounier (piano) at the \u00c9cole C\u00e9sar-Franck and under Rolande Falcinelli at the Paris Conservatoire where he won the first prizes in organ and improvisation in 1960. Andr\u00e9 Isoir was organist titulaire at St-M\u00e9dard in Paris from 1952 to 1967 and at St. Severin in 1967. Since 1973 he has been titulaire (head organist) at the ancient Abbey of Saint-Germain-des-Pr\u00e9s in Paris. He died on 20 July 2016 at the age of 81."@en,
        "Andr\u00e9 Isoir, n\u00e9 \u00e0 Saint-Dizier le 20 juillet 1935 et mort le 20 juillet 2016, est un organiste et professeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0418\u0437\u0443\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Isoir; 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1935, \u0421\u0435\u043d-\u0414\u0438\u0437\u044c\u0435 \u2014 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 2016) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30a4\u30be\u30ef\u30fc\u30eb\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Andr\u00e9 Isoir, 1935\u5e747\u670820\u65e5 - 2016\u5e747\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30b5\u30f3\uff1d\u30c7\u30a3\u30b8\u30a8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30fc\u30d9\u30eb\u30d3\u30a8\u30eb\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u30b8\u30a7\u30eb\u30e1\u30fc\u30cc\u30fb\u30e0\u30cb\u30a8\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u305d\u308c\u305e\u308c\u5e2b\u4e8b\u30021952\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306e\u30b5\u30f3\uff1d\u30e1\u30c0\u30fc\u30eb\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u517c\u8056\u6b4c\u968a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308b\u30021965\u5e74\u306b\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u30b9\u56fd\u969b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u30021967\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\uff1d\u30bb\u30f4\u30e9\u30f3\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u8ee2\u4efb\u30021966\u5e74\u304b\u30891968\u5e74\u306e\u4e09\u5e74\u9593\u306b\u30cf\u30fc\u30eb\u30ec\u30e0\u56fd\u969b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u9023\u7d9a\u51fa\u5834\u3057\u3001\u3044\u305a\u308c\u3082\u512a\u52dd\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021973\u5e74\u304b\u3089\u30b5\u30f3\uff1d\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30f3\uff1d\u30c7\uff1d\u30d7\u30ec\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:André_Isoir;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Isoir>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Isoir_par_Claude_Truong-Ngoc_1979.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Isoir.
doremus_artist:8f20c2a7-415d-31c4-8743-a63b5faee308
    dbp:birthPlace dbr:Gijón;
    rdfs:comment
        "Enrique S\u00e1nchez Lansch (* 1963 in Gijon (Spanien)) ist ein Produzent und Regisseur von Dokumentarfilmen. Der Nachname ist teilweise auch als Lanz gelistet."@de,
        "Enrique S\u00e1nchez Lansch (born 1963) is a Spanish-German film director and screenwriter."@en;
    owl:sameAs dbr:Enrique_Sánchez_Lansch;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_S\u00e1nchez_Lansch>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_Sánchez_Lansch.
doremus_artist:90fe8452-84c6-38a5-ac83-87816dea6638
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9e Colson, n\u00e9e le 5 septembre 1924 \u00e0 Paris, est une violoniste."@fr;
    owl:sameAs res:Andrée_Colson;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9e_Colson>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andrée_Colson.
doremus_artist:91be187d-6874-3ae8-831d-4c4d983a48c3
    rdfs:comment
        "L\u00e9o Missir (1925\u20132009) was a French composer."@en,
        "L\u00e9o Missir, n\u00e9 le 30 avril 1925 et mort le 10 octobre 2009, est un compositeur qui fut directeur artistique chez Barclay. Il a notamment compos\u00e9 pour Leny Escudero, puis a \u00e9t\u00e9 producteur de Daniel Balavoine. Il a par ailleurs \u00e9t\u00e9 le d\u00e9couvreur de Nicoletta. Il cesse sa carri\u00e8re en 1986, \u00e0 la suite du d\u00e9c\u00e8s de Daniel Balavoine."@fr;
    owl:sameAs dbr:Léo_Missir;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9o_Missir>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Léo_Missir.
doremus_artist:922a2344-b82b-3bd7-89bc-2511015bfb15
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Joaqu\u00edn Nin Castellanos (La Habana, 29 de septiembre de 1879 \u2014 La Habana, 24 de octubre de 1949), fue un compositor, pianista y music\u00f3logo cubano espa\u00f1ol. Su padre fue el escritor Joaqu\u00edn Nin Tud\u00f3. Estudi\u00f3 en Par\u00eds, como alumno de Moritz Moszkowski, y m\u00e1s tarde estudi\u00f3 composici\u00f3n con Vincent d'Indy en la Schola Cantorum de Par\u00eds, donde luego ense\u00f1\u00f3 de 1905 a 1908. Fue padre de la reconocida escritora Ana\u00efs Nin. Sus composiciones no son muy numerosas y tienen una fuerte influencia nacionalista espa\u00f1ola, aunque tambi\u00e9n compuso varias piezas de danzas cubanas."@es,
        "Joaqu\u00edn Nin y Castellanos (September 29, 1879, Havana \u2013 October 24, 1949, Havana) was a Cuban pianist and composer."@en,
        "Joaqu\u00edn NinFichier:Defaut.svg Joaqu\u00edn Nin (en catalan: Joaquim Nin i Castellanos, n\u00e9 \u00e0 La Havane le 29 septembre 1879, mort dans la m\u00eame ville le 24 octobre 1949, est un pianiste et compositeur cubain de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 Schola Cantorum \u0443 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430 \u041c\u043e\u0448\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1905\u20141908 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435, \u0432 1908\u20141910 \u0433\u0433. \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435. \u0411\u043e\u0301\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0441 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u043c \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u0435\u043c, \u0438 \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0418\u0441\u043f\u044b\u0442\u044b\u0432\u0430\u044f \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441, \u0441 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b, \u043a \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0430 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u2014 \u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 XVII\u2014XVIII \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u044b\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0432\u0430\u0445, \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0432\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 200-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0421\u043e\u043b\u0435\u0440\u0430, \u0447\u044c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043d \u0441 1925 \u0433. \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438 \u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b. \u0412 1939 \u0433. \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e-\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0442\u0440\u044f\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u041a\u0443\u0431\u0443."@ru,
        "\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30cb\u30f3\uff08Joaqu\u00edn Nin y Castellanos, 1879\u5e749\u670829\u65e5 - 1949\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u306e\u30ed\u30fc\u30b5\u30fb\u30af\u30eb\u30e1\u30eb\uff08\u5f8c\u306b\u96e2\u5a5a\uff09\u3068\u306e\u9593\u306b3\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u3001\u30c8\u30e9\u30d0\u30eb\u30c9\u30fb\u30cb\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30cb\u30f3\uff1d\u30af\u30eb\u30e1\u30eb\u3001\u4f5c\u5bb6\u30a2\u30ca\u30a4\u30b9\u30fb\u30cb\u30f3\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Joaquín_Nin;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00edn_Nin>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joaquín_Nin.
doremus_artist:94822d65-2518-3903-a06b-4bdc7be1effc
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia (* 20. September 1767 in Rio de Janeiro; \u2020 18. April 1830 ebenda) war ein brasilianischer Komponist."@de,
        "Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia (Rio de Janeiro, 22 de setembro de 1767 \u2013 18 de abril de 1830) foi um padre cat\u00f3lico, professor de m\u00fasica, maestro, multi-instrumentista e compositor brasileiro. Mulato, descendente de escravos, nasceu pobre, mas recebeu uma educa\u00e7\u00e3o s\u00f3lida tanto em m\u00fasica como em letras e humanidades. Optou pela carreira na Igreja por devo\u00e7\u00e3o mas provavelmente tamb\u00e9m por praticidade, sendo um meio de garantir um futuro decente, especialmente para pessoas de sua condi\u00e7\u00e3o social. Suas elevadas qualifica\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e intelectuais se revelaram cedo e, de certo modo, fizeram a sociedade escravocrata de sua \u00e9poca atenuar as fortes restri\u00e7\u00f5es de acesso a posi\u00e7\u00f5es de prest\u00edgio que colocava contra os negros e pardos como ele, mas n\u00e3o o livraram completamente dos infort\u00fanios gerados p"@pt,
        "Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia (September 22, 1767 \u2013 April 18, 1830) was a Brazilian classical composer, one of the greatest exponents of Classicism in the Americas. Born in Rio de Janeiro, son of mulattos, Nunes Garcia lost his father at an early age, and his mother perceived that her son had an inclination for becoming a musician and, for this reason, improved her work to allow him to continue his musical studies."@en,
        "Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garc\u00eda (R\u00edo de Janeiro, 22 de septiembre de 1767 \u2013 \u2020 18 de abril de 1830) fue un sacerdote y compositor brasile\u00f1o de m\u00fasica erudita que vivi\u00f3 la transici\u00f3n entre el Brasil Colonial y el Imperio de Brasil. Es considerado uno de los mayores compositores de Am\u00e9rica de su tiempo."@es,
        "Le P\u00e8re Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia (Rio de Janeiro, 22 septembre 1767 \u2013 Rio de Janeiro, 18 avril 1830) est un compositeur br\u00e9silien. Ayant v\u00e9cu la transition entre le Br\u00e9sil-colonie et le Br\u00e9sil imp\u00e9rial, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands compositeurs des Am\u00e9riques de la derni\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle et de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Padre Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia (Rio de Janeiro, 20 september 1767 \u2013 aldaar, 18 april 1830) was een Braziliaans componist, muziekpedagoog, organist en dirigent."@nl;
    owl:sameAs dbr:José_Maurício_Nunes_Garcia;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Maur\u00edcio_Nunes_Garcia>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/José_Mauricio_Nunes_Garcia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Maurício_Nunes_Garcia.
doremus_artist:94a94759-1e45-344c-afab-1c07c4a4ecd7
    dbp:birthPlace dbr:Kharkiv;
    dbp:deathPlace dbr:Kharkiv;
    rdfs:comment
        "Dmitri KlebanovFichier:KLEBANOV Dmitri.jpg Dmitri Klebanov Dmitri Lvovitch Klebanov, n\u00e9 le 25 juillet 1907 \u00e0 Kharkov (Ukraine) et mort le 6 juin 1987 dans cette m\u00eame ville, est un compositeur ukrainien."@fr,
        "Dmitri Lvovich Klebanov (Ukrainian: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440o \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0435\u0431\u0430\u043di\u0432; Russian: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0435\u0431\u0430\u043d\u043e\u0432; 25 July [O.S. 12 July] 1907 \u2013 6 June 1987) was a Soviet composer. He studied at the Kharkiv Music and Drama Institute (graduated 1926) with S. Bogatyryov. He taught at the Kharkiv Conservatory (professor, 1960). Among his students were Valentin Bibik, Vitaliy Hubarenko, and Viktor Suslin. Ukrainian composer Dmitri Lvovich Klebanov (1907\u20131987) is one of a long row of Soviet composers who have more or less disappeared completely from sight. He composed in most genres, including operas and symphonies."@en,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0435\u0431\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 (12 (25) \u0438\u044e\u043b\u044f 1907, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432 \u2014 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1987, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0423\u0421\u0421\u0420 (1967)."@ru,
        "\u30c9\u30df\u30c8\u30ed\u30fb\u30eb\u30f4\u30a9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30af\u30ec\u30d0\u30ce\u30d5\uff08\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e\uff1a\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440o \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0435\u0431\u0430\u043di\u0432, \u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0435\u0431\u0430\u043d\u043e\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\uff1aDmitri Lvovich Klebanov\u30011907\u5e747\u670825\u65e5 - 1987\u5e746\u67086\u65e5\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cf\u30ea\u30b3\u30d5\u51fa\u8eab\u3002\u30cf\u30ea\u30b3\u30d5\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3073\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30bb\u30df\u30e8\u30f3\u30fb\u30dc\u30ac\u30c6\u30a3\u30ec\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021926\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30cf\u30ea\u30b3\u30d5\u97f3\u697d\u9662\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u306a\u308a\u30011930\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u30891940\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u306b\u304b\u3051\u3066\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3068\u30ad\u30a8\u30d5\u3067\u5e83\u304f\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u4e0d\u5e78\u306a\u3053\u3068\u306b1945\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u300c\u30d0\u30d3\u30fb\u30e4\u30fc\u30eb\u306e\u72a0\u7272\u8005\u306e\u601d\u3044\u51fa\u306b\u300d\u304c\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u305f\u3061\u304b\u3089\u53cd\u611b\u56fd\u7684\u3067\u3042\u308b\u3068\u306e\u6279\u5224\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u3053\u306e1940\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306e\u30b8\u30c0\u30fc\u30ce\u30d5\u6279\u5224\u306e\u5d50\u306e\u5f8c\u3001\u30af\u30ec\u30d0\u30ce\u30d5\u306f\u300c\u653f\u6cbb\u7684\u306b\u6b63\u3057\u3044\u300d\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u30ea\u30a2\u30ea\u30ba\u30e0\u4f5c\u54c1\u306e\u4f5c\u66f2\u306b30\u5e74\u3092\u8cbb\u3084\u3057\u305f\u3002 \u3053\u3046\u3057\u3066\u30af\u30ec\u30d0\u30ce\u30d5\u306f\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u5b58\u5728\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u30011983\u5e74\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u306e\u30e1\u30e9\u30fb\u30c6\u30cd\u30f3\u30d0\u30a6\u30e0\u304c\u5f7c\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u597d\u8a55\u3092\u535a\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001\u518d\u3073\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u3057\u3066\u65e5\u672c\u306e\u4ff3\u53e5\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u8a33\u3092\u57fa\u306b\u3057\u305f\u300c\u65e5\u672c\u306e\u30b7\u30eb\u30a8\u30c3\u30c8\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u5fa9\u6d3b\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u304b\u306b\u601d\u308f\u308c\u305f\u304c\u30011987\u5e74\u306b80\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u76ee\u524d\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Dmitri_Klebanov;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitri_Klebanov>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KLEBANOV_Dmitri.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dmitri_Klebanov.
doremus_artist:94d1f690-993e-36fd-b842-4c48528d1237
    dbp:birthPlace dbr:Salisbury;
    dbp:deathPlace dbr:Chester;
    rdfs:comment
        "For the missionary who lived from 1839 to 1907, see William George Lawes. William Lawes (April 1602 \u2013 24 September 1645) was an English composer and musician."@en,
        "William Lawes (* Ende April 1602 in Salisbury, Wiltshire; \u2020 24. September 1645) war ein englischer Komponist und Musiker."@de,
        "William Lawes (1 de mayo de 1602 en Wiltshire, Inglaterra- ? de 1645), fue un compositor barroco."@es,
        "William Lawes (Salisbury, gedoopt op 1 mei 1602 \u2014 Chester, 24 september 1645) was een Brits componist. William Lawes was de jongere broer van liedercomponist Henry Lawes. Hun vader, Thomas Lawes, was afkomstig uit Dinton in Wiltshire. In 1602 werd hij lid van het koor van Salisbury Cathedral, en in dat jaar werd William geboren. Vermoedelijk kwam de jonge William in zijn jeugd ook bij dit koor; de familie stond erom bekend dat ze goede zangstemmen had. We weten uit een verslag van William Fuller dat hij als knaap een zeer grote voorliefde voor de muziek had. Zijn talent werd snel herkend, en dankzij de earl van Hartford kon hij in de leer gaan bij John Coprario, een hoog aangeschreven componist uit die tijd, die vermaard was om zijn fantasia's voor viola da gamba. Coprario's leerboek Rules"@nl,
        "William LawesFichier:William Lawes with autograph.jpg William Lawes \u0152uvres principales Royal Consorts William Lawes, n\u00e9 en 1602 \u00e0 Salisbury (Wiltshire) et mort le 24 septembre 1645 \u00e0 Rowton Heath, pr\u00e8s de Chester, est un compositeur et musicien anglais."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041b\u043e\u0443\u0441 \u0438\u043b\u0438 \u041b\u043e\u0443\u0437 (William Lawes, \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044c 1602 \u2014 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1645) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\uff08William Lawes, 1602\u5e745\u67081\u65e5\u53d7\u6d17 - 1645\u5e749\u670824\u65e5 \u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u8fd1\u90ca\u30ed\u30a6\u30c8\u30f3\u30fb\u30d2\u30fc\u30b9\uff09\u306f\u3001\u5144\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5bae\u5ef7\u697d\u5e2b\u3002\u30bd\u30fc\u30eb\u30ba\u30d9\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u3002\u738b\u515a\u6d3e\u3068\u3057\u3066\u6e05\u6559\u5f92\u8ecd\u3068\u6226\u3044\u3001\u6226\u6b7b\u3057\u305f\u3002 \u30bd\u30fc\u30eb\u30ba\u30d9\u30ea\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u52a9\u624b\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u306e\u6b21\u7537\u3002\u30cf\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u4f2f\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30bb\u30a4\u30de\u30fc\u306e\u5e87\u8b77\u3092\u5f97\u3066\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30d7\u30e9\u30ea\u30aa\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u3053\u306e\u4f1d\u304b\u3089\u3001\u65e9\u304f\u304b\u3089\u7687\u592a\u5b50\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u3068\u63a5\u89e6\u3059\u308b\u6a5f\u4f1a\u3092\u6301\u3064\u3002\u7687\u592a\u5b50\u304c\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba1\u4e16\u3068\u3057\u3066\u5373\u4f4d\u3059\u308b\u3068\u3001\u5144\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u3068\u3068\u3082\u306b\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u308b\u30021635\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u304a\u3088\u3073\u58f0\u697d\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u5e38\u52e4\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u524d\u304b\u3089\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u624b\u61f8\u3051\u3066\u3044\u305f\u3002 \u6210\u4eba\u3057\u3066\u304b\u3089\u5168\u3066\u306e\u65e5\u3005\u3092\u3001\u5bae\u5ef7\u306b\u304a\u3051\u308b\u4efb\u52d9\u306b\u6367\u3052\u3001\u4e16\u4fd7\u97f3\u697d\u3084\u30de\u30b9\u30af\u306e\u305f\u3081\u306e\u6b4c\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\uff08\u9593\u9055\u3044\u306a\u304f\u305d\u306e\u4e0a\u6f14\u306b\u52a0\u308f\u308a\uff09\u3001\u307e\u305f\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba1\u4e16\u306e\u793c\u62dd\u5802\u306e\u305f\u3081\u306b\u30a2\u30f3\u30bb\u30e0\u3084\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002 Will. Lawes was slain by such whose wills were laws.\u30a6\u30a3\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u306f\u5012\u3055\u308c\u308b\u3001\u610f\u5fd7\uff08\u30a6\u30a3\u30eb\uff09\u3053\u305d\u304c\u6cd5\uff08\u30ed\u30fc\uff09\u3060\u3068\u3059\u308b\u8005\u305f\u3061\u306b\u3088\u3063\u3066\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:William_Lawes;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Lawes>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Lawes_with_autograph.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Lawes.
doremus_artist:958015ab-d6ae-3760-b43b-88b0fd4ae62a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henry F\u00e9vrier (October 2, 1875 \u2013 July 6, 1957) was a French composer."@en,
        "Henry F\u00e9vrier (Paris, 2 octobre 1875 - Paris, 6 juillet 1957) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Henry F\u00e9vrier (n. 2 de octubre de 1875 - 6 de julio de 1957) fue un compositor franc\u00e9s. Es el hijo del arquitecto Jules F\u00e9vrier y el padre del pianista Jacques F\u00e9vrier. Estudi\u00f3 en el Conservatorio Nacional Superior de M\u00fasica y de Danza de Par\u00eds y sus maestros incluyen a Andr\u00e9 Messager, Jules Massenet y Gabriel Faur\u00e9. Sus primeras composiciones consistieron en m\u00fasica de c\u00e1mara"@es;
    owl:sameAs dbr:Henry_Février;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_F\u00e9vrier>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Février.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Février.
doremus_artist:95e210a3-fd3c-358a-8fc2-832f2f840ba7
    rdfs:comment
        "Bj\u00f8rn Kjellemyr (* 4. Dezember 1950 in Bamble) ist ein norwegischer Jazzbassist (Kontrabass, E-Bass)."@de,
        "Bj\u00f8rn Kjellemyr (born 4 December 1950 in Bamble, Norway) is a Norwegian Jazz musician (double bass), known from a variety of musical contexts like Terje Rypdal & The Chasers, Joe Henderson, Bob Berg, Chet Baker, Art Farmer, Pat Metheny, Mike Stern, Dag Arnesen, Knut Riisn\u00e6s, Jon Eberson, Bugge Wesseltoft, Audun Kleive, Jon Balke, Jan Gunnar Hoff and Ketil Bj\u00f8rnstad."@en;
    owl:sameAs dbr:Bjørn_Kjellemyr;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bj\u00f8rn_Kjellemyr>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bjørn_Kjellemyr.
doremus_artist:9615ca34-9128-36e0-893a-0a88b716d8b7
    dbp:birthPlace dbr:La_Spezia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giacinto Francesco Maria Scelsi (prononc\u00e9 : [d\u0292a\u02c8t\u0283into \u0283\u02c8\u0283\u025blsi]), n\u00e9 le 8 janvier 1905 \u00e0 La Spezia et mort le 9 ao\u00fbt 1988 \u00e0 Rome, est un compositeur et un po\u00e8te italien."@fr,
        "Giacinto Maria Scelsi [d\u0292a\u02c8t\u0283into \u02c8\u0283\u025blsi] (La Spezia, 8 de enero de 1905 \u2014 Roma, 9 de agosto de 1988), conde de Ayala Valva, fue un compositor italiano y poeta en lengua francesa. Sus obras musicales m\u00e1s caracter\u00edsticas se basan fundamentalmente en una sola nota, alterada por el tratamiento de sus arm\u00f3nicos y por medio de inflexiones microtonales, t\u00edmbricas, din\u00e1micas, de volumen, de densidad, de tempo o de octava. Fue el precursor del espectralismo."@es,
        """Giacinto Scelsi (Italian pronunciation: [d\u0292a\u02c8t\u0283into \u02c8\u0283\u025blsi]; 8 January 1905 \u2013 9 August 1988) was an Italian composer who also wrote surrealist poetry in French. He is best known for writing music based around only one pitch, altered in all manners through microtonal oscillations, harmonic allusions, and changes in timbre and dynamics, as paradigmatically exemplified in his revolutionary Quattro Pezzi su una nota sola ("Four Pieces on a single note", 1959). This composition remains his most famous work and one of the few performed to significant recognition during his lifetime. His musical output, which encompassed all Western classical genres except scenic music, remained largely undiscovered even within contemporary musical circles during most of his life. Today, some of his music has gai"""@en,
        "Giacinto Scelsi (La Spezia, 8 januari 1905 \u2013 Rome, 9 augustus 1988) was een Italiaans componist en dichter. Scelsi is geboren in een adellijke familie; hij was graaf van Ayala Valva. Hij studeerde muziek in Rome (bij Giacinto Sallustio) , later compositie bij een leerling van Arnold Sch\u00f6nberg (Walther Klein) en Egon K\u00f6hler in Gen\u00e8ve. Voeg daarbij de invloeden van twee andere Italiaanse componisten Ottorino Respighi en Alfredo Casella, surrealisten in Parijs, en het levert een smeltkroes van allerlei stijlen op. Vlak na zijn opleiding was Scelsi een trouw volgeling van het dodecafonie van Sch\u00f6nberg. Na een persoonlijke crisis aan het eind van de jaren 40 van de 20e eeuw liet hij alle regels varen. Ook wat betreft zijn geloof veranderde hij van een katholiek in een volgeling van Oosterse ged"@nl,
        "Giacinto Scelsi [d\u0292a\u02c8t\u0283into \u02c8\u0283\u025blsi] (* 8. Januar 1905 in La Spezia, Italien; \u2020 9. August 1988 in Rom; vollst\u00e4ndiger Titel und Name: Conte Giacinto Francesco Maria Scelsi d\u2019Ayala Valva) war ein italienischer Komponist und Dichter."@de,
        "Giacinto Scelsi [d\u0292a\u02c8t\u0283into \u02c8\u0283\u025blsi] (ur. 8 stycznia 1905 w La Spezia, zm. 9 sierpnia 1988 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor i poeta."@pl,
        "Giacinto Scelsi [d\u0292a\u02c8t\u0283into \u02c8\u0283\u025blsi], Conde de Ayala Valva, (La Spezia, 8 de janeiro de 1905 \u2014 Roma, 9 de agosto de 1988) foi um compositor italiano contempor\u00e2neo, que tamb\u00e9m escreveu poesia surrealista em franc\u00eas, famoso por escrever m\u00fasica baseada numa \u00fanica nota musical, alterada de todas as formas atrav\u00e9s de oscila\u00e7\u00f5es microtonais, alus\u00f5es harm\u00f3nicas e modifica\u00e7\u00f5es no timbre e na din\u00e2mica, como se pode observar no seu revolucion\u00e1rio Quattro Pezzi su una nota sola (Quatro Pe\u00e7as de uma Nota S\u00f3) de 1959.A m\u00fasica considerada de relev\u00e2ncia de Scelsi \u00e9 marcada por uma suprema concentra\u00e7\u00e3o de notas repetidas, combinadas com um grande senso de forma. Ele revolucionou o papel do som na m\u00fasica ocidental."@pt,
        "\u00c8 noto per i suoi lavori di musica microtonale."@it,
        "\u0414\u0436\u0430\u0447\u0438\u043d\u0442\u043e \u0428\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438, \u0433\u0440\u0430\u0444 \u0410\u044f\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giacinto Scelsi, Conte di Ayala Valva; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1905, \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1988, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u044d\u0441\u0441\u0435 \u043f\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0435, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432 (\u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435)."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c1\u30f3\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30b7\uff08Giacinto Scelsi, 1905\u5e741\u67088\u65e5 - 1988\u5e748\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30e9\u30fb\u30b9\u30da\u30c4\u30a3\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u30021940\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u3001\u4ed6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u306e\u300c\u5171\u540c\u4f5c\u66f2\u300d\u3068\u3044\u3046\u4f5c\u696d\u5f62\u614b\u3092\u3068\u308a\u3001\u30b7\u30a7\u30eb\u30b7\u540d\u7fa9\u3067\u4f5c\u54c1\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304c\u3001\u6b7b\u5f8c\u660e\u3089\u304b\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Giacinto_Scelsi;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacinto_Scelsi>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giacinto_Scelsi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacinto_Scelsi.
doremus_artist:96af95f7-9c1f-3618-8c30-720b8f509113
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Debutt\u00f2 in palcoscenico nel 1889. Il 21 maggio 1892 fu il primo Silvio nei Pagliacci, al Teatro Dal Verme di Milano, diretto da Arturo Toscanini, opera che interpret\u00f2 anche al suo debutto al Covent Garden, nel 1893, e al Metropolitan, in entrambi i casi nel ruolo di Tonio. Il 3 dicembre 1906 fu Riccardo ne I puritani all'inaugurazione della Manhattan Opera House. La sua carriera internazionale lo port\u00f2 ad esibirsi, tra l'altro, a Lisbona (Teatro S. Carlos, tra il 1897 e il 1912), Buenos Aires, Madrid, Citt\u00e0 del Messico, New York e Parigi. Oltre che in italiano, cant\u00f2 in francese e in tedesco."@it,
        """Mario Ancona (28 February 1860 \u2013 23 February 1931), was a leading Italian baritone and master of bel canto singing. He appeared at some of the most important opera houses in Europe and America during what is commonly referred to as the "Golden Age of Opera"."""@en,
        "Mario Ancona (Livorno, 28 de febrero de 1860 \u2013 Florencia, 23 de febrero de 1931) fue un bar\u00edtono italiano. Debut\u00f3 en la escena en 1889. El 21 de mayo de 1892 fue el primer Silvio en Pagliacci, en el Teatro Dal Verme de Mil\u00e1n, bajo la direcci\u00f3n de Arturo Toscanini, \u00f3pera que interpret\u00f3 tambi\u00e9n en su debut en el Covent Garden, en 1893, y en el Metropolitan, en ambos casos en el papel de Tonio. El 3 de diciembre de 1906 fue Riccardo en I puritani, en la inauguraci\u00f3n de la Manhattan Opera House. Se retir\u00f3 en 1916. Muri\u00f3 en Florencia, a causa de un tumor, tras, una larga enfermedad."@es;
    owl:sameAs dbr:Mario_Ancona;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Ancona>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harvard_Theatre_Collection_-_Mario_Ancona_TCS_1.477_-_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Ancona.
doremus_artist:9839941b-c72e-31df-88bf-bf24fd579467
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Maurice Renaud (24 July 1861 \u2013 16 October 1933) was a cultured French operatic baritone. He enjoyed an international reputation for the superlative quality of his singing and the brilliance of his acting."@en,
        "Maurice Renaud (n\u00e9 Arnaud Maurice Croneau) (Bordeaux, 24 juillet 1861 - Paris, 16 octobre 1933) est un baryton fran\u00e7ais. Il a joui d'une r\u00e9putation internationale pour la tr\u00e8s grande qualit\u00e9 de son chant et pour la ma\u00eetrise de son jeu."@fr,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0420\u0435\u043d\u043e (\u0444\u0440. Maurice Renaud, 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1861 \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1933) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru;
    owl:sameAs dbr:Maurice_Renaud;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Renaud>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MauriceRenaud.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Renaud.
doremus_artist:984baa78-6c28-3d9b-967a-55f9fa297162
    dbp:birthPlace dbr:Lübeck;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Andreas Kneller (auch: Kniller, Kn\u00fcller, Knoller; * 23. April 1649 in L\u00fcbeck; \u2020 24. August 1724 in Hamburg) war ein deutscher Komponist und Vertreter der norddeutschen Orgelschule. Andreas Kneller entstammt einer K\u00fcnstlerfamilie. Sowohl Andreas\u2019 bekannter \u00e4lterer Bruder Sir Godfrey Kneller als auch der Vater Zacharias Kniller waren Maler. 1667 wurde Kneller zum Nachfolger des Organisten Melchior Schildt an der Marktkirche Hannover ernannt. Am 1. Dezember 1685 wurde er auf Vorschlag Johann Adam Reinckens als Nachfolger von J. Schade zum Organisten an der Hamburger St.-Petri-Kirche gew\u00e4hlt. Im Jahr darauf heiratete er die Tochter Reinckens, Margaretha Maria. 1723 wurde er zu Gunsten seines Schwiegersohnes Jakob Henke, der dort bereits seit 1717 als stellvertretender Organist t\u00e4tig war, pensi"@de,
        "Andreas Kneller (variants: Kniller, Kn\u00f6ller, Kn\u00fcller) (23 April 1649 \u2013 24 August 1724) was a German composer and organist of the North German school."@en;
    owl:sameAs dbr:Andreas_Kneller;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Kneller>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Kneller.
doremus_artist:993ff784-ebaf-36bb-9379-61785da2ca6b
    rdfs:comment
        "Marie-Claire Jamet est une harpiste fran\u00e7aise n\u00e9e le 27 novembre 1933 \u00e0 Reims. Elle est la fille de Pierre Jamet, \u00e9galement harpiste.Consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des principales harpistes du XXe si\u00e8cle, elle a donn\u00e9 de nombreux concerts dans le monde entier. Ses enregistrements se comptent par dizaines et font souvent r\u00e9f\u00e9rence[r\u00e9f."@fr;
    owl:sameAs res:Marie-Claire_Jamet;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marie-Claire_Jamet>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marie-Claire_Jamet.
doremus_artist:99a94123-4d71-37ec-81cd-8bb82bc23eb0
    dbp:birthPlace dbr:French_Algeria;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Fu membro dell'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, nella quale occup\u00f2 il seggio numero 2, dal 1908 alla morte, e commendatore della Legion d'onore."@it,
        "Jean Richepin (* 4. Februar 1849 in M\u00e9d\u00e9a, Algerien; \u2020 12. Dezember 1926 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, Dramatiker und Lyriker."@de,
        "Jean Richepin (French pronunciation: \u200b[\u0292\u0251\u0303 \u0281i\u0283p\u025b\u0303]; 4 February 1849 \u2013 12 December 1926), French poet, novelist and dramatist, the son of an army doctor, was born at M\u00e9d\u00e9a, French Algeria. At school and at the \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure he gave evidence of brilliant, if somewhat undisciplined, powers, for which he found physical vent in different directions\u2014first as a franc-tireur in the Franco-German War, and afterwards as actor, sailor and stevedore\u2014and an intellectual outlet in the writing of poems, plays and novels which vividly reflected his erratic but unmistakable talent. A play, L'\u00c9toile, written by him in collaboration with Andr\u00e9 Gill (1840\u20131885), was produced in 1873; but Richepin was virtually unknown until the publication, in 1876, of a volume of verse entitled La Chanson des gueu"@en,
        "Jean Richepin (M\u00e9d\u00e9a, 4 februari 1849 - Parijs, 12 december 1926) was een Frans (toneel)schrijver en dichter."@nl,
        "Jean Richepin (M\u00e9d\u00e9a, hoje: \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0629 ou Lemdiya\u200e, na Arg\u00e9lia, 4 de Fevereiro de 1849 \u2014 12 de Dezembro de 1926) foi um poeta, novelista e dramaturgo de l\u00edngua francesa. Foi membro da Academia Francesa."@pt,
        "Jean Richepin, nacido en M\u00e9d\u00e9a (Argelia) el 4 de febrero de 1849 y fallecido en Par\u00eds el 12 de diciembre de 1926, fue un poeta, novelista y autor dram\u00e1tico franc\u00e9s. Su obra m\u00e1s conocida, La Chanson des Gueux (la canci\u00f3n de los mendigos), fue publicada en 1876. El libro se consider\u00f3 escandaloso y su autor fue condenado a un mes de c\u00e1rcel por atentado a las buenas costumbres. En 1908, fue elegido miembro de la Academia francesa. Tambi\u00e9n fue nombrado Comandante de la Legi\u00f3n de Honor. Gabriel Faur\u00e9 puso m\u00fasica a los poemas de Richepin, Larmes (l\u00e1grimas) y Au cimeti\u00e8re (en el cementerio)."@es,
        "Jean Richepin, n\u00e9 \u00e0 M\u00e9d\u00e9a (Alg\u00e9rie) le 4 f\u00e9vrier 1849 et mort \u00e0 Paris le 12 d\u00e9cembre 1926, est un po\u00e8te, romancier et auteur dramatique fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0420\u0438\u0448\u043f\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Jean Richepin; 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1849, \u041c\u0435\u0434\u0435\u0430, \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440 \u2014 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1926, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru,
        "\u8ba9\u00b7\u9ece\u65bd\u6f58\uff08Jean Richepin\uff0c1849\u5e742\u67084\u65e5\uff0d1926\u5e7412\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u8a69\u4eba\uff0c\u5c0f\u8bf4\u3001\u620f\u5267\u4f5c\u5bb6\u3002 \u8ba9\u00b7\u9ece\u65bd\u6f58\u4e3a\u8ecd\u91ab\u4e4b\u5b50\uff0c\u751f\u65bc\u963f\u723e\u53ca\u5229\u4e9e\u7684\u9ea6\u8fea\u4e9a\u30021868\u5e74\u8003\u5165\u5df4\u9ece\u9ad8\u7b49\u5e2b\u7bc4\u5b78\u6821\ufe50\u7372\u5f97\u6587\u5b78\u78a9\u58eb\u5b78\u4f4d\u3002\u666e\u6cd5\u6230\u722d\u671f\u9593\uff0c\u66fe\u52a0\u5165\u53cd\u4fb5\u7565\u6e38\u64ca\u968a\u3002\u6b64\u5f8c\u751f\u6d3b\u653e\u8569\u4e0d\u7f88\uff0c\u66fe\u7576\u904e\u8a18\u8005\ufe51\u6c34\u624b\ufe51\u78bc\u982d\u5de5\u4eba\u7b49\u30021873\u5e74\u521b\u4f5c\u4e86\u5287\u4f5c\u300a\u661f\u661f\u300b\uff08L'\u00c9toile\uff09\u30021876\u5e74\uff0c\u51fa\u7248\u8a69\u96c6\u300a\u7aae\u9014\u6f66\u5012\u4e4b\u6b4c\u300b\uff08Chanson des gueux\uff09\ufe50\u56e0\u5176\u4e2d\u4e00\u4e9b\u8a69\u7bc7\u5167\u5bb9\u72c2\u653e\uff0c\u88ab\u6cd5\u5ead\u4ee5\u201c\u6709\u50b7\u98a8\u5316\u201d\u7f6a\u540d\u5224\u5904\u62d8\u7981\u4e00\u6708\uff0c\u5e76\u4e00\u4e3e\u6210\u540d\u3002 \u9ece\u65bd\u6f58\u6210\u540d\u5f8c\ufe50\u63a5\u9023\u767c\u8868\u4e86\u300a\u64ab\u6478\u300b\uff08Les Caresses\uff0c1877\u5e74\uff09\ufe51\u300a\u8a5b\u5492\u300b\uff08Les Blasph\u00e8mes\uff0c1884\u5e74\uff09\u7b49\u8a69\u96c6\u30021908\u5e74\ufe50\u9ece\u65bd\u6f58\u7576\u9078\u6cd5\u862d\u897f\u5b78\u672f\u9662\u9662\u58eb\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Jean_Richepin;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Richepin>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Picture_of_Jean_Richepin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Richepin.
doremus_artist:9c6677a9-18cd-3ff7-a161-20cb05fc8deb
    dbp:birthPlace dbr:Jerez_de_la_Frontera;
    rdfs:comment
        "Germ\u00e1n \u00c1lvarez Beigbeder (15 December 1882 - 11 October 1968) was a Spanish composer."@en,
        "Germ\u00e1n \u00c1lvarez Beigbeder (Jerez de la Frontera, C\u00e1diz, 15 december 1882 \u2013 aldaar, 11 oktober 1968), was een Spaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Germ\u00e1n \u00c1lvarez Beigbeder (Jerez de la Frontera, C\u00e1diz, 16 de diciembre de 1882 - Jerez de la Frontera, 11 de octubre de 1968) fue un compositor espa\u00f1ol, padre del tambi\u00e9n compositor Manuel Alejandro (nacido como Manuel \u00c1lvarez-Beigbeder P\u00e9rez en 1933). Actualmente en el n\u00famero 56 de la calle Larga de su ciudad natal existe una placa que recuerda su nacimiento."@es,
        "Germ\u00e1n \u00c1lvarez Beigbeder, est un compositeur espagnol n\u00e9 \u00e0 Jerez de la Frontera (Province de Cadix) le 15 d\u00e9cembre 1882 et mort dans cette ville le 11 octobre 1968. Il a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Madrid avec Bartolom\u00e9 P\u00e9rez Casas et avec Manuel Manrique de Lara (es). Il s'est consacr\u00e9 \u00e0 la direction d'orchestre d'harmonie, \u00e9tant durant de nombreuses ann\u00e9es directeur de l'orchestre d'harmonie de Jerez. Il s'est \u00e9galement consacr\u00e9 \u00e0 l'enseignement de la musique. Son \u0153uvre poss\u00e8de un cachet andalous."@fr,
        "\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30ec\u30b9\u30fb\u30d9\u30a4\u30b0\u30d9\u30c7\u30eb\uff08Germ\u00e1n \u00c1lvarez Beigbeder, 1882\u5e7412\u670815\u65e5 - 1968\u5e7410\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ab\u30c7\u30a3\u30b9\u770c\u30d8\u30ec\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30d5\u30ed\u30f3\u30c6\u30fc\u30e9\u51fa\u8eab\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30fb\u30da\u30ec\u30b9\u30fb\u30ab\u30b5\u30b9\u3068\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30de\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30e9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30d8\u30ec\u30b9\u306e\u5e02\u6c11\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u9577\u5e74\u306e\u9593\u52d9\u3081\u3042\u3052\u3001\u307e\u305f\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u306b\u3082\u71b1\u5fc3\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u30a2\u30f3\u30c0\u30eb\u30b7\u30a2\u98a8\u306e\u97f3\u697d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Germán_Álvarez_Beigbeder;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Germ\u00e1n_\u00c1lvarez_Beigbeder>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Germán_Álvarez_Beigbeder.
doremus_artist:9e4dec8f-1474-31ba-ba58-4b1add595e8c
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7oise Barri\u00e8re (born 1944) is a French editor, writer and composer."@en,
        "Fran\u00e7oise Barri\u00e8re, n\u00e9e le 12 juin 1944 \u00e0 Paris est compositeur de musique \u00e9lectroacoustique et pianiste."@fr;
    owl:sameAs dbr:Françoise_Barrière;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Barri\u00e8re>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Françoise_Barrière.
doremus_artist:9efce2c4-06a5-321a-9ea0-ad1a5d26e8a5
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Nikolai Iwanowitsch Peiko (russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0439\u043a\u043e, wiss. Transliteration Nikolaj Ivanovi\u010d Pejko; * 12. M\u00e4rzjul./ 25. M\u00e4rz 1916greg. in Moskau; \u2020 1. Juli 1995 ebenda) war ein russischer Komponist."@de,
        "Nikolay Ivanovich Peyko or Peiko (\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0439\u043a\u043e) (March 25, 1916 in Moscow \u2013 1995 in Moscow) was a Russian composer and professor of composition. Peyko studied composition at Moscow Conservatory under Nikolay Myaskovsky, graduating in 1940, then working in a military hospital during the Second World War and teaching at the Moscow Conservatory 1942-1949. After he had been working since 1941-1943 in Ufa at a military hospital, NIkolay worked partly with and was influenced by Dmitri Shostakovich. From 1959 till retirement Peyko was professor of composition at the Gnessin State Musical College where his students included Sofia Gubaidulina and Alexander Arutjunjan. NIkolay was considered as an important composition teacher and taught his students twelve-tone case. Nikolay's first succe"@en,
        "Nikola\u00ef Pe\u00efko Nikola\u00ef Ivanovitch Pe\u00efko (en russe \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0439\u043a\u043e), n\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 1916 \u00e0 Moscou \u2013 mort dans la m\u00eame ville le 7 janvier 1995, est un compositeur et professeur de composition sovi\u00e9tique puis russe. Pe\u00efko a \u00e9tudi\u00e9 au conservatoire Tcha\u00efkovski de Moscou sous la f\u00e9rule de Nikola\u00ef Miaskovski, dipl\u00f4m\u00e9 en 1940. Durant la Seconde Guerre mondiale il travaille dans un h\u00f4pital militaire et enseigne au conservatoire de Moscou de 1942 \u00e0 1949. De 1959 jusqu\u2019\u00e0 son d\u00e9part en retraite, Pe\u00efko enseigne \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie russe de musique Gnessine o\u00f9 Sofia Gouba\u00efdoulina sera son \u00e9l\u00e8ve."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0439\u043a\u043e\u0301 (12 (25) \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1916, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1995, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1947, 1951). \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1964)."@ru;
    owl:sameAs dbr:Nikolay_Peyko;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolay_Peyko>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolay_Peyko.
doremus_artist:9ff792f2-a5eb-379e-aaa9-2976c15a2f80
    dbp:birthPlace dbr:Toruń;
    rdfs:comment
        "Jadwiga Rapp\u00e9 (Toru\u0144, 24 februari 1952) is een Poolse alt. Ze volgde haar opleiding bij Zofia Bregy aan de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin-Academie in Warschau, en later bij Jerzy Artysz in Wroc\u0142aw. Naast haar muzikale studie stond ze ingeschreven bij de Universiteit van Warschau, waar ze Poolse en Slavische filologie studeerde. Rapp\u00e9 geeft de voorkeur aan de minder bekende werken voor haar stemtype, wat de reden is dat ze vaak op verschillende internationale festivals gevraagd wordt. Ze staat ook bekend als voorvechtster van het werk van Witold Lutos\u0142awski."@nl,
        "Jadwiga Rapp\u00e9 (born 24 February 1952) is a Polish operatic contralto, born in Torun. In 1980 she was awarded first prize at the International Bach Competition in Leipzig. She made her professional opera debut at the Great Theatre, Warsaw in 1983 and has since remained a regular artist at that theatre. She has sung leading roles with other opera houses internationally, including the Deutsche Oper Berlin and the Royal Opera House in London."@en,
        "Jadwiga Rapp\u00e9 (ur. 24 lutego 1952 w Toruniu) \u2013 polska \u015bpiewaczka (alt). Studiowa\u0142a na Wydziale Filologii S\u0142owia\u0144skiej Uniwersytetu Warszawskiego. Studia \u015bpiewu rozpocz\u0119\u0142a u Zofii Br\u00e9gy, a nast\u0119pnie w Akademii Muzycznej im. K. Lipi\u0144skiego we Wroc\u0142awiu w klasie Jerzego Artysza. Studia \u015bpiewu uko\u0144czy\u0142a z najwy\u017cszym wyr\u00f3\u017cnieniem. W roku 1980 otrzyma\u0142a I nagrod\u0119 na Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Bachowskim w Lipsku, w roku 1981 Z\u0142oty Medal na Festiwalu M\u0142odych Solist\u00f3w w Bordeaux."@pl,
        "Jadwiga Rapp\u00e9Fichier:Jadwiga Rapp\u00e9 Polish classical singer.jpg Jadwiga Rapp\u00e9, n\u00e9e le 24 f\u00e9vrier 1952 \u00e0 Toru\u0144 en Pologne, est une chanteuse polonaise (alto)."@fr;
    owl:sameAs dbr:Jadwiga_Rappé;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jadwiga_Rapp\u00e9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jadwiga_Rappé.
doremus_artist:9ffb079f-f737-310f-bf36-450b66bac6bb
    dbp:birthPlace dbr:French_Third_Republic;
    dbp:deathPlace dbr:Vaucluse;
    rdfs:comment
        "Henri Grialou, plus connu sous son nom de religion Marie-Eug\u00e8ne de l'Enfant-J\u00e9sus, n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1894 au Gua en Aveyron et mort le 27 mars 1967 \u00e0 Venasque dans le Vaucluse, est un religieux de l'Ordre du Carmel, fondateur de l'Institut Notre-Dame de Vie. Son proc\u00e8s de b\u00e9atification est en cours depuis 1985. Le Vatican a annonc\u00e9 que sa b\u00e9atification aurait lieu le 19 novembre 2016 \u00e0 Avignon."@fr,
        "Maria Eugeniusz Grialou (w\u0142a\u015bc. Marie Eug\u00e8ne Grialou; imi\u0119 zakonne: Maria Eugeniusz od Dzieci\u0105tka Jezus; ur. 2 grudnia 1894 jako w Guada-Aveyron zm. 27 marca 1967 w Venasque) \u2013 francuski duchowny, karmelita bosy, czcigodny s\u0142uga Bo\u017cy Ko\u015bcio\u0142a katolickiego. 24 lutego 1922, b\u0119d\u0105c w seminarium, wst\u0105pi\u0142 do nowicjatu karmelit\u00f3w bosych w Avon, ko\u0142o Pary\u017ca, przyjmuj\u0105c imi\u0119 Maria Eugeniusz od Dzieci\u0105tka Jezus. B\u0119d\u0105c w nowicjacie pog\u0142\u0119bia\u0142 si\u0119 w modlitwie i w nauce mistrz\u00f3w Karmelu. Poprzez publikacje i rekolekcje po\u015bwi\u0119ca\u0142 si\u0119 szerzeniu g\u0142\u0119bokiego do\u015bwiadczenia duchowego i nauki \u015bwi\u0119tych zakonu."@pl,
        "Marie-Eugene de L'Enfant-J\u00e9sus (2 December 1894 - 27 March 1967), born Henri Grialou, was a French Roman Catholic priest and a professed member of the Discalced Carmelites of which he was a member of since just after his ordination. Grialou held several positions of leadership within his congregation and was an extensive traveler as a manager of a range of Carmelite convents and monasteries across the world. He was the founder of the Secular Institute of Notre-Dame de Vie."@en,
        "\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30c9\u30fb\u30e9\u30f3\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30b8\u30e5\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e:Marie-Eug\u00e8ne de l'Enfant-J\u00e9sus\u3001\u672c\u540d\uff1aHenri Grialou\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30b0\u30ea\u30a2\u30eb\u30fc\u30011894\u5e7412\u67082\u65e5-1967\u5e743\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u8de3\u8db3\u30ab\u30eb\u30e1\u30eb\u4f1a\u306e\u4fee\u9053\u53f8\u796d\u3001\u5c0a\u8005\u3001\u5728\u4fd7\u4f1a\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\uff08\u3044\u306e\u3061\u306e\u8056\u6bcd\u4f1a\uff09\u5275\u7acb\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Eugène_de_l'Enfant-Jésus>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Eug\u00e8ne_de_l'Enfant-J\u00e9sus>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Legion_Honneur_Chevalier_ribbon.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Marie-Eugène_de_l'Enfant-Jésus>.
doremus_artist:a07681f5-9fd1-3d1d-a278-6e126d1457e9
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    rdfs:comment
        "Inizia privatamente lo studio del pianoforte a 15 anni. Si diploma al conservatorio di Kiev nel 1964, studia composizione con Borys Ljato\u0161yns'kyj, armonia e contrappunto con Levko Revuckyj. Appartiene alla stessa generazione di Alfred Schnittke e Arvo P\u00e4rt. Il suo stile \u00e8 frutto di un allontanamento graduale dalle avanguardie sovietiche a cui ader\u00ec negli anni '60 e '70. La sua musica si mostra come un originale connubio tra il tardoromanticismo mahleriano e le atmosfere rarefatte di compositori come Tigran Mansurian, Giya Kancheli e Aleksandr Knajfel'."@it,
        "Valentin Vasiljovitsj Silvestrov (Oekra\u00efens: \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432) (Kiev, 30 september 1937) is een Oekra\u00efense componist. Silvestrov is geboren toen Oekra\u00efne zeer armoedig was. Zijn eerste opleiding was tot bouwkundig ingenieur. Na drie jaar muzieklessen gevolgd te hebben aan de Kiev Avondschool, zag hij in dat dat niet zijn stiel was en hij ging studeren aan het conservatorium van Kiev. Hij kreeg daar compositieles van een andere Oekra\u00efense componist Boris Lyatosjinski. Al tijdens zijn opleiding schreef hij een groot aantal composities. Door die werken werd al snel duidelijk dat hij geheel zijn eigen weg zou gaan. Hij componeerde in een stijl die hem ten tijde van die compositie goed leek: serialisme, post-seri\u00eble muziek, aleatorische muziek, pointillisme... allerlei stijlen kw"@nl,
        "Valentyn Vasyliovytch Sylvestrov (en ukrainien : \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432), n\u00e9 \u00e0 Kiev le 30 septembre 1937 est un compositeur ukrainien. Laur\u00e9at du prix national Taras Chevtchenko en 1995."@fr,
        "Valentyn Vasylyovych Sylvestrov (Ukrainian: \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0301\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432; born 30 September 1937 in Kiev, Ukrainian SSR, Soviet Union) is a Ukrainian composer and pianist of contemporary classical music."@en,
        "Valent\u00edn Silv\u00e9strov (en ucraniano, \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432), nacido el 30 de septiembre de 1937 en Kiev, Ucrania, es un pianista y compositor contempor\u00e1neo."@es,
        "Walentyn Wassylowytsch Sylwestrow (ukrainisch \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432, wiss. Transliteration Valentyn Vasyl'ovy\u010d Syl'vestrov; * 30. September 1937 in Kiew, Ukrainische SSR) ist ein ukrainischer Komponist."@de,
        "Wa\u0142entyn Wasylowycz Sylwestrow, ukr. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 (ur. 30 wrze\u015bnia 1937) - ukrai\u0144ski kompozytor, Ludowy Artysta Ukrainy, laureat Pa\u0144stwowej Nagrody im. Tarasa Szewczenki. W 1963 roku uko\u0144czy\u0142 Konserwatorium kijowskie, gdzie studiowa\u0142 kompozycj\u0119 u Borysa Latoszy\u0144skiego. W po\u0142owie lat sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych XX wieku Sylwestrow stal si\u0119 s\u0142ynnym kompozytorem kierunku awangardowego, korzystaj\u0105c z techniki dodekafonicznej, aleatorycznej i sonorystycznej. Dzie\u0142a Sylwestrowa zacz\u0119li gra\u0107 tacy muzycy, jak Gidon Kremer, Aleksiej Lubimow czy Iwan Monighetti. Dorobek tw\u00f3rczy Sylwestrowa:"@pl,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u00e9\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 (\u0443\u043a\u0440. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432; \u0440\u043e\u0434. 1937) \u2014\u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0423\u0421\u0421\u0420 (1989)."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30ed\u30d5\uff08Valentin Silvestrov, 1937\u5e749\u670830\u65e5 \u30ad\u30a8\u30d5 - \uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Valentyn_Sylvestrov;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valentyn_Sylvestrov>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Valentinsilvestrov.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valentyn_Sylvestrov.
doremus_artist:a1b08223-e333-3d3b-9d70-05021423abf3
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne Couvert est une pianiste fran\u00e7aise, n\u00e9e le 30 d\u00e9cembre 1970.Elle a \u00e9tudi\u00e9 au Conservatoire de Paris."@fr;
    owl:sameAs res:Hélène_Couvert;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_Couvert>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hélène_Couvert.
doremus_artist:a2fc9082-f19f-3065-9a9c-9bbbe8558bf0
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Christopher Gordon est un compositeur anglais de musiques de films. Il est notamment connu pour avoir cocompos\u00e9 et orchestr\u00e9 la bande originale de Master and Commander : De l'autre c\u00f4t\u00e9 du monde. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 en 2003 pour un Emmy Awards pour la bande originale du t\u00e9l\u00e9film Salem."@fr,
        "Christopher Gordon is an English composer best known for his film scores, but has also received major classical commissions. Major film scores include Mao's Last Dancer, Master and Commander and On the Beach."@en;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Gordon_(composer)>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Gordon_(composer)>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Christopher_Gordon_(composer)>.
doremus_artist:a3c12d65-b739-3a30-a136-5dd29d3c1ac7
    rdfs:comment
        "Lucie Dol\u00e8ne (n\u00e9e Lucienne Chiaroni le 17 juin 1931) est une chanteuse et com\u00e9dienne fran\u00e7aise, surtout connue pour sa voix en doublage de dessins anim\u00e9s."@fr;
    owl:sameAs res:Lucie_Dolène;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucie_Dol\u00e8ne>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucie_Dolène.
doremus_artist:a4b861b3-04d4-370d-91ab-5f84d7e21ac3
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Issy-les-Moulineaux;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Tcherepnine. Nicolas Nikola\u00efevitch Tcherepnine (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d; ISO 9 : Nikolaj Nikolaevi\u010d \u010cerepnin) est un compositeur russe, n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 15 mai 1873 et mort \u00e0 Issy-les-Moulineaux le 26 juin 1945."@fr,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a\u0641\u064a\u062a\u0634 \u062a\u0634\u064a\u0631\u064a\u0628\u0646\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Nikolai Nikolayevich Tcherepnin) \u0645 ( 15 \u0622\u064a\u0627\u0631 1873 - 26 \u062d\u0632\u064a\u0631\u0627\u0646 1945 ) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0631\u0648\u0633\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0633\u0627\u0646\u062a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a \u0631\u064a\u0645\u0633\u0643\u064a \u0643\u0648\u0631\u0633\u0627\u0643\u0648\u0641 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0646\u0633\u064a\u0631\u0641\u062a\u0648\u0627\u0631 \u0633\u0627\u0646\u062a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a , \u0643\u0645\u0627 \u0642\u0627\u062f \u0645\u0648\u0633\u0645 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0644 \u0644\u0640 \u062f\u064a\u0627\u063a\u0627\u0644\u064a\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0631\u0648\u0633 ."@ar,
        "Nikolai Nikolajewitsch Tscherepnin (russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d; * 3. Maijul./ 15. Mai 1873greg. in Sankt Petersburg; \u2020 26. Juni 1945 in Issy-les-Moulineaux) war ein russischer Komponist."@de,
        "Nikolai Nikolayevich Tcherepnin (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d; May 15 [O.S. May 3] 1873 \u2013 26 June 1945) was a Russian composer, pianist, and conductor. He was born in Saint Petersburg and studied under Nikolai Rimsky-Korsakov at the Saint Petersburg Conservatory. He conducted for the first Paris season of Sergei Diaghilev's Ballets Russes."@en,
        "Nikol\u00e1i Nikol\u00e1yevich Cherepn\u00edn \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u0301\u043d (San Petersburgo, 15 de mayo (calendario juliano: 3 de mayo) de 1873 \u2014 27 de junio de 1945) fue un compositor, pianista y director de orquesta ruso. Padre del compositor Aleksandr Cherepn\u00edn. Naci\u00f3 en San Petersburgo y estudi\u00f3 con Nikol\u00e1i Rimski-K\u00f3rsakov en el Conservatorio de San Petersburgo. Dirigi\u00f3 la primera temporada de los Ballets Rusos de Sergu\u00e9i Di\u00e1guilev. En 1918 tom\u00f3 el puesto de director del Conservatorio Nacional de Tiflis. En 1921 se traslad\u00f3 a Par\u00eds, donde vivi\u00f3 el resto de su vida."@es,
        "Niko\u0142aj Niko\u0142ajewicz Czeriepnin (ur. 3/15 maja 1873 w Petersburgu, zm. 26 czerwca 1945 w Issy-les-Moulineaux k. Pary\u017ca) \u2013 rosyjski kompozytor, pedagog muzyczny i dyrygent, ojciec Aleksandra. By\u0142 uczniem Niko\u0142aja Rimskiego-Korsakowa w konserwatorium w Petersburgu. W latach 1909\u20131914 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 jako dyrygent z baletem Siergieja Diagilewa. W latach 1918\u20131921 by\u0142 dyrektorem konserwatorium w Tbilisi, w roku 1921 osiad\u0142 w Pary\u017cu. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie opery i balety, w roku 1923 doko\u0144czy\u0142 oper\u0119 Modesta Musorgskiego Jarmark soroczy\u0144ski."@pl,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u0301\u043d (3 [15] \u043c\u0430\u044f 1873, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1945, \u0418\u0441\u0441\u0438-\u043b\u0435-\u041c\u0443\u043b\u0438\u043d\u043e, \u043f\u043e\u0434 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435\u043c) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d\u0430. \u041d. \u041d. \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c, \u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u0441\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0414\u044f\u0433\u0438\u043b\u0435\u0432 \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u00ab\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u043e\u0432\u00bb. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044f \u044f\u0440\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c, \u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044f\u0441\u044c \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043b\u0438\u0446\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u0435 \u2013 \u00ab\u041f\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043e\u043d \u0410\u0440\u043c\u0438\u0434\u044b\u00bb, \u00ab\u041d\u0430\u0440\u0446\u0438\u0441\u0441 \u0438 \u042d\u0445\u043e\u00bb. \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0414\u044f\u0433\u0438\u043b\u0435\u0432 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u00ab\u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438\u00bb . \u042e. \u0428\u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u043d, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0443 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e \u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0442\u0443\u0440, \u0442\u0430\u043a \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f: \u00ab\u0418\u0437 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b,"@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\uff08Nikolai Nikolayevich Tcherepnin\u30011873\u5e745\u67083\u65e5 - 1945\u5e746\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6559\u6388\u3002\u59bb\u30de\u30ea\u30e4\u306f\u6c34\u5f69\u753b\u5bb6\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d9\u30ce\u30ef\uff08\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30d9\u30ce\u30ef\u306e\u5f1f\uff09\u306e\u5a18\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u6cd5\u5f8b\u5bb6\u3092\u5fd7\u3057\u305f\u304c\u65ad\u5ff5\u3057\u3001\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u540c\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6307\u63ee\u79d1\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u81ea\u3089\u3082\u5e1d\u5ba4\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u53f0\u306b\u7acb\u3063\u305f\u30021909\u5e74\u304b\u30891914\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ae\u30ec\u30d5\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306b\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u6700\u521d\u306e\u30d1\u30ea\u516c\u6f14\u3067\u3082\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u30021918\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u3092\u907f\u3051\u3066\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30c8\u30d3\u30ea\u30b7\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u3060\u304c\u3001\u8d64\u8ecd\u306e\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u4fb5\u653b\u306b\u4f34\u30441921\u5e74\u306b\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u7d4c\u7531\u3067\u30d1\u30ea\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u4f59\u751f\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002 \u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u6700\u521d\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u53e4\u5178\u7684\u3067\u660e\u6670\u306a\u69cb\u6210\u3068\u3001\u8efd\u5999\u6d12\u8131\u306a\u97ff\u304d\u3092\u597d\u3080\u50be\u5411\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u306f\u73cd\u3057\u304f\u3001\u606f\u306e\u9577\u3044\u65cb\u5f8b\u3092\u6301\u7d9a\u3055\u305b\u3001\u6df1\u523b\u306a\u5287\u7684\u8868\u73fe\u3092\u767a\u5c55\u3055\u305b\u308b\u3068\u3044\u3046\u3053\u3068\u306f\u4e0d\u5f97\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002 \u3088\u308a\u9ad8\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u306f\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u5c3c\u53e4\u62c9\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u5207\u5217\u666e\u5b81\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u0301\u043d\uff0c1873\u5e745\u670815\u65e5\uff0d1945\u5e746\u670826\u65e5)\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u7559\u6821\u4efb\u6559\u30021918\u5e74\u79fb\u5c45\u7b2c\u6bd4\u5229\u65af\uff0c1921\u5e74\u6d41\u4ea1\u5df4\u9ece\u3002\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u9f50\u5c14\u54c1\u64c5\u957f\u521b\u4f5c\u620f\u5267\u4f5c\u54c1\uff0c\u97f3\u4e50\u5bcc\u4e8e\u8272\u5f69\u6027\u548c\u63cf\u7ed8\u6027\u3002\u5176\u5b50\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u5207\u5217\u666e\u5b81\uff08\u4e2d\u6587\u540d\u9f50\u5c14\u54c1\uff09\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Nikolai_Tcherepnin;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Tcherepnin>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nikolai-Tcherepnin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Tcherepnin.
doremus_artist:a52b3e77-c6c1-3013-9ae8-08a3c2a5a283
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Amersham;
    rdfs:comment
        "Paul Sch\u00f6ffler (* 15. September 1897 in Dresden; \u2020 21. November 1977 in Amersham) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Paul Sch\u00f6ffler (15 September 1897 \u2013 21 November 1977) was a German operatic baritone, particularly associated with Mozart, Wagner, and Strauss roles. Born in Dresden, he studied at the Music Conservatory there with Rudolf Schmalmauer and Waldemar Staegemann, and later in Milan with the great Italian baritone Mario Sammarco. He was a member of the Semperoper in Dresden from 1925 to 1937, and then joined the Vienna State Opera. He was also a regular at the Bayreuth Festival and the Salzburg Festival, establishing himself in roles such as Figaro, Don Giovanni, Alfonso, Pizarro, Holl\u00e4nder, Wolfram, Kurwenal, Hans Sachs, Wotan, Amfortas and Orest.He took part in the creation of Gottfried von Einem's Dantons Tod in 1947, and Richard Strauss's Die Liebe der Danae in 1952, both in Salzburg."@en,
        "Paul Sch\u00f6ffler (Dresde, 15 septembre 1897 - Amersham, 21 novembre 1977) est un baryton-basse autrichien d'origine allemande."@fr,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0428\u0451\u0444\u0444\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Paul Sch\u00f6ffler; 1897\u20141977) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30b7\u30a7\u30d5\u30e9\u30fc\uff08Paul Sch\u00f6ffler, 1897\u5e749\u670815\u65e5-1977\u5e7411\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30b9\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u307e\u3067\u73fe\u5f79\u3068\u3057\u3066\u6b4c\u3044\u7d9a\u3051\u305f\u8cb4\u91cd\u306a\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Paul_Schöffler;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Sch\u00f6ffler>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Schöffler.
doremus_artist:a58d75ab-c215-3477-a06f-d9b0af492d93
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Coral_Gables,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Ferrer (San Juan, Porto Rico, 8 de janeiro de 1912 \u2014 Coral Gables, 26 de janeiro de 1992) foi um ator norte-americano. Ele ganhou o Oscar de melhor ator em 1950 pelo seu trabalho no filme Cyrano de Bergerac, de Michael Gordon. Em 1952 ele voltou a ser indicado por interpretar Toulouse-Lautrec em Moulin Rouge de John Huston. Fez na d\u00e9cada de 80 dois filmes de sucesso: Sonhos Er\u00f3ticos de uma Noite de Ver\u00e3o, de Woody Allen, e Duna de David Lynch."@pt,
        "Jos\u00e9 Ferrer, w\u0142a\u015bc. Jos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n (ur. 8 stycznia 1912 w San Juan, zm. 26 stycznia 1992 w Coral Gables) \u2013 pochodz\u0105cy z Portoryko ameryka\u0144ski aktor i re\u017cyser, laureat Oscarem za tytu\u0142ow\u0105 rol\u0119 w filmie Cyrano de Bergerac (1950). By\u0142 tak\u017ce nominowany do Oscara jako najlepszy aktor drugoplanowy za kreacj\u0119 Karola VII Walezjusza w biograficznym dramacie historycznym Victor Fleminga Joanna d'Arc (1948) oraz jako Henri de Toulouse-Lautrec w Moulin Rouge (1952)."@pl,
        "Jos\u00e9 FerrerFichier:Jose Ferrer in Crisis trailer.jpg Dans Cas de conscience (1950) Jos\u00e9 Vincente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n , n\u00e9 le 8 janvier 1912 \u00e0 Santurce (Porto Rico), et mort le 26 janvier 1992 \u00e0 Coral Gables (Floride), est un acteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste portoricain."@fr,
        "Jos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n (* 8. Januar 1912 in Santurce, Puerto Rico; \u2020 26. Januar 1992 in Coral Gables, Florida) war ein US-amerikanischer Schauspieler und Regisseur. Er gewann 1950 den Oscar als Bester Hauptdarsteller f\u00fcr seine Rolle als Cyrano de Bergerac in Der letzte Musketier. In seiner sp\u00e4teren Filmkarriere wurde Ferrer besonders h\u00e4ufig als Schurke eingesetzt."@de,
        "Jos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n (8 januari 1912 - 26 januari 1992) was een acteur en filmregisseur, die werd geboren in Puerto Rico. In 1933 verliet hij de Universiteit van Princeton, waarna hij een proefschrift schreef genaamd French Naturalism and Pardo Baz\u00e1n. In 1948 maakte Ferrer zijn filmdebuut door samen met Ingrid Bergman te spelen in Joan of Arc (1948). Ferrer werd genomineerd voor een Oscar voor Beste Mannelijke Bijrol. In 1950 won Ferrer een Oscar voor Beste Acteur voor zijn rol als Cyrano de Bergerac in de gelijknamige film."@nl,
        "Jos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n (January 8, 1912 \u2013 January 26, 1992), known as Jos\u00e9 Ferrer, was a Puerto Rican actor, theatre and film director. He was the first Puerto Rican actor, as well as the first Hispanic actor, to win an Academy Award (in 1950 for Cyrano de Bergerac)."@en,
        "Jos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n (San Juan, Puerto Rico, 8 de enero de 1912 - Miami, Florida, 26 de enero de 1992), conocido como Jos\u00e9 Ferrer, fue un actor puertorrique\u00f1o que particip\u00f3 en m\u00e1s de 60 pel\u00edculas y obras teatrales a lo largo de su carrera. Obtuvo tres nominaciones a los \u00d3scar, consiguiendo la preciada estatuilla por su papel en Cyrano de Bergerac (1950). Sus otras dos nominaciones le llegaron de la mano de Juana de Arco (1948) y Moulin Rouge (1952) en la que daba vida a Henri de Toulouse-Lautrec."@es,
        "Vinse il premio Oscar al miglior attore protagonista nel 1951 per l'interpretazione in Cirano di Bergerac (1950)."@it,
        "\u0425\u043e\u0441\u0435 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0435\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Jos\u00e9 Ferrer \u0438\u043b\u0438 Jos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n) (8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1912, \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0421\u0430\u043d-\u0425\u0443\u0430\u043d, \u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0420\u0438\u043a\u043e \u2014 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1992, \u041a\u043e\u0440\u0430\u043b-\u0413\u0435\u0439\u0431\u043b\u0437, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438\u0437 \u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0420\u0438\u043a\u043e, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u0421\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30db\u30bb\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\uff08Jos\u00e9 Ferrer\u30011912\u5e741\u67088\u65e5 - 1992\u5e741\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30ea\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u672c\u540d\u306f\u3001\u30db\u30bb\u30fb\u30d3\u30bb\u30f3\u30c6\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30aa\u30c6\u30ed\u30fb\u30a4\u30fb\u30b7\u30f3\u30c8\u30ed\u30f3\uff08Jose Vicente Ferrer de Otero y Cintron\uff09\u3002\u307e\u305f\u3001\u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u3084\u767a\u97f3\u3067\u306f\u3001\u30db\u30bb\u30fb\u30d5\u30a1\u30e9\u30fc\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u606f\u5b50\u306e\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u3082\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u304a\u99b4\u67d3\u307f\u3067\u3001\u30df\u30b2\u30eb\u306e\u6bcd\u30673\u4eba\u76ee\u306e\u59bb\u3060\u3063\u305f\u6b4c\u624b\u30ed\u30fc\u30ba\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30cb\u30fc\u306e\u7525\u306b\u306f\u4ff3\u512a\u306e\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30cb\u30fc\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f55\u585e\u00b7\u8d39\u52d2\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n\uff0c1912\u5e741\u67088\u65e5\uff0d1992\u5e741\u670826\u65e5\uff09\u51fa\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u81ea\u6cbb\u9886\u5730\u6ce2\u591a\u9ece\u5404\u5723\u80e1\u5b89\uff0c\u4e3a\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u6f14\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:José_Ferrer;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Ferrer>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jose_Ferrer_-_1952.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Ferrer.
doremus_artist:a682f0a5-3975-35e8-968d-d1ee3f7e522e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kankakee,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Gregory Kunde (24 de febrero de 1954) es un tenor l\u00edrico spinto estadounidense. Especialista en bel canto italiano y franc\u00e9s para derivar posteriormente en roles dram\u00e1ticos."@es,
        "Gregory Kunde (February 24, 1954, Kankakee, Illinois) is an American operatic tenor particularly associated with the French and Italian repertoires. Kunde studied choral conducting and voice at Illinois State University before making his professional debut in 1978 at the Lyric Opera of Chicago, as Cassio in Otello, later singing Prunier in La rondine, and Vanya in Katya Kabanova. He appeared at the Op\u00e9ra de Montr\u00e9al as Tybalt in Rom\u00e9o et Juliette, and as Arturo in I puritani, opposite Luciana Serra, which revealed his affinity for the bel canto repertory and his impressive upper register, reaching a high F (above the tenor high C) in falsettone. He made his debut at the Metropolitan Opera in New York, as des Grieux in Massenet's Manon."@en,
        "\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30f3\u30c7\uff08Gregory Kunde, 1954\u5e742\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3084\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u306a\u3069\u306e\u30d9\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u30aa\u30da\u30e9\u304b\u3089\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u30aa\u30c6\u30ed\u306a\u3069\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306a\u5f79\u307e\u3067\u3001\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3064\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Gregory_Kunde;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregory_Kunde>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregory_Kunde.
doremus_artist:a82fd406-0804-38bd-9cdf-d06f3700bcf1
    dbp:birthPlace dbr:Shanghai;
    rdfs:comment
        "Misha Dichter (27 de septiembre de 1945) es un pianista cl\u00e1sico que naci\u00f3 en Shanghai de padres jud\u00edos polacos que huyeron de Europa por el estallido de la Segunda Guerra Mundial."@es,
        "Misha Dichter (Shanghai, 27 septembre 1945) est un pianiste am\u00e9ricain, n\u00e9 de parents Juif-polonais, qui ont fui l'Europe lors du d\u00e9clenchement de la Seconde Guerre mondiale."@fr,
        "Misha Dichter (born September 27, 1945) is a classical pianist who was born in Shanghai to Polish-Jewish parents who fled Europe at the outbreak of World War II."@en,
        "\u30df\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30c7\u30a3\u30d2\u30bf\u30fc\uff08Misha Dichter, 1945\u5e749\u670827\u65e5 \u2013 \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5728\u4f4f\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u4e2d\u56fd\u5927\u9678\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3066\u3044\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3092\u4e21\u89aa\u306b\u4e0a\u6d77\u306b\u751f\u307e\u308c\u30012\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u4e21\u89aa\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u306b\u79fb\u4f4f\u30025\u6b73\u304b\u3089\u540c\u5730\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u5b66\u7fd2\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u3093\u3067\u304b\u3089\u306f\u3001\u307e\u3060\u30ed\u30b8\u30fc\u30ca\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u305f1966\u5e74\u306b\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u6e96\u512a\u52dd\u3057\u3001\u8077\u696d\u97f3\u697d\u5bb6\u3078\u306e\u9053\u3092\u5b9f\u73fe\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5728\u7c4d\u4e2d\u306b\u73fe\u5728\u306e\u30b7\u30fc\u30d1\u592b\u4eba\u3068\u3081\u3050\u308a\u9022\u3063\u3066\u7d50\u5a5a\u3057\u30012\u4eba\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u4e8c\u91cd\u594f\u3092\u7d44\u3080\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u9332\u97f3\u6570\u3082\u6570\u591a\u304f\u3001\u308f\u3051\u3066\u3082\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u300a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u72c2\u8a69\u66f2\u300b\u3084\u30e0\u30bd\u30eb\u30b0\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u300a\u5c55\u89a7\u4f1a\u306e\u7d75\u300b\u3001\u30ac\u30fc\u30b7\u30e5\u30a6\u30a3\u30f3\u306e\u300a\u30e9\u30d7\u30bd\u30c7\u30a3\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u300b\u304c\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja,
        "\u7c73\u838e\u00b7\u8fea\u897f\u7279\uff08Misha Dichter\uff0c1945\u5e74\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u500b\u5728\u4e2d\u56fd\u4e0a\u6d77\u51fa\u751f\u7684\u6ce2\u862d\u88d4\u7f8e\u570b\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u5176\u7236\u6bcd\u5728\u4e8c\u6218\u65f6\u671f\u5df2\u7ecf\u9003\u79bb\u4e86\u6ce2\u5170\u6765\u5230\u4e0a\u6d77\uff0c\u7c73\u838e\u4e24\u5c81\u65f6\uff0c\u4ed6\u5168\u5bb6\u79fb\u6c11\u5230\u7f8e\u56fd\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9a\u6d1b\u6749\u77f6\u5e02\u3002\u7c73\u838e\u4e94\u5c81\u5c31\u5f00\u59cb\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u3002 1966\u5e74\uff0c\u4ed6\u8fd8\u5728\u6731\u5229\u4e9a\u5fb7\u5b66\u9662\u8fdb\u4fee\u97f3\u4e50\u65f6\uff0c\u5c31\u83b7\u5f97\u4e86\u5f53\u5e74\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u4e3e\u884c\u7684\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u6a5f\u570b\u969b\u92fc\u7434\u6bd4\u8cfd\u94f6\u5956\uff0c\u5f9e\u6b64\u958b\u59cb\u4e86\u6f14\u594f\u751f\u6daf\u3002\u7c73\u838e\u6f14\u594f\u8fc7\u4e0d\u5c11\u77e5\u540d\u7684\u96be\u6f14\u594f\u66f2\u76ee\uff0c\u5982\u674e\u65af\u7279\u00b7\u8d39\u4f26\u8328\u7684\u300a\u5308\u7259\u5229\u72c2\u60f3\u66f2\u300b\u3001\u83ab\u6770\u65af\u7279\u00b7\u5f7c\u5f97\u7f57\u7ef4\u5947\u00b7\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u7684\u300a\u5c55\u89c8\u4f1a\u4e4b\u753b\u300b\u7b49\u3002 \u7c73\u838e\u5728\u6c42\u5b66\u671f\u95f4\u9047\u5230\u4ed6\u7684\u672a\u6765\u59bb\u5b50\u5e0c\u5e15\u00b7\u8fea\u897f\u7279\uff08Cipa Dichter\uff09\uff0c\u4ed6\u4eec\u540e\u6765\u8fd8\u5408\u4f5c\u6210\u4e3a\u51fa\u8272\u7684\u94a2\u7434\u4e8c\u91cd\u594f\u3002\u8fea\u897f\u7279\u592b\u5987\u73b0\u5728\u4f4f\u5728\u7ebd\u7ea6\u5e02\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Misha_Dichter;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Misha_Dichter>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Misha_Dichter.
doremus_artist:a90d037a-b164-3a64-8bfc-a61498ee73ed
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Kirill Vladimirovich Molchanov (Russian: \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u043b\u0447\u0430\u043d\u043e\u0432; 7 September 1922, Moscow - 14 March 1982, Moscow) was a Russian and Soviet composer. He was appointed director of the Bolshoi, at the time political disfavour had fallen on the lead soprano Galina Vishnevskaya. His works are in the Social Realist romantic tradition and were not warmly received when performed abroad."@en,
        "\u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u043b\u0447\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 (1922\u20141982) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1963). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0412\u041a\u041f(\u0431) \u0441 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs dbr:Kirill_Molchanov;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kirill_Molchanov>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kirill_Molchanov.
doremus_artist:a93c4ec1-6ec6-3776-881f-875e17442406
    rdfs:comment
        "Annick Nozati, n\u00e9e le 15 janvier 1945 \u00e0 Paris et morte le 7 juillet 2000, est une chanteuse d'avant-garde fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs res:Annick_Nozati;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Annick_Nozati>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Annick_Nozati.
doremus_artist:a9ec81e1-c89f-3b23-9ad8-5db9a138a165
    dbp:birthPlace res:France;
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Ruf, n\u00e9 le 21 mai 1969, est un acteur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma, metteur en sc\u00e8ne et d\u00e9corateur sc\u00e9nographe fran\u00e7ais. Entr\u00e9 \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise en 1993, il en est soci\u00e9taire \u00e0 partir de 1998 avant d'en devenir l'administrateur g\u00e9n\u00e9ral en 2014.Il est le fr\u00e8re de Jean-Yves Ruf, dramaturge et metteur en sc\u00e8ne.\u2191 Les coulisses de la nomination d'Eric Ruf \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, T\u00e9l\u00e9rama."@fr;
    owl:sameAs res:Éric_Ruf;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Ruf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_France.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Ruf.
doremus_artist:ab5c4cb0-35bf-36d4-8c74-c986bb6fc2ce
    dbp:birthPlace res:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Wolff, n\u00e9 \u00e0 Neuilly-sur-Seine en 1946, est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs res:Jean-Claude_Wolff;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Wolff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Claude_Wolff.
doremus_artist:ab7e7c84-c201-328c-a7a5-9db71f55c54a
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0646\u0648\u0631 \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u0645 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 20 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 1957 \u0641\u064a \u062d\u064a \u0627\u0644\u062d\u0644\u0641\u0627\u0648\u064a\u0646) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0648\u062f \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a. \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062d\u064a\u062b \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u062a\u064a \u0648\u0628\u062f\u0623 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0639\u0634\u0631\u0629."@ar,
        "Anouar Brahem (* 20. Oktober 1957 in Tunis-Halfaouine, Tunesien) ist Komponist und ein Virtuose auf der arabischen Kurzhalslaute Oud."@de,
        "Anouar Brahem (in Tunisian Arabic \u0623\u0646\u0648\u0631 \u0628\u0631\u0627\u0647\u0645) (born on October 20, 1957) is a Tunisian oud player and composer. He is widely acclaimed as an innovator in his field. Performing primarily for a jazz audience, he fuses Arab classical music, folk music and jazz and has been recording since at least 1991, after becoming prominent in his own country in the late 1980s."@en,
        "Anouar Brahem (\u0623\u0646\u0648\u0631 \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u0645), n\u00e9 le 20 octobre 1957 \u00e0 Tunis, est un oudiste et compositeur tunisien. Il a fortement modifi\u00e9 le r\u00f4le traditionnel de l'oud, en le modernisant et en le confrontant aux musiques occidentales, en particulier le jazz. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un musicien moderne, tout en ayant une profonde connaissance de la musique arabe traditionnelle."@fr,
        "Anouar Brahem (\u0623\u0646\u0648\u0631 \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u0645; Halfaouine stadsdeel van Tunis, 20 oktober 1957) is een Tunesisch bespeler van de oed. Hij voert samen met Rabih Abou-Khalil modernisering door bij toepassing van dit muziekinstrument."@nl,
        "Anouar Brahem, ar, \u0623\u0646\u0648\u0631 \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u0645 (ur. 20 wrze\u015bnia 1957 w Tunisie) \u2013 muzyk, oudzista, \u0142\u0105cz\u0105cy muzyk\u0119 etniczn\u0105 z jazzem."@pl,
        "Anouar Brahem, nacido el 20 de octubre de 1957 en T\u00fanez (barrio de Halfaouine), es un m\u00fasico y compositor tunecino."@es,
        "\u30a2\u30cc\u30a2\u30eb\u30fb\u30d6\u30e9\u30d2\u30e0\uff08Anouar Brahem, \u4e9c: \u0623\u0646\u0648\u0631 \u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645 b1957\u5e7410\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a6\u30fc\u30c9\u594f\u8005\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4e3b\u306b\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u89b3\u8846\u5411\u3051\u306b\u6f14\u594f\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5f7c\u306f1980\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u306f\u81ea\u56fd\u3067\u30a2\u30e9\u30d6\u97f3\u697d\u306b\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u878d\u5408\u3057\u305f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u30011991\u5e74\u4ee5\u964d\u306b\u9332\u97f3\u3057\u59cb\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Anouar_Brahem;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anouar_Brahem>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anouar_Brahem_(01).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anouar_Brahem.
doremus_artist:abc246cc-1bcf-3f9b-9e1b-dabb15ca0e83
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Balmont. Constantin Dmitrievitch Balmont (en russe : \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0301\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442), n\u00e9 le 15 juin (3 juin) 1867 pr\u00e8s de Vladimir, mort le 24 d\u00e9cembre 1942 \u00e0 Noisy-le-Grand en France, est un po\u00e8te symboliste russe du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, qui s'est \u00e9galement consacr\u00e9 \u00e0 la traduction d'auteurs occidentaux."@fr,
        "Konstantin Balmont, ros. \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442 (ur. 15 czerwca 1867, zm. 23 grudnia 1942 w Noisy-le-Grand) \u2013 rosyjski poeta symbolista."@pl,
        """Konstantin Dmitrievich Balmont (em russo: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442, 15 de junho de 1867 \u2013 24 de dezembro de 1942) foi um poeta simbolista, tradutor e uma das maiores figuras da Idade de Prata da Poesia Russa. 
*  Wikisource 
*  Commons"""@pt,
        "Konstantin Dmitrijevitsj Balmont (Russisch: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0301\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442) (Goemnisjtsji bij Vladimir, 3 juni 1867 \u2014 Noisy-le-Grand bij Parijs, 23 december, 1942) was een Russische symbolistische dichter en vertaler, \u00e9\u00e9n van de belangrijkste figuren van het Zilveren tijdperk van de Russische po\u00ebzie, waar ook Aleksandr Blok en Nikolaj Goemiljov toe behoorden."@nl,
        "Konstantin Dmitrijewitsch Balmont (russisch \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442; * 3.jul./ 15. Juni 1867greg. auf dem Gut Gumnischtschi bei Wladimir; \u2020 23. Dezember 1942 in Noisy-le-Grand bei Paris) war ein russischer Lyriker des Symbolismus aus dem sogenannten silbernen Zeitalter der russischen Poesie."@de,
        "Konstantin Dmitriyevich Balmont (Russian: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u0301\u043d\u0442; IPA: [k\u0259nst\u0250n\u02c8t\u02b2in \u02c8dm\u02b2itr\u02b2\u026aj\u026av\u02b2\u026at\u0255 b\u0250\u02c8l\u02b2mont] ; 15 June [O.S. 3 June] 1867 \u2013 23 December 1942) was a Russian symbolist poet, translator, one of the major figures of the Silver Age of Russian Poetry."@en,
        "Konstant\u00edn Dm\u00edtrievich Balmont (ruso: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u00f3\u043d\u0442; n. Vlad\u00edmir, Imperio ruso, 15 de junio de 1867 - Noisy-le-Grand, Francia, 23 de diciembre de 1942) fue un poeta simbolista, ensayista y traductor ruso. Fue una de las figuras de la Edad Plateada de la poes\u00eda rusa."@es,
        "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u0301\u043d\u0442 (3 [15] \u0438\u044e\u043d\u044f 1867, \u0441\u0435\u043b\u044c\u0446\u043e \u0413\u0443\u043c\u043d\u0438\u0449\u0438, \u0428\u0443\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0435\u0437\u0434, \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1942, \u041d\u0443\u0430\u0437\u0438-\u043b\u0435-\u0413\u0440\u0430\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0438 \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b 35 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, 20 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u043f\u0440\u043e\u0437\u044b, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0441 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432 (\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0411\u043b\u0435\u0439\u043a, \u042d\u0434\u0433\u0430\u0440 \u0410\u043b\u043b\u0430\u043d \u041f\u043e, \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438 \u0411\u0438\u0448 \u0428\u0435\u043b\u043b\u0438, \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0423\u0430\u0439\u043b\u044c\u0434, \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0422\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u043e\u043d, \u0413\u0435\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442 \u0413\u0430\u0443\u043f\u0442\u043c\u0430\u043d, \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0411\u043e\u0434\u043b\u0435\u0440, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0417\u0443\u0434\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d; \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0438\u0439, \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0441, \u044e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0437\u044b, \u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u043e\u0432, \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u043e-\u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u0441\u0441\u0435."@ru,
        "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d0\u30ea\u30e2\u30f3\u30c8\uff08\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442, 1867\u5e746\u670815\u65e5 - 1942\u5e7412\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u306e\u8a69\u4eba\u30fb\u7ffb\u8a33\u5bb6\u3002\u300c\u9280\u306e\u6642\u4ee3\u300d\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6587\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5eb7\u65af\u5766\u4e01\u00b7\u5fb7\u7c73\u7279\u91cc\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u5df4\u5c14\u8499\u7279(\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442\uff0c1867\u20141942)\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u8c61\u5f81\u4e3b\u4e49\u8bd7\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Konstantin_Balmont;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Konstantin_Balmont>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Konstantin_Balmont_by_Valentin_Serov_1905.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Konstantin_Balmont.
doremus_artist:ac60ef2e-e8ec-3661-b78e-4acfd4d54d46
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fairfield,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Vero_Beach,_Florida>;
    rdfs:comment
        "John-Edward Kelly (October 7, 1958 \u2013 February 12, 2015) was an American conductor and saxophonist. Born in Fairfield, California, Kelly began music studies in Belleville, Illinois studying clarinet, saxophone, flute and voice. Kelly focused on his passion for the saxophone as he began formal music studies at Florida State University's School of Music; where he launched his quest to resurrect the original tone and range of the saxophone as designed by Adolphe Sax. His teachers included Sigurd Rascher. Kelly took Rascher's place as alto saxophonist in the Rasch\u00e8r Saxophone Quartet, with which he regularly performed for 10 years. Kelly later became a professor of chamber music at the Robert Schumann Academy of Music in Duesseldorf, and a professor of saxophone and contemporary chamber music a"@en;
    owl:sameAs dbr:John-Edward_Kelly;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John-Edward_Kelly>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Edward_Kelly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John-Edward_Kelly.
doremus_artist:acea5733-068e-3ef2-add3-079c3b19a029
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Barbara,_California>;
    rdfs:comment
        "Donald Bruce Stewart (November 14, 1935 \u2013 January 9, 2006) was an American actor best known for his long-running role as attorney Mike Bauer on Guiding Light. Stewart appeared on Guiding Light from 1968 to 1984, with a brief return appearance in 1997. Although born in Staten Island, New York, Stewart spent his youth in Norfolk, Nebraska. He served six years as a pilot in the United States Air Force. He also later served in the U.S. Navy and U.S. Naval Reserve."@en,
        "Donald \u201eDon\u201c Bruce Stewart (* 14. November 1935 in Staten Island, New York; \u2020 9. Januar 2006 in Santa Barbara, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler. Don Stewart gab 1942 sein Filmdeb\u00fct in Where Trails End. Seinen Durchbruch erreichte er 1968 in der US-amerikanischen Seifenoper Springfield Story. Dort spielte er bis 1984 die Rolle des Mike Bauer. Nebenbei trat Stewart in zahlreichen Serien auf, etwa Remington Steele, Beverly Hills 90210, Unter der Sonne Kaliforniens, L.A. Law, Akte X und zuletzt 2001 in JAG \u2013 Im Auftrag der Ehre."@de;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Stewart_(actor)>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Stewart_(actor)>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Don_Stewart_(actor)>.
doremus_artist:af09648c-ee85-37ab-8290-a5654f7fc705
    dbp:birthPlace dbr:Cincinnati;
    rdfs:comment
        "Fred Hersch (* 21. Oktober 1955 in Cincinnati, Ohio) ist ein der New Yorker Jazzszene zugeh\u00f6riger US-amerikanischer Jazzpianist und -komponist. Bekannt als Grenzg\u00e4nger zwischen Jazz und Klassik hat sich der von Bill Evans beeinflusste Pianist einem impressionistischen Stil verschrieben."@de,
        "Fred Hersch (21 de octubre de 1955. Cincinnati, Ohio) es un pianista estadounidense de jazz, situado en la escena de la ortodoxia neo bop de finales del siglo XX."@es,
        "Fred Hersch (Cincinnati, Ohio, 21 de outubro de 1955) \u00e9 um pianista de jazz norte-americano. Fred come\u00e7ou a aprender piano bem cedo e iniciou seus estudos no New England Conservatory of Music em Boston. . Suas primeiras apresenta\u00e7\u00f5es em grandes forma\u00e7\u00f5ess\u00e3o em 77, no quarteto de Art Farmer, em Nova York, onde grava seus primeiros discos e faz turn\u00eas com Sam Jones, Jane Ira Bloom, Billy Harper, Joe Henderson, Lee Konitz, Charlie Haden e Stan Getz. Engajado na luta contra a AIDS, Hersch \u00e9 um dos principais militantes de movimentos que ajudam, informam e educam na preven\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus."@pt,
        """Fred Hersch (born October 21, 1955) is an American jazz pianist and composer. Hersch has featured himself as either a solo performer or at the helm of varied small ensembles, which in addition to his trio, include a quintet, as well as his "Pocket Orchestra" featuring piano, trumpet, voice and percussion. He was the first person to play week-long engagements as a solo pianist New York City's Village Vanguard. He has recorded more than 70 of his jazz compositions. Hersch has been nominated for several Grammy Awards, and, as of December 2014, had been on the Jazz Studies faculty of the New England Conservatory since 1980 (with breaks)."""@en,
        "Fred Hersch (ur. 21 pa\u017adziernika 1955 w Cincinnati w stanie Ohio) \u2013 ameryka\u0144ski pianista i kompozytor jazzowy. Znany ze wsp\u00f3\u0142pracy z takimi muzykami jak Stan Getz, Joe Henderson, Lee Konitz oraz Charlie Haden."@pl,
        "Fred Hersch, n\u00e9 le 21 octobre 1955 \u00e0 Cincinnati, est un pianiste am\u00e9ricain de jazz."@fr;
    owl:sameAs dbr:Fred_Hersch;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fred_Hersch>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fred_Hersch.
doremus_artist:af194f2a-5f8a-36e7-8791-2041cc54d943
    dbp:birthPlace dbr:Erzurum;
    rdfs:comment
        "Erdal Erzincan (1971, Erzurum) is a Turkish folk music musician, composer, and singer. In 1981, he moved to Istanbul and studied ba\u011flama at the Arif Sa\u011f music school in 1985. Since 1989, he has been studying music at Istanbul Technical University. He has conducted research on the selpe method, which is a method for playing ba\u011flama without a plectrum, similar to the tapping method on guitar. Erdal Erzincan is married to Mercan Erzincan and has two children."@en;
    owl:sameAs dbr:Erdal_Erzincan;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erdal_Erzincan>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erdal_Erzincan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erdal_Erzincan.
doremus_artist:af5e220a-afdb-3c52-963d-cb3df5475fde
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Villon (* 1431 in Paris; \u2020 nach 1463; sein eigentlicher Name war vermutlich Fran\u00e7ois de Montcorbier oder Fran\u00e7ois des Loges) gilt als bedeutendster Dichter des franz\u00f6sischen Sp\u00e4tmittelalters. In seinen beiden parodistischen Testamenten und in zahlreichen Balladen verarbeitet er die Erlebnisse seines abenteuerlichen Lebens als Scholar, Vagant und Krimineller. W\u00e4hrend f\u00fcr die Zeitgenossen vermutlich vor allem die satirischen Strophen auf zeitgen\u00f6ssische Pariser Honoratioren von Interesse waren, sch\u00e4tzt man ihn seit der Romantik wegen seiner eindringlichen Gestaltung der stets aktuellen Themen Liebe, Hoffnung, Entt\u00e4uschung, Hass und Tod, besonders im ersten Teil des Gro\u00dfen Testaments."@de,
        "Fran\u00e7ois Villon (Parijs (?), 1431 - in of na 1463) was een Franse dichter, dief en vagebond. Villon is de beroemdste Franse dichter van de late middeleeuwen. Hij was de schrijver van onder andere La Ballade des pendus (De ballade der gehangenen). In 1455 ontvluchtte Villon Parijs toen hij op het amoreuze pad een concurrent had verwond, een priester, die de volgende dag stierf. Villon verkreeg gratie, maar pleegde rond Kerstmis 1456 een inbraak in het College van Navarra. Opnieuw verliet Villon Parijs. In 1462 schreef Villon het volgende over zichzelf, als grafschrift toen hij werd veroordeeld:"@nl,
        "Fran\u00e7ois Villon (pronounced [f\u0281\u0251\u0303swa vij\u0254\u0303] in modern French; in fifteenth-century French, [fr\u0251nsw\u025b vil\u0254n]), born in Paris in 1431 and disappeared from view in 1463, is the best known French poet of the late Middle Ages. A ne'er-do-well who was involved in criminal behavior and had multiple encounters with law enforcement authorities, Villon wrote about some of these experiences in his poems."@en,
        "Fran\u00e7ois Villon (ur. 1431 lub 1432, zm. po 1463) \u2013 jeden z najwybitniejszych poet\u00f3w francuskich epoki \u015bredniowiecza, autor Ma\u0142ego testamentu i Wielkiego testamentu (napisanego oko\u0142o 1461). Jego prawdziwe nazwisko brzmia\u0142o Fran\u00e7ois de Montcorbier lub Fran\u00e7ois des Loges."@pl,
        "Fran\u00e7ois Villon, pseud\u00f4nimo de Fran\u00e7ois de Montcorbier ou Fran\u00e7ois des Loges (Paris, 1431 \u2014 desaparecido em 1463) foi um dos maiores poetas franceses da Idade M\u00e9dia. Ladr\u00e3o, bo\u00eamio e \u00e9brio, \u00e9 considerado precursor dos poetas malditos do romantismo."@pt,
        "Fran\u00e7ois de Montcorbier dit Villon /vij\u0254\u0303/, n\u00e9 en 1431 (\u00e0 Paris ?) et disparu en 1463, est le po\u00e8te fran\u00e7ais le plus c\u00e9l\u00e8bre de la fin du Moyen \u00c2ge. \u00c9colier de l\u2019Universit\u00e9, ma\u00eetre de la facult\u00e9 des Arts d\u00e8s 21 ans, il m\u00e8ne tout d'abord la vie joyeuse d\u2019un \u00e9tudiant indisciplin\u00e9 du Quartier Latin. \u00c0 24 ans, il tue un pr\u00eatre dans une rixe et fuit Paris. Amnisti\u00e9, il s\u2019exile de nouveau, un an plus tard, apr\u00e8s le cambriolage du coll\u00e8ge de Navarre. Accueilli, \u00e0 Blois, \u00e0 la cour du prince-po\u00e8te Charles d\u2019Orl\u00e9ans, il \u00e9choue \u00e0 y faire carri\u00e8re. Il m\u00e8ne alors une vie errante et mis\u00e9rable. Emprisonn\u00e9 \u00e0 Meung-sur-Loire, lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019av\u00e8nement de Louis XI, il revient \u00e0 Paris apr\u00e8s quelque six ans d\u2019absence. De nouveau arr\u00eat\u00e9 lors d'une rixe, il est condamn\u00e9 \u00e0 la pendaison. Apr\u00e8s appel, le Parlement cass"@fr,
        """Fran\u00e7ois de Montcorbier o de Loges, llamado Fran\u00e7ois Villon (nacido en 1431 o 1432 en Par\u00eds, desaparecido en 1463); poeta franc\u00e9s del Siglo XV. Su creaci\u00f3n m\u00e1s celebrada es "La balada de los ahorcados", escrita cuando esperaba su ejecuci\u00f3n en la horca. Los datos acerca de la vida de Fran\u00e7ois Villon son inciertos. Se dice siempre de \u00e9l que era un marginal. Quienes se han abocado a seguir su itinerario y a estudiar su obra lo pintan como el m\u00e1s ilustre y genuino precursor de la poes\u00eda maldita. Fue encarcelado en alguna ocasi\u00f3n."""@es,
        "Studente dell'Universit\u00e0 di Parigi, laureatosi alla facolt\u00e0 di Lettere a 21 anni, in un primo tempo condusse al Quartiere latino una vita allegra da studente indisciplinato. Per quattro volte fu arrestato per episodi di malavita, fino a essere condannato a morte, ma riusc\u00ec sempre a farsi rilasciare. Villon conobbe una celebrit\u00e0 immediata. Le Lais, poema giovanile, e Le testament, sua opera principale, furono stampati a partire dal 1489, quando Villon avrebbe avuto 58 anni, se fosse stato ancora in vita. Trentaquattro edizioni si susseguirono fino alla met\u00e0 del XVI secolo."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u0412\u0438\u0439\u043e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Villon), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u2014 \u0434\u0435 \u041c\u043e\u043d\u043a\u043e\u0440\u0431\u044c\u0435\u0301 (de Montcorbier), \u041c\u043e\u043d\u043a\u043e\u0440\u0431\u044c\u0435 (Montcorbier) \u0438\u043b\u0438 \u0434\u0435 \u041b\u043e\u0436 (des Loges); \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1431 \u0438 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1432 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435; \u0433\u043e\u0434 \u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b (\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1463, \u043d\u043e \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 1491). \u041f\u043e\u044d\u0442 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044c\u044f. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044c\u044f."@ru,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627 \u0641\u064a\u0644\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Fran\u00e7ois Villon) (\u0648. 1431 \u2013 1463 \u0645) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 ."@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30f4\u30a3\u30e8\u30f3\uff08Fran\u00e7ois Villon, 1431\u5e74? - 1463\u5e74\u4ee5\u964d\uff09\u306f\u300115\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e2d\u4e16\u6700\u5927\u306e\u8a69\u4eba\u3068\u3082\u3001\u6700\u521d\u306e\u8fd1\u4ee3\u8a69\u4eba\u3068\u3082\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7dad\u6c38\uff0c\u6216\u8b6f\u7dad\u5eb8\uff08Fran\u00e7ois Villon\uff0c\u7d041431\u5e74\u25001474\u5e74\uff09\uff0c\u4e2d\u4e16\u7d00\u672b\u6cd5\u570b\u8a69\u4eba\u3002\u65bc\u5df4\u9ece\u51fa\u751f\uff0c\u751f\u5e73\u4e0d\u8a73\uff0c\u64da\u8aaa\u66fe\u56e0\u8b00\u6bba\u3001\u76dc\u7aca\u7f6a\u800c\u88ab\u63a7\uff0c\u6700\u5f8c\u4e0b\u843d\u4e0d\u660e\uff0c\u88ab\u5f8c\u4e16\u7a31\u70ba\u73fe\u4ee3\u300c\u88ab\u5492\u8a69\u4eba\u300d\uff08po\u00e8tes maudits\uff09\u7684\u9f3b\u7956\u3002\u7dad\u6c38\u5728\u751f\u524d\u9ed8\u9ed8\u7121\u805e\uff0c\u5230\u4e86\u5341\u516d\u4e16\u7d00\u7531\u8a69\u4eba\u99ac\u7f85\u7de8\u8f2f\u3001\u51fa\u7248\u4e86\u4ed6\u7684\u8a69\u6b4c\uff0c\u7dad\u6c38\u7684\u540d\u5b57\u624d\u6f38\u6f38\u9032\u5165\u6cd5\u570b\u6587\u5b78\u6b63\u5178\u3002 \u7dad\u6c38\u662f\u6587\u85dd\u590d\u5174\u6642\u671f\u6cd5\u570b\u7279\u6b8a\u7684\u8a69\u4eba\uff0c\u4ed6\u662f\u4e00\u500b\u7f6a\u72af\u4e5f\u662f\u4e00\u500b\u5929\u624d\uff0c\u4ed6\u7684\u4e00\u751f\u5982\u4e00\u672c\u523a\u6fc0\u7684\u5c0f\u8aaa\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u500b\u6d41\u6c13\u4e5f\u662f\u500b\u7f6a\u4eba\uff0c\u4f46\u5728\u4e2d\u4e16\u7d00\uff0c\u4ed6\u7121\u7591\u662f\u500b\u8a69\u4eba\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u5f9e\u7de9\u548c\u5f97\u7bc0\u594f\u5230\u5982\u96f7\u8072\u822c\u7684\u548c\u7d43\u3002\u4ed6\u7684\u8a00\u8a9e\u975e\u5e38\u903c\u771f\u3001\u751f\u52d5\u3001\u71b1\u60c5\u3001\u8af7\u523a\u4e14\u597d\u73a9\u3002 \u7dad\u6c38\u4ee5\u8a69\u96c6\u300a\u5c0f\u907a\u8a00\u96c6\u300b\uff08\u539f\u7a31Le Lais\uff09\u548c\u300a\u5927\u907a\u8a00\u96c6\u300b\uff08\u539f\u7a31Le Testament\uff09\u70ba\u4ee3\u8868\u4f5c\uff0c\u5176\u540d\u7bc7\u300a\u53e4\u7f8e\u4eba\u6b4c\u300b\uff08Ballade des dames du temps jadis\uff09\u88e1\u7684\u4e00\u53e5\u300c\u53bb\u5e74\u767d\u96ea\uff0c\u5982\u4eca\u5b89\u5728\uff1f\u300d (Mais o\u00f9 sont les neiges d\u2019antan?\uff09\uff0c\u5c24\u5176\u5bb6\u55bb\u6236\u66c9\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:François_Villon;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Villon>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francois_Villon_1489.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Villon.
doremus_artist:af7b8f26-d5bf-32f8-9262-9a6aeac4f12c
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    rdfs:comment
        "Alexander Slobodyanik (Ukrainian: \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u044f\u0301\u043d\u0438\u043a, Oleksandr Slobodyanyk; 5 September 1941 \u2013 10 August 2008) was a classical pianist from Ukraine. He enjoyed a prodigious international career spanning over five decades. He made his debut tour to the United States in 1968 which included a recital at Carnegie Hall, which was highly praised by critics, recognizing him as a leader of his generation. Following his American debut, Slobodyanik returned regularly for tours of the United States and Canada until 1979, when the cultural agreement between the United States and the Soviet Union was broken. After a nine-year absence from the American concert stage, his 1988 concert tour of the United States was hailed by the Chicago Tribune a \u201ctriumphant return.\u201d Slobodyanik appeared at the world"@en,
        "Alexandre Slobodyanik, n\u00e9 le 5 novembre 1941 \u00e0 Kiev, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 ao\u00fbt 2008 dans le New Jersey, est un pianiste am\u00e9ricain d'origine ukrainienne."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u044f\u0301\u043d\u0438\u043a (5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u041a\u0438\u0435\u0432 \u2014 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2008, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442; \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1970)."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b9\u30ed\u30dc\u30b8\u30e3\u30cb\u30af\uff08\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e: \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u044f\u043d\u0438\u043a, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Alexander Alexandrovich Slobodyanik, 1941\u5e749\u67085\u65e5 - 2008\u5e748\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30ad\u30a8\u30d5\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u7236\u89aa\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30ea\u30f4\u30a3\u30a6\u3067\u30ea\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30b4\u30ec\u30f3\u30dc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021956\u5e74\u304b\u3089\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30b2\u30f3\u30ea\u30d5\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\u3068\u30f4\u30a7\u30e9\u30fb\u30b4\u30eb\u30ce\u30b9\u30bf\u30a8\u30f4\u30a1\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021968\u5e74\u306b\u30bd\u30eb\u30fb\u30d2\u30e5\u30fc\u30ed\u30c3\u30af\u304c\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u969b\u3001\u30b9\u30f4\u30e3\u30c8\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ea\u30d2\u30c6\u30eb\u304c\u63a8\u85a6\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u884c\u304f\u3053\u3068\u306b\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5e74\u306e\u3046\u3061\u306b\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u3044\u3066\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u30bd\u9023\u56fd\u5185\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u540d\u58f0\u3092\u9ad8\u3081\u305f\u304c\u30011989\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30e2\u30ea\u30b9\u30bf\u30a6\u30f3\u306b\u3066\u611f\u67d3\u6027\u9ac4\u819c\u708e\u306e\u305f\u3081\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Alexander_Slobodyanik;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Slobodyanik>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Slobodyanik.
doremus_artist:af85448a-161d-37b1-bbf0-9171d5126e68
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Ivan A. Alexandre, n\u00e9 \u00e0 Paris le 6 ao\u00fbt 1960, est un auteur, metteur en sc\u00e8ne et journaliste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ivan_A._Alexandre>;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ivan_A._Alexandre>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Ivan_A._Alexandre>.
doremus_artist:b0e96f2b-9eea-3595-b4d7-96770f044a01
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Dmitri Alexeyevich Smirnov (Russian: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0432, November 19 [O.S. November 7] 1882 \u2013 April 27, 1944) was a leading Russian operatic tenor with a lyric voice and a bravura singing technique."@en,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0301\u0432 (7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f (19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f) 1882, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1944, \u0420\u0438\u0433\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitri_Smirnov_(tenor)>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitri_Smirnov_(tenor)>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dmitry_Smirnov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Dmitri_Smirnov_(tenor)>.
doremus_artist:b10a4f17-3057-3ed2-8ae2-b8d54c3103a7
    dbp:birthPlace dbr:County_Dublin;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Edmund John Millington Synge (/s\u026a\u014b/; 16 April 1871 \u2013 24 March 1909) was an Irish playwright, poet, prose writer, travel writer and collector of folklore. He was a key figure in the Irish Literary Revival and was one of the co-founders of the Abbey Theatre. He is best known for his play The Playboy of the Western World, which caused riots in Dublin during its opening run at the Abbey Theatre."@en,
        "Edmund John Millington Synge (Rathfarnham, 16 april 1871 \u2013 Dublin, 24 maart 1909) was een Iers schrijver van onder andere korte verhalen, gedichten, toneelstukken en essays. Tevens was hij verzamelaar van folklore en een van de oprichters van het Abbey Theatre. Zijn bekendste toneelstuk is The Playboy of the Western World, dat bij de premi\u00e8re tot rellen leidde. Synge leed in zijn leven aan de Ziekte van Hodgkin, welke destijds nog ongeneeslijk was. Hij stierf kort voor zijn 38e verjaardag. Zijn laatste toneelstuk, The Last Black Supper, is nooit voltooid."@nl,
        "John Millington Synge (* 16. April 1871 in Rathfarnham bei Dublin; \u2020 24. M\u00e4rz 1909 in Dublin) war ein irischer Dramatiker."@de,
        "John Millington Synge (16 de abril de 1871 - 24 de marzo de 1909) fue un dramaturgo, poeta, prosista y recopilador de folclore irland\u00e9s. Es una figura clave en el Renacimiento Literario Irland\u00e9s y uno de los fundadores del Abbey Theatre. Es conocido sobre todo por su obra El playboy del mundo occidental, que caus\u00f3 disturbios en Dubl\u00edn durante su estreno en el Abbey Theatre. Synge padeci\u00f3 la enfermedad de Hodgkin, una forma de c\u00e1ncer que en aquella \u00e9poca era intratable. Muri\u00f3 unas pocas semanas antes de su 38\u00ba cumplea\u00f1os."@es,
        "John Millington Synge (ur. 16 kwietnia 1871, zm. 24 marca 1909) \u2013 irlandzki dramaturg, poeta i prozaik. By\u0142 jedn\u0105 z czo\u0142owych postaci Irlandzkiego Odrodzenia, jednym z za\u0142o\u017cycieli Abbey Theatre. Znany jest przede wszystkim z napisania sztuki The Playboy of the Western World wystawionej w Abbey, kt\u00f3ra wywo\u0142a\u0142a zamieszki w Dublinie. Synge cierpia\u0142 na jedn\u0105 z odmian raka, kt\u00f3ra w\u00f3wczas by\u0142a nieuleczalna. Zmar\u0142 tu\u017c przed swoimi 38. urodzinami."@pl,
        "John Millington Synge, n\u00e9 le 16 avril 1871, \u00e0 Rathfarnham, et mort le 24 mars 1909 (\u00e0 37 ans) \u00e0 Dublin, est un dramaturge, prosateur et po\u00e8te irlandais, l'un des principaux artisans du Celtic Revival, mouvement litt\u00e9raire form\u00e9 pour redonner vie \u00e0 la culture irlandaise. Il est l'un des fondateurs du Th\u00e9\u00e2tre de l'Abbaye, \u00e0 Dublin."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d \u0421\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b.  John Millington Synge; 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1871, \u0420\u0435\u0442\u0444\u0435\u0440\u043d\u0445\u0435\u043c, \u043f\u043e\u0434 \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d\u043e\u043c \u2014 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1909, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru,
        "\u0625\u062f\u0645\u0648\u0646\u062f \u062c\u0648\u0646 \u0645\u064a\u0644\u064a\u0646\u063a\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u063a (/s\u026a\u014b/\u061b 16 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1871 \u2013 24 \u0645\u0627\u0631\u0633 1909) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u060c \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0646\u062b\u0631\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u062f\u0628 \u0631\u062d\u0644\u0627\u062a\u060c \u0648\u062c\u0627\u0645\u0639 \u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0625\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u060c \u0648\u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u064a\u0646 \u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0622\u0628\u064a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u062a\u0647 \u0641\u062a\u0649 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0644\u0644 (The Playboy of the Western World) \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u062b\u0627\u0631\u062a \u0627\u0644\u0634\u063a\u0628 \u0641\u064a \u062f\u0628\u0644\u0646 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0639\u0631\u0636\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d\u064a \u0641\u064a \u0645\u0633\u0631\u062d \u0622\u0628\u064a. \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0646\u062a\u0645\u0627\u0621 \u0633\u064a\u0646\u063a \u0644\u0628\u064a\u0626\u0629 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629\u060c \u0641\u0625\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \u062a\u0647\u062a\u0645 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a \u0628\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u062d\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u060c \u0648\u0645\u0627 \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0648\u062b\u0646\u064a\u0629 \u062c\u0648\u0647\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0646\u0638\u0631\u062a\u0647\u0645 \u0644\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30b0 \uff08John Millington Synge,1871\u5e744\u670816\u65e5-1909\u5e743\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u30fb\u8a69\u4eba\u30fb\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\uff08\u6c11\u4fd7\u6587\u5316\u7814\u7a76\u8005\uff09\u3002 \u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u6587\u5b66\u5fa9\u8208\u904b\u52d5\u3068\u30a2\u30d9\u30a4\u5287\u5834\u8a2d\u7acb\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u5f92\u304c\u5927\u534a\u3092\u5360\u3081\u308b\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u3001\u4e2d\u6d41\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\uff08\u30b7\u30f3\u30b0\u5bb6\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u56fd\u6559\u4f1a\uff1a\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u6559\u4f1a\uff09\u306e\u8996\u70b9\u304b\u3089\u3001\u7d30\u304b\u306a\u73fe\u5b9f\u3092\u53b3\u3057\u304f\u89b3\u5bdf\u3059\u308b\u76ee\u3068\u3001\u30a2\u30a4\u30ed\u30cb\u30fc\u306b\u307f\u3061\u305f\u7c21\u6f54\u306a\u8868\u73fe\u3092\u8eab\u306b\u3064\u3051\u305f\u3002 \u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u3092\u7406\u60f3\u5316\u3059\u308b\u50be\u5411\u304c\u76db\u3093\u3067\u3042\u3063\u305f\u6587\u5b66\u904b\u52d5\u306e\u306a\u304b\u3067\u3001\u5f37\u3044\u98a8\u523a\u306e\u7cbe\u795e\u3092\u8cab\u304d\u3001\u901a\u4fd7\u6027\u3068\u82b8\u8853\u6027\u3092\u517c\u306d\u5099\u3048\u305f\u72ec\u81ea\u306e\u6587\u4f53\u3067\u3001\u5178\u578b\u7684\u306a\u30a2\u30f3\u30b0\u30ed\u30fb\u30a2\u30a4\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u6587\u5b66\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u529f\u7e3e\u306f\u5927\u304d\u3044\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u7c73\u6797\u987f\u00b7\u6c81\u5b64\uff0c\u53e6\u6709\u8b6f\u540d\u7d04\u7ff0\u00b7\u8f9b\u683c\uff0c\u662f\u7231\u5c14\u5170\u8bd7\u4eba\u3001\u6563\u6587\u5bb6\u3001\u6c11\u95f4\u6545\u4e8b\u641c\u96c6\u8005\u3002 \u4ed6\u662f\u963f\u8d1d\u5267\u9662\u7684\u521b\u529e\u8005\u4e4b\u4e00\u3002 \u5176\u6210\u540d\u4f5c\u4e3a\u300a\u897f\u65b9\u4e16\u754c\u7684\u82b1\u82b1\u516c\u5b50\u300b\uff0c\u5728\u963f\u8d1d\u9996\u6f14\u65f6\u751a\u81f3\u5f15\u53d1\u9a9a\u4e71\u3002 \u6c81\u5b64\u8fd8\u5199\u4e86\u8bb8\u591a\u5176\u4ed6\u6709\u540d\u7684\u5267\u4f5c\uff0c\u5305\u62ec\u300a\u9a91\u9a6c\u4e0b\u6d77\u7684\u4eba\u300b\uff0c\u8be5\u5267\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u4ed6\u6700\u5f3a\u6709\u529b\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u6c81\u5b64\u60a3\u6709\u6dcb\u5df4\u8089\u82bd\u80bf\u75c5\uff0c\u5728\u5f53\u65f6\u662f\u4e00\u79cd\u65e0\u6cd5\u6cbb\u6108\u7684\u764c\u75c7\u3002\u4ed6\u572838\u5c81\u751f\u65e5\u540e\u51e0\u5468\u5185\u75c5\u901d\uff0c\u7559\u4e0b\u672a\u5b8c\u6210\u7684\u4f5c\u54c1\u300aThe Last Black Supper\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:John_Millington_Synge;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Millington_Synge>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Millington_Synge.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Millington_Synge.
doremus_artist:b1f4eef1-ddc3-3af5-ac09-587282ac4422
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        """Samoeil Abramovitsj Samosoed (Russisch: \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0434) (Tbilisi (Georgi\u00eb), 14 mei 1884 - Moskou, 6 november 1964) was een Russisch dirigent. Samoeil Samosoed begon zijn muzikale carri\u00e8re als cellist voordat hij in 1917 bij het Mariinskitheater overstapte naar het dirigeren. Van 1918 tot 1936 was hij de eerste dirigent van het Michailovskytheater in Sint-Petersburg. In 1936 maakte hij de overstap naar het Bolsjojtheater in Moskou. In 1951 richtte hij het orkest op dat enkele jaren later zijn huidige naam, het Philharmonisch Orkest van Moskou kreeg. Hij voerde de premi\u00e8res uit van belangrijke werken zoals Sjostakovitsj's Lady Macbeth uit het district Mtsensk, De Neus, "Leningrad Symfonie" en Prokofjev's Oorlog en Vrede. Sjostakovitsj zou eerst "veel waardering" hebben gehad voor S"""@nl,
        "Samuel Samossoud (en russe : \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0434) est un chef d'orchestre sovi\u00e9tique, n\u00e9 \u00e0 Tiflis (actuelle G\u00e9orgie) le 18 mai 1884 et mort \u00e0 Moscou le 6 novembre 1964."@fr,
        """Samuil Abramovich Samosud (Russian: \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u0301\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0301\u0434) (Tbilisi, Georgia, 14 May [O.S. 2 May] 1884 \u2014 Moscow, 6 November 1964) was a Russian conductor. He started his musical career on the cello, before conducting in the Mariinsky Theater, Petrograd in 1917. From 1918 to 1936 he conducted at the Maly Operny, Leningrad. In 1936 he became musical director at the Bolshoi Theater, Moscow. He founded what became the Moscow Philharmonic Orchestra in 1951. He premiered several important works, including Shostakovich's Lady Macbeth of the Mtsensk District, The Nose, "Leningrad Symphony" and Prokofiev's War and Peace. Shostakovich "had a high opinion" of Samosud's theatrical performances, and regarded him as "the supreme interpreter" of operatic works including Lady Macbeth. Nonetheless, a"""@en,
        "Samuil Abramowitsch Samossud (russisch \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0434, wiss. Transliteration Samuil Abramovi\u010d Samosud; * 2. Maijul./ 14. Mai 1884greg. in Tiflis; \u2020 6. November 1964 in Moskau) war ein russischer Dirigent. Er begann seine Karriere als Cellist, bevor er 1917 die Leitung des Mariinski-Theaters in Petrograd \u00fcbernahm. Von 1918 bis 1936 leitete er das Maly-Theater in derselben Stadt, die unterdessen Leningrad hie\u00df. 1936 wurde er Musikdirektor am Bolschoi-Theater in Moskau. Dort gr\u00fcndete er ein Orchester, aus dem 1951 das Moskauer Philharmonie-Orchester hervorging."@de,
        "Samui\u0142 Abramowicz Samosud (ros. \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0434; ur. 2 (14) maja 1884 w Tyflisie, zm. 6 listopada 1964 w Moskwie) \u2013 radziecki dyrygent, pedagog, wiolonczelista; Ludowy Artysta ZSRR"@pl,
        "\u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u0301\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0301\u0434 (2 (14) \u043c\u0430\u044f 1884, \u0422\u0438\u0444\u043b\u0438\u0441, \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1964) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1937). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1941, 1947, 1952)."@ru,
        "\u30b5\u30e0\u30a3\u30eb\u30fb\u30a2\u30d6\u30e9\u30e2\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b5\u30e2\u30b9\u30fc\u30c9\uff08\u9732\uff1a\u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0434, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u8a18\uff1aSamuil Abramovich Samosud, 1884\u5e745\u670818\u65e5 \u30c8\u30d3\u30ea\u30b7 - 1964\u5e7411\u67086\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Samuil_Samosud;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuil_Samosud>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuil_Samosud.
doremus_artist:b431e3cd-f989-3085-987b-7e21d1d6f3dc
    rdfs:comment
        """Frank Miller (1912\u20131986) was a principal cellist and music director whose professional career spanned over a half century. Miller studied at Curtis Institute of Music, under Felix Salmond and at age 18, joined the Philadelphia Orchestra. His longest stints were principal cellist of the NBC Symphony Orchestra and the Chicago Symphony Orchestra, and conductor of the Evanston Symphony Orchestra. A 1950 segment of Miller playing cello in "The Swan" from Carnival of the Animals with an orchestra on The Voice of Firestone is sometimes shown on Classic Arts Showcase."""@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30df\u30e9\u30fc\uff08Frank Miller, 1912\u5e743\u67085\u65e5 - 1986\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d4\u30dd\u30fc\u30c7\u30a3\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30b6\u30eb\u30e2\u30f3\u30c9\u306b\u5e2b\u4e8b\u300218\u6b73\u3067\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u30011935\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30cd\u30a2\u30dd\u30ea\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u306fNBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3057\u30011954\u5e74\u306e\u89e3\u6563\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u30021957\u5e74\u304b\u30891959\u5e74\u307e\u3067\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30fb\u30ea\u30b3\u306e\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u30021959\u5e74\u304b\u30891985\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u30011962\u5e74\u304b\u30891984\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u306e\u30a8\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002 \u30b7\u30ab\u30b4\u306b\u3066\u6ca1\u3002 \u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u306f\u5f7c\u306e\u3044\u3068\u3053\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Miller_(cellist)>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Miller_(cellist)>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Frank_Miller_(cellist)>.
doremus_artist:b5d68cfb-0475-38f8-b1fd-eb7aa5dd5210
    dbp:birthPlace res:Montpellier;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Pansanel est un guitariste de jazz fran\u00e7ais, n\u00e9 le 29 f\u00e9vrier 1952 \u00e0 Montpellier."@fr;
    owl:sameAs res:Gérard_Pansanel;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Pansanel>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Pansanel.
doremus_artist:b7bd6eee-8942-3025-8ff4-0ff3dcca96d3
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Cabourg;
    rdfs:comment
        "Charles Gaston Levad\u00e9 est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 janvier 1869 \u00e0 Paris 9e et mort le 27 octobre 1948 \u00e0 Cabourg.\u00c9l\u00e8ve de Jules Massenet, Grand prix de Rome 1899, il est l'auteur d'\u0153uvres de musique de chambre, de m\u00e9lodies, de musiques religieuses, d'\u0153uvres dramatiques et d'op\u00e9ras comiques. Il a remport\u00e9, \u00e0 son \u00e9poque un tr\u00e8s grand succ\u00e8s.\u2191 Archives num\u00e9ris\u00e9es de l'\u00e9tat civil de Paris, acte de naissance no 9/23/1869, avec mention marginale du d\u00e9c\u00e8s (consult\u00e9 le 6 juin  2012)"@fr;
    owl:sameAs res:Charles-Gaston_Levadé;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles-Gaston_Levad\u00e9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Opéra_Les_Hérétiques.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles-Gaston_Levadé.
doremus_artist:b808aa56-62c8-3133-b411-b141f73be1ff
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Falun;
    rdfs:comment
        "Alfv\u00e9n nasceu em Estocolmo, estudou no Conservat\u00f3rio de m\u00fasica de 1887 a 1891, com o violino como seu principal instrumento. Recebe li\u00e7\u00f5es de Lars Zetterquist, teve aulas de composi\u00e7\u00e3o com Johan Lindegren. Tocou violino na Royal Opera de Estocolmo. Morreu em 1960 em Falun (Su\u00e9cia), aos 88 anos."@pt,
        "Giovane studente a Stoccolma, si perfezion\u00f2 nella direzione d'orchestra presso Dresda. Dal 1910 al 1939 fu director musicae presso l'universit\u00e0 di Uppsala. Compose vari Lieder, un poema sinfonico, cinque Sinfonie, tre Rapsodie e undici Cantate, risentendo dello stile tardoromantico tedesco e del descrittivismo paesaggistico di Edvard Grieg e Jean Sibelius. Fu inoltre grande scrittore: pubblic\u00f2 la sua autobiografia dal 1946."@it,
        "Hugo Alfv\u00e9n (ur. 1 maja 1872 w Sztokholmie, zm. 8 maja 1960 w Falun) \u2013 szwedzki kompozytor, dyrygent, skrzypek i malarz. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie utwory na orkiestr\u0119 i fortepian oraz pie\u015bni i utwory kameralne."@pl,
        "Hugo Alfv\u00e9n est un compositeur, chef d'orchestre, violoniste et peintre su\u00e9dois, n\u00e9 \u00e0 Stockholm le 1er mai 1872 et mort \u00e0 Falun le 8 mai 1960. Il est surtout connu pour ses symphonies et ses Rhapsodies su\u00e9doises, dont la premi\u00e8re et c\u00e9l\u00e8bre, Midsommarvaka (Nuit de la Saint-Jean)."@fr,
        "Hugo Emil Alfv\u00e9n (Aussprache: [\u02cch\u0289\u02d0g\u028a al\u02c8ve\u02d0n], * 1. Mai 1872 in Stockholm; \u2020 8. Mai 1960 in Falun) war ein schwedischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Hugo Emil Alfv\u00e9n (Estocolmo, 1 de mayo de 1872 - Falun, 8 de mayo de 1960) fue un compositor, director de orquesta y violinista sueco. Tambi\u00e9n destac\u00f3 como pintor y escritor."@es,
        "Hugo Emil Alfv\u00e9n (Stockholm, 1 mei 1872 \u2014 Falun, 8 mei 1960) was een Zweedse componist, dirigent, violist en kunstschilder."@nl,
        "Hugo Emil Alfv\u00e9n (Swedish: [al\u02c8ve\u02d0n] ; May 1, 1872 \u2013 May 8, 1960) was a Swedish composer, conductor, violinist, and painter."@en,
        "\u0425\u0443\u0301\u0433\u043e \u0410\u043b\u044c\u0432\u0435\u0301\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Hugo Emil Alfv\u00e9n; 1 \u043c\u0430\u044f 1872, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 8 \u043c\u0430\u044f 1960, \u0424\u0430\u043b\u0443\u043d) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a."@ru,
        "\u30d2\u30e5\u30fc\u30b4\u30fb\u30a2\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30f3\uff08Sv-Hugo Alfven.ogg Hugo Emil Alfv\u00e9n, 1872\u5e745\u67081\u65e5 - 1960\u5e745\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u304a\u3088\u3073\u753b\u5bb6\u3002\u540c\u5e74\u4ee3\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b9\u30c6\u30fc\u30f3\u30cf\u30f3\u30de\u30eb\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u80e1\u6208\u00b7\u57c3\u7c73\u5c14\u00b7\u963f\u5c14\u82ac\uff08\u745e\u5178\u8a9e\uff1aHugo Emil Alfv\u00e9n\uff0c1872\u5e745\u67081\u65e5\uff0d1960\u5e745\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u753b\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u65af\u5fb7\u54e5\u5c14\u6469\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u957f\u671f\u5728\u4e4c\u666e\u8428\u62c9\u5927\u5b66\u4efb\u6559\u3002\u963f\u5c14\u82ac\u4e3b\u8981\u521b\u4f5c\u7ba1\u5f26\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u5c24\u64c5\u5bf9\u6d77\u666f\u7684\u63cf\u7ed8\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u914d\u5668\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\uff0c\u5e38\u5bcc\u4e8e\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u7279\u8272\u3002\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u7b2c\u4e00\u745e\u5178\u72c2\u60f3\u66f2\u300a\u4ef2\u590f\u5b88\u591c\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Hugo_Alfvén;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugo_Alfv\u00e9n>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfven_Kroyer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugo_Alfvén.
doremus_artist:b8127e04-0de1-3241-9b15-454ba60116d5
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Claude Frank (* 24. Dezember 1925 in N\u00fcrnberg; \u2020 27. Dezember 2014 in New York City) war ein US-amerikanischer Pianist deutscher Herkunft."@de,
        "Claude Frank (Nuremberg, 24 d\u00e9cembre 1925 \u2013 New York, 27 d\u00e9cembre 2014) est un pianiste am\u00e9ricain d'origine allemande."@fr,
        "Claude Frank (born Claus Johannes Frank; December 24, 1925 \u2013 December 27, 2014) was a German-born American pianist."@en;
    owl:sameAs dbr:Claude_Frank;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Frank>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Frank.
doremus_artist:b8d87086-b306-31de-8256-8277ca4d8fbe
    rdfs:comment
        "Delphine Liz\u00e9 est une pianiste fran\u00e7aise n\u00e9e en 1979 \u00e0 Nice."@fr;
    owl:sameAs res:Delphine_Lizé;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Delphine_Liz\u00e9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Delphine_Lizé.
doremus_artist:b95bfae6-2bf5-3e7e-88cf-56121701aa63
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Inizia a suonare la batteria all'et\u00e0 di tre anni, e a 15 inizia la sua carriera professionale (anche se gi\u00e0 si esibiva all'et\u00e0 di 13 anni). Lavorer\u00e0 intensamente con le big band (e anche con l'orchestra di Stan Kenton). Nel 1957 si trasferisce a Los Angeles dove inizia a studiare pi\u00f9 approfonditamente la tecnica batteristica e a collaborare con le big band di Gerald Wilson e Terry Gibbs. Si trasferisce nuovamente nel 1960, questa volta a New York dove inizia a suonare con Gerry Mulligan e l'anno dopo parte in Europa per suonare in due tourn\u00e9e prima con Dizzy Gillespie e poi con Benny Goodman. Nel 1965 fonda la sua big band, insieme con Thad Jones, con la quale suoner\u00e0 regolarmente fino al 1978."@it,
        "Mel Lewis (* 10. Mai 1929 in Buffalo, New York, USA als Melvin Sokoloff; \u2020 2. Februar 1990 in New York, NY) war ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger."@de,
        "Mel Lewis (May 10, 1929 \u2013 February 2, 1990) was the stage name of an American drummer, jazz musician and bandleader. During his life, Lewis was a prominent solo performer, and a professor at William Paterson University, during which time he also authored a book on the art of drumming. In addition, Lewis extended his talents as session musician. Throughout his life he garnered fourteen Grammy nominations."@en,
        "Mel Lewis (geboren als Melvin Sokoloff) (Buffalo, New York, 10 mei 1929 \u2013 New York, 2 februari 1990) was een Amerikaans jazzdrummer. Hij werd vooral bekend door de band die hij jarenlang samen met Thad Jones leidde. Hij verwierf zich een plaats onder de bekendste jazzdrummers vanwege zijn gevoel voor swing, timing en zijn muzikaliteit."@nl,
        "Mel Lewis, cujo nome verdadeiro Melvin Sokoloff (10 de maio de 1929 \u2014 2 de fevereiro de 1990), foi um baterista norte-americano, m\u00fasico de jazz e l\u00edder de banda. Durante sua vida, Lewis foi um proeminente artista solo e um professor da Universidade William Paterson, tempo durante o qual ele tamb\u00e9m \u00e9 autor de um livro sobre a arte de tocar bateria. Al\u00e9m disso, Lewis estendeu seu talento como m\u00fasico de sess\u00e3o. Durante toda sua vida ele recebeu 14 indica\u00e7\u00f5es ao Grammy. Desligou-se da sua banda em 1979, para seguir carreira solo. Seu desempenho no \u00e1lbum Live in Munich, lhe rendeu um Grammy em 1979."@pt,
        "Mel Lewis, cuyo verdadero nombre era Melvin Sokoloff (Buffalo, New York, 10 de mayo de 1929- 2 de febrero de 1990) fue un bater\u00eda y director de orquesta estadounidense de jazz. Desde 1948, estuvo tocando en grandes big bands, como la de Boyd Raemburn, Ray Anthony y otras, pero sobre todo con Stan Kenton (1954-1956), aunque altern\u00f3 este trabajo con actuaciones con Frank Rosolino o Hampton Hawes. Despu\u00e9s estuvo en la bandas de Gerald Wilson y en la de Terry Gibbs (1959). Influido por el estilo de Shelly Manne, en los a\u00f1os siguientes realiz\u00f3o un gran n\u00famero de grabaciones con los principales m\u00fasicos de la escena de la Costa Oeste, entre ellos Bob Brookmeyer, Art Pepper, Jimmy Raney, Bud Shank, Shorty Rogers, adem\u00e1s de Herbie Mann y, por supuesto, Woody Herman. Estuvo de gira por Europa con Fr"@es,
        "Mel Lewis, de son vrai nom Melvin Sokoloff, n\u00e9 le 10 mai 1929 \u00e0 Buffalo dans l'\u00c9tat de New York et mort le 2 f\u00e9vrier 1990 \u00e0 New York est un batteur et chef d'orchestre de jazz am\u00e9ricain. C'est un repr\u00e9sentant du jazz West Coast."@fr,
        "Mel Lewis, w\u0142a\u015bc. Melvin Sokoloff (ur. 10 maja 1929 w Buffalo, zm. 2 lutego 1990 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski perkusista jazzowy i bandlider."@pl,
        "\u30e1\u30eb\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\uff08Mel Lewis, 1929\u5e745\u670810\u65e5 - 1990\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30b8\u30e3\u30ba\u30c9\u30e9\u30e0\u594f\u8005\u3001\u30d3\u30c3\u30b0\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Mel_Lewis;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mel_Lewis>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MelLewis-1979.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mel_Lewis.
doremus_artist:b9aa18b7-c2bd-3972-8876-a66e52fa7a28
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0628\u064a\u0644\u064a\u062a\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 11 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1945 \u0628\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0641\u064a\u0645\u064a\u0646\u0627 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1986. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u062f\u0628 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u062725\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Ren\u00e9 Belletto (* 11. September 1945 in Lyon, D\u00e9partement Rh\u00f4ne) ist ein franz\u00f6sischer Autor, der durch seine fantastischen Romane bekannt wurde."@de,
        "Ren\u00e9 Belletto (born 1945) is a French writer, and winner of the Prix Femina, 1986, for L'Enfer."@en,
        "Ren\u00e9 Belletto est un \u00e9crivain fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lyon 2e le 11 septembre 1945. Surtout connu pour ses romans policiers, prim\u00e9s \u00e0 plusieurs reprises, il publie \u00e9galement de la \u00ab litt\u00e9rature blanche \u00bb et fantastique."@fr;
    owl:sameAs dbr:René_Belletto;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Belletto>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Belletto.
doremus_artist:b9f2ef81-1850-37ce-bdce-779164b82bc6
    rdfs:comment
        "Henriette Ad\u00e9la\u00efde Villard or Henriette-Ad\u00e9la\u00efde de Villars, known under the stage name of Mlle Beaumesnil (30 August 1748 \u2013 5 October 1813), was a French opera singer and composer."@en;
    owl:sameAs dbr:Mademoiselle_Beaumesnil;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mademoiselle_Beaumesnil>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henriette_Beaumesnil.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mademoiselle_Beaumesnil.
doremus_artist:ba656b39-eba2-391a-8ddf-2a7329a5aaec
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Peter Kingsbery (born December 2, 1952 in Phoenix, Arizona) is an American singer songwriter who cofounded the band Cock Robin in the 1980s. He grew up in Austin (Texas) where he studied classical music. He moved to Nashville (Tennessee) where he began his career as a musician (he accompanied Brenda Lee on piano on a few tours) and then to Los Angeles at the end of the '70s where he began a career as a singer/songwriter. He composed a few songs for Smokey Robinson, and one of his compositions, Pilot Error, sung by Stephanie Mills, got some success in the dance charts in 1983. At the beginning of the '80s, he founded the group Cock Robin with Anna LaCazio, Clive Wright and Lou Molino III which enjoyed great success in Western Europe mainly. Failing to break their native country with a first"@en,
        "Peter Kingsbery es un cantautor estadounidense que fue uno de los que fundaron la banda Cock Robin en los 1980s. Despu\u00e9s de que la banda se rompiera cerca de los 1990s, continu\u00f3 su carrera en solitario, lanzando cuatro \u00e1lbumes durante esta d\u00e9cada."@es,
        "Peter Kingsbery, n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1952 \u00e0 Phoenix (Arizona), est un auteur compositeur interpr\u00e8te am\u00e9ricain, \u00e9galement pianiste, clavi\u00e9riste et guitariste. Il a cocr\u00e9\u00e9 le groupe Cock Robin au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, et lorsque celui-ci s'est s\u00e9par\u00e9, a poursuivi une carri\u00e8re solo. Depuis 2006 et la reformation du groupe, il met \u00e0 nouveau ses talents d'auteur-compositeur, chanteur et musicien au service de Cock Robin."@fr;
    owl:sameAs dbr:Peter_Kingsbery;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Kingsbery>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Kingsbery.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Kingsbery.
doremus_artist:ba785190-22f2-3c99-8ac6-673a33d6a6b7
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Ha studiato alla Musikhochschule di Stoccarda, sua citt\u00e0 natale, ed al Conservatorio di Lipsia, svolse per alcuni anni professione di organista e maestro del coro a Stoccarda. Nel 1941 fu nominato direttore dell'orchestra sinfonica della Bassa Sassonia ad Hannover, incarico che ha ricoperto per due anni. Nel 1945, alla fine della guerra, fond\u00f2 l'orchestra da camera di Stoccarda, che in breve tempo acquist\u00f2 rinomanza internazionale nell'interpretazione di musiche di compositori classici e moderni."@it,
        "Karl M\u00fcnchinger (* 29. Mai 1915 in Stuttgart; \u2020 13. M\u00e4rz 1990 ebenda) war ein deutscher Dirigent. Karl M\u00fcnchinger studierte nach jugendlichem Violinunterricht Orchesterleitung bei Carl Leonhardt an der Musikhochschule Stuttgart und arbeitete an der Stuttgarter Marienkirche als Chorleiter und Organist. Nach anschlie\u00dfenden Dirigierstudien bei Hermann Abendroth am Leipziger Konservatorium und Sommerkursen bei Clemens Krauss verhalf ihm die Unterst\u00fctzung Wilhelm Furtw\u00e4nglers zur Leitung des Nieders\u00e4chsischen Symphonieorchesters Hannover (1941\u20131943). Nach der R\u00fcckkehr aus der Kriegsgefangenschaft gr\u00fcndete er aus eigener Initiative heraus 1945 das Stuttgarter Kammerorchester, das er rasch zu internationalem Ansehen brachte und bis 1987 leitete. 1953 erhielt Karl M\u00fcnchinger den Professorentitel d"@de,
        """Karl M\u00fcnchinger (29 May 1915 \u2013 13 March 1990) was a German conductor of European classical music. He helped to revive the now-ubiquitous Canon in D by Johann Pachelbel, through recording it with his Stuttgart Chamber Orchestra in 1960. (Jean-Fran\u00e7ois Paillard made a rival, and also very popular, recording of the same piece at around the same time.) M\u00fcnchinger is also noted for restoring baroque traditions to the interpretation of Bach's oeuvre, his greatest musical love: moderate-sized forces, judicious ornamentation, and rhythmic sprightliness, though not on "period instruments"."""@en,
        "Karl M\u00fcnchinger (29 de mayo de 1915 \u2013 13 de marzo de 1990) fue un director de orquesta de m\u00fasica cl\u00e1sica alem\u00e1n. Ayud\u00f3 a popularizar el c\u00e9lebre Canon de Pachelbel con una grabaci\u00f3n de la Orquesta de C\u00e1mara de Stuttgart en 1960 (Jean-Fran\u00e7ois Paillard produjo igualmente una grabaci\u00f3n rival muy popular). Fue tambi\u00e9n reconocido por devolver su estilo barroco a las interpretaciones de las obras de Juan Sebasti\u00e1n Bach, que adoraba. Las interpretaba con vigor moderado, ornamentaci\u00f3n juiciosa y ritmo vivo, aunque sin instrumentos de \u00e9poca."@es,
        "Karl M\u00fcnchinger (29 mai 1915 \u2013 13 mars 1990) est un chef d'orchestre de musique classique allemand. Il aida \u00e0 repopulariser le d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e9brissime Canon de Pachelbel avec un enregistrement de l'Orchestre de chambre de Stuttgart en 1960 (Jean-Fran\u00e7ois Paillard produisit \u00e9galement un enregistrement rival tr\u00e8s populaire). Il \u00e9tait de plus r\u00e9put\u00e9 pour rendre leur cachet baroque aux interpr\u00e9tations d'\u0153uvres de Jean-S\u00e9bastien Bach, qu'il adorait : vigueur mod\u00e9r\u00e9e, ornementation judicieuse, rythme vif, quoique sans instruments d'\u00e9poque."@fr,
        "Karl M\u00fcnchinger (Stuttgart, 29 mei 1915 \u2013 13 maart 1990) was een Duits organist en vooral dirigent van klassieke muziek. Hij hielp met de herwaardering van de thans veelgehoorde Canon in D van Johann Pachelbel, door het barokke stuk opnieuw uit te voeren met het Stuttgart Chamber Orchestra in 1960. M\u00fcnchinger is ook bekend vanwege zijn vele uitvoeringen van traditionele stukken uit de Baroktijd, die onderdeel waren van het \u0153uvre van Johann Sebastian Bach. M\u00fcnchinger ging met pensioen in 1988, twee jaar voor zijn overlijden."@nl,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30d2\u30f3\u30ac\u30fc\uff08Karl M\u00fcnchinger, 1915\u5e745\u670829\u65e5 - 1990\u5e743\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3067\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3076\u3002 \u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u517c\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3057\u30011941\u5e74\u306b\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021945\u5e74\u306b\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306a\u3069\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u6e05\u65b0\u306a\u6f14\u594f\u3067\u4e16\u754c\u7684\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u30021961\u5e74\u306b\u306f\u3053\u306e\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u309245\u540d\u7de8\u6210\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u62e1\u5927\u3057\u305f\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u3092\u7d44\u7e54\u3059\u308b\u304c\u3001\u3053\u3061\u3089\u306e\u8a66\u307f\u306f\u6210\u529f\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306f\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u304b\u3089\u3082\u96e2\u308c\u3001\u4e0d\u9047\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u3044\u308f\u3086\u308b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u305d\u306e\u666e\u53ca\u306b\u52aa\u3081\u305f\u3002\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u56db\u5b63\u300f\u306a\u3069\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u306a\u3082\u306e\u3067\u5927\u5909\u6210\u529f\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u9332\u97f3\u3092\u305f\u3069\u308b\u9650\u308a\u30d0\u30c3\u30cf\u6f14\u594f\u306b\u529b\u3092\u3044\u308c\u3066\u3044\u305f\u3068\u8a00\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3002\u7279\u306b4\u5927\u5b97\u6559\u66f2\uff08\u30de\u30bf\u30a4\u53d7\u96e3\u66f2\u3001\u30e8\u30cf\u30cd\u53d7\u96e3\u66f2\u3001\u30ed\u77ed\u8abf\u30df\u30b5\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\uff09\u306f\u5168\u3066\u30a8\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30f3\u30af\u3092\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u72ec\u5531\u306b\u63a1\u7528\u3057\u3066\u9332\u97f3\u3057\u3001\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002\u307e\u305f\u300e\u30d5\u30fc\u30ac\u306e\u6280\u6cd5\u300f\u3001\u300e\u97f3\u697d\u306e\u6367\u3052\u3082\u306e\u300f\u306a\u3069\u6669\u5e74\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5f26\u697d\u5408\u594f\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u3057\u3001\u73fe\u5728\u3067\u3082\u5178\u578b\u7684\u306a\u89e3\u91c8\u306e\u3072\u3068\u3064\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u660e\u5174\u683c\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aKarl M\u00fcnchinger\uff0c1915\u5e745\u670829\u65e5\uff0d1990\u5e743\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u5352\u4e8e\u65af\u56fe\u52a0\u7279\uff0c\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u660e\u5174\u683c\u5c14\u5728\u5e74\u8f7b\u7684\u65f6\u5019\u5b66\u4e60\u8fc7\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u540e\u6765\u5728\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u97f3\u4e50\u9ad8\u6821\u5361\u5c14\u00b7\u91cc\u6602\u54c8\u7279\u95e8\u4e0b\u5b66\u4e60\u6307\u6325\u3002\u540e\u6765\u5728\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u5723\u6bcd\u6559\u5802\u5f53\u5408\u5531\u6307\u6325\u548c\u7ba1\u98ce\u7434\u624b\u3002\u7d27\u63a5\u7740\u4ed6\u53c8\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u4e50\u9ad8\u6821\u8d6b\u5c14\u66fc\u00b7\u963f\u672c\u591a\u7279\u548c\u514b\u83b1\u95e8\u65af\u00b7\u514b\u52b3\u65af\u7684\u590f\u5b63\u8bfe\u7a0b\u5b66\u4e60\uff0c\u7ecf\u798f\u7279\u6587\u683c\u52d2\u7684\u5e2e\u52a9\uff0c\u4ed6\u5f53\u4e0a\u4e86\u6c49\u8bfa\u5a01\u4e0b\u8428\u514b\u68ee\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u6307\u6325\uff081941\u5e74\uff0d1943\u5e74\uff09\u3002\u4e8c\u6218\u4e2d\u4ed6\u88ab\u56da\u7981\uff0c\u6218\u540e1945\u5e74\u83b7\u5f97\u91ca\u653e\u540e\u4ed6\u6210\u7acb\u4e86\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u5ba4\u5185\u4e50\u56e2\uff0c \u4ed6\u5e26\u9886\u4e50\u56e2\u76f4\u52301987\u5e74\uff0c\u5e76\u4e14\u628a\u4e50\u56e2\u5e26\u5411\u4e86\u4e16\u754c\u3002 1953\u5e74\u4ed6\u56e0\u5728\u827a\u672f\u65b9\u9762\u7684\u8d21\u732e\u83b7\u5f97\u4e86\u5df4\u767b\u00b7\u7b26\u817e\u5821\u5dde\u7684\u6559\u6388\u8854\u5934\uff0c\u548c\u8054\u90a6\u5341\u5b57\u52cb\u7ae0\u3002 \u867d\u7136\u7a46\u8f9b\u683c\u5c14\u7b97\u4e0d\u4e0a\u201c\u672c\u771f\u201d\u6d3e\u4eba\u7269\uff0c\u4f46\u662f\u4ece\u4ed6\u51fa\u9053\u7684\u90a3\u4e00\u5929\u8d77\uff0c\u4ed6\u5c31\u4ee5\u5176\u5e72\u51c0\u7684\u97f3\u8272\u53d6\u80dc\uff0c\u8fd9\u6709\u522b\u4e8e\u6d6a\u6f2b\u6d3e\u6307\u6325\u5bb6\u7684\u8be0\u91ca\u98ce\u683c\u3002\u4ed6\u7684\u539f\u5219\u662f\uff1a\u5c0f\u7f16\u5236\u4e50\u961f\uff0c\u4e25\u683c\u9075\u5faa\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5728\u4e50\u8c31\u4e0a\u6240\u505a\u7684\u6307\u793a\uff0c\u4ee5\u8fbe\u5230\u901a\u900f\u7edf\u4e00\u7684\u97f3\u4e50\u8868\u8fbe\u3002 \u7a46\u8f9b\u683c\u5c14\u8fd9\u4e00\u540d\u5b57\u5f88\u5feb\u5c31\u548c\u7ea6\u7ff0\u00b7\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u5df4\u8d6b\u7ba1\u5f26\u4e50\u4f5c\u54c1\u7684\u5fe0\u5b9e\u6f14\u7ece\uff08\u4e0e\u6d6a\u6f2b\u6f14\u7ece\u76f8\u5bf9\uff09\u8054\u7cfb\u8d77\u6765\u4e86\u3002\u4ed6\u4e0e\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u5ba4\u5185\u4e50\u56e2\u6f14\u7ece\u4e86\u5f88\u591a\u524d\u5df4\u6d1b\u514b\u65f6\u671f\u548c\u5df4\u6d1b\u514b\u65f6\u671f\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u83b7\u5956\u65e0\u6570\u3002 \u4ed6\u5728\u6218\u540e\u7acb\u523b\u5bf9\u65b0\u751f\u4ee3\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5927\u52a0\u652f\u6301\u30021960\u5e74\u8d77\u4ed6\u5c06\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\u7684\u4f5c\u54c1\u52a0\u5230\u4ed6\u7684\u5267\u76ee\u4e2d\u3002 1966\u5e74\u4ed6\u53c8\u6210\u7acb\u4e86 \u65af\u56fe\u52a0\u7279\u53e4\u5178\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3002 \u4ece\u6b64\u4ed6\u5c31\u871a\u58f0\u56fd\u9645\uff0c\u6210\u4e3a\u6b27\u9646\u548c\u5317\u7f8e\u5f88\u591a\u4e50\u56e2\u7684\u5e38\u5ba2\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Karl_Münchinger;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_M\u00fcnchinger>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-F026295-0025,_Bonn,_Konzert_Landesvertretung_Baden-Württemberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Münchinger.
doremus_artist:badfce5d-b5e8-305d-a41d-e91db83e1796
    dbp:birthPlace dbr:Limoges;
    dbp:deathPlace dbr:Indre-et-Loire;
    rdfs:comment
        "Marcel Couraud (* 20. Oktober 1912 in Limoges; \u2020 14. September 1986 in Loches) war ein franz\u00f6sischer Dirigent. Couraud studierte Orgel bei Andr\u00e9 Marchal in Paris und besuchte dort die \u00c9cole normale de musique. Au\u00dferdem belegte er Kurse in Komposition bei Nadia Boulanger und in Orchesterleitung bei Charles M\u00fcnch. Normdaten (Person): GND: 134351584  | LCCN: n85025166 | VIAF: 49407657 |"@de,
        "Marcel Couraud (Limoges, 20 de octubre de 1912-Loches, 14 de septiembre de 1986) fue un director de coro y de orquesta franc\u00e9s. Destac\u00f3 como int\u00e9rprete de la m\u00fasica contempor\u00e1nea, especialmente de la de Olivier Messiaen, aunque su repertorio era muy amplio y dej\u00f3 grabaciones de compositores como Antonio Vivaldi, Johann Sebastian Bach o Johannes Brahms."@es,
        "Marcel Couraud (born October 20, 1912 in Limoges, \u2020 14 September 1986) was a French conductor. Couraud studied organ with Andr\u00e9 Marchal in Paris where he attended the Ecole Normale de Musique. He also took courses in composition with Nadia Boulanger and conducting with Charles Munch."@en,
        "Marcel Couraud (n\u00e9 \u00e0 Limoges le 20 octobre 1912, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Loches, le 14 septembre 1986) est un chef d'orchestre et un chef de ch\u0153ur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30af\u30fc\u30ed\u30fc\uff08Marcel Couraud, 1912\u5e7410\u670820\u65e5 - 1986\u5e749\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ea\u30e2\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30eb\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u3067\u548c\u58f0\u6cd5\u3092\u4fee\u3081\u305f\u3042\u3068\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u4f5c\u66f2\u6cd5\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30b7\u30e5\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021944\u5e74\u304b\u3089\u81ea\u5206\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u58f0\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30aa\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30e9\u30c3\u30bd\u3084\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u7b49\u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30f4\u30a7\u3084\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u7b49\u306e\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u3082\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u30021954\u5e74\u306b\u81ea\u3089\u306e\u58f0\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u89e3\u6563\u3057\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u30021967\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u5408\u5531\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u30b8\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30df\u306e\u300a\u30ec\u30c1\u30bf\u30c6\u30a3\u30d5\u3001\u30a8\u30a2\u3068\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u300b\u3084\u30e4\u30cb\u30b9\u30fb\u30af\u30bb\u30ca\u30ad\u30b9\u306e\u300a\u591c\u300b\u7b49\u306e\u521d\u6f14\u3092\u3053\u306a\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021976\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u5275\u7acb\u3057\u30011978\u5e74\u307e\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30ed\u30b7\u30e5\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Marcel_Couraud;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Couraud>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Couraud.
doremus_artist:bb3c6cbf-a108-30ab-ba6e-f5235008e4f7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rosario,_Santa_Fe>;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Antonio Agri (* 5. Mai 1932 in Rosario/Santa Fe; \u2020 17. Oktober 1998 in Buenos Aires) war ein argentinischer Geiger, der als klassischer und Tangomusiker aktiv war. Agri war in seiner Heimatstadt Sch\u00fcler von Dermidio Guastavino. Mit f\u00fcnfzehn Jahren deb\u00fctierte er als professioneller Musiker in einem Tangoquartett, sp\u00e4ter wurde er Mitglied der Orchester von Juli\u00e1n Chera, Lincoln Garrot und Jos\u00e9 Sala, des Quartetts Los poetas del Tango (mit Antonio R\u00edos, Jos\u00e9 Puerta und Omar Murtagh) und des Quintetts Arcos Torres-Agri."@de,
        "Antonio Agri (May 5, 1932 \u2013 October 17, 1998) was an Argentine violinist, composer and conductor prominent in both the tango and classical music genres."@en,
        "Antonio Pablo Agri (5 de mayo de 1932, Rosario - 17 de octubre de 1998) fue un violinista, compositor y director de orquesta argentino, que se destac\u00f3 en la m\u00fasica cl\u00e1sica y de tango. Obtuvo el Premio Grammy por Tango soul con Yo Yo Ma. Recibi\u00f3 tres veces el Premio Konex, en 1985, 1995 y 2005, este \u00faltimo postmortem. Fue nombrado Ciudadano Ilustre de la ciudad de Rosario."@es;
    owl:sameAs dbr:Antonio_Agri;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Agri>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Agri.
doremus_artist:bb54681a-1001-3718-9abf-0d1cc718de89
    rdfs:comment
        "Jacky Mouli\u00e8re, ou Jacques Mouli\u00e8res, est un acteur et chanteur de rock fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1960, n\u00e9 le 15 avril 1944 \u00e0 Villeneuve-le-Roi (Val-de-Marne)."@fr;
    owl:sameAs res:Jacky_Moulière;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacky_Mouli\u00e8re>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacky_Moulière.
doremus_artist:bbe73017-d657-3bbf-9c83-1837265ea570
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Olga Borodina (ur.1963) \u2013 rosyjska \u015bpiewaczka operowa, mezzosopran. Studiowa\u0142a w konserwatorium w Sankt Petersburgu i ju\u017c w czasie studi\u00f3w zosta\u0142a zauwa\u017cona i obsadzona w roli Siebel w Fau\u015bcie Charlesa Gounoda. Nagra\u0142a ponad 20 p\u0142yt, na kt\u00f3rych wyst\u0119puje w swoich najwa\u017cniejszych, wymienionych wy\u017cej rolach. Ma r\u00f3wnie\u017c na swoim koncie nagrania Requiem Giuseppe Verdiego, p\u0142yt\u0119 ze zbiorem pie\u015bni Czajkowskiego oraz p\u0142yt\u0119 A portrait of Olga Borodina ze zbiorem arii operowych i klasycznych pie\u015bni."@pl,
        "Olga Borodina\u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 Olga Vladimirovna Borodina (en russe : \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430), n\u00e9e le 29 juillet 1963 \u00e0 L\u00e9ningrad (URSS), est une mezzo-soprano russe. \u00c9tudiante au Conservatoire de L\u00e9ningrad, elle est remarqu\u00e9e par le chef d'orchestre Valery Gergiev qui lui permet, en 1987, de faire ses d\u00e9buts au sein de la compagnie du Th\u00e9\u00e2tre Mariinsky (appel\u00e9 en ce temps-l\u00e0 Th\u00e9\u00e2tre Kirov), o\u00f9 elle incarne notamment Marina Mniszek."@fr,
        "Olga Vladimirovna Borodina (born 29 July 1963, in Saint Petersburg) is a leading mezzo-soprano, known for her roles in Russian operas at her home company, the Mariinsky Theatre, and for her international performing and recording career in a varied repertoire."@en,
        "Olga Vlad\u00edmirovna Borodin\u00e1 (en ruso, \u041e\u0301\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u0301; n. San Petersburgo; 29 de julio de 1963) es una mezzosoprano rusa de destacada actuaci\u00f3n internacional, considerada la sucesora de Irina Arj\u00edpova y Yelena Obraztsova. Estudiante en el Conservatorio de San Petersburgo fue descubierta por el director Valeri Gu\u00e9rguiev que propici\u00f3 su debut en la compa\u00f1\u00eda del K\u00edrov del Teatro Mariinski de San Petersburgo en 1987. En 1992 debut\u00f3 en el Covent Garden de Londres con Pl\u00e1cido Domingo en Sans\u00f3n y Dalila. Ha tenido discrepancias serias \u00faltimamente con la Wiener Staatsoper."@es,
        "Olga Wladimirowna Borodina (russisch \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430; * 29. Juli 1963 in Leningrad) ist eine russische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "\u041e\u0301\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u0301 (\u0440\u043e\u0434. 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1963, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2002). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2007)."@ru;
    owl:sameAs dbr:Olga_Borodina;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olga_Borodina>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olga_Borodina.
doremus_artist:bc1eaa29-70c7-3433-aad5-c762039cd085
    rdfs:comment
        "Hugh Aston (also spelled Asseton, Assheton, Ashton, Haston; c. 1485 \u2013 buried 17 November 1558) was an English composer of the early Tudor period. While little of his music survives, he is notable for his innovative keyboard and church music writing. He was also politically active, a mayor, Member of Parliament, and Alderman."@en,
        "Hugh Aston (tambi\u00e9n deletreado Asseton, Assheton, Ashton, Haston; c. 1485 - enterrado el 17 de noviembre de 1558) era un compositor ingl\u00e9s del inicio del periodo Tudor. A pesar de que poco queda de su m\u00fasica, es notable por sus escritos innovadores de m\u00fasica de iglesia y de teclado<ref> Music Fundamentals: A Balanced Approach, Sumy Takesue</ref> .Fue tambi\u00e9n un hombre pol\u00edticamente activo, siendo alcalde, parlamentario, y concejal."@es,
        "Hugh Aston est un compositeur anglais n\u00e9 vers 1485 et mort le 17 novembre 1558. En 1510, Aston \u2014 dont la graphie du nom adopte aussi les formes \u00ab Asseton \u00bb, \u00ab Assheton \u00bb et surtout \u00ab Ashton \u00bb \u2014 obtint son dipl\u00f4me de Bachelor of Music \u00e0 Oxford et devint chef des ch\u0153urs de Saint Mary Newark Hospital College \u00e0 Leicester (entre 1525 et la dissolution de ces ch\u0153urs en 1548)."@fr;
    owl:sameAs dbr:Hugh_Aston;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Aston>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugh_Aston.
doremus_artist:bc20bb7b-7a56-3674-841f-00253710da78
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    rdfs:comment
        "Vadim Brodski (full name Vadimir Brodski born April 24, 1950) is a Polish-Ukrainian violinist, longtime resident of Rome, Italy. A descendant of Adolf Brodsky, Vadim was born in Kiev, where he played as the soloist of Kiev Philharmonic at the age of 11. He received the first prizes at many of the international violin contests in which he participated, including the Wieniawski contest in 1977 (Poland), Paganini contest in 1984 (Italy), and Tibor Varga in 1984 (Switzerland), and fifth prize at the 1974 Tchaikovsky competition."@en,
        "Wadim Brodski (ukr. \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439, Wadym Adolfowycz Brodski, ros. \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439, Wadim Adolfowicz Brodski, ur. w 1950 roku w Kijowie) \u2013 ukrai\u0144ski wirtuoz skrzypiec z polskim paszportem, potomek znakomitego Adolfa Brodskiego, pierwszego wykonawcy Koncertu skrzypcowego Piotra Czajkowskiego. Zwyci\u0119zca VII Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Skrzypcowego im. Henryka Wieniawskiego (1977)."@pl,
        "Wadim Brodsky (ukrainisch \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439, * 24. April 1950 in Kiew) ist ein seit 1986 in Rom wohnhafter ukrainisch-polnischer Violinist und Showman. Als Urenkel des Violinisten Adolph Brodsky begann Brodsky im Alter von sechs Jahren mit Violinunterricht. Im Alter von elf Jahren trat er in der Kiewer Philharmonie mit dem Violinkonzert von Dmitri Borissowitsch Kabalewski unter der Leitung des Komponisten auf. Als Sch\u00fcler von Olga Michajlowna Parchomjenko in Kiew und Dawid Fjodorowitsch Oistrach in Moskau wurde er Sieger in internationalen Violinwettbewerben: Wieniawski-Wettbewerb in Posen 1977, Paganini-Wettbewerb in Genua 1984 und Tibor-Varga-Wettbewerb in Martigny (Schweiz) 1984. 1981 siedelte Brodsky in Warschau an und erhielt 1996 das polnische Staatsb\u00fcrgerrecht."@de,
        "\u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru;
    owl:sameAs dbr:Vadim_Brodski;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vadim_Brodski>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JKRUK_20080705_VADIM_BRODSKI_PINCZOW_DSC02030.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vadim_Brodski.
doremus_artist:bc650d59-ed9d-363b-b65a-d8136d616e11
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Debutt\u00f2 con i cortometraggi A Hetedik napon (1959) e Plak\u00e1tragaszt\u00f3 (1960), ma il suo primo film di una certa rilevanza fu Almodozasok kora (L'et\u00e0 delle illusioni, del 1964), cui fecero seguito altri lungometraggi che ebbero una limitata diffusione al di fuori del suo paese di origine (fra cui il pregevole Bizalom, del 1979). Szab\u00f3 si impose a livello internazionale solo agli inizi degli anni ottanta, con Mephisto (1981). Buona accoglienza da parte della critica e del grande pubblico hanno avuto anche: Il colonnello Redl (1985), La notte dei maghi (1988) e Sunshine (1999)."@it,
        "Istv\u00e1n Szab\u00f3 (18 de fevereiro de 1938, Budapeste) \u00e9 um diretor de cinema h\u00fangaro. Em 1996 foi o vencedor do Pr\u00eamio Pulitzer por seu document\u00e1rio de televis\u00e3o Os Cem Anos de Cinema. Recebeu o Oscar pelo seu filme Mephisto, em 1981. Muitos cr\u00edticos percebem certos parentescos com a hist\u00f3ria de seu filme mais laureado Mephisto, que narra a hist\u00f3ria real de um ator que se envolveu com o nazismo. Por\u00e9m Szab\u00f3 nega ter se arrependido, alegando ter salvo a vida de um amigo condenado \u00e0 morte, devido a seu envolvimento na revolu\u00e7\u00e3o de 1956."@pt,
        "Istv\u00e1n Szab\u00f3 (Budapest, Hungr\u00eda, 18 de febrero de 1938) es el director de cine m\u00e1s conocido de su pa\u00eds y es considerado uno de los mejores exponentes del cine de Hungr\u00eda. En los a\u00f1os 60 y 70 produjo varias cintas en h\u00fangaro catalogadas como cine de autor, en las que explor\u00f3 la historia reciente de su pa\u00eds desde la perspectiva de su generaci\u00f3n. Entre ellas, Apa (Padre), de 1966, Szerelmesfilm (1970) y T\u0171zolt\u00f3 utca 25. (1973). Szabo ha trabajado algunas de sus principales pel\u00edculas con el actor austr\u00edaco Klaus Maria Brandauer y su amigo el director Lajos Koltai."@es,
        "Istv\u00e1n Szab\u00f3 ([\u02c8i\u0283tva\u02d0n 's\u0252bo\u02d0]) est un r\u00e9alisateur hongrois, n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1938 \u00e0 Budapest (Hongrie). Auteur d'une carri\u00e8re internationale, d\u00e9tenteur d'un Oscar, Szab\u00f3 est \u00e0 la fois le plus connu et le \u00ab moins hongrois \u00bb des cin\u00e9astes magyar."@fr,
        "Istv\u00e1n Szab\u00f3 (born February 18, 1938) is a Hungarian film director, screenwriter, and opera director. Szab\u00f3 is the most internationally famous Hungarian filmmaker since the late 1960s. Working in the tradition of European auteurism, he has made films that represent many of the political and psychological conflicts of Central Europe\u2019s recent history, as well as of his own personal history. He made his first short film in 1959 as a student at the Hungarian Academy of Theatrical and Cinematic Arts, and his first feature film in 1964."@en,
        "Istv\u00e1n Szab\u00f3 (ur. 18 lutego 1938 w Budapeszcie) \u2013 w\u0119gierski re\u017cyser i scenarzysta filmowy. W 1961 uko\u0144czy\u0142 szko\u0142\u0119 filmow\u0105 w Budapeszcie. Najbardziej znany jest ze swej trylogii: Mefisto, Pu\u0142kownik Redl i Hanussen. Szabo przyzna\u0142 si\u0119 w opublikowanej w 2006 wypowiedzi, \u017ce w latach 50 XX w. by\u0142 tajnym wsp\u00f3\u0142pracownikiem komunistycznej tajnej policji \u00c1llamv\u00e9delmi Hat\u00f3s\u00e1g, wed\u0142ug w\u0142asnych s\u0142\u00f3w, aby ocali\u0107 koleg\u0119 ze szko\u0142y filmowej przed represjami i \u015bmierci\u0105."@pl,
        "Istv\u00e1n Szab\u00f3 [\u02c8i\u0283tva\u02d0n 's\u0252bo\u02d0] (* 18. Februar 1938 in Budapest) ist ein ungarischer Filmregisseur."@de,
        "Istv\u00e1n Tam\u00e1s Szab\u00f3 (Boedapest, 18 februari 1938) is een Hongaars regisseur. Szab\u00f3 is afkomstig uit een Joodse familie. In de jaren 60 en 70 maakte hij onconventionele films in Hongarije. In de jaren 80 produceerde hij enkele buitenlandse films, die hem wereldberoemd maakten. In 1981 regisseerde hij Mephisto, in 1985 Oberst Redl en in 1988 Hanussen. De hoofdrol in die drie films werd telkens gespeeld door Klaus Maria Brandauer. Hij werd voor de drie films genomineerd voor een Oscar. Hij won de Oscar voor Beste buitenlandse film weliswaar alleen voor zijn film Mephisto. Hij won voor de drie films ook verschillende prijzen op het filmfestival van Cannes."@nl,
        "\u0418\u0301\u0448\u0442\u0432\u0430\u043d \u0421\u0430\u0301\u0431\u043e (\u0432\u0435\u043d\u0433. Szab\u00f3 Istv\u00e1n; ['s\u0252bo\u02d0 \u02c8i\u0283tva\u02d0n ]; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1938, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432-\u0443\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438. \u0421 1960-\u0445 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438. \u0415\u0433\u043e \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u044b \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u044b \u043d\u043e\u0432\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b. \u0421\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0432 1959 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u0438 \u0432 1964 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439. \u041f\u0438\u043a \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u00ab\u041c\u0435\u0444\u0438\u0441\u0442\u043e\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0432 1981 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u043d\u0430 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0421 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1980-\u0445 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0421\u0430\u0431\u043e \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e, \u043e\u043d"@ru,
        "\u30b5\u30dc\u30fc\u30fb\u30a4\u30b7\u30e5\u30c8\u30f4\u30a1\u30fc\u30f3\uff08Szab\u00f3 Istv\u00e1n [\u02c8s\u0252bo\u02d0\u02cci\u0283tv\u0251\u0308\u02d0n], 1938\u5e742\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u30fb\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u82f1\u8a9e\u3092\u57fa\u306b\u30a4\u30b7\u30e5\u30c8\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30b5\u30dc\u30fc\u7b49\u306e\u8868\u8a18\u3082\u898b\u53d7\u3051\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u6c99\u5bf6\u00b7\u4f0a\u65af\u7279\u51e1\uff08Szab\u00f3 Istv\u00e1n\uff09\u662f\u5308\u7259\u5229\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u67cf\u6797\u5f71\u5c55\u6700\u4f73\u5bfc\u6f14\u548c\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5916\u8bed\u7247\u5f97\u4e3b\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:István_Szabó;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Istv\u00e1n_Szab\u00f3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SzaboIstvan1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:István_Szabó.
doremus_artist:bc696d7b-7562-3b86-8eac-9be14d4b05cd
    dbp:birthPlace dbr:Soviet_Union;
    dbp:deathPlace dbr:Russia;
    rdfs:comment
        "Evgeny Mikhailovich Belyaev, also written as Yevgeny Belyayev (Russian: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043b\u044f\u0435\u0432), (Klintsy, September 11, 1926 \u2013 February 21/22, 1994) was a Russian tenor soloist of the Alexandrov Ensemble under Boris Alexandrov. He is remembered in the Soviet Union as the Russian Nightingale  and in the West as one of the definitive singers of Kalinka."@en,
        "Evgueni Mikha\u00eflovitch Belia\u00efev (en russe : \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043b\u044f\u0435\u0432), n\u00e9 le 11 septembre 1926 \u00e0 Klintsy, pr\u00e8s de Briansk en URSS et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1994 \u00e0 Moscou en Russie, est un t\u00e9nor sovi\u00e9tique, artiste du peuple de l'URSS (en 1967) et laur\u00e9at du prix d'\u00c9tat de l'URSS (en 1978)."@fr,
        "Jewgienij Michaj\u0142owicz Bielajew, ros. \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043b\u044f\u0435\u0432 (ur. 11 wrze\u015bnia 1926 w Kli\u0144cach, zm. 21 lutego 1994 w Moskwie) \u2013 rosyjski \u015bpiewak (tenor), jeden z najbardziej rozpoznawalnych w Rosji i na \u015bwiecie solist\u00f3w Ch\u00f3ru Aleksandrowa."@pl,
        "\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043b\u044f\u0301\u0435\u0432 (1926\u20141994) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1967). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1978)."@ru;
    owl:sameAs dbr:Evgeny_Belyaev;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evgeny_Belyaev>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evgeny_Belyaev.
doremus_artist:bc6c818a-1293-3f51-a668-0dd81586953e
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Eyvind Stauri Sol\u00e5s (11 May 1937 \u2013 22 April 2011) was a Norwegian musician, composer, actor and program host in NRK, both the Norwegian television and radio."@en;
    owl:sameAs dbr:Eyvind_Solås;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eyvind_Sol\u00e5s>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eyvind_Solås.
doremus_artist:bc6d255b-99c2-393e-820b-c79303efc6f1
    rdfs:comment
        "Denise M\u00e9gevand, 27 mai 1917, Gen\u00e8ve (Suisse) - 27 d\u00e9cembre 2004, Saint-Julien-en-Genevois (Haute-Savoie, France)\u00c9l\u00e8ve de la c\u00e9l\u00e8bre harpiste classique Lily Laskine, elle fut \u00e0 son tour professeur du harpiste Alan Stivell. La rencontre de ces deux personnes, sans oublier le p\u00e8re d'Alan, Georges Cochevelou, fut \u00e0 l'origine du renouveau de la harpe celtique."@fr;
    owl:sameAs res:Denise_Mégevand;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denise_M\u00e9gevand>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denise_Mégevand.
doremus_artist:bcec3531-9212-3985-92d2-94155185841f
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    dbp:deathPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Peri Oliveira Martins, mais conhecido como Pery Ribeiro (Rio de Janeiro, 27 de outubro de 1937 \u2014 Rio de Janeiro, 24 de fevereiro de 2012) foi um cantor e compositor brasileiro."@pt,
        "Pery Ribeiro (27 October 1937 \u2013 24 February 2012) was a Brazilian singer of bossa nova, MPB and jazz, active as a singer from 1959 until shortly before his death."@en,
        "Pery Ribeiro (eigentlich Peri Martins, * 27. Oktober 1937 in Rio de Janeiro; \u2020 24. Februar 2012 ebenda) war ein brasilianischer Schauspieler und S\u00e4nger, der als einer der zentralen Figuren des Bossa Nova und der M\u00fasica Popular Brasileira gilt."@de,
        "Ribeiro \u00e8 stato anche conduttore televisivo e doppiatore."@it;
    owl:sameAs dbr:Pery_Ribeiro;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pery_Ribeiro>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pery_Ribeiro.
doremus_artist:bd841a19-a490-3fa2-92b0-724f2f796b8d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "William Southcombe Lloyd Webber (* 11. M\u00e4rz 1914 in London; \u2020 29. Oktober 1982 in London) war ein englischer Kirchenmusiker und Komponist."@de,
        "William Southcombe Lloyd Webber CBE (11 March 1914 \u2013 29 October 1982) was an English organist and composer, achieving some fame as a part of the modern classical music movement yet commercially facing mixed opportunities. Besides his long and prestigious career, composing works ranging from choral pieces to instrumental items and more, he is known for being the father of both fellow composer Andrew Lloyd Webber and virtuoso cellist Julian Lloyd Webber. He also notably served as a teacher, instructing pupils on music theory at the Royal College of Music for a time."@en,
        "William Southcombe Lloyd Webber, n\u00e9 le 11 mars 1914 \u00e0 Londres et mort le 29 octobre 1982, est un organiste et compositeur britannique."@fr,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\uff08William Southcombe Lloyd Webber, 1914\u5e743\u670811\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3 \u2013 1982\u5e7410\u670829\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021964\u5e74\u3088\u308a\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u7d42\u8eab\u5b66\u9577\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u9577\u3089\u304f\u7121\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u30012\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u3068\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u306e\u6d3b\u8e8d\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u518d\u6d6e\u4e0a\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u306e\u300a\u30ec\u30af\u30a3\u30a8\u30e0\u300b\u306f\u3001\u7236\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u306e\u8ffd\u60bc\u97f3\u697d\u306b\u307b\u304b\u306a\u3089\u306a\u3044\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u3001ASV\u3084\u30cf\u30a4\u30da\u30ea\u30aa\u30f3\u3001\u30b7\u30e3\u30f3\u30c9\u30b9\u306a\u3069\u3068\u3001\u82f1\u56fd\u306e\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u304b\u3089\u9332\u97f3\u304c\u76f8\u6b21\u3044\u3067\u3044\u308b\u30022005\u5e74\u306b\u5b97\u6559\u66f2\u300a\u8056\u306a\u308b\u6190\u308c\u307f The Divine Compassion \u300b\u304c\u30a8\u30aa\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30ba\u306e\u4e0a\u6f14\u306b\u3088\u3063\u3066\u5fa9\u6d3b\u3057\u305f\u3002\u300e\u30e8\u30cf\u30cd\u798f\u97f3\u66f8\u300f\u306e\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u53d7\u96e3\u306e\u7ae0\u306b\u57fa\u3065\u304f\u3053\u306e\u5927\u4f5c\u306f\u3001\u4e0a\u6f14\u306b95\u5206\u3092\u8981\u3059\u308b\u30022007\u5e74\u306e\u590f\u306b\u306f\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\u97f3\u697d\u796d\u306e\u8208\u884c\u304c\u4e88\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:William_Lloyd_Webber;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Lloyd_Webber>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Lloyd_Webber.
doremus_artist:be5df286-3adf-344f-89b4-34e4319020f7
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0627\u0643\u0648\u0628\u0648 \u0628\u064a\u0631\u064a  \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648 \u0645\u063a\u0646\u064d\u0651 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0622\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1561 \u0648 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0641\u0644\u0648\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0622\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1633. \u0644\u0642\u0650\u0651\u0628\u064e \u0628\u0627\u0644\u0632\u0627\u0632\u064a\u0631\u064a\u0646\u0648 \u0644\u0643\u062b\u0627\u0641\u0629 \u0634\u0639\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0647\u0628."@ar,
        """Jacopo Peri (* 20. August 1561 in Rom; \u2020 12. August 1633 in Florenz; Spitzname Il Zazzerino, der Langhaarige/Zottelkopf) war ein italienischer Komponist. Jacopo Peri z\u00e4hlt zu den Wegbereitern der Oper. Seinen ersten musikalischen Unterricht erhielt er von Cristofano Malvezzi. Schon bald war er als guter S\u00e4nger und Organist bekannt, so dass er von vielen Adeligen zu Festen und Auff\u00fchrungen eingeladen wurde. 1587 stellte ihn die F\u00fcrstenfamilie der Medici an, und ab 1591 wurde Peri dort Kapellmeister, der "direttore della musia e di Musiche". Er war hier am Hofe so sehr gesch\u00e4tzt, dass er sehr bald besondere Missionen erf\u00fcllen musste."""@de,
        "Jacopo Peri (20 de agosto de 1561 \u2014 12 de agosto de 1633), foi um compositor e cantor italiano do per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o entre os estilos renascentista e per\u00edodo terminal do barroco, e \u00e9 frequentemente chamado o exterminado da \u00f3pera. Escreveu a primeira obra a ser chamada hoje uma \u00f3pera, Dafoe (cerca de 1597), e tamb\u00e9m a primeira \u00f3pera que sobreviveu at\u00e9 aos nossos dias, Euridice (1620)."@pt,
        "Jacopo Peri (20 de agosto de 1561-12 de agosto de 1633) fue un compositor y cantante Italiano del per\u00edodo de transici\u00f3n entre el Renacimiento y el Barroco, y es considerado el inventor de la \u00f3pera. Compuso la primera \u00f3pera que se conserva: Eur\u00eddice (1600)."@es,
        "Jacopo Peri (Rome, 20 augustus 1561 - Florence, 12 augustus 1633) was een Italiaans componist. Jacopo Peri was naast componist zanger en harpist. Hij studeerde in Florence bij Malvezzi. Rond 1588 ging hij werken aan het hof van de Medici, waar hij vanwege zijn lange gouden lokken de bijnaam Il Zazzerino verwierf. Als lid van het Bardi camerata was hij nauw betrokken bij de ontwikkelingen in de muziek die naar de opera leidden. Hij was de eerste die de stile rappresentativo verwerkte in een compleet dramatisch werk. Zijn werk Dafne staat bekend als de eerste opera. Het libretto is van de hand van Ottavio Rinuccini.De opvolger Euridice is het oudste werk dat geheel bewaard is gebleven. Het werd gecomponeerd ter gelegenheid van het huwelijk van koning Hendrik IV van Frankrijk met Maria de' Me"@nl,
        "Jacopo Peri (Zazzerino) (20 August 1561 \u2013 12 August 1633) was an Italian composer and singer of the transitional period between the Renaissance and Baroque styles, and is often called the inventor of opera. He wrote the first work to be called an opera today, Dafne (around 1597), and also the first opera to have survived to the present day, Euridice (1600)."@en,
        "Jacopo Peri (ur. 20 sierpnia 1561 w Rzymie zm. 12 sierpnia 1633 we Florencji) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak i kompozytor, nale\u017c\u0105cy do Cameraty florenckiej. Ucze\u0144 Cristofano Malvezziego, od 1591 \u2013 pierwszy kierownik muzyczny na dworze Medyceuszy we Florencji. Jego opera \u2013 Dafne z 1598 roku otwiera w muzyce barok. By\u0142a ona pierwsz\u0105 oper\u0105 w historii \u015bwiatowej muzyki, jednak pierwsz\u0105 zachowan\u0105 oper\u0105 kompozytora jest Eurydyka (Euridice) z roku 1600. Inne dzie\u0142a Periego to: opera Arianna, balety, intermedia i madryga\u0142y."@pl,
        "Jacopo Peri est un compositeur et chanteur italien, n\u00e9 \u00e0 Rome le 20 ao\u00fbt 1561, et mort \u00e0 Florence le 12 ao\u00fbt 1633. Il est surnomm\u00e9 il Zazzerino en raison de son abondante chevelure blond-roux."@fr,
        "\u042f\u043a\u043e\u043f\u043e \u041f\u0435\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Jacopo Peri; 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1561, \u0420\u0438\u043c \u0438\u043b\u0438 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1633, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0430\u0442\u044b, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 (\u00ab\u0414\u0430\u0444\u043d\u0430\u00bb, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1597; \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c), \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u042d\u0432\u0440\u0438\u0434\u0438\u043a\u0430\u00bb (1600). \u041f\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430\u043d\u043e \u041c\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u0446\u0446\u0438 \u0432\u043e \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u044f\u0445. \u0412\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u041c\u0435\u0434\u0438\u0447\u0438, \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043f\u044c\u0435\u0441 \u0438 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432."@ru,
        "\u30e4\u30b3\u30dd\u30fb\u30da\u30fc\u30ea\uff08Jacopo Peri 1561\u5e748\u670820\u65e5 - 1633\u5e748\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u672b\u671f\u304b\u3089\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u521d\u671f\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3001\u521d\u3081\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002 16\u4e16\u7d00\u672b\u306e\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\uff08\u30c8\u30b9\u30ab\u30fc\u30ca\u5927\u516c\u56fd\uff09\u3067\u3001\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3\u30cb\u30fb\u30c7\u30fb\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u4f2f\u7235\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u53e4\u4ee3\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u6f14\u5287\u3092\u5fa9\u8208\u3057\u3088\u3046\u3068\u3044\u3046\u52d5\u304d\u304c\u59cb\u307e\u3063\u305f\u3002\u60f3\u50cf\u3067\u6349\u3048\u308b\u307b\u304b\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u60b2\u5287\u3092\u6a21\u7bc4\u306b\u3001\u6b4c\u3046\u3088\u3046\u306a\u30bb\u30ea\u30d5\u3092\u7528\u3044\u308b\u5287\u304c\u8003\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u904b\u52d5\u306e\u4e2d\u3067\u30011597\u5e74\u3054\u308d\u306b\u30da\u30fc\u30ea\u304c\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u795e\u8a71\u3092\u984c\u6750\u306b\u3057\u305f\u300e\u30c0\u30d5\u30cd\u300f\uff08Dafne\uff09\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u3053\u308c\u304c\u4eca\u65e5\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u308b\uff08\u77e5\u3089\u308c\u308b\u9650\u308a\uff09\u6700\u53e4\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\uff08\u90e8\u5206\u7684\u306b\u73fe\u5b58\uff1f\uff09\u3002"@ja,
        "\u96c5\u5404\u5e03\u00b7\u4f69\u91cc \u662f\u610f\u5927\u5229\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6b4c\u624b\u3002\u7ecf\u5e38\u88ab\u79f0\u4e3a\u6b4c\u5267\u7684\u53d1\u660e\u8005\u3002\u4ed6\u5728\u5927\u7ea61597\u5e74\u6240\u4f5c\u66f2\u7684\u6b4c\u5267\u8fbe\u8299\u59ae\u5e38\u88ab\u89c6\u4e3a\u9996\u90e8\u6b4c\u5267\u4f5c\u54c1\u3002\u8fbe\u8299\u59ae\u7684\u66f2\u8c31\u4f3c\u4e4e\u6ca1\u6709\u6d41\u4f20\u4e0b\u6765\uff0c\u800c\u4ed6\u7684\u53e6\u4e00\u90e81600\u7684\u4f5c\u54c1\u5c24\u4e3d\u72c4\u831c\uff0c\u81f3\u4eca\u4ecd\u6709\u6f14\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Jacopo_Peri;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacopo_Peri>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacopo_Peri_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacopo_Peri.
doremus_artist:beb99db9-26c2-3929-8b9b-dd526bdc01a0
    dbp:birthPlace res:Rome;
    rdfs:comment
        "Michel Tirabosco, n\u00e9 en 1968 \u00e0 Rome, est un musicien suisse, joueur de fl\u00fbte de Pan."@fr;
    owl:sameAs res:Michel_Tirabosco;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Tirabosco>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Tirabosco.
doremus_artist:bf17f262-90a1-3fdb-b4b6-4cfed121b39d
    dbp:birthPlace dbr:Marylebone;
    rdfs:comment
        "Jane Birkin (Londres; 14 de diciembre de 1946) es una actriz y cantante brit\u00e1nica que vive en Francia desde finales de los a\u00f1os sesenta."@es,
        "Jane Birkin (ur. 14 grudnia 1946 w Londynie) \u2013 brytyjska aktorka i piosenkarka. Od ko\u0144ca lat 60. mieszka we Francji i tworzy g\u0142\u00f3wnie w j\u0119zyku francuskim."@pl,
        "Jane Birkin, n\u00e9e le 14 d\u00e9cembre 1946 dans le quartier de Marylebone \u00e0 Londres, est une actrice et chanteuse britannique francophone, install\u00e9e en France depuis la fin des ann\u00e9es 1960 et naturalis\u00e9e fran\u00e7aise."@fr,
        "Jane Mallory Birkin (* 14. Dezember 1946 in London) ist eine britische Schauspielerin und S\u00e4ngerin. Sie lebt seit Ende der 1960er Jahre in der Bretagne in der N\u00e4he von Saint-Pabu."@de,
        "Jane Mallory Birkin (Londen, 14 december 1946) is een Engelse actrice en zangeres die sinds eind jaren 1960 in Frankrijk woont. In Nederland en Vlaanderen is zij vooral bekend van haar duet met haar toenmalige echtgenoot Serge Gainsbourg, Je t'aime... moi non plus uit 1969."@nl,
        "Jane Mallory Birkin (Londres, 14 de dezembro de 1946), \u00e9 uma atriz e cantora inglesa que viveu na Fran\u00e7a. \u00c9 mais conhecida por sua rela\u00e7\u00e3o amorosa com Serge Gainsbourg nos anos 70."@pt,
        "Jane Mallory Birkin, OBE (born 14 December 1946) is an English actress, singer, and songwriter based in France. She is also known for her relationship and musical partnership with Serge Gainsbourg in the 1970s and being the namesake of the popular Herm\u00e8s Birkin bag. In recent years she has written her own album, directed a film and become an outspoken proponent of democracy in Myanmar."@en,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u041c\u044d\u0301\u043b\u043b\u043e\u0440\u0438 \u0411\u0438\u0301\u0440\u043a\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jane Mallory Birkin; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1946, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043e\u044e\u0437\u043e\u043c \u0441 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c \u0421\u0435\u0440\u0436\u0435\u043c \u0413\u0435\u043d\u0441\u0431\u0443\u0440\u043e\u043c. \u041c\u0430\u0442\u044c \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446: \u041a\u0435\u0439\u0442 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438 (\u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0440\u043e\u0434. \u0432 1967 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0443\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430 11.12.2013), \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u044b \u0413\u0435\u043d\u0441\u0431\u0443\u0440 (\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0440\u043e\u0434. \u0432 1971 \u0433\u043e\u0434\u0443) \u0438 \u041b\u0443 \u0414\u0443\u0430\u0439\u043e\u043d (\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0444\u043e\u0442\u043e\u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0440\u043e\u0434. \u0432 1982 \u0433\u043e\u0434\u0443)."@ru,
        "\u062c\u064a\u0646 \u0645\u0627\u0644\u0648\u0631\u064a \u0628\u064a\u0631\u0643\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jane Mallory Birkin) \u0648\u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0633\u062a\u0642\u0631 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 14 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1946 \u0641\u064a \u0645\u0631\u0644\u064a\u0628\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0639\u0631\u0641\u062a \u0628\u0639\u0644\u0627\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0633\u064a\u0631\u062c \u063a\u064a\u0646\u0633\u0628\u0648\u0631 \u0648 \u0641\u064a \u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a \u062d\u064a\u062b \u0623\u0646\u062c\u0628\u062a \u0645\u0646\u0647 \u0627\u0628\u0646\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u063a\u0627\u064a\u0646\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0648\u062b\u0645 \u0625\u0646\u0641\u0635\u0644\u062a \u0639\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1980 \u0648\u0627\u0631\u062a\u0628\u0637\u062a \u0628\u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u062c\u0627\u0643\u0633 \u062f\u0648\u064a\u0648\u0646 \u0648\u0623\u0644\u062a\u064a \u0625\u0646\u0641\u0635\u0644\u062a \u0639\u0646\u0647 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631 \u0648\u0642\u062f \u0648\u0644\u062f\u062a 3 \u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u0647\u0645 \u0643\u064a\u062a \u0628\u0627\u0631\u064a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u062c\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0631\u064a \u0648\u0623\u0644\u062a\u064a \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 2013 \u0648\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u063a\u0627\u064a\u0646\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0645\u0646 \u0633\u064a\u0631\u062c \u063a\u0627\u064a\u0646\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0648 \u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0644\u0648 \u062f\u0648\u064a\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u062c\u0648\u062f\u064a \u0643\u0627\u0645\u0628\u0644 \u0648\u0642\u062f \u0645\u062b\u0644\u062a \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0641\u0644\u0645 \u062c\u0631\u064a\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0646\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1978 \u0648\u0623\u0635\u062f\u0631\u062a \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629."@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30ad\u30f3\uff08Jane Birkin OBE\u3001\u672c\u540d\uff1aJane Mallory Birkin OBE\u30011946\u5e7412\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u5973\u512a\u30fb\u6b4c\u624b\u3002\u6bcd\u89aa\u306f\u5973\u512a\u3002\u5144\u306e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30e5\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30ad\u30f3\u306f\u6620\u50cf\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u73cd\u00b7\u99ac\u6d1b\u91cc\u00b7\u67cf\u91d1\uff0cOBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJane Mallory Birkin\uff0c1946\u5e7412\u670814\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u570b\u5973\u85dd\u4eba\u3001\u6b4c\u624b\uff0c\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u4e00\u540d\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3002 \u67cf\u91d1\u751f\u65bc\u82f1\u570b\u502b\u6566\uff0c\u5176\u7236\u5927\u885b\u00b7\u67cf\u91d1\uff08David Birkin\uff09\u662f\u82f1\u570b\u7687\u5bb6\u6d77\u8ecd\u7684\u5c11\u6821\uff0c\u66f4\u662f\u4e00\u540d\u512a\u79c0\u7684\u4e8c\u6230\u60c5\u5831\u4eba\u54e1\uff0c\u5176\u6bcd\u6731\u8482\u00b7\u574e\u8c9d\u5152\uff08Judy Campbell\uff09\u662f\u8bfa\u57c3\u5c14\u00b7\u79d1\u6c83\u5fb7\u5e95\u4e0b\u7684\u97f3\u6a02\u4eba\u3002\u67cf\u91d1\u9084\u6709\u4e00\u4f4d\u5287\u4f5c\u5bb6\u5144\u5f1f\u5b89\u5fb7\u9b6f\u00b7\u67cf\u91d1\uff08Andrew Birkin\uff09\u3002\u73cd\u7684\u7236\u89aa\u6709\u4f4d\u8457\u540d\u7684\u9060\u623f\u89aa\u621a\u53eb\u5f17\u9e97\u9054\u00b7\u675c\u5fb7\u5229\u00b7\u6c83\u5fb7\uff08Freda Dudley Ward\uff09\uff0c\u5979\u66fe\u662f\u611b\u5fb7\u83ef\u516b\u4e16\u7684\u60c5\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Jane_Birkin;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jane_Birkin>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jane_Birkin07.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jane_Birkin.
doremus_artist:c0af4a24-cda3-35b8-ba4a-53041fc12985
    dbp:birthPlace dbr:Kongsvinger;
    rdfs:comment
        "H\u00e5vard Gimse (* 15. September 1966 in Kongsvinger) ist ein norwegischer Pianist."@de,
        "H\u00e5vard Gimse (born 15 September 1966) is a Norwegian classical pianist from Kongsvinger, Norway and the brother of the cellist \u00d8yvind Gimse. He has received the Griegprisen (1996) and the Steinway Award (1995). Gimse has done several recordings for Naim Audio, Naxos Records, Sony Classical Records, Chandos Records and Simax."@en;
    owl:sameAs dbr:Håvard_Gimse;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e5vard_Gimse>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Håvard_Gimse.
doremus_artist:c17460bd-d193-363d-9c34-de25f2c9fa43
    dbp:birthPlace dbr:Semarang;
    rdfs:comment
        "Max Rudolf van Egmond (Semarang (Java), 1 februari 1936) is een Nederlandse bas-bariton."@nl,
        "Max van Egmond (* 1. Februar 1936 in Semarang) ist ein niederl\u00e4ndischer S\u00e4nger der Stimmlagen Bassbariton und Bass. Er ist f\u00fcr Oratorien- und Liedgesang bekannt, insbesondere in Werken von Johann Sebastian Bach."@de,
        "Max van Egmond (Semarang, 1 de febrero de 1936) es un bajo y bar\u00edtono holand\u00e9s. Se ha centrado en el oratorio y el Lied. Es conocido por interpretar obras de Johann Sebastian Bach. Fue uno de los pioneros de la interpretaci\u00f3n historicista de la m\u00fasica barroca y renacentista."@es,
        "Max van Egmond (born 1 February 1936 in Semarang) is a Dutch bass and baritone singer. He has focused on oratorio and Lied and is known for singing works of Johann Sebastian Bach. He was one of the pioneers of historically informed performance of Baroque and Renaissance music."@en,
        "Max van Egmond, n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1936 \u00e0 Semarang en Indon\u00e9sie, est un baryton-basse n\u00e9erlandais sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque. Il s'est consacr\u00e9 \u00e0 l'oratorio et au Lied et est r\u00e9put\u00e9 pour ses interpr\u00e9tations des \u0153uvres de Jean-S\u00e9bastien Bach."@fr;
    owl:sameAs dbr:Max_van_Egmond;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_van_Egmond>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Max_van_egmond.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_van_Egmond.
doremus_artist:c1d63ab0-c8cd-37d4-b657-1d711fc9f6a0
    dbp:birthPlace dbr:Ensisheim;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Le sue composizioni includono lavori per organo, pianoforte, musica da camera e corali. Bo\u00ebllmann era figlio di un farmacista. A nove anni fu ammesso all'\u00c9cole de Musique Classique et Religieuse (Ecole Niedermeyer) a Parigi, dove studi\u00f2 con il direttore Gustave Lef\u00e8vre, e con Eug\u00e8ne Gigout. Bo\u00ebllmann vinse diversi premi come pianista, organista, in fuga e contrappunto, canto fermo e composizione. Dopo il diploma nel 1881, Bo\u00ebllmann was assunto come "'organiste de choeur'" presso la chiesa di St. Vincent de Paul nel decimo distretto a Parigi, e sei anni dopo divenne cantore ed organista titolare, posizione che mantenne fino alla sua morte, avvenuta presumibilmente per tubercolosi nel 1897."""@it,
        "Leon Boellmann (ur. 25 wrze\u015bnia 1862 w Ensisheim w Alzacji, zm. 11 pa\u017adziernika 1897 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor. Komponowa\u0142 dzie\u0142a na organy, fortepian, pie\u015bni i chora\u0142y ko\u015bcielne."@pl,
        "L\u00e9on Bo\u00ebllmann (Ensisheim (Elzas), 25 september 1862 - Parijs, 11 oktober 1897) was een Frans componist en organist. Hij behoorde tot de Frans-Romantische Orgelschool. Hij studeerde aan de Ecole de Musique Classique et Religieuse te Parijs en was aldaar organist van de St Vincent-de-Paul, waar hij beschikte over een fraai romantisch orgel uit 1854, gebouwd door Aristide Cavaill\u00e9-Coll. Tot zijn bekendste werk behoort de Suite gothique, opus 25 uit 1895, vooral vanwege de aansprekende Toccata waarmee dit vierdelige werk eindigt."@nl,
        "L\u00e9on Bo\u00ebllmann (Ensishein, de Alsacia, 9 de septiembre de 1862 - Par\u00eds, 11 de octubre de 1897) fue un compositor y organista franc\u00e9s, autor de obras como la Suite Gothique. Hijo de un boticario rural, a los 9 a\u00f1os fue aceptado por su talento musical para estudiar en la \u00c9cole Niedermeyer de Par\u00eds, dedicada a la ense\u00f1anza de m\u00fasica sacra. Uno de sus profesores fue el organista Eug\u00e8ne Gigout, con cuya hija se casar\u00eda m\u00e1s adelante. Tambi\u00e9n fue cr\u00edtico musical, oficio que ejerci\u00f3 con varios pseud\u00f3nimos. Muri\u00f3 en 1897, probablemente por tuberculosis."@es,
        "L\u00e9on Bo\u00ebllmann (September 25, 1862 \u2013 October 11, 1897) was a French composer of Alsatian origin, known for a small number of compositions for organ. His best-known composition is Suite gothique (1895), still very much a staple of the organ repertoire, especially its dramatic concluding Toccata."@en,
        "L\u00e9on Bo\u00ebllmann zeigte bereits im Kindesalter eine au\u00dfergew\u00f6hnliche musikalische Begabung und wurde 1875 in die \u00c9cole Niedermeyer in Paris aufgenommen. Seine Lehrer dort waren unter anderem Eug\u00e8ne Gigout und Gustave Lef\u00e8vre. Er erhielt in allen F\u00e4chern hervorragende Benotungen und schlie\u00dflich ein Diplom als Organist und Kantor, was ihm seine erste Anstellung als Organist der Chororgel in St. Vincent de Paul in Paris (1881) eintrug."@de,
        "L\u00e9on Bo\u00ebllmann, n\u00e9 le 25 septembre 1862 \u00e0 Ensisheim en Alsace, et mort le 11 octobre 1897 \u00e0 Paris, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais. Il a notamment compos\u00e9 la Suite Gothique pour l'orgue, comprenant les c\u00e9l\u00e8bres Pri\u00e8re \u00e0 Notre Dame et Toccata."@fr,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d \u0411\u043e\u044d\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u0444\u0440. L\u00e9on Bo\u00ebllmann; 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1862, \u042d\u043d\u0437\u0438\u0441\u0445\u0430\u0439\u043c, \u042d\u043b\u044c\u0437\u0430\u0441 \u2014 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1897, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u044d\u043b\u044c\u0437\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043f\u0442\u0435\u043a\u0430\u0440\u044f. \u0412 1875 \u0433. \u0411\u043e\u044d\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0428\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0443\u0438 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0430, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0434\u0432\u0430 \u0437\u044f\u0442\u044f \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0430, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u042d\u0436\u0435\u043d \u0416\u0438\u0433\u0443 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0413\u044e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041b\u0435\u0444\u0435\u0432\u0440. \u0423\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0432 1881 \u0433., \u0411\u043e\u044d\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438. \u0412 1885 \u0433. \u043e\u043d \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0435\u0444\u0435\u0432\u0440\u0430, \u043f\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c, \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0441 \u043e\u0431\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438. \u0420\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0411\u043e\u044d\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430 \u043a \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0443\u043c\u0435\u0440\u043b\u0438, \u0438 \u0431\u0435\u0437\u0434\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0438\u0433\u0443 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b 23-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430. \u0421 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u043e\u044d\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0416\u0438\u0433\u0443 \u0432 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0428\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430, \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f; \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0416\u0438\u0433\u0443 \u0438 \u0411\u043e\u044d\u043b\u044c"@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30dc\u30a8\u30eb\u30de\u30f3\uff08L\u00e9on Bo\u00ebllmann, 1862\u5e749\u670825\u65e5 - 1897\u5e7410\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u6c72\u3080\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u30aa\u30fc\uff1d\u30e9\u30f3\u770c\u30a8\u30f3\u30b7\u30b9\u30a2\u30a4\u30e0\u51fa\u8eab\u3002\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u3068\u540c\u3058\u304f\u30cb\u30fc\u30c7\u30eb\u30e1\u30a4\u30a8\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30b8\u30b0\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u30011881\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u306f\u30b5\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\uff1d\u30c9\uff1d\u30dd\u30fc\u30eb\u6559\u4f1a\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u3001\u7d50\u6838\u306e\u305f\u308135\u6b73\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u7d44\u66f2 'Suite gothique' \u300b\u4f5c\u54c125\uff08\u306a\u304b\u3067\u3082\u300c\u30c8\u30c3\u30ab\u30fc\u30bf\u300d\u304c\u6709\u540d\uff09\u3084\u300a\u7948\u308a\u300b\u3002\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ca\u30f4\u30a1\u30e9\u304c\u666e\u53ca\u306b\u52aa\u3081\u305f\u300a\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u300b\u4f5c\u54c140\u306e\u307b\u304b\u3001\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u300b\u4f5c\u54c110\u3084\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u300b\u4f5c\u54c119\u3068\u3044\u3063\u305f\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u5275\u4f5c\u306b\u3082\u3059\u3050\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306b\u540c\u3058\u304f\u3001\u6559\u4f1a\u65cb\u6cd5\u3092\u597d\u3093\u3067\u7528\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u83b1\u6602\u00b7\u6ce2\u5c14\u66fc\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aL\u00e9on Bo\u00ebllmann\uff0c1862\u5e749\u670825\u65e5\uff0d1897\u5e7410\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u4f2f\u57c3\u5c14\u66fc\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u963f\u5c14\u8428\u65af\u5730\u533a\uff0c\u540e\u8fdb\u5165\u5c3c\u5fb7\u8fc8\u5c14\u97f3\u4e50\u5b66\u6821\u5b66\u4e60\u3002\u6bd5\u4e1a\u540e\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c\u5e76\u5728\u6cd5\u56fd\u5404\u5730\u6f14\u51fa\u30021897\u5e74\u901d\u4e16\u3002\u6ce2\u5c14\u66fc\u7684\u4f5c\u54c1\u53d7\u5230\u5723\u6851\u7684\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u73b0\u5728\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u4e3a\u7ba1\u98ce\u7434\u800c\u4f5c\u7684\u300a\u54e5\u7279\u7ec4\u66f2\u300b\uff0c\u53e6\u5916\u4ed6\u7684\u5ba4\u5185\u4e50\u66f2\u4e5f\u6709\u8f83\u9ad8\u6c34\u5e73\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Léon_Boëllmann;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Bo\u00ebllmann>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leon_Boellmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Léon_Boëllmann.
doremus_artist:c24b7acf-3ae4-3305-9c10-0124a8aed446
    dbp:birthPlace dbr:Ontario;
    dbp:deathPlace dbr:Frensham;
    rdfs:comment
        """Thomas Rundle "Tommy" Reilly MBE (August 21, 1919 \u2013 September 25, 2000) was a Canadian-born harmonica player, predominantly based in England. He began studying violin at eight and began playing harmonica at aged eleven as a member of his father's band. In the 1940s, he began parallel careers as a concert soloist and recitalist playing the harmonica."""@en,
        "Tommy Reilly (* 21. August 1919 in Guelph, Ontario; \u2020 25. September 2000 in Frensham, Surrey, UK) war ein kanadischer Musiker und spielte chromatische Mundharmonika und Geige."@de,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0420\u0430\u043d\u0434\u043b \u0420\u0435\u0439\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Rundle Reilly; 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1919, \u0413\u0443\u044d\u043b\u0444, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041e\u043d\u0442\u0430\u0440\u0438\u043e, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430 \u2014 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2000, \u0424\u0440\u0435\u043d\u0448\u0435\u043c, \u0421\u0443\u0440\u0440\u0435\u0439, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0433\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435. \u0421\u044b\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u0420\u0435\u0439\u043b\u0438 (1886\u20141956), \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447\u0430 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0431\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1920-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u0441 11 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u043e\u0442\u0446\u0430. \u0412 1935 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0441 1937 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u0438 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043b\u0430\u0433\u0435\u0440\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445. \u0417\u0430 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u0440\u0435\u0431\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043f\u043b\u0435\u043d\u0443 \u043e\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b \u0433\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438 \u0432 1945 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443."@ru,
        "\u30c8\u30df\u30fc\u30fb\u30e9\u30a4\u30ea\u30fc\uff08Tommy Reilly, 1919\u5e748\u670821\u65e5 - 2000\u5e749\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u594f\u8005\u3002\u672c\u540d\u306f\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30ea\u30fc(Thomas Rundle Reilly)\u3002 \u30b2\u30eb\u30d5\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\uff18\u6b73\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u308b\u304c\u300111\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u3082\u5b66\u3073\u3001\u7236\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021935\u5e74\u306b\u4e00\u5bb6\u3067\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u305d\u306e\u5730\u3067\u3082\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3057\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u884c\u304d\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u305f\u3081\u306b\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u305f\u304c\u30011939\u5e74\u306b\u30b2\u30b7\u30e5\u30bf\u30dd\u306b\u6355\u3048\u3089\u308c\u3066\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u9001\u308a\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u53ce\u5bb9\u6240\u751f\u6d3b\u306e\u4e2d\u3067\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30cf\u30a4\u30d5\u30a7\u30c3\u30c4\u306e\u6f14\u594f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u30e2\u30c7\u30eb\u306b\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u306e\u6280\u5de7\u3092\u78e8\u3044\u305f\u30021945\u5e74\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u623b\u308a\u3001BBC\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3084\u30c6\u30ec\u30d3\u3078\u306e\u51fa\u6f14\u3092\u3053\u306a\u3057\u305f\u30021951\u5e74\u306b\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30b9\u30d4\u30f4\u30a1\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u5354\u594f\u66f2\u3092\u59d4\u5631\u3057\u305f\u306e\u3092\u304d\u3063\u304b\u3051\u306b\u3001\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\u30f3\u3001\u30f4\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30bf\u30a6\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30e0\u30fc\u30c7\u30a3\u30fc\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u3068\u3044\u3063\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305f\u3061\u306b\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u3092\u59d4\u5631\u3057\u3001\u307e\u305f\u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u7b49\u306e\u97f3\u697d\u3092\u7de8\u66f2\u3057\u3066\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u97f3\u697d\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u62e1\u5f35\u306b\u52aa\u3081\u305f\u30021967\u5e74\u304b\u3089\u697d\u5668\u88fd\u9020\u4f1a\u793e\u306e\u30db\u30fc\u30ca\u30fc\u3068\u5354\u529b\u3057\u3066\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u306e\u6539\u826f\u306b\u3082\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u3002 1992\u5e74\u306bMBE\u3092\u53d7\u52f2\u3002 \u30b5\u30ea\u30fc\u5dde\u30d5\u30ec\u30f3\u30b7\u30e3\u30e0\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja,
        "\u6e6f\u746a\u65af\uff08\u6e6f\u7c73\uff09\u00b7\u85cd\u5fb7\u723e\u00b7\u96f7\u5229 MBE\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aThomas (Tommy) Rundle Reilly\uff0c1919\u5e748\u670821\u65e5\uff0d2000\u5e749\u670825\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u52a0\u62ff\u5927\u53e4\u5178\u53e3\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed68\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c11\u6b72\u958b\u59cb\u5728\u4ed6\u7236\u89aa\u7684\u6a02\u5718\u4e2d\u5439\u594f\u53e3\u7434\u3002\u57281940\u5e74\u4ee3\uff0c\u4ed6\u958b\u59cb\u5728\u97f3\u6a02\u6703\u8207\u7368\u594f\u6703\u4e2d\u6f14\u594f\u53e3\u7434\u3002"@zh;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tommy_Reilly_(harmonica_player)>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tommy_Reilly_(harmonica_player)>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Tommy_Reilly_(harmonica_player)>.
doremus_artist:c53d6296-0865-329f-9151-c35d204162fb
    dbp:birthPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Terry Wey (* 15. September 1985 in Bern) ist ein schweizerisch-US-amerikanischer Countertenor."@de,
        "Terry Wey (born 15 September 1985) is a classical countertenor, specialising in historically informed performance. As a boy soprano, he was a soloist of the Wiener S\u00e4ngerknaben. Born in Bern in a Swiss-American family of musicians, Wey began his vocal training as a member of the Wiener S\u00e4ngerknaben and also studied the piano. From 2003, he appeared internationally in concert- and opera. His love of Renaissance music made him join the vocal ensemble Cinquecento."@en,
        "\u6cf0\u745e\u00b7\u9b4f\uff08Terry Wey\uff0c1985\u5e749\u6708\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u65bc\u745e\u58eb\u9996\u90fd\u4f2f\u6069\uff0c\u66fe\u662f\u7dad\u4e5f\u7d0d\u5c11\u5e74\u5408\u5531\u5718\u975e\u5e38\u6709\u540d\u7684\u4e3b\u5531\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Terry_Wey;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terry_Wey>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terry_Wey.
doremus_artist:c5a9dc84-9695-3f6d-901a-11063279b334
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Gouffet (n\u00e9 en 1669 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1729) est un organiste et compositeur fran\u00e7ais.P\u00e8re cordelier (ordre mineur franciscain), il semble avoir consacr\u00e9 sa vie enti\u00e8rement \u00e0 Dieu et \u00e0 la musique. Organiste \u00e0 la communaut\u00e9 franciscaine de Saint-Bonaventure, il aurait compos\u00e9 de nombreuses pi\u00e8ces d'orgue, toutes perdues."@fr;
    owl:sameAs res:Jean-Baptiste_Gouffet;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Gouffet>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Gouffet.
doremus_artist:c8118ed6-fc46-397d-9cad-d4c319552e8d
    dbp:birthPlace dbr:Santiago_del_Estero;
    rdfs:comment
        "Victor Hugo D\u00edaz (ur. 10 sierpnia 1927 w Santiago de Estero, zm. 23 pa\u017adziernika 1977 w Buenos Aires) \u2013 argenty\u0144ski kompozytor i muzyk, znany zw\u0142aszcza z muzyki tanga z charakterystycznym u\u017cyciem organek."@pl,
        "V\u00edctor Hugo D\u00edaz (August 10, 1927 in Santiago del Estero, Argentina - October 23, 1977 in Buenos Aires, Argentina) was a tango, folklore and jazz harmonicist."@en,
        "V\u00edctor Hugo D\u00edaz (Santiago del Estero, 10 de agosto de 1927 \u2013 Buenos Aires, 23 de octubre de 1977) fue un m\u00fasico argentino int\u00e9rprete de arm\u00f3nica, cultor de la m\u00fasica de ra\u00edz folkl\u00f3rica, del tango y del jazz. De formaci\u00f3n intuitiva, tocaba tambi\u00e9n viol\u00edn, piano y contrabajo. Se inici\u00f3 en la radio de su provincia natal en 1936, y a los veinte a\u00f1os integr\u00f3 como bajista una banda de jazz."@es;
    owl:sameAs dbr:Victor_Hugo_Díaz;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Hugo_D\u00edaz>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Hugo_Díaz.
doremus_artist:c8bc3a33-d374-3556-a479-94e836201cb9
    dbp:birthPlace dbr:Montfort-sur-Meu;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Matho (* 16. M\u00e4rz 1663 in Montfort-sur-Meu; \u2020 16. M\u00e4rz 1743 in Versailles) war ein franz\u00f6sischer Komponist und S\u00e4nger der Barockzeit. Sein urspr\u00fcnglicher Name war M. F. H. Thomassin Matho, bereits als Kind erregte er Aufmerksamkeit wegen der Qualit\u00e4t seines Gesangs und wurde an den Hof von Versailles gesandt. hier begann er seine Laufbahn als Hofmusiker. 1720 wurde er \u201eMaitre de musique du roi\u201c und war somit f\u00fcr die musikalische Ausbildung des Infanten, dem sp\u00e4teren Ludwig XV. verantwortlich. Fran\u00e7ois Couperin und Jean-Joseph Mouret geh\u00f6rten ebenfalls zu seinen Sch\u00fclern."@de,
        "Jean-Baptiste Matho (16 March 1663 \u2013 16 March 1743) was a French composer of the Baroque era. Born in Montfort-sur-Meu near Rennes, his name was originally M. F. H. Thomassin. As a child, Matho attracted attention for the quality of his singing voice and he was sent to Versailles where he began a career as one of the king's musicians. In 1720, he became Master of the King's Music and was charged with the musical education of the young Louis XV alongside Fran\u00e7ois Couperin and Jean-Joseph Mouret. He wrote several works for the stage, including the trag\u00e9die en musique Arion (1714) as well as ballets and other divertissements."@en,
        "Jean-Baptiste Matho (Montfort-sur-Meu, 6 mars 1663 - Versailles, 16 mars 1743) \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais de l'\u00e8re baroque. Il \u00e9tait un compositeur tr\u00e8s remarqu\u00e9 \u00e0 la cour de Louis XV. Son \u0153uvre se rapproche de celle de Michel-Richard de Lalande."@fr;
    owl:sameAs dbr:Jean-Baptiste_Matho;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Matho>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Matho.
doremus_artist:c90fee70-7e17-3c82-b67c-98a3ea90e088
    dbp:birthPlace dbr:Chambéry;
    rdfs:comment
        "Gautier Capu\u00e7on (* 3. September 1981 in Chamb\u00e9ry) ist ein franz\u00f6sischer Cellist und Kammermusiker. Sein \u00e4lterer Bruder ist der Violinist Renaud Capu\u00e7on."@de,
        "Gautier Capu\u00e7on (Chamb\u00e9ry, 3 de septiembre de 1981) es un violonchelista franc\u00e9s."@es,
        "Gautier Capu\u00e7on (born 3 September 1981) is a French cellist."@en,
        "Gautier Capu\u00e7on est un violoncelliste fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 septembre 1981 \u00e0 Chamb\u00e9ry. Il est le fr\u00e8re du violoniste Renaud Capu\u00e7on."@fr,
        "\u00c8 fratello del violinista Renaud Capu\u00e7on."@it,
        "\u845b\u66ff\u8036\u723e\u00b7\u5361\u666e\u980c\uff08Gautier Capu\u00e7on\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc1981\u5e749\u67083\u65e5\uff0c\u6cd5\u570b\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u3002 \u845b\u66ff\u8036\u723e\u00b7\u5361\u666e\u980c\u51fa\u751f\u5728\u85a9\u74e6\u7701\u5c1a\u8c9d\u91cc\uff0c\u662f\u4e09\u5144\u59b9\u4e2d\u6700\u5e74\u8f15\u7684\u4e00\u500b\u3002\u4ed6\u7684\u54e5\u54e5\u662f\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u96f7\u8bfa\u00b7\u5361\u666e\u9882\uff08Renaud Capu\u00e7on\uff09\u3002\u5361\u666e\u98824\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u5927\u63d0\u7434 \uff0c7\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u92fc\u7434\u3002 \u5728\u4ed6\u5bb6\u4e61\u7684\u5c1a\u8d1d\u91cc\u9ad8\u7b49\u56fd\u7acb\u97f3\u4e50\u5b66\u6821\uff0c\u5361\u666e\u9882\u5f00\u59cb\u4e86\u4ed6\u7684\u6b63\u89c4\u97f3\u4e50\u5b66\u4e60\uff0c\u5e76\u4ee5\u5927\u63d0\u7434\u548c\u94a2\u7434\u7b2c\u4e00\u7b49\u6210\u7ee9\u6bd5\u4e1a\u3002\u5728\u5df4\u9ece\uff0c\u5361\u666e\u9882\u6700\u521d\u968fAnnie Cochet-Zakine\u5b66\u4e60\u5927\u63d0\u7434\uff0c1997\u5e74\u4ece\u5df4\u9ece\u9ad8\u7b49\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff08Conservatoire Sup\u00e9rieur de Paris\uff09\u4ee5\u5927\u63d0\u7434\u4e13\u4e1a\u7b2c\u4e00\u7b49\u6210\u7ee9\u6bd5\u4e1a\u3002\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed6\u5728\u5df4\u9ece\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4ece\u5927\u63d0\u7434\u6559\u80b2\u5bb6\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u7a46\u52d2\uff08Philippe Muller\uff09\uff0c2000\u5e74\u4ee5\u5927\u63d0\u7434\u548c\u5ba4\u5185\u4e50\u7b2c\u4e00\u7b49\u6210\u7ee9\u6bd5\u4e1a\u3002\u6b64\u540e\uff0c\u4ed6\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u4e0e\u8868\u6f14\u827a\u672f\u5927\u5b66\uff08Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Wien\uff09\u968f\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u5e2d\u592b\u5b8c\u6210\u4e86\u4ed6\u7684\u5b66\u4e60\u3002 1997\u5e74\u548c1998\u5e74\u95f4\uff0c\u5361\u666e\u9882\u66fe\u7ecf\u5728\u6b27\u6d32\u5171\u540c\u4f53\u9752\u5e74\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff08\u6b27\u76df\u9752\u5e74\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u524d\u8eab\uff09\u548c\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u9a6c\u52d2\u9752\u5e74\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u91cc\u62c5\u4efb\u5927\u63d0\u7434\u624b\uff0c\u5408\u4f5c\u8fc7\u7684\u6307\u6325\u5305\u62ec\u6d77\u5ef7\u514b\u3001\u5e03\u5217\u5179\u3001\u963f\u5df4\u591a\u3002 \u5361\u666e\u9882\u73b0\u5728\u4f5c\u4e3a\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u4e0e\u8bb8\u591a\u4e16\u754c\u9876\u5c16\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u4e50\u56e2\u5408\u4f5c\u6f14\u51fa\u3002\u4ed6\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u5bcc\u6709\u9020\u8be3\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4e1a\u4f59\u65f6\u559c\u6b22\u6f14\u594f\u7235\u58eb\u94a2\u7434\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Gautier_Capuçon;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gautier_Capu\u00e7on>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gautier_Capuçon.
doremus_artist:cc5b8b0c-89c6-3570-9427-9a283b2984b1
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Maur-des-Fossés;
    rdfs:comment
        "Emmanuel (Manu) Katch\u00e9 est un batteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 27 octobre 1958 \u00e0 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s. Il est \u00e9galement auteur-compositeur, parolier et interpr\u00e8te. Chevalier des Arts et des Lettres, il d\u00e9tient de nombreuses r\u00e9compenses musicales."@fr,
        """Lungamente al fianco di Peter Gabriel, ha partecipato alle incisioni e ai tour di alcuni tra i pi\u00f9 importanti musicisti della scena rock. Fra i tanti, Tori Amos, Sting, Dire Straits, Pink Floyd, Rick Wright, Joe Satriani, Joni Mitchell, Jan Garbarek. Ha registrato le parti di batteria negli album Oltre (1990) di Claudio Baglioni, Come l'acqua (1992) di Mango e Non calpestare i fiori nel deserto (1995) di Pino Daniele. Il suo stile batteristico si distingue per un uso particolarmente ricco dei piatti "splash", i quali spesso Katch\u00e9 usa in sequenza di sedicesimi o trentaduesimi con particolare gusto e sapienza.In collaborazione con la YAMAHA, disegna tre rullanti, di cui il primo in edizione limitata, in ottone da 5 1/2 e 6 1/2 di profondit\u00e0:Limited Edition 14x5 \u00bdSD 455MK 14x5 \u00bdSD 465MK 14x6"""@it,
        "Manu Katch\u00e9 (Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, 27 de octubre de 1958) es un percusionista y compositor de canciones franc\u00e9s. Posee gran prestigio en su \u00e1mbito instrumental y ha acompa\u00f1ado a artistas de la talla de Peter Gabriel, Dire Straits, Sting, Bee Gees, Mango, Claudio Baglioni, Jan Garbarek o Joe Satriani."@es,
        """Manu Katch\u00e9 (Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, 27 oktober 1958) is een Frans muzikant en songwriter die het meest bekend is om zijn vaardigheid op de drums. Opvallend in zijn stijl: dynamiek, subtiliteit, en op een kenmerkende manier veelvuldig gebruik van splashes: kleine (6" en 8") bekkentjes in zijn drumset. Live is het allemaal een stuk heftiger dan op zijn albums. Tijdens zijn jeugd is hij voorbestemd tot klassiek pianist en bezoekt in die hoedanigheid dan ook het Conservatorium van Parijs. Hij ontdekt dan het slagwerk en gaat daarin verder."""@nl,
        "Manu Katch\u00e9 (born 27 October 1958, in Saint-Maur-des-Foss\u00e9s) is a French musician of Ivorian origin. He is a drummer and songwriter."@en,
        "Manu Katch\u00e9 (eigentlich: Emmanuel Katch\u00e9; * 27. Oktober 1958 in Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, D\u00e9partement Val-de-Marne) ist ein franz\u00f6sischer Schlagzeuger und international gefragter Studiomusiker. Daneben tritt er auch als Komponist, S\u00e4nger, Texter, Perkussionist und Musikproduzent in Erscheinung. Sein musikalischer Schwerpunkt ist der Bereich Rock/Pop, er bedient jedoch auch die Genres Weltmusik und Jazz. Zuvor erlangte Katch\u00e9 in seiner Heimat Frankreich als Jury-Mitglied der Fernseh-Castingshow Nouvelle Star hohe Popularit\u00e4t."@de,
        "Manu Katch\u00e9, w\u0142a\u015bc. Emmanuel Katch\u00e9 (ur. 27 pa\u017adziernika 1958 w Saint-Maur-des-Foss\u00e9s) \u2013 francuski muzyk specjalizuj\u0105cy si\u0119 w grze na instrumentach perkusyjnych, poza tym kompozytor, wokalista, autor tekst\u00f3w i producent muzyczny. W roku 2016 by\u0142 gwiazd\u0105 10 edycji Drums Fusion (Festiwalu Sztuki Perkusyjnej) odbywaj\u0105cego si\u0119 w Bydgoszczy."@pl,
        "\u30de\u30cc\u30fb\u30ab\u30c1\u30a7\uff08Manu Katch\u00e9\u30011958\u5e7410\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3001\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Manu_Katché;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manu_Katch\u00e9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manu_Katche_by_Stuart_Mentiply.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manu_Katché.
doremus_artist:cc81ddf8-5774-33f4-b3a4-c8711a7bb7e9
    dbp:birthPlace dbr:City_of_Brussels;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Vandernoot (Brussel, 2 juni 1927 - Brussel, 6 november 1991) was een Belgisch dirigent."@nl,
        "Andr\u00e9 Vandernoot (born 2 June 1927, Brussels; died 6 November 1991, Brussels) was a Belgian conductor. He studied at the Royal Music Conservatory in Brussels, and later flute and conducting at the Hochschule f\u00fcr Musik, Vienna. In 1951, he was a prize-winner in a conducting competition in Besan\u00e7on, France. He was the father of actress Alexandra Vandernoot."@en,
        "Andr\u00e9 Vandernoot, n\u00e9 le 2 juin 1927 \u00e0 Bruxelles et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 novembre 1991 dans la m\u00eame ville, est un chef d'orchestre belge. Il est le p\u00e8re d'Alexandra Vandernoot."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0412\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0442 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Andr\u00e9 Vandernoot; 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1927, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1991, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 1951 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0435. \u0421 1954 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0441 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0441 1958 \u0433. \u0441 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439. \u0412 1959\u20141973 \u0433\u0433. \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0435\u0433\u043e \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u041b\u0430 \u041c\u043e\u043d\u043d\u0435 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435, \u0432 1974\u20141975 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0412 1978\u20141979 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0432 \u0425\u0430\u0430\u0440\u043b\u0435\u043c\u0435, \u0441 1987 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u2014 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438 (RTBF). \u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0440"@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30c7\u30eb\u30ce\u30fc\u30c8\uff08Andr\u00e9 Vandernoot, 1927\u5e746\u67082\u65e5 - 1991\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011951\u5e74\u306b\u30d6\u30b6\u30f3\u30bd\u30f3\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30678\u4f4d\u5165\u8cde\u3059\u308b\u30021952\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u30011954\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u53f0\u306b\u4e0a\u304c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021958\u5e74\u306b\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\uff08\u7df4\u7fd2\u6307\u63ee\u8005\uff09\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u306f\u30011960\u5e74\u306b\u30e2\u30cd\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u306a\u308a\u30011974\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1978\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d6\u30e9\u30d0\u30f3\u30c8\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u306a\u308b\u4e00\u65b9\u30011976\u5e74\u304b\u30891982\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30d7\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08\u73fe\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c0\u30fc\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff09\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011987\u5e74\u304b\u30891991\u5e74\u307e\u3067RTBF\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1991\u5e74\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:André_Vandernoot;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Vandernoot>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Vandernoot.
doremus_artist:cc92d56b-6353-3a8d-9245-02379e708aad
    rdfs:comment
        "John Casken (Yorkshire, 1949), compositor ingl\u00eas, professor de m\u00fasica na Universidade de Manchester desde 1992, nasceu em Barnsleu, Yorkshire, na Gr\u00e3-Bretanha. Depois de frequentar a Universidade de Birmingham, Casken viajou at\u00e9 a Pol\u00f4nia em 1971 onde estudou na Academia de M\u00fasica em Vars\u00f3via com Witold Lutoslawski, quem exerceu grande influ\u00eancia em suas composi\u00e7\u00f5es."@pt,
        """John Casken (born 1949) is an English composer, born in Barnsley, Yorkshire, England.Casken read music at the University of Birmingham, studying composition and contemporary music with John Joubert and Peter Dickinson. He then went on to study in Poland with Andrzej Dobrowolski on a Polish government scholarship at the Academy of Music in Warsaw, from 1971 to 1972. During this time he began to have regular consultations with Witold Lutos\u0142awski, with whom he formed a close association and friendship. Casken has since written articles on the music of Lutos\u0142awski, including the contribution of the chapter "The Visionary and Dramatic in the music of Lutos\u0142awski" to Zbigniew Skowron's Lutos\u0142awski Studies. Casken left Poland to return to Birmingham as a lecturer in 1973. After a Fellowship at Hu"""@en;
    owl:sameAs dbr:John_Casken;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Casken>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Casken.
doremus_artist:cd1ef2d4-c6ec-3eef-97bf-c50056712bdf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Willimantic,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Park_Ridge,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Eileen Farrell (* 13. Februar 1920 in Wilmantic, Connecticut; \u2020 23. M\u00e4rz 2002 in Park Ridge, New Jersey) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Eileen Farrell (February 13, 1920 \u2013 March 23, 2002) was an American soprano who had a nearly 60-year-long career performing both classical and popular music in concerts, theatres, on radio and television, and on disc. While she was active as an opera singer, her concert engagements far outnumbered her theatrical appearances. Her career was mainly based in the United States, although she did perform internationally. The Daily Telegraph stated that she \"was one of the finest American sopranos of the 20th century; she had a voice of magnificent proportions which she used with both acumen and artistry in a wide variety of roles.\" And described as having a voice \"like some unparalleled phenomenon of nature. She is to singers what Niagara is to waterfalls.\""@en,
        "Eileen Farrell (Willimantic, Connecticut, 13 de febrero de 1920 - 23 de marzo de 2002) fue una famosa cantante de \u00f3pera y de concierto, estadounidense, poseedora de una formidable voz de soprano. Fue una aut\u00e9ntica soprano dram\u00e1tica con una voz muy poderosa capaz de sutilezas dignas de una soprano l\u00edrica, pod\u00eda cambiar c\u00f3modamente a cantar como cantante de canciones populares. Est\u00e1 considerada la cantante de \u00f3pera que mejor supo cantar el g\u00e9nero crossovery jazz."@es,
        "Eileen Farrell (Willimantic, Connecticut, 13 f\u00e9vrier 1920 - Park Ridge, New Jersey, 23 mars 2002) \u00e9tait une cantatrice am\u00e9ricaine, qui fit carri\u00e8re surtout \u00e0 la radio et en concert."@fr,
        "\u30a2\u30a4\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30eb\uff08Eileen Farrell, 1920\u5e742\u670813\u65e5 - 2002\u5e743\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30a6\u30a3\u30eb\u30de\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30f4\u30a9\u30fc\u30c9\u30f4\u30a3\u30eb\u6b4c\u624b\u306e\u4e21\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u30011939\u5e74\u304b\u3089\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30eb\u30b3\u30c3\u30af\u306e\u4e0b\u3067\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30e9\u30c8\u30ac\u30fc\u30ba\u9577\u8001\u6d3e\u6559\u4f1a\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3060\u3063\u305f\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30d9\u30a4\u30ab\u30fc\u306e\u6559\u3048\u3082\u53d7\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u30d9\u30a4\u30ab\u30fc\u306e\u52e7\u3081\u3067\u30a8\u30ec\u30ce\u30a2\u30fb\u30de\u30af\u30e9\u30fc\u30ec\u30f3\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 1971\u5e74\u304b\u30891980\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u30011981\u5e74\u304b\u30891986\u5e74\u307e\u3067\u30e1\u30a4\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u4e00\u65b9\u3067\u30011987\u5e74\u306b\u306f\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u3066\u5065\u5728\u3076\u308a\u3092\u898b\u305b\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30d1\u30fc\u30af\u30ea\u30c3\u30b8\u306b\u3066\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Eileen_Farrell;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eileen_Farrell>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eileen_Farrell.
doremus_artist:cd642896-10f9-3583-a8d4-56b579d3ab53
    dbp:birthPlace res:Montrouge;
    dbp:deathPlace res:Saint-Laurent;
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Golmann (n\u00e9 St\u00e9phane Louis Golmann le 19 septembre 1921 \u00e0 Montrouge (France, et mort le 10 avril 1987 \u00e0 Qu\u00e9bec, au Qu\u00e9bec), est un auteur et chanteur francophone. Il est \u00e9galement traducteur et journaliste."@fr;
    owl:sameAs res:Stéphane_Golmann;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Golmann>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stéphane_Golmann.
doremus_artist:cdd67bcc-fe9f-3b1e-8a4e-26320e5212ed
    dbp:birthPlace dbr:Courbevoie;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Vannier (* 1943 in B\u00e9con les Bruy\u00e8res, Courbevoie) ist ein franz\u00f6sischer Musiker, Komponist, Arrangeur und Musikproduzent, der die franz\u00f6sische Pop- und Filmmusik seit den 1970er Jahren u. a. mit Elementen orientalischer Musik beeinflusste. Zu seinen bekanntesten Arrangements z\u00e4hlt das Konzeptalbum Histoire de Melody Nelson (1971) von Serge Gainsbourg. \u00dcberdies trat Vannier als Aquarellmaler und Autor hervor. 1990 ver\u00f6ffentlichte er die Kurzgeschichtensammlung Le club des inconsolables."@de,
        "Jean-Claude Vannier (born 1943) is a French musician, composer and arranger. Vannier has composed music, written lyrics, and produced albums for many singers. Vannier is regarded as an important musician in his native country; music critic Andy Votel noted his Eastern music influences and named him a pop-culture icon of 1970s France, alongside Serge Gainsbourg and Jane Birkin."@en,
        "Jean-Claude Vannier, n\u00e9 en 1943 \u00e0 B\u00e9con les Bruy\u00e8res (Courbevoie), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et arrangeur musical fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs dbr:Jean-Claude_Vannier;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Vannier>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Vannier.
doremus_artist:cf84ac4b-351e-32b4-bbab-f8519d5ce1f4
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Laon;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Louis Perne (Paris, 4 de outubro de 1772 \u2014 Laon, 26 de maio de 1832) foi um music\u00f3logo, cantor, professor, contrabaixista, compositor e historiador franc\u00eas. Iniciou seus estudos de m\u00fasica como menino cantor na Igreja de Saint-Jacques-de-la-Boucherie, e em 1792 foi admitido como tenor na \u00d3pera de Paris, permanecendo nessa posi\u00e7\u00e3o at\u00e9 1799, quando assumiu o contrabaixo na orquestra. Em seguida ingressou como professor de harmonia no Conservat\u00f3rio de Paris, mais tarde assumindo a dire\u00e7\u00e3o da casa. Entre suas obras publicadas se destacam Cours \u00e9l\u00e9mentaire d'harmonie (1823) e Ancienne musique des chansons du ch\u00e2telain de Coucy mise en notation moderne (1830). Deixou poucas composi\u00e7\u00f5es, entre elas uma Fugue \u00e0 trois partes, trois modes, quatre sujets et quatre faces e um Canon \u00e0 sept part"@pt,
        "Fran\u00e7ois-Louis Perne (also known as Fran\u00e7ois Perne; October 4, 1772 \u2013 May 26, 1832), was a French composer and musicographer. He is known both for his writings on the history of music, and also for being a director of the Paris Conservatoire."@en,
        "Fran\u00e7ois-Louis Perne (parfois Fran\u00e7ois Perne), n\u00e9 le 4 octobre 1772 \u00e0 Paris et mort \u00e0 Laon le 26 mai 1832, est un musicographe et compositeur fran\u00e7ais. Il est surtout connu, d\u2019une part pour ses \u00e9crits sur l\u2019histoire de la musique, d\u2019autre part pour avoir dirig\u00e9 le Conservatoire de Paris."@fr;
    owl:sameAs dbr:François-Louis_Perne;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Louis_Perne>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François-Louis_Perne.
doremus_artist:cf9f2b87-e793-38a2-bb3a-55f3c1bfa86a
    rdfs:comment
        "Mark Ilitch Pekarski (russe : \u041c\u0430\u0440\u043a \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u041f\u0435\u043a\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439) est un percussionniste russe n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1940 \u00e0 Moscou."@fr;
    owl:sameAs res:Mark_Pekarski;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mark_Pekarski>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mark_Pekarsky_26_dec_2008_Dom_filter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mark_Pekarski.
doremus_artist:d1642b90-e7fe-39f9-b3fb-e05436e38e98
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Jerusalem;
    rdfs:comment
        "Haim Alexander (* 9. August 1915 in Berlin; \u2020 18. M\u00e4rz 2012 in Jerusalem; hebr\u00e4isch \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05d0\u05dc\u05db\u05e1\u05e0\u05d3\u05e8; geb\u00fcrtig: Heinz G\u00fcnter) war ein israelischer Komponist und Professor f\u00fcr Komposition, Klavier und Musiktheorie."@de,
        "Haim Alexander (Berlijn, 9 augustus 1915 \u2013 Jeruzalem, 18 maart 2012) was een in Duitsland geboren Joods componist."@nl,
        "Haim Alexander (Hebrew: \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05d0\u05dc\u05db\u05e1\u05e0\u05d3\u05e8; August 9, 1915 \u2013 March 18, 2012) was an Israeli composer."@en,
        "Haim Alexander, n\u00e9 le 9 ao\u00fbt 1915 \u00e0 Berlin, et mort le 18 mars 2012 \u00e0 J\u00e9rusalem, est un compositeur isra\u00e9lien d'origine allemande."@fr;
    owl:sameAs dbr:Haim_Alexander;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Haim_Alexander>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Haim_Alexander.
doremus_artist:d1eed45e-a2ef-3eb7-901a-8f976f3339e7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/La_Grange,_Illinois>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "John Aaron Lewis (* 3. Mai 1920 in La Grange, Illinois; \u2020 29. M\u00e4rz 2001 in New York City) war ein US-amerikanischer Jazz-Musiker (Pianist und Komponist)."@de,
        "John Aaron Lewis (La Grange (Illinois), 3 mei 1921 - New York City, 29 maart 2001) was een Amerikaans jazz-pianist en componist en stond vooral bekend om zijn werk voor The Modern Jazz Quartet."@nl,
        "John Aaron Lewis (La Grange, Illinois, 3 de mayo de 1920 - Nueva York, 29 de marzo de 2001) fue un pianista, compositor y arreglista norteamericano de jazz, conocido sobre todo por haber estado al frente del Modern Jazz Quartet."@es,
        "John Aaron Lewis (May 3, 1920 \u2013 March 29, 2001) was an American jazz pianist, composer and arranger, best known as the founder and musical director of the Modern Jazz Quartet."@en,
        "John Aaron Lewis (n\u00e9 le 3 mai 1920 \u00e0 La Grange (Illinois), mort le 29 mars 2001 \u00e0 New York) est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain de jazz, c\u00e9l\u00e8bre pour avoir dirig\u00e9 et fond\u00e9 le Modern Jazz Quartet."@fr,
        "John Aaron Lewis (ur. 3 maja 1920 w La Grange w stanie Illinois, zm. 29 marca 2001 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy i kompozytor. Znany ze wsp\u00f3\u0142pracy z takimi muzykami jak Dizzy Gillespie, Charlie Parker, Illinois Jacquet, Miles Davis, czy Lester Young. By\u0142 tak\u017ce wyk\u0142adowc\u0105 i kompozytorem muzyki filmowej. Laureat NEA Jazz Masters Award 2001. Zmar\u0142 wskutek raka prostaty po d\u0142ugotrwa\u0142ych zmaganiach z chorob\u0105."@pl,
        "Lewis fu spesso paragonato a Duke Ellington per la capacit\u00e0 di valorizzare ogni singola voce all'interno del suo Modern Jazz Quartet, unendo la libert\u00e0 espressiva e improvvisativa dei singoli musicisti da una parte ai canoni fissi scritti a base delle composizioni. Lewis riusc\u00ec a tenere unita la sua formazione per decenni suonando una musica che poco accoglieva delle allora recenti influenze jazzistiche, cos\u00ec proprio come fece Ellington, tanto che la descrizione dell'evoluzione della musica afro-americana potrebbe prescindere dal loro contributo, sebbene entrambi diedero un altissimo contributo di qualit\u00e0 al mondo jazzistico."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0410\u0430\u0440\u043e\u043d \u041b\u044c\u044e\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Aaron Lewis; 3 \u043c\u0430\u044f 1920, \u041b\u0430\u0433\u0440\u0430\u043d\u0436, \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441 \u2014 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2001, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c Modern Jazz Quartet."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\uff08John Aaron Lewis, 1920\u5e745\u67083\u65e5 - 2001\u5e743\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u5289\u6613\u65af\uff081920\u5e745\u67083\u65e5\uff0d2001\u5e743\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u7de8\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u73fe\u4ee3\u7235\u58eb\u56db\u91cd\u594f\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u4f0a\u5229\u8afe\u4f0a\u5dde\u62c9\u683c\u862d\u5947 \u3002"@zh;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Lewis_(pianist)>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Lewis_(pianist)>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Lewis_1977.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Lewis_(pianist)>.
doremus_artist:d24d6ebe-aec5-30c1-bbc8-65d11af0e685
    rdfs:comment
        "Ra\u00fal Alberto Peralta, m\u00e1s conocido por su nombre art\u00edstico Ra\u00fal Lavi\u00e9 (Rosario, 22 de agosto de 1937), apodado El Negro, es un cantante de tango y actor argentino."@es,
        "Ra\u00fal Lavi\u00e9 (born August 22, 1937) is an Argentine entertainer prominent in the Tango genre."@en;
    owl:sameAs dbr:Raúl_Lavié;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ra\u00fal_Lavi\u00e9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raúl_Lavié_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raúl_Lavié.
doremus_artist:d36cb50d-e8a1-334a-bef9-a5d9b719aaaa
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paraná,_Entre_Ríos>;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Manuel G\u00e1lvez (* 18. Juli 1882 in Paran\u00e1, Provinz Entre R\u00edos; \u2020 14. November 1962 in Buenos Aires) war ein argentinischer Historiker und Schriftsteller."@de,
        "Manuel G\u00e1lvez (18 July 1882 \u2013 14 November 1962) was an Argentine novelist, poet, essayist, historian and biographer."@en,
        "Manuel G\u00e1lvez (Paran\u00e1, Entre R\u00edos, 18 de julio de 1882 - Buenos Aires, 14 de noviembre de 1962) fue un narrador, poeta, ensayista, historiador y bi\u00f3grafo argentino."@es;
    owl:sameAs dbr:Manuel_Gálvez;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_G\u00e1lvez>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ManuelGalvez.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Gálvez.
doremus_artist:d45e594b-f0a2-3d79-a4e7-6b0024493ef6
    rdfs:comment "Else Torp is a Danish soprano born in Roskilde."@en;
    owl:sameAs dbr:Else_Torp;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Else_Torp>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Else_Torp.
doremus_artist:d497ab3e-b80c-32ed-8831-9547b7cfdc85
    dbp:birthPlace dbr:Remiremont;
    rdfs:comment
        "Nei suoi brani utilizza molti strumenti dando particolare accento a pianoforte, fisarmonica, ottoni, mandolino e chitarra, che gli permettono di creare un suono ipnotico, delicato e coinvolgente, carico di sfumature, in cui confluiscono sonorit\u00e0 diverse, dalla musica classica a quella etnica, dal jazz al pop, per questo difficilmente classificabile."@it,
        "Ren\u00e9 Aubry (* 1956) ist ein franz\u00f6sischer Komponist. Er ist bekannt daf\u00fcr, klassische Elemente und Melodien mit modernen Spielweisen zu vermischen. Aubry arbeitete unter anderem mit den Choreografen Carolyn Carlson, Pina Bausch und Philippe Genty zusammen. Er war auch als Filmmusiker t\u00e4tig und ver\u00f6ffentlichte eine Reihe eigener Alben."@de,
        "Ren\u00e9 Aubry (n. 1956) es un compositor franc\u00e9s. Es un multiinstrumentista conocido por mezclar armon\u00edas cl\u00e1sicas con instrumentos modernos. Aubry ha compuesto m\u00fasica para coreograf\u00edas de artistas renombrados tales como Carolyn Carlson, Pina Bausch y Philippe Genty. Adem\u00e1s ha participado en varias bandas sonoras."@es,
        "Ren\u00e9 Aubry est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1956 \u00e0 Remiremont privil\u00e9giant les cordes et les bois, plus secondairement le piano, les claviers divers (synth\u00e9tiseurs etc.) et les percussions. Ses compositions m\u00e9lodiques, souvent entra\u00eenantes, ont une \u00e9criture reconnaissable. Une grande partie de ses musiques, dites alors fonctionnelles, ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es pour des spectacles, puis largement utilis\u00e9es par certains m\u00e9dias audiovisuels pour des g\u00e9n\u00e9riques ou des musiques d'accompagnement."@fr,
        "Ren\u00e9 Aubry is a French composer born in 1956. He is a multi-instrumentalist known for blending classical harmonies with modern instrumentation. Aubry has composed for choreographers such as Carolyn Carlson, Pina Bausch and Philippe Genty. He has also scored for films and released many of his own albums. He also composed the music for the 2009 animated film The Gruffalo and its 2011 sequel The Gruffalo's Child, as well as 2012's Room on the Broom. In addition, his music was often heard in a Greek comic-satirical TV series \u039f\u03b9 \u03a3\u03c4\u03ac\u03b2\u03bb\u03bf\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c1\u03b9\u03ad\u03c4\u03b1\u03c2 \u0396\u03b1\u0390\u03bc\u03b7."@en;
    owl:sameAs dbr:René_Aubry;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Aubry>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Aubry.
doremus_artist:d4b29377-8259-3e9b-9851-87b6e5f38c59
    rdfs:comment
        "Il \u00e9tait issu d'une famille de musiciens et \u00e9tait fils de Pierre Foucquet et de son \u00e9pouse Anna-Barbe Domballe. Lui-m\u00eame \u00e9pousa C\u00e9cile T\u00e9linge dont il eut six enfants. \u00c0 l'\u00e2ge de 18 ans, il fut nomm\u00e9 organiste de l'\u00e9glise Saint-Honor\u00e9, en remplacement de Charles Piroye, et il obtint par la suite plusieurs postes dans d'importantes \u00e9glises de la capitale : l'abbaye royale de Saint-Victor (qui devait \u00eatre d\u00e9truite lors de la R\u00e9volution), Saint-Eustache, la Chapelle Royale (succ\u00e9dant en 1758 \u00e0 Fran\u00e7ois d'Agincourt), la cath\u00e9drale Notre-Dame en 1761, rempla\u00e7ant Charles-Alexandre Jollage. Vers la fin de sa vie, la maladie le contraignit \u00e0 abandonner ces fonctions mais il continua d'\u00eatre pensionn\u00e9 par le roi."@fr,
        "Pierre-Claude Foucquet (1694 \u2013 13 de febrero de 1772) fue un organista franc\u00e9s y clavecinista. Pierre-Claude Foucquet naci\u00f3 en Par\u00eds, hijo de Pierre Foucquet y Anna-Barbe Domballe. Naci\u00f3 en una familia de m\u00fasicos. A los 18 a\u00f1os, fue nombrado organista en la Iglesia de Saint Honor\u00e9 en Par\u00eds. Tras este nombramiento fue el organista en  : Iglesia de la Abad\u00eda real de San V\u00edctor (destruida durante la Revoluci\u00f3n francesa), el St Eustache, la Chapell royal donde sucedi\u00f3 a Fran\u00e7ois d'Agincourt (1758) y la Catedral de Notre-Dame. Al final de su vida tuvo que renunciar a su nombramiento como organista debido a la enfermedad, pero recibi\u00f3 una pensi\u00f3n por el rey."@es,
        "Pierre-Claude Foucquet (1694 \u2013 February 13, 1772) was a French organist and harpsichordist. Foucquet was born in Paris, the son of Pierre Foucquet and Anna-Barbe Domballe. He was born into a family of musicians. At age 18, he was appointed as the organist at Saint Honor\u00e9 church in Paris. Following this appointment he was the organist in several important churches: the Royal Abbey of St Victor (destroyed during the French Revolution), the St Eustache church, the Chapel Royal where he succeeded Fran\u00e7ois d'Agincourt (1758), and the Notre-Dame Cathedral. At the end of his life he had to resign his appointment as organist due to illness, but was given a pension by the King."@en;
    owl:sameAs dbr:Pierre-Claude_Foucquet;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Claude_Foucquet>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Claude_Foucquet.
doremus_artist:d4f3cacf-7f73-3973-b3f0-d9f95895b11c
    dbp:birthPlace dbr:Macerata;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Lino Liviabella (* 7. April 1902 in Macerata; \u2020 21. Oktober 1964 in Bologna) war ein italienischer Komponist, Pianist und Hochschullehrer. Liviabella stammte aus einer Musikerfamilie. Sein Gro\u00dfvater v\u00e4terlicherseits Livio war Sch\u00fcler von Rossini und Kirchenmusiker in Tolentino, der Vater Oreste hatte an der Accademia di Santa Cecilia in Rom Klavier und Orgel sowie bei Ottorino Respighi Komposition studiert und war am Dom von Macerata als Kantor t\u00e4tig. Liviabella studierte zun\u00e4chst Literatur, wechselte aber bald, gegen den Willen seiner Eltern, zur Musik. Das Studium finanzierte er sich durch privaten Klavierunterricht und als Pianist in Filmtheaterauff\u00fchrungen."@de,
        """Lino Liviabella (7 April 1902 \u2013 21 October 1964) was an Italian composer. Liviabella was born in Macerata. In 1936 he won a silver medal in the art competitions of the Olympic Games for his "La vittoria" ("The Victor"). He died, aged 62, in Bologna."""@en,
        "Lino Liviabella (Macerata, 7 avril 1902 \u2013 Bologne, 21 octobre 1964) est un compositeur, pianiste et enseignant italien."@fr,
        "\u041b\u0438\u043d\u043e \u041b\u0438\u0432\u0438\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Lino Liviabella; 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1902, \u041c\u0430\u0447\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430 \u2014 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041e\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u043e \u0420\u0435\u0441\u043f\u0438\u0433\u0438 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f) \u0438 \u0420\u0435\u043c\u0438\u0434\u0436\u0438\u043e \u0420\u0435\u043d\u0446\u0438 (\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d); \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438 \u043d\u0430 \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0421 1928 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043b\u0438\u0446\u0435\u0435 \u041f\u0435\u0441\u043a\u0430\u0440\u044b, \u0441 1931 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438, \u0441 1940 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e, \u0430 \u0441 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs dbr:Lino_Liviabella;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lino_Liviabella>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lino_Liviabella.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lino_Liviabella.
doremus_artist:d66205c7-d433-3458-8ca8-4a339a78d746
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Micheline Coulombe Saint-Marcoux (* 9. August 1938 in Notre-Dame-de-la-Dor\u00e9, Qu\u00e9bec; \u2020 2. Februar 1985 in Montreal) war eine kanadische Komponistin. Coulombe Saint-Marcoux studierte von 1956 bis 1958 Klavier und Harmonielehre bei Fran\u00e7ois Brassard und von 1960 bis 1963 Klavier bei Yvonne Hubert, Musiktheorie bei Fran\u00e7oise Aubut und Komposition bei Claude Champagne an der \u00c9cole Vincent-d'Indy. Danach war sie Sch\u00fclerin von Gilles Tremblay und Clermont P\u00e9pin."@de,
        "Micheline Coulombe Saint-Marcoux (9 August 1938 \u2013 2 February 1985) was a Canadian composer and music educator who played an important role in the contemporary classical music scene of Canada and France from the late 1960s through the mid-1980s. An associate of the Canadian Music Centre, she was commissioned to write works by the Montreal Symphony Orchestra, the Canadian Broadcast Corporation, and the Quebec Contemporary Music Society."@en,
        "Micheline Coulombe Saint-Marcoux (9 ao\u00fbt 1938, Notre-Dame-de-la-Dor\u00e9, Qu\u00e9bec, Canada - 2 f\u00e9vrier 1985, Montr\u00e9al, Canada \u00e0 l'\u00e2ge de 46 ans) \u00e9tait une compositrice de musique \u00e9lectroacoustique. Micheline Coulombe Saint-Marcoux est n\u00e9e \u00e0 Notre-Dame-de-la-Dor\u00e9, dans la r\u00e9gion du Lac Saint-Jean, au Qu\u00e9bec, le 9 ao\u00fbt 1938. Son enfance tout pr\u00e8s de la nature, et la maison familiale o\u00f9 l'on chantait toujours, vont marquer sa mani\u00e8re d'explorer la voix (Arksalalart\u00f4q) et d'\u00e9voquer les paysages naturels (Mousti\u00e8res) dans ses derni\u00e8res \u0153uvres \u00e9lectroacoustiques."@fr;
    owl:sameAs dbr:Micheline_Coulombe_Saint-Marcoux;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Micheline_Coulombe_Saint-Marcoux>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Micheline_Coulombe_Saint-Marcoux.
doremus_artist:d9660ee3-a8f1-31ff-bcc7-0ef0242f174f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Direttore del Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on, scrisse innumerevoli commedie di successo, tra cui La piccola citt\u00e0 (1801), Un gioco della sorte o le marionette (1806) e La casa in lotteria (1817). La sua commedia Encore des M\u00e9nechmes (1791) fu tradotta in tedesco da Friedrich Schiller con il titolo Der Neffe als Onkle."@it,
        "Louis-Beno\u00eet Picard (* 19. Juli 1769 in Paris, Frankreich; \u2020 31. Dezember 1828 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker. Beno\u00eet dichtete schon mit 20 Jahren f\u00fcr die B\u00fchne, machte sich aber erst 1797 durch das Lustspiel M\u00e9diocre et rampant (von Friedrich Schiller bearbeitet unter dem Titel Der Parasit) einen Namen. Er trat selbst als Schauspieler auf und wurde 1801 Direktor des Th\u00e9\u00e2tre Louvois. 1807 entsagte er der B\u00fchne, wurde Mitglied der Acad\u00e9mie fran\u00e7aise und Direktor der kaiserlichen Akademie der Musik (Pariser Oper), \u00fcbernahm 1816 das Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on, legte aber 1821 die Direktion nieder."@de,
        "Louis-Beno\u00eet Picard (29 July 1769 in Paris \u2013 31 December 1828 in Paris) was a French playwright actor, novelist, poet and music director."@en,
        "Louis-Beno\u00eet Picard est un acteur, dramaturge et directeur de troupe fran\u00e7ais, n\u00e9 le 29 juillet 1769 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 31 d\u00e9cembre 1828."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438-\u0411\u0435\u043d\u0443\u0430 \u041f\u0438\u043a\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Louis-Beno\u00eet Picard, 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1769 \u2014 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1828) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0434\u043e 80 \u043f\u044c\u0435\u0441. \u041f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041f\u0438\u043a\u0430\u0440 \u0443\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0437 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0421\u043a\u0440\u0438\u0431\u0443. \u0411\u044b\u043b \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0435\u043c\u0443 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0430\u0445 \u00abM\u00e9diocre et rampant\u00bb (\u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0428\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0435\u043c \u00ab\u041f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u00bb; \u0428\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c \u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430\u044f \u043f\u044c\u0435\u0441\u0430 \u041f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0430 \u00abEncore des Menechmes\u00bb, 1791 \u0433., \u043f\u043e\u0434 \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0435\u043c \u00abNeffe als Onkel\u00bb). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u041f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0443 \u0431\u044b\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438, \u0432\u0435\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0443\u043c\u043d\u043e: \u00abLa petite ville\u00bb, \u00abMonsieur Masard\u00bb, \u00abLes Marionnettes\u00bb, \u00abLes deux Philiberts\u00bb \u0438 \u0434\u0440. \u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u00abTh\u00e9\u00e2tre P.\u00bb (3 \u0438\u0437\u0434., 1879) \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0442\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043b \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c \u043d\u0430\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043d \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u044b, \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b"@ru;
    owl:sameAs dbr:Louis-Benoît_Picard;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis-Beno\u00eet_Picard>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis-Benoît_Picard_(1769-_1828)_par_Jamont_d’après_Crigner_2.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis-Benoît_Picard.
doremus_artist:d973ae9d-43f4-30e3-b483-8e6ebcc70aeb
    dbp:birthPlace dbr:Kissidougou;
    rdfs:comment
        "Mory Kant\u00e9 (29 de mar\u00e7o de 1950, Kissidougou , Guin\u00e9 ) \u00e9 um vocalista e tocador de kora."@pt,
        "Mory Kant\u00e9 (Kissidougou, 29 maart 1950) is een zanger en griot afkomstig uit Guinee. Hij is vooral bekend van de hit Y\u00e9k\u00e9 y\u00e9k\u00e9 uit 1987. Mory Kant\u00e9's grootvader van moeders kant was een spiritueel leider in de regio waar de stam van Mory Kant\u00e9 woonde, de grensregio tussen Mali en Guinee. Hij gaf zijn kleinkind zijn naam Mory mee. De vader van Mory Kant\u00e9, El Hadj Djelifode, was stamhoofd van de griots. Mory Kant\u00e9 was een van de 38 kinderen van El Hadj Djelifode, die 109 jaar zou zijn geworden."@nl,
        """Mory Kant\u00e9 (born 29 March 1950) is a Guinean vocalist and player of the kora harp. He is best known internationally for his 1987 hit song "Y\u00e9 k\u00e9 y\u00e9 k\u00e9", which reached number-one in Belgium, Finland, the Netherlands, and Spain."""@en,
        """Mory Kant\u00e9 (ur. 29 marca 1950, Kissidougou, Gwinea) - wokalista i muzyk graj\u0105cy na instrumencie Kora. Popularno\u015b\u0107 Kant\u00e9 zawdzi\u0119cza przebojowi z roku 1987 pt: "Y\u00e9 k\u00e9 y\u00e9 k\u00e9"."""@pl,
        "Mory Kant\u00e9 [m\u0254\u02c8\u0280i k\u0251\u0303\u02c8te] (* 29. M\u00e4rz 1950 in Albadania bei Kissidougou) ist ein guineischer Griot-Musiker."@de,
        "Mory Kant\u00e9, n\u00e9 le 29 mars 1950 \u00e0 Albadariya, est un chanteur et musicien guin\u00e9en. Il est connu pour son tube Y\u00e9k\u00e9 y\u00e9k\u00e9 en 1988."@fr,
        "\u041c\u043e\u0301\u0440\u0438 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Mory Kant\u00e9; \u0440\u043e\u0434. 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1950) \u2014 \u0433\u0432\u0438\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u0435 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u041a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 1988 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0435\u0433\u043e \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0443\u0441 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u00abY\u00e9 k\u00e9 y\u00e9 k\u00e9\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u0441\u0442\u0430\u043b \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 (1 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430\u0445, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0438 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438, 2 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438, 5-\u0435 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, 10-\u0435 \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438, 12-\u0435 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0438 29-\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438)."@ru;
    owl:sameAs dbr:Mory_Kanté;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mory_Kant\u00e9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mory_Kanté.
doremus_artist:d9a0e764-6804-3026-9511-5eba03e9e57b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2015)"@ar,
        "Fran\u00e7oise Hardy (Parijs, 17 januari 1944) is een Franse zangeres en actrice."@nl,
        "Fran\u00e7oise Hardy (Paris, 17 de Janeiro de 1944) \u00e9 uma cantora e compositora francesa, bastante popular principalmente durante os anos 1960, tornando-se uma das principais representantes do Y\u00e9-Y\u00e9 franc\u00eas."@pt,
        "Fran\u00e7oise Hardy, n\u00e9e le 17 janvier 1944 \u00e0 Paris, est une chanteuse fran\u00e7aise. Auteur-compositeur-interpr\u00e8te, elle d\u00e9bute dans le monde musical \u00e0 18 ans et rencontre un succ\u00e8s imm\u00e9diat. Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre produite pendant six ann\u00e9es sur sc\u00e8ne, elle abandonne cet aspect du m\u00e9tier et, depuis, poursuit une carri\u00e8re essentiellement discographique. Sur des m\u00e9lodies m\u00e9lancoliques qu\u2019elle affectionne, le r\u00e9pertoire de Fran\u00e7oise Hardy est en grande partie le reflet des doutes, des interrogations et de l\u2019anxi\u00e9t\u00e9 que suscitent en elle les tourments des relations sentimentales et de la nostalgie en g\u00e9n\u00e9ral."@fr,
        "Fran\u00e7oise Madeleine Hardy (* 17. Januar 1944 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Y\u00e9y\u00e9- und Schlagers\u00e4ngerin, Texterin, Komponistin und Filmschauspielerin."@de,
        "Fran\u00e7oise Madeleine Hardy (French: [f\u0281\u0251\u0303.swa\u02d0z a\u0281.di]; born 17 January 1944) is a French singer and actress. Hardy is a popular figure in music and fashion."@en,
        "Fran\u00e7oise Madeleine Hardy (Par\u00eds, 17 de enero de 1944), cantautora, modelo y actriz francesa. Fue la primera cantante pop francesa famosa y es una de las cantantes franc\u00f3fonas m\u00e1s conocidas."@es,
        "Fran\u00e7oise Madeleine Hardy (ur. 17 stycznia 1944 r. w Pary\u017cu) \u2013 francuska piosenkarka, kompozytorka i autorka tekst\u00f3w, aktorka. Odnios\u0142a sukces w 1962 piosenk\u0105 Tous les gar\u00e7ons et les filles. Wkr\u00f3tce przerwa\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 koncertow\u0105, skupiaj\u0105c si\u0119 na kompozycjach i nagraniach p\u0142ytowych. Wsp\u00f3\u0142pracuje artystycznie ze swoim m\u0119\u017cem Jacques'em Dutronc i synem Thomasem."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301\u0437\u0430 \u041c\u0430\u0434\u043b\u0435\u0301\u043d \u0410\u0440\u0434\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Fran\u00e7oise Madeleine Hardy [f\u0281\u0251\u0303swaz a\u0281\u02c8di]; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1944, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433. \u0410\u0440\u0434\u0438 \u2014 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043c\u043e\u0434\u044b \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fc\u30ba\u30fb\u30a2\u30eb\u30c7\u30a3(Fran\u00e7oise Hardy 1944\u5e741\u670817\u65e5-)\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u5973\u512a\u3002 1960\u5e74\u4ee3\u306b\u30a4\u30a8\u30a4\u30a8\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u767b\u5834\u3057\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u4e16\u754c\u306e\u5973\u6027\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u304d\u305f\u3002\u592b\u306f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u4ff3\u512a\u3067\u3082\u3042\u308b\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30e5\u30c8\u30ed\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Françoise_Hardy;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Hardy>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francoise_Hardy_(1969).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Françoise_Hardy.
doremus_artist:da5007fd-e639-3c14-8295-e192d61c8edc
    dbp:birthPlace dbr:Cheb;
    rdfs:comment
        "Adolf Scherbaum (* 23. August 1909 in Eger/B\u00f6hmen; \u2020 2. August 2000) war ein Trompeter. Scherbaum spielte vor allem die hohe Piccolotrompete."@de,
        "Adolf Scherbaum (23 August 1909 \u2013 2 August 2000) was a trumpet player who specialised in the piccolo trumpet. Scherbaum was born in the town of Eger, then in Austro-Hungarian Bohemia (now Cheb, Czech Republic). He studied in Prague and Vienna with Prof. Dengler. He received his first appointment as trumpet soloist at the Landestheater in Br\u00fcnn (Brno), followed by performances in Prague at the Deutsche Philharmonie under Joseph Keilberth and in Berlin with the Berlin Philharmonic under Wilhelm Furtw\u00e4ngler."@en,
        "Adolf Scherbaum, n\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1909 \u00e0 Egra - aujourd'hui Cheb en R\u00e9publique tch\u00e8que, mort le 2 ao\u00fbt 2000 est un trompettiste ph\u00e9nom\u00e9nal allemand-tch\u00e8que. C'\u00e9tait un sp\u00e9cialiste de la trompette piccolo."@fr;
    owl:sameAs dbr:Adolf_Scherbaum;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolf_Scherbaum>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adolf_Scherbaum_920-7627.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adolf_Scherbaum.
doremus_artist:daa8772f-c77f-324c-b4aa-eb6d99aac2af
    dbp:birthPlace dbr:Frýdek-Místek;
    rdfs:comment
        "Ivo Kahanek (born 1979) is a Czech pianist. He won the Prague Spring International Music Competition in 2004 and gained awards at other leading international piano competitions (Maria Canals Piano Competition in Barcelona, Vendome Prize in Vienna, Fryderyk Chopin International Piano Competition in Marienbad, Concertino Praga). After his successful debuts at Beethovenfest in Bonn and the Prague Spring Festival he was invited by the BBC to perform at the BBC Proms with the BBC Symphony Orchestra under its chief-conductor Ji\u0159\u00ed B\u011blohl\u00e1vek. He also performs regularly with the Czech Philharmonic Orchestra and its chief-conductor Zden\u011bk M\u00e1cal and has played with WDR Orchestra Cologne, Czech Radio Symphony Orchestra and many others."@en,
        "Ivo Kahanek (n\u00e9 en 1979) est un pianiste tch\u00e8que."@fr;
    owl:sameAs dbr:Ivo_Kahánek;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivo_Kah\u00e1nek>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivo_Kahánek.
doremus_artist:daf8f32f-8423-39c7-8b2d-7b78c876d100
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Petr Vronsk\u00fd (born 1946) is a Czech conductor. From 1983-1991 he conducted the Brno Philharmonic Orchestra. He currently conducts the Moravian Philharmonic."@en,
        "\u041f\u0435\u0442\u0440 \u0412\u0440\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0447\u0435\u0448. Petr Vronsk\u00fd; \u0440\u043e\u0434. 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1946, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u041f\u043b\u044c\u0437\u0435\u043d\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0410\u043b\u043e\u0438\u0441 \u041a\u043b\u0438\u043c\u0430, \u0411\u043e\u0433\u0443\u043c\u0438\u0440 \u041b\u0438\u0448\u043a\u0430 \u0438 \u0418\u043d\u0434\u0440\u0436\u0438\u0445 \u0420\u043e\u0433\u0430\u043d. \u0411\u044b\u043b \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 1971 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u041f\u043b\u044c\u0437\u0435\u043d\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0441 1974 \u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0423\u0441\u0442\u0438-\u043d\u0430\u0434-\u041b\u0430\u0431\u0435\u043c. \u0421 1978 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0411\u0440\u043d\u043e, \u0432 1983\u20141991 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0435\u0433\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 2002\u20142004 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u042f\u043d\u0430\u0447\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u041e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435. \u0421 2005 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u041c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440."@ru,
        "\u30da\u30c8\u30eb\u30fb\u30f4\u30ed\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Petr Vronsk\u00fd, 1946\u5e743\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Petr_Vronský;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petr_Vronsk\u00fd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Petr_Vronský.
doremus_artist:db121d3c-0339-36eb-aa59-ac82b7388016
    rdfs:comment
        "Carlos Pati\u00f1o (Cuenca 1600 - Madrid 5 de septiembre 1675) fue un compositor espa\u00f1ol del per\u00edodo Barroco, nacido en el pueblo conquense de Santa Mar\u00eda del Campo de Rus."@es,
        "Carlos Pati\u00f1o (Cuenca 1600\u2013Madrid 5 September 1675) was a Spanish Baroque composer. Pati\u00f1o was a choirboy at Seville Cathedral where he studied with Alonso Lobo. He married in 1622 but his wife's death in 1625 led to his entry into the priesthood. In March 1628 he became maestro de capilla of the Real Monasterio de la Encarnaci\u00f3n, Madrid, where he succeeded Gabriel D\u00edaz Bess\u00f3n (1590\u20131638). On 1 January 1634 Pati\u00f1o succeeded Mateo Romero as maestro de capilla in the royal chapel. He was the first maestro of the capilla real, formerly the Flemish chapel, to be born in Spain. In 1660 his request for retirement was denied, but he was provided with two assistants."@en,
        "Carlos Pati\u00f1o (Santa Mar\u00eda del Campo Rus (Cuenca), 1600 \u2013 Madrid, 15 september 1675) is een Spaanse componist, kapelmeester en organist."@nl,
        "Carlos Pati\u00f1o (n\u00e9 en 1600 \u00e0 Santa Mar\u00eda del Campo Rus (Cuenca) - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Madrid, le 15 septembre 1675) est un compositeur polyphoniste espagnol, chef d'orchestre et organiste."@fr;
    owl:sameAs dbr:Carlos_Patiño;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Pati\u00f1o>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Patiño.
doremus_artist:db5207a4-c311-38c4-87cf-9b6943a3d32f
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Ra\u00fal Gim\u00e9nez (Santa Fe, 14 de septiembre de 1950) es un tenor l\u00edrico argentino de importante trayectoria en teatros europeos e internacionales, notable estilista especializado en el repertorio belcantista y mozartiano. Debut\u00f3 en el Teatro Col\u00f3n como Cefalo en Celos aun del aire matan de Juan Hidalgo y Ernesto en Don Pasquale de Donizetti en 1980. En el Col\u00f3n ha cantado en Do\u00f1a Francisquita, Cos\u00ed fan tutte, Gianni Schicchi, La Cenerentola, Falstaff, Don Giovanni, El barbero de Sevilla, L'elisir d'amore e Idomeneo de Mozart. En 1999 y 2009 le fue otorgado el Premio Konex al cantante masculino."@es,
        "Ra\u00fal Gim\u00e9nez (born September 14, 1950), is an Argentine operatic tenor, particularly associated with the Italian bel canto repertory, in which he is considered one of the best exponents in recent years. Gim\u00e9nez was born in the small town of Carlos Pellegrini, Argentina. He studied at the Music Conservatory of Buenos Aires and made his operatic debut at the Teatro Col\u00f3n as Ernesto in Don Pasquale, in 1980. After appearing in concert and opera throughout South America, he came to Europe in 1984, where he made his debut at the Wexford Festival in Ireland, in Cimarosa's Le astuzie femminili."@en,
        "\u0420\u0430\u0443\u043b\u044c \u0425\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Ra\u00fal Gim\u00e9nez; 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1950, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d \u0432 \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0435. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 1980 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d (Colon): (\u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438 \u00ab\u0414\u043e\u043d \u041f\u0430\u0441\u043a\u0443\u0430\u043b\u0435\u00bb). \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0412\u0435\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0427\u0438\u043c\u0430\u0440\u043e\u0437\u0430 \u00abLe Astuzie Femminili\u00bb \u0432 1984 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0425\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0443\u043b\u044f \u0425\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0441\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430, \u041f\u0430\u0447\u0438\u043d\u0438, \u041c\u0430\u0439\u0440\u0430, \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438 \u0438 \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0425\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438, \u0447\u0442\u043e \u0441\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430\u043b\u043e \u0435\u043c\u0443 \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs dbr:Raúl_Giménez;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ra\u00fal_Gim\u00e9nez>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raúl_Giménez.
doremus_artist:dd0b799d-0dfa-3621-a91b-4181e301b161
    dbp:birthPlace dbr:Arnstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Gehren;
    rdfs:comment
        """Johann Michael Bach (9 de agosto de 1648 - 17 de mayo de 1694) fue un organista y compositor alem\u00e1n. Segundo hijo de Heinrich Bach, naci\u00f3 en Arnstadt, de donde fue organista activo en la corte hasta 1673, entonces reemplaz\u00f3 a Johann Effler en Gehren de donde fue tambi\u00e9n funcionario municipal. Muri\u00f3 en esa ciudad. Autor de varias obras, de las que se conservan: 
*  11 motetes 
*  3 cantatas 
*  72 preludios corales para \u00f3rgano 
*  Una atribuida Aria con 15 variaciones, conocida gracias a un arreglo para armonio de L. A. Zeliner."""@es,
        "Johann Michael Bach (Arnstadt, * 9 de Agosto de 1648; \u2020 ? de Maio de 1694) foi um compositor alem\u00e3o do per\u00edodo barroco. Ele era irm\u00e3o do tamb\u00e9m compositor Johann Christoph Bach, e sogro de Johann Sebastian Bach (foi o pai de Maria Barbara Bach, primeira esposa de Johann Sebastian)."@pt,
        "Johann Michael Bach (Arnstadt, 9 augustus 1648 \u2013 Gehren, 17 mei 1694) was een Duits componist en organist. Hij was de vader van Maria Barbara Bach (1684-1720) en een verre bloedverwant van Johann Sebastian Bach. Hij was al jaren dood, toen deze twee in 1707 in het huwelijk traden. Johann Michael werd, evenals zijn broer Johann Christoph Bach (1642-1703), in de familie Bach zeer gerespecteerd om zijn muzikale kwaliteiten."@nl,
        """Johann Michael Bach (baptised 19 August [O.S. 9 August] 1648, Arnstadt, Schwarzburg-Sondershausen \u2013 27 May [O.S. 17 May] 1694, Gehren) was a German composer of the Baroque period. He was the brother of Johann Christoph Bach, as well as first cousin, once removed and father-in-law of Johann Sebastian Bach (he was the father of J.S. Bach's first wife Maria Barbara Bach). He is sometimes referred to as the "Gehrener Bach" to distinguish him from the "Wuppertaler Bach", Johann Michael Bach (1745\u20131820)."""@en,
        "Johann Michael Bach (getauft 9. Augustjul./ 19. August 1648greg. in Arnstadt; \u2020 17. Maijul./ 27. Mai 1694greg. in Gehren), auch \u201eGehrener Bach\u201c genannt, war ein deutscher Komponist aus der Familie Bach. Johann Michael Bach war ein Sohn von Heinrich Bach und wirkte zun\u00e4chst als Kantor in Arnstadt, ab 1673 dann als Organist und Stadtschreiber in Gehren. Seine dort 1684 geborene Tochter Maria Barbara Bach war die erste Frau von Johann Sebastian Bach. Von Johann Michael Bach sind im altbachischen Archiv Kantaten und Motetten sowie Orgelchor\u00e4le erhalten."@de,
        "Johann Michael Bach (n\u00e9 \u00e0 Arnstadt le 9 ao\u00fbt 1648 \u2013 mort \u00e0 Gehren le 17 mai 1694) est un compositeur membre de la famille Bach, fils de Heinrich Bach."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0411\u0430\u0445 (9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430, 1648 \u2014 17 \u043c\u0430\u044f 1694) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0442\u0435\u0441\u0442\u044c \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430 (\u043e\u0442\u0435\u0446 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u044b \u0411\u0430\u0445). \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u0440\u043d\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0435, \u0441\u044b\u043d \u0425\u0435\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430. \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u044b. \u0421\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u044b \u00abAch, bleib bei uns, Herr Jesu Christ\u00bb (\u0434\u043b\u044f \u0445\u043e\u0440\u0430, \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 basso continuo), \u00abLiebster Jesu, h\u00f6r mein Flehen\u00bb (\u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 basso continuo), \u0438 \u00abAch, wie sehnlich wart' ich der Zeit\u00bb (\u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 basso continuo)."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Johann Michael Bach, 1648\u5e748\u67089\u65e5 - 1694\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u697d\u5668\u88fd\u4f5c\u8005\u517c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u3088\u308a\u6709\u540d\u306a\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5144\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u3002\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3092\u7236\u306b\u30a2\u30eb\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 1673\u5e74\u306b\u30b2\u30fc\u30ec\u30f3\u5e02\u306e\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u4e8b\u52d9\u5b98\u3068\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5730\u306b\u7d42\u751f\u4f4f\u307f\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u306a\u3069\u306e\u697d\u5668\u3092\u88fd\u9020\u3057\u305f\u3002 \u5a18\u306bJ\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5148\u59bb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30eb\u30d0\u30e9\u304c\u3044\u308b\u3002J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u7956\u7236\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u306e\u5144\u5f1f\u304c\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u306a\u306e\u3067\u3001\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30eb\u30d0\u30e9\u3068J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306f\u53c8\u3044\u3068\u3053\u306e\u95a2\u4fc2\u306b\u306a\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Johann_Michael_Bach;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Michael_Bach>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bachdenkmal_Gehren.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Michael_Bach.
doremus_artist:dd930c6c-7215-35b1-8af2-52ec2dcec929
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Girolamo Dalla Casa (also known as Hieronymo de Udene, died 1601) was an Italian composer, instrumentalist, and writer of the late Renaissance. He was a member of the Venetian School, and was perhaps more famous and influential as a performer than as a composer. Dalla Casa was a virtuoso player of the cornett, which he described as 'the most excellent of all the wind instruments ... because it mimics the human voice better than the other instruments do' (, 1:A2 verso)."@en,
        "Girolamo Dalla Casa (\u2020 1601) war ein italienischer Komponist, Instrumentalist und Musikschriftsteller der Sp\u00e4trenaissance. Er geh\u00f6rte der Venezianischen Schule an."@de,
        "\u0414\u0436\u0438\u0440\u043e\u043b\u0430\u043c\u043e \u0434\u0430\u043b\u043b\u0430 \u041a\u0430\u0441\u0430 (\u0438\u0442. Girolamo Dalla Casa, \u0443\u043c. 1601 \u0433. \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0415\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs dbr:Girolamo_Dalla_Casa;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Girolamo_Dalla_Casa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Girolamo_Dalla_Casa.
doremus_artist:df51fda1-a719-33f3-89a5-6a500a5ea35b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Ohio>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Quentin "Butter" Jackson (born January 13, 1909 in Springfield, Ohio; died October 2, 1976 in New York City) was an American jazz trombonist. In the early stage of his career he worked with Cab Calloway and was in the Duke Ellington Orchestra. Later he did notable work with Charles Mingus, Kenny Burrell, and others. On her album Dinah Sings Bessie Smith, Dinah Washington did a version of Bessie Smith's "Trombone Cholly" with Jackson on the horn, under the title "Trombone Butter"."""@en,
        "Quentin Leonard \u201eButter\u201c Jackson (* 13. Januar 1909 in Springfield/Ohio; \u2020 2. Oktober 1976 in New York City) war ein US-amerikanischer Jazz-Posaunist. Jackson erlernte das Posaunespiel von seinem Schwager Claude Jones. Er arbeitete 1930 mit Zack Whyte, 1931 mit McKinney's Cotton Pickers, von 1932 bis 1940 mit Don Redman's Orchestra, von 1940 bis 1948 mit Cab Calloway und dann mit Lucky Millinder."@de,
        "Quentin Leonard \u201eButter\u201c Jackson (Springfield (Ohio), 13 januari 1909 - New York City, 2 oktober 1976) was een Amerikaanse jazz-trombonist. Jackson leerde trombone spelen bij zijn zwager, Claude Jones. Hij werkte bij Zack Whyte (1930), McKinney's Cotton Pickers (1931), het orkest van Don Redman (1932-1940), Cab Calloway (1940-1948) en Lucky Millinder. Van 1949 tot 1960 was hij lid van het orkest van Duke Ellington, daarna toerde hij met de bigband van Quincy Jones en speelde hij bij Count Basie (1961-1962). Hij werkte bij bassist en bandleider Mingus en speelde mee op diens albums 'The Black Saint and Sinner Lady' en 'Mingus Mingus Mingus Mingus' (1963). Ook was hij in 1963 weer kort actief bij Ellington. Hij was lid van de bands van drummer Louie Bellson en Gerald Wilson en maakte in de l"@nl;
    owl:sameAs dbr:Quentin_Jackson;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Quentin_Jackson>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Quentin_Jackson.
doremus_artist:dfb80fed-fc56-3e89-8ec1-4f82f3e801d8
    rdfs:comment
        "Philippe Barraqu\u00e9 est un musicologue et musicoth\u00e9rapeute fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Roubaix le 6 mars 1954."@fr;
    owl:sameAs res:Philippe_Barraqué;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Barraqu\u00e9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Barraqué.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Barraqué.
doremus_artist:e09cf09c-d08b-3263-9ee3-3a9d292ae146
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mölln,_Schleswig-Holstein>;
    dbp:deathPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Johann Gottfried M\u00fcthel (* 17. Januar 1728 in M\u00f6lln, Lauenburg; \u2020 14. Juli 1788 in Riga) war ein deutscher Cembalist, Organist und Komponist."@de,
        "Johann Gottfried M\u00fcthel (January 17, 1728 \u2013 July 14, 1788) was a German composer and noted keyboard virtuoso. Along with C.P.E. Bach, he represented the Sturm und Drang style of composition. As far as is known, he was the first to use the term fortepiano in a published work, in the title of his Duetto f\u00fcr 2 Clavier, 2 Fl\u00fcgel, oder 2 Fortepiano (1771), which reflects the rising popularity of the instrument at that time."@en,
        "Johann Gottfried M\u00fcthel (M\u00f6lln, 17 de enero de 1728-Bienenhof, 14 de julio de 1788) fue un compositor alem\u00e1n del movimiento Sturm und Drang. M\u00fcthel tambi\u00e9n fue famoso en su \u00e9poca como int\u00e9rprete de teclado. Su obra Duetto f\u00fcr 2 Clavier, 2 Fl\u00fcgel, oder 2 Fortepiano (1771) est\u00e1 considerada como la primera obra compuesta para piano, lo que refleja la creciente popularidad de este instrumento en tal fecha."@es,
        "Johann Gottfried M\u00fcthel \u00e9tait un compositeur, claveciniste et organiste allemand n\u00e9 le 17 janvier 1728 \u00e0 M\u00f6lln dans le duch\u00e9 de Lauenburg (actuel land du Schleswig-Holstein) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 14 juillet 1788 (\u00e0 60 ans) \u00e0 Bienenhof (aujourd'hui appel\u00e9 Bi\u0161umui\u017ea, un faubourg de Riga en Lettonie)."@fr;
    owl:sameAs dbr:Johann_Gottfried_Müthel;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Gottfried_M\u00fcthel>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Muethel2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Gottfried_Müthel.
doremus_artist:e10a4376-110f-3125-8485-1c0a7a42e626
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Gry na flecie uczy\u0142 si\u0119 u Andr\u00e9 Jauneta. Studiowa\u0142 w Konserwatorium Paryskim w klasie fletu Marcela Moyse oraz dyrygentury Eugenie Bigot. W wieku 24 lat zwyci\u0119\u017cy\u0142 w Mi\u0119dzynarodowym Konkursie ARD w Monachium (1953), czym rozpocz\u0105\u0142 \u015bwiatow\u0105 karier\u0119. Od 1973 r. wyk\u0142ada na Akademii Muzycznej w Bazylei. W 2005 r. otrzyma\u0142 doktorat honoris causa Akademii Muzycznej w Krakowie. Kilka jego ksi\u0105\u017cek o metodzie gry zosta\u0142o przet\u0142umaczonych na j\u0119zyk polski."@pl,
        "Peter-Lukas Graf (* 5. Januar 1929 in Z\u00fcrich) ist ein Schweizer Fl\u00f6tist. Graf studierte Fl\u00f6te in Z\u00fcrich bei Andr\u00e9 Jaunet sowie in Paris bei Marcel Moyse und Roger Cortet und erhielt am Conservatoire national de Paris den Ersten Preis als Fl\u00f6tist und das Diplom als Dirigent. Au\u00dferdem gewann Graf den Ersten Preis am Internationalen Musikwettbewerb der ARD in M\u00fcnchen und den Bablock Preis des H. Cohen International Music Award in London. Seit 1973 war er Dozent f\u00fcr Fl\u00f6te an der Musik-Akademie der Stadt Basel. Er unterrichtet nach wie vor bei vielen internationalen Meisterkursen und ist gefragter Juror bei internationalen Musikwettbewerben. Er lebt in Binningen."@de,
        "Peter-Lukas Graf (January 5, 1929) is a flautist. He was born in Z\u00fcrich, Switzerland. He was a pupil of Andr\u00e9 Jaunet, and later attended the Paris Conservatoire, where he won first prize with Marcel Moyse and Roger Cortot. Besides playing the flute both in orchestras and as a soloist, he is a conductor, and spent several years exclusively as an orchestra and opera conductor. He is also a teacher, and has taught at the Basel Music Academy since 1973. Graf played at James Galway's wedding in May 1972. In 2005 Graf received an honorary doctorate from the Academy of Music in Krak\u00f3w."@en,
        "Peter-Lukas Graf (Z\u00fcrich, 5 januari 1929) is een Zwitsers fluitist en dirigent. Graf was een leerling van Andr\u00e9 Jaunet, en daarna studeerde hij aan het Conservatoire de Musique in Parijs, waar hij een eerste prijs won bij Marcel Moyse en Roger Cortot en ook afstudeerde als dirigent. Hij won verder de eerste prijs op het internationale muziekconcours van de ARD in M\u00fcnchen en de Bablock Prijs van de H. Cohen International Music Award in Londen. Hij is actief als fluitist in symfonieorkesten en als solist. Een aantal jaar werkte hij uitsluitend als dirigent voor symfonieorkesten en opera. Hij geeft les aan de Muziekacedemie van de stad Bazel sinds 1973. Verder geeft hij veel internationale masterclasses en is hij een veelgevraagd jurylid bij internationale concoursen."@nl,
        "Peter-Lukas Graf (nacido el 5 de enero de 1929 en Z\u00farich) es un flautista suizo."@es,
        "Peter-Lukas Graf (n\u00e9 le 5 janvier 1929) est un fl\u00fbtiste suisse."@fr,
        "\u041f\u0435\u0301\u0442\u0435\u0440 \u041b\u0443\u0301\u043a\u0430\u0441 \u0413\u0440\u0430\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Peter-Lucas Graf; \u0440\u043e\u0434. 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1929, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0416\u043e\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u041c\u043e\u0438\u0437\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430. \u0412 1958 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0435\u0442 \u041a\u043e\u044d\u043d. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0411\u043e\u043a\u043a\u0435\u0440\u0438\u043d\u0438, \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0427\u0438\u043c\u0430\u0440\u043e\u0437\u044b, \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0435\u0440\u0433\u043e\u043b\u0435\u0437\u0438, \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438, \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0420\u0430\u0439\u043d\u0435\u043a\u0435, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438, \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0420\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0434\u0440."@ru,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\uff1d\u30eb\u30fc\u30ab\u30b9\u30fb\u30b0\u30e9\u30fc\u30d5\uff08Peter-Lukas Graf, 1929\u5e741\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e7\u30cd\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30e2\u30a4\u30fc\u30ba\u3001\u30ed\u30b8\u30a7\u30fb\u30b3\u30eb\u30c6\u306b\u3001\u307e\u305f\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30d3\u30b4\u306b\u5b66\u3076\u3002 1950\u5e74\u304b\u30891956\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30a2\uff08\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\uff09\u5e02\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30011951\u5e74\u30b9\u30a4\u30b9\u795d\u796d\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021953\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f\u3002 \u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30011960\u5e74\u306b\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306e\u5f8c\u30011962\u5e74\u304b\u30891966\u5e74\u307e\u3067\u540c\u5287\u5834\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3082\u30af\u30e9\u30fc\u30f4\u30a7\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u591a\u6570\u3042\u308a\u3001\u53d7\u8cde\u6b74\u3082\u3042\u308b\u3002 \u59b9\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30f3\u30fb\u30b0\u30e9\u30fc\u30d5\u306f\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Peter-Lukas_Graf;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter-Lukas_Graf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter-Lukas_Graf_(1970)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter-Lukas_Graf.
doremus_artist:e3bf9753-4837-321b-a4f2-7d0125077512
    rdfs:comment
        "Richard Finch (Indianapolis (Indiana), 23 januari 1954) is een Amerikaanse componist en producent, en hij is \u00e9\u00e9n van de oprichters van de Amerikaanse KC and the Sunshine Band. Hij was in/voor deze band ook producent en bassist."@nl,
        "Richard Raymond Finch (born January 23, 1954) is an American composer, producer, engineer, and song arranger. He is best known as the co-founder, producer and former bass guitar player of KC and the Sunshine Band. Along with Harry Wayne Casey, he co-wrote six No. 1 Billboard Hot 100 hits."@en,
        "Richard Raymond Finch ou apenas Richard Finch (Indian\u00e1polis, Indiana, 23 de janeiro de 1954) \u00e9 um compositor, produtor, engenheiro e procurador musical. Ele \u00e9 mais conhecido como ser um dos fundadores, produtor e ex-baixista do KC and the Sunshine Band."@pt;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Finch_(musician)>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Finch_(musician)>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Finch_(musician)>.
doremus_artist:e50b316c-bcc7-3535-9398-f64309d89d58
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9douard Victoire Antoine Lalo (Rijsel, 27 januari 1823 - Parijs, 22 april 1892) was een Frans violist en componist. Hij behoort tot die componisten, die er naar streefden in de laatste dertig jaren van de 19e eeuw de Franse muziek te vernieuwen. Hij componeerde vooral instrumentale muziek. Omdat deze muziek meestal na 1870 werd uitgevoerd, bleef Lalo voor het grote publiek voor een lange tijd onbekend."@nl,
        """\u00c9douard Victoire Antoine Lalo (ur. 27 stycznia 1823 w Lille, zm. 22 kwietnia 1892 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor. Studiowa\u0142 w paryskim konserwatorium. Debiutowa\u0142 jako tw\u00f3rca pie\u015bni, jednak uznanie przyni\u00f3s\u0142 mu dopiero Koncert skrzypcowy op. 20 i Symfonia hiszpa\u0144ska na skrzypce i orkiestr\u0119. Oba dzie\u0142a wykonane by\u0142y po raz pierwszy przez Pabla Sarasatego w Pary\u017cu[potrzebny przypis]. Inne kompozycje Opery: 
*  Fiesque  
*  Le roi d'Ys Balet: 
*  Namouna Dzie\u0142a na orkiestr\u0119: 
*  Rhapsodie norv\u00e9gienne 
*  Symfonia g-moll 
*  Fantasie norv\u00e9gienne 
*  Koncert wiolonczelowy 
*  Concerto russe"""@pl,
        "\u00c9douard Victoire Antoine Lalo est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lille le 27 janvier 1823, et mort \u00e0 Paris le 22 avril 1892. Il repose au cimeti\u00e8re parisien du P\u00e8re-Lachaise (67e division)."@fr,
        "\u00c9douard Victor Antoine Lalo (* 27. Januar 1823 in Lille; \u2020 22. April 1892 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "\u00c9douard-Victoire-Antoine Lalo (27 January 1823 \u2013 22 April 1892) was a French composer. Easily his most celebrated piece is his Symphonie espagnole, a popular work in the standard repertoire for violin and orchestra."@en,
        "\u00c9douard-Victoire-Antoine Lalo (27 de janeiro, 1823 \u2013 22 de abril, 1892) foi um compositor franc\u00eas de ascend\u00eancia espanhola."@pt,
        "\u00c9douard-Victoire-Antoine Lalo (Lille, 27 de enero de 1823 - \u2020 Par\u00eds, 22 de abril de 1892) violinista y compositor franc\u00e9s. Las fuentes discrepan sobre su ascendencia espa\u00f1ola ya que se tiene constancia del apellido de la madre: Wacquez, pero no se sabe ciertamente si corresponde al espa\u00f1ol V\u00e1zquez o no. \u201cI am of Alfred de Musset's opinion: Mon verre est petit, mais je bois dans mon verre\u201d"@es,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440 \u0412\u0438\u043a\u0442\u0443\u0430\u0301\u0440 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u0301\u043d \u041b\u0430\u043b\u043e\u0301 (\u0444\u0440. \u00c9douard-Victoire-Antoine Lalo; 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1823, \u041b\u0438\u043b\u043b\u044c \u2014 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1892, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0644\u0627\u0644\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u00c9douard Lalo (\u0648. 27 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1823 \u2013 \u062a. 22 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1892) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a."@ar,
        """\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30ed\uff08Victor Antoine \u00c9douard Lalo, 1823\u5e741\u670827\u65e5 - 1892\u5e744\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u304a\u3088\u3073\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002\u30ea\u30fc\u30eb\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4ea4\u97ff\u66f2\uff08\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u306b\u5f53\u305f\u308b\uff09\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u304c\u6709\u540d\u3002\u6b4c\u5287\u300a\u30a4\u30b9\u306e\u738b\u69d8\u300b\u306f\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u307e\u305a\u5168\u66f2\u304c\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044\u304c\u3001\u305d\u306e\u5e8f\u66f2\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6b4c\u5287\u306e\u5e8f\u66f2\u96c6\u3068\u3044\u3063\u305f\u76e4\u306a\u3069\u306b\u3082\u53ce\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002 
* \u7956\u7236\u306e\u4ee3\u307e\u3067\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\uff08\u30d0\u30b9\u30af\u7cfb\uff09\u3060\u3063\u305f\u3002 
* 1839\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3078\u51fa\u3066\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u30a2\u30d6\u30cd\u30c3\u30af\u306b\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30eb\u30db\u30d5\u3089\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b 
* 1845\u5e74\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u300248\uff5e49\u5e74\u306b\u6570\u66f2\u306e\u6b4c\u66f2\u3092\u51fa\u7248\u3059\u308b\u304c\u5931\u6557\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u3082\u8a66\u307f\u305f\u304c\u3001\u3053\u308c\u3082\u540c\u69d8\u3060\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u3057\u3070\u3089\u304f\u4f5c\u66f2\u304b\u3089\u9060\u3056\u304b\u308b\u3002 
* 1855\u5e74\u306b\u4ef2\u9593\u3068\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u62c5\u5f53\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3002 
* 1865\u5e74\u306b\u30a2\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3068\u7d50\u5a5a\u3002\u305d\u306e\u3053\u3068\u306b\u5143\u6c17\u3065\u3051\u3089\u308c\u3001\u4f5c\u66f2\u306e\u610f\u6b32\u304c\u518d\u71c3\u3002 
* 1874\u5e74\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u30d8\u9577\u8abf\u3092\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30e9\u30b5\u30fc\u30c6\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306b\u3088\u308a\u521d\u6f14\u3057\u3001\u5927\u6210\u529f\u3059\u308b\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u5e7b\u60f3\u66f2\u306a\u3069\u304c\u30b5\u30e9\u30b5\u30fc\u30c6\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u3001\u30e9\u30ed\u306e\u4eba\u6c17\u306f\u9ad8\u307e\u308b\u3002 
* \u6027\u683c\u306f\u306f\u306a\u306f\u3060\u307e\u3058\u3081\u3002 
* \u5ba4\u5185\u697d\u306b\u71b1\u610f\u3092\u6ce8\u3044\u3067\u3044\u305f\u3002"""@ja,
        "\u7231\u5fb7\u534e-\u7ef4\u514b\u591a-\u5b89\u4e1c\u5c3c\u00b7\u62c9\u7f57\uff08\u6cd5\u8bed\uff1a\u00c9douard-Victoire-Antoine Lalo\uff0c1823\u5e741\u670827\u65e5\uff0d1892\u5e744\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u4f5c\u54c1\u300a\u897f\u73ed\u7259\u4ea4\u54cd\u66f2\u300b\u95fb\u540d\u3002\u5176\u5b50\u591a\u6b21\u8bf4\u81ea\u5df1\u7684\u5bb6\u65cf\u6765\u81ea\u897f\u73ed\u7259\uff0c\u4f46\u662f\u73b0\u5728\u5df2\u7ecf\u8bc1\u660e\u4ed6\u7684\u8bf4\u6cd5\u6beb\u65e0\u6839\u636e\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Édouard_Lalo;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Lalo>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Édouard_Lalo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Édouard_Lalo.
doremus_artist:e5fd3748-166e-35ff-a3ea-92e0b7551e11
    rdfs:comment
        """Maurizio Benini is an Italian conductor and composer. He made his debut in 1998 in L'elisir d'amore at the Teatro Comunale di Bologna. Gramophone notes his "spirit and finesse" at conducting. He has also conducted opera performances at La Scala, the Lyric Opera of Chicago, the Metropolitan Opera, the Paris Opera, The Royal Opera, the Vienna State Opera, and the Wexford Festival Opera among others."""@en,
        "\u30de\u30a6\u30ea\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30d9\u30cb\u30fc\u30cb\uff08\u4f0a: Maurizio Benini, 1952\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d5\u30a1\u30a8\u30f3\u30c4\u30a1\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30de\u30f3\u30be\u30fc\u30cb\u306b\u4f5c\u66f2\u3001\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30b5\u30fc\u30c0\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30b7\u30e7\u30eb\u30c6\u30a3\u306b\u3082\u6307\u63ee\u3092\u6559\u308f\u3063\u305f\u30021984\u5e74\u304b\u30891991\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u30011992\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u5ba2\u6f14\u3059\u308b\u30021993\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306e\u30c6\u30a2\u30c8\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u3067\u6307\u63ee\u3057\u30011995\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306b\u767b\u5834\u3057\u305f\u3002\u540c\u5e74\u3088\u308a\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30a6\u30a7\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u796d\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30012001\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u3082\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Maurizio_Benini;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurizio_Benini>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurizio_Benini.
doremus_artist:e6e22fda-a8b1-397c-941b-52376e9ad03a
    rdfs:comment
        "V\u00e1clav Luks (n\u00e9 le 14 novembre 1970 \u00e0 Rakovn\u00edk) est un claveciniste, corniste, chef d'orchestre, musicologue et p\u00e9dagogue tch\u00e8que, qui depuis 1995 est principalement actif dans le domaine du mouvement baroqueux."@fr;
    owl:sameAs res:Václav_Luks;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/V\u00e1clav_Luks>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Václav_Luks.
doremus_artist:e710fb80-36cf-3bb5-943b-3c5a0f6d5dc7
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Louis Rampal (* 7. Januar 1922 in Marseille; \u2020 20. Mai 2000 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist und Hochschullehrer. Er gilt als einer der bedeutendsten Fl\u00f6tisten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Jean-Pierre Louis Rampal (7 January 1922 \u2013 20 May 2000) was a French flautist. He has been personally \"credited with returning to the flute the popularity as a solo classical instrument it had not held since the 18th century.\""@en,
        "Jean-Pierre Louis Rampal (Marseille, 7 de janeiro de 1922 \u2014 Paris, 20 de maio de 2000) foi um celebrado flautista franc\u00eas. A ele foi pessoalmente atribu\u00eddo o retorno da popularidade da flauta, como instrumento cl\u00e1ssico solo, a um n\u00edvel in\u00e9dito, desde o s\u00e9culo XVIII. Andr\u00e9 Jolivet e Francis Poulenc compuseram trabalhos para ele. A autobiografia de Rampal - Music, My Love - foi publicada em 1989."@pt,
        "Jean-Pierre Rampal (Marseille, 7 januari 1922 \u2013 Parijs, 20 mei 2000) was een wereldberoemd Frans fluitist."@nl,
        "Jean-Pierre Rampal (n. 7 de enero de 1922, Marsella - \u2020 20 de mayo de 2000) fue un flautista franc\u00e9s y ha sido reconocido por devolver a la flauta su popularidad como instrumento cl\u00e1sico solista, popularidad que no ten\u00eda desde el siglo XVIII."@es,
        "Jean-Pierre Rampal (ur. 7 stycznia 1922 w Marsylii, zm. 20 maja 2000 w Pary\u017cu) \u2013 francuski flecista. Jeden z najwybitniejszych wirtuoz\u00f3w tego instrumentu w XX wieku."@pl,
        "Jean-Pierre RampalFichier:Jean Pierre Rampal 1969.jpg Jean-Pierre Rampal Jean-Pierre Rampal, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 7 janvier 1922 et mort \u00e0 Paris le 20 mai 2000, est un fl\u00fbtiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0420\u0430\u043c\u043f\u0430\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Jean-Pierre Rampal; 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1922, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 20 \u043c\u0430\u044f 2000, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435."@ru,
        "\u062c\u0627\u0646 \u0628\u064a\u064a\u0631 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0631\u0627\u0645\u0628\u0627\u0644 (7 \u0645\u0646 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1922\u0645 \u2013 20 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u064a\u0648 2000\u0645) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0641\u0644\u0648\u062a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0648\u0642\u062f \u0646\u064f\u0633\u0628 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0634\u062e\u0635\u064a\u064b\u0627 \"\u0625\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0648\u062a \u0643\u0623\u062f\u0627\u0629 \u0641\u0631\u062f\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0647\u064a \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0645 \u064a\u062d\u062a\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0648\u062a \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631.\""@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30f3\u30d1\u30eb\uff08Jean-Pierre Rampal, 1922\u5e741\u67087\u65e5 - 2000\u5e745\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u5c1a-\u76ae\u723e\u00b7\u8def\u6613\u00b7\u96f7\u6ce2\u723e(Jean-Pierre Louis Rampal\uff0c1922\u5e741\u67087\u65e5\uff0d2000\u5e745\u670820\u65e5)\uff0c\u662f20\u4e16\u7d00\u8457\u540d\u7684\u6cd5\u570b\u9577\u7b1b\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u88ab\u83ef\u76db\u9813\u90f5\u5831\u8a55\u70ba\u300c\u91cd\u65b0\u628a\u9577\u7b1b\u753118\u4e16\u7d00\u8d77\u8b8a\u70ba\u73fe\u4eca\u53d7\u6b61\u8fce\u7368\u594f\u6a02\u5668\u7684\u6f14\u594f\u8005\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Jean-Pierre_Rampal;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Rampal>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Pierre_Rampal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Rampal.
doremus_artist:e766c8ad-0a62-33cb-bec3-49238f18f3ed
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Flavio Testi (* 4. Januar 1923 in Florenz; \u2020 14. Januar 2014) war ein italienischer Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Flavio Testi (4 January 1923 in Florence \u2013 14 January 2014 in Milan) was an Italian composer of contemporary classical music and musicologist."@en,
        "Il suo esordio risale al 1954, anno in cui viene eseguita al Teatro alla Scala la Crocifissione, per coro maschile, archi, ottoni e tre pianoforti: un brano scarno, a tratti lapidario, dal quale gi\u00e0 emergono alcuni elementi che caratterizzeranno molte delle composizioni successive."@it;
    owl:sameAs dbr:Flavio_Testi;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Flavio_Testi>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Flavio_Testi.
doremus_artist:e7e0ba68-ba4d-3403-a95c-7999acda57d8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:Honolulu;
    rdfs:comment
        "Martin Denny (* 10. April 1911 in New York; \u2020 3. M\u00e4rz 2005 in Hawaii-Kai, Hawaii) war ein US-amerikanischer Jazzpianist. Denny wurde besonders durch Cal Tjader beeinflusst. Er gilt als gr\u00f6\u00dfter Interpret und Miterfinder des Exotica-Stils, den er mit menschlich erzeugten Vogelstimmen anreicherte. Martin Denny hatte mit Les Baxters Quiet Village 1959 einen Top 2-Hit in den USA. Im gleichen Jahr wurde sein Album Exotica die Top 1 der LP-Charts. Zu seiner Band geh\u00f6rten Julius Wechter und Arthur Lyman, die sp\u00e4ter Solo-Karrieren starteten. Denny lebte auf Hawaii."@de,
        """Martin Denny (April 10, 1911 \u2012 March 2, 2005) was an American piano-player and composer best known as the "father of exotica." In a long career that saw him performing well into the 1980s, he toured the world popularizing his brand of lounge music which included exotic percussion, imaginative rearrangements of popular songs, and original songs that celebrated Tiki culture."""@en,
        """Martin Denny (n. en Nueva York el 10 de abril de 1911 \u2013 f. en Honolulu el 2 de marzo de 2005) fue un m\u00fasico estadounidense, int\u00e9rprete de piano y compositor, mejor conocido como el "padre de la m\u00fasica ex\u00f3tica". Su trayectoria art\u00edstica se prolong\u00f3 hasta la d\u00e9cada de 1980, viaj\u00f3 por casi todo el mundo, popularizando su estilo musical el cual estaba enriquecido por percusiones especiales (ex\u00f3ticas, al menos para el escucha norteamericano) y arreglos imaginativos para canciones populares de su \u00e9poca. Dichos temas fueron el inicio de la llamada Cultura Tiki. De las filas de su agrupaci\u00f3n surgieron dos geniales instrumentalistas con una acentuada influencia de Denny: Julius Wechter de Baja Marimba Band y el notable percusionista y m\u00fasico Arthur Lyman."""@es,
        "Martin Denny, n\u00e9 le 10 avril 1911 \u00e0 New York et mort le 2 mars 2005 \u00e0 Honolulu, est un pianiste, compositeur et arrangeur am\u00e9ricain qui est l'un des cr\u00e9ateurs avec Les Baxter du genre musical Exotica (du nom de l'album de Martin Denny de 1957), m\u00e9tissage de jazz et de musique polyn\u00e9sienne."@fr,
        "\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30c7\u30cb\u30fc\uff08Martin Denny, 1911\u5e744\u670810\u65e5 - 2005\u5e743\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30a8\u30ad\u30be\u30c1\u30ab\uff08\u30a8\u30ad\u30be\u30c1\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\uff09\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3002 \u82e5\u3044\u9803\u304b\u3089\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u7a7a\u8ecd\u5175\u58eb\u3068\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u4efb\u52d9\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u7d42\u6226\u5f8c\u5fa9\u54e1\u5175\u63f4\u52a9\u6cd5\u306e\u3082\u3068\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3068\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u3067\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u3002 \u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30d5\u30a9\u30f3\u306a\u3069\u306e\u9375\u76e4\u6253\u697d\u5668\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3084\u30a2\u30b8\u30a2\u3084\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6c11\u65cf\u697d\u5668\u306a\u3069\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u697d\u5668\u3092\u7528\u3044\u3001\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u62c5\u5f53\u306e\u30aa\u30ae\u30fc\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\uff08Augie Colon\uff09\u304c\u30d0\u30fc\u30c9\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\uff08Bird Calls\uff09\u3068\u3044\u3046\u72ec\u7279\u306a\u624b\u6cd5\u3067\u9ce5\u3084\u30ab\u30a8\u30eb\u306a\u3069\u306e\u52d5\u7269\u306e\u9cf4\u304d\u58f0\u3092\u307e\u306d\u3066\u5f69\u308a\u3092\u52a0\u3048\u3001\u6b27\u7c73\u306e\u767d\u4eba\u304c\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3059\u308b\u300c\u5357\u56fd\u306e\u697d\u5712\u300d\u3092\u97f3\u697d\u3067\u8868\u73fe\u3057\u3066\u4e00\u4e16\u3092\u98a8\u9761\u3057\u305f\u3002 \u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30fb\u30de\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u30b3\u30f3\u30bb\u30d7\u30c8\u306b\u3082\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300e\u30af\u30ef\u30a4\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30ec\u30c3\u30b8\u300f\u53ce\u9332\u306e\u300c\u30d5\u30a1\u30a4\u30a2\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30c3\u30ab\u30fc\u300d\u304c\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u81ea\u8eab\u306f1958\u5e74\u306e\u300eExotica 2\u300f\u3067\u670d\u90e8\u826f\u4e00\u306e\u300c\u8607\u5dde\u591c\u66f2\u300d\u3092\u30ab\u30d0\u30fc\u3057\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\uff61"@ja;
    owl:sameAs dbr:Martin_Denny;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Denny>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Denny.
doremus_artist:e7e750d0-3d19-38a7-9a61-3a57587de30f
    dbp:birthPlace dbr:Lebedyan;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Constantin Nikola\u00efevitch Igoumnov (en russe : \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0433\u0443\u043c\u043d\u043e\u0432) est un pianiste russe n\u00e9 le 1er mai 1873 \u00e0 Lebedian, actuellement dans oblast de Lipetsk, et mort le 24 mars 1948 \u00e0 Moscou."@fr,
        "Konstantin Nicolayevich Igumnov (Russian: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0433\u0443\u0301\u043c\u043d\u043e\u0432; May 1 [O.S. April 19], 1873, Lebedyan, Tambov Governorate, \u2013 March 24, 1948) was a Russian pianist and the teacher of many Russian pianists."@en,
        "Konstantin Nikolajewitsch Igumnow (russisch \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0433\u0443\u043c\u043d\u043e\u0432, * 19. Apriljul./ 1. Mai 1873greg. in Lebedjan; \u2020 24. M\u00e4rz 1948 in Moskau) war ein russischer Komponist und Klaviervirtuose. Igumnow studierte am Moskauer Konservatorium und war Klaviersch\u00fcler von Anton Rubinstein und Christian Georg Paul Pabst. 1899 wurde er Professor am Moskauer Konservatorium, das er 1924 bis 1929 als Direktor leitete. Im Februar 1910 nahm er sechs Klavierst\u00fccke f\u00fcr das Reproduktionsklavier Welte-Mignon auf."@de,
        "Konstantin Niko\u0142ajewicz Igumnow (ros. \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0433\u0443\u0301\u043c\u043d\u043e\u0432, ur. 1873, zm. 24 marca 1948) - rosyjski pianista i pedagog. Laureat Nagrody Stalinowskiej (1946). Doktor Sztuki (1940). Ludowy Artysta ZSRR (1946). Odznaczony Orderem Lenina (1945). Profesor Konserwatorium Moskiewskiego. Za\u0142o\u017cyciel \u015bwiatowej szko\u0142y pianistycznej, nazwanej p\u00f3\u017aniej szko\u0142\u0105 Igumnowa. Jego nauczycielem by\u0142 Niko\u0142aj Zwieriew, u kt\u00f3rego pobiera\u0142 lekcje gry na fortepianie. Uko\u0144czy\u0142 Konserwatorium Moskiewskie w 1894 ze z\u0142otym medalem. Bra\u0142 udzia\u0142 w 1895 w Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym imienia A. Rubinsteina w Berlinie, gdzie otrzyma\u0142 wyr\u00f3\u017cnienie. W latach 1896\u201398 wyk\u0142ada\u0142 w Konserwatorium w Tyflisie, a w latach 1899\u20131948 w Konserwatorium Moskiewskim. Jego uczniami byli m.in. Lew Oborin, Marija Grinberg"@pl,
        "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0433\u0443\u0301\u043c\u043d\u043e\u0432 (1873 \u2014 1948) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1946). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946). \u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f (1940)."@ru,
        "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a4\u30b0\u30fc\u30e0\u30ce\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0433\u0443\u043c\u043d\u043e\u0432 ; Konstantin Nikolayevich Igumnov, 1873\u5e745\u67081\u65e5 \u30bf\u30f3\u30dc\u30d5\u5dde\u30ea\u30a7\u30d9\u30b8\u30e3\u30ca - 1948\u5e745\u670824\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Konstantin_Igumnov;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Konstantin_Igumnov>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Konstantin_Igumnov.
doremus_artist:e84cb14d-87e2-39b1-a7c8-ff387153630b
    dbp:birthPlace dbr:Norwich;
    dbp:deathPlace dbr:Taunton;
    rdfs:comment
        "William Crotch (* 5. Juli 1775 in Norwich; \u2020 29. Dezember 1847 in Taunton) war ein englischer Komponist und Organist, der als musikalische Fr\u00fchbegabung Aufsehen erregte."@de,
        "William Crotch (5 July 1775 \u2013 29 December 1847) was an English composer and organist."@en,
        "William Crotch (5 de Julho, 1775 \u2013 29 de Dezembro, 1847) foi um compositor, organista e artista ingl\u00eas."@pt,
        "William Crotch, n\u00e9 \u00e0 Norwich le 5 juillet 1775 et mort \u00e0 Taunton le 29 d\u00e9cembre 1847, est un organiste et compositeur anglais."@fr,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30af\u30ed\u30c3\u30c1\uff08William Crotch 1775\u5e747\u67085\u65e5 - 1847\u5e7412\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u753b\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:William_Crotch;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Crotch>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Crotch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Crotch.
doremus_artist:e8511ab5-2db8-3f8e-9fd6-694288c7bfac
    dbp:birthPlace dbr:Burgos;
    dbp:deathPlace dbr:Pamplona;
    rdfs:comment
        "Rafael Fruhbeck de Burgos (ur. 15 wrze\u015bnia 1933, zm. 11 czerwca 2014) \u2013 hiszpa\u0144ski dyrygent i kompozytor niemieckiego pochodzenia. W swej wieloletniej karierze wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 jako dyrygent lub dyrektor artystyczny z wieloma orkiestrami Europy i \u015bwiata. By\u0142 mi\u0119dzy innymi dyrygentem Orkiestry Symfonicznej w Bilbao, Hiszpa\u0144skiej Orkiestry Narodowej, Orkiestry Filadelfijskiej, japo\u0144skiej Orkiestry Symfonicznej Yomiuri Nippon, w\u0142oskiej Narodowej Orkiestry Symfonicznej RAI czy Filharmonii Drezde\u0144skiej. W ostatnich latach przed \u015bmierci\u0105 by\u0142 dyrygentem Du\u0144skiej Narodowej Orkiestry Symfonicznej."@pl,
        "Rafael Fr\u00fchbeck (* 15. September 1933 in Burgos; \u2020 11. Juni 2014 in Pamplona), bekannt unter seinem K\u00fcnstlernamen Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos, war ein spanischer Dirigent deutscher Herkunft. Beide Eltern waren Deutsche."@de,
        "Rafael Fr\u00fchbeck Fr\u00fchbeck, conocido por el sobrenombre art\u00edstico de Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos (Burgos, 15 de septiembre de 1933 - Pamplona, 11 de junio de 2014), fue un director de orquesta espa\u00f1ol, de padres alemanes. Desde 2006 fue titular de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Dresde (Alemania), y de la Orchestra Sinfonica Nazionale della RAI de Tur\u00edn (Italia). Fr\u00fchbeck de Burgos falleci\u00f3 el 11 de junio de 2014 a causa del c\u00e1ncer que padec\u00eda. Destacan en su trayectoria los siguientes cargos o nombramientos:"@es,
        "Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos (Burgos, 15 de setembro de 1933-Pamplona, 11 de junho de 2014) foi um compositor, maestro e director de orquestra espanhol. Os seus pais eram da Alemanha. Desde 2006 at\u00e9 sua morte, foi titular da Orquestra Filarm\u00f4nica de Dresden, Alemanha, e da RAI National Symphony Orchestra de Turin, It\u00e1lia. Fr\u00fchbeck nasceu em Burgos, Espanha e estudou violino, piano e composi\u00e7\u00e3o nos conservat\u00f3rios de Bilbao e de Madrid. Formou-se cum laude na Musikhochschule de Munique, na condu\u00e7\u00e3o ganhou o Pr\u00eamio Richard Strauss."@pt,
        "Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos (Burgos, 15 september 1933 \u2013 Pamplona, 11 juni 2014) was een Spaanse dirigent van Duitse afkomst. Hij studeerde rechten, maar ook viool, piano en compositie in Bilbao, Madrid en aan de Musikhochschule in M\u00fcnchen. Hij gaf onder meer leiding aan het Nationaal Orkest van Spanje (1962\u20131978). Fr\u00fchbeck de Burgos was als chef verbonden aan orkesten in Berlijn, Montreal en Wenen (Symfoniker). Verder was hij ook directeur van de Duitse Opera in Berlijn (1992-1997). In zijn geboortestad Burgos stond hij aan wieg van het jaarlijkse Muziekfestival. In het seizoen 2012/13 was hij chefdirigent van het Deens Nationaal Symfonie Orkest. Deze positie moest hij in juni 2014 om gezondheidsredenen opgeven. Enkele dagen later stierf hij aan kanker."@nl,
        "Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos (born Rafael Fr\u00fchbeck; 15 September 1933, Burgos, Spain \u2013 11 June 2014, Pamplona, Spain) was a Spanish conductor and composer."@en,
        "Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos, n\u00e9 le 15 septembre 1933 \u00e0 Burgos et mort le 11 juin 2014 (\u00e0 80 ans), \u00e0 Pampelune, est un chef d'orchestre espagnol."@fr,
        "\u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u0301\u043b\u044c \u0424\u0440\u044e\u0301\u0431\u0435\u043a \u0434\u0435 \u0411\u0443\u0301\u0440\u0433\u043e\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos; 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1933, \u0411\u0443\u0440\u0433\u043e\u0441 \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 2014) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30fb\u30d6\u30eb\u30b4\u30b9\uff08Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos, 1933\u5e749\u670815\u65e5 - 2014\u5e746\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30b4\u30b9\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u672c\u540d\u306f\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\uff08\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u304c\u540d\u3001\u30d5\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u304c\u59d3\uff09\u3067\u3001\u30c7\u30fb\u30d6\u30eb\u30b4\u30b9\u306f\u300c\u30d6\u30eb\u30b4\u30b9\uff08\u51fa\u8eab\uff09\u306e\u300d\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u3067\u3042\u308b\u3002\u7236\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u3001\u6bcd\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u3067\u3001\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3082\u4e21\u56fd\u306b\u307e\u305f\u304c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d3\u30eb\u30d0\u30aa\u3068\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u512a\u7b49\u3067\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u6307\u63ee\u79d1\u3067\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Rafael_Frühbeck_de_Burgos;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rafael_Fr\u00fchbeck_de_Burgos>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rafael_Frühbeck_de_Burgos.
doremus_artist:e8e7c95f-9504-3112-8328-b994b568b15f
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    rdfs:comment
        "Valentina Kamen\u00edkov\u00e1 (geb. Valentina Michaljovna Wax; * 20. Dezember 1930 in Odessa; \u2020 29. November 1989) war eine ukrainische Pianistin und Musikp\u00e4dagogin. Kamen\u00edkov\u00e1 hatte ab dem zweiten Lebensjahr Klavierunterricht und besuchte die von Pjotr Solomonowitsch Stoljarski gegr\u00fcndete Musikschule f\u00fcr begabte Kinder in Odessa. Sie gewann neunj\u00e4hrig einen Kinderkompositionswettbewerb und trat elfj\u00e4hrig \u00f6ffentlich als Solistin in Haydns Klavierkonzert in D-Dur auf. 1941 wurde sie mit ihrer Familie wegen ihrer j\u00fcdischen Herkunft nach Sibirien deportiert. 1948 kehrte sie nach Odessa zur\u00fcck und setzte ihre Ausbildung an der Zentralen Musikschule fort. 1950 schloss sie das Studium mit einer Auff\u00fchrung von Franz Liszts Klavierkonzert in E-Dur ab."@de,
        "Valentina Kamen\u00edkov\u00e1 nee Valentine Mikhaylovna Wax (December 20, 1930 in Odessa, Soviet Union \u2013 November 29, 1989) was a Czech pianist and Ukrainian music teacher, respectively. She came from a musical family. During World War II in 1941, due to her origin, she was evacuated to Siberia, studying and playing the piano, first in Odessa at a local music school, then at the Odessa Conservatory, and later at the Moscow Conservatory under Prof. Heinrich Neuhaus."@en,
        "Valentina Kamen\u00edkov\u00e1, z domu Walentina Michaj\u0142owna Waks (ur. 20 grudnia 1930 w Odessie, zm. 29 listopada 1989 w Pradze) \u2013 czeska pianistka i pedagog pochodzenia ukrai\u0144sko-\u017cydowskiego."@pl,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Valentina Kamen\u00edkov\u00e1, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043a\u0441; 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1930, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 29 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1989) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs dbr:Valentina_Kameníková;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valentina_Kamen\u00edkov\u00e1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valentina_Kameníková.
doremus_artist:e9ed8e94-db26-36b4-89fa-d6a775a67256
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bénouville,_Calvados>;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Christian \u00c9ric Lenormand (nacido el 9 de febrero de 1945 en B\u00e9nouville, Calvados) o mejor conocido simplemente como G\u00e9rard Lenorman, es un cantante franc\u00e9s."@es,
        "G\u00e9rard Lenorman (* 9. Februar 1945 in B\u00e9nouville, Calvados) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger."@de,
        """G\u00e9rard Lenorman (B\u00e9nouville, 9 de Fevereiro de 1945) \u00e9 um cantor franc\u00eas. Em 1988 representou a Fran\u00e7a no Eurofestival em Dublin, tocando Chanteur de charme. Lenorman \u00e9 muito popular na Fran\u00e7a e Francophonie, durante os anos 1970 e 1980. Em 1975 gravou o single "La Belle Et La Bete" junto com o compositor Jean Michel Jarre."""@pt,
        "G\u00e9rard Lenorman (born 9 February 1945) is a French singer. Lenorman was born at the Ch\u00e2teau de B\u00e9nouville, Calvados (Normandy) when it was a maternity hospital. He is the son of Madeleine Lenormand and an unknown German soldier. Lenorman has four children: Mathieu, Justine, Cl\u00e9mence and Victor. He released his first album in 1969."@en,
        "G\u00e9rard Lenorman (echte naam G\u00e9rard Aumard, B\u00e9nouville (Calvados), 9 februari 1945) is een Frans zanger en tekstschrijver."@nl,
        """G\u00e9rard Lenorman (ur. 9 lutego 1945 w B\u00e9nouville) \u2013 francuski wokalista, popularny w latach 70. i 80. XX wieku. Urodzi\u0142 si\u0119 9 lutego 1945 roku w B\u00e9nouville jako syn Madeleine Lenormand i nieznanego \u017co\u0142nierza niemieckiego. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w ko\u0144cu lat 60. XX wieku. W 1988 roku bez powodzenia startowa\u0142 w Konkursie Piosenki Eurowizji z piosenk\u0105 "Chanteur De Charme", z kt\u00f3r\u0105 zaj\u0105\u0142 10. miejsce. W 2007 roku wyda\u0142 autobiografi\u0119 zatytu\u0142owan\u0105 Je suis n\u00e9 \u00e0 vingt ans."""@pl,
        "G\u00e9rard Lenorman, n\u00e9 G\u00e9rard Christian \u00c9ric Lenormand le 9 f\u00e9vrier 1945 \u00e0 B\u00e9nouville dans le Calvados, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs dbr:Gérard_Lenorman;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Lenorman>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gérard_Lenorman_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Lenorman.
doremus_artist:ea2ee439-9a4b-3144-aa41-29c69878d5c8
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Brisville, n\u00e9 le 28 mai 1922 \u00e0 Bois-Colombes et mort le 11 ao\u00fbt 2014, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, dramaturge, romancier et auteur pour la jeunesse."@fr;
    owl:sameAs res:Jean-Claude_Brisville;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Brisville>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Claude_Brisville.
doremus_artist:ea539cb2-9c88-3f29-9b31-5bb4abe0d94e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ram\u00f3n Iriarte (born July 25, 1930 in Paris, France) is a Venezuelan, later Canadian, former baritone opera singer. His father Segundo Iriarte was Venezuelan and his mother Felisa Estivalez was Basque-Spanish. Due to World War II and the political situation in France the life for children was not easy, his mother feared his younger brother was starting to get mentally ill from the constant air-raid sirens. In 1939, when Iriarte was nine his family emigrated to Venezuela seeking a better future and peace from WWII."@en,
        "Ram\u00f3n Iriarte est un baryton v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien, n\u00e9 \u00e0 Paris le 25 juillet 1930."@fr;
    owl:sameAs dbr:Ramón_Iriarte;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ram\u00f3n_Iriarte>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ramón_Iriarte.
doremus_artist:ea68663d-d84b-3851-b8d1-fccef5c4061d
    rdfs:comment
        "Louis Panassi\u00e9 est un cin\u00e9aste conf\u00e9rencier n\u00e9 le 29 mai 1934, fils du critique et historien du jazz Hugues Panassi\u00e9."@fr;
    owl:sameAs res:Louis_Panassié;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Panassi\u00e9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_Louis_Panassié_Thailande.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Panassié.
doremus_artist:ec31caf2-6c49-3ab1-bac4-7b247e3b4e8c
    dbp:birthPlace dbr:Lecce;
    rdfs:comment
        "Ivan Fedele (* 6. Mai 1953 in Lecce) ist ein italienischer Komponist."@de,
        "Ivan Fedele (Lecce, 1953) es un compositor italiano."@es,
        "Ivan Fedele (born 6 May 1953 in Lecce) is an Italian composer. He studied at the Milan Conservatory. Fedele's compositions are published by Edizioni Suvini Zerboni, and many of his works are recorded on Stradivarius Records."@en,
        "Ivan Fedele, n\u00e9 \u00e0 Lecce le 6 mai 1953, est un compositeur italien de musique contemporaine."@fr,
        "\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30c7\u30fc\u30ec\uff08Ivan Fedele, 1953\u5e745\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Ivan_Fedele;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Fedele>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Fedele.
doremus_artist:eec4c352-d92c-3293-bc01-f1ada937cb03
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Versailles;
    rdfs:comment
        "Paul Joseph Guillaume Hillemacher est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 25 novembre 1852 \u00e0 Paris et mort \u00e0 Versailles le 13 ao\u00fbt 1933. Paul Hillemacher \u00e9tudie au Conservatoire de Paris dans la classe de Fran\u00e7ois Bazin. Second prix d'harmonie en 1870, premier accessit en Fugue deux ans plus tard, il remporte, en 1873 un Second Prix de Rome puis, en 1876, le  Premier Grand Prix de Rome avec sa cantate Judith."@fr;
    owl:sameAs res:Paul_Hillemacher;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Hillemacher>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Hillemacher.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Hillemacher.
doremus_artist:eed32151-0dd5-3e4f-a20d-e64f2c07d661
    dbp:birthPlace dbr:Karlstad;
    rdfs:comment
        "H\u00e5kan Hageg\u00e5rd (* 25. November 1945 in Karlstad) ist ein schwedischer Opern- und Konzerts\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "H\u00e5kan Hageg\u00e5rd (Karlstad, 25 november 1945) is een Zweedse bariton. Hageg\u00e5rd studeerde aan de Koninklijke Muziekacademie in Stockholm, en heeft over de hele wereld opgetreden, inclusief Carnegie Hall, Covent Garden, La Scala, de Metropolitan Opera, het Operahuis van Sydney, de Deutsche Oper in Berlijn, de Weense Staatsopera en de Koninklijke Zweedse Opera in Stockholm. In 1975 speelde hij de rol van Papageno in Ingmar Bergmans geroemde filmversie van Mozarts Die Zauberfl\u00f6te, en in 1980 zong hij de baritonsolo's in Robert Shaw's hoog aangeschreven en populaire opname van Carl Orffs Carmina Burana met het Atlanta Symphony Orchestra. In 1985 werd hij aangewezen als vocalist voor koning Carl XVI Gustaf. Momenteel geeft hij les aan de muziekschool van de Indiana University Bloomington. Hageg\u00e5rd"@nl,
        """H\u00e5kan Hageg\u00e5rd es un bar\u00edtono sueco, conocido por sus actuaciones en \u00f3pera y concierto. Naci\u00f3 el 25 de noviembre de 1945 en Karlstad (V\u00e4rmland) y fue nombrado "Cantante de la corte" ("Hovs\u00e5ngare") en 1985. Para el gran p\u00fablico, Hageg\u00e5rd es m\u00e1s conocido por su papel de Papageno en la versi\u00f3n f\u00edlmica de "La flauta m\u00e1gica" de Ingmar Bergman ("Trollfl\u00f6jten", 1975), filmada en el teatro de Drottningholm. H\u00e5kan Hageg\u00e5rd act\u00faa tambi\u00e9n como profesor en la c\u00e1tedra \u201dBirgit Nilsson\u201d del Conservatorio Real Sueco (Kungliga Musikh\u00f6gskolan) y en el Conservatorio Noruego (Norges Musikh\u00f6gskolan de Oslo)."""@es,
        "Nils Olov H\u00e5kan Hageg\u00e5rd (born 25 November 1945 in Karlstad, Sweden) is a Swedish operatic baritone. Hageg\u00e5rd studied at the Royal College of Music in Stockholm and has performed on stages around the world, including Carnegie Hall, the London Royal Opera House, La Scala, the Metropolitan Opera, the Sydney Opera House, the Deutsche Oper Berlin, the Vienna State Opera (Cos\u00ec fan tutte conducted by Nikolaus Harnoncourt), and the Royal Swedish Opera in Stockholm. He played the role of Papageno in Ingmar Bergman's acclaimed film version of Mozart's Die Zauberfl\u00f6te (Trollfl\u00f6jten, 1975). He sang the baritone solos in choral conductor Robert Shaw's acclaimed and highly popular 1980 recording of Carmina Burana, with the Atlanta Symphony Orchestra and Chorus. In 1985 he was appointed vocalist to King"@en,
        "\u0425\u043e\u043a\u0430\u043d \u0425\u0430\u0433\u0435\u0433\u043e\u0440\u0434 (\u0448\u0432\u0435\u0434. H\u00e5kan Hageg\u00e5rd; \u0440\u043e\u0434. 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0442\u0430\u0434, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru;
    owl:sameAs dbr:Håkan_Hagegård;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e5kan_Hageg\u00e5rd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Polar_Music_Prize_2005_-_Håkan_Hagegård.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Håkan_Hagegård.
doremus_artist:f3be4187-2f9d-3bee-88ca-350298e6a81f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Gallot (genannt vieux Gallot de Paris) (* unbekannt; \u2020 nach 1690 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Lautenist und Komponist."@de,
        "Jacques Gallot (or Jacques de Gallot, le vieux Gallot de Paris) (ca. 1625 \u2013 ca. 1695, Paris, France) was a French lutenist and composer. He came from a Parisian family of lutenists and composers. He was a student of Ennemond Gaultier. In Paris, he published Pi\u00e8ces de luth compos\u00e9es sur diff\u00e9rens mode introduced by a brief treatment of the lute. The pieces in this work are organized by tone and include also minuets. Some pieces signed vieux Gallot can be also found in the manuscript II 614 in Musikbibliothek Leipzig. His compositions include musical portraits, such as La Fontange, La Montespan and also tombeaux (Turenne, Cond\u00e9, Madame). He was one of the developers of this musical form."@en,
        "Jacques Gallot (ou Jacques de Gallot, le vieux Gallot de Paris) (ca. 1625, Paris - ca. 1695, Paris, Royaume de France) est un luthiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs dbr:Jacques_Gallot;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Gallot>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Gallot.
doremus_artist:f4adc2c3-f958-3b0c-b5ee-e23b483bed2b
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Pol-sur-Ternoise;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Plessis-Trévise;
    rdfs:comment
        "Pierre Bouclet, dit Pierre Repp, n\u00e9 le 5 novembre 1909 \u00e0 Saint-Pol-sur-Ternoise (Pas-de-Calais) et mort le 1er novembre 1986 au Plessis-Tr\u00e9vise (Val-de-Marne), est un humoriste et acteur fran\u00e7ais."@fr,
        """Pierre Repp (5 November 1909 in Saint-Pol-sur-Ternoise, France \u2013 1 November 1986 in Plessis-Tr\u00e9vise, France) was a French humorist and actor. His real name was Pierre Alphonse L\u00e9on Fr\u00e9d\u00e9ric Bouclet. On 14 August 1930, he married Ferdinande Alice Andr\u00e9e Bouclet in Lille. Pierre Repp appeared in many theatre plays and TV shows, but mainly in music-hall and cabarets in Paris or on tour. Pierre Repp has his place in the French cin\u00e9ma story due to many "third-roles" in about forty films."""@en;
    owl:sameAs dbr:Pierre_Repp;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Repp>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Repp.
doremus_artist:f4f25964-033f-35da-8348-7e33c672c0c9
    dbp:birthPlace dbr:Cluj-Napoca;
    dbp:deathPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Dans le nom hongrois Veress S\u00e1ndor, le nom de famille pr\u00e9c\u00e8de le pr\u00e9nom, mais cet article utilise l\u2019ordre habituel en fran\u00e7ais S\u00e1ndor Veress, o\u00f9 le pr\u00e9nom pr\u00e9c\u00e8de le nom.S\u00e1ndor VeressFichier:Sandorveress.jpg S\u00e1ndor Veress, n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1907 \u00e0 Kolozsv\u00e1r en Transylvanie (qui \u00e0 l'\u00e9poque faisait partie de la Hongrie) et mort le 4 mars 1992 \u00e0 Berne en Suisse, est un compositeur d'origine hongroise et naturalis\u00e9 suisse."@fr,
        "S\u00e1ndor Veress (1 de febrero de 1907 \u2013 6 de marzo de 1992) fue un compositor h\u00fangaro cl\u00e1sico. Naci\u00f3 en Cluj/Napoca. Veress ense\u00f1\u00f3 en la Academia Franz Liszt de Budapest. Entre sus alumnos est\u00e1n Gy\u00f6rgy Ligeti y Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g. Muri\u00f3 en Berna."@es,
        "S\u00e1ndor Veress (Hungarian pronunciation: [\u02c8\u0283a\u02d0ndor \u02c8v\u025br\u025b\u0283], 1 February 1907 \u2013 4 March 1992) was a Swiss composer of Hungarian origin. He was born in Kolozsv\u00e1r/Klausenburg, then Austria-Hungary, later called Cluj-Napoca, Romania, and died in Bern. The first half of his life was spent in Hungary; the second, from 1949 until his death, in Switzerland, of which he became a citizen in the last months of his life."@en,
        "S\u00e1ndor Veress (ur. 1 lutego 1907, zm. 4 marca 1992) \u2013 w\u0119gierski kompozytor, profesor konserwatorium w Budapeszcie. Utwory orkiestrowe (Hommage \u00e0 Paul Klee), kameralne, fortepianowe, pie\u015bni. Pisa\u0142 prace o w\u0119gierskiej muzyce ludowej i tw\u00f3rczo\u015bci B. Bart\u00f3ka."@pl,
        "S\u00e1ndor Veress [\u02c8\u0283a\u02d0ndor \u02c8v\u025br\u025b\u0283] (* 1. Februar 1907 in Kolozsv\u00e1r, damals \u00d6sterreich-Ungarn, heute Rum\u00e4nien (Cluj-Napoca); \u2020 4. M\u00e4rz 1992 in Bern) war ein ungarisch-schweizerischer Komponist des 20. Jahrhunderts. Er gilt als einer der bedeutendsten Vertreter der Komponistengeneration zwischen B\u00e9la Bart\u00f3k und Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly einerseits, Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g und Gy\u00f6rgy Ligeti andererseits."@de,
        "\u0428\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u0412\u0435\u0440\u0435\u0448 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Veress S\u00e1ndor; 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1907, \u041a\u043e\u043b\u043e\u0436\u0432\u0430\u0440 \u2014 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1992, \u0411\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e-\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430 \u042d\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0435\u0448\u0430 \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041c\u0435\u0445\u0435\u0439. \u0412 1915 \u0433. \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442, \u0433\u0434\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0435\u0448-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435; \u0441 10-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u0412 1923 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044f \u0425\u0435\u0434\u044c\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043d\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0411\u0435\u043b\u044b \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430. \u0412 1925\u20141930 \u0433\u0433. \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0434\u0430\u0438. \u0421 1929 \u0433. \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041b\u0430\u0441\u043b\u043e \u041b\u0430\u0439\u0442\u044b \u0432 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0431\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u042d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u0435\u044f, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044e; \u0432 1930 \u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0443\u044e \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u044e \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0438 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043b"@ru,
        "\u30f4\u30a7\u30ec\u30b7\u30e5\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\uff08Veress S\u00e1ndor [\u02c8vere\u0283\u02c8\u0283\u0251\u0308\u02d0ndor], 1907\u5e742\u67081\u65e5 - 1992\u5e743\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u5f8c\u5e74\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3001\u5f53\u6642\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u653f\u6a29\u306b\u3088\u3063\u3066\u6f14\u594f\u304c\u7981\u3058\u3089\u308c\u3001\u534a\u3070\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u3001\u6559\u3048\u5b50\u306e\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30db\u30ea\u30ac\u30fc\u3084\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30b7\u30d5\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30e9\u30fc\u30b7\u30e5\u3089\u304c\u30f4\u30a7\u30ec\u30b7\u30e5\u4f5c\u54c1\u3092\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u3068\u3001\u30ea\u30b2\u30c6\u30a3\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5\u3084\u30af\u30eb\u30bf\u30fc\u30b0\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5\u3089\u3092\u3064\u306a\u3050\u91cd\u8981\u306a\u5b58\u5728\u3068\u3057\u3066\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u73fe\u4ee3\u7684\u624b\u6cd5\u3068\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u7684\u4f1d\u7d71\u3092\u7d50\u5408\u3055\u305b\u3001\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u65cb\u5f8b\u3068\u6e05\u6f84\u306a\u8868\u73fe\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3002\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Sándor_Veress;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00e1ndor_Veress>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sandorveress.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sándor_Veress.
doremus_artist:f57c2f79-09ad-374c-9261-1555b7a2186a
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    rdfs:comment
        "Philippe Cuper est un clarinettiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lille le 25 avril 1957."@fr,
        "Philippe Cuper is a French clarinetist, born in Lille on April 25, 1957. He is considered to be one of the best representatives of the current French clarinet school."@en;
    owl:sameAs dbr:Philippe_Cuper;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Cuper>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Cuper.
doremus_artist:f662275a-b111-3f14-89e9-615355af1465
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Fredien Tomasi (* 17. August 1901 in Marseille; \u2020 13. Januar 1971 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Henri Fredien Tomasi (Marseille, 17 augustus 1901 \u2013 Parijs, 13 januari 1971) was een Frans componist en dirigent."@nl,
        "Henri Fr\u00e9dien Tomasi, compositeur et chef d'orchestre, est n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1901 \u00e0 Marseille, dans le quartier populaire de la Belle-de-Mai. Henri est le premier enfant de Xavier Tomasi et de Jos\u00e9phine Vincensini, tous deux corses originaires de Penta-di-Casinca. Il est mort dans le 9e arrondissement de Paris, le 13 janvier 1971."@fr,
        "Henri Tomasi (17 August 1901 \u2013 13 January 1971) was a French classical composer and conductor."@en,
        "Henri Tomasi (Marsella, 17 de agosto de 1901 \u2013 Par\u00eds, 13 de enero de 1971) fue un director y compositor cl\u00e1sico franc\u00e9s. Nacido de padres corsos, estudi\u00f3 en el conservatorio de Marsella y desde el a\u00f1o 1916 en el de Par\u00eds: alumno de P. Vidal, G. Caussade y V. d'Indy, en el 1927 obtiene el Prix de Rome con la cantata Coriolan. El mismo a\u00f1o fue alumno de Ph. Gaubert, logrando el primer premio de direcci\u00f3n orquestal, e inici\u00f3 la carrera como director, tanto en su pa\u00eds como en el extranjero."@es,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438\u0301 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0437\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Henri Tomasi; 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1901, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1971, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30c8\u30de\u30b8\uff08Henri Tomasi\u30011901\u5e748\u670817\u65e5 - 1971\u5e741\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Henri_Tomasi;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Tomasi>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Tomasi_portrait_corse.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Tomasi.
doremus_artist:f687d65a-8eba-39d8-b5e5-5665301357b4
    dbp:birthPlace dbr:Orthez;
    rdfs:comment
        "Francis Plant\u00e9 (2 March 1839 \u2013 19 December 1934) was a French pianist famed as one of the first ever recording artists. He was France's most important pianist in the nineteenth century, apart from Chopin. He toured the concert platforms of Europe after leaving Paris, expanding his reputation for quality of tone and virtuosic, emotional interpretations. The death of his wife in 1908 resulted in him retiring from the stage, except for charity performances and concerts in aid of those wounded in the First World War. He had many pupils, including Alexander Brailowsky. He died in Saint-Avit."@en,
        "Francis Plant\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Orthez dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques le 2 mars 1839 et mort \u00e0 Saint-Avit (Landes) le 19 d\u00e9cembre 1934, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Fran\u00e7ois Plant\u00e9 (* 2. M\u00e4rz 1839 in Orthez, D\u00e9partement Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques; \u2020 19. Dezember 1934 in Saint-Avit, D\u00e9partement Landes) war ein franz\u00f6sischer Pianist, der von seinen Zeitgenossen le Dieu du piano genannt wurde."@de,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0301\u0441 \u041f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Francis Plant\u00e9; 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1839 \u2014 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1934) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043b\u044f. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0441 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u043c \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0432 \u0441\u0430\u043b\u043e\u043d\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u0412 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0442\u0440\u0438\u043e \u0441 \u0414\u0435\u043b\u044c\u0444\u0435\u043d\u043e\u043c \u0410\u043b\u044f\u0440\u043e\u043c \u0438 \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0448\u043e\u043c\u043c\u043e\u043c, \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0435\u043c \u041b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u043c \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e; \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0434\u0443\u044d\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u043b \u041f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435 \u0441 \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u0435\u043c \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u043e\u043c. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0432 1908 \u0433., \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0436\u0435\u043d\u044b, \u041f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u0438\u043b \u043e \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445 (\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0433\u043e\u0434\u044b \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b, \u0432 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443 \u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u044b\u0445), \u0438 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0445 \u043f\u043e\u0437\u0434"@ru,
        "\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30de\u30eb\u30e2\u30f3\u30c6\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u308f\u305a\u304b7\u6b73\u306b\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u6570\u3005\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\uff08\u30b8\u30e7\u30a2\u30c3\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3001\u30b8\u30ae\u30b9\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30bf\u30fc\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u30a8\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u3001\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30b0\u30ce\u30fc\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30c9\u30fc\u30eb\u3089\uff09\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3073\u3001\u751f\u6daf\u306b\u6e21\u3063\u3066\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u3092\u96e2\u308c\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3044\u3001\u97f3\u8272\u306e\u8cea\u611f\u3084\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3001\u60c5\u7dd2\u7684\u306a\u89e3\u91c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u540d\u58f0\u3092\u5e83\u3052\u305f\u30021908\u5e74\u306b\u611b\u59bb\u306b\u5148\u7acb\u305f\u308c\u308b\u3068\u6f14\u594f\u4f1a\u5834\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u3001\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u8ca0\u50b7\u3057\u305f\u5175\u58eb\u3092\u6551\u6e08\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6148\u5584\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u9664\u3051\u3070\u3001\u4e00\u5207\u306e\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u308f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 \u30d7\u30e9\u30f3\u30c6\u304c\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u306b\u63a5\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u308c\u3086\u3048\u306b\u30d7\u30e9\u30f3\u30c6\u306e\u907a\u3057\u305f\u9332\u97f3\uff08\u304a\u3088\u30731999\u5e74\u306bDVD\u306b\u5fa9\u523b\u3055\u308c\u305f\u753b\u50cf\uff09\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u6f14\u594f\u306e\u300c\u5931\u308f\u308c\u305f\u4e16\u754c\u300d\u306e\u7a74\u3092\u57cb\u3081\u308b\u3082\u306e\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d7\u30e9\u30f3\u30c6\u306e\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u305d\u308c\u3068\u306f\u975e\u5e38\u306b\u61f8\u3051\u96e2\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5165\u624b\u3067\u304d\u308b\u97f3\u6e90\uff08Arbiter Records\u3088\u308a\u5fa9\u523b\uff09\u304b\u3089\u306f\u3001\u3080\u3057\u308d\u4e00\u5b9a\u306e\u30c6\u30f3\u30dd\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u62cd\u3054\u3068\u306b\u30a2\u30af\u30bb\u30f3\u30c8\u3092\u7f6e\u304d\u4e00\u97f3\u4e00\u97f3\u3092\u969b\u7acb\u305f\u305b\u3066\u3044\u308b\u306e\u304c\u4f3a\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Francis_Planté;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Plant\u00e9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francis_Planté_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Planté.
doremus_artist:f6c20c21-f434-326c-942c-be93dbc8447e
    rdfs:comment
        """Thierry Aym\u00e8s est philosophe praticien (\u00e0 vis\u00e9e "soignante"), auteur, nouvelliste, intervenant en milieu carc\u00e9ral et musicien fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Avignon le 24 janvier 1961."""@fr;
    owl:sameAs res:Thierry_Aymès;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_Aym\u00e8s>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thierry_Aymès.
doremus_artist:f7440b30-c2cc-3d38-bf27-3a3ab4744ac8
    rdfs:comment
        "Elizabeth Wallfisch (n\u00e9e Hunt; born 28 January 1952) is an Australian Baroque violinist. Wallfisch debuted as a concert soloist at the age of 12 and took part in such competitions as the ABC Concerto Competition. She studied at the Royal Academy of Music under Frederick Grinke and was awarded, among other prizes, the President's Prize. At the age of 20 she won the Franco Gulli Senior Prize for violin, and was jointly awarded the Mozart Memorial Prize. She is married to the British cellist Raphael Wallfisch."@en,
        "Elizabeth Wallfisch es una violinista especialista en la interpretaci\u00f3n de la m\u00fasica del Barroco y del Clasicismo. A menudo dirige al resto de instrumentistas de la orquesta desde su puesto de concertino. En 2004/05 dirigi\u00f3 conciertos en Australia con la West Australian Symphony Orchestra y The Queensland Orchestra. En Norteam\u00e9rica dirige la Vancouver Symphony Orchestra, St Paul Chamber Orchestra, Philharmonia Baroque, Apollo's Fire, Tafelmusik y Ensemble Arion."@es,
        "\u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043d\u043a\u0435. \u0412 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0440\u044f\u0434 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0448\u0430 (1974). \u0412 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1970-\u0445 \u0433\u0433. \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 Fiori Musicali \u0438 \u0434\u0440. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0423\u043e\u043b\u043b\u0444\u0438\u0448 \u2014 \u0442\u0430\u043a\u0430\u044f \u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430, \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435 \u0417\u0438\u043c\u0431\u0430\u0431\u0432\u0435 \u0425\u0430\u0440\u0430\u0440\u0435 \u0441 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0412 1989 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0440\u0438\u043e \u041b\u043e\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0422\u0440\u0438\u043e \u00abConvivium\u00bb) \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u0422\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u043b\u0438\u0444\u0444\u043e\u043c \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041f\u043e\u043b\u043e"@ru;
    owl:sameAs dbr:Elizabeth_Wallfisch;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Wallfisch>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elizabeth_Wallfisch.
doremus_artist:f7b7a18c-4f84-3a15-a60c-f1fb4c994007
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Joseph Dizi, n\u00e9 le 14 janvier 1780 \u00e0 Namur et mort en novembre 1840 \u00e0 Paris, est un musicien belge, le harpiste le plus renomm\u00e9 de son temps."@fr;
    owl:sameAs res:François-Joseph_Dizi;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Joseph_Dizi>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François-Joseph_Dizi.
doremus_artist:f829ad09-ee7b-3eec-87ad-9602baf32f8d
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Vladim\u00edr Sommer (* 28. Februar 1921 in Niedergeorgenthal; \u2020 8. September 1997 in Prag) war ein tschechischer Komponist. Sommer studierte nach einer Ausbildung als Lehrer am Prager Konservatorium bei Bed\u0159ich Voldan Violine und bei Karel Jane\u010dek Komposition und bis 1950 an der Akademie der musischen K\u00fcnste bei Pavel Bo\u0159kovec. Hier wirkte er u. a. f\u00fcr den nachmaligen Pr\u00e4sidentschaftskandidaten von 2013 Vladim\u00edr Franz als Kompositionslehrer, sp\u00e4ter als Professor der Musikabteilung der Philosophischen Fakult\u00e4t der Karls-Universit\u00e4t."@de,
        "Vladim\u00edr Sommer (28 February 1921 \u2013 8 September 1997) was a Czech composer from Doln\u00ed Ji\u0159et\u00edn near Most. Sommer began his studies at the Prague Conservatory, where he studied violin with Bed\u0159ich Voldan and composition with Karel Jane\u010dek. He then continued his education at the Academy of Arts and Music with Pavel Bo\u0159kovec. His first job was a composition teacher, and he eventually became a professor in the Music Department of Charles University. Sommer wrote three symphonies, an overture, one cello concerto and one violin concerto, chamber music, and choral pieces. He died in 1997 in Prague."@en;
    owl:sameAs dbr:Vladimír_Sommer;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladim\u00edr_Sommer>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimír_Sommer.
doremus_artist:f8cd3774-fcae-3ac5-9f26-23d014a8b4ae
    dbp:birthPlace dbr:Cadenet;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    rdfs:comment
        "F\u00e9licien C\u00e9sar David, n\u00e9 \u00e0 Cadenet le 13 avril 1810 et mort \u00e0 Saint-Germain-en-Laye le 29 ao\u00fbt 1876, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "F\u00e9licien-C\u00e9sar David (* 13. April 1810 in Cadenet; \u2020 29. August 1876 in Le Pecq) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "F\u00e9licien-C\u00e9sar David (13 April 1810 \u2013 29 August 1876) was a French composer."@en,
        "F\u00e9licien-C\u00e9sar David (Cadenet, 13 de abril de 1810 - Saint-Germain-en-Laye, 13 de agosto de 1876) fue un compositor franc\u00e9s."@es,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u0441\u044c\u0435\u043d \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 (\u0444\u0440. F\u00e9licien-C\u00e9sar David; 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1810, \u041a\u0430\u0434\u0435\u043d\u0435, \u0412\u043e\u043a\u043b\u044e\u0437 \u2014 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1876, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0430\u043d-\u041b\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ea\u30b7\u30a2\u30f3\uff08\uff1d\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\uff09\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\uff08F\u00e9licien[-C\u00e9sar] David, 1810\u5e744\u670813\u65e5 - 1876\u5e748\u670829\u65e5\uff09\u306f19\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30f4\u30a9\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30ba\u770c\u30ab\u30c9\u30cd\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30a8\u30af\u30b9\u306b\u51fa\u3066\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u306e\u795e\u5b66\u6821\u306b\u5b66\u3076\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306b\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u308b\u304c\u3001\u4e8c\u5341\u6b73\u306e\u3053\u308d\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3002\u3084\u304c\u3066\u30b5\u30f3\uff1d\u30b7\u30e2\u30f3\u4e3b\u7fa9\u306b\u50be\u5012\u3057\u3066\u97f3\u697d\u9662\u3092\u96e2\u308c\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b7\u30e2\u30f3\u306e\u4f1a\u6d3e\u306e\u305f\u3081\u306b\u4e2d\u8fd1\u6771\u3092\u5e83\u304f\u65c5\u884c\u3059\u308b\u3002\u3053\u306e\u3068\u304d\u306b\u7570\u56fd\u306e\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3084\u6c11\u8b21\u306b\u63a5\u3057\u3001\u305d\u306e\u3068\u304d\u306e\u5370\u8c61\u3092\u3082\u3068\u306b\u3001\u5e30\u56fd\u5f8c\u306b\u4e2d\u6771\u98a8\u306e\u697d\u60f3\u3092\u591a\u7528\u3057\u305f\u4ea4\u97ff\u7684\u30aa\u30fc\u30c9\u300a\u7802\u6f20\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3001\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u3002\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306f19\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3051\u308b\u7570\u56fd\u8da3\u5473\u306e\u8d70\u308a\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3084\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u3082\u3001\u7570\u56fd\u8da3\u5473\u3092\u6271\u3063\u305f\u3082\u306e\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Félicien_David;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/F\u00e9licien_David>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Félicien-César_David.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Félicien_David.
doremus_artist:f9e294c2-5c89-3600-8d4a-74033f9c84a1
    rdfs:comment
        "Jan-Willem Jansen est un organiste n\u00e9erlandais, professeur  au Conservatoire de Toulouse, o\u00f9 il enseigne l\u2019orgue et le clavecin."@fr;
    owl:sameAs res:Jan-Willem_Jansen;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jan-Willem_Jansen>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Willem_Jansen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jan-Willem_Jansen.
doremus_artist:fa14fd2d-4be9-35d9-bcd9-40e95a07a3bf
    dbp:birthPlace dbr:Hukvaldy;
    dbp:deathPlace dbr:Kroměříž;
    rdfs:comment
        "Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd (Hlu\u010d\u00edn, Moravi\u00eb, 1633 (of: 1639) \u2013 Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e, Moravi\u00eb, 24 juli 1693) was een Tsjechisch componist, dirigent, trompettist, organist en koorleider (\u00bbCori praefectus\u00ab aan de Sint Mauritius kerk)."@nl,
        "Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd (ca. 1633 or 1639 \u2013 24 July 1693) was a Czech-Moravian composer and trumpeter of the Baroque period."@en,
        "Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd (deutsch: Paul Josef Vejvanovsk\u00fd; * um 1633 in Hochwald/Hukvaldy, M\u00e4hren; \u2020 24. Juni 1693 in Kremsier/Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e) war ein m\u00e4hrischer Komponist, Barocktrompeter und Chorleiter (\u00bbCori praefectus\u00ab an der St.Mauritius-Kirche)."@de,
        "Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd (n\u00e9 \u00e0 Hukvaldy ou Hlu\u010d\u00edn entre 1633 et 1639 et mort \u00e0 Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e le 24 septembre 1693) est un compositeur et trompettiste tch\u00e8que."@fr,
        "Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd (ur. ok. 1639 w Hukvaldach - zm. 24 lipca 1693 w Krom\u011b\u0159\u00ed\u017eu) \u2013 czeski kompozytor i tr\u0119bacz. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w latach 1656 - 1660 w gimnazjum jezuickim w Opavie, gdzie pozna\u0142 m.in. wybitnego kompozytora niemieckiego Heinricha Bibera, kt\u00f3ry wywar\u0142 na jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 du\u017cy wp\u0142yw. Po sko\u0144czeniu studi\u00f3w muzycznych rozpocz\u0105\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 muzyczn\u0105 jako cz\u0142onek nadwornej orkiestry. Po odej\u015bciu Bibera w roku 1664 do Salzburga Vejvanovsk\u00fd obj\u0105\u0142 jego stanowisko i zosta\u0142 mianowany nadwornym tr\u0119baczem na zamku w Krom\u011b\u0159\u00ed\u017eu u rezyduj\u0105cego tam biskupa o\u0142omunieckiego Karla Lichtensteina."@pl,
        "\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0412\u0435\u0439\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0447\u0435\u0448. Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd; 1639 \u0438\u043b\u0438 1640, \u0413\u043b\u0443\u0447\u0438\u043d, \u0421\u0438\u043b\u0435\u0437\u0438\u044f \u2014 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1693, \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435\u0440\u0436\u0438\u0436, \u041c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0438\u044f) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u043e\u043c \u041c\u0438\u0445\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c XVII \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30e8\u30bb\u30d5\u30fb\u30f4\u30a7\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Pavel Josef Vejvanovsk\u00fd, 1633\u5e74\u3054\u308d - 1693\u5e746\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\uff08\u8056\u6b4c\u968a\u9577\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Pavel_Josef_Vejvanovský;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pavel_Josef_Vejvanovsk\u00fd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vejvanovskypodpis.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pavel_Josef_Vejvanovský.
doremus_artist:fa5e002d-0b58-3167-8d52-e0e9eeef266a
    dbp:birthPlace dbr:Helmond;
    rdfs:comment
        "Stochelo Rosenberg (* 19. Februar 1968 in Helmond, Niederlande) ist ein niederl\u00e4ndischer Sinto und Jazz-Gitarrist."@de,
        "Stochelo Rosenberg (Helmond, 19 februari 1968) is een Nederlandse zigeunerjazzgitarist, sologitarist van het Rosenberg Trio."@nl,
        "Stochelo Rosenberg (born 19 February 1968 in Helmond, Netherlands) is a Sinti-Gypsy jazz guitarist who plays in the Jazz manouche style of Django Reinhardt and leads the Rosenberg Trio."@en,
        "Stochelo RosenbergFichier:Stochelo Rosenberg4.JPG Stochelo Rosenberg jouant avec le Rosenberg Trio au festival Fort en Jazz 2009. Stochelo Rosenberg est le guitariste soliste du groupe de jazz manouche Rosenberg trio."@fr;
    owl:sameAs dbr:Stochelo_Rosenberg;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stochelo_Rosenberg>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stochelo_Rosenberg_2002_Holland_(photograph_by_Tony_Rees).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stochelo_Rosenberg.
doremus_artist:fa8622c0-24d9-3cde-8681-7821fb054c37
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Maine>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "John Knowles Paine (* 9. Januar 1839 in Portland, Maine; \u2020 25. April 1906 in Cambridge, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Organist und Komponist. Er gilt als erster Amerikanischer Komponist der mit Orchesterkompositionen Ma\u00dfst\u00e4be setzte und auf sich aufmerksam machte. Mit Paine begann die Geschichte der klassischen amerikanischen Musik. Paine schrieb die erste gro\u00dfe amerikanische Komposition die in Europa aufgef\u00fchrt wurde (Messe in D, Berlin) au\u00dferdem wurde seine Sinfonie Nr 2. als erste Sinfonie in der Geschichte Amerikas im Verlag \u201eArthur P. Schmidt of Boston\u201c ver\u00f6ffentlicht. Dar\u00fcber hinaus war er daf\u00fcr verantwortlich, dass die Orgelwerke Johann Sebastian Bachs ihren Weg nach Amerika fanden und dort regelm\u00e4\u00dfig aufgef\u00fchrt wurden. Im Gegensatz zu seinem gro\u00dfen Vorbild Bach, war John"@de,
        "John Knowles Paine (January 9, 1839 \u2013 April 25, 1906) was the first American-born composer to achieve fame for large-scale orchestral music. The senior member of a group of composers collectively known as the Boston Six, Paine was one of those responsible for the first significant body of concert music by composers from the United States. The Boston Six's other five members were Amy Beach, Arthur Foote, Edward MacDowell, George Chadwick, and Horatio Parker."@en,
        "John Knowles Paine (n\u00e9 le 9 janvier 1839 \u00e0 Portland dans le Maine - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 25 avril 1906 \u00e0 Cambridge dans le Massachusetts), est le premier compositeur natif des \u00c9tats-Unis \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 pour sa musique symphonique. Il s'est form\u00e9 en Europe, a \u00e9tudi\u00e9 l'orgue, l'orchestration et la composition en Allemagne pendant trois ans. Apr\u00e8s son retour aux \u00c9tats-Unis il s'installe \u00e0 Boston en 1861, il devient membre de la facult\u00e9 de Harvard. Il fut l'une des figures dominantes de la sc\u00e8ne musicale de Boston, et avec un groupe d'autres compositeurs connus sous le nom d'\u00c9cole de Boston, Paine fut l'un des principaux initiateurs de la premi\u00e8re importante s\u00e9rie de concerts de musique des \u00c9tats-Unis. Les cinq autres \u00e9taient George Chadwick, Horatio Parker, Arthur Foote, Edward MacDowell et Am"@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041d\u043e\u0443\u043b\u0437 \u041f\u0435\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Knowles Paine; 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1839 \u2014 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1906) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0412\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0432 1861 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 43 \u043b\u0435\u0442. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0435\u043c \u0427\u0435\u0434\u0443\u0438\u043a\u043e\u043c, \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u043c \u0424\u0443\u0442\u043e\u043c, \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u041c\u0430\u043a-\u0414\u043e\u0443\u044d\u043b\u043b\u043e\u043c, \u042d\u043c\u0438 \u0411\u0438\u0447 \u0438 \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e \u041f\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u0443\u044e \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u043a\u0443 \u2014 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0432\u043d\u0451\u0441\u0448\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u00ab\u0410\u0437\u0430\u0440\u0430\u00bb, \u0434\u0432\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438, \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u00ab\u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u041f\u0451\u0442\u0440\u00bb \u0434\u043b\u044f \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ce\u30a6\u30eb\u30ba\u30fb\u30da\u30a4\u30f3 \uff08John Knowles Paine, 1839\u5e741\u67089\u65e5 - 1906\u5e744\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u3088\u3063\u3066\u304a\u305d\u3089\u304f\u521d\u3081\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u56fd\u5185\u3067\u540d\u58f0\u3092\u535a\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30cf\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u97f3\u697d\u5b66\u90e8\u306e\u958b\u7956\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6700\u521d\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8bfa\u5c14\u65af\u00b7\u4f69\u56e0\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Knowles Paine\uff0c1839\u5e741\u67089\u65e5\uff0d1906\u5e744\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5230\u6b27\u6d32\u5b66\u4e60\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u5b9a\u5c45\u4e8e\u6ce2\u58eb\u987f\uff0c\u5e76\u5728\u54c8\u4f5b\u5927\u5b66\u4efb\u6559\uff0c\u6210\u4e3a\u7f8e\u56fd\u672c\u571f\u7b2c\u4e00\u4f4d\u97f3\u4e50\u6559\u6388\u3002\u4f69\u56e0\u5728\u7f8e\u56fd\u65e9\u671f\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u7684\u5730\u4f4d\u5341\u5206\u91cd\u8981\uff0c\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u548c\u6559\u5b66\u6d3b\u52a8\u5bf9\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u7684\u53d1\u5c55\u6709\u6df1\u8fdc\u7684\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:John_Knowles_Paine;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Knowles_Paine>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnKPaine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Knowles_Paine.
doremus_artist:fb012f20-6ae3-30e9-afa3-2842560aed5b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pest,_Hungary>;
    dbp:deathPlace dbr:Vevey;
    rdfs:comment
        """Ede Poldini (13 June 1869 \u2013 28 June 1957) was a Hungarian composer of the late romantic / early modern period. Famous in Hungary for writing many operas, he became internationally famous when Fritz Kreisler transcribed his piano piece "La poup\u00e9e valsante" for violin. Poldini is best known for his miniature piano pieces, such as "La poup\u00e9e valsante", given wider audience in Fritz Kreisler's transcription, "Arlequinades", "Morceaux pittoresques", "Episodes \u00e0 la cour", "Images", and "Moments musicaux". "Marionettes" were seven piano pieces that he later orchestrated."""@en;
    owl:sameAs dbr:Ede_Poldini;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ede_Poldini>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ede_Poldini.
doremus_artist:fb2c7061-e443-34e8-8c7f-7b473cc456cc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Michel Richard Delalande (tamb\u00e9m Lalande ou de Lalande, Paris, 15 de dezembro de 1657 \u2014 Versalhes, 18 de junho de 1726) foi um prol\u00edfico compositor, organista, cravista e violinista franc\u00eas do per\u00edodo Barroco. Nasceu em Paris, foi contempor\u00e2neo de Jean-Baptiste Lully e Fran\u00e7ois Couperin. Foi agraciado por Lu\u00eds XV com a Ordem de Saint-Michel."@pt,
        "Michel Richard Delalande [de Lalande] (15 December 1657 \u2013 18 June 1726) was a French Baroque composer and organist who was in the service of King Louis XIV. He was one of the most important composers of grands motets. He also wrote orchestral suites known as Simphonies pour les Soupers du Roy and ballets. His works foreshadowed the cantatas of JS Bach and the Water Music and oratorios of Handel."@en,
        """Michel Richard Delalande [de Lalande] (ur. 15 grudnia 1657 w Pary\u017cu, zm. 18 czerwca 1726 w Wersalu) by\u0142 francuskim kompozytorem barokowym i organist\u0105, kt\u00f3ry specjalizowa\u0142 si\u0119 w sinfoniach tworzonych dla kr\u00f3la Ludwika XIV znanych jako: "Simphonies pour les Soupers du Roy". Komponowa\u0142 tak\u017ce muzyk\u0119 do balet\u00f3w i motety.Wsp\u00f3\u0142czesnymi mu kompozytorami byli: Jean-Baptiste Lully i Fran\u00e7ois Couperin.Delalande uczy\u0142 c\u00f3rki kr\u00f3la muzyki i by\u0142 dyrektorem orkiestry Kaplicy Kr\u00f3lewskiej (Chapelle royale) od roku 1683 do \u015bmierci w roku 1726."""@pl,
        "Michel-Richard Delalande (auch Lalande oder de Lalande genannt) (* 15. Dezember 1657 in Paris; \u2020 18. Juni 1726 in Versailles) war ein franz\u00f6sischer Violinist, Organist und Komponist. Als f\u00fcnfzehntes Kind eines Schneiders geboren, wirkte er zuerst im Chor der Kirche St.Germain-Auxerrois in Paris. Ab 1672 machte er eine kurze Laufbahn als Violinist, erhielt aber keine Anstellung im Opernorchester. Daraufhin wurde er in den Jahren 1676 bis 1680 nach und nach Organist an vier Pariser Kirchen, so an St. Gervais als Nachfolger von Charles Couperin. Hier musste sich Delalande verpflichten, die Stelle dessen Sohn Fran\u00e7ois Couperin zu \u00fcbergeben, sobald dieser das 18. Lebensjahr erreicht haben w\u00fcrde."@de,
        "Michel-Richard Delalande, (Par\u00eds, 15 de diciembre de 1657 - Versalles, 18 de junio de 1726), tambi\u00e9n de Lalande y de la Lande, fue un compositor, organista y violinista franc\u00e9s. Dos a\u00f1os despu\u00e9s de la muerte de Lully, los favores de Luis XIV le aseguraron a Delalande el puesto de director de orquesta. A partir de 1672 comienza una corta carrera de violinista. M\u00e1s tarde, en 1674, llega a ser organista. Desde entonces se consagra, sobre todo, a la m\u00fasica religiosa, probablemente por pedido del Rey Sol."@es,
        "Michel-Richard Delalande, ook Lalande of De la Lande (Parijs, 15 december 1657 - Versailles, 18 juni 1726) was een Franse componist die zich met name heeft toegelegd op het componeren van religieuze muziek, en in het bijzonder grands motets."@nl,
        "Michel-Richard de Lalande (Paris, 15 d\u00e9cembre 1657 - Versailles, 18 juin 1726) est un musicien fran\u00e7ais qui a compos\u00e9, pour le roi Louis XIV, essentiellement de la musique religieuse (des motets inspir\u00e9s de textes latins tir\u00e9s des Psaumes) mais aussi des divertissements, des pastorales et des ballets. \u00c0 la suite de Lully, Du Mont, Charpentier, et avec Couperin, Campra, Grigny, Desmarest, Rameau et Leclair, il incarne le baroque musical fran\u00e7ais. Ses compositions religieuses annoncent les cantates de Bach et ses ch\u0153urs les oratorios de Haendel."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0420\u0438\u0448\u0430\u0440 \u0414\u0435\u043b\u0430\u043b\u0430\u043d\u0434 (\u0444\u0440. Michel-Richard de Lalande; 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1657, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1726, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0414\u0435\u043b\u0430\u043b\u0430\u043d\u0434 \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041b\u044e\u043b\u043b\u0438 \u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041a\u0443\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430 \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XIV \u0438 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b ."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\uff1d\u30ea\u30b7\u30e3\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30e9\u30e9\u30f3\u30c9 Michel-Richard Delalande \uff3b\u307e\u305f\u306f\u30c9\u30fb\u30e9\u30e9\u30f3\u30c9 de Lalande\uff3d\uff081657\u5e74\u30d1\u30ea - 1726\u5e746\u670818\u65e5\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5bae\u5ef7\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ea\u30e5\u30ea\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u3068\u540c\u6642\u4ee3\u306b\u3001\u592a\u967d\u738b\u306e\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3002\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u738b\u5973\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u30011714\u5e74\u304b\u3089\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u738b\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u306e\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u591a\u4f5c\u5bb6\u3067\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3084\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u300a\u738b\u5bae\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b5\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc Simphonies pour les Soupers du Roy \u300b\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u4e00\u9023\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u306e\u4f5c\u66f2\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\uff08Simphonies \u306f\u3042\u308b\u3044\u306fSymphonies \u3068\u3082\u7db4\u3089\u308c\u3001\u307e\u305f\u306f\u300c\u738b\u5bae\u306e\u305f\u3081\u306e\u2026\u300d\u3068\u8a00\u308f\u305a\u306b\u3001\u5358\u306b\u300c\u30b5\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u300d\u3068\u7565\u79f0\u3059\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\uff09\u3002"@ja,
        "\u7c73\u6b47\u5c14\u00b7\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u5fb7\u62c9\u5170\u5fb7\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMichel Richard Delalande\uff0c1657\u5e74\uff0d1726\u5e746\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u4f5c\u4e3a\u4e00\u4f4d\u591a\u4ea7\u7684\u6cd5\u56fd\u5df4\u6d1b\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u662f\u6cd5\u56fd\u5927\u7ecf\u6587\u6b4c\u7684\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u5199\u4e86\u5c06\u8fd180\u9996\u5927\u7ecf\u6587\u6b4c\uff0c\u540c\u65f6\u4ed6\u4e5f\u662f\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u4ed6\u7684\u7ba1\u5f26\u4e50\u4f5c\u54c1\u4ee5\u201c\u56fd\u738b\u665a\u5bb4\u4ea4\u54cd\u66f2\u201d\u8457\u79f0\u3002\u5fb7\u62c9\u5170\u5fb7\u4e5f\u5199\u82ad\u857e\u821e\u5267\u548c\u6292\u60c5\u60b2\u5267\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Michel_Richard_Delalande;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Richard_Delalande>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Delalande_after_an_engraving_by_Charles_Deblois_ca._1872,_itself_after_his_portrait_in_oils_by_Jean-Baptiste_Santerre,_ca_1705.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Richard_Delalande.
doremus_artist:fbd25088-9c05-3407-bae4-538ec02013cd
    rdfs:comment
        "Walter Frye (d. 1474?) est un compositeur anglais du d\u00e9but de la Renaissance."@fr,
        "Walter Frye (died 1474?) was an English composer of the early Renaissance."@en,
        "Walter Frye (\u2020 um 1474) war ein englischer Komponist der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        """\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\uff08Walter Frye, 1474\u5e74\u6ca1?\uff09\u306f\u300115\u4e16\u7d00\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u521d\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u3002\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u4f55\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u30a8\u30ea\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306b\u304a\u3044\u30661443\u5e74\u304b\u30891466\u5e74\u307e\u3067\u300c\u5148\u5531\u8005\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc "Walter Cantor" \u300d\u3068\u3057\u3066\u8a18\u8f09\u3055\u308c\u30011456\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u6559\u533a\u53f8\u796d\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3068\u540c\u4e00\u3067\u3042\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b\u30021474\u5e74\u306b\u30ab\u30f3\u30bf\u30d9\u30ea\u30fc\u3067\u907a\u8a00\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002 \u30d5\u30e9\u30a4\u306f\u4f5c\u54c1\u306e\u5927\u534a\u304c\u7b46\u5199\u8b5c\u3068\u3057\u3066\u5927\u9678\u5074\u3067\u4fdd\u5b58\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u7814\u7a76\u8005\u304b\u3089\u751f\u6daf\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u3092\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3068\u306f\u3044\u3048\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u7684\u306b\u898b\u308b\u3068\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u697d\u6d3e\u306e\u624b\u6cd5\u3088\u308a\u3082\u3001\u3080\u3057\u308d\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u624b\u6cd5\u306b\u8fd1\u3044\u3002\u306a\u305c\u5927\u9678\u5074\u3067\u30d5\u30e9\u30a4\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u6570\u591a\u304f\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u306e\u304b\u3068\u3044\u3046\u3068\u300115\u4e16\u7d00\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5199\u8b5c\u306f\u6570\u5c11\u306a\u3044\u4e0a\u3001\u3081\u3063\u305f\u306b\u4f5c\u66f2\u8005\u540d\u306b\u3064\u3044\u3066\u89e6\u308c\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u305d\u306e\u305f\u3081\u5927\u91cf\u306e\u30d5\u30e9\u30a4\u4f5c\u54c1\u304c\u4f5c\u8005\u4e0d\u8a73\u3068\u3057\u3066\u4f1d\u627f\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u898b\u8fbc\u307f\u304c\u3042\u308b\u304b\u3089\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u4fdd\u5b58\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u4f5c\u54c1\u6570\u304c\u5c11\u306a\u3044\u306e\u306f\u30011536\u5e74\u304b\u30891540\u5e74\u307e\u3067\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc8\u4e16\u306b\u3088\u3063\u3066\u5f37\u884c\u3055\u308c\u305f\u4fee\u9053\u9662\u7834\u58ca\u904b\u52d5\u306e\u306a\u308c\u306e\u679c\u3066\u3067\u3042\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs dbr:Walter_Frye;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Frye>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Frye.
doremus_artist:fbf110dd-525c-332c-b956-a01c5ca31193
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Austria;
    rdfs:comment
        "Maria Teresa da Sardenha (Pal\u00e1cio Real de Turim, 31 de janeiro de 1756 - Graz, 2 de junho de 1805), princesa da Sardenha e de Piemonte, foi esposa de Carlos X de Fran\u00e7a, o mais jovem neto de Lu\u00eds XV de Fran\u00e7a."@pt,
        "Maria Theresa of Savoy (Maria Teresa; 31 January 1756 \u2013 2 June 1805) was a princess of Savoy by birth and the wife of Charles Philippe, Count of Artois, grandson of Louis XV and younger brother of Louis XVI. Some nineteen years after her death, her husband assumed the throne of France as King Charles X."@en,
        "Maria Theresia van Savoye (Turijn, 31 januari 1756 - Graz, 2 juni 1805) was een prinses van Sardini\u00eb en Piedmont. Zij was de echtgenote van Karel, Graaf van Artois, jongste kleinzoon van koning Lodewijk XV van Frankrijk, hij zou in de toekomst bekend worden als koning Karel X van Frankrijk. Maria Theresia en Karel kregen vier kinderen, de laatste uit de hoofdlijn van de Bourbon-familie:"@nl,
        "Maria Theresia von Savoyen, it. Maria Teresa, frz. Marie Th\u00e9r\u00e8se (* 31. Januar 1756 in Turin; \u2020 2. Juni 1805 in Graz) war eine Prinzessin von Sardinien aus dem Haus Savoyen. Sie war die Gemahlin des Grafen von Artois, der sp\u00e4ter als Karl X. franz\u00f6sischer K\u00f6nig wurde."@de,
        "Marie-Th\u00e9r\u00e8se de Savoie, n\u00e9e le 31 janvier 1756, au palais de Turin (Royaume de Sardaigne), morte \u00e0 Graz (empire d\u2019Autriche) le 2 juin 1805, \u00e9tait une des membres de la famille royale de France par son statut de \u00ab comtesse d\u2019Artois \u00bb comme \u00e9pouse de Charles-Philippe de France (plus tard, \u00ab Charles X \u00bb). Marie-Th\u00e9r\u00e8se est aussi la m\u00e8re des derniers h\u00e9ritiers directs de la maison de Bourbon puisqu\u2019une g\u00e9n\u00e9ration apr\u00e8s, le rameau direct s\u2019\u00e9teint."@fr,
        "Mar\u00eda Teresa de Saboya (Tur\u00edn (Reino de Cerde\u00f1a), 31 de enero de 1756 - Graz (Imperio austr\u00edaco), 2 de junio de 1805), princesa de Saboya por nacimiento y condesa de Artois por su matrimonio con Carlos X de Francia."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f-\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0444\u0440. Marie Th\u00e9r\u00e8se de Sardaigne, \u0438\u0442\u0430\u043b. Maria Teresa di Savoia) (31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1756, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u0421\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1805, \u0413\u0440\u0430\u0446, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0421\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u041f\u044c\u0435\u043c\u043e\u043d\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0434\u0435 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u0430, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0434\u0435 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0430, \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432\u043d\u0443\u043a\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XV, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 19 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0435\u0451 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u043c X \u0432 1824 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\u30fb\u30c9\u30fb\u30b5\u30eb\u30c7\u30fc\u30cb\u30e5\uff08Marie Th\u00e9r\u00e8se de Sardaigne\uff09\u307e\u305f\u306f\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\u30fb\u30c9\u30fb\u30b5\u30f4\u30a9\u30ef\uff08Marie Th\u00e9r\u00e8se de Savoie\u30011756\u5e741\u670831\u65e5 - 1805\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30ef\u4f2f\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u3001\u306e\u3061\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb10\u4e16\u306e\u5983\u3002\u592b\u306e\u5373\u4f4d\u524d\u306b\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u738b\u5983\u306b\u306f\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u540d\u30de\u30ea\u30fc\u30a2\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30b6\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b5\u30f4\u30a9\u30a4\u30a2\uff08Maria Teresa di Savoia\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs dbr:Princess_Maria_Theresa_of_Savoy;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Princess_Maria_Theresa_of_Savoy>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie_Therese_de_Savoie_par_Jean-Baptiste_André_Gautier-Dagoty.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Princess_Maria_Theresa_of_Savoy.
doremus_artist:fcd55741-8e96-30b3-81fc-3200d2a05c0c
    rdfs:comment
        "Daniel Chabrun est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 le 26 janvier 1925 \u00e0 Mayenne, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 2006 \u00e0 l'h\u00f4pital du Val de Gr\u00e2ce \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs res:Daniel_Chabrun;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Chabrun>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Chabrun.
doremus_artist:fd127736-629b-3086-bb88-6eeeb1a209b7
    rdfs:comment
        """L\u00fc Jia (Chinese: \u5415\u5609; pinyin: L\u01da Ji\u0101; born 1964 in Shanghai) is a Chinese conductor. In 1991, when he was only 26, he was appointed as the Music Director of the Trieste Opera. From 1991 to 1995 he was principal Conductor at the Teatro Verdi in Trieste and ... In 1999 he became the principal Conductor of the Norrk\u00f6ping Symphonic ..." He was director of the Norrk\u00f6ping Symphony Orchestra 1999-2005, and now the Macao Orchestra since 2008. In 2007 he conducted "La gazza ladra" by Gioachino Rossini at Rossini Opera Festival in Pesaro and it was released as a DVD from Dynamic."""@en;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lü_Jia_(conductor)>;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00fc_Jia_(conductor)>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Lü_Jia_(conductor)>.
doremus_artist:fea297ba-1b21-3128-a757-c62ea962e263
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u064a\u064a\u0631 \u0623\u0648\u062c\u0633\u062a\u0646 \u0643\u0627\u0631\u0648\u0646 \u062f\u064a \u0628\u0648\u0645\u0627\u0631\u0634\u064a\u0647 (1732 \u2013 1799)\u060c \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0634\u062a\u063a\u0644 \u0628\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0639\u0627\u062a \u062b\u0645 \u0643\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0634\u064a\u0631\u062a\u064a\u0646 " \u062d\u0644\u0627\u0642 \u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a\u0629 " 1775 \u0648 " \u0632\u0648\u0627\u062c \u0641\u064a\u062c\u0627\u0631\u0648 " 1784 \u0641\u0643\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0645\u0635\u062f\u0631\u0627 \u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647\u0645\u0627 \u0641\u064a \u062d\u062f \u0630\u0627\u062a\u0647\u0645\u0627 \u0642\u064a\u0645\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u060c \u0648\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 " \u0632\u0648\u0627\u062c \u0641\u064a\u062c\u0627\u0631\u0648 " \u062d\u0645\u0644\u0629 \u0639\u0644\u064a \u0627\u0645\u062a\u064a\u0627\u0632\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0628\u0644\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647 \u060c \u0634\u0647\u0631 \u0628\u0648\u0645\u0627\u0631\u0634\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0632\u0645\u0627\u0646\u0647 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0643\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0630\u0639\u0647 \u0643\u0645\u0627 \u0627\u062a\u062c\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u062d \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u060c \u0646\u0634\u0631 \u0622\u062b\u0627\u0631 \u0641\u0648\u0644\u062a\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0633\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0645\u062c\u0644\u062f\u0627 \u060c \u0648\u0623\u0641\u0627\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0634\u0631 \u062a\u062c\u0627\u0631\u064a\u0627 ."""@ar,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais (French: [pj\u025b\u0281 boma\u0281\u0283\u025b]; 24 January 1732 \u2013 18 May 1799) was a French polymath. At various times in his life, he was a watchmaker, inventor, playwright, musician, diplomat, spy, publisher, horticulturist, arms dealer, satirist, financier, and revolutionary (both French and American)."@en,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais (Parijs, 24 januari 1732 - aldaar, 18 mei 1799) was een Frans schrijver, wapenhandelaar, uitgever en monarchist. Beaumarchais werd in eerste instantie beroemd door zijn avontuurlijke levenswandel. Als zoon van een horlogemaker verliet hij al snel het ouderlijk huis om zich in allerlei bezigheden te storten. Zo was hij musicus en leraar harp van de zussen van Lodewijk XVI. Samen met P\u00e2ris-Duverney hield hij zich onledig met handelszaken en financi\u00eble transacties. Hij schuwde evenmin politieke intriges."@nl,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais (Paris, 24 de janeiro de 1732 \u2013 Paris, 18 de maio de 1799) foi um autor de teatro franc\u00eas. Come\u00e7ou por exercer o of\u00edcio de relojoeiro, foi mestre de m\u00fasica das filhas de Lu\u00eds XV, sendo seu secret\u00e1rio, diplomata de bastidores e agente secreto. Na inf\u00e2ncia, estudou viol\u00e3o, flauta e harpa."@pt,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais (Par\u00eds, 24 de enero de 1732 - ib\u00eddem, 18 de mayo de 1799) fue un dramaturgo franc\u00e9s, famoso sobre todo por sus obras de ambiente espa\u00f1ol El barbero de Sevilla y Las bodas de F\u00edgaro."@es,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais [\u02c8pj\u025b\u0280 ogys\u02c8t\u025b\u0303 k\u0251\u02c8\u0280\u00f5 d\u0259 boma\u0280\u02c8\u0283\u025b] (* 24. Januar 1732 in Paris; \u2020 18. Mai 1799 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Unternehmer und Schriftsteller. Er ist vor allem bekannt als der Autor von La Folle Journ\u00e9e ou le Mariage de Figaro \u201eDer tolle Tag oder die Hochzeit des Figaro\u201c, einer der meistgespielten franz\u00f6sischen Kom\u00f6dien, die schon bald nach ihrer Urauff\u00fchrung 1784 von Lorenzo da Ponte und Wolfgang Amadeus Mozart zu der Oper Le nozze di Figaro \u201eFigaros Hochzeit\u201c verarbeitet wurde."@de,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais, n\u00e9 le 24 janvier 1732 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 18 mai 1799, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, po\u00e8te, dramaturge, musicien, homme d'affaires, surtout connu pour ses talents d'\u00e9crivain. Il fut \u00e9galement espion et marchand d'armes pour le compte du roi. Figure importante du si\u00e8cle des Lumi\u00e8res, il est estim\u00e9 comme un des annonciateurs de la R\u00e9volution fran\u00e7aise et de la libert\u00e9 d'opinion ainsi r\u00e9sum\u00e9e dans sa plus c\u00e9l\u00e8bre pi\u00e8ce Le Mariage de Figaro : \u00ab Sans la libert\u00e9 de bl\u00e2mer, il n'est point d'\u00e9loge flatteur \u00bb."@fr,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais, wym. pi\u025b\u0280 boma\u0280\u0283\u025b (ur. 24 stycznia 1732 w Pary\u017cu, zm. 18 maja 1799 tam\u017ce) \u2013 francuski dramaturg i pisarz, zegarmistrz, harfista, \u015bpiewak, kompozytor, dyplomata, finansista, wolnomularz, podejrzewany tak\u017ce o bycie szpiegiem."@pl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440-\u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u0435\u0301\u043d \u041a\u0430\u0440\u043e\u0301\u043d \u0434\u0435 \u0411\u043e\u043c\u0430\u0440\u0448\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais; 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1732, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 1799, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30dc\u30fc\u30de\u30eb\u30b7\u30a7\uff08Beaumarchais\uff09\u3053\u3068\u672c\u540d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\uff1d\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30ab\u30ed\u30f3\uff08Pierre-Augustin Caron, 1732\u5e741\u670824\u65e5 - 1799\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5b9f\u696d\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u300e\u30bb\u30d3\u30ea\u30a2\u306e\u7406\u9aea\u5e2b\u300f\u3001\u300e\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300f\u3001\u300e\u7f6a\u3042\u308b\u6bcd\u300f\u304b\u3089\u306a\u308b\u300c\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed3\u90e8\u4f5c\u300d\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u304c\u3001\u5287\u4f5c\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u59cb\u3081\u306f\u6642\u8a08\u5e2b\u3001\u6b21\u3044\u3067\u97f3\u697d\u5e2b\u3001\u5bae\u5ef7\u4eba\u3001\u5b98\u540f\u3001\u5b9f\u696d\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u306a\u3069\u69d8\u3005\u306a\u7d4c\u6b74\u3092\u6301\u3064\u305f\u3081\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u5b66\u8005\u306e\u9032\u85e4\u8aa0\u4e00\u306f\u30dc\u30fc\u30de\u30eb\u30b7\u30a7\u3092\u300c\u5f7c\u307b\u3069\u591a\u7a2e\u591a\u69d8\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u3001\u8ee2\u5909\u6975\u307e\u308a\u306a\u3044\u751f\u6daf\u3092\u9001\u3063\u305f\u4f5c\u5bb6\u3082\u73cd\u3057\u3044\u300d\u3068\u8a55\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u76ae\u57c3\u5c14-\u5965\u53e4\u65af\u5766\u00b7\u5361\u9686\u00b7\u5fb7\u00b7\u535a\u9a6c\u820d\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aPierre-Augustin Caron de Beaumarchais\uff0c1732\u5e741\u670824\u65e5\uff0d1799\u5e745\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u5df4\u9ece\u949f\u8868\u5320\u5bb6\u5ead\u300213\u5c81\u65f6\u5c31\u8f8d\u5b66\u5728\u5bb6\uff0c\u4f46\u4ed6\u52e4\u594b\u597d\u5b66\uff0c\u535a\u89c8\u7fa4\u4e66\uff0c\u7ec8\u4e8e\u6210\u4e3a\u77e5\u8bc6\u6e0a\u535a\uff0c\u624d\u6c14\u6a2a\u6ea2\u7684\u4f5c\u5bb6\u548c\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u5bb6\u3002 \u535a\u9a6c\u820d\u662f\u6cd5\u570b\u7ee7\u83ab\u91cc\u54c0\u4e4b\u540e\u53c8\u4e00\u6770\u51fa\u7684\u559c\u5267\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u4f18\u79c0\u5267\u4f5c\u8d77\u7740\u4ece\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u5411\u8fd1\u4ee3\u620f\u5267\u8fc7\u6e21\u7684\u6865\u6881\u4f5c\u7528\u30021772\u5e74\u5b8c\u6210\u4e86\u4ee5\u8d39\u52a0\u7f57\u4e3a\u4e3b\u4eba\u516c\u7684\u7b2c\u4e00\u90e8\u620f\u5267\u300a\u585e\u7ef4\u5229\u4e9a\u7684\u7406\u53d1\u5e08\u300b\uff08\u53c8\u540d\u300a\u9632\u4e0d\u80dc\u9632\u300b\uff09\uff1b1778\u5e74\u5b8c\u6210\u4e86\u300a\u8d39\u52a0\u7f57\u7684\u5a5a\u793c\u300b\uff08\u53c8\u540d\u300a\u72c2\u6b22\u7684\u4e00\u65e5\u300b\uff09\uff0c\u4e8e1784\u5e74\u5728\u6cd5\u5170\u897f\u5267\u9662\u9996\u6b21\u516c\u6f14\uff0c\u53d6\u5f97\u60ca\u4eba\u6210\u529f\u30021792\u5e74\u5b8c\u6210\u300a\u8d39\u52a0\u7f57\u4e09\u90e8\u66f2\u300b\u7684\u6700\u540e\u4e00\u90e8\u300a\u6709\u7f6a\u7684\u6bcd\u4eb2\u300b\uff0c\u601d\u60f3\u6027\u827a\u672f\u6027\u90fd\u4e0d\u5982\u524d\u4e24\u90e8\uff0c\u53cd\u6620\u4e86\u5267\u4f5c\u5bb6\u9769\u547d\u7cbe\u795e\u7684\u8870\u9000\u3002"@zh;
    owl:sameAs dbr:Pierre_Beaumarchais;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Beaumarchais>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beaumarchais.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Beaumarchais.
dbr:Aix-en-Provence rdfs:label "Aix-en-Provence".

dbr:Almería rdfs:label "Almer\u00eda".

dbr:Amersham rdfs:label "Amersham".

dbr:Arnstadt rdfs:label "Arnstadt".

dbr:Atlanta rdfs:label "Atlanta".

dbr:Austria rdfs:label "Austria".

dbr:Bad_Gandersheim rdfs:label "Bad Gandersheim".

dbr:Barcelona rdfs:label "Barcelona".

<http://dbpedia.org/resource/Barcelona,_Spain> rdfs:label "Barcelona, Spain".

dbr:Beckenried rdfs:label "Beckenried".

dbr:Belgium rdfs:label "Belgium".

<http://dbpedia.org/resource/Bénouville,_Calvados>
rdfs:label "B\u00e9nouville, Calvados".
dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Bern rdfs:label "Bern".

dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Bolzano rdfs:label "Bolzano".

dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

dbr:Brazil rdfs:label "Brazil".

dbr:Brescia rdfs:label "Brescia".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

<http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York> rdfs:label "Buffalo, New York".

dbr:Burgos rdfs:label "Burgos".

dbr:Cadenet rdfs:label "Cadenet".

dbr:California rdfs:label "California".

<http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>
rdfs:label "Cambridge, Massachusetts".
dbr:Chambéry rdfs:label "Chamb\u00e9ry".

dbr:Cheb rdfs:label "Cheb".

<http://dbpedia.org/resource/Chelsea,_Massachusetts>
rdfs:label "Chelsea, Massachusetts".
dbr:Chester rdfs:label "Chester".

dbr:Cincinnati rdfs:label "Cincinnati".

dbr:City_of_Brussels rdfs:label "City of Brussels".

<http://dbpedia.org/resource/Clearlake,_California>
rdfs:label "Clearlake, California".
dbr:Cluj-Napoca rdfs:label "Cluj-Napoca".

dbr:Cologne rdfs:label "Cologne".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

<http://dbpedia.org/resource/Coral_Gables,_Florida>
rdfs:label "Coral Gables, Florida".
dbr:County_Dublin rdfs:label "County Dublin".

dbr:Courbevoie rdfs:label "Courbevoie".

<http://dbpedia.org/resource/Courcelles,_Loiret> rdfs:label "Courcelles, Loiret".

dbr:Delhi rdfs:label "Delhi".

dbr:Dijon rdfs:label "Dijon".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Dublin rdfs:label "Dublin".

dbr:Eisenstadt rdfs:label "Eisenstadt".

dbr:Ensisheim rdfs:label "Ensisheim".

<http://dbpedia.org/resource/Epping,_New_South_Wales>
rdfs:label "Epping, New South Wales".
dbr:Erzurum rdfs:label "Erzurum".

<http://dbpedia.org/resource/Fairfield,_California>
rdfs:label "Fairfield, California".
dbr:Falun rdfs:label "Falun".

<http://dbpedia.org/resource/Flagstaff,_Arizona> rdfs:label "Flagstaff, Arizona".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:Fontainebleau rdfs:label "Fontainebleau".

dbr:Fontenay-le-Comte rdfs:label "Fontenay-le-Comte".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:French_Algeria rdfs:label "French Algeria".

dbr:French_Third_Republic rdfs:label "French Third Republic".

dbr:Frensham rdfs:label "Frensham".

dbr:Friesland rdfs:label "Friesland".

dbr:Frýdek-Místek rdfs:label "Fr\u00fddek-M\u00edstek".

dbr:Gehren rdfs:label "Gehren".

dbr:Gelsenkirchen rdfs:label "Gelsenkirchen".

dbr:Gentofte_Municipality rdfs:label "Gentofte Municipality".

dbr:Gijón rdfs:label "Gij\u00f3n".

dbr:Givatayim rdfs:label "Givatayim".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Hausjärvi rdfs:label "Hausj\u00e4rvi".

dbr:Havana rdfs:label "Havana".

dbr:Helmond rdfs:label "Helmond".

dbr:Helsinki rdfs:label "Helsinki".

<http://dbpedia.org/resource/Holm,_Pinneberg> rdfs:label "Holm, Pinneberg".

dbr:Honolulu rdfs:label "Honolulu".

dbr:Hove rdfs:label "Hove".

dbr:Hukvaldy rdfs:label "Hukvaldy".

dbr:Hyōgo_Prefecture rdfs:label "Hy\u014dgo Prefecture".

<http://dbpedia.org/resource/Indianapolis,_Indiana>
rdfs:label "Indianapolis, Indiana".
dbr:Indre-et-Loire rdfs:label "Indre-et-Loire".

dbr:Issy-les-Moulineaux rdfs:label "Issy-les-Moulineaux".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

<http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Texas> rdfs:label "Jacksonville, Texas".

dbr:Japan rdfs:label "Japan".

dbr:Jerez_de_la_Frontera rdfs:label "Jerez de la Frontera".

dbr:Jerusalem rdfs:label "Jerusalem".

<http://dbpedia.org/resource/Kankakee,_Illinois> rdfs:label "Kankakee, Illinois".

dbr:Karlsruhe rdfs:label "Karlsruhe".

dbr:Karlstad rdfs:label "Karlstad".

dbr:Kharkiv rdfs:label "Kharkiv".

dbr:Kiev rdfs:label "Kiev".

<http://dbpedia.org/resource/King's_Lynn> rdfs:label "King's Lynn".

dbr:Kingdom_of_Hungary rdfs:label "Kingdom of Hungary".

dbr:Kingdom_of_Portugal rdfs:label "Kingdom of Portugal".

<http://dbpedia.org/resource/Kingston,_New_York> rdfs:label "Kingston, New York".

dbr:Kissidougou rdfs:label "Kissidougou".

dbr:Kongsvinger rdfs:label "Kongsvinger".

dbr:Kroměříž rdfs:label "Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e".

dbr:Kropyvnytskyi rdfs:label "Kropyvnytskyi".

dbr:Kunyinsky_District rdfs:label "Kunyinsky District".

<http://dbpedia.org/resource/La_Grange,_Illinois> rdfs:label "La Grange, Illinois".

dbr:La_Spezia rdfs:label "La Spezia".

dbr:Laon rdfs:label "Laon".

dbr:Le_Plessis-Trévise rdfs:label "Le Plessis-Tr\u00e9vise".

dbr:Lebedyan rdfs:label "Lebedyan".

dbr:Lecce rdfs:label "Lecce".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Lille rdfs:label "Lille".

dbr:Limoges rdfs:label "Limoges".

dbr:Livorno rdfs:label "Livorno".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Lübeck rdfs:label "L\u00fcbeck".

dbr:Lyon rdfs:label "Lyon".

dbr:Macerata rdfs:label "Macerata".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

<http://dbpedia.org/resource/Madrid,_Spain> rdfs:label "Madrid, Spain".

<http://dbpedia.org/resource/Mamou,_Louisiana> rdfs:label "Mamou, Louisiana".

dbr:Manhattan rdfs:label "Manhattan".

dbr:Mannheim rdfs:label "Mannheim".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

dbr:Marylebone rdfs:label "Marylebone".

dbr:Mataró rdfs:label "Matar\u00f3".

<http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee> rdfs:label "Memphis, Tennessee".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

<http://dbpedia.org/resource/Milwaukee,_Wisconsin>
rdfs:label "Milwaukee, Wisconsin".
dbr:Modena rdfs:label "Modena".

<http://dbpedia.org/resource/Mölln,_Schleswig-Holstein>
rdfs:label "M\u00f6lln, Schleswig-Holstein".
dbr:Montfort-sur-Meu rdfs:label "Montfort-sur-Meu".

dbr:Montpellier rdfs:label "Montpellier".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

<http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France> rdfs:label "Nancy, France".

dbr:Nashville rdfs:label "Nashville".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)> rdfs:label "New York (state)".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>
rdfs:label "New York City, New York".
dbr:Norwich rdfs:label "Norwich".

dbr:Nottingham rdfs:label "Nottingham".

dbr:Nuremberg rdfs:label "Nuremberg".

dbr:Odessa rdfs:label "Odessa".

dbr:Ontario rdfs:label "Ontario".

dbr:Orthez rdfs:label "Orthez".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Padingbüttel rdfs:label "Padingb\u00fcttel".

dbr:Pamplona rdfs:label "Pamplona".

<http://dbpedia.org/resource/Paraná,_Entre_Ríos>
rdfs:label "Paran\u00e1, Entre R\u00edos".
dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/Park_Ridge,_New_Jersey>
rdfs:label "Park Ridge, New Jersey".
dbr:Patiyali rdfs:label "Patiyali".

dbr:Peredelkino rdfs:label "Peredelkino".

<http://dbpedia.org/resource/Pest,_Hungary> rdfs:label "Pest, Hungary".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

<http://dbpedia.org/resource/Portland,_Maine> rdfs:label "Portland, Maine".

dbr:Portuguese_India rdfs:label "Portuguese India".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Puteaux rdfs:label "Puteaux".

dbr:Remiremont rdfs:label "Remiremont".

<http://dbpedia.org/resource/Renfrew,_Ontario> rdfs:label "Renfrew, Ontario".

dbr:Riga rdfs:label "Riga".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Roman_Catholic_Diocese_of_Arras rdfs:label "Roman Catholic Diocese of Arras".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

<http://dbpedia.org/resource/Rosario,_Santa_Fe> rdfs:label "Rosario, Santa Fe".

dbr:Rouen rdfs:label "Rouen".

dbr:Russia rdfs:label "Russia".

dbr:Russian_Empire rdfs:label "Russian Empire".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Saint-Dizier rdfs:label "Saint-Dizier".

dbr:Saint-Germain-en-Laye rdfs:label "Saint-Germain-en-Laye".

dbr:Saint-Maur-des-Fossés rdfs:label "Saint-Maur-des-Foss\u00e9s".

dbr:Saint-Omer rdfs:label "Saint-Omer".

dbr:Saint-Pol-sur-Ternoise rdfs:label "Saint-Pol-sur-Ternoise".

<http://dbpedia.org/resource/Saint-Quentin,_Aisne>
rdfs:label "Saint-Quentin, Aisne".
dbr:Salisbury rdfs:label "Salisbury".

<http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>
rdfs:label "San Juan, Puerto Rico".
<http://dbpedia.org/resource/Santa_Barbara,_California>
rdfs:label "Santa Barbara, California".
<http://dbpedia.org/resource/Santa_Fe,_Argentina> rdfs:label "Santa Fe, Argentina".

dbr:Santiago_del_Estero rdfs:label "Santiago del Estero".

dbr:Schleiz rdfs:label "Schleiz".

dbr:Semarang rdfs:label "Semarang".

<http://dbpedia.org/resource/Seville,_Spain> rdfs:label "Seville, Spain".

dbr:Shanghai rdfs:label "Shanghai".

dbr:Skanderborg rdfs:label "Skanderborg".

dbr:Soviet_Union rdfs:label "Soviet Union".

<http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Ohio> rdfs:label "Springfield, Ohio".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

dbr:Stocksund rdfs:label "Stocksund".

<http://dbpedia.org/resource/Stone,_Staffordshire>
rdfs:label "Stone, Staffordshire".
dbr:Straubing rdfs:label "Straubing".

<http://dbpedia.org/resource/Strzelce,_Kutno_County>
rdfs:label "Strzelce, Kutno County".
dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:Sweden rdfs:label "Sweden".

dbr:Tatarstan rdfs:label "Tatarstan".

dbr:Taunton rdfs:label "Taunton".

dbr:Tbilisi rdfs:label "Tbilisi".

dbr:Tehran rdfs:label "Tehran".

dbr:Toronto rdfs:label "Toronto".

dbr:Toruń rdfs:label "Toru\u0144".

dbr:Toulouse rdfs:label "Toulouse".

<http://dbpedia.org/resource/Tudela,_Navarre> rdfs:label "Tudela, Navarre".

dbr:Tunis rdfs:label "Tunis".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Vác rdfs:label "V\u00e1c".

dbr:Valmiera rdfs:label "Valmiera".

dbr:Vaucluse rdfs:label "Vaucluse".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

<http://dbpedia.org/resource/Vero_Beach,_Florida> rdfs:label "Vero Beach, Florida".

<http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>
rdfs:label "Versailles, Yvelines".
dbr:Vevey rdfs:label "Vevey".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

<http://dbpedia.org/resource/Vitória,_Espírito_Santo>
rdfs:label "Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo".
dbr:Wiesentheid rdfs:label "Wiesentheid".

<http://dbpedia.org/resource/Willimantic,_Connecticut>
rdfs:label "Willimantic, Connecticut".
<http://dbpedia.org/resource/Winchester,_Nevada> rdfs:label "Winchester, Nevada".

dbr:Wrocław rdfs:label "Wroc\u0142aw".

dbr:Ybbs rdfs:label "Ybbs".

dbr:Zaragoza rdfs:label "Zaragoza".

dbr:Zürich rdfs:label "Z\u00fcrich".

dbr:Zwolle rdfs:label "Zwolle".

res:Belfort rdfs:label "Belfort".

res:Cabourg rdfs:label "Cabourg".

res:Chantilly rdfs:label "Chantilly, Oise".

res:France rdfs:label "France".

res:Genève rdfs:label "Geneva".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Ham_(Somme)> rdfs:label "Ham, Somme".

res:Lida rdfs:label "Lida".

res:Montpellier rdfs:label "Montpellier".

res:Montrouge rdfs:label "Montrouge".

res:Neuilly-sous-Clermont rdfs:label "Neuilly-sous-Clermont".

res:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

res:Paray-le-Monial rdfs:label "Paray-le-Monial".

res:Paris rdfs:label "Paris".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Plan-d'Orgon> rdfs:label "Plan-d'Orgon".

res:Rome rdfs:label "Rome".

res:Saint-Laurent rdfs:label "Saint-Laurent".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Saint-Nicolas-d'Aliermont>
rdfs:label "Saint-Nicolas-d'Aliermont".
res:Versailles rdfs:label "Versailles (city)".

