@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:01dcff37-5b67-3766-8260-279859ed1cd7
    rdfs:comment
        "Gr\u00e9gence (en grec \u0393\u03c1\u03b7\u03b3\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf\u03c2), \u00e9v\u00eaque de Safar (ou Zafar, ou Taphar, \u03a4\u03ac\u03c6\u03b1\u03c1\u03bf\u03bd en grec), au Y\u00e9men, est une figure de l'hagiographie byzantine qui aurait v\u00e9cu dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du VIe si\u00e8cle et aurait \u00e9t\u00e9 missionnaire et \u00e9v\u00eaque dans le sud de l'Arabie. L'historicit\u00e9 m\u00eame du personnage est probl\u00e9matique."@fr;
    owl:sameAs viaf:207823140;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gr\u00e9gence_de_Safar>,
        <http://viaf.org/viaf/100184680>,
        <http://viaf.org/viaf/108675755>,
        <http://viaf.org/viaf/19672652>,
        <http://viaf.org/viaf/207823140>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grégence_de_Safar.
doremus_artist:08499a7d-7eec-3ea4-8e3c-3c0432a486ff
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Gandersheim;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Sch\u00f6ne (* 9. Februar 1940 in Bad Gandersheim) ist ein deutscher Operns\u00e4nger in der Stimmlage Bassbariton."@de,
        "Wolfgang Sch\u00f6ne (born 9 February 1940) is a German bass-baritone in opera and concert."@en;
    owl:sameAs viaf:22328708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Sch\u00f6ne>,
        <http://viaf.org/viaf/22328708>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34513a88-afa4-4b6f-9c2c-aabaa6503512>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wolfgang_Schöne.
doremus_artist:0b3e0849-1692-3aa6-9702-34a0f33a15fa
owl:sameAs viaf:42931996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42931996>.
doremus_artist:0eeb76bc-3a9a-323d-8fd6-8be52bae626e
owl:sameAs viaf:168035120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168035120>.
doremus_artist:125168d2-2f79-3e78-b683-9219375abd7d
owl:sameAs viaf:14962792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14962792>.
doremus_artist:13c229a4-ba04-35a3-a22e-dfdc28995a13
owl:sameAs viaf:85940938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85940938>.
doremus_artist:14fdbf2b-1b7c-3a00-b2ba-7aa8ed19423d
owl:sameAs viaf:103808336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103808336>.
doremus_artist:270451a8-bde7-3a4b-adcf-12fd9e4ce681
owl:sameAs viaf:213841746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/213841746>.
doremus_artist:2f362285-ac52-3727-a49d-04c3207588f8
owl:sameAs viaf:49181258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49181258>.
doremus_artist:33d411c8-c18d-31f4-acfd-0f2d11a7eada
owl:sameAs viaf:16276591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16276591>.
doremus_artist:3da884dd-dc2e-3fb2-bf6a-8232f6b67747
owl:sameAs viaf:74147843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74147843>.
doremus_artist:41fee393-9000-334e-b298-21c51e8e76b8
    rdfs:comment
        "Nicolas S\u00e9jan, n\u00e9 le 17 mars 1745 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 16 mars 1819, est un musicien fran\u00e7ais, issu d'une famille alli\u00e9e aux Forqueray.Un des meilleurs organistes de son temps, il fut co-titulaire de l'orgue de la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris et de nombreuses autres \u00e9glises parisiennes. Il fut nomm\u00e9 \u00e0 la Chapelle Royale en 1789."@fr;
    owl:sameAs viaf:74275036;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_S\u00e9jan>,
        <http://viaf.org/viaf/74275036>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas_Séjan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Séjan.
doremus_artist:42f14aa8-1197-36ca-9eea-a50a42ea6fe9
owl:sameAs viaf:29716454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29716454>.
doremus_artist:4c7430c8-c88b-3d31-9f45-c1474f57e3f3
    dbp:birthPlace res:Belfort;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rald Genty est un chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 23 avril 1974 \u00e0 Belfort en France.\u2191 \u00ab G\u00e9rald Genty \u00bb, sur Bocal Mazik"@fr;
    owl:sameAs viaf:47037496;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rald_Genty>,
        <http://viaf.org/viaf/47037496>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b9ec277-eece-473a-ae58-0c4a8d7f259c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérald_Genty.
doremus_artist:4e63add2-45c8-3689-a7b0-d5f1c61c7893
owl:sameAs viaf:10047923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10047923>.
doremus_artist:576a3f62-bcef-3d4e-9d5d-b1f6c4adc25a
    rdfs:comment
        "Georges Delvall\u00e9e, n\u00e9 le 15 mars 1937 \u00e0 Fourmies (Nord), est un organiste fran\u00e7ais.\u00c9l\u00e8ve d'Alfred Cortot. Il pr\u00e9pare \u00e0 l\u2019\u00c9cole normale de musique de Paris sa licence de concert. Outre le piano, il \u00e9tudie l'harmonie, la composition avec Henri Challan. Sur les conseils de Marcel Dupr\u00e9, Andr\u00e9 Marchal et Marie-Louise Girod, il d\u00e9cide de se consacrer \u00e0 l'orgue.Il fait une grande carri\u00e8re consacr\u00e9e \u00e0 l'orgue symphonique, se sp\u00e9cialisant notamment dans l'\u0153uvre de Charles Tournemire."@fr;
    owl:sameAs viaf:237157792;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Delvall\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/237157792>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Delvallée.
doremus_artist:589c2005-2a1a-3445-a1dc-9edc69766472
owl:sameAs viaf:29720634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29720634>.
doremus_artist:595f0983-a178-3b84-aff1-02421c8b7c8e
owl:sameAs viaf:261687693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261687693>.
doremus_artist:5c17507f-4ff8-3157-ad6c-701c5c1da993
owl:sameAs viaf:115650750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115650750>.
doremus_artist:5e72f94a-ee44-3afd-bdbf-04daa8beef65
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Robrecht (de son vrai nom Raymond Robberecht) est un musicien, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, arrangeur musical belge n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 22 mai 1932 d'un p\u00e8re flamand et d'une m\u00e8re d'origine fran\u00e7aise, et mort le 15 janvier 2006 \u00e0 Paris \u00e0 l'h\u00f4pital de la Salp\u00eatri\u00e8re."@fr;
    owl:sameAs viaf:59274660;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Robrecht>,
        <http://viaf.org/viaf/59274660>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Éric_Robrecht.
doremus_artist:6fd488ef-93dc-3f78-97f0-a68644b2402a
    dbp:birthPlace dbr:Skanderborg;
    rdfs:comment
        "Christina \u00c5strand (born 1969) is a Danish violinist. When she was just 22, she became leader of the Danish National Symphony Orchestra, a position she still holds today."@en;
    owl:sameAs viaf:103675081;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christina_\u00c5strand>,
        <http://viaf.org/viaf/103675081>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christina_Åstrand.
doremus_artist:71e61990-69f9-3542-b920-060052c75a7a
owl:sameAs viaf:207051432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207051432>.
doremus_artist:720060b7-d698-3d30-a822-6fd05c495f63
owl:sameAs viaf:90732894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90732894>.
doremus_artist:73d10549-e219-3f75-b30c-197624589153
owl:sameAs viaf:80239947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80239947>.
doremus_artist:7ba451cb-be66-3889-a1d5-6e3c6bdf2d75
owl:sameAs viaf:221450692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221450692>.
doremus_artist:7bf0821b-7d36-315d-900b-c17d4fb27d17
owl:sameAs viaf:12501335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12501335>.
doremus_artist:82e605de-4913-3043-8732-db656242deec
owl:sameAs viaf:46971665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971665>.
doremus_artist:85f60429-5720-3b86-91ad-e4439e653fed
    dbp:birthPlace dbr:Beckenried;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Murer. Alfred Melchior Murer (n\u00e9 le 1er octobre 1940 \u00e0 Beckenried) est un r\u00e9alisateur suisse."@fr,
        "Alfred Melchior Murer (* 1. Oktober 1940 in Beckenried, Nidwalden) ist ein Schweizer Filmemacher."@de,
        "Alfred Melchior Murer (1 de octubre de 1940 en Beckenried/Nidwalden) es un fot\u00f3grafo y director de cine suizo. Actualmente es el director de la Academia cinematogr\u00e1fica suiza"@es,
        "Fredi M. Murer (born October 1, 1940) is a Swiss filmmaker."@en,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30a3\u30fb\u30e0\u30fc\u30e9\u30fc\uff08Fredi Murer\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u30d5\u30ec\u30c7\u30a3\u30fbM\u30fb\u30e0\u30fc\u30e9\u30fc\u3001Fredi M. Murer\u3001\u672c\u540dAlfred Melchior Murer\u30011940\u5e7410\u67081\u65e5 \u30d9\u30c3\u30b1\u30f3\u30ea\u30fc\u30c9 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30cc\u30fc\u30f4\u30a9\u30fc\u30fb\u30b7\u30cd\u30de\u30fb\u30b9\u30a4\u30b9\u300d\u306e\u30ad\u30fc\u30d1\u30fc\u30bd\u30f3\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u300e\u5c71\u306e\u711a\u706b\u300f\u306e\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17517989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fredi_M._Murer>,
        <http://viaf.org/viaf/17517989>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Fredi_M._Murer>.
doremus_artist:93eb380d-7ae2-3edb-841c-a794a30ae788
owl:sameAs viaf:79830045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79830045>.
doremus_artist:9ff792f2-a5eb-379e-aaa9-2976c15a2f80
    dbp:birthPlace dbr:Toruń;
    rdfs:comment
        "Jadwiga Rapp\u00e9 (Toru\u0144, 24 februari 1952) is een Poolse alt. Ze volgde haar opleiding bij Zofia Bregy aan de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin-Academie in Warschau, en later bij Jerzy Artysz in Wroc\u0142aw. Naast haar muzikale studie stond ze ingeschreven bij de Universiteit van Warschau, waar ze Poolse en Slavische filologie studeerde. Rapp\u00e9 geeft de voorkeur aan de minder bekende werken voor haar stemtype, wat de reden is dat ze vaak op verschillende internationale festivals gevraagd wordt. Ze staat ook bekend als voorvechtster van het werk van Witold Lutos\u0142awski."@nl,
        "Jadwiga Rapp\u00e9 (born 24 February 1952) is a Polish operatic contralto, born in Torun. In 1980 she was awarded first prize at the International Bach Competition in Leipzig. She made her professional opera debut at the Great Theatre, Warsaw in 1983 and has since remained a regular artist at that theatre. She has sung leading roles with other opera houses internationally, including the Deutsche Oper Berlin and the Royal Opera House in London."@en,
        "Jadwiga Rapp\u00e9 (ur. 24 lutego 1952 w Toruniu) \u2013 polska \u015bpiewaczka (alt). Studiowa\u0142a na Wydziale Filologii S\u0142owia\u0144skiej Uniwersytetu Warszawskiego. Studia \u015bpiewu rozpocz\u0119\u0142a u Zofii Br\u00e9gy, a nast\u0119pnie w Akademii Muzycznej im. K. Lipi\u0144skiego we Wroc\u0142awiu w klasie Jerzego Artysza. Studia \u015bpiewu uko\u0144czy\u0142a z najwy\u017cszym wyr\u00f3\u017cnieniem. W roku 1980 otrzyma\u0142a I nagrod\u0119 na Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Bachowskim w Lipsku, w roku 1981 Z\u0142oty Medal na Festiwalu M\u0142odych Solist\u00f3w w Bordeaux."@pl,
        "Jadwiga Rapp\u00e9Fichier:Jadwiga Rapp\u00e9 Polish classical singer.jpg Jadwiga Rapp\u00e9, n\u00e9e le 24 f\u00e9vrier 1952 \u00e0 Toru\u0144 en Pologne, est une chanteuse polonaise (alto)."@fr;
    owl:sameAs viaf:163881421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jadwiga_Rapp\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/163881421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/385903a4-e39d-4dd4-a132-b7db10be1161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jadwiga_Rappé.
doremus_artist:a11ede7c-db9b-3c1d-a08d-94e22604f754
owl:sameAs viaf:5123123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5123123>.
doremus_artist:a4b861b3-04d4-370d-91ab-5f84d7e21ac3
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Issy-les-Moulineaux;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Tcherepnine. Nicolas Nikola\u00efevitch Tcherepnine (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d; ISO 9 : Nikolaj Nikolaevi\u010d \u010cerepnin) est un compositeur russe, n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 15 mai 1873 et mort \u00e0 Issy-les-Moulineaux le 26 juin 1945."@fr,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a\u0641\u064a\u062a\u0634 \u062a\u0634\u064a\u0631\u064a\u0628\u0646\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Nikolai Nikolayevich Tcherepnin) \u0645 ( 15 \u0622\u064a\u0627\u0631 1873 - 26 \u062d\u0632\u064a\u0631\u0627\u0646 1945 ) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0631\u0648\u0633\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0633\u0627\u0646\u062a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a \u0631\u064a\u0645\u0633\u0643\u064a \u0643\u0648\u0631\u0633\u0627\u0643\u0648\u0641 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0646\u0633\u064a\u0631\u0641\u062a\u0648\u0627\u0631 \u0633\u0627\u0646\u062a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a , \u0643\u0645\u0627 \u0642\u0627\u062f \u0645\u0648\u0633\u0645 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0644 \u0644\u0640 \u062f\u064a\u0627\u063a\u0627\u0644\u064a\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0631\u0648\u0633 ."@ar,
        "Nikolai Nikolajewitsch Tscherepnin (russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d; * 3. Maijul./ 15. Mai 1873greg. in Sankt Petersburg; \u2020 26. Juni 1945 in Issy-les-Moulineaux) war ein russischer Komponist."@de,
        "Nikolai Nikolayevich Tcherepnin (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d; May 15 [O.S. May 3] 1873 \u2013 26 June 1945) was a Russian composer, pianist, and conductor. He was born in Saint Petersburg and studied under Nikolai Rimsky-Korsakov at the Saint Petersburg Conservatory. He conducted for the first Paris season of Sergei Diaghilev's Ballets Russes."@en,
        "Nikol\u00e1i Nikol\u00e1yevich Cherepn\u00edn \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u0301\u043d (San Petersburgo, 15 de mayo (calendario juliano: 3 de mayo) de 1873 \u2014 27 de junio de 1945) fue un compositor, pianista y director de orquesta ruso. Padre del compositor Aleksandr Cherepn\u00edn. Naci\u00f3 en San Petersburgo y estudi\u00f3 con Nikol\u00e1i Rimski-K\u00f3rsakov en el Conservatorio de San Petersburgo. Dirigi\u00f3 la primera temporada de los Ballets Rusos de Sergu\u00e9i Di\u00e1guilev. En 1918 tom\u00f3 el puesto de director del Conservatorio Nacional de Tiflis. En 1921 se traslad\u00f3 a Par\u00eds, donde vivi\u00f3 el resto de su vida."@es,
        "Niko\u0142aj Niko\u0142ajewicz Czeriepnin (ur. 3/15 maja 1873 w Petersburgu, zm. 26 czerwca 1945 w Issy-les-Moulineaux k. Pary\u017ca) \u2013 rosyjski kompozytor, pedagog muzyczny i dyrygent, ojciec Aleksandra. By\u0142 uczniem Niko\u0142aja Rimskiego-Korsakowa w konserwatorium w Petersburgu. W latach 1909\u20131914 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 jako dyrygent z baletem Siergieja Diagilewa. W latach 1918\u20131921 by\u0142 dyrektorem konserwatorium w Tbilisi, w roku 1921 osiad\u0142 w Pary\u017cu. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie opery i balety, w roku 1923 doko\u0144czy\u0142 oper\u0119 Modesta Musorgskiego Jarmark soroczy\u0144ski."@pl,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u0301\u043d (3 [15] \u043c\u0430\u044f 1873, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1945, \u0418\u0441\u0441\u0438-\u043b\u0435-\u041c\u0443\u043b\u0438\u043d\u043e, \u043f\u043e\u0434 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435\u043c) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d\u0430. \u041d. \u041d. \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c, \u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u0441\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0414\u044f\u0433\u0438\u043b\u0435\u0432 \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u00ab\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u043e\u0432\u00bb. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044f \u044f\u0440\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c, \u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044f\u0441\u044c \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043b\u0438\u0446\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u0435 \u2013 \u00ab\u041f\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043e\u043d \u0410\u0440\u043c\u0438\u0434\u044b\u00bb, \u00ab\u041d\u0430\u0440\u0446\u0438\u0441\u0441 \u0438 \u042d\u0445\u043e\u00bb. \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0414\u044f\u0433\u0438\u043b\u0435\u0432 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u00ab\u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438\u00bb . \u042e. \u0428\u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u043d, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0443 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e \u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0442\u0443\u0440, \u0442\u0430\u043a \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f: \u00ab\u0418\u0437 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b,"@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\uff08Nikolai Nikolayevich Tcherepnin\u30011873\u5e745\u67083\u65e5 - 1945\u5e746\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6559\u6388\u3002\u59bb\u30de\u30ea\u30e4\u306f\u6c34\u5f69\u753b\u5bb6\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d9\u30ce\u30ef\uff08\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30d9\u30ce\u30ef\u306e\u5f1f\uff09\u306e\u5a18\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u6cd5\u5f8b\u5bb6\u3092\u5fd7\u3057\u305f\u304c\u65ad\u5ff5\u3057\u3001\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u540c\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6307\u63ee\u79d1\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u81ea\u3089\u3082\u5e1d\u5ba4\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u53f0\u306b\u7acb\u3063\u305f\u30021909\u5e74\u304b\u30891914\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ae\u30ec\u30d5\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306b\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u6700\u521d\u306e\u30d1\u30ea\u516c\u6f14\u3067\u3082\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u30021918\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u3092\u907f\u3051\u3066\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30c8\u30d3\u30ea\u30b7\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u3060\u304c\u3001\u8d64\u8ecd\u306e\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u4fb5\u653b\u306b\u4f34\u30441921\u5e74\u306b\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u7d4c\u7531\u3067\u30d1\u30ea\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u4f59\u751f\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002 \u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u6700\u521d\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u53e4\u5178\u7684\u3067\u660e\u6670\u306a\u69cb\u6210\u3068\u3001\u8efd\u5999\u6d12\u8131\u306a\u97ff\u304d\u3092\u597d\u3080\u50be\u5411\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u306f\u73cd\u3057\u304f\u3001\u606f\u306e\u9577\u3044\u65cb\u5f8b\u3092\u6301\u7d9a\u3055\u305b\u3001\u6df1\u523b\u306a\u5287\u7684\u8868\u73fe\u3092\u767a\u5c55\u3055\u305b\u308b\u3068\u3044\u3046\u3053\u3068\u306f\u4e0d\u5f97\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002 \u3088\u308a\u9ad8\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u306f\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u5c3c\u53e4\u62c9\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u5207\u5217\u666e\u5b81\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u0301\u043d\uff0c1873\u5e745\u670815\u65e5\uff0d1945\u5e746\u670826\u65e5)\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u7559\u6821\u4efb\u6559\u30021918\u5e74\u79fb\u5c45\u7b2c\u6bd4\u5229\u65af\uff0c1921\u5e74\u6d41\u4ea1\u5df4\u9ece\u3002\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u9f50\u5c14\u54c1\u64c5\u957f\u521b\u4f5c\u620f\u5267\u4f5c\u54c1\uff0c\u97f3\u4e50\u5bcc\u4e8e\u8272\u5f69\u6027\u548c\u63cf\u7ed8\u6027\u3002\u5176\u5b50\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u5207\u5217\u666e\u5b81\uff08\u4e2d\u6587\u540d\u9f50\u5c14\u54c1\uff09\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:9924727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Tcherepnin>,
        <http://viaf.org/viaf/9924727>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6775554d-38f8-4771-a036-a779c88c582a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nikolai-Tcherepnin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nikolai_Tcherepnin.
doremus_artist:a90d037a-b164-3a64-8bfc-a61498ee73ed
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Kirill Vladimirovich Molchanov (Russian: \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u043b\u0447\u0430\u043d\u043e\u0432; 7 September 1922, Moscow - 14 March 1982, Moscow) was a Russian and Soviet composer. He was appointed director of the Bolshoi, at the time political disfavour had fallen on the lead soprano Galina Vishnevskaya. His works are in the Social Realist romantic tradition and were not warmly received when performed abroad."@en,
        "\u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u043b\u0447\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 (1922\u20141982) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1963). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0412\u041a\u041f(\u0431) \u0441 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:78826908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kirill_Molchanov>,
        <http://viaf.org/viaf/78826908>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1656d98-12ec-4548-b7af-2ea5a40177a2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kirill_Molchanov.
doremus_artist:a93a11f3-dc9e-3118-a131-e6cd565ff90a
owl:sameAs viaf:151855000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/151855000>.
doremus_artist:b8d87086-b306-31de-8256-8277ca4d8fbe
    rdfs:comment
        "Delphine Liz\u00e9 est une pianiste fran\u00e7aise n\u00e9e en 1979 \u00e0 Nice."@fr;
    owl:sameAs viaf:17512232;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Delphine_Liz\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/17512232>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Delphine_Lizé.
doremus_artist:bbe73017-d657-3bbf-9c83-1837265ea570
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Olga Borodina (ur.1963) \u2013 rosyjska \u015bpiewaczka operowa, mezzosopran. Studiowa\u0142a w konserwatorium w Sankt Petersburgu i ju\u017c w czasie studi\u00f3w zosta\u0142a zauwa\u017cona i obsadzona w roli Siebel w Fau\u015bcie Charlesa Gounoda. Nagra\u0142a ponad 20 p\u0142yt, na kt\u00f3rych wyst\u0119puje w swoich najwa\u017cniejszych, wymienionych wy\u017cej rolach. Ma r\u00f3wnie\u017c na swoim koncie nagrania Requiem Giuseppe Verdiego, p\u0142yt\u0119 ze zbiorem pie\u015bni Czajkowskiego oraz p\u0142yt\u0119 A portrait of Olga Borodina ze zbiorem arii operowych i klasycznych pie\u015bni."@pl,
        "Olga Borodina\u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 Olga Vladimirovna Borodina (en russe : \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430), n\u00e9e le 29 juillet 1963 \u00e0 L\u00e9ningrad (URSS), est une mezzo-soprano russe. \u00c9tudiante au Conservatoire de L\u00e9ningrad, elle est remarqu\u00e9e par le chef d'orchestre Valery Gergiev qui lui permet, en 1987, de faire ses d\u00e9buts au sein de la compagnie du Th\u00e9\u00e2tre Mariinsky (appel\u00e9 en ce temps-l\u00e0 Th\u00e9\u00e2tre Kirov), o\u00f9 elle incarne notamment Marina Mniszek."@fr,
        "Olga Vladimirovna Borodina (born 29 July 1963, in Saint Petersburg) is a leading mezzo-soprano, known for her roles in Russian operas at her home company, the Mariinsky Theatre, and for her international performing and recording career in a varied repertoire."@en,
        "Olga Vlad\u00edmirovna Borodin\u00e1 (en ruso, \u041e\u0301\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u0301; n. San Petersburgo; 29 de julio de 1963) es una mezzosoprano rusa de destacada actuaci\u00f3n internacional, considerada la sucesora de Irina Arj\u00edpova y Yelena Obraztsova. Estudiante en el Conservatorio de San Petersburgo fue descubierta por el director Valeri Gu\u00e9rguiev que propici\u00f3 su debut en la compa\u00f1\u00eda del K\u00edrov del Teatro Mariinski de San Petersburgo en 1987. En 1992 debut\u00f3 en el Covent Garden de Londres con Pl\u00e1cido Domingo en Sans\u00f3n y Dalila. Ha tenido discrepancias serias \u00faltimamente con la Wiener Staatsoper."@es,
        "Olga Wladimirowna Borodina (russisch \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430; * 29. Juli 1963 in Leningrad) ist eine russische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "\u041e\u0301\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u0301 (\u0440\u043e\u0434. 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1963, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2002). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2007)."@ru;
    owl:sameAs viaf:114725458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olga_Borodina>,
        <http://viaf.org/viaf/114725458>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fc64e19-fa69-4599-8e83-9c54de47dac3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olga_Borodina.
doremus_artist:bc6c818a-1293-3f51-a668-0dd81586953e
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Eyvind Stauri Sol\u00e5s (11 May 1937 \u2013 22 April 2011) was a Norwegian musician, composer, actor and program host in NRK, both the Norwegian television and radio."@en;
    owl:sameAs viaf:39656176;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eyvind_Sol\u00e5s>,
        <http://viaf.org/viaf/39656176>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eyvind_Solås.
doremus_artist:c0af4a24-cda3-35b8-ba4a-53041fc12985
    dbp:birthPlace dbr:Kongsvinger;
    rdfs:comment
        "H\u00e5vard Gimse (* 15. September 1966 in Kongsvinger) ist ein norwegischer Pianist."@de,
        "H\u00e5vard Gimse (born 15 September 1966) is a Norwegian classical pianist from Kongsvinger, Norway and the brother of the cellist \u00d8yvind Gimse. He has received the Griegprisen (1996) and the Steinway Award (1995). Gimse has done several recordings for Naim Audio, Naxos Records, Sony Classical Records, Chandos Records and Simax."@en;
    owl:sameAs viaf:117223953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e5vard_Gimse>,
        <http://viaf.org/viaf/117223953>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Håvard_Gimse.
doremus_artist:c90fee70-7e17-3c82-b67c-98a3ea90e088
    dbp:birthPlace dbr:Chambéry;
    rdfs:comment
        "Gautier Capu\u00e7on (* 3. September 1981 in Chamb\u00e9ry) ist ein franz\u00f6sischer Cellist und Kammermusiker. Sein \u00e4lterer Bruder ist der Violinist Renaud Capu\u00e7on."@de,
        "Gautier Capu\u00e7on (Chamb\u00e9ry, 3 de septiembre de 1981) es un violonchelista franc\u00e9s."@es,
        "Gautier Capu\u00e7on (born 3 September 1981) is a French cellist."@en,
        "Gautier Capu\u00e7on est un violoncelliste fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 septembre 1981 \u00e0 Chamb\u00e9ry. Il est le fr\u00e8re du violoniste Renaud Capu\u00e7on."@fr,
        "\u00c8 fratello del violinista Renaud Capu\u00e7on."@it,
        "\u845b\u66ff\u8036\u723e\u00b7\u5361\u666e\u980c\uff08Gautier Capu\u00e7on\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc1981\u5e749\u67083\u65e5\uff0c\u6cd5\u570b\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u3002 \u845b\u66ff\u8036\u723e\u00b7\u5361\u666e\u980c\u51fa\u751f\u5728\u85a9\u74e6\u7701\u5c1a\u8c9d\u91cc\uff0c\u662f\u4e09\u5144\u59b9\u4e2d\u6700\u5e74\u8f15\u7684\u4e00\u500b\u3002\u4ed6\u7684\u54e5\u54e5\u662f\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u96f7\u8bfa\u00b7\u5361\u666e\u9882\uff08Renaud Capu\u00e7on\uff09\u3002\u5361\u666e\u98824\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u5927\u63d0\u7434 \uff0c7\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u92fc\u7434\u3002 \u5728\u4ed6\u5bb6\u4e61\u7684\u5c1a\u8d1d\u91cc\u9ad8\u7b49\u56fd\u7acb\u97f3\u4e50\u5b66\u6821\uff0c\u5361\u666e\u9882\u5f00\u59cb\u4e86\u4ed6\u7684\u6b63\u89c4\u97f3\u4e50\u5b66\u4e60\uff0c\u5e76\u4ee5\u5927\u63d0\u7434\u548c\u94a2\u7434\u7b2c\u4e00\u7b49\u6210\u7ee9\u6bd5\u4e1a\u3002\u5728\u5df4\u9ece\uff0c\u5361\u666e\u9882\u6700\u521d\u968fAnnie Cochet-Zakine\u5b66\u4e60\u5927\u63d0\u7434\uff0c1997\u5e74\u4ece\u5df4\u9ece\u9ad8\u7b49\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff08Conservatoire Sup\u00e9rieur de Paris\uff09\u4ee5\u5927\u63d0\u7434\u4e13\u4e1a\u7b2c\u4e00\u7b49\u6210\u7ee9\u6bd5\u4e1a\u3002\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed6\u5728\u5df4\u9ece\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4ece\u5927\u63d0\u7434\u6559\u80b2\u5bb6\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u7a46\u52d2\uff08Philippe Muller\uff09\uff0c2000\u5e74\u4ee5\u5927\u63d0\u7434\u548c\u5ba4\u5185\u4e50\u7b2c\u4e00\u7b49\u6210\u7ee9\u6bd5\u4e1a\u3002\u6b64\u540e\uff0c\u4ed6\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u4e0e\u8868\u6f14\u827a\u672f\u5927\u5b66\uff08Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Wien\uff09\u968f\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u5e2d\u592b\u5b8c\u6210\u4e86\u4ed6\u7684\u5b66\u4e60\u3002 1997\u5e74\u548c1998\u5e74\u95f4\uff0c\u5361\u666e\u9882\u66fe\u7ecf\u5728\u6b27\u6d32\u5171\u540c\u4f53\u9752\u5e74\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff08\u6b27\u76df\u9752\u5e74\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u524d\u8eab\uff09\u548c\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u9a6c\u52d2\u9752\u5e74\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u91cc\u62c5\u4efb\u5927\u63d0\u7434\u624b\uff0c\u5408\u4f5c\u8fc7\u7684\u6307\u6325\u5305\u62ec\u6d77\u5ef7\u514b\u3001\u5e03\u5217\u5179\u3001\u963f\u5df4\u591a\u3002 \u5361\u666e\u9882\u73b0\u5728\u4f5c\u4e3a\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u4e0e\u8bb8\u591a\u4e16\u754c\u9876\u5c16\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u4e50\u56e2\u5408\u4f5c\u6f14\u51fa\u3002\u4ed6\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u5bcc\u6709\u9020\u8be3\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4e1a\u4f59\u65f6\u559c\u6b22\u6f14\u594f\u7235\u58eb\u94a2\u7434\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19890077;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gautier_Capu\u00e7on>,
        <http://viaf.org/viaf/19890077>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03ebaa38-5d45-4347-93a5-1b31e9e7a44c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gautier_Capuçon.
doremus_artist:cc5b8b0c-89c6-3570-9427-9a283b2984b1
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Maur-des-Fossés;
    rdfs:comment
        "Emmanuel (Manu) Katch\u00e9 est un batteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 27 octobre 1958 \u00e0 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s. Il est \u00e9galement auteur-compositeur, parolier et interpr\u00e8te. Chevalier des Arts et des Lettres, il d\u00e9tient de nombreuses r\u00e9compenses musicales."@fr,
        """Lungamente al fianco di Peter Gabriel, ha partecipato alle incisioni e ai tour di alcuni tra i pi\u00f9 importanti musicisti della scena rock. Fra i tanti, Tori Amos, Sting, Dire Straits, Pink Floyd, Rick Wright, Joe Satriani, Joni Mitchell, Jan Garbarek. Ha registrato le parti di batteria negli album Oltre (1990) di Claudio Baglioni, Come l'acqua (1992) di Mango e Non calpestare i fiori nel deserto (1995) di Pino Daniele. Il suo stile batteristico si distingue per un uso particolarmente ricco dei piatti "splash", i quali spesso Katch\u00e9 usa in sequenza di sedicesimi o trentaduesimi con particolare gusto e sapienza.In collaborazione con la YAMAHA, disegna tre rullanti, di cui il primo in edizione limitata, in ottone da 5 1/2 e 6 1/2 di profondit\u00e0:Limited Edition 14x5 \u00bdSD 455MK 14x5 \u00bdSD 465MK 14x6"""@it,
        "Manu Katch\u00e9 (Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, 27 de octubre de 1958) es un percusionista y compositor de canciones franc\u00e9s. Posee gran prestigio en su \u00e1mbito instrumental y ha acompa\u00f1ado a artistas de la talla de Peter Gabriel, Dire Straits, Sting, Bee Gees, Mango, Claudio Baglioni, Jan Garbarek o Joe Satriani."@es,
        """Manu Katch\u00e9 (Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, 27 oktober 1958) is een Frans muzikant en songwriter die het meest bekend is om zijn vaardigheid op de drums. Opvallend in zijn stijl: dynamiek, subtiliteit, en op een kenmerkende manier veelvuldig gebruik van splashes: kleine (6" en 8") bekkentjes in zijn drumset. Live is het allemaal een stuk heftiger dan op zijn albums. Tijdens zijn jeugd is hij voorbestemd tot klassiek pianist en bezoekt in die hoedanigheid dan ook het Conservatorium van Parijs. Hij ontdekt dan het slagwerk en gaat daarin verder."""@nl,
        "Manu Katch\u00e9 (born 27 October 1958, in Saint-Maur-des-Foss\u00e9s) is a French musician of Ivorian origin. He is a drummer and songwriter."@en,
        "Manu Katch\u00e9 (eigentlich: Emmanuel Katch\u00e9; * 27. Oktober 1958 in Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, D\u00e9partement Val-de-Marne) ist ein franz\u00f6sischer Schlagzeuger und international gefragter Studiomusiker. Daneben tritt er auch als Komponist, S\u00e4nger, Texter, Perkussionist und Musikproduzent in Erscheinung. Sein musikalischer Schwerpunkt ist der Bereich Rock/Pop, er bedient jedoch auch die Genres Weltmusik und Jazz. Zuvor erlangte Katch\u00e9 in seiner Heimat Frankreich als Jury-Mitglied der Fernseh-Castingshow Nouvelle Star hohe Popularit\u00e4t."@de,
        "Manu Katch\u00e9, w\u0142a\u015bc. Emmanuel Katch\u00e9 (ur. 27 pa\u017adziernika 1958 w Saint-Maur-des-Foss\u00e9s) \u2013 francuski muzyk specjalizuj\u0105cy si\u0119 w grze na instrumentach perkusyjnych, poza tym kompozytor, wokalista, autor tekst\u00f3w i producent muzyczny. W roku 2016 by\u0142 gwiazd\u0105 10 edycji Drums Fusion (Festiwalu Sztuki Perkusyjnej) odbywaj\u0105cego si\u0119 w Bydgoszczy."@pl,
        "\u30de\u30cc\u30fb\u30ab\u30c1\u30a7\uff08Manu Katch\u00e9\u30011958\u5e7410\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3001\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49412504;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manu_Katch\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/49412504>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2581fa6c-1a78-4c59-9f18-020ed8cb18be>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manu_Katche_by_Stuart_Mentiply.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Manu_Katché.
doremus_artist:cd6a28c5-267e-3cf7-8a59-a342e9194aa5
owl:sameAs viaf:71603690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71603690>.
doremus_artist:d1642b90-e7fe-39f9-b3fb-e05436e38e98
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Jerusalem;
    rdfs:comment
        "Haim Alexander (* 9. August 1915 in Berlin; \u2020 18. M\u00e4rz 2012 in Jerusalem; hebr\u00e4isch \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05d0\u05dc\u05db\u05e1\u05e0\u05d3\u05e8; geb\u00fcrtig: Heinz G\u00fcnter) war ein israelischer Komponist und Professor f\u00fcr Komposition, Klavier und Musiktheorie."@de,
        "Haim Alexander (Berlijn, 9 augustus 1915 \u2013 Jeruzalem, 18 maart 2012) was een in Duitsland geboren Joods componist."@nl,
        "Haim Alexander (Hebrew: \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05d0\u05dc\u05db\u05e1\u05e0\u05d3\u05e8; August 9, 1915 \u2013 March 18, 2012) was an Israeli composer."@en,
        "Haim Alexander, n\u00e9 le 9 ao\u00fbt 1915 \u00e0 Berlin, et mort le 18 mars 2012 \u00e0 J\u00e9rusalem, est un compositeur isra\u00e9lien d'origine allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:48048967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Haim_Alexander>,
        <http://viaf.org/viaf/48048967>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37bf801e-9ceb-4781-a8ed-74f8448b0760>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Haim_Alexander.
doremus_artist:d62416ae-4a0c-352f-a50b-83656f5100a7
owl:sameAs viaf:42050001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42050001>.
doremus_artist:eb6fe3ef-0f75-3fee-a2ba-01d7dbc8fb57
owl:sameAs viaf:24298005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24298005>.
doremus_artist:edf003a4-e826-3bdd-9390-d31d7a4d2d37
    owl:sameAs viaf:100318654;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100318654>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f52508a-fef9-4a46-91ac-2076ef35340a>.
doremus_artist:f5ace5ac-0779-3238-94ab-c36475110e29
owl:sameAs viaf:79156931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79156931>.
dbr:Bad_Gandersheim rdfs:label "Bad Gandersheim".

dbr:Beckenried rdfs:label "Beckenried".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Chambéry rdfs:label "Chamb\u00e9ry".

dbr:Issy-les-Moulineaux rdfs:label "Issy-les-Moulineaux".

dbr:Jerusalem rdfs:label "Jerusalem".

dbr:Kongsvinger rdfs:label "Kongsvinger".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Saint-Maur-des-Fossés rdfs:label "Saint-Maur-des-Foss\u00e9s".

dbr:Skanderborg rdfs:label "Skanderborg".

dbr:Toruń rdfs:label "Toru\u0144".

res:Belfort rdfs:label "Belfort".

