@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:0062060c-affd-3948-b452-a83184661af8
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    dbp:deathPlace dbr:Grez-sur-Loing;
    rdfs:comment
        "Maurice Gendron (* 26. Dezember 1920 in Nizza; \u2020 20. August 1990 in Grez-sur-Loing, Seine-et-Marne) war ein franz\u00f6sischer Cellist."@de,
        "Maurice Gendron (26 d\u00e9cembre 1920 pr\u00e8s de Nice - 20 ao\u00fbt 1990) est un violoncelliste fran\u00e7ais."@fr,
        "Maurice Gendron (December 26, 1920, near Nice \u2013 August 20, 1990, Grez-sur-Loing) was a French cellist and teacher. He is widely considered one of the greatest cellists of the twentieth century. He recorded most of the standard concerto repertoire with conductors such as Bernard Haitink, Raymond Leppard, and Pablo Casals, and with orchestras such as the Vienna State Opera Orchestra, the London Symphony Orchestra, and the London Philharmonic Orchestra. He also recorded the sonata repertoire with pianists such as Philippe Entremont and Jean Fran\u00e7aix. For 25 years, he was a member of a celebrated piano trio with Yehudi and Hephzibah Menuhin. He also made a famous recording of J. S. Bach's solo cello suites."@en,
        "Maurice Gendron (bij Nice, 26 december 1920 - 20 augustus 1990) was een Frans cellist. Maurice Gendron werd geboren in een arm gezin. Zijn moeder was violiste in het orkest van het theater. Zijn vader liet het gezin reeds vroeg in de steek. Maurice kreeg zijn eerste vioollessen op vierjarige leeftijd. Toen hij vijf was, schakelde hij over op de cello. Zijn eerste leraar, St\u00e9phane Odero, nam hem mee om naar Emanuel Feuermann te gaan luisteren. Hij werd hierdoor diep ontroerd. Hij won de Eerste Prijs aan het conservatorium van Nice op veertienjarige leeftijd, in 1934, en drie jaar later ging hij studeren aan het conservatorium van Parijs, bij G\u00e9rard Hekking."@nl,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30c9\u30ed\u30f3\uff08Maurice Gendron, 1920\u5e7412\u670826\u65e5-1990\u5e748\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30cb\u30fc\u30b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cb\u30fc\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30c3\u30ad\u30e3\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u30021940\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u304b\u3089\u3001\u30ed\u30b8\u30a7\u30fb\u30c7\u30be\u30eb\u30df\u30a8\u30fc\u30eb\uff0c\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30d8\u30f3\uff0c\u30a6\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u3089\u304b\u3089\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u6559\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f\u59a8\u3052\u3089\u308c\u305f\u304c\u30011947\u5e74\u306b\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u521d\u6f14\u3092\u884c\u3044\u3001\u540d\u58f0\u3092\u9ad8\u3081\u305f\u3002 \u30b8\u30e3\u30f3\u30c9\u30ed\u30f3\u306f\u3001\u71b1\u5fc3\u306a\u6559\u80b2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u30011954\u5e74\u304b\u3089\u30b6\u30fc\u30eb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30b1\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u79d1\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u30011970\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u79d1\u4e3b\u4efb\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1960\u5e74\u306b\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6765\u65e5\u3057\u305f\u5f8c\u30011972\u5e74\u306b\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6765\u65e5\u3057\u3001\u6771\u4eac\u90fd\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30821980\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u8349\u6d25\u590f\u5b63\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\uff06\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u305f\u3073\u305f\u3073\u6765\u65e5\u3057\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u3084\u6307\u5c0e\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u3002 \u30d1\u30ea\u8fd1\u90ca\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61731921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Gendron>,
        <http://viaf.org/viaf/61731921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b671fcf8-b5b3-40ee-a58e-c4a396a00eac>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Gendron.
doremus_artist:0077f4c2-6819-39e5-9e5a-50d541fc19a3
    dbp:birthPlace dbr:Constantinople;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Era fratello minore di Andr\u00e9 Ch\u00e9nier. Compose il testo dell'inno rivoluzionario Le chant du d\u00e9part. Fu membro della Convenzione, del Consiglio dei Cinquecento e del Tribunato."@it,
        "Marie Joseph Ch\u00e9nier (ur. 11 lutego 1764 w Stambule, zm. 10 stycznia 1811 w Pary\u017cu) \u2013 francuski dramatopisarz i dzia\u0142acz polityczny."@pl,
        "Marie-Joseph Blaise de Ch\u00e9nier (11 February 1764 \u2013 10 January 1811) was a French poet, dramatist and politician of French and Greek origin."@en,
        "Marie-Joseph Blaise de Ch\u00e9nier (Estambul, 28 de agosto de 1764 - Par\u00eds, 10 de enero de 1811). Pol\u00edtico, poeta y escritor franc\u00e9s. Hijo de Louis Ch\u00e9nier, diplom\u00e1tico e historiador, y hermano del poeta Andr\u00e9 Ch\u00e9nier, Marie-Joseph naci\u00f3 en Constantinopla pero pas\u00f3 su infancia en Carcasona. Estudi\u00f3 en el Colegio de Navarra de Par\u00eds y, en 1781, con 17 a\u00f1os se gradu\u00f3 como cadete de los dragones de Montmorency. Permaneci\u00f3 dos a\u00f1os en la guarnici\u00f3n de Niort."@es,
        "Marie-Joseph Blaise de Ch\u00e9nier est un po\u00e8te, dramaturge et homme politique fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Constantinople le 11 f\u00e9vrier 1764 et mort \u00e0 Paris le 10 janvier 1811. C'est le fr\u00e8re cadet du po\u00e8te Andr\u00e9 Ch\u00e9nier."@fr,
        "Marie-Joseph Blaise de Ch\u00e9nier, (* 11. Februar 1764 in Konstantinopel; \u2020 10. Januar 1811 in Paris), war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. Er gilt als bedeutendster Dramatiker der Franz\u00f6sischen Revolution, ist heute aber so gut wie vergessen."@de,
        """\u041d\u0435\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2014 \u0434\u0432\u0443\u0445\u0430\u043a\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f "Edgar ou le page syppos\u00e9 " (\u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0432 1783 \u0433.), \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0432 1785 \u0433., \u2014 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430. \u0412 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0430 \u043d\u0438\u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u044f \u00abAz\u00e9mire\u00bb. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0428. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430\u0434 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u044f\u043c\u0438: \u00abCharles IX\u00bb \u0438 \u00abHenri VIII\u00bb, \u043d\u043e \u043e\u043d\u0438 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0434\u043e\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u044b \u0446\u0435\u043d\u0437\u0443\u0440\u043e\u0439 \u043a \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0432\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438. \u0412 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u044b \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0428. \u0432 1789 \u0433. \u043d\u0430\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u043b \u0434\u0432\u0435 \u0431\u0440\u043e\u0448\u044e\u0440\u044b: \u00abLa libert\u00e9 des th\u00e9\u00e2tres en France\u00bb \u0438 \u00abD\u00e9nonciation des inquisiteurs de la pens\u00e9e\u00bb. \u0426\u0435\u043d\u0437\u043e\u0440 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0421\u044e\u0430\u0440, \u0437\u0430\u0434\u0435\u0442\u044b\u0439 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c \u043f\u0430\u043c\u0444\u043b\u0435\u0442\u0435, \u043e\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u043b \u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u043c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0435\u0439 \u0432 \u00abJournal de Paris\u00bb. \u0428. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0421\u044e\u0430\u0440\u0430 \u0441 \u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0440\u0435\u0437\u043a\u0438\u043c \u043f\u0430\u043c\u0444\u043b\u0435\u0442\u043e\u043c \u00abA messieurs les Parisiens sur la trag\u00e9die de Charles IX\u00bb. \u0428\u0443\u043c, \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0442\u044b\u0439 \u0432\u043e"""@ru;
    owl:sameAs viaf:22139971;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Joseph_Ch\u00e9nier>,
        <http://viaf.org/viaf/22139971>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie-Joseph_Chénier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Chénier.
doremus_artist:00b2e73d-5271-3ca2-bf28-940ecbe389d9
    rdfs:comment
        "Janice Giteck (born June 27, 1946 in New York) is an American composer."@en;
    owl:sameAs viaf:61741975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janice_Giteck>,
        <http://viaf.org/viaf/61741975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Janice_Giteck.
doremus_artist:012ba472-a061-30ce-a035-e47a7507a9bb
owl:sameAs viaf:94034182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94034182>.
doremus_artist:01386e38-cfa6-3fa3-b322-d9a0b29436d9
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Ed Motta (* 17. August 1971 in Rio de Janeiro, Brasilien; eigentlich Eduardo Motta) ist ein afrobrasilianischer Jazz-, Funk und Soul- sowie Bluess\u00e4nger und Songwriter, der mit Anleihen an Rockmusik, Popmusik, Soul, Funk und brasilianischen Musikstilen einen eigenst\u00e4ndigen Mix gestaltet hat. Er ist der Neffe des bekannten brasilianischen S\u00e4ngers Tim Maia. Er geh\u00f6rt mittlerweile zu den gro\u00dfen Stars der brasilianischen Popmusik."@de,
        "Ed MottaFichier:Ed Motta.jpg"@fr,
        """Eduardo "Ed" Motta (Rio de Janeiro, 17 de agosto de 1971) \u00e9 um cantor, compositor e produtor musical brasileiro. \u00c9 sobrinho do tamb\u00e9m cantor Tim Maia e primo do cantor L\u00e9o Maia."""@pt,
        """Eduardo "Ed" Motta (R\u00edo de Janeiro, 17 de agosto de 1971) es un compositor, multiinstrumentista y cantante brasile\u00f1o de soul, funk y jazz."""@es,
        """Eduardo "Ed" Motta (born August 17, 1971, in Rio de Janeiro, Brazil) is a Brazilian MPB, rock, soul music, funk and jazz musician. He is nephew of late Brazilian singer Tim Maia."""@en,
        "Ha iniziato la sua carriera nel gruppo Conexao Japeri, che ha pubblicato un unico album, nel 1988. Dal 1990 ha inciso da solista."@it;
    owl:sameAs viaf:64204754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ed_Motta>,
        <http://viaf.org/viaf/64204754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ffdf7f27-a12c-40fe-8ae3-050b46fc2f79>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ed_Motta_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ed_Motta.
doremus_artist:031d5494-a448-36e7-97bb-56dee0e354eb
owl:sameAs viaf:267260538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267260538>.
doremus_artist:03266d34-6335-375b-a39b-89c6ad1e1cb9
owl:sameAs viaf:79638333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79638333>.
doremus_artist:0327d7a3-43f9-3645-96ae-b2f22eca9c81
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Vicenza;
    rdfs:comment
        "Leone Leoni (c. 1560 \u2013 1627) was a North Italian polyphonic composer who served as maestro di cappella at Vicenza cathedral from 1588. He composed motets for antiphonal choirs, some in many parts, with instrumental accompaniment. As would be expected of a cathedral maestro di cappella, he also produced masses, psalms, magnificats and other liturgical music, some published in his Cantici sacri (1608) as well as sacred and secular madrigals."@en,
        "Leone Leoni, n\u00e9 \u00e0 V\u00e9rone vers 1560 et mort \u00e0 Vicence le 24 juin 1627, est un compositeur d'Italie du Nord, ma\u00eetre de chapelle \u00e0 la cath\u00e9drale de Vicenza \u00e0 partir de 1588. Il remplace \u00e0 ce poste son ma\u00eetre Giammateo Asola, parti pour Venise. Il a contribu\u00e9 \u00e0 l'anthologie Psalmodia vespertina d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Palestrina par Asola, et publi\u00e9e \u00e0 Venise. Il est re\u00e7u comme membre de l'Accademia Olimpica de Vicence entre 1609 et 1612. \u00c0 sa mort, Amedeo Freddi, \u00e9galement \u00e9l\u00e8ve d'Asola, le remplace comme ma\u00eetre de chapelle. Ludovico Balbi a peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 l'un des \u00e9l\u00e8ves de Leoni."@fr;
    owl:sameAs viaf:17405928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leone_Leoni_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/17405928>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Leone_Leoni_(composer)>.
doremus_artist:04db39ad-6cf7-3ef2-a51e-f4ad14759270
    dbp:birthPlace dbr:Campi_Bisenzio;
    rdfs:comment
        "Rolando Panerai (* 17. Oktober 1924 in Campi Bisenzio bei Florenz) ist ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Rolando Panerai (Campi Bisenzio, 17 de octubre de 1924) es un bar\u00edtono Italiano."@es,
        "Rolando Panerai (Campi Bisenzio, nabij Florence (Itali\u00eb) 17 oktober 1924) is een Italiaanse bariton, in het bijzonder beroemd in het Italiaanse repertoire. Hij genoot een lange en aanzienlijke carri\u00e8re in zowel komische en dramatische rollen."@nl,
        "Rolando Panerai (born 17 October 1924) is an Italian baritone, particularly associated with the Italian repertory. He was born in Campi Bisenzio, near Florence, Italy and studied with Frazzi in Florence and Armani and Giulia Tess in Milan. Panerai made his stage debut in 1947 in Naples at the Teatro di San Carlo as the pharaon in Rossini's Mos\u00e8 in Egitto. Other debuts, both in 1951, were as Simon Boccanegra in Simon Boccanegra in Bergamo and as Sharpless in Madama Butterfly at La Scala in Milan. He sang in many rarely performed Verdi operas on radio broadcast for RAI in 1951 (to commemorate the 50th anniversary of Verdi's death), such as Giovanna d'Arco, La battaglia di Legnano, and Aroldo. Later roles included most of the great Verdi baritone roles, particularly the title character in Rig"@en,
        "Rolando Panerai (n\u00e9 le 17 octobre 1924 \u00e0 Campi Bisenzio, pr\u00e8s de Florence, en Toscane) est un baryton italien."@fr,
        "Rolando Panerai (ur. 17 pa\u017adziernika 1924 w Campi Bisenzio) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, baryton, wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cy si\u0119 ciemn\u0105 barw\u0105 g\u0142osu i umiej\u0119tno\u015bci\u0105 przekonuj\u0105cego odtwarzania zar\u00f3wno r\u00f3l dramatycznych, jak i komicznych. R\u00f3wnie wysoko cenione by\u0142y jego interpretacje r\u00f3l komicznych \u2013 Figara w Weselu Figara, Leporella w Don Giovannim, Figara w Cyruliku sewilskim, Belcore'a i Dulcamary w Napoju mi\u0142osnym i Don Pasquale'a."@pl,
        "\u30ed\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d1\u30cd\u30e9\u30a4\uff08Rolando Panerai, 1924\u5e7410\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002 \u30ab\u30f3\u30d4\u30fb\u30d3\u30bc\u30f3\u30c4\u30a3\u30aa\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3067\u30f4\u30a3\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30c3\u30c4\u30a3\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30a2\u30eb\u30de\u30fc\u30cb\u3068\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fb\u30c6\u30b9\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021946\u5e74\u306b\u751f\u5730\u306e\u30c0\u30f3\u30c6\u5287\u5834\u3067\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u300a\u30e9\u30f3\u30e1\u30eb\u30e2\u30fc\u30eb\u306e\u30eb\u30c1\u30a2\u300b\u306e\u30a8\u30f3\u30ea\u30fc\u30b3\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u3093\u3060\u3002\u7fcc\u5e74\u306b\u30b9\u30dd\u30ec\u30fc\u30c8\u306e\u58f0\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u8cde\u3057\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u30b5\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u5287\u5834\u3067\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u30e2\u30fc\u30bc\u300b\u306b\u30d5\u30a1\u30e9\u30aa\u5f79\u3068\u3057\u3066\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u30021951\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u8776\u3005\u592b\u4eba\u300b\u306e\u30b7\u30e3\u30fc\u30d7\u30ec\u30b9\u5f79\u3067\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u540c\u5e74\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u5354\u4f1a\u306e\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u6ca1\u5f8c50\u5468\u5e74\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u653e\u9001\u4f01\u753b\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021954\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30e1\u30ce\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u300a\u30a2\u30e1\u30ea\u30a2\u821e\u8e0f\u4f1a\u3078\u884c\u304f\u300b\u306e\u521d\u6f14\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u30011957\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306e\u300a\u753b\u5bb6\u30de\u30c1\u30b9\u300b\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u6f14\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5404\u5730\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3084\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306a\u3069\u4e16\u754c\u5404\u5730\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022011\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u3067\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fb\u30b9\u30ad\u30c3\u30ad\u300b\u306e\u516c\u6f14\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u5065\u5728\u3092\u793a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85080949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolando_Panerai>,
        <http://viaf.org/viaf/85080949>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28742ef4-d86e-4fd6-b5b4-3b4917c73613>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rolando_Panerai.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolando_Panerai.
doremus_artist:052eadd2-0495-3bec-8ad1-e629450f1633
owl:sameAs viaf:117620080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117620080>.
doremus_artist:05e425b9-3557-3eaa-9c13-7893f9e1980f
owl:sameAs viaf:60477587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60477587>.
doremus_artist:061a23f2-ed41-3503-bcd3-515939d394ba
owl:sameAs viaf:171136807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171136807>.
doremus_artist:06539af9-1be6-3d61-a92d-6ef572e3fe9f
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Carl Gottfried Wilhelm Taubert (Berlin, 23 March 1811 \u2013 Berlin, 7 January 1891) was a German pianist, composer, and conductor, father of philologist and writer Emil Taubert."@en,
        "Karl Gottfried Wilhelm Taubert (* 23. M\u00e4rz 1811 in Berlin; \u2020 7. Januar 1891 in Berlin) war ein deutscher Pianist und Komponist."@de,
        "Karl Gottfried Wilhelm Taubert (n\u00e9 le 23 mars 1811 \u00e0 Berlin ; mort le 7 janvier 1891 \u00e0 Berlin) est un compositeur allemand."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0413\u043e\u0442\u0444\u0440\u0438\u0434 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0422\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442 (1811\u20141891) \u2014 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u042d\u043c\u0438\u043b\u044f \u0422\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30bf\u30a6\u30d9\u30eb\u30c8\uff08Carl Gottfried Wilhelm Taubert 1811\u5e743\u670823\u65e5 - 1891\u5e741\u67087\u65e5\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95208474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Taubert>,
        <http://viaf.org/viaf/95208474>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_Magnus_Bildnis_Wilhelm_Taubert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Taubert.
doremus_artist:0710a34a-f1b2-3d5a-a441-f418eb94af8a
    dbp:birthPlace res:Messine;
    dbp:deathPlace res:Naples;
    rdfs:comment
        "Emanuele Krakamp (n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1813 \u00e0 Messine \u2013 mort en novembre 1883 \u00e0 Naples) est un compositeur et fl\u00fbtiste italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:76583755;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emanuele_Krakamp>,
        <http://viaf.org/viaf/76583755>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emanuele_Krakamp.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emanuele_Krakamp.
doremus_artist:0794dbb6-c88e-3f8b-97b8-95e89f783836
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Josef Suk (* 8. August 1929 in Prag; \u2020 7. Juli 2011 ebenda) war ein tschechischer Geiger und gelegentlicher Bratscher. Er war der Enkel des Komponisten Josef Suk und Urenkel des Komponisten Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k."@de,
        "Josef Suk (8 August 1929 \u2013 6 July 2011) was a Czech violinist, violist, chamber musician and conductor, the grandson of Josef Suk, the composer and violinist, and great-grandson of Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k. In his home country he carried the title of National Artist."@en,
        "Josef Suk (Praga, 8 de agosto de 1929 - Praga, 6 de julio de 2011) fue un violinista, violista, director de orquesta checo, nieto del compositor Josef Suk y bisnieto de Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k.Toc\u00f3 a menudo con el director Karel An\u010derl, con quien grab\u00f3 los conciertos de Beethoven, Brahms, Mendelssohn, Max Bruch y Chaikovski."@es,
        "Josef Suk (n\u00e9 le 8 ao\u00fbt 1929 \u00e0 Prague, et mort le 7 juillet 2011 \u00e0 Prague) est un violoniste concertiste et chambriste tch\u00e8que."@fr,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0421\u0443\u043a (\u0447\u0435\u0448. Josef Suk; 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1929 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u2014 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0432\u043d\u0443\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0421\u0443\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u043a \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0436\u0430\u043a\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041a\u043e\u0446\u0438\u0430\u043d\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0438\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0443\u043a\u0430 (\u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0434\u0430), \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 1951\u20141990 \u0433\u0433. \u041a\u0430\u043a \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 Grand Prix du Disque \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 1960 \u0433. \u0437\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043e\u0448\u0430 \u042f\u043d\u0430\u0447\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438, \u0432 1968 \u0433. \u0437\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430, \u0432 1978 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0411\u043e\u0433\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443. \u0421 1973 \u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0430\u043b\u044c\u0442\u043e\u0432\u0443\u044e \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044e"@ru,
        "\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30b9\u30fc\u30af\uff08Josef Suk\u30011929\u5e748\u67088\u65e5 - 2011\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u6f14\u594f\u3067\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u7d99\u627f\u8005\u3068\u3057\u3066\u7f8e\u3057\u3044\u97f3\u8272\u3068\u6c17\u54c1\u3042\u308b\u6b4c\u3044\u3076\u308a\u3067\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30b9\u30fc\u30af\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30b6\u30fc\u30af\u306e\u66fe\u5b6b\u3067\u3042\u308a\u3001\u540c\u59d3\u540c\u540d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30e8\u30bb\u30d5\u30fb\u30b9\u30af\u306f\u7956\u7236\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e\u306eJosef\u306e\u767a\u97f3\u306f\u30e8\u30bc\u30d5\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u6163\u7528\u3067\u30e8\u30bb\u30d5\u3068\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u306e\u3067\u8907\u6570\u306e\u8868\u8a18\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118333200;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Suk_(violinist)>,
        <http://viaf.org/viaf/118333200>,
        <https://musicbrainz.org/artist/286b0e0a-0d34-4624-8536-034ed01ac722>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josef_suk.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Josef_Suk_(violinist)>.
doremus_artist:07d36d1b-8107-33d6-9f80-3442dd96482a
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        "Douglas Boyd (born 1959, Glasgow, Scotland) is a British oboist and conductor. He studied oboe at the Royal Academy of Music, London, as a pupil of Janet Craxton. He later was a student with Maurice Bourgue in Paris. In 1984 he won the Young Concert Artists International Auditions, which led to his New York City recital debut at Carnegie Hall. Boyd and his wife Sally Pendlebury, a cellist, have three children, Iona, Sebastian and Sam. The family reside in London."@en,
        "Douglas Boyd n\u00e9 le 1er mars 1959, \u00e0 Glasgow, en \u00c9cosse est un hautbo\u00efste et chef d'orchestre britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:89819056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Douglas_Boyd>,
        <http://viaf.org/viaf/89819056>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Douglas_Boyd.
doremus_artist:08160b9e-cedc-3488-b66e-cd3d1000cabe
owl:sameAs viaf:250939968; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250939968>.
doremus_artist:083e6259-d803-3362-86bd-89bc9b428f7e
owl:sameAs viaf:36665914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36665914>.
doremus_artist:0868dffc-7f75-3d49-9368-c02dd9a5b6f7
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Dominique Probst (* 19. Februar 1954 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Schlagzeuger. Der Sohn der Schauspielerin Gis\u00e8le Casadesus studierte am Pariser Konservatorium, wo er 1978 den ersten Preis im Fach Schlagzeug gewann. Im Folgejahr erhielt er den Kompositionspreis der Fondation Lili Boulanger. Seit 1973 ist Probst Soloschlagzeuger beim Orchestre Colonne. Au\u00dferdem unterrichtet er am Konservatorium von Levallois-Perret und war von 1978 bis 2000 Professor am Conservatoire de Paris. 2009 gab er eine Meisterklasse an der Universit\u00e4t von Boulder/Colorado."@de,
        "Dominique Probst (born 1954) is a French composer. The son of a noted playwright, Gis\u00e8le Casadesus, and an actor and director with the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, Lucien Probst, Dominique Probst won the First Prize for Percussion with the National Music Conservatory, Paris, in 1978. He has also been the timpanist of the Colonne Orchestra since 1973. In addition to performing as an instrumentalist and being a composer Probst gives instruction in percussion, chamber music, and musical education in various Parisian conservatories."@en,
        "Dominique Probst est un compositeur et percussionniste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 19 f\u00e9vrier 1954. Issu d'une longue lign\u00e9e d'artistes, il est le fils de la com\u00e9dienne Gis\u00e8le Casadesus et de Lucien Pascal (de son vrai nom Lucien Probst), directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sc\u00e8ne de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, et le fr\u00e8re du chef d'orchestre Jean-Claude Casadesus, de la com\u00e9dienne Martine Pascal et de l'artiste plasticienne B\u00e9atrice Casadesus. Il est le p\u00e8re de l'actrice Barbara Probst, et l'oncle de l'acteur Olivier Casadesus."@fr;
    owl:sameAs viaf:33088964;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Probst>,
        <http://viaf.org/viaf/33088964>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dominique_Probst_saluts_concert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Probst.
doremus_artist:08965447-19f1-3063-a7b1-233ee0667b3e
owl:sameAs viaf:199851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199851>.
doremus_artist:089af2b7-f0fa-34a8-b0fc-8dc9ec68ac9d
    rdfs:comment
        "William Jean Paul Sabatier, n\u00e9 le 22 mai 1923 \u00e0 Gentilly (Val-de-Marne), est un acteur fran\u00e7ais de cin\u00e9ma et t\u00e9l\u00e9vision et de doublage, ancien \u00e9l\u00e8ve du Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique."@fr;
    owl:sameAs viaf:19866864;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/William_Sabatier>,
        <http://viaf.org/viaf/19866864>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:William_Sabatier.
doremus_artist:0a3ca92a-4633-3ed1-a76c-9a23f77b472d
owl:sameAs viaf:21727469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21727469>.
doremus_artist:0b03edf6-c257-3911-9d73-48fe7eed6c1b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tietê,_São_Paulo>;
    dbp:deathPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Camargo. Mozart Camargo Guarnieri (n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1907 \u00e0 Tiet\u00ea \u2013 mort le 13 janvier 1993 \u00e0 S\u00e3o Paulo) est un compositeur br\u00e9silien du XXe si\u00e8cle. Il \u00e9tudie le piano et la composition au Conservat\u00f3rio de S\u00e3o Paulo et se perfectionne par la suite aupr\u00e8s de Charles Koechlin \u00e0 Paris. Quelques-unes des compositions de Guarnieri remportent d'importants prix aux \u00c9tats-Unis durant les ann\u00e9es 1940, lui donnant l'occasion de les diriger \u00e0 New York, Boston, Los Angeles et Chicago."@fr,
        "La sua opera \u00e8 vastissima ed \u00e8 il secondo musicista brasiliano contemporaneo pi\u00f9 conosciuto, dopo Heitor Villa-Lobos. Il suo archivio personale, composto oltre che dalle partiture da corrispondenza, dischi, articoli di giornale e altro ancora, \u00e8 custodito all'Instituto de Estudos Brasileiros dell'Universit\u00e0 di San Paolo."@it,
        "Mozart Camargo Guarnieri (* 1. Februar 1907 in Tiet\u00ea; \u2020 13. Januar 1993 in S\u00e3o Paulo) war ein brasilianischer Komponist. Der Sohn eines italienischen Einwanderers hatte ersten Klavierunterricht im Alter von zehn Jahren bei Virg\u00ednio Dias. 1923 kam er nach S\u00e3o Paulo, wo er das Conservat\u00f3rio Dram\u00e1tico e Musical de S\u00e3o Paulo besuchte, seine Klavierausbildung bei S\u00e1 Pereira und Ernani Braga fortsetzte und Komposition und Dirigieren bei Lamberto Baldi studierte."@de,
        "Mozart Camargo Guarnieri (February 1, 1907 \u2013 January 13, 1993) was a Brazilian composer."@en,
        "Mozart Camargo Guarnieri (Tiet\u00ea, 1 de febrero de 1907 \u2014 S\u00e3o Paulo, 13 de enero de 1993) fue un compositor brasile\u00f1o de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Mozart Camargo Guarnieri (Tiet\u00ea, 1 de fevereiro de 1907 \u2014 S\u00e3o Paulo, 13 de janeiro de 1993) foi um compositor e regente brasileiro."@pt,
        "Mozart Camargo Guarnieri (Tiet\u00ea, in S\u00e3o Paulo, 1 februari 1907 - S\u00e3o Paulo, 13 januari 1993) was een Braziliaans componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "\u30e2\u30b6\u30eb\u30c8\u30fb\u30ab\u30de\u30eb\u30b4\u30fb\u30b0\u30a2\u30eb\u30cb\u30a8\u30ea\uff08Mozart Camargo Guarnieri,1907\u5e742\u67081\u65e5 - 1993\u5e741\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u97f3\u697d\u9662\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30b1\u30af\u30e9\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306f1940\u5e74\u4ee3\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u91cd\u8981\u306a\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u3067\u6307\u63ee\u3092\u3059\u308b\u6a5f\u4f1a\u3092\u5f97\u305f\u3002\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u78ba\u7acb\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u3001\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3001\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u3068\u6307\u63ee\u3092\u6559\u3048\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u591a\u304f\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u300150\u4ee5\u4e0a\u306e\u6b4c\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30cd\u30fc\u30e0\u306eMozart\u306f\u5927\u4ef0\u3060\u3068\u3057\u3066\u81ea\u8eab\u306e\u540d\u3092M. Camargo Guarnieri\u3068\u8a18\u3059\u3053\u3068\u304c\u591a\u304b\u3063\u305f\u3002\u4ed6\u306e\u5144\u5f1f\u306b\u306f\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\uff08\u7db4\u308a\u306fRossine\uff09\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Verdi\uff09\u3068\u540d\u3065\u3051\u3089\u308c\u305f\u8005\u3082\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u83ab\u624e\u7279\u00b7\u5361\u9a6c\u6208\u00b7\u74dc\u5c3c\u57c3\u91cc\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aMozart Camargo Guarnieri\uff0c1907\u5e742\u67081\u65e5\uff0d1993\u5e741\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u5df4\u897f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5723\u4fdd\u7f57\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u8d74\u5df4\u9ece\u5e08\u4ece\u51ef\u4ec0\u5170\uff0c1942\u5e74\u8bbf\u95ee\u7f8e\u56fd\uff0c\u6f14\u51fa\u4e86\u8bb8\u591a\u81ea\u5df1\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u56de\u56fd\u540e\u62c5\u4efb\u6307\u6325\u5e76\u5728\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u4ea7\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4f5c\u54c1\u8f83\u5c11\u660e\u663e\u7684\u6c11\u65cf\u98ce\u683c\uff0c\u5e38\u91c7\u7528\u8f83\u4e3a\u590d\u6742\u7684\u590d\u8c03\u624b\u6cd5\uff0c\u5177\u6709\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u7684\u7279\u5f81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22329728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Camargo_Guarnieri>,
        <http://viaf.org/viaf/22329728>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Camargo_Guarnieri.
doremus_artist:0b5fda12-3d55-32b8-919b-0414cd85c516
    dbp:birthPlace dbr:Burgas;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anestis Logothetis (* 27. Oktober 1921 in Burgas, Bulgarien; \u2020 6. Januar 1994 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist griechischer Herkunft."@de,
        "Anestis Logothetis (27 October 1921\u20136 January 1994) was an Austrian avant-garde composer, noted both for his musical works and his invention of his own graphic notation system."@en;
    owl:sameAs viaf:94667452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anestis_Logothetis>,
        <http://viaf.org/viaf/94667452>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anestis_Logothetis.
doremus_artist:0bb02ad4-1ba5-3815-a53d-fa1fc817ca90
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montclair,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Attivo anche come bandleader e produttore discografico, \u00e8 a capo di un'etichetta indipendente chiamata Greenleaf. Ha collaborato con John Zorn, \u00e8 stato membro dei Masada e ha lavorato anche con Sheryl Crow, Marc Ribot, Cibo Matto, Sean Lennon, Uri Caine e altri. Attualmente ricopre il ruolo di direttore artistico del festival Bergamo Jazz."@it,
        "Dave Douglas (Montclair, Nueva Jersey, Estados Unidos, 24 de marzo de 1963) es un trompetista de jazz y compositor estadounidense cuya m\u00fasica se caracteriza por beber de diversas fuentes musicales ajenas al jazz, tales como la m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea, el rock y el folclore de distintas partes del mundo (el klezmer jud\u00edo, la m\u00fasica balc\u00e1nica, etc.). Igualmente extiende su \u00e1mbito de acci\u00f3n a la colaboraci\u00f3n con otras artes como la poes\u00eda, la danza y el cine. Es director del Festival of New Trumpet Music que se celebra anualmente en la ciudad de Nueva York desde el a\u00f1o 2003."@es,
        "Dave Douglas (born March 24, 1963) is an American jazz trumpeter and composer whose music derives from jazz, classical music, folk music, electronica and klezmer. Since 1993, Douglas has recorded more than forty albums as a bandleader. He has produced more than fifty, including all albums released by his independent label, Greenleaf Music. He has also performed and recorded with dozens of musicians in jazz and popular genres and has been a member of the SFJAZZ Collective and various John Zorn ensembles. With his own groups, Douglas has pioneered new settings for the trumpet in jazz. In more recent years, he has explored collaborations involving modern dance, spoken word/poetry, and film."@en,
        "Dave Douglas (ur. 24 marca 1963 w Montclair) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i tr\u0119bacz jazzowy oraz klezmer."@pl,
        "Dave DouglasFichier:Dave Douglas (trumpet).jpg Dave Douglas au North Sea Jazz Festival (2007). Photo de Siebe van Ineveld. Dave Douglas, n\u00e9 le 24 mars 1963, est un trompettiste et compositeur am\u00e9ricain qui a travaill\u00e9 dans des champs musicaux tr\u00e8s diversifi\u00e9s, allant de la musique classique \u00e0 la musique traditionnelle europ\u00e9enne, en passant par le klezmer. Il a fait partie du big band exp\u00e9rimental Orange Then Blue et est actuellement directeur du Festival of New Trumpet Music, qui se tient annuellement \u00e0 New York."@fr,
        "David Deuel \u201eDave\u201c Douglas (* 24. M\u00e4rz 1963 in Montclair, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Jazz-Trompeter und Komponist. Douglas wuchs in New Jersey auf und lernte als Kind Klavier, Posaune und Trompete. Er studierte Musik in Barcelona und Boston, danach am Berklee College of Music und am New England Conservatory. 1984 zog er nach New York, wo er an der New York University studierte. 1987 machte er seine erste Europatournee mit Horace Silver. Im Jahr 2005 beendete Douglas den Plattenvertrag mit RCA-Bluebird und gr\u00fcndete gemeinsam mit Mike Friedman sein eigenes Plattenlabel Greenleaf Music."@de,
        "David Douglas (Montclair, 24 maart 1963) is een Amerikaanse jazz-trompettist en componist. Zijn muziek ontleent elementen aan muziek buiten de jazz, waaronder klassieke muziek en Oost-Europese volksmuziek. In 2005 eindigde Douglas zijn platencontract met RCA Victor en begon met een vriend een eigen platenlabel, Greenleaf Music. Hierop zijn onder meer platen uitgekomen van zijn Dave Douglas Quintet, zijn sextet Keystone en Nomad. Hij is medeoprichter en directeur van het Festival of New Trumpet Music, dat ieder jaar in New York wordt gehouden. Douglas is twee keer genomineerd voor een Grammy."@nl;
    owl:sameAs viaf:2667314;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Douglas_(trumpeter)>,
        <http://viaf.org/viaf/2667314>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c423b65c-2302-45dd-a3a4-ae10e519196a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dave_Douglas_(trumpet).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Dave_Douglas_(trumpeter)>.
doremus_artist:0c9f7564-cf7b-3ddd-b210-badfd6ac4e8c
    rdfs:comment
        "Beno\u00eet Moerlen (born 6 February 1956) is a French percussionist, best known for his work in Gong, Pierre Moerlen's Gong and a later offshoot Gongzilla."@en;
    owl:sameAs viaf:277619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beno\u00eet_Moerlen>,
        <http://viaf.org/viaf/277619>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37b43e61-1c97-46c4-b6a8-ebae450f04f2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benoît_Moerlen.
doremus_artist:0f025ff0-311a-380f-a12f-b80bf02564db
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Guillaume de Sauville de La Presle, n\u00e9 le 5 juillet 1888 \u00e0 Versailles, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 mai 1969 \u00e0 Paris, est un compositeur et professeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Jacques Guillaume de Sauville de la Presle (* 5. Juli 1888 in Versailles; \u2020 6. Mai 1969 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Jacques de La Presle (1888-1969) was a French composer. He won Second Prix at the Concours de Rome in 1920 with his cantata Don Juan. The following year he won the Grand Prix with a cantata Hermione, and departed to spend four years at the Villa M\u00e9dicis 1922-1925."@en;
    owl:sameAs viaf:37181100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_de_La_Presle>,
        <http://viaf.org/viaf/37181100>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_de_La_Presle.
doremus_artist:0f3974fb-a5c1-3074-b97b-ed3739bae933
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "LeRoy Holmes (September 22, 1913 \u2013 July 27, 1986) was an American songwriter, composer, arranger, orchestra conductor and record producer."@en;
    owl:sameAs viaf:221254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/LeRoy_Holmes>,
        <http://viaf.org/viaf/221254>,
        <https://musicbrainz.org/artist/468e0793-08fa-44c0-a841-761ba71a2e1e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:LeRoy_Holmes.
doremus_artist:1072d729-e994-37c3-a27f-aa77dacc7a33
    rdfs:comment
        "Lemmy Constantine, am\u00e9ricain, n\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1957 en France, est chanteur,  acteur, et voix off.Il est le fils d'H\u00e9l\u00e8ne Musil prima ballerina et pianiste, et de l'acteur chanteur Eddie Constantine.\u00c0 l'instar de son p\u00e8re, Lemmy Constatine, entreprend une carri\u00e8re dans la chanson et le cin\u00e9ma.\u2191 (en) Lemmy Constantine sur l\u2019Internet Movie Database\u2191 Courte biographie sur son site officiel"@fr;
    owl:sameAs viaf:2680297;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lemmy_Constantine>,
        <http://viaf.org/viaf/2680297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lemmy_Constantine.
doremus_artist:11258fe7-467b-37af-bcf0-f0ba7a576ee2
owl:sameAs viaf:54453139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54453139>.
doremus_artist:11ce4d8e-0d04-3995-9974-99fbc2b8542e
owl:sameAs viaf:32331293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32331293>.
doremus_artist:12428c88-c935-3356-9df5-d9a53ed674d6
    rdfs:comment
        "Francesco Marconi (14 May 1853 [or 1855] \u2013 5 February 1916) was an operatic tenor from Rome who enjoyed an important international career. In 1924, a reputable biographical dictionary of musicians called him 'one of the most renowned and esteemed singers of the last 50 years'. Along with his great contemporary Francesco Tamagno (1850\u20131905), he is the earliest Italian tenor to have left a representative legacy of acoustic recordings."@en,
        "Francesco Marconi (Roma, 1853 [o 1855] - Roma 1916) fue un tenor italiano. Nacido en Roma, y de origen humilde, trabaj\u00f3 como carpintero en su juventud. La calidad de su voz llam\u00f3 la atenci\u00f3n de un profesor de canto, Ottavio Bartolini, que le dio sus primeras clases. Posteriormente, en el Conservatorio de Roma, estudi\u00f3 con Venceslao Persichini, que tambi\u00e9n fue profesor de dos bar\u00edtonos de reputaci\u00f3n internacional: Antonio Magini-Coletti (1855\u20131912) y Mattia Battistini (1856\u20131928)."@es;
    owl:sameAs viaf:2668183;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Marconi>,
        <http://viaf.org/viaf/2668183>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Marconi.
doremus_artist:14014e15-2045-3cc0-8be3-d000a3763fba
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Martial Caillebotte (* 7. April 1853 in Paris; \u2020 16. Januar 1910 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Pianist, Philatelist und Fotograf. Er studierte Musik am Pariser Konservatorium und komponierte mehrere St\u00fccke f\u00fcr Klavier, einige Orchesterwerke und Lieder. Von diesen Kompositionen ver\u00f6ffentlichte er zu Lebzeiten nur wenige Werke. Lediglich einige seiner Orgelst\u00fccke kamen zur \u00f6ffentlichen Auff\u00fchrung. Zusammen mit seinem \u00e4lteren Bruder Gustave Caillebotte trug er eine bedeutende Briefmarkensammlung zusammen. Der Philatelic Congress of Great Britain listet die beiden Br\u00fcder unter den 42 Personen, die von dieser Organisation als V\u00e4ter der Philatelie bezeichnet werden. Martial Caillebotte verband mit seinem Bruder Gustave eine enge Beziehung. Nach dessen Tod verhandelte er als sein Nachl"@de,
        """Martial Caillebotte (1853\u20131910) was a French photographer and composer who was also one of the "Fathers of Philately" entered on the Roll of Distinguished Philatelists in 1921. He was the younger brother of the noted artist Gustave Caillebotte (1848-1894) and they both inherited a fortune from their father, enabling them to pursue their respective passions throughout life. He married Marie Minoret, June 7, 1887. In 1888 his wife gave birth to a son Jean, and then in 1889 a daughter Genevi\u00e8ve. Genevi\u00e8ve inherited the majority of unsold paintings by Gustave Caillebotte. 
* 
* 
*"""@en,
        "Martial Caillebotte (n\u00e9 le 7 avril 1853 \u00e0 Paris \u2013 mort le 16 janvier 1910 dans la m\u00eame ville) est un compositeur et pianiste fran\u00e7ais de la fin du XIXe si\u00e8cle, pr\u00e9curseur de la musique impressionniste."@fr;
    owl:sameAs viaf:170275762;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martial_Caillebotte>,
        <http://viaf.org/viaf/170275762>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G._Caillebotte_-_Jeune_homme_au_piano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martial_Caillebotte.
doremus_artist:14be2aa4-5b7e-3c9b-9228-336d9626df7d
owl:sameAs viaf:79713016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79713016>.
doremus_artist:15754306-908d-3018-ba7b-c9672d8f77f5
owl:sameAs viaf:38310707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38310707>.
doremus_artist:17326128-fd87-3c2c-a51b-464499fc4bf8
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Edmond Eug\u00e8ne Alexis Rostand (French: [\u0281\u0254st\u0251\u0303]; 1 April 1868 \u2013 2 December 1918) was a French poet and dramatist. He is associated with neo-romanticism, and is known best for his play Cyrano de Bergerac. Rostand's romantic plays contrasted with the naturalistic theatre popular during the late nineteenth century. Another of Rostand's works, Les Romanesques, was adapted to the musical comedy, The Fantasticks."@en,
        "Edmond Eug\u00e8ne Alexis Rostand (Marselha, 1 de abril de 1868 \u2014 Paris, 2 de dezembro de 1918) foi um poeta e dramaturgo franc\u00eas, cuja fama se deve, principalmente, pela autoria da conhecida pe\u00e7a Cyrano de Bergerac.Edmond \u00e9 pai do bi\u00f3logo Jean Rostand."@pt,
        "Edmond Eug\u00e8ne Alexis Rostand [r\u0254'st\u00e3] (* 1. April 1868 in Marseille; \u2020 2. Dezember 1918 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Theaterschriftsteller."@de,
        "Edmond Eug\u00e8ne Alexis Rostand, (Marsella, 1 de abril de 1868 - \u2020 Par\u00eds, 2 de diciembre de 1918), fue un dramaturgo neorrom\u00e1ntico franc\u00e9s. Edmond Rostand es famoso por su obra sobre la figura de Cyrano de Bergerac estrenada en Par\u00eds en 1897 en el Th\u00e9\u00e2tre de la Porte Saint-Martin. Esta obra tuvo un importante \u00e9xito desde sus primeras representaciones y ha pervivido como un cl\u00e1sico del teatro franc\u00e9s hasta nuestros d\u00edas.La obra de Rostand se asocia con el Neorromanticismo. Sus obras rom\u00e1nticas proporcionaban una alternativa al teatro realista popular durante el final del siglo XIX."@es,
        "Edmond Eug\u00e8ne Alexis Rostand, Marseille 1 april 1868 \u2013 Parijs 2 december 1918, was een belangrijke schrijver uit de Romantiek in Frankrijk, auteur van het beroemde toneelstuk Cyrano de Bergerac, waarvan de tekst in de verfilming met G\u00e9rard Depardieu in de hoofdrol vrijwel geheel werd overgenomen. In 1901 werd Rostand verkozen tot lid van de Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@nl,
        "Edmond Rostand (ur. 1 kwietnia 1868 w Marsylii, zm. 2 grudnia 1918 w Pary\u017cu) \u2013 francuski pisarz i poeta. Popularny dramaturg francuskiego neoromantyzmu, autor wodewil\u00f3w, komedii i melodramat\u00f3w. Cz\u0142onek Akademii Francuskiej od 1901 (fotel 31). Najbardziej znany jest za spraw\u0105 bohaterskiej komedii pt. Cyrano de Bergerac. Sztuka ta cieszy si\u0119 wielk\u0105 popularno\u015bci\u0105 od wielu lat. By\u0142a grana na niemal wszystkich scenach \u015bwiata oraz wielokrotnie przenoszona na ekran."@pl,
        "Edmond Rostand, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 1er avril 1868 et mort \u00e0 Paris, 7e, le 2 d\u00e9cembre 1918 (\u00e0 50 ans), est un \u00e9crivain, dramaturge, po\u00e8te et essayiste fran\u00e7ais. Il est l'auteur de l'une des pi\u00e8ces les plus connues du th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais, Cyrano de Bergerac. Il est, par ailleurs, le p\u00e8re de l'\u00e9crivain, biologiste et acad\u00e9micien fran\u00e7ais Jean Rostand."@fr,
        "\u042d\u0434\u043c\u043e\u0301\u043d \u0420\u043e\u0441\u0442\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Edmond Eug\u00e8ne Alexis Rostand; 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1868, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1918, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        """\u0625\u062f\u0645\u0648\u0646\u062f \u0631\u0648\u0633\u062a\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Edmond Rostand) \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 "\u0625\u062f\u0645\u0648\u0646\u062f \u0628\u0648\u062c\u064a\u0646 \u0623\u0644\u0643\u0633 \u0631\u0648\u0633\u062a\u0627\u0646" \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a (1 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1868-2 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1918) \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0645\u0631\u0633\u064a\u0644\u064a\u0627. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0651\u064a \u0635\u0646\u0639\u062a \u0639\u0647\u062f\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0651\u064a \u062d\u0645\u0644\u062a \u0628\u062f\u064a\u0644\u0627\u064b \u0644\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0627\u062f\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0651\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631\u0627\u064b \u0641\u064a \u0646\u0647\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0639\u0634\u0631. \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0646\u0647\u0627 \u0633\u064a\u0631\u0627\u0646\u0648 \u062f\u064a \u0628\u0631\u062c\u0631\u0627\u0643 (\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629) \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0633\u064a\u0631\u0627\u0646\u0648 \u062f\u064a \u0628\u0631\u062c\u0631\u0627\u0643\u060c \u0648\u0627\u0644\u0646\u0633\u0631 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0646\u0627\u0628\u0644\u064a\u0648\u0646."""@ar,
        "\u30a8\u30c9\u30e2\u30f3\u30fb\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30fb\u30ed\u30b9\u30bf\u30f3(Edmond Eug\u00e8ne Alexis Rostand\u30011868\u5e744\u67081\u65e5 - 1918\u5e7412\u67082\u65e5)\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u97fb\u6587\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u622f\u66f2\u300e\u30b7\u30e9\u30ce\u30fb\u30c9\u30fb\u30d9\u30eb\u30b8\u30e5\u30e9\u30c3\u30af\u300f\u306e\u4f5c\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u7279\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u30fc\u30ba\u4f1a\u54e1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7396516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmond_Rostand>,
        <http://viaf.org/viaf/7396516>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edmond_Rostand_en_habit_vert_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmond_Rostand.
doremus_artist:183bca94-f162-3574-91c5-49612e6a8322
owl:sameAs viaf:44023228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44023228>.
doremus_artist:18e64380-f694-3dce-bcf0-1d194382857a
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        """(This name uses Spanish naming customs: the first or paternal family name is Caball\u00e9 and the second or maternal family name is Folch.) Montserrat Caball\u00e9 (Catalan: [muns\u0259\u02c8rat k\u0259\u03b2\u0259\u02c8\u028ee]; born 12 April 1933) is a Spanish operatic soprano. She has sung a wide variety of roles, but Caball\u00e9 is best known as an exponent of the bel canto repertoire, notably the works of Rossini, Bellini, Donizetti and Verdi. She came to the attention of a much wider audience when she recorded at the request of the IOC in 1987 "Barcelona", a duet with Freddie Mercury, the lead singer of the British rock band Queen; the song was inspired by Caball\u00e9\u00b4s home city, later it was used as one of the two official theme songs for the 1992 Olympic Games."""@en,
        "Maria de Montserrat Viviana Concepci\u00f3n Caball\u00e9 i Folc (Barcelona, 12 april 1933) is een Spaanse sopraan en operazangeres."@nl,
        "Maria de Montserrat Viviana Concepci\u00f3n Caball\u00e9 i Folch [muns\u0259\u02c8rat k\u0259\u03b2\u0259\u02c8\u028ee] (* 12. April 1933 in Barcelona, Spanien) ist eine spanische Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie gilt als eine der bedeutendsten Operns\u00e4ngerinnen des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Mar\u00eda de Montserrat Bibiana Concepci\u00f3n Caball\u00e9 i Folch (Barcelona, 12 de abril de 1933) es una cantante l\u00edrica espa\u00f1ola con tesitura de soprano. Considerada una de las m\u00e1s grandes sopranos del siglo XX, es especialmente admirada por su milagrosa t\u00e9cnica vocal y sus interpretaciones del repertorio belcantista."@es,
        "Mar\u00eda de Montserrat Bibiana Concepci\u00f3n Caball\u00e9 i Folch (Barcelona, 12 de abril de 1933) \u00e9 uma famosa cantora l\u00edrica catal\u00e3 com voz de soprano, considerada uma das maiores cantoras l\u00edricas de todos os tempos."@pt,
        "Montserrat Caball\u00e9 \u2014 de son nom complet Maria de Montserrat Viviana Concepci\u00f3n Caball\u00e9 i Folc \u2014 est une cantatrice (soprano) espagnole, n\u00e9e le 12 avril 1933 \u00e0 Barcelone (Catalogne). Surnomm\u00e9e \u00ab La Superba \u00bb (\u00ab la superbe \u00bb) en raison de sa technique, de sa longueur de souffle, de l'amplitude et des nuances (notamment pianissimi) de sa voix, elle est c\u00e9l\u00e8bre pour ses interpr\u00e9tations du r\u00e9pertoire belcantiste et notamment des r\u00f4les de Rossini, Bellini, et Donizetti."@fr,
        "Montserrat Caball\u00e9, w\u0142a\u015bc. Maria de Montserrat Viviana Concepci\u00f3n Caball\u00e9 i Folch (ur. 12 kwietnia 1933 w Barcelonie) \u2013 hiszpa\u0144ska \u015bpiewaczka (sopran spinto), zwana \u201eLa Superba\u201d i \u201eLa Stupenda\u201d (\u201eZdumiewaj\u0105ca\u201d) ze wzgl\u0119du na mo\u017cliwo\u015bci g\u0142osowe."@pl,
        "\u041c\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0440\u0430\u0301\u0442 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u044c\u0435\u0301, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0434\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0440\u0430\u0442 \u0412\u0438\u0432\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u043f\u0441\u044c\u043e\u043d \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u044c\u0435 \u0438 \u0424\u043e\u043b\u044c\u043a (\u043a\u0430\u0442. Maria de Montserrat Viviana Concepci\u00f3n Caball\u00e9 i Folch; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1933, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c, \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c, \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0435\u043b\u044c\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438, \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438. \u041e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 (88 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439), \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 800 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0417\u0430 \u0432\u0435\u0441\u044c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0430 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u2014 \u043e\u0442 \u041f\u0430\u043c\u0438\u043d\u044b \u0434\u043e \u0418\u0437\u043e\u043b\u044c\u0434\u044b, \u043e\u0442 \u0414\u043e\u043d\u043d\u044b \u042d\u043b\u044c\u0432\u0438\u0440\u044b \u0434\u043e \u0422\u0443\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e\u0442."@ru,
        "\u30e2\u30f3\u30bb\u30e9\u30fc\u30c8\u30fb\u30ab\u30d0\u30ea\u30a7\uff08Montserrat Caball\u00e9, \u672c\u540d\uff1aMaria de Montserrat Viviana Concepci\u00f3n Caball\u00e9 i Folc\u30011933\u5e744\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\uff09\u751f\u307e\u308c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\uff09\u3067\u3001\u512a\u308c\u305f\u30d9\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u6b4c\u5531\u6280\u8853\u3068\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3001\u30d9\u30c3\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u3089\u306e\u30d9\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u8af8\u5f79\u3067\u306e\u512a\u308c\u305f\u6b4c\u5531\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja,
        "\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u5fb7\u8499\u7279\u8cfd\u62c9\u7279\u00b7\u8587\u7dad\u5b89\u5a1c\u00b7\u5eb7\u585e\u666e\u897f\u7fc1\u00b7\u5361\u82ad\u8449-\u5bcc\u723e\u514b\uff08Mar\u00eda de Montserrat Viviana Concepci\u00f3n Caball\u00e9 i Folc \uff0c1933\u5e744\u670812\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5e38\u88ab\u7c21\u7a31\u70ba\u8499\u7279\u8cfd\u62c9\u7279\u00b7\u5361\u82ad\u8449\uff08Montserrat Caball\u00e9\uff09\uff0c\u662f\u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u7c4d\u6b4c\u5287\u5973\u9ad8\u97f3\u6f14\u5531\u5bb6\uff0c\u4e26\u4ee5\u5176\u7f8e\u58f0\u5531\u6cd5\u548c\u5c0d\u7f85\u897f\u5c3c\u3001\u8c9d\u5229\u5c3c\u548c\u591a\u5c3c\u91c7\u8482\u7b49\u540d\u5bb6\u4f5c\u54c1\u7684\u6df1\u5165\u523b\u5283\u800c\u95fb\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24786592;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Montserrat_Caball\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/24786592>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montserrat_Caballé_1971b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Montserrat_Caballé.
doremus_artist:1904c036-6001-3b3f-8036-f3db506a80f5
    rdfs:comment
        "Anssi Karttunen (born 1960) is a Finnish cellist. Anssi Karttunen's repertoire ranges from the early baroque to the most recent composers. He performs with most world-class orchestras in Europe (Philharmonia, BBC Symphony, Orchestre de Paris, Filarmonica della Scala, RAI Torino, Munich Philharmonic, Royal Concertgebouw Orchestra etc.), Asia (NHK Orchestra, Tokyo Symphony, Shanghai Symphony, Hong Kong Sinfonietta etc.) and the Americas (Boston Symphony, Philadelphia Orchestra, Los Angeles Philharmonic, Sim\u00f3n Bol\u00edvar Symphony Orchestra etc.) and at major festivals worldwide."@en,
        "Anssi Karttunen (n\u00e9 en 1960) est un violoncelliste finlandais."@fr,
        "\u0410\u0301\u043d\u0441\u0441\u0438 \u041a\u0430\u0301\u0440\u0442\u0442\u0443\u043d\u0435\u043d (\u0444\u0438\u043d. Anssi Karttunen; \u0440\u043e\u0434. 1960, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0443 \u042d\u0440\u043a\u043a\u0438 \u0420\u0430\u0443\u0442\u0438\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 \u0443 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430 \u041f\u043b\u0438\u0442\u0430 \u0438 \u0432 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0435 \u0443 \u0422\u0438\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0430\u043a\u0443\u043b\u044b. \u0412 1994\u20141998 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u00abAvanti!\u00bb, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0438. \u0412 1999\u20142005 \u0433\u0433. \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:17411829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anssi_Karttunen>,
        <http://viaf.org/viaf/17411829>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anssi_Karttunen.
doremus_artist:190b9ac4-08f6-3d63-90d9-4c8c88b4392a
    dbp:birthPlace dbr:Milwaukee;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        """Herman \u00e8 soprattutto noto per essere stato un formidabile scopritore di talenti e per aver entusiasticamente diretto una lunga serie di orchestre (chiamate "herds", cio\u00e8 "mandrie" o "greggi" da un gioco di parole sul suo cognome: in inglese Herman si pronuncia come "herdsman", cio\u00e8 "mandriano" o "pastore") che ebbero quasi sempre un grande successo anche dopo la fine dell'era delle big band (che vide il suo culmine tra gli anni venti e gli anni quaranta del XX secolo), allineando il proprio messaggio musicale alle tendenze della musica del periodo e rimanendo in attivit\u00e0 fino quasi alla sua morte. Fu uno dei pochissimi direttori di big band dell'et\u00e0 dello swing (gli altri furono Duke Ellington, Stan Kenton, Earl Hines e Count Basie) a poter vantare una carriera cos\u00ec prolungata."""@it,
        """Woodrow "Woody" Charles Herman (ur. 16 maja 1913 w Milwaukee, zm. 29 pa\u017adziernika 1987 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk jazzowy, klarnecista i saksofonista. Lider znanego na \u015bwiecie big bandu graj\u0105cego w r\u00f3\u017cnych stylach. Z orkiestr\u0105 Hermana wsp\u00f3\u0142pracowali czo\u0142owi aran\u017cerzy jazzowi, kompozytorzy i instrumentali\u015bci (Igor Strawinski napisa\u0142 dla zespo\u0142u Woody'ego Hermana Ebony Concerto I w 1946)."""@pl,
        """Woodrow Charles "Woody" Herman (May 16, 1913 \u2013 October 29, 1987) was an American jazz clarinetist, alto saxophonist, singer, and big band leader. Leading various groups called "The Herd", Herman was one of the most popular of the 1930s and 1940s bandleaders. His bands often played music that was experimental for its time. He was a featured halftime performer for Super Bowl VII."""@en,
        """Woodrow Charles "Woody" Herman (Milwaukee, 16 de maio de 1913 \u2013 Los Angeles, 29 de outubro de 1987) foi um m\u00fasico de jazz, clarinetista, saxofonista, l\u00edder de banda e cantor norte-americano. Nascido em Milwaukee, no estado de Wisconsin, Estados Unidos, Herman foi uma crian\u00e7a prod\u00edgio que cantou e dan\u00e7ou em vaudeville com seis anos. J\u00e1 aos 11 anos, ele come\u00e7ou a tocar saxofone e mais tarde o clarinete e, quatro anos depois, ele era um m\u00fasico profissional. Herman ganhou sua experi\u00eancia tocando em bandas de Tom Gerun, Harry Sosnik e Gus Arnheim."""@pt,
        "Woodrow Charles (Woody) Herman  (Milwaukee (Wisconsin), 16 mei 1913 - Los Angeles (Californi\u00eb), 29 oktober 1987) was een Amerikaanse jazz-klarinettist, saxofonist (alt en sopraan), zanger en bigbandleider."@nl,
        "Woody Herman (1913-1987) de son vrai nom Woodrow Charles Herman, \u00e9tait un clarinettiste, saxophoniste (alto & soprano), chanteur et chef d'orchestre de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "Woody Herman (eigentlich Woodrow Charles Thomas Herman; * 16. Mai 1913 in Milwaukee, Wisconsin; \u2020 29. Oktober 1987 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Klarinettist, S\u00e4nger und Bandleader."@de,
        "Woody Herman, de nacimiento Woodrow Charles Herman ( 16 de mayo, 1913, Milwaukee, Wisconsin - 29 de octubre, 1987, Los \u00c1ngeles, California) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz, clarinetista, saxofonista alto y soprano, cantante y director de big bands."@es,
        "\u0412\u0443\u0434\u0440\u043e \u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d, \u00ab\u0412\u0443\u0434\u0438\u00bb \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Woodrow Charles Thomas Herman, \u00abWoody\u00bb Herman; 16 \u043c\u0430\u044f 1913, \u041c\u0438\u043b\u0443\u043e\u043a\u0438 \u2014 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1987, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0431\u044d\u043d\u0434\u0430."@ru,
        """\u30a6\u30c7\u30a3\u30fb\u30cf\u30fc\u30de\u30f3 (Woody Herman\u3001\u672c\u540d\uff1aWoodrow Charles Thomas Herman\u30011913\u5e745\u670816\u65e5 - 1987\u5e7410\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6b4c\u624b\u3002 1930\u5e74\u4ee3\u304b\u30891940\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d3\u30c3\u30b0\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u305d\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u306f "The Herd" \uff08\u30b6\u30fb\u30cf\u30fc\u30c9\u3001"herd"\u306f\u300c\uff08\u8349\u98df\u52d5\u7269\u306e\uff09\u7fa4\u308c\u300d\u306e\u610f\u5473\uff09\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u3002\u6700\u76db\u671f\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u304b\u3089\u591a\u304f\u306e\u512a\u308c\u305f\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u529f\u7e3e\u306f\u7279\u7b46\u3055\u308c\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:42025456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Woody_Herman>,
        <http://viaf.org/viaf/42025456>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73bb2ece-7ef7-4ee9-b3a0-bffe0b481bb0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Woody_Herman_1949.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Woody_Herman.
doremus_artist:190bcb5d-d837-3716-bc9a-762f1e37b5da
owl:sameAs viaf:55727877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55727877>.
doremus_artist:19e465dd-fc4a-3710-bb27-e1f958349ed2
    dbp:birthPlace dbr:Hippeios_Colonus;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Sofokles (gr. \u03a3\u03bf\u03c6\u03bf\u03ba\u03bb\u1fc6\u03c2; ur. ok. 496 p.n.e. w Kolonos , zm. 406 p.n.e. w Atenach) \u2013 najwi\u0119kszy obok Ajschylosa i Eurypidesa tragik staro\u017cytnej Grecji. Sofokles by\u0142 tak\u017ce politykiem, dow\u00f3dc\u0105 wojskowym i kap\u0142anem. Jego dzia\u0142alno\u015b\u0107 polityczna i praca tw\u00f3rcza przypadaj\u0105 na okres pomi\u0119dzy tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 Ajschylosa a \u017cyciem Eurypidesa. Zar\u00f3wno za \u017cycia, jak i po \u015bmierci by\u0142 czczony przez wsp\u00f3\u0142obywateli jako bohater."@pl,
        "Sophocle (en grec ancien \u03a3\u03bf\u03c6\u03bf\u03ba\u03bb\u1fc6\u03c2 / Sophokl\u1ec5s), n\u00e9 \u00e0 Colone en 495 av. J.-C. et mort en 406 av. J.-C., est l'un des trois grands dramaturges grecs dont l'\u0153uvre nous est partiellement parvenue, avec Eschyle et Euripide. Il est principalement l'auteur de cent vingt-trois pi\u00e8ces (dont une centaine de trag\u00e9dies), mais dont seules huit nous sont parvenues. Cit\u00e9 comme paradigme de la trag\u00e9die par Aristote, notamment pour l'usage qu'il fait du ch\u0153ur et pour sa pi\u00e8ce \u0152dipe roi, il remporte \u00e9galement le nombre le plus \u00e9lev\u00e9 de victoires au concours tragique des grandes Dionysies (dix-neuf), et n'y figure jamais dernier."@fr,
        "Sophocles (/\u02c8s\u0252f\u0259kli\u02d0z/; Greek: \u03a3\u03bf\u03c6\u03bf\u03ba\u03bb\u1fc6\u03c2, Sophokl\u0113s, Ancient Greek: [so.p\u02b0o.kl\u025b\u0302\u02d0s]; c. 497/6 \u2013 winter 406/5 BC) is one of three ancient Greek tragedians whose plays have survived. His first plays were written later than those of Aeschylus, and earlier than or contemporary with those of Euripides. Sophocles wrote 120 plays during the course of his life, but only seven have survived in a complete form: Ajax, Antigone, The Women of Trachis, Oedipus the King, Electra, Philoctetes and Oedipus at Colonus. For almost 50 years, Sophocles was the most celebrated playwright in the dramatic competitions of the city-state of Athens that took place during the religious festivals of the Lenaea and the Dionysia. He competed in 30 competitions, won 18, and was never judged lower than second place. Aeschy"@en,
        "Sophocles (Oudgrieks: \u03a3\u03bf\u03c6\u03bf\u03ba\u03bb\u1fc6\u03c2) (Colonus, 496 v.Chr. - Athene, 406 v.Chr.) was een van de drie grote Attische tragediedichters, naast Euripides en Aeschylus, van wie toneelstukken bewaard zijn gebleven. Zijn eerste stukken dateren van na Aeschylus en eerder dan of gelijktijdig met die van Euripides. Sophocles schreef ongeveer 120 toneelstukken, waarvan er slechts zeven volledig bewaard zijn gebleven: Aias, Antigone, Vrouwen van Trachis, Koning Oedipus, Elektra, Philoctetes en Oedipus in Colonus. Gedurende bijna vijftig jaar was hij de meest gelauwerde toneelschrijver in de dramacompetities van de stadstaat Athene die plaatsvonden tijdens de religieuze festivals. Hij deed mee aan dertig competities, won er achttien en eindigde nooit lager dan tweede. Aeschylus won veertien competities en we"@nl,
        "Sophokles (altgriechisch \u03a3\u03bf\u03c6\u03bf\u03ba\u03bb\u1fc6\u03c2 Sophokl\u1e17s, klassische Aussprache [sop\u02b0okl\u025b\u0302\u02d0s]; * 497/496 v. Chr. in Kolonos; \u2020 406/405 v. Chr. in Athen) war ein Dichter in der Zeit der Griechischen Klassik. Er gilt neben Aischylos und Euripides als der bedeutendste der antiken griechischen Trag\u00f6diendichter.Seine erhaltenen St\u00fccke, vor allem Antigone und K\u00f6nig \u00d6dipus, werden auf den B\u00fchnen der ganzen Welt gespielt."@de,
        "S\u00f3focles (em grego: \u03a3\u03bf\u03c6\u03bf\u03ba\u03bb\u1fc6\u03c2, Sophokl\u00eas; 497 ou 496 a.C.- inverno de 406 ou 405 a.C ) foi um dramaturgo grego, um dos mais importantes escritores de trag\u00e9dia ao lado de \u00c9squilo e Eur\u00edpedes, dentre aqueles cujo trabalho sobreviveu. Suas pe\u00e7as retratam personagens nobres e da realeza. Filho de um rico mercador, nasceu em Colono, perto de Atenas, na \u00e9poca do governo de P\u00e9ricles, o apogeu da cultura hel\u00eanica."@pt,
        "S\u00f3focles (en griego \u03a3\u03bf\u03c6\u03bf\u03ba\u03bb\u03ae\u03c2, Sophokl\u00e9s, pronunciaci\u00f3n griega cl\u00e1sica: [sop\u02b0okl\u025b\u0302\u02d0s]; Colono, 496 a. C. - Atenas, 406 a. C.) fue un poeta tr\u00e1gico griego. Autor de obras como Ant\u00edgona y Edipo rey, se sit\u00faa, junto con Esquilo y Eur\u00edpides, entre las figuras m\u00e1s destacadas de la tragedia griega. De toda su producci\u00f3n literaria s\u00f3lo se conservan siete tragedias completas que son de importancia capital para el g\u00e9nero."@es,
        "\u00c8 considerato, insieme ad Eschilo ed Euripide, uno dei maggiori poeti tragici dell'antica Grecia."@it,
        "\u0421\u043e\u0444\u043e\u0301\u043a\u043b (\u0434\u0440.-\u0433\u0440\u0435\u0447. \u03a3\u03bf\u03c6\u03bf\u03ba\u03bb\u1fc6\u03c2, 496/5 \u2014 406 \u0434\u043e \u043d. \u044d.) \u2014 \u0430\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u043a. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 495 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e \u043d. \u044d., \u0432 \u0430\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0441\u0442\u044c\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d. \u041c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u043d\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u0430\u043b\u0442\u0430\u0440\u044f\u043c\u0438 \u041f\u043e\u0441\u0435\u0439\u0434\u043e\u043d\u0430, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b, \u0415\u0432\u043c\u0435\u043d\u0438\u0434, \u0414\u0435\u043c\u0435\u0442\u0440\u044b, \u041f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0435\u044f, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b \u0432 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0438 \u00ab\u042d\u0434\u0438\u043f \u0432 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u00bb. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u0437 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0421\u043e\u0444\u0438\u043b\u043b\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0435\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435. \u0421\u044b\u043d \u0421\u043e\u0444\u043e\u043a\u043b\u0430 \u2014 \u0418\u043e\u0444\u043e\u043d \u0441\u0430\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b \u0430\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u043a\u043e\u043c."@ru,
        "\u0633\u0648\u0641\u0648\u0643\u0644\u064a\u0633 ( 496 - 405 \u0642.\u0645. ) .\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0645\u0623\u0633\u0627\u0648\u064a \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a . \u0633\u0648\u0641\u0648\u0643\u0644\u064a\u0633 (\u03a3\u03bf\u03c6\u03bf\u03ba\u03bb\u03ae\u03c2 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629) (\u0648\u0644\u062f \u062d\u0648\u0627\u0644\u064a \u0633\u0646\u0629 496 \u0642.\u0645. \u0641\u064a \u0623\u062b\u064a\u0646\u0627 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 405 \u0642.\u0645.) \u0623\u062d\u062f \u0623\u0639\u0638\u0645 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u062a\u0631\u0627\u062c\u064a\u062f\u064a\u0627 \u0625\u063a\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0645\u0639 \u0627\u064a\u0633\u062e\u0633\u0644\u0648\u0633 \u0648\u064a\u0648\u0631\u0628\u064a\u062f\u064a\u0633. \u0648\u062d\u0633\u0628 \u0633\u0648\u062f\u0627 \u0641\u0642\u062f \u0643\u062a\u0628 123 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629\u060c \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0648\u0646\u064a\u0633\u064a\u0648\u0633\u060c \u062d\u064a\u062b \u0643\u0644 \u062a\u0642\u062f\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u064a \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u060c \u062b\u0644\u0627\u062b \u062a\u0631\u0627\u062c\u064a\u062f\u064a\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0633\u0627\u062e\u0631\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0646\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 (\u062d\u0648\u0627\u0644\u064a \u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0631\u0629) \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u064a \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0622\u062e\u0631\u060c \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649. \u0644\u0643\u0646 \u0633\u0628\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u062a\u0631\u0627\u062c\u064a\u062f\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0641\u0642\u0637 \u0628\u0642\u064a\u062a \u0625\u0644\u0649 \u064a\u0648\u0645\u0646\u0627 \u0647\u0630\u0627."@ar,
        "\u30bd\u30dd\u30af\u30ec\u30b9\uff08\u30bd\u30dd\u30af\u30ec\u30fc\u30b9\u3001\u30bd\u30d5\u30a9\u30af\u30ec\u30b9\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3001\u1f08\u03c1\u03c7\u03b1\u03af\u03b1 \u1f11\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u1f74: \u03a3\u03bf\u03c6\u03bf\u03ba\u03bb\u1fc6\u03c2\u3001Sophokl\u0113s\u3001\u7d00\u5143\u524d496\u5e74\u9803 - \u7d00\u5143\u524d406\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30c6\u30ca\u30a4\u306e\u60b2\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u53e4\u4ee3\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u4e09\u5927\u60b2\u5287\u8a69\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7d22\u798f\u514b\u52d2\u65af\uff08\u53e4\u5e0c\u814a\u8bed\uff1a\u03a3\u03bf\u03c6\u03bf\u03ba\u03bb\u1fc6\u03c2\uff0c\u524d496\u5e74/\u524d497\u5e74\uff0d\u524d405\u5e74/\u524d406\u5e74\uff09\uff0c\u53e4\u5e0c\u814a\u5267\u4f5c\u5bb6\uff0c\u53e4\u5e0c\u814a\u60b2\u5267\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\uff0c\u548c\u57c3\u65af\u5e93\u7f57\u65af\u3001\u6b27\u91cc\u5e87\u5f97\u65af\u5e76\u79f0\u53e4\u5e0c\u814a\u4e09\u5927\u60b2\u5267\u8bd7\u4eba\u3002\u4ed6\u5927\u81f4\u751f\u6d3b\u4e8e\u96c5\u5178\u5974\u96b6\u4e3b\u6c11\u4e3b\u5236\u7684\u5168\u76db\u65f6\u671f\uff0c\u5728\u60b2\u5267\u521b\u4f5c\u9886\u57df\u76f8\u5f53\u9ad8\u4ea7\u3002\u636e10\u4e16\u7eaa\u7684\u767e\u79d1\u5168\u4e66\u82cf\u8fbe\u8f9e\u4e66\u8bb0\u8f7d\uff0c\u4ed6\u4e00\u751f\u5171\u5199\u8fc7123\u4e2a\u5267\u672c\uff0c\u5982\u4eca\u53ea\u6709\u4e03\u90e8\u5b8c\u6574\u7684\u6d41\u4f20\u4e0b\u6765\uff0c\u5176\u4e2d\u4ee5\u300a\u4fc4\u5e95\u6d66\u65af\u738b\u300b\u6700\u4e3a\u51fa\u540d\u3002\u4ed6\u4e8e27\u5c81\u65f6\u9996\u6b21\u53c2\u52a0\u60b2\u5267\u7ade\u8d5b\uff0c\u5373\u6218\u80dc\u4e86\u8457\u540d\u7684\u57c3\u65af\u5e93\u7f57\u65af\uff0c\u5e76\u4fdd\u6301\u8fd9\u4e00\u8363\u8a8920\u4f59\u5e74\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:101760867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sophocles>,
        <http://viaf.org/viaf/101760867>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sophocles_pushkin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sophocles.
doremus_artist:1ada5944-4c03-3345-9418-c542b0ecb606
owl:sameAs viaf:61738703; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738703>.
doremus_artist:1b1632bf-37f6-3ed3-bc83-f7a7e671b533
owl:sameAs viaf:273256000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/273256000>.
doremus_artist:1bdd4310-163c-3134-91e2-365c6323122d
    dbp:deathPlace dbr:Arnstadt;
    rdfs:comment
        "Adam Drese (* Dezember 1620 in Th\u00fcringen; \u2020 15. Februar 1701 in Arnstadt) war ein deutscher Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Adam Drese (December 1620 \u2013 15 February 1701, Arnstadt) was a German composer, kapellmeister and bass viol player of the baroque period."@en;
    owl:sameAs viaf:54330749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adam_Drese>,
        <http://viaf.org/viaf/54330749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adam_Drese.
doremus_artist:1e0610cd-cfd0-3861-ac6a-999d20131a4a
owl:sameAs viaf:69181490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69181490>.
doremus_artist:1e4af92e-b5ea-3a81-97b3-251ae36b9540
owl:sameAs viaf:55372736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55372736>.
doremus_artist:1eb5a56d-348c-3552-9ab8-1eca3dff18ca
owl:sameAs viaf:233102476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233102476>.
doremus_artist:1efca8fe-8ebe-37dc-a24b-77971cf3dcf5
    dbp:birthPlace dbr:Eilenburg;
    dbp:deathPlace dbr:Wiesbaden;
    rdfs:comment
        "Franz Abt (Eilenburgo, Sajonia, 22 de diciembre de 1819 - Wiesbaden, 31 de marzo de 1885) fue un compositor, director de orquesta y poeta alem\u00e1n."@es,
        "Franz Abt (ur. 22 grudnia 1819 w Eilenburgu w Saksonii, zm. 31 marca 1885 w Wiesbaden) \u2013 niemiecki kompozytor i kapelmistrz, wolnomularz. Pierwsze lekcje muzyki pobiera\u0142 u swego ojca.Studiowa\u0142 teologi\u0119 i muzyk\u0119 w Lipsku. Wsp\u00f3\u0142czesnymi mu kompozytorami byli Robert Schumann i Felix Mendelssohn-Bartholdy. Odby\u0142 liczne podr\u00f3\u017ce koncertowe m.in. do Francji, Anglii, Rosji oraz USA. Komponowa\u0142 pie\u015bni \u015bpiewane g\u0142\u00f3wnie z podk\u0142adem fortepianu i operetki."@pl,
        "Franz AbtFichier:Franz Abt.JPEG Franz Abt Franz Wilhelm Abt est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Eilenburg (Saxe) le 22 d\u00e9cembre 1819 et mort \u00e0 Wiesbaden le 31 mars 1885."@fr,
        "Franz Wilhelm Abt (* 22. Dezember 1819 in Eilenburg; \u2020 31. M\u00e4rz 1885 in Wiesbaden) war ein deutscher Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Franz Wilhelm Abt (22 December 1819 \u2013 31 March 1885) was a German composer and choral conductor. He composed roughly 3,000 individual works mostly in the area of vocal music. Several of his songs were at one time universally sung, and have obtained a more or less permanent place in the popular repertory. During his lifetime, Abt was a renowned choral conductor and he spent much of the last three decades of his life working as a guest conductor with choirs throughout Europe and in the United States."@en,
        "Franz Wilhelm Abt (Eilenburg, 22 de dezembro de 1819 \u2013 Wiesbaden, 31 de mar\u00e7o de 1885) foi um compositor e regente de coral alem\u00e3o. Comp\u00f4s cerca de 3.000 trabalhos individuais principalmente na \u00e1rea da m\u00fasica vocal. Houve um tempo que v\u00e1rias de suas can\u00e7\u00f5es foram cantada em muitas partes do mundo, e obtiveram um lugar mais ou menos permanente no repert\u00f3rio popular. Durante sua vida, Abt foi um renomado regente de coral e passou a maior parte das \u00faltimas tr\u00eas d\u00e9cadas de sua vida a trabalhar como maestro convidado com coros em toda a Europa e nos Estados Unidos."@pt,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0410\u0431\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Franz Abt, 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1819, \u0410\u0439\u043b\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1885, \u0412\u0438\u0441\u0431\u0430\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0427\u0440\u0435\u0437\u0432\u044b\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0421 1838 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435 \u0432 \u043b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b, \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1841 \u0433. \u043e\u043d \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440, \u0430 \u043e\u0441\u0435\u043d\u044c\u044e \u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043d\u0430 \u0442\u0443 \u0436\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445, \u0432 \u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u044b \u0411\u0438\u0440\u0445-\u041f\u0444\u0435\u0439\u0444\u0444\u0435\u0440. \u0426\u0435\u043d\u0438\u043c\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0410\u0431\u0442 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0435 \u0434\u043e \u043e\u0441\u0435\u043d\u0438 1852, \u043f\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d \u0432 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440, \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c. \u0412\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 1855 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30a2\u30d7\u30c8\uff08Franz Wilhelm Abt 1819\u5e7412\u670822\u65e5 - 1885\u5e743\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3002\u6b4c\u66f2\u306e\u5206\u91ce\u306b\u304a\u3088\u305d3000\u66f2\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002\u4e2d\u306b\u306f\u4e00\u6642\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u6b4c\u308f\u308c\u305f\u697d\u66f2\u3082\u3042\u308a\u3001\u4eba\u6c17\u306e\u697d\u66f2\u3068\u3057\u3066\u3042\u308b\u7a0b\u5ea6\u5b9a\u7740\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3002\u751f\u524d\u3001\u9ad8\u540d\u306a\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a2\u30d7\u30c8\u306f\u3001\u4eba\u751f\u6700\u5f8c\u306e30\u5e74\u306e\u5927\u534a\u3092\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u5404\u5730\u306e\u5408\u5531\u56e3\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u306a\u304c\u3089\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15155083;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Abt>,
        <http://viaf.org/viaf/15155083>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harvard_Theatre_Collection_-_Franz_Abt_TCS_1.35_-_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Abt.
doremus_artist:1f39779e-c3aa-30a5-8c0b-bbd3fa89307c
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Fe,_New_Mexico>;
    rdfs:comment
        "Rolf Cahn (1924 \u2013 August 1, 1994) was a folk musician, martial arts teacher, author, and social activist. Born in Germany, he and his family, who were Jewish, fled from Adolf Hitler's oppression and arrived in the United States in 1937. They settled in Detroit, Michigan. Cahn later moved to Cambridge, Massachusetts, and thence to Berkeley, California and on to Santa Fe, New Mexico."@en;
    owl:sameAs viaf:9392755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolf_Cahn>,
        <http://viaf.org/viaf/9392755>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolf_Cahn.
doremus_artist:1f56b5a2-8731-3063-8f48-ea7927d5fcc8
owl:sameAs viaf:10107420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10107420>.
doremus_artist:1f80f5df-45cb-39e6-b06c-049c66822fb7
    rdfs:comment
        "Moffatt Benjamin Oxenbould, AM (born 18 November 1943) is an Australian opera director. The Sydney-born Oxenbould was Artistic Director of Opera Australia from 1984 until his retirement in 1999. He had been part of the company since he graduated from the National Institute of Dramatic Art in 1962. Since his retirement he still directs with Opera Australia and Houston Grand Opera, and is a presenter with the classical music radio station ABC Classic FM. He was made a Member of the Order of Australia in 1985 for his services to Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:93259526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moffatt_Oxenbould>,
        <http://viaf.org/viaf/93259526>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moffatt_Oxenbould.
doremus_artist:20378c6f-b17b-3c23-ad56-111df74d234b
owl:sameAs viaf:316407512; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/316407512>.
doremus_artist:2060c28c-0d5e-34b0-9a5c-ccaecd937378
    dbp:birthPlace dbr:Pisa;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_Minnesota>;
    rdfs:comment
        "Eugenio Fernandi (Pisa, 1922 \u2013 8 August 1991) was an Italian tenor, associated with both lyric and spinto roles. Eugenio Fernandi was born in Pisa and raised in Turin, where he began his vocal studies with Aureliano Pertile. He later entered the opera school at La Scala in Milan, and began appearing there in small roles. His first major role was as Giovanni Battista in Virgilio Mortari's La figlia di diavolo in 1954, followed by the Duke in Rigoletto and Pinkerton in Madama Butterfly. He also sang with success at La Fenice in Venice, the Maggio Musicale Fiorentino in Florence, and the Teatro San Carlo in Naples."@en;
    owl:sameAs viaf:56806928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugenio_Fernandi>,
        <http://viaf.org/viaf/56806928>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugenio_Fernandi.
doremus_artist:20806173-8fa9-3f9c-ac79-00b408471aee
owl:sameAs viaf:44618759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44618759>.
doremus_artist:20c4cb20-0bda-3dfe-a485-1fff924f2f11
    dbp:birthPlace dbr:Haarlem;
    dbp:deathPlace dbr:Haarlem;
    rdfs:comment
        "Hendrik Andriessen, n\u00e9 \u00e0 Haarlem le 17 septembre 1892 et mort \u00e0 Haarlem le 12 avril 1981, est un compositeur n\u00e9erlandais."@fr,
        "Hendrik Franciscus Andriessen (* 17. September 1892 in Haarlem, Niederlande; \u2020 12. April 1981 ebenda) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist."@de,
        "Hendrik Franciscus Andriessen (17 September 1892, Haarlem \u2013 12 April 1981, Haarlem) was a Dutch composer and organist. He is remembered most of all for his improvisation at the organ and for the renewal of Catholic liturgical music in the Netherlands. Andriessen composed in a musical idiom that revealed strong French influences. He was the brother of pianist and composer Willem Andriessen and the father of the composers Jurriaan Andriessen and Louis Andriessen and of the flautist Heleen Andriessen."@en,
        "Hendrik Franciscus Andriessen (Haarlem, 17 de septiembre de 1892 \u2014 Haarlem, 12 de abril de 1981) fue un compositor y organista neerland\u00e9s. Estudi\u00f3 \u00f3rgano, piano y composici\u00f3n en el conservatorio de \u00c1msterdam. Posteriormente, sucedi\u00f3 a su padre como organista de Haarlem y tambi\u00e9n lo fue de la Catedral de Utrecht (1937-1949). Durante ese tiempo tambi\u00e9n ejerci\u00f3 como profesor de composici\u00f3n en el Conservatorio de \u00c1msterdam y como director en el Conservatorio de Utrecht.De 1949 a 1957 fue director del Conservatorio Real de La Haya. M\u00e1s adelante fue profesor de musicolog\u00eda en la Universidad Cat\u00f3lica de Nimega (1952-1963)."@es,
        "Hendrik Franciscus Andriessen (Haarlem, 17 september 1892 - aldaar, 12 april 1981) was een Nederlands organist en componist."@nl,
        "\u30d8\u30f3\u30c9\u30ea\u30af\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30bb\u30f3\uff08Hendrik Andriessen\u30011892\u5e749\u670817\u65e5 - 1981\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u5373\u8208\u6f14\u594f\u3068\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u5178\u793c\u97f3\u697d\u3092\u4e00\u65b0\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u5f37\u3044\u5f71\u97ff\u304c\u307f\u3089\u308c\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30e6\u30ea\u30a2\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30bb\u30f3\u3068\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30bb\u30f3\u306e\u7236\u89aa\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30cf\u30fc\u30eb\u30ec\u30e0\u51fa\u8eab\u3002\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c8\u30fb\u30ba\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u30b9\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30a6\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u30e6\u30c8\u30ec\u30d2\u30c8\u5927\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u308a\u3001\u5373\u8208\u6f14\u594f\u3067\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021926\u5e74\u304b\u30891954\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u8b1b\u7fa9\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u9593\u30011930\u5e74\u304b\u30891949\u5e74\u307e\u3067\u30e6\u30c8\u30ec\u30d2\u30c8\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306e\u7814\u7a76\u6a5f\u95a2\u3067\u3082\u6559\u3048\u3066\u3044\u305f\u30021937\u5e74\u304b\u30891949\u5e74\u307e\u3067\u30e6\u30c8\u30ec\u30d2\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u3067\u3001\u7d9a\u3044\u30661957\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30fc\u30b0\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021952\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u306e\u9593\u306f\u3001\u30ca\u30a4\u30e1\u30fc\u30d8\u30f3\u306e\u30e9\u30c9\u30d0\u30a6\u30c9\u5927\u5b66\u306e\u54e1\u5916\u6559\u6388\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f8\u3064\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u3001\u30c6\u30fb\u30c7\u30a6\u30e0\u30014\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u5909\u594f\u66f2\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u4f34\u594f\u306e\u6b4c\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u72ec\u594f\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116594803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hendrik_Andriessen>,
        <http://viaf.org/viaf/116594803>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HendrikAndriessen1963.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hendrik_Andriessen.
doremus_artist:20d49d43-f260-3536-8401-963c865bb363
    dbp:birthPlace dbr:Léognan;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Lucien Boyer, (1876-1942) was a French music hall singer. He first won popularity singing to soldiers at the front during World War I. Boyer's fame as a writer and singer spread throughout the world from the Montmartre district of Paris. He was author of more than 1,000 songs and 39 musical comedies and operettas. Among his best known songs were Valencia, Cu C'est Paris, La Femme du Matelot and Mon Paris. When he came to America in 1921, it was for the purpose of acquiring American songs to be adapted for the public in France that liked \"le Jazz.\""@en,
        "Lucien Jean Boyer est un po\u00e8te, compositeur, chansonnier et goguettier fran\u00e7ais et montmartrois, membre de la goguette du Cornet, n\u00e9 le 20 janvier 1876 \u00e0 Leognan (Gironde) et mort le 16 juin 1942 en son domicile dans le 9e arrondissement de Paris, interpr\u00e8te de ses chansons et auteur de livrets de revues. En 1920, il est d\u00e9cor\u00e9 de la L\u00e9gion d'honneur en r\u00e9compense de services rendus durant la Grande Guerre comme \u00ab chansonnier aux arm\u00e9es \u00bb. Il est le p\u00e8re du r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et auteur fran\u00e7ais de chansons populaires Jean Boyer."@fr;
    owl:sameAs viaf:100912527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucien_Boyer>,
        <http://viaf.org/viaf/100912527>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucien_Boyer_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucien_Boyer.
doremus_artist:212eeade-cadc-3f62-96c4-1e61318aaff7
owl:sameAs viaf:71208376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71208376>.
doremus_artist:21d76c90-41a5-3a76-ac40-9d2088f26948
owl:sameAs viaf:42029917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42029917>.
doremus_artist:223c20a7-e35a-3a80-9c46-e9ffbed8f90f
owl:sameAs viaf:59270024; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59270024>.
doremus_artist:22470679-e64e-3b97-8a3e-8f692b021bb5
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Gabriella Gatti (July 5, 1908 \u2013 October 22, 2003) was an Italian operatic soprano, primarily based in Italy and associated with the Italian repertory. Born Gabriella Pesci in Rome, where she studied voice and piano. She made her stage debut in 1934, at the Teatro dell'Opera di Roma in Monteverdi's Orfeo. Thereafter she quickly appeared in all the major opera houses throughout Italy, most often in Rome and Florence, but also sang at the Teatro alla Scala in Milan, from 1938 to 1947. She sang Marie at the Italian premiere of Wozzeck in Rome, in 1942."@en;
    owl:sameAs viaf:43864325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriella_Gatti>,
        <http://viaf.org/viaf/43864325>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriella_Gatti.
doremus_artist:22775fe4-eda7-32a2-a4ff-6e05d2939a2e
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Sol Kaplan (19 de abril de 1919 \u2013 14 de noviembre de 1990) fue un compositor estadounidense de m\u00fasica para cine y televisi\u00f3n. Nacido en Filadelfia, Pensilvania, Kaplan trabaj\u00f3 como un pianista, actuando en Carnegie Hall en 1941. Ese mismo a\u00f1o, Kaplan compuso su primera partitura para una pel\u00edcula. \u00c9l escribi\u00f3 las partituras de diversas pel\u00edculas, incluyendo las versiones de 1953 de Titanic y N\u00edagara"@es,
        "Sol Kaplan (April 19, 1919 \u2013 November 14, 1990) was a prolific film and television music composer. Born in Philadelphia, Pennsylvania, Kaplan worked as a successful concert pianist, including performing at Carnegie Hall in 1941. That same year, Kaplan composed his first film score. He went on to write music for dozens of films including the 1953 films Titanic and Niagara. His film career was disrupted during the 1950s when he was blacklisted after being uncooperative in testimony before the House Committee on Un-American Activities. For Star Trek, Kaplan scored two episodes, \"The Enemy Within\" and \"The Doomsday Machine\". Jeff Bond notes, \"Although he wrote only two scores for the series, New York composer Sol Kaplan's music was tracked endlessly throughout the show's first two seasons.\""@en,
        "Sol Kaplan est un compositeur et pianiste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 19 avril 1919 \u00e0 Philadelphie (Pennsylvanie), mort le 14 novembre 1990 \u00e0 New York (\u00c9tat de New York)."@fr,
        "Solomon \u201eSol\u201c Kaplan (* 19. April 1919 in Philadelphia; \u2020 14. November 1990 in Manhattan, New York) war ein US-amerikanischer Pianist, Dirigent und Filmkomponist."@de;
    owl:sameAs viaf:21345049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sol_Kaplan>,
        <http://viaf.org/viaf/21345049>,
        <https://musicbrainz.org/artist/773608a6-dd1d-40a5-bb82-0fa202c9fd2d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sol_Kaplan.
doremus_artist:2306ebb7-25db-3133-8900-9ce365924afb
owl:sameAs viaf:229709511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229709511>.
doremus_artist:23b29fc2-0f61-3c4c-94cd-06193cdc03ba
    owl:sameAs viaf:71657726;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71657726>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giuseppe_Arena.
doremus_artist:23e8bb20-c7ab-3ec7-8c39-41971dfe62b9
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Kurt-Heinz Stolze (* 26. Januar 1926 in Hamburg; \u2020 12. August 1970 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Komponist, Pianist, Cembalist und Dirigent."@de,
        "Kurt-Heinz Stolze (26 January 1926 \u2013 12 August 1970) was a German pianist, harpsichordist and composer. He was born in Hamburg. He studied piano, organ and conducting at the Hamburg Conservatory with Wilhelm Br\u00fcckner-R\u00fcggeberg. His first engagement was as repetiteur at the Royal Opera, Copenhagen. In 1957 he joined the W\u00fcrttemberg State Theatre in Stuttgart. That year he accompanied Fritz Wunderlich on his recording of Franz Schubert\u2019s Die sch\u00f6ne M\u00fcllerin. He can also be heard as one of the harpsichordists on a recording of concertos for three and four harpsichords by Johann Sebastian Bach, conducted by Gunther Kehr. Thereafter, he focussed mainly on ballet, and worked principally with John Cranko."@en;
    owl:sameAs viaf:24164994;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt-Heinz_Stolze>,
        <http://viaf.org/viaf/24164994>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt-Heinz_Stolze.
doremus_artist:23f41edc-edde-3eff-9564-80120603d201
    owl:sameAs viaf:46963451;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46963451>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ffea108e-00e9-498b-9a5d-86840e18b1fa>.
doremus_artist:244be652-7491-3275-87e5-957fe113fc8e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "De La Barre \u00e8 il primo dei grandi flautisti francesi conosciuti e grazie alle sue composizioni, da semplice esecutore, fond\u00f2 probabilmente la prima scuola francese di flauto traverso."@it,
        "Michel de La Barre (* vor 1675 in Paris; \u2020 15. M\u00e4rz 1745 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist und Komponist. \u00dcber das Leben von Michel de La Barre sind nur wenige Details bekannt. Geboren als Sohn eines Weinh\u00e4ndlers, ver\u00f6ffentlichte er 1694 mit \u201ePi\u00e8ces en trio\u201c f\u00fcr 2 Violinen, Fl\u00f6ten oder Oboen und Basso continuo seine erste Komposition. Etwa seit 1695 wirkte er am Hof von Ludwig XIV. als Fl\u00f6tenvirtuose und bekleidete dort von 1703 bis 1730 eine offizielle Position in der Musique de l\u2019\u00c9curie et de la Chambre du Roi. Sein 1702 ver\u00f6ffentlichtes op. 4, die \u201ePi\u00e8ces pour la fl\u00fbte traversi\u00e8re avec la basse continue\u201c, gilt als erstes ausdr\u00fccklich f\u00fcr Travers- bzw. Querfl\u00f6te komponiertes Solowerk \u00fcberhaupt. Neben zahlreichen Instrumentalwerken komponierte er auch Lieder sowie zwei Opern (\u201eLe Trio"@de,
        "Michel de La Barre, n\u00e9 \u00e0 Paris vers 1675 et mort \u00e0 Paris le 15 mars 1745 est le premier des grands fl\u00fbtistes fran\u00e7ais connus. Gr\u00e2ce \u00e0 ses compositions, de simple ex\u00e9cutant, il fonda probablement la premi\u00e8re \u00e9cole de fl\u00fbte traversi\u00e8re fran\u00e7aise."@fr,
        "Michel de la Barre (c. 1675 \u2013 15 March 1745) was a French composer and renowned flautist known as being the first person to publish solo flute music. He played at the Acad\u00e9mie Royale de Musique, the Musettes and Hautbois de Poitou and the courts of Louis XIV and Louis XV."@en,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0414\u0435 \u041b\u044f \u0411\u0430\u0440\u0440 (\u0444\u0440. Michel de la Barre; 1675, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1745, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442, \u0432\u043e\u043b\u044b\u043d\u0449\u0438\u043a (\u043c\u044e\u0437\u0435\u0442\u0447\u0438\u043a) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u043e\u043c \u0424\u043e\u0440\u043a\u0440\u0435, \u0416\u0430\u043a\u043e\u043c \u041e\u0442\u0442\u0435\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438. \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0414\u0435 \u041b\u044f \u0411\u0430\u0440\u0440 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0441\u0442 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:47026005;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_de_la_Barre>,
        <http://viaf.org/viaf/47026005>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_de_La_Barre_(gr._anonyme).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_de_la_Barre.
doremus_artist:24bae6be-a382-304d-8841-059b266ae4c8
    owl:sameAs viaf:55458877;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26418510>,
        <http://viaf.org/viaf/55458877>.
doremus_artist:24e43281-e475-35ee-aa4c-138fd5bb0074
owl:sameAs viaf:59342082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59342082>.
doremus_artist:2585f3dd-2f20-3572-8d22-badc992e41cb
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Erwin Stein (* 7. November 1885 in Wien; \u2020 17. Juli 1958 in London) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Dirigent und Musiktheoretiker."@de,
        "For the former German football player, see Erwin Stein. Erwin Stein (7 November 1885 \u2013 17 July 1958) was an Austrian musician and writer, prominent as a pupil and friend of Schoenberg, with whom he studied between 1906 and 1910. He was one of Schoenberg's principal assistants in organizing the Society for Private Musical Performances. In 1924 it was Stein to whom Schoenberg entrusted the delicate as well as important task of writing the first article \u2013 Neue Formprinzipien ('New Formal Principles') \u2013 on the gradual evolution of what was soon to be explicitly formulated as 'twelve tone technique'. Until 1938 he lived in Vienna, where he was respected as a music teacher and conductor as well as a writer active on behalf of the music and composers he valued."@en,
        "\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Erwin Stein, 1885\u5e74\uff5e1958\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u8457\u8ff0\u5bb6\u3002\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u53cb\u4eba\u304b\u3064\u9580\u4eba\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u30011906\u5e74\u304b\u30891910\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u300c\u79c1\u7684\u6f14\u594f\u5354\u4f1a\u300d\u7d50\u6210\u306b\u304a\u3051\u308b\u4e3b\u8981\u306a\u52a9\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u540c\u5354\u4f1a\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u3084\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u4ea4\u97ff\u697d\u3092\u5ba4\u5185\u697d\u7528\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u30021938\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u3068\u3069\u307e\u308a\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3084\u6307\u63ee\u8005\u3001\u5c0a\u656c\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4ee3\u5f01\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u63da\u3052\u305f\u304c\u3001\u30a2\u30f3\u30b7\u30e5\u30eb\u30b9\u5f8c\u306f\u30ca\u30c1\u30b9\u3092\u907f\u3051\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u697d\u8b5c\u51fa\u7248\u793e\u30d6\u30fc\u30b8\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30db\u30fc\u30af\u30b9\u306e\u6821\u95b2\u8005\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17489572;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erwin_Stein>,
        <http://viaf.org/viaf/17489572>,
        <https://musicbrainz.org/artist/356ebc68-7f06-40b0-82bb-955fc87b73cc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erwin_Stein.
doremus_artist:25cecb6d-b497-3277-9a0a-d89d43f71867
owl:sameAs viaf:42052021; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42052021>.
doremus_artist:26010e01-a80e-3ad8-bd4c-49c4ce34aec5
owl:sameAs viaf:135636850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/135636850>.
doremus_artist:2657b470-ac08-3419-b95f-0572994a3b6e
owl:sameAs viaf:32183466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32183466>.
doremus_artist:26634e87-956d-365a-aab6-24fb51088bb9
owl:sameAs viaf:88078653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88078653>.
doremus_artist:269cec9d-5025-3a8a-b2ef-4f7acb088f2b
    dbp:birthPlace dbr:Eisenach;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0633\u0628\u0627\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062e (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Johann Sebastian Bach) \u0639 \u0623\u0631\u063a\u0646 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1685 \u0648\u0631\u062d\u0644 \u0641\u064a 1750 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u0629 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0639\u0628\u0627\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a. \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647: \u0648\u0644\u062f \u0633\u0646\u0629 1685 \u0645 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0632\u064a\u0646\u0627\u062e. \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u062a\u0647\u060c \u0648\u062a\u0644\u0642\u0649 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0630\u0627\u062a\u0647 \u0639\u0646 \u0623\u0628\u064a\u0647 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0623\u0645\u0628\u0631\u0648\u0632\u064a\u0633 (\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646). \u062a\u0627\u0628\u0639 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0641\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u063a\u0627\u0646 \u0645\u0639 \u0623\u062e\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641."@ar,
        "Bach oper\u00f2 una sintesi mirabile fra lo stile tedesco (di cui erano stati esponenti, fra gli altri, Pachelbel e Buxtehude) e le opere dei compositori italiani (particolarmente Vivaldi), dei quali trascrisse numerosi brani, assimilandone soprattutto lo stile concertante. La sua opera costitu\u00ec la summa e lo sviluppo delle svariate tendenze compositive della sua epoca. Il grado di complessit\u00e0 strutturale, la difficolt\u00e0 tecnica e l'esclusione del genere melodrammatico, tuttavia, resero la sua opera appannaggio solo dei musicisti pi\u00f9 dotati e all'epoca ne limitarono la diffusione fra il grande pubblico, in paragone alla popolarit\u00e0 raggiunta da altri musicisti contemporanei come Telemann o H\u00e4ndel."@it,
        "Johann Sebastian Bach (* 21. M\u00e4rzjul./ 31. M\u00e4rz 1685greg. in Eisenach; \u2020 28. Juli 1750 in Leipzig) war ein deutscher Komponist sowie Orgel- und Klaviervirtuose des Barock. Er ist der prominenteste Vertreter der Musikerfamilie Bach und gilt heute als einer der bekanntesten und bedeutendsten Musiker \u00fcberhaupt. Insbesondere von Berufsmusikern wird er oft als der gr\u00f6\u00dfte Komponist der Musikgeschichte angesehen. Seine Werke beeinflussten nachfolgende Komponistengenerationen und inspirierten Musikschaffende zu zahllosen Bearbeitungen."@de,
        "Johann Sebastian Bach (31 March [O.S. 21 March] 1685 \u2013 28 July 1750) was a German composer and musician of the Baroque period. He enriched established German styles through his skill in counterpoint, harmonic and motivic organisation, and the adaptation of rhythms, forms, and textures from abroad, particularly from Italy and France. Bach's compositions include the Brandenburg Concertos, the Goldberg Variations, the Mass in B minor, two Passions, and over three hundred cantatas of which around two hundred survive. His music is revered for its technical command, artistic beauty, and intellectual depth."@en,
        "Johann Sebastian Bach (Eisenach, 21 de mar\u00e7o de 1685 \u2014 Leipzig, 28 de julho de 1750) foi um compositor, cravista, Kapellmeister, regente, organista, professor, violinista e violista oriundo do Sacro Imp\u00e9rio Romano-Germ\u00e2nico, atual Alemanha."@pt,
        "Johann Sebastian Bach (Eisenach, 21 maart 1685 \u2013 Leipzig, 28 juli 1750) was een Duitse componist van barokmuziek, organist, klavecinist, violist, muziekpedagoog en dirigent.Hij wordt door de meeste muziekwetenschappers beschouwd als een van de grootste en invloedrijkste componisten uit de geschiedenis van de klassieke muziek vanwege de inventiviteit waarmee hij melodie, harmonie en ritme, maar ook diverse muziekstijlen uit zijn tijd en dansvormen combineerde, wat vele componisten na hem inspireerde en wat ze ook trachtten te evenaren."@nl,
        "Johann Sebastian Bach (IPA /jo\u02c8han/ o /\u02c8jo\u02d0han ze\u02c8bastjan \u02c8bax/ en alem\u00e1n) (Eisenach, Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico \u2014actualmente estado federado alem\u00e1n de Turingia\u2014, 21 de marzojul./ 31 de marzo de 1685greg.-Leipzig, Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico \u2014actualmente estado federado alem\u00e1n de Sajonia\u2014, 28 de julio de 1750) fue un compositor, organista, clavecinista, violinista, violista, maestro de capilla y kantor alem\u00e1n del periodo barroco."@es,
        "Johann Sebastian Bach (w formie spolszczonej Jan Sebastian Bach, ur. 21 marca?/31 marca 1685 w Eisenach, zm. 28 lipca 1750 w Lipsku) \u2013 kompozytor i organista niemiecki epoki baroku, jeden z najwybitniejszych artyst\u00f3w w dziejach muzyki, kr\u00f3lewsko-polski i elektorsko-saski kapelmistrz i kompozytor dworski. Czo\u0142owa posta\u0107 rodu Bach\u00f3w."@pl,
        "Johann Sebastian Bach , en fran\u00e7ais Jean-S\u00e9bastien Bach, n\u00e9 \u00e0 Eisenach le 31 mars (21 mars) 1685, mort \u00e0 Leipzig le 28 juillet 1750, est un musicien, notamment organiste, et compositeur allemand. Membre le plus \u00e9minent de la famille Bach \u2014 la famille de musiciens la plus prolifique de l'histoire \u2014, sa carri\u00e8re s'est enti\u00e8rement d\u00e9roul\u00e9e en Allemagne centrale, dans le cadre de sa r\u00e9gion natale, au service de petites municipalit\u00e9s, de cours princi\u00e8res sans importance politique, puis du conseil municipal de Leipzig qui lui manifestait peu de consid\u00e9ration : il n'a ainsi jamais pu obtenir un poste \u00e0 la mesure de son g\u00e9nie et de son importance dans l'histoire de la musique occidentale, malgr\u00e9 la consid\u00e9ration de certains souverains allemands, tel Fr\u00e9d\u00e9ric le Grand, pour le \u00ab Cantor de Leipzig \u00bb."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u0301\u043d \u0411\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Johann Sebastian Bach; 21 [31] \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1685, \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0430\u0445, \u0421\u0430\u043a\u0441\u0435\u043d-\u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0430\u0445 \u2014 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1750 [\u043d. \u0441\u0442.], \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433, \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0411\u0430\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 1000 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0412 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b \u0432\u0441\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0436\u0430\u043d\u0440\u044b \u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b; \u043e\u043d \u043e\u0431\u043e\u0431\u0449\u0438\u043b \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0411\u0430\u0445 \u2014 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0439, \u0432 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Johann Sebastian Bach, 1685\u5e743\u670831\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a61685\u5e743\u670821\u65e5\uff09 - 1750\u5e747\u670828\u65e5\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u9ad8\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f53\u6642\u304b\u3089\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u7814\u7a76\u8005\u306e\u898b\u89e3\u3067\u306f\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u6700\u5f8c\u5c3e\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u305d\u308c\u307e\u3067\u306e\u97f3\u697d\u3092\u96c6\u5927\u6210\u3057\u305f\u3068\u3082\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u306f\u3001\u897f\u6d0b\u97f3\u697d\u306e\u57fa\u790e\u3092\u69cb\u7bc9\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u97f3\u697d\u306e\u6e90\u6d41\u3067\u3042\u308b\u3068\u3082\u6349\u3048\u3089\u308c\u3001\u65e5\u672c\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3067\u306f\u300c\u97f3\u697d\u306e\u7236\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30d0\u30c3\u30cf\u4e00\u65cf\u306f\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u3067\uff08\u30d0\u30c3\u30cf\u5bb6\u53c2\u7167\uff09\u6570\u591a\u304f\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u304c\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306f\u305d\u306e\u529f\u7e3e\u306e\u5927\u304d\u3055\u304b\u3089\u3001\u5927\u30d0\u30c3\u30cf\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3068\u3082\u7565\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u5df4\u8d6b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Sebastian Bach\uff0c1685\u5e743\u670831\u65e5\uff0d1750\u5e747\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u5df4\u6d1b\u514b\u6642\u671f\u7684\u5fb7\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5091\u51fa\u7684\u7ba1\u98a8\u7434\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u3001\u5927\u9375\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u540c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u97d3\u5fb7\u723e\u548c\u6cf0\u52d2\u66fc\u9f50\u540d\u3002\u5df4\u8d6b\u88ab\u666e\u904d\u8a8d\u70ba\u662f\u97f3\u6a02\u53f2\u4e0a\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u57282005\u5e74\u5fb7\u570b\u96fb\u8996\u4e8c\u53f0\u7968\u9078\u6700\u5049\u5927\u7684\u5fb7\u570b\u4eba\u6d3b\u52d5\u4e2d\uff0c\u4ed6\u6392\u540d\u7b2c\u516d\uff0c\u6b21\u65bc\u7b2c\u4e94\u5049\u5927\u7684\u897f\u5fb7\u7e3d\u7406\u7dad\u5229\u00b7\u52c3\u862d\u7279\u3002 \u5df4\u8d6b\u51fa\u751f\u4e8e\u5fb7\u56fd\u4e2d\u90e8\u56fe\u6797\u6839\u5dde\u5c0f\u57ce\u827e\u68ee\u7d0d\u8d6b\u7684\u4e00\u4e2a\u97f3\u6a02\u4e16\u5bb6\uff0c\u5728\u6709\u751f\u4e4b\u5e74\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u7684\u5bab\u5ef7\u6a02\u957f\uff0c\u5728\u5fb7\u570b\u840a\u6bd4\u932b\u5723\u591a\u9a6c\u6559\u5802\u5ea6\u8fc7\u4e86\u6700\u540e27\u5e74\u7684\u65f6\u95f4\u3002 \u5c3d\u7ba1\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u5e76\u6ca1\u6709\u5f00\u521b\u65b0\u98ce\u683c\uff0c\u4f46\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u4f7f\u7528\u4e86\u4e30\u5bcc\u7684\u5fb7\u56fd\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u548c\u5a34\u719f\u7684\u8907\u8c03\u6280\u5de7\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u96c6\u6210\u4e86\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u7684\u7cbe\u534e\u3002\u4f46\u7531\u4e8e\u97f3\u4e50\u7684\u98ce\u5c1a\u8fc5\u901f\u8f6c\u5411\u4e3a\u6d1b\u53ef\u53ef\u548c\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u5df4\u8d6b\u7684\u8907\u8c03\u97f3\u4e50\u97f3\u4e50\u88ab\u89c6\u4e3a\u9648\u8150\u4e4b\u7269\uff0c\u5176\u6210\u5c31\u957f\u65f6\u95f4\u672a\u5f97\u5230\u5e94\u6709\u7684\u8bc4\u4ef7\uff0c\u4ec5\u4ec5\u4f5c\u4e3a\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u800c\u95fb\u540d\u3002\u867d\u7136\u83ab\u624e\u7279\u3001\u8d1d\u591a\u82ac\u7b49\u4f1f\u5927\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5747\u5bf9\u5df4\u8d6b\u7684\u4f5c\u54c1\u5d07\u62dc\u6709\u52a0\uff0c\u4f46\u76f4\u5230\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u65f6\u4ee3\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u7684\u56fe\u4e66\u9986\u4e2d\u53d1\u73b0\u4e86\u5df4\u8d6b\u7684\u300a\u9a6c\u592a\u53d7\u96be\u66f2\u300b\uff0c\u5e76\u4e14\u5728\u5176\u97f3\u4e50\u4f1a\u4e0a\u6f14\u594f\uff0c\u624d\u9707\u60ca\u97f3\u4e50\u754c\u3002\u6b64\u540e\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u5bf9\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u8fdb\u884c\u4e86\u53d1\u6398\u3001\u6574\u7406\u548c\u63a8\u5e7f\uff0c\u7ecf\u8fc7\u51e0\u4ee3\u97f3\u4e50\u5bb6\u7684\u5171\u540c\u52aa\u529b\uff0c\u5df4\u8d6b\u9010\u6e10\u6062\u5fa9\u4e86\u4eca\u65e5\u7684\u5d07\u9ad8\u5730\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12304462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Sebastian_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/12304462>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24f1766e-9635-4d58-a4d4-9413f9f98a4c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Sebastian_Bach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Sebastian_Bach.
doremus_artist:273b4b2e-6964-3651-a5af-c4f2a93181a4
owl:sameAs viaf:71657301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71657301>.
doremus_artist:2770f1a3-9f72-3099-88ad-0d6d17460714
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Siegfried Lorenz (* 1945 in Berlin) ist ein deutscher Opern-, Oratorien- und Lieds\u00e4nger (Bariton)"@de,
        "Siegfried Lorenz (born 1945) is a German opera and concert singer. A baritone, he is particularly noted for his recordings of the lieder of Franz Schubert. He was the first to be appointed a permanent soloist at the Leipzig Gewandhaus."@en;
    owl:sameAs viaf:54337189;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Lorenz>,
        <http://viaf.org/viaf/54337189>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Siegfried_Lorenz.
doremus_artist:27cf2bc7-61db-3818-9ebf-7c1897f88d9f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dartmouth,_Nova_Scotia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Dartmouth,_Nova_Scotia>;
    rdfs:comment
        "Mary Helen Creighton, CM (September 5, 1899 - December 12, 1989) was a prominent Canadian folklorist. She collected over 4,000 traditional songs, stories, and beliefs in a career that spanned several decades, and she published many books and articles on Nova Scotia folk songs and folklore. She received numerous honorary degrees for her work and was made a Member of the Order of Canada in 1976."@en;
    owl:sameAs viaf:13105485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helen_Creighton>,
        <http://viaf.org/viaf/13105485>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helen_Creighton.
doremus_artist:27fa2e81-e4d2-362e-98bb-7983e0699ad3
    owl:sameAs viaf:12497185;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12497185>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3f9419a-dce0-4f7e-a717-c5f5a940a8d4>.
doremus_artist:28380fde-8866-390e-bd6b-0e728383a7bc
owl:sameAs viaf:56806701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56806701>.
doremus_artist:2840f806-72ce-3f26-89fb-a0ba63d66468
owl:sameAs viaf:61325914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61325914>.
doremus_artist:2853604e-c5dc-3164-9849-621815880dce
    dbp:birthPlace dbr:Edinburgh;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Roy Galbraith Henderson (* 4. Juli 1899 in Edinburgh; \u2020 16. M\u00e4rz 2000 in London) war ein schottischer Operns\u00e4nger (Bariton) und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "Roy Galbraith Henderson CBE (4 July 1899 \u2013 16 March 2000) was a leading English baritone in the 1920s, 1930s and 1940s. He later became a teacher of singing, his most notable student being Kathleen Ferrier."@en;
    owl:sameAs viaf:7577155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Henderson_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/7577155>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Roy_Henderson_(baritone)>.
doremus_artist:28d124ec-b7b0-3e0e-a1b0-9d92287a6d52
owl:sameAs viaf:78808018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78808018>.
doremus_artist:28f78889-9bb8-3239-ab70-bc2be9c276e6
    rdfs:comment
        "Christophe Mourth\u00e9 (n\u00e9 le 29 avril 1959 \u00e0 Bordeaux) est un photographe fran\u00e7ais vivant \u00e0 Paris et ayant notamment travaill\u00e9 sur le th\u00e8me du f\u00e9tichisme.Il est le fils de l'\u00e9crivain et r\u00e9alisateur Claude Mourth\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:7551114;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christophe_Mourth\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/7551114>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christophe_Mourthé.
doremus_artist:2995c9d3-4cf9-3434-a6e3-c8e3851f7081
    rdfs:comment
        "Pablo Cueco est un zarbiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 30 mars 1957 en Corr\u00e8ze de parents artistes plasticiens, Henri Cueco et Marinette Cueco."@fr;
    owl:sameAs viaf:49423707;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pablo_Cueco>,
        <http://viaf.org/viaf/49423707>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pablo_Cueco.
doremus_artist:29e00957-4f55-3a0f-bff9-7d7bd2748b1a
    dbp:birthPlace dbr:Villemomble;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Roland Petit (* 13. Januar 1924 in Villemomble im D\u00e9partement Seine-Saint-Denis im Nordwesten von Paris; \u2020 10. Juli 2011 in Genf) war ein franz\u00f6sischer T\u00e4nzer und Choreograf von internationalem Ruf."@de,
        "Roland Petit (13 January 1924 \u2013 10 July 2011) was a French ballet company director, choreographer and dancer. He trained at the Paris Op\u00e9ra Ballet school, and became well known for his creative ballets."@en,
        "Roland Petit (Villemomble, 13 de janeiro de 1924 - Genebra, 10 de julho de 2011) foi um core\u00f3grafo e bailarino franc\u00eas."@pt,
        "Roland Petit (Villemomble, 13 januari 1924 \u2013 Gen\u00e8ve, 10 juli 2011) was een Frans choreograaf en danser. Petit studeerde aan de Ballet de l'Op\u00e9ra National de Paris en werd bekend omwille van zijn creatieve balletchoreografies. Hij overleed op 87-jarige leeftijd aan leukemie. Hij schreef onder meer het scenario van de film 1-2-3-4 ou Les Collants noirs. Petit maakte de choreografie van meer dan 150 balletten, waaronder:"@nl,
        "Roland Petit (Villemomble, Francia; 13 de enero de 1924-Ginebra (Suiza; 10 de julio de 2011) fue un core\u00f3grafo y bailar\u00edn franc\u00e9s. Su madre, Rose Repetto, es la causante de su afici\u00f3n a la danza cl\u00e1sica. Petit se form\u00f3 en la Escuela de Ballet de la Opera de Par\u00eds y en 1940 entra en el cuerpo de baile. Tras abandonar el Champs-\u00c9lys\u00e9es, funda con Zizi Jeanmarie el Danseuse \u00c9toile, ballet residente del Th\u00e9\u00e2tre Marigny en Par\u00eds. Roland Petit colabor\u00f3 con Serge Gainsbourg, Yves Saint-Laurent o C\u00e9sar y particip\u00f3 en numerosos filmes franceses y norteamericanos."@es,
        "Roland Petit (ur. 13 stycznia 1924 w Villemomble, zm. 10 lipca 2011 w Genewie) \u2013 francuski tancerz i choreograf, Kawaler Legii Honorowej. Uko\u0144czy\u0142 szko\u0142\u0119 baletow\u0105 Ballet de l'Op\u00e9ra National de Paris. Jako choreograf wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 mi\u0119dzy innymi z takimi gwiazdami baletu i filmu jak Rudolf Nuriejew, Margot Fonteyn, Michai\u0142 Barysznikow, Fred Astaire i Leslie Caron."@pl,
        "Roland Petit, n\u00e9 le 13 janvier 1924 \u00e0 Villemomble et mort le 10 juillet 2011 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un chor\u00e9graphe et danseur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0420\u043e\u043b\u0430\u0301\u043d \u041f\u0435\u0442\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Roland Petit, 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1924, \u0412\u0438\u043b\u043b\u0435\u043c\u043e\u043c\u0431\u043b\u044c, \u0421\u0435\u043d\u0430 \u2014 \u0421\u0435\u043d-\u0414\u0435\u043d\u0438 \u2014 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 2011, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30d7\u30c6\u30a3\uff08Roland Petit, 1924\u5e741\u670813\u65e5 - 2011\u5e747\u670810\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u632f\u4ed8\u5bb6\u3002\u30f4\u30a3\u30eb\u30e2\u30f3\u30d6\u30eb\u751f\u307e\u308c\u3002 \u6bcd\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u51fa\u8eab\u3067\u30d3\u30b9\u30c8\u30ed\u7d4c\u55b6\u8005\u306e\u30ed\u30fc\u30ba\u30fb\u30ec\u30da\u30c3\u30c8\u3002\uff08\u606f\u5b50\u306e\u52e7\u3081\u30671947\u5e74\u306b\u30d0\u30ec\u30a8\u30b7\u30e5\u30fc\u30ba\u306e\u5de5\u623f\u3092\u8a2d\u7acb\u3002\u30d0\u30ec\u30a8\u7528\u54c1\u30e1\u30fc\u30ab\u30fc\u3001\u30ec\u30da\u30c3\u30c8\u306e\u5275\u696d\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\uff09"@ja;
    owl:sameAs viaf:87877092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Petit>,
        <http://viaf.org/viaf/87877092>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RolandPetit09.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roland_Petit.
doremus_artist:2a04efce-01dc-3d53-a766-5746bb9a736d
    rdfs:comment
        "Claude Vinci, n\u00e9 le 27 mai 1932 \u00e0 Fr\u00e9dille (Indre) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 7 mars 2012, est un chanteur et parolier fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:76581580;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Vinci>,
        <http://viaf.org/viaf/76581580>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Vinci.
doremus_artist:2a6a7899-03df-385d-b9f8-3846a99941f7
    dbp:birthPlace res:Marseille;
    rdfs:comment
        "Philippe Carrese est un r\u00e9alisateur, \u00e9crivain et dessinateur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Marseille le 6 avril 1956. Il est \u00e9galement r\u00e9alisateur de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es et de films de fiction et documentaires. Il est chroniqueur dans la presse, ainsi qu'illustrateur."@fr;
    owl:sameAs viaf:76413125;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Carrese>,
        <http://viaf.org/viaf/76413125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Carrese.
doremus_artist:2ae4b167-4643-3fbd-aa4b-3b5f7ab82fab
owl:sameAs viaf:51811244; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51811244>.
doremus_artist:2bd96d37-1fc4-358a-8bfb-f370dd7c0997
    rdfs:comment
        "Guo Yue (simplified Chinese: \u90ed\u8dc3; traditional Chinese: \u90ed\u8e8d; pinyin: Gu\u014d Yu\u00e8; born 1958) is a virtuoso of the dizi (Chinese bamboo flute) and bawu (Chinese free reed pipe). He was born in Beijing, China and as a young boy experienced the Cultural Revolution. In 1982 Yue left China and, with the help of his third sister Yan who was living in England, he studied the silver flute at the Guildhall School of Music. He plays many kinds of the bamboo flute and currently lives in London, recording for Peter Gabriel's Real World label. His other great love is cooking, and he often combines cookery with flute playing at his concerts."@en;
    owl:sameAs viaf:76506775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guo_Yue_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/76506775>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Guo_Yue_(musician)>.
doremus_artist:2c41bfcb-cad3-3c89-b40f-4731720c739d
owl:sameAs viaf:100316580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100316580>.
doremus_artist:2e3803ea-a99a-30ab-a9ad-cfbca2188d00
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    rdfs:comment
        "Isabelle Aubret (* 27. Juli 1938 in Lille; eigentlich Th\u00e9r\u00e8se Coquerelle) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin. Sie vertrat Frankreich zweimal beim Eurovision Song Contest, 1962 gewann sie den Wettbewerb. Zudem erreichte sie 1952 bei den franz\u00f6sischen Turnmeisterschaften den ersten Platz."@de,
        "Isabelle Aubret (Lille, 27 de julio de 1938) es una cantante francesa."@es,
        "Isabelle Aubret (Rijsel, 27 juli 1938) is een Franse zangeres. In 1961 werd ze 2de in de Franse preselectie voor het songfestival met Le gars de n'importe o\u00f9. In 1962 won ze met Un premier amour het Eurovisiesongfestival en gaf zo al een 3de songfestivalzege aan Frankrijk in deze prille wedstrijd. Haar lied groeide niet echt uit tot een evergreen zoals Zwei kleine Italiener dat 6de werd dat jaar. In 1968 deed ze opnieuw mee en werd ze 3de met La source, dat wel veel bekendheid genoot daarna."@nl,
        """Isabelle Aubret (born 27 July 1938) is a French singer. Born as Th\u00e9r\u00e8se Coquerelle in Lille, France, she won the Eurovision Song Contest in 1962 representing France and singing "Un premier amour" (A first love) with music composed by Claude-Henri Vic and lyrics by Roland Stephane Valade. In 1968, she returned to the contest, again representing France, finishing third, and singing "La source" (The Spring) with music by Daniel Faure and lyrics by Henri Dijan, and Guy Bonnet."""@en,
        "Isabelle Aubret (n\u00e9e Th\u00e9r\u00e8se Coquerelle, le 27 juillet 1938, \u00e0 Lille, Nord), est une chanteuse fran\u00e7aise. En 1952, elle remporta les Championnats de France de gymnastique et en 1962, le Concours Eurovision de la chanson pour la France, avec la chanson Un premier amour."@fr,
        "Isabelle Aubret \u00e9 uma cantora francesa, nascida a 27 de Julho de 1938, na cidade francesa de Lille."@pt,
        "Isabelle Aubret, w\u0142a\u015bc. Th\u00e9r\u00e8se Coquerelle (ur. 27 lipca 1938 w Lille) \u2013 francuska wokalistka, zwyci\u0119\u017cczyni 6. Konkursu Piosenki Eurowizji w 1962 roku z utworem \u201eUn premier amour\u201d."@pl,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c \u041e\u0431\u0440\u0435 (\u0444\u0440. Isabelle Aubret, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041a\u043e\u043a\u0440\u0435\u043b\u044c, \u0444\u0440. Th\u00e9r\u00e8se Coquerelle; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1938, \u041b\u0438\u043b\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 1962 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30a4\u30b6\u30d9\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30d6\u30ec\uff08Isabelle Aubret, 1938\u5e746\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u30ea\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44440131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Aubret>,
        <http://viaf.org/viaf/44440131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c52365f9-32ce-4036-8090-ef4b14b3b426>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/IsabelleAubret.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabelle_Aubret.
doremus_artist:2f374be0-4e12-3a61-ace9-fe3e615450f9
owl:sameAs viaf:51996015; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51996015>.
doremus_artist:2f9ab645-e3bd-3b7b-b4a7-a2ce91ecca3c
    dbp:birthPlace dbr:Skellefteå;
    rdfs:comment
        "Niklas Sivelov (born April 11, 1968) is a Swedish concert pianist, composer and teacher."@en,
        "Niklas Sivel\u00f6v Lars Gunnar Niklas Sivel\u00f6v, n\u00e9 le 11 avril 1968 \u00e0 Skellefte\u00e5, est un pianiste, enseignant et compositeur su\u00e9dois. Il est professeur \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie royale danoise de musique."@fr;
    owl:sameAs viaf:117174224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niklas_Sivel\u00f6v>,
        <http://viaf.org/viaf/117174224>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niklas_Sivelöv.
doremus_artist:30e5a969-74a8-3504-9f24-c44a32b0374e
owl:sameAs viaf:66663346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66663346>.
doremus_artist:32285432-7ee9-3f4c-b01d-18a5fbc0ac82
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Jean Joseph Kluger (Antwerpen, 31 maart 1937) is een Belgisch componist, muziekuitgever en muziekproducent."@nl,
        "Jean Joseph Kluger (born 31 March 1937) is a Belgian record producer, songwriter and musical composer, best known internationally for his writing and production partnership with Daniel Vangarde."@en,
        "Jean Kluger (nacido como Joseph Jean Kluger) es un artista belga, productor y compositor musical. Su carrera comenz\u00f3 en 1957, trabajando para la empresa de su padre, la World Music. Escribi\u00f3 ampliamente para los mercados de la m\u00fasica pop franc\u00e9s y alem\u00e1n, incluyendo canciones de Dalida, Will Tura, Ringo y Petula Clark. \u00c9l estableci\u00f3 la compa\u00f1\u00eda de Jean Kluger S.A. en 1963. Kluger ha compuesto m\u00fasica para numerosas bandas desde principios de 1970, incluyendo Bananarama, Gibson Brothers, Ottawan, Sheila B., y ha colaborado con muchos otros productores, especialmente Daniel Vangarde."@es,
        "Jean Kluger, nascido em Antu\u00e9rpia (B\u00e9lgica) em 31 de mar\u00e7o de 1937, \u00e9 um compositor, editor e produtor musical belga. \u00c9 tamb\u00e9m gravador, associado com a Federa\u00e7\u00e3o Internacional da Ind\u00fastria Fonogr\u00e1fica - IFPI."@pt,
        "Jean Kluger, n\u00e9 \u00e0 Anvers (Belgique) en 31 mars 1937, est un compositeur, \u00e9diteur et producteur de musique belge."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u041a\u043b\u044e\u0301\u0433\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jean Kluger) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0421 \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0416\u0430\u043d \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u043b \u043e\u0442\u0446\u0443, \u0431\u044b\u0432\u0448\u0435\u043c\u0443 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0443 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Big Band, \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f, \u043d\u043e \u0441\u0430\u043c \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abKili-Watch\u00bb \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Les Cousins. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u043d \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 Les Parisiennes \u0441 \u041a\u043b\u043e\u0434\u043e\u043c \u0411\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u043e\u043c, \u0430 \u0441 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439 \u0425\u044c\u044e\u0433\u0435\u0442\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044e Editions Bleu Blanc Rouge. \u0416\u0430\u043d \u041a\u043b\u0443\u0433\u0435\u0440 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u2014 \u0434\u043b\u044f \u0414\u0430\u043b\u0438\u0434\u044b, \u0423\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0422\u0443\u0440\u0430, \u0420\u0438\u043d\u0433\u043e, \u041f\u0435\u0442\u0443\u043b\u044b \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a, \u0428\u0435\u0439\u043b\u044b."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Jean Joseph Kluger\u30011937\u5e743\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u306b\u3001\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u696d\u3092\u55b6\u3093\u3067\u3044\u305f\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30ac\u30fc (Jacques Kluger) \u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u305f\u30021957\u5e74\u306b\u7236\u306e\u4f1a\u793e\u300cWorld Music\u3002\u30af\u30eb\u30fc\u30ac\u30fc\u306f\u3002\u304a\u3082\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u570f\u3001\u30d5\u30e9\u30de\u30f3\u8a9e\u570f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u570f\u306e\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u5e02\u5834\u306b\u591a\u6570\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3001\u30dc\u30d6\u30b8\u30e3\u30fc\u30f3\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30da\u30f3 (Bobbejaan Schoepen)\u3001\u30c0\u30ea\u30c0\u3001\u30a6\u30a3\u30eb\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9 (Will Tura)\u3001\u30ea\u30f3\u30b4 (Ringo)\u3001\u30da\u30c8\u30a5\u30e9\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\u306a\u3069\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u54c1\u3092\u66f8\u3044\u305f\u30021963\u5e74\u306b\u7236\u304c\u6b7b\u53bb\u3059\u308b\u3068\u3001\u30af\u30eb\u30fc\u30ac\u30fc\u306f\u81ea\u8eab\u306e\u4f1a\u793e\u300cJean Kluger\u300d\u3092\u8208\u3057\u30011965\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3078\u62e0\u70b9\u3092\u79fb\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u59bb\u30e6\u30b2\u30c3\u30c8 (Huguette) \u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u793e\u3067\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\u3067\u3082\u3042\u308b\u300cBleu Blanc Rouge\u300d\uff09\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u8208\u3057\u305f\u3002 \u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb  (Jean Rolle)\u3001\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c9\u30f3 (Tony Perdone) \u540d\u7fa9\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17455616;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Kluger>,
        <http://viaf.org/viaf/17455616>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5601050-3a42-4fec-8d39-5b4e4f96a1a1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Kluger.
doremus_artist:3287d4f0-873e-3676-9326-ccea8486dab9
    rdfs:comment
        "Aimeric de Belenoi  est un clerc et un troubadour du XIIIe si\u00e8cle, n\u00e9 en 1216 au ch\u00e2teau de Lesparre, pr\u00e8s de Bordeaux. Il voyagea beaucoup, en Savoie et en Castille. Il termina sa vie \u00e0 la cour de Ferdinand III de Castille, dit \u00ab Le Saint \u00bb et mourut en 1242 en Catalogne. Il est cit\u00e9 par Dante dans son ouvrage De vulgari eloquentia consacr\u00e9 \u00e0 la po\u00e9sie en langue vulgaire (non latine)."@fr,
        "Aimeric de Belenoi (1216 - Catalu\u00f1a, 1242) fue un cl\u00e9rigo y trovador del siglo XIII nacido en el castillo de Lesparre-M\u00e9doc, cerca de Burdeos. Al menos quince de sus canciones sobreviven y hay siete m\u00e1s que se le atribuyen. Sus obras hacen referencia a hechos de Toulouse, Provenza e Italia, cosa que parece demostrar su talante viajero. Se puede encontrar tambi\u00e9n citado en viajes a Saboya, Castilla y Catalu\u00f1a, donde falleci\u00f3. Dante lo cita en su obra De vulgari eloquentia consagrado dentro de la poes\u00eda en lengua vulgar (no latina)."@es,
        """Aimeric de Belenoi (fl. 1215\u20131242) was a Gascon troubadour. At least fifteen of his songs survive and there are seven more which were attributed to him in some medieval manuscripts. Aimeric's birthplace was the castle of Lesparra in the Bordelais (metropolis civitas Burdigalensium, the modern Gironde). He was related to another troubadour, Peire de Corbiac, who was his uncle. His vida says he was a cleric and later a jongleur before he took to "inventing good songs, which were beautiful and charming." He seems to have later been the feudal lord of Belenoi, an unknown location."""@en,
        "\u0410\u0439\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a \u0434\u0435 \u0411\u0435\u043b\u0435\u043d\u0443\u0430 (\u043e\u043a\u0441. Aimeric de Belen\u00f2i; \u043e\u043a. 1185-1190 \u2014 \u043e\u043a. 1250 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435, \u0433\u043e\u0434\u044b \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 1215\u20141242) \u2014 \u0433\u0430\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440. \u0414\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u043f\u044f\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0435\u0449\u0451 \u0441\u0435\u043c\u044c \u043f\u0440\u0438\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0430\u043d\u0443\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u0430\u0445. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0437\u0430\u043c\u043a\u0435 \u041b\u0435\u0441\u043f\u0430\u0440, \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u2014 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0416\u0438\u0440\u043e\u043d\u0434\u0430. \u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0439\u0440\u0435 \u0434\u0435 \u041a\u043e\u0440\u0431\u0438\u0439\u0430\u043a\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c, \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043c\u0435\u043d\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u00ab\u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b \u0438 \u043e\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u00bb. \u0412\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0435\u043d\u044c\u043e\u0440\u043e\u043c \u0411\u0435\u043b\u0435\u043d\u0443\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:79413528;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aimeric_de_Belenoi>,
        <http://viaf.org/viaf/79413528>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BnF_ms._12473_fol._111_-_Aimeric_de_Belenoi_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aimeric_de_Belenoi.
doremus_artist:3345419f-702b-3369-92a3-845472a71c72
owl:sameAs viaf:66656156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66656156>.
doremus_artist:33c37ec4-55ab-39e8-a106-049b54468c3d
owl:sameAs viaf:19996349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19996349>.
doremus_artist:33d87837-9bfc-3813-b71a-2507e811f751
owl:sameAs viaf:68948031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68948031>.
doremus_artist:34244cb3-8395-3d5e-9599-1feb47ff6823
owl:sameAs viaf:68683699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68683699>.
doremus_artist:35412d71-97e7-395b-b1f9-29d9c6864c3b
owl:sameAs viaf:73368835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73368835>.
doremus_artist:35700d6b-6491-393e-9b9a-eaf23744357e
    rdfs:comment
        "Charles Najman est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 le 17 avril 1956."@fr;
    owl:sameAs viaf:71395477;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_Najman>,
        <http://viaf.org/viaf/71395477>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Najman.
doremus_artist:35a3c5a4-f28c-31d3-b898-db7e818cf2d1
    rdfs:comment
        "Alan Bennett (born 1962) is an American lyric tenor known mostly for his performances in concert and oratorio work. He is particularly admired for his interpretations of the works of Bach, George Frideric Handel, and Mozart."@en;
    owl:sameAs viaf:49431764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Bennett_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/49431764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a832e5f0-fa55-453a-8315-4a0152304406>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Alan_Bennett_(tenor)>.
doremus_artist:379b11f5-92f5-3fd3-a89d-b132038dccde
    owl:sameAs viaf:19689232;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19689232>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d1ebcfe-4c15-4d18-95d3-d919898638a1>.
doremus_artist:39386ce0-9460-3f2f-9e08-9f2833bfa601
    dbp:birthPlace dbr:Cesvaine;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2009) \u064a\u0627\u0643\u0648\u0628 \u0645\u064a\u062e\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0631\u0627\u064a\u0646\u0647\u0648\u0644\u062f \u0644\u064a\u0646\u062a\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Jakob Michael Reinhold Lenz) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 23 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1751 \u0641\u064a \u0632\u064a\u0633\u0641\u064a\u062c\u0646 \u0641\u064a \u0644\u064a\u0641\u0644\u0627\u0646\u062f\u060c \u0648\u0647\u064a \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627 \u062a\u0642\u0639 \u0641\u064a \u0644\u064a\u062a\u0648\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c - \u0648\u0645\u0627\u062a \u0641\u064a 4 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1792 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u0643\u0648) \u0647\u0648 \u0623\u062d\u062f \u0623\u062f\u0628\u0627\u0621 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0646\u062f\u0641\u0627\u0639."@ar,
        "Jakob Michael Reinhold Lenz (* 12. Januarjul./ 23. Januar 1751greg. in Se\u00dfwegen, Gouvernement Livland, Russisches Kaiserreich (heute Cesvaine, Lettland); \u2020 24. Maijul./ 4. Juni 1792greg. in Moskau) war ein baltendeutscher Schriftsteller des Sturm und Drang."@de,
        "Jakob Michael Reinhold Lenz (23 January 1751, or 12 January in the Julian calendar\u20134 June 1792, or 24 May in the Julian calendar) was a Baltic German writer of the Sturm und Drang movement."@en,
        "Jakob Michael Reinhold Lenz (Cesvaine, Let\u00f4nia, 23 de Janeiro de 1751 ou 12 de Janeiro no calend\u00e1rio juliano \u2014- Moscou, 4 de Junho de 1792 ou 24 de Maio no calend\u00e1rio juliano) foi um dramaturgo , poeta e romancista alem\u00e3o Dedicou-se \u00e0 literatura desde a adolesc\u00eancia, quando estudava Teologia em K\u00f6nigsberg. Aos dezoito anos j\u00e1 escrevera o poema hexam\u00e9trico Os flagelos e o drama O noivo ferido (que s\u00f3 viria a ser publicado postumamente em 1845)."@pt,
        "Jakob Michael Reinhold Lenz (Se\u00dfwegen (Letland), 12 januari 1751 \u2014 Moskou, 24 mei 1792) was een Duits schrijver uit de Sturm und Drang."@nl,
        "Jakob Michael Reinhold Lenz (Se\u00dfwegen, Livonia, hoy Cesvaine, Letonia, 23 de enero de 1751 - Mosc\u00fa, 4 de junio de 1792), escritor alem\u00e1n del B\u00e1ltico del Sturm und Drang."@es,
        "Jakob Michael Reinhold Lenz (ur. 12 (23 stycznia) 1751 w C\u0113svaine, \u0141otwa; zm. 24 maja (4 czerwca) 1792 w Moskwie) \u2013 pisarz niemiecki okresu Sturm und Drang, prekursor romantyzmu. Z pochodzenia Niemiec ba\u0142tycki."@pl,
        "Jakob Michael Reinhold Lenz est un dramaturge allemand (Sesswegen, 12jul./23gr\u00e9g. janvier 1751 \u2013 Moscou, 24 maijul./4 juingr\u00e9g. 1792). Il fut l'un des principaux repr\u00e9sentants du mouvement litt\u00e9raire Sturm und Drang, en particulier gr\u00e2ce \u00e0 ses pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre Le Pr\u00e9cepteur (1774) et Les Soldats (1776)."@fr,
        "\u042f\u043a\u043e\u0431 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0420\u0435\u0439\u043d\u0445\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041b\u0435\u043d\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Jakob Michael Reinhold Lenz; 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1751, \u0417\u0435\u0441\u0432\u0435\u0433\u0435\u043d, \u041b\u0438\u0444\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 24 \u043c\u0430\u044f 1792, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u0411\u0443\u0440\u0438 \u0438 \u043d\u0430\u0442\u0438\u0441\u043a\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30db\u30eb\u30c8\u30fb\u30ec\u30f3\u30c4\uff08Jakob Michael Reinhold Lenz, 1751\u5e741\u670823\u65e5 \u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a61\u670812\u65e5 - 1792\u5e746\u67084\u65e5 \u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a65\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30eb\u30e0\u30fb\u30a6\u30f3\u30c8\u30fb\u30c9\u30e9\u30f3\u30b0\u904b\u52d5\u306b\u95a2\u308f\u3063\u305f\u30d0\u30eb\u30c8\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u8457\u4f5c\u5bb6\uff08\u8a69\u4eba\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90638588;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jakob_Michael_Reinhold_Lenz>,
        <http://viaf.org/viaf/90638588>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JMRLenz_rotate.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jakob_Michael_Reinhold_Lenz.
doremus_artist:393942b9-0551-3d15-8738-362a303c8656
owl:sameAs viaf:117577948; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117577948>.
doremus_artist:39c77161-d9b6-3230-8e3b-ae79735765f5
owl:sameAs viaf:71105098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71105098>.
doremus_artist:39f869e7-a072-30f8-b3de-a6b562e5e737
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Malibu,_California>;
    rdfs:comment
        "Stan Getz (* 2. Februar 1927 als Stanley Gayetzsky in Philadelphia; \u2020 6. Juni 1991 in Malibu) geh\u00f6rte \u00fcber Jahrzehnte zu den einflussreichsten Saxophonisten der Welt. Getz war stilbildend im Bereich des Cool Jazz, wenngleich ihm seine gr\u00f6\u00dften popul\u00e4rmusikalischen Erfolge in seiner Latin-Phase gelangen. Sp\u00e4ter war er ein herausragender Saxophonist des Mainstream und galt als eleganter Melodiker, der mit elf Grammy Awards ausgezeichnet wurde."@de,
        "Stan Getz, de seu nome Stanley Gayetsky (Filad\u00e9lfia, 2 de fevereiro de 1927 \u2014 Malibu, Calif\u00f3rnia, 6 de junho de 1991) foi um saxofonista norte-americano de jazz. Fez parcerias com Jo\u00e3o Gilberto e Antonio Carlos Jobim, tornando-se um dos principais respons\u00e1veis em difundir o movimento musical brasileiro conhecido como bossa nova pelo mundo."@pt,
        "Stan Getz, geboren als Stanley Gayetsky (Philadelphia, 2 februari 1927 \u2013 Malibu, 6 juni 1991) was een Amerikaans tenorsaxofonist, vooral bekend om zijn fusion van jazz en bossa nova in de jaren 60, in samenwerking met onder anderen Astrud Gilberto, Jo\u00e3o Gilberto, Antonio Carlos Jobim, Jan Johansson en Charlie Byrd. Hij werd door het grote publiek en door zijn collega\u2019s zeer bewonderd. Hij kon op zijn tenorsax zowel heel gevoelig spelen (mellow) als supersnel en zijn klank werd zo beroemd, dat het bekendstaat als The Sound (h\u00e9t geluid)."@nl,
        "Stan Getz, w\u0142a\u015bc. Stanley Gayetsky (ur. 2 lutego 1927 w Filadelfii, zm. 6 czerwca 1991 w Malibu) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista jazzowy graj\u0105cy na saksofonie tenorowym. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie pochodzenia ukrai\u0144sko-\u017cydowskiego. Wychowa\u0142 si\u0119 w Nowym Jorku. Rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 muzyczn\u0105 w 1943, gdy zosta\u0142 przyj\u0119ty do orkiestry Jacka Teagardena. Gra\u0142 potem w zespo\u0142ach Stana Kentona, Jimmy\u2019ego Dorseya i Benny\u2019ego Goodmana. W latach 1947\u20131949 wyst\u0119powa\u0142 z orkiestr\u0105 Woody\u2019ego Hermana, gdzie by\u0142 jednym z Four Brothers \u2013 muzyk\u00f3w sekcji saksofon\u00f3w: trzech tenorowych (Getz, Zoot Sims i Herbie Steward) i barytonowego (Serge Chaloff)."@pl,
        """Stanley "Stan" Getz (February 2, 1927 \u2013 June 6, 1991) was an American jazz saxophonist. Playing primarily the tenor saxophone, Getz was known as "The Sound" because of his warm, lyrical tone, his prime influence being the wispy, mellow timbre of his idol, Lester Young. Coming to prominence in the late 1940s with Woody Herman's big band, Getz is described by critic Scott Yanow as "one of the all-time great tenor saxophonists". Getz went on to perform in bebop and cool jazz, but is perhaps best known for popularizing bossa nova, in the worldwide hit single "The Girl from Ipanema" (1964) performed with Astrud Gilberto, and for his work done under the influence of Jo\u00e3o Gilberto and Antonio Carlos Jobim."""@en,
        """Stanley Gayetzky, m\u00e1s conocido como Stan Getz (Filadelfia, 2 de febrero de 1927-Malib\u00fa, de California, 6 de junio de 1991), fue un saxofonista tenor estadounidense de jazz. Considerado como uno de los m\u00e1s importantes saxofonistas tenores de la historia del jazz, fue conocido por el sobrenombre de The Sound ("El Sonido") debido a su tono c\u00e1lido y l\u00edrico, apreciable en temas como su versi\u00f3n de La chica de Ipanema. La primera influencia de Getz fue el ligero y suave tono de Lester Young."""@es,
        "Stanley Gayetzsky, plus connu sous le nom de Stan Getz (n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1927 \u00e0 Philadelphie en Pennsylvanie \u2014 mort le 6 juin 1991 \u00e0 Malibu en Californie) est un musicien de jazz am\u00e9ricain. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands joueurs de saxophone t\u00e9nor. On le surnommait \u00ab The Sound \u00bb (\u00ab Le Son \u00bb), en raison de sa sonorit\u00e9 ample, pure et riche, imm\u00e9diatement identifiable."@fr,
        "\u0421\u0442\u044d\u043d \u0413\u0435\u0442\u0446 (Stan Getz; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1927 \u2014 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1991) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d), \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u00abThe Sound\u00bb (\u00ab\u0417\u0432\u0443\u043a\u00bb) \u0437\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0438\u0437\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u043b \u0438\u0437 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435 \u0437\u0432\u0443\u043a\u0438."@ru,
        "\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30b2\u30c3\u30c4\uff08Stan Getz\u30011927\u5e742\u67082\u65e5 - 1991\u5e746\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b9\u30bf\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30b2\u30a4\u30c4\u30ad\u30fc\uff08Stanley Gayetzky\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113597520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stan_Getz>,
        <http://viaf.org/viaf/113597520>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f2422ab-0ec6-4c92-80c4-afe9622fab32>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stan_Getz,_tenor_saxophonist_at_Kastrup_Airport_CPH,_Copenhagen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stan_Getz.
doremus_artist:3a2df4db-8721-3a96-9a33-3b37b5fb0818
owl:sameAs viaf:164756291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164756291>.
doremus_artist:3a409e83-9739-31a7-af11-1a7315897b29
    rdfs:comment
        "Suzanne Sarroca (n\u00e9e le 21 avril 1927 \u00e0 Carcassonne) est une soprano fran\u00e7aise.\u00c9tudes de chant au conservatoire de Toulouse (1946-1948). Elle d\u00e9bute sa carri\u00e8re comme mezzo-soprano dans le r\u00f4le de Charlotte (Werther) \u00e0 Carcassonne, r\u00f4le qu'elle reprend la m\u00eame ann\u00e9e au Capitole de Toulouse. En 1951 elle chante Carmen \u00e0 la Monnaie de Bruxelles.Elle aborde ensuite les grands emplois de soprano lyrico-dramatiques et fait, en 1952, des d\u00e9buts remarqu\u00e9s[r\u00e9f."@fr;
    owl:sameAs viaf:119650817;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Suzanne_Sarroca>,
        <http://viaf.org/viaf/119650817>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Suzanne_Sarroca.
doremus_artist:3b23f3aa-d7ae-3e60-8f09-113758f850f2
owl:sameAs viaf:12637579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12637579>.
doremus_artist:3b4ce814-693e-3a10-ae6d-b0edd057405a
    dbp:birthPlace dbr:Honolulu;
    rdfs:comment
        "Charles Philip Pahinui (surnomm\u00e9 Gabby ou Pops Pahinui) est n\u00e9 le 22 avril 1921 \u00e0 Honolulu (Hawaii). Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 octobre 1980. C'\u00e9tait un guitariste r\u00e9put\u00e9 de musique hawa\u00efenne."@fr,
        "Charles Philip \u201eGabby\u201c oder \u201ePops\u201c Pahinui (* 22. April 1921 in Honolulu, Hawaii-Territorium; \u2020 13. Oktober 1980) war ein hawaiischer Steel-Gitarrist und Meister der Slack-key-Technik (hawaiisch: k\u012b h\u014d\u02bbalu)."@de,
        """Philip Kunia Pahinui (April 22, 1921 \u2013 October 13, 1980) was a slack-key guitarist and singer of Hawaiian music. Gabby was born Philip Kunia Kahahawaii Jr. and later h\u0101nai into the Pahinui (pronounced "Pah-Hee-Noo-Ee") family as Philip Kunia Pahinui and raised in the Kaka'ako area of Honolulu in the 1920s. It was impoverished at the time, very much resembling a shanty-town with small cluttered buildings and tin roofs falling apart. He spent his childhood supporting his family by selling newspapers and shining shoes. He dropped out of school after 5th grade at Pohukaina School."""@en;
    owl:sameAs viaf:5143437;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabby_Pahinui>,
        <http://viaf.org/viaf/5143437>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f7f0a712-5a59-4f65-a36d-5cc5b2ecb029>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabby_Pahinui.
doremus_artist:3bf2d22b-da9b-38ee-a11f-aed61f402948
    rdfs:comment
        "Denis Badault est un pianiste, chef d'orchestre, compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 mai 1958 \u00e0 Versailles.Il se qualifie aujourd\u2019hui de pianiste, chef d'orchestre, compositeur, chef de \u00ab chantiers \u00bb et \u00ab transmissionneur \u00bb[r\u00e9f. souhait\u00e9e]<span />. Il a suivi suivi l\u2019enseignement du Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris.\u2191 Biographie"@fr;
    owl:sameAs viaf:34652873;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denis_Badault>,
        <http://viaf.org/viaf/34652873>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denis_Badault.
doremus_artist:3c1dbe0d-9ecb-3d51-8116-821ca0f958fe
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Scranton,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "V\u00e1clav Nelh\u00fdbel (* 24. September 1919 in Polanka nad Odrou, Tschechoslowakei; \u2020 22. M\u00e4rz 1996 in Scranton, Pennsylvania) war ein US-amerikanischer Komponist und Dirigent tschechischer Herkunft."@de,
        "V\u00e1clav Nelh\u00fdbel (Polanka nad Odrou, Tsjecho-Slowakije, 24 september 1919 \u2013 Scranton, Pennsylvania, 22 maart 1996) was een Amerikaans componist, musicoloog en dirigent van Tsjechische herkomst."@nl,
        "V\u00e1clav Nelh\u00fdbel (September 24, 1919 \u2013 March 22, 1996) was a Czech-American composer, mainly of works for student performers."@en,
        "\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u30fb\u30cd\u30ea\u30d9\u30eb\uff08V\u00e1clav Nelh\u00fdbel, 1919\u5e749\u670824\u65e5 \u2013 1996\u5e743\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5b66\u751f\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u591a\u304f\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30ab\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u5927\u5b66\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3076\u30021942\u5e74\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u79fb\u4f4f\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u30011947\u5e74\u306b\u306f\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u30021957\u5e74\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5927\u5b66\u30ed\u30fc\u30a6\u30a7\u30eb\u6821\u3001\u30b9\u30af\u30e9\u30f3\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u306a\u3069\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5b66\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002 \u66f2\u306e\u591a\u304f\u306f\u3001\u7ba1\u697d\u5668\u3042\u308b\u3044\u306f\u5439\u594f\u697d\u5411\u3051\u3067\u3001\u5b66\u751f\u6f14\u594f\u8005\u306e\u305f\u3081\u306b\u304b\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u975e\u6a5f\u80fd\u7684\u306a\u30e2\u30fc\u30c9\u3084\u3001\u5b8c\u5168\u5168\u97f3\u968e\u3001\u53ca\u3073\u6a5f\u68b0\u7684\u30ea\u30ba\u30e0\u3092\u591a\u7528\u3057\u305f\u3002 \u7ba1\u697d\u5668\u30fb\u5439\u594f\u697d\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u304b\u306b\u30013\u3064\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30013\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u53ca\u3073\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7807034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/V\u00e1clav_Nelh\u00fdbel>,
        <http://viaf.org/viaf/7807034>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b69e6696-14db-45a0-bb44-54391268e9cb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Václav_Nelhýbel.
doremus_artist:3ca9866f-0cb5-3b5d-8dc0-12930575c47c
    rdfs:comment
        """Johnny Brandon (born 1925) is an English singer and songwriter, popular during the 1950s, who recorded for a number of labels. His perennial backing group was known as The Phantoms. His early hits included "Tomorrow" and "Don't Worry". He also recorded versions of "Slow Poke" (re-titled as "Slow Coach") and "Painting the Clouds with Sunshine". Now in his eighties, he resides in the United States. He released his first solo album, Then and Now, in 2005."""@en;
    owl:sameAs viaf:66733086;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Brandon>,
        <http://viaf.org/viaf/66733086>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Brandon.
doremus_artist:3cd167a6-b5d0-31a6-babc-46849e3083ea
owl:sameAs viaf:309560496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309560496>.
doremus_artist:3d00c2b0-4edc-3d1e-93a1-6b313ca72bdf
    dbp:birthPlace dbr:Poltava_Oblast;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Green_Bay,_Wisconsin>;
    rdfs:comment
        "Leo Orenstein (Kremenchuk, 2 de dezembro de 1892 \u2014 Green Bay, Wisconsin, 24 de fevereiro de 2002) foi um compositor ucraniano-russo naturalizado estadunidense. Estudou inicialmente em S\u00e3o Petersburgo. Em 1907, sua fam\u00edlia muda-se para Nova Iorque. Nesta cidade, continua seus estudos de piano. Sua primeira apresenta\u00e7\u00e3o p\u00fablica como pianista foi em 1911. Em seus recitais, tocava Debussy, Ravel, Bart\u00f3k, Stravinsky, Schoenberg e outros compositores modernos."@pt,
        "Leo Ornstein (Krementsjoek, ca. 2 december 1893 \u2013 Green Bay (Wisconsin), 24 februari 2002) was een Amerikaans componist van Oekra\u00efense afkomst."@nl,
        "Leo Ornstein (born Lev Ornshteyn; Russian: \u041b\u0435\u0432 \u041e\u0440\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d; c. December 11, 1895 \u2013 February 24, 2002) was a Russian-American composer and pianist of the early twentieth century. His performances of works by avant-garde composers and his own innovative and even shocking pieces made him a cause c\u00e9l\u00e8bre on both sides of the Atlantic."@en,
        "Leo Ornstein (ca. 2 de diciembre de \u00bf1893? \u2013 24 de febrero de 2002), nacido en Ucrania, entonces parte del Imperio Ruso, fue uno de los compositores experimentales (inicialmente considerado futurista, hoy clasificado como modernista) y pianistas de mayor importancia en los Estados Unidos a comienzos del siglo XX. Sus interpretaciones de obras de compositores avant-garde, y sus propias e innovadoras piezas, aunque algunas veces escandalosas, lo hicieron un cause c\u00e9l\u00e8bre (caso c\u00e9lebre) en ambos lados del Atl\u00e1ntico."@es,
        "Leo Ornstein (urspr\u00fcnglich russisch Lew Ornstein/ \u041b\u0435\u0432 \u041e\u0440\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, wiss. Transliteration Lev Orn\u0161tejn; * 11. Dezember 1892 in Krementschug; \u2020 24. Februar 2002 in Green Bay, Wisconsin) war ein US-amerikanischer Pianist und Komponist russischer Herkunft. Ornsteins Geburtsjahr ist umstritten, es ist auch von den Jahren 1893 bis 1895 die Rede. Bei seinem Tod war er (vermutlich) 109 Jahre und gilt somit als langlebigster Komponist der Musikgeschichte."@de,
        "Leo Ornstein w\u0142a\u015bc. Lew Ornsztejn (ur. 2 grudnia 1893 w Krzemie\u0144czuku, zm. 24 lutego 2002 w Grey Bay w stanie Wisconsin) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i pianista, jeden z pierwszych kompozytor\u00f3w-futuryst\u00f3w, w kt\u00f3rego kompozycjach pojawiaj\u0105 si\u0119 klastery."@pl,
        "Leo OrnsteinFichier:Leo Ornstein as a young man.jpg Leo Ornstein Leo Ornstein (n\u00e9 \u041b\u0435\u0432 \u041e\u0440\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, Lev Ornchte\u00efn) vers le 2 d\u00e9cembre 1893 \u00e0 Krementchouk, dans l'Empire russe, et mort le 24 f\u00e9vrier 2002 \u00e0 Green Bay, \u00c9tat du Wisconsin, aux \u00c9tats-Unis, \u00e0 l'\u00e2ge de cent huit ans, est un compositeur de musique moderne et un pianiste am\u00e9ricain d'origine russe. Il est connu de fa\u00e7on notoire pour ses \u0153uvres d'avant-garde et novatrices, mettant notamment en avant le cluster."@fr,
        "\u041b\u0435\u0432 \u041e\u0440\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leo Ornstein \u2014 \u041b\u0435\u043e \u041e\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d; 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1893, \u041a\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0447\u0443\u0433 \u041f\u043e\u043b\u0442\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u2015 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2002, \u0413\u0440\u0438\u043d \u0411\u044d\u0439, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0438\u043d) \u2015 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30fb\u30aa\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\uff08\u82f1: Leo Ornstein\u30011893\u5e7412\u67082\u65e5 - 2002\u5e742\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u3002\u59d3\u306f\u30aa\u30eb\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3001\u30aa\u30fc\u30f3\u30b9\u30c6\u30a4\u30f3\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6f14\u594f\u5bb6\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u306620\u4e16\u7d00\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u97f3\u697d\u306e\u6d41\u308c\u3092\u6c72\u3080\u7dfb\u5bc6\u306a\u66f8\u6cd5\u306e\u524d\u885b\u97f3\u697d\u30fb\u5b9f\u9a13\u97f3\u697d\u3092\u8ffd\u7a76\u3057\u305f\u300240\u4ee3\u3067\u6f14\u594f\u754c\u304b\u3089\u9000\u3044\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u7d42\u751f\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u65fa\u76db\u306a\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u697d\u8b5c\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u516c\u5f0f\u30db\u30fc\u30e0\u30da\u30fc\u30b8\u304b\u3089\u30c0\u30a6\u30f3\u30ed\u30fc\u30c9\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115011062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Ornstein>,
        <http://viaf.org/viaf/115011062>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leo_Ornstein_as_a_young_man.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Ornstein.
doremus_artist:3e28683d-8f7b-3cad-b458-2a21bcb92a88
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Joaquim Ant\u00f4nio da Silva Calado, Jr. (or Callado; Rio de Janeiro, July 11, 1848 - Rio de Janeiro, March 20, 1880) was a Brazilian composer and flautist. Da Silva is considered one of the creators of the choro genre of music. His band,  O Choro do Callado, used an ebony flute, two viols and a cavaquinho, and was noted for facility at improvisation. Da Silva wrote and co-authored many choroes, as a new way of interpreting modinhas, lundus, waltzes and polkas. His work was an inspiration to his friend and pupil, Viriato Figueira, and his friend and band member, the female composer Chiquinha Gonzaga."@en,
        """Joaquim Ant\u00f4nio da Silva Callado J\u00fanior (Rio de Janeiro, 11 de julho de 1848 \u2014 Rio de Janeiro, 20 de mar\u00e7o de 1880) foi um m\u00fasico compositor e flautista brasileiro. Os historiadores o consideram como um dos criadores do choro ou como o pai dos chor\u00f5es. Seu grupo, que ficou conhecido como "O Choro de Calado", era constitu\u00eddo por um instrumento de solo, no caso sua flauta de \u00e9bano, dois viol\u00f5es e um cavaquinho, onde os acompanhantes, ou os tr\u00eas instrumentistas de cordas, tinham boa capacidade de improvisar sobre o acompanhamento harm\u00f4nico, que \u00e9 a base do choro."""@pt,
        "Joaquim Calado (* 11. Juli 1848 in Rio de Janeiro; \u2020 20. M\u00e4rz 1880 ebenda), eigentlich Joaquim Ant\u00f4nio da Silva Calado war ein brasilianischer Fl\u00f6tist und Komponist. (Sein Nachname ist auch in der Schreibweise Callado zu finden.) Er gilt als Begr\u00fcnder des Choro und war einer der bekanntesten Musiker des imperialen Brasiliens zu Zeiten des Herrschers Dom Pedro II."@de;
    owl:sameAs viaf:67845738;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joaquim_Ant\u00f4nio_da_Silva_Calado>,
        <http://viaf.org/viaf/67845738>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joaquimcalado.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joaquim_Antônio_da_Silva_Calado.
doremus_artist:3e51e7bc-284e-38f2-bd71-fa81a0aa4cfa
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "Dopo aver fatto parte della formazione a tre Os Mutantes, ha intrapreso una fortunata carriera da solista: \u00e8 la donna brasiliana ad aver venduto il maggior numero di dischi nel mondo (oltre 60 milioni di copie)."@it,
        "Rita Lee (born Rita Lee Jones, December 31, 1947) is a Brazilian rock singer and composer. She is a former member of the Brazilian band Os Mutantes and is a popular figure in Brazilian entertainment, where she is also known for being an animal rights activist and a vegetarian. She has sold more than 60 million albums worldwide."@en,
        "Rita Lee Jones (* 31. Dezember 1947 in S\u00e3o Paulo) ist eine brasilianische S\u00e4ngerin, Komponistin und Instrumentalistin. Als Mitgr\u00fcnderin der Band Os Mutantes (dt. \u201eDie Mutanten\u201c) hat sie in der Zeit der brasilianischen Diktatur einen wesentlichen Beitrag zur Musikkultur des Landes geleistet."@de,
        """Rita Lee Jones, mais conhecida como Rita Lee (S\u00e3o Paulo, 31 de dezembro de 1947), \u00e9 uma cantora, compositora, instrumentista, atriz, escritora e ativista brasileira. Conhecida como a "Rainha do Rock Brasileiro", Rita alcan\u00e7ou a impressionante marca de 75 milh\u00f5es de discos vendidos. Rita Lee construiu uma carreira que come\u00e7ou com o rock mas que ao longo dos anos flertou com diversos g\u00eaneros, como a psicodelia durante a era do tropicalismo, o pop rock, disco, new age, a MPB, Bossa nova e eletr\u00f4nica, criando um hibridismo pioneiro entre g\u00eaneros internacionais e nacionais."""@pt,
        "Rita Lee Jones, m\u00e1s conocida como Rita Lee (S\u00e3o Paulo, 31 de diciembre de 1947) es una destacada compositora y cantante brasile\u00f1a de rock. Lee es una figura muy popular en el \u00e1rea del entretenimiento de su pa\u00eds y en los \u00faltimos a\u00f1os ha dirigido su propio programa de televisi\u00f3n."@es,
        "Rita Lee Jones, ou plus simplement Rita Lee, est une chanteuse, compositrice et musicienne br\u00e9silienne. Elle est n\u00e9e \u00e0 S\u00e3o Paulo le 31 d\u00e9cembre 1947."@fr;
    owl:sameAs viaf:54348256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rita_Lee>,
        <http://viaf.org/viaf/54348256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f962bf0-42a0-45a0-830f-07b66301d35f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rita_Lee_-_Credicard_Hall_-_03-2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rita_Lee.
doremus_artist:3e688d31-62ee-3486-b31c-468fbcaf39e4
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Kenny Werner (* 19. November 1951 in Brooklyn) ist ein US-amerikanischer Jazz-Pianist. Werner besuchte die Manhattan School of Music und wechselte 1970 zum Berklee College of Music. 1977 spielte er seine erste LP mit Musik von Bix Beiderbecke, Duke Ellington, James P. Johnson und George Gershwin ein, im gleichen Jahr das Album Something Like A Bird mit Charles Mingus. 1981 erschien mit Beyond the Forest of Mirkwood sein erstes Soloalbum mit eigenen Kompositionen. 1996 ver\u00f6ffentlichte Werner das Lehrbuch Effortless Mastery; er gibt Workshops und unterrichtet an der New York University."@de,
        "Kenny Werner (born November 19, 1951) is an American jazz pianist and composer."@en,
        "Kenny Werner, n\u00e9 Kenneth Werner le 19 novembre 1951 \u00e0 Brooklyn (New York), est un pianiste, clavi\u00e9riste et compositeur de jazz am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:51878259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Werner>,
        <http://viaf.org/viaf/51878259>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3674aa60-0f9a-4161-bf15-5441063e9468>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kenny_Portrait_BN.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenny_Werner.
doremus_artist:3ea8824d-7808-3a77-b677-c76da23bc789
owl:sameAs viaf:310502373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310502373>.
doremus_artist:3ed68f18-9eab-39d9-9b1d-2ccb1b7f0723
owl:sameAs viaf:88068904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88068904>.
doremus_artist:3edd3631-2b3b-3e33-a4e9-40b470bea703
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Elisabeth Chojnacka (born El\u017cbieta Chojnacka in Warsaw, September 10, 1939) is a Polish harpsichordist living in France. She is one of the world's foremost harpsichordists specializing in the performance of contemporary harpsichord music. She earned a degree from the Fryderyk Chopin Music Academy in Warsaw in 1962, after which she moved to Paris, where she studied with Aim\u00e9e van de Wiele. While she is known particularly for her performance of new music, she also plays early music in her concerts, as well as in some of her recordings."@en,
        "El\u017cbieta Chojnacka (ur. 10 wrze\u015bnia 1939 r. w Warszawie) \u2013 polska klawesynistka specjalizuj\u0105ca si\u0119 w muzyce wsp\u00f3\u0142czesnej. Uznawana za jedn\u0105 najwi\u0119kszych osobowo\u015bci artystycznych graj\u0105cych na tym instrumencie na \u015bwiecie. Znana jest jako krytyk autentyzmu w wykonawstwie (muzyk\u0105 dawn\u0105 zaw\u0142adn\u0105\u0142 \u015bwiat archeologii, w kt\u00f3rym fetyszyzuje si\u0119 instrument, a \u015brodki i sposoby wykonania staj\u0105 si\u0119 wa\u017cniejsze od samej muzyki). Prowadzi kursy mistrzowskie i wyk\u0142ady; w 1995 r. otrzyma\u0142a tytu\u0142 profesora Mozarteum w Salzburgu, gdzie utworzono klas\u0119 interpretacji wsp\u00f3\u0142czesnej muzyki klawesynowej."@pl,
        "\u00c9lisabeth Chojnacka (n\u00e9e El\u017cbieta Chojnacka \u00e0 Varsovie le 10 septembre 1939) est une claveciniste polonaise r\u00e9sidant en France. C'est une claveciniste, de notori\u00e9t\u00e9 internationale, sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'interpr\u00e9tation des \u0153uvres de musique contemporaine."@fr,
        "\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0425\u043e\u0439\u043d\u0430\u0446\u043a\u0430, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u042d\u043b\u044c\u0436\u0431\u0435\u0442\u0430 \u0425\u043e\u0439\u043d\u0430\u0446\u043a\u0430\u044f (\u0444\u0440. Elisabeth Chojnacka, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. El\u017cbieta Chojnacka; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1939, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30fc\u30b6\u30d9\u30c8\u30fb\u30db\u30a4\u30ca\u30c4\u30ab\uff08Elisabeth Chojnacka, 1939\u5e749\u670810\u65e5 \u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3059\u308b\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u672c\u540d\u306f El\u017cbieta \u30021962\u5e74\u306b\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u30fb\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u304a\u3044\u3066\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u5f97\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d1\u30ea\u306b\u8ee2\u5c45\u3057\u3066\u30a8\u30e1\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 \u591a\u304f\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u4f5c\u54c1\u3084\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3068\u5408\u594f\uff08\u307e\u305f\u306f\u96fb\u5b50\u697d\u5668\u3068\u306e\u5408\u594f\uff09\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u521d\u6f14\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u30ea\u30b2\u30c6\u30a3\u3084\u30af\u30bb\u30ca\u30ad\u30b9\u3001\u30c4\u30a3\u30b0\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30bc\u3001\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ca\u30a4\u30de\u30f3\u308980\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u4f5c\u66f2\u304b\u3089\u4f5c\u54c1\u306e\u732e\u5448\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30aa\u30a2\u30ca\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30c9\u30ca\u30c8\u30fc\u30cb\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30b0\u30ec\u30c4\u30ad\u3001\u30af\u30b7\u30e5\u30b7\u30c8\u30d5\u30fb\u30e1\u30a4\u30a8\u30eb\u3001\u4e00\u67f3\u6167\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d0\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u3001\u30a2\u30b9\u30c8\u30eb\u30fb\u30d4\u30a2\u30bd\u30e9\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30b7\u30e5\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30e2\u30f3\u30bf\u30ae\u30e5\u30fc\u3001\u30a4\u30f4\u30fb\u30d7\u30e9\u30f3\u3001\u30ea\u30e5\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30ea\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30d6\u30af\u30ec\u30b7\u30e5\u30ea\u30a8\u30d5\u3001\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30c6\u30a3\u3001\u30d9\u30c4\u30a3\u30fb\u30b8\u30e7\u30e9\u30b9\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30db\u30ed\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u3001\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a8\u30e9\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30a8\u30cd\u3001\u30de\u30ea\u30e6\u30b9\u30fb\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4e0a\u6f14\u30fb\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u304a\u3044\u3066\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51874740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Chojnacka>,
        <http://viaf.org/viaf/51874740>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabeth_Chojnacka.
doremus_artist:3ee76d41-9708-3756-ac68-3ef6097bf2d6
    rdfs:comment
        "Matthew Rose (born 4 May 1978 in Seaford, near Brighton, UK) is an English operatic bass."@en;
    owl:sameAs viaf:66796727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Rose_(bass)>,
        <http://viaf.org/viaf/66796727>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Matthew_Rose_(bass)>.
doremus_artist:3f0a4678-7265-37f9-8516-784a165e31f9
owl:sameAs viaf:32189227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32189227>.
doremus_artist:40682ccc-a58f-351b-9624-92c2583b06c7
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Arthur Friedheim (Russian: \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0445\u0430\u0439\u043c, 26 October 1859  \u2013 19 October 1932) was a Russian-born concert pianist who was one of Franz Liszt's foremost pupils. One of Friedheim's students was Rildia Bee O'Bryan Cliburn, the mother of 20th-century piano virtuoso Van Cliburn."@en,
        "Arthur Friedheim (S\u00e3o Petersburgo, 1859 \u2014 Nova Iorque, 19 de outubro de 1932) foi um pianista russo. Com 9 anos, apresentou-se pela primeira vez em p\u00fablico, tocando um concerto de John Field.Em seguida, tornou-se aluno de Carl Siecke, e finalmente, de Anton Rubinstein. Arthur Friedheim foi o autor de um livro sobre Liszt: 'Life and Liszt'."@pt,
        "Arthur Friedheim (en ruso: \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0445\u0430\u0439\u043c, 26 de octubre de 1859, San Petersburgo \u2013 19 de octubre de 1932, Nueva York) fue un pianista, director de orquesta y compositor ruso de nacimiento y uno de los alumnos m\u00e1s destacados de Franz Liszt."@es,
        "Arthur Friedheim (russe : \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0445\u0430\u0439\u043c ; Saint-P\u00e9tersbourg, 26 octobre 1859 \u2013 New York, 19 octobre 1932) est un pianiste et compositeur allemand, n\u00e9 russe, connu comme \u00e9l\u00e8ve de Franz Liszt. L'une des \u00e9tudiantes de Friedheim, \u00e9tait Rildia Bee O'Bryan Cliburn, la m\u00e8re du pianiste virtuose am\u00e9ricain, Van Cliburn."@fr,
        "Arthur Friedheim (russisch \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0445\u0430\u0439\u043c; * 14. Oktoberjul./ 26. Oktober 1859greg. in Sankt Petersburg; \u2020 19. Oktober 1932) war ein russisch-deutscher Pianist und Komponist. Friedheim begann seine musikalische Ausbildung im Alter von acht Jahren und trat bereits in den Folgejahren u.a. mit John Fields Klavierkonzert As-Dur und Carl Maria von Webers Konzertst\u00fcck \u00f6ffentlich auf. Er studierte dann bei Anton Rubinstein, bevor er Sch\u00fcler von Franz Liszt wurde."@de,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0445\u0430\u0439\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur Friedheim; 1859\u20141932) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u30018\u6b73\u3067\u771f\u5263\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u59cb\u3081\u308b\u3002\u5f8c\u306b1\u5e74\u9593\u3001\u540d\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u304c\u3001\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u4f53\u7cfb\u7684\u3067\u306a\u3044\u6307\u5c0e\u6cd5\u304c\u627f\u670d\u3067\u304d\u305a\u3001\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u8a31\u306b\u79fb\u3063\u305f\u3002 \u30ea\u30b9\u30c8\u306f\u5f53\u521d\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30cf\u30a4\u30e0\u306e\u6f14\u594f\u304c\u6c17\u306b\u5165\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30cf\u30a4\u30e0\u306e\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u304c\u500b\u6027\u7684\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u306f\u8a8d\u3081\u305f\u3002\u30cf\u30ed\u30eb\u30c9\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30f3\u30d0\u30fc\u30b0\u306e\u8457\u66f8\u300e\u5049\u5927\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u300f\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u304c\u6307\u5c0e\u3092\u8e8a\u8e87\u3057\u305f\u7406\u7531\u306f\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30cf\u30a4\u30e0\u306f\u5148\u306b\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u5165\u9580\u3057\u3066\u3044\u3066\u3001\u305d\u306e\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u3092\u30ea\u30b9\u30c8\u304c\u6bdb\u5acc\u3044\u3057\u3066\u3044\u305f\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3068\u3044\u3046\u30021880\u5e74\u306b\u5165\u9580\u3092\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u308b\u307e\u3067\u306b\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30cf\u30a4\u30e0\u306f\u6570\u56de\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u5fa1\u524d\u3067\u6f14\u594f\u3092\u62ab\u9732\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30cf\u30a4\u30e0\u306f\u597d\u3093\u3067\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u6f14\u594f\u306e\u578b\u3092\u6a21\u5023\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u517c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306f\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30cf\u30a4\u30e0\u304c\u6f14\u594f\u3059\u308b\u306e\u306b\u63a5\u3057\u305f\u969b\u306b\u3001\u305d\u306e\u3053\u3068\u306b\u6c17\u4ed8\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30cf\u30a4\u30e0\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5287\u5834\u3084\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u6307\u63ee\u3059\u308b\u6a5f\u4f1a\u3082\u7d4c\u9a13\u3057\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u306b\u304a\u3044\u3066\u6c38\u7720\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39641435;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Friedheim>,
        <http://viaf.org/viaf/39641435>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arthur_Friedheim_Photo_B_(HS85-10-25846).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Friedheim.
doremus_artist:41037021-73ad-31b4-b2a3-7445aaeab803
    dbp:birthPlace dbr:Guingamp;
    dbp:deathPlace dbr:Lanloup;
    rdfs:comment
        "Joseph Guy Marie Ropartz (* 15. Juni 1864 in Guingamp (C\u00f4tes-d\u2019Armor, Bretagne); \u2020 22. November 1955 in Lanloup (C\u00f4tes-d\u2019Armor)) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Joseph Guy Marie Ropartz (15 de junio de 1864 \u2013 22 de noviembre de 1955) fue un compositor franc\u00e9s y director de orquesta. Sus composiciones incluyen cinco sinfon\u00edas, tres sonatas de viol\u00edn, sonatas de violonchelo, seis cuartetos de cuerda, un tr\u00edo de piano y un tr\u00edo de cuerda (ambos en LA menor), trabajos de escenario, cierto n\u00famero de trabajos corales y  m\u00fasica que incluye un preludio, Marine et Chansons para flauta, arpa y tr\u00edo de cuerda. Ropartz tambi\u00e9n public\u00f3 poes\u00eda."@es,
        "Joseph Guy Marie Ropartz (Guingamp, 15 juni 1864 \u2013 Lanloup, 22 november 1955) was een Franse componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Joseph Guy Marie Ropartz (June 15, 1864 \u2013 November 22, 1955) was a Breton composer and conductor. His compositions included five symphonies, three violin sonatas, cello sonatas, six string quartets, a piano trio and string trio (both in A minor), stage works, a number of choral works and other music including a Pr\u00e9lude, Marine et Chansons for flute, harp and string trio. Ropartz also published poetry."@en,
        "Joseph Guy Ropartz (15 de Junho de 1864 - 22 de Novembro de 1955) foi um compositor e maestro franc\u00eas. Suas composi\u00e7\u00f5es incluem sinco sinfonias, tr\u00eas sonatas para violino, sonatas para violoncelo, seis quartetos para cordas, um trio piano e trio de cordas, um n\u00famero de obras para coral e outras m\u00fasicas."@pt,
        "Joseph-Guy Ropartz est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Guingamp (C\u00f4tes-du-Nord) le 15 juin 1864 et mort \u00e0 Lanloup (C\u00f4tes-du-Nord) le 22 novembre 1955."@fr,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301\u0444 \u0413\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u0420\u043e\u043f\u0430\u0301\u0440\u0446 (\u0444\u0440. Joseph Guy Ropartz; 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1864, \u0413\u0435\u043d\u0433\u0430\u043d \u2014 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u041b\u0430\u043d\u043b\u0443) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\uff1d\u30ae\u30a3\u30fb\u30ed\u30d1\u30eb\u30c4\uff08Joseph-Guy Ropartz, 1864\u5e746\u670815\u65e5 \u30b3\u30fc\u30c8\uff1d\u30c0\u30eb\u30e2\u30fc\u30eb\u770c\u30ac\u30f3\u30ac\u30f3 - 1955\u5e7411\u670822\u65e5 \u30b3\u30fc\u30c8\uff1d\u30c0\u30eb\u30e2\u30fc\u30eb\u770c\u30e9\u30f3\u30eb\u30fc\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3068\u540c\u4e16\u4ee3\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\uff1d\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u697d\u6d3e\u306e\u4f1d\u7d71\u306b\u5f93\u3063\u3066\u3001\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f1d\u7d71\u4e0a\u3067\u5275\u4f5c\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u30d6\u30eb\u30c8\u30f3\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u306e\u8981\u7d20\u3082\u6307\u6458\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5c45\u4f0a\u00b7\u7f57\u5e15\u8328\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJoseph Guy Ropartz\uff0c1864\u5e746\u670815\u65e5\uff0d1955\u5e7411\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5e03\u5217\u5854\u5c3c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u963f\u6469\u5c14\u6ee8\u6d77\u7701\u7684\u4e00\u4e2a\u5c0f\u6751\u5e84\uff0c\u540e\u6765\u5230\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u5e08\u4ece\u9a6c\u65af\u5185\u548c\u5f17\u5170\u514b\uff0c\u5e76\u4e0e\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u5c14\u7ed3\u6210\u597d\u53cb\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u5148\u540e\u5728\u5357\u9521\u548c\u65af\u7279\u62c9\u65af\u5821\u4efb\u6559\u5e76\u6307\u6325\u4e50\u961f\uff0c1929\u5e74\u9000\u4f11\u9690\u5c45\uff0c1949\u5e74\u88ab\u9009\u5165\u6cd5\u5170\u897f\u827a\u672f\u9662\u3002\u665a\u5e74\u53cc\u76ee\u5931\u660e\u3002\u7f57\u5e15\u8328\u7684\u4f5c\u54c1\u53d7\u5230\u5f17\u5170\u514b\u548c\u4e39\u7b2c\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u6709\u65f6\u4e5f\u6709\u4e00\u5b9a\u7684\u5370\u8c61\u6d3e\u7279\u5f81\u3002\u4e0d\u8fc7\u603b\u4f53\u4e0a\u8bf4\uff0c\u4ed6\u662f\u4e00\u4f4d\u5178\u578b\u7684\u5e03\u5217\u5854\u5c3c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u6bd4\u8f83\u4e25\u8083\uff0c\u5e38\u5e38\u5bcc\u4e8e\u5b97\u6559\u6027\uff0c\u6709\u65f6\u4e5f\u91c7\u7528\u4e00\u4e9b\u6c11\u6b4c\u3002\u5728\u5e03\u5217\u5854\u5c3c\u6587\u827a\u590d\u5174\u8fd0\u52a8\u4e2d\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u8d77\u5230\u4e86\u5f88\u5927\u4f5c\u7528\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79167639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Ropartz>,
        <http://viaf.org/viaf/311158032>,
        <http://viaf.org/viaf/79167639>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fa28edb-d09c-4a53-b7df-46c3026f7770>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guy_Ropartz_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Ropartz.
doremus_artist:4153c28b-8bde-3282-aa00-229e06be408b
owl:sameAs viaf:305155330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305155330>.
doremus_artist:41c28c82-b51e-36e1-9f75-470b7dbd2a76
owl:sameAs viaf:2056416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2056416>.
doremus_artist:42923bd9-22bb-30de-8d7d-d1a404a6a8a1
    rdfs:comment
        "Guy Fallot est un violoncelliste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Nancy en 1927."@fr;
    owl:sameAs viaf:29095429;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Fallot>,
        <http://viaf.org/viaf/29095429>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Fallot.
doremus_artist:434764e7-d309-3e4a-b745-32e51891c80c
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Dmitri Dmitrievitch Chostakovitch (en russe : \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447, [\u02c8dm\u02b2itr\u02b2\u026aj \u02c8dm\u02b2itr\u02b2\u026a\u026av\u02b2\u026at\u0255 \u0282\u0259st\u0250\u02c8kov\u02b2\u026at\u0255] ), n\u00e9 le 25 septembre (12 septembre) 1906 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg en Russie et mort le 9 ao\u00fbt 1975 \u00e0 Moscou en URSS, est un compositeur russe de la p\u00e9riode sovi\u00e9tique. Il est l'auteur de quinze symphonies, de plusieurs concertos, d'une musique de chambre abondante, et de plusieurs op\u00e9ras. Sa musique, accus\u00e9e de formalisme par le pouvoir sovi\u00e9tique, contribue par sa force et son dramatisme souvent exacerb\u00e9 \u00e0 faire de Chostakovitch une figure majeure de la musique du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Dmitri Dmitrijevitsj Sjostakovitsj (Russisch: \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447) (Sint-Petersburg, 25 september [O.S. 12 september] 1906 \u2013 Moskou, 9 augustus 1975) was een Russisch componist en pianist. Zijn familienaam wordt ook wel als Shostakovich of Schostakowitsch getranslittereerd,  volgens respectievelijk de Engelse en Duitse spellingsregels. In de uitspraak ligt de klemtoon op de derde lettergreep, dus Sjostak\u00f3vitsj."@nl,
        "Dmitri Dmitrijewitsch Schostakowitsch  Aussprache?/i (russisch \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447, wiss. Transliteration Dmitrij Dmitrievi\u010d \u0160ostakovi\u010d); (* 12. Septemberjul./ 25. September 1906greg. in Sankt Petersburg; \u2020 9. August 1975 in Moskau) war ein sowjetischer Komponist, Pianist und P\u00e4dagoge. Neben 15 Sinfonien, Instrumentalkonzerten, B\u00fchnenwerken und Filmmusik komponierte er 15 Streichquartette, die zu den Hauptwerken des Kammermusikrepertoires aus dem 20. Jahrhundert z\u00e4hlen."@de,
        "Dmitri Dmitriyevich Shostakovich (Russian: , tr. Dmitriy Dmitrievich Shostakovich, pronounced [\u02c8dm\u02b2itr\u02b2\u026aj \u02c8dm\u02b2itr\u02b2\u026a\u026av\u02b2\u026at\u0255 \u0282\u0259st\u0250\u02c8kov\u02b2\u026at\u0255]; 25 September 1906 \u2013 9 August 1975) was a Soviet composer and pianist, and a prominent figure of 20th-century music."@en,
        "Dmitri Dm\u00edtrievich Shostak\u00f3vich (en ruso: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447, romanizaci\u00f3n: Dmitrij Dmitrievi\u010d \u0160ostakovi\u010d) (Acerca de este sonido pronunciaci\u00f3n (?\u00b7i)) (San Petersburgo, 25 de septiembre de 1906 \u2013 Mosc\u00fa, 9 de agosto de 1975) fue un compositor ruso, considerado por muchos como uno de los compositores m\u00e1s importantes del siglo XX. Shostak\u00f3vich vivi\u00f3 durante el per\u00edodo sovi\u00e9tico y se hizo famoso en los a\u00f1os iniciales de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, con obras como la Sinfon\u00eda N.\u00ba 1 o la \u00f3pera La nariz, que combinaban con gran originalidad la tradici\u00f3n rusa y las corrientes modernistas procedentes de occidente. Posteriormente, la m\u00fasica de Shostakovich fue unas veces denunciada como decadente y reaccionaria y otras veces alabada como representativa del nuevo arte socialista por el Partido Comu"@es,
        "Dmitrij Dmitrijewicz Szostakowicz, ros. \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 (ur. 12 wrze\u015bnia?/25 wrze\u015bnia 1906 w Sankt Petersburgu, zm. 9 sierpnia 1975 w Moskwie) \u2013 rosyjski kompozytor, pianista i pedagog; cz\u0119sto uwa\u017cany za najwybitniejszego symfonika XX wieku."@pl,
        "Dm\u00edtriy Dm\u00edtriyevich Shostak\u00f3vich (em russo: \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447; S\u00e3o Petersburgo, 25 de setembro de 1906 \u2013 Moscou, 9 de agosto de 1975) foi um compositor russo e um dos mais c\u00e9lebres compositores do s\u00e9culo XX. Ap\u00f3s um per\u00edodo influenciado por Sergei Prokofiev e Igor Stravinsky, Shostakovich desenvolveu um estilo h\u00edbrido, como exemplificado pela sua \u00f3pera Lady Macbeth do Distrito de Mtsensk (1934). Esta obra individual justap\u00f4s uma variedade de tend\u00eancias, incluindo o estilo neocl\u00e1ssico (mostrando a influ\u00eancia de Igor Stravinsky) e o estilo p\u00f3s-rom\u00e2ntico (ap\u00f3s Gustav Mahler)."@pt,
        "Ritenuto tra i pi\u00f9 importanti compositori di scuola russa e, pi\u00f9 in generale, della musica del Novecento, \u0160ostakovi\u010d ebbe un travagliato rapporto con il governo sovietico: sub\u00ec infatti due denunce ufficiali a causa delle sue composizioni (la prima nel 1936, la seconda nel 1948) e i suoi lavori furono periodicamente censurati. La sua totale riabilitazione avvenne solamente dopo la morte di Stalin, e culmin\u00f2 con la sua elezione al Consiglio supremo sovietico e alla nomina ad ambasciatore dell'URSS in importanti eventi culturali di tutto il mondo. Ricevette moltissimi riconoscimenti e titoli internazionali."@it,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 (12 (25) \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1906, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1975, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440; \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1954), \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1966), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1958), \u043f\u044f\u0442\u0438 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1941, 1942, 1946, 1950, 1952), \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1968) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c. \u0418. \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1974). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1960 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u062f\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0634\u0648\u0633\u062a\u0627\u0643\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 (1906-1975) \u0646\u0627\u0628\u063a\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0644\u0645 \u064a\u062a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064a\u062a\u064a \u0645\u0646 \u0642\u0645\u0639 \u0631\u0648\u062d\u0647. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0637\u0648\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u064a\u0642\u0627\u0648\u0645 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0628\u0627\u0628\u062f\u0627\u0639\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0642\u0631\u064a \u0641\u064a \u062a\u062c\u0644\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0637\u0644\u064a\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0643\u0627\u062f \u062a\u0643\u0648\u0646 \u063a\u0627\u0645\u0636\u0629 \u0644\u062f\u0649 \u0644\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062d\u0627\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u064a\u0629 \u062c\u0645\u0639\u0627\u0621\u060c \u062f\u0648\u0646 \u0623\u0646 \u064a\u0643\u0634\u0641 \u0639\u0646 \u0646\u064a\u062a\u0647."@ar,
        "\u30c9\u30df\u30fc\u30c8\u30ea\u30a4\u30fb\u30c9\u30df\u30fc\u30c8\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: Ru-Dmitri Dmitrievich Shostakovich.ogg \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u30c9\u30df\u30fc\u30c8\u30ea\u30a4\u30fb\u30c9\u30df\u30fc\u30c8\u30ea\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30e3\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1; \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u306e\u4f8b: Dmitrii Dmitrievich Shostakovich, 1906\u5e749\u670825\u65e5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u66a69\u670812\u65e5\uff09 - 1975\u5e748\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u304c\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3068\u5171\u306b\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u4ee5\u964d\u306e\u6700\u5927\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u8a55\u4fa1\u304c\u307b\u307c\u78ba\u7acb\u3055\u308c\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306b\u3082\u7279\u306b\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u8a8d\u77e5\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u79c0\u9038\u306a\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u82b8\u8853\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3051\u308b20\u4e16\u7d00\u6700\u5927\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u97f3\u697d\u306b\u306f\u6697\u304f\u91cd\u3044\u96f0\u56f2\u6c17\u306e\u3082\u306e\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001\u305d\u306e\u4e00\u65b9\u3067\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u3082\u611b\u3057\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u98a8\u306e\u8efd\u5999\u306a\u4f5c\u54c1\u3082\u5c11\u306a\u304b\u3089\u305a\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f53\u521d\u3001\u4f53\u5236\u306b\u8fce\u5408\u3057\u305f\u30bd\u9023\u306e\u30d7\u30ed\u30d1\u30ac\u30f3\u30c0\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3044\u3046\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3067\u8a9e\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u300e\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u8a3c\u8a00\u300f\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u4ee5\u5f8c\u3001\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306f\u76ae\u8089\u3084\u53cd\u4f53\u5236\u3068\u3044\u3063\u305f\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u306b\u3088\u3063\u3066\u5857\u308a\u66ff\u3048\u3089\u308c\u3001\u300c\u81ea\u3089\u304c\u6c42\u3081\u308b\u97f3\u697d\u3068\u4f53\u5236\u304c\u6c42\u3081\u308b\u97f3\u697d\u3068\u306e\u4e56\u96e2\u306b\u845b\u85e4\u3057\u305f\u3001\u60b2\u5287\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300d\u3068\u3057\u3066\u897f\u5074\u8af8\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308b\u6f14\u594f\u306e\u6a5f\u4f1a\u3082\u6025\u6fc0\u306b\u5897\u52a0\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u8fea\u7c73\u7279\u91cc\u00b7\u8fea\u7c73\u7279\u91cc\u8036\u00b7\u856d\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447\uff0c1906\u5e749\u670825\u65e5\uff0d1975\u5e748\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u524d\u82cf\u8054\u65f6\u671f\u4fc4\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e00\u751f\u5927\u90e8\u4efd\u6642\u9593\u90fd\u7559\u5728\u8607\u806f\uff0c\u4f46\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u7576\u5e74\u5c11\u6578\u540d\u6c23\u80fd\u50b3\u81f3\u897f\u65b9\u4e16\u754c\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u88ab\u8b7d\u70ba\u662f\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u5176\u4e2d\u4e00\u4f4d\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u856d\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u5728\u8607\u5171\u653f\u6b0a\u4e2d\u66fe\u5f97\u904e\u4e0d\u5c11\u69ae\u8b7d\u3002\u4f8b\u5982\u4ed6\u66fe\u7372\u5f97\u7576\u5e74\u8607\u806f\u7d05\u8ecd\u7e3d\u53c3\u8b00\u9577\u3001\u8607\u806f\u5143\u5e25\u7c73\u54c8\u4f0a\u723e\u00b7\u5c3c\u53e4\u62c9\u8036\u7dad\u5947\u00b7\u5716\u54c8\u5207\u592b\u65af\u57fa\u7684\u8cc7\u52a9\uff0c\u53ef\u662f\uff0c\u4ea6\u56e0\u70ba\u4ed6\u66fe\u8a66\u904e\u8207\u65af\u5927\u6797\u4e3b\u7fa9\u53ca\u5b98\u50da\u4f5c\u98a8\u6709\u6240\u885d\u7a81\u800c\u5169\u5ea6\u906d\u8607\u5171\u8b74\u8cac\u5169\u6b21\uff08\u57281936\u5e74\u548c1948\u5e74\uff09\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4ea6\u4e00\u5ea6\u88ab\u7981\u6b62\u6f14\u51fa\u3002\u65af\u5927\u6797\u6b7b\u5f8c\uff0c\u4ed6\u591a\u6b21\u7372\u9812\u767c\u591a\u9805\u570b\u5bb6\u7684\u734e\u9805\u548c\u69ae\u8b7d\uff0c\u4e5f\u66fe\u7576\u904e\u6700\u9ad8\u8607\u7dad\u57c3\u4ee3\u8868\u3002 \u856d\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u7684\u97f3\u6a02\u4f5c\u54c1\u65e2\u878d\u5408\u4e86\u5f8c\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\uff08\u5982\u99ac\u52d2\uff09\u548c\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u98a8\u683c\uff08\u5982\u666e\u7f85\u79d1\u83f2\u8036\u592b\u548c\u65af\u7279\u62c9\u6587\u65af\u57fa\uff09\uff0c\u4f46\u4ea6\u4e0d\u4e4f\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u7684\u4e0d\u5354\u8abf\u97f3\u8272\u548c\u5275\u4f5c\u624b\u6cd5\uff0c\u56e0\u6b64\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u4f5c\u54c1\u9593\u4e2d\u53d7\u5230\u4e86\u5b98\u65b9\u7684\u722d\u8b70\uff0c\u7136\u800c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u666e\u904d\u4ecd\u53d7\u5230\u6b61\u8fce\u548c\u597d\u8a55\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89612684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitri_Shostakovich>,
        <http://viaf.org/viaf/89612684>,
        <https://musicbrainz.org/artist/519dd32e-8f30-4380-8826-7aa99169e1bb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dmitri_Shostakovich_credit_Deutsche_Fotothek_adjusted.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dmitri_Shostakovich.
doremus_artist:45d259ff-ed4f-3100-83f4-1c5b2c2ec9bb
    rdfs:comment
        "Annea Lockwood (* 29. Juli 1939 in Christchurch) ist eine neuseel\u00e4ndisch-amerikanische Komponistin und Musikp\u00e4dagogin. Lockwood studierte Musik an der University of Canterbury. Nach dem Abschluss als Bachelor setzte sie von 1961 bis 1963 ihre Ausbildung bei Peter Racine Fricker am Royal College of Music in London fort. Sie nahm 1962-63 an den Darmst\u00e4dter Ferienkursen teil und studierte 1963-64 bei Gottfried Michael Koenig. Sie wirkte dann bis 1973 in Gro\u00dfbritannien und Europa, danach in den USA als freischaffende Komponistin und Musikerin. In den USA unterrichtete Lockwood zun\u00e4chst am Hunter College der City University of New York (CUNY), seit 1982 am Vassar College."@de,
        "Annea Lockwood (born July 29, 1939, Christchurch, New Zealand) is a New Zealand born American composer. She taught electronic music at Vassar College. Her work often involves recordings of natural found sounds. She has also recorded Fluxus-inspired pieces involving burning or drowning pianos."@en;
    owl:sameAs viaf:43094720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annea_Lockwood>,
        <http://viaf.org/viaf/43094720>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annea_Lockwood.
doremus_artist:45d9e6a4-b389-3dfd-ab85-7274580bb4a8
owl:sameAs viaf:22334506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22334506>.
doremus_artist:46156c95-0374-3665-b050-12584cbddcf3
owl:sameAs viaf:71674630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71674630>.
doremus_artist:46b86197-51b9-3ea8-bb94-f038a41a88d1
    dbp:birthPlace dbr:Ústí_nad_Orlicí;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jaroslav Kocian (* 22. Februar 1883 in Wildenschwert, B\u00f6hmen; \u2020 8. M\u00e4rz 1950 in Prag) war ein tschechischer Violinp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "Jaroslav Kocian (\u00dast\u00ed nad Orlic\u00ed, 22 February 1883 \u2013 Prague, 8 March 1950) was a Czech violinist, classical composer and teacher."@en,
        "\u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041a\u043e\u0446\u0438\u0430\u043d (\u0447\u0435\u0448. Jaroslav Kocian; 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1883, \u0423\u0441\u0442\u0438-\u043d\u0430\u0434-\u041e\u0440\u043b\u0438\u0446\u0438 \u2014 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1950, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0417\u0430\u0431\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0430 \u0432 1893 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u041e\u0442\u0430\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0438\u043a\u0430, \u0441\u043e\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446. \u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0436\u0430\u043a\u0430, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u041f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (1901) \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0438\u043d\u0443\u043c\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 (\u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438), \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 (\u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u00ab\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u00bb) \u0438 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 (\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0438\u043e)."@ru,
        "\u30d7\u30e9\u30cf\u3067\u30aa\u30bf\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30a7\u30d5\u30c1\u30fc\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30e4\u30f3\u30fb\u30af\u30d9\u30ea\u30fc\u30af\u3068\u4e26\u3093\u3067\u300c\u201c\u30b7\u30a7\u30d5\u30c1\u30fc\u30af\u697d\u6d3e\u201d\u306e\u4fca\u82f1\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001J.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u4f5c\u54c1\u306e\u89e3\u91c8\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u9577\u5e74\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u3001\u30e8\u30bb\u30d5\u30fb\u30b9\u30fc\u30af\u3089\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3002\u30b9\u30fc\u30af\u306f\u6069\u5e2b\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u4f5c\u54c1\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37107382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaroslav_Koci\u00e1n>,
        <http://viaf.org/viaf/37107382>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jaroslav_Kocian_1901.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaroslav_Kocián.
doremus_artist:46c2ea05-c1d2-34e1-bcf4-b4467f7d74de
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Würzburg;
    rdfs:comment
        "Hermann Karl Josef Zilcher (* 18. August 1881 in Frankfurt am Main; \u2020 1. Januar 1948 in W\u00fcrzburg) war ein deutscher Komponist, Pianist, Dirigent und Musikp\u00e4dagoge. Er war der Vater der Schauspielerin Eva Zilcher (1920\u20131994) und des Dirigenten Heinz Reinhart Zilcher (1906\u20131967)."@de,
        "Hermann Zilcher (born August 18, 1881 in Frankfurt am Main; \u2020 1 January 1948 in W\u00fcrzburg) was a German composer, pianist, conductor and music teacher. He was the father of actress Eva Zilcher (1920-1994) and the conductor Heinz Reinhart Zilcher (1906-1967).Zilcher received early piano lessons from his father, the composer and piano pedagogue Paul Zilcher (1855-1943), who was known as a composer of didactic piano and chamber music. The son studied from 1897 at the Dr. Hoch Conservatory in Frankfurt, piano with James Kwast, counterpoint and morphology with Iwan Knorr and composition with Bernhard Scholz. At graduation he was awarded the Mozart Prize. In Frankfurt. In 1901 he moved to Berlin, where he quickly established himself mainly as a pianist for singers and instrumentalists, with conce"@en,
        "Hermann Zilcher est un compositeur, pianiste et p\u00e9dagogue musical allemand, n\u00e9 \u00e0 Francfort-sur-le-Main le 18 ao\u00fbt 1881 et mort \u00e0 Wurtzbourg le 1er janvier 1948."@fr,
        "\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5247\u672c\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u7236\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30c4\u30a3\u30eb\u30d2\u30e3\u30fc\u306e\u624b\u89e3\u304d\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u65e9\u671f\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021897\u5e74\u3088\u308a\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30db\u30fc\u30db\u97f3\u697d\u9662\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30af\u30f4\u30a1\u30b9\u30c8\u306b\u3001\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3068\u697d\u5f0f\u8ad6\u3092\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30af\u30ce\u30eb\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e7\u30eb\u30c4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u97f3\u697d\u9662\u5352\u696d\u306e\u969b\u306b\u3001\u5730\u5143\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u3088\u308a\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u30021901\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u884c\u304f\u3068\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u58f0\u697d\u5bb6\u3084\u5668\u697d\u594f\u8005\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u305f\u3061\u3069\u3053\u308d\u306b\u540d\u3092\u63da\u3052\u305f\u30021905\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u30db\u30fc\u30db\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5fa9\u5e30\u3059\u308b\u30021908\u5e74\u306b\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e2\u30c3\u30c8\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u6388\u306b\u30011916\u5e74\u306b\u306f\u4f5c\u66f2\u6cd5\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u306f\u3001\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30d5\u30a1\u30eb\u30b1\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08*1873\u5e74\u2013\u20201947\u5e74\uff09\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u5bae\u5ef7\u5408\u594f\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u540c\u697d\u56e3\u306e\u305f\u3081\u306b\u5287\u4ed8\u968f\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5119426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Zilcher>,
        <http://viaf.org/viaf/5119426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Zilcher.
doremus_artist:46ca706a-3079-3c9c-8a69-00b6d9c5bcde
    dbp:birthPlace dbr:Alexandria;
    dbp:deathPlace dbr:Alexandria;
    rdfs:comment
        "Prolifico autore di canzoni in lingua araba egiziana, ancor oggi di grande popolarit\u00e0, e di operette quali Shehrazad (Shehrazade), al-B\u0101r\u016bka (La parrucca) e al-\u02bfIshra al-\u1e6dayyiba (La [bella] compagnia), Darw\u012bsh \u00e8 noto anche fuori dalla sua patria per aver composto la musica dell'inno nazionale egiziano, Bil\u0101d\u012b, Bil\u0101d\u012b, Bil\u0101d\u012b, le cui parole erano state adattate da un famoso discorso pubblico di Mu\u1e63\u1e6daf\u0101 K\u0101mil. La stessa musica \u00e8 stata utilizzata come inno per alcuni anni dal movimento nazionale palestinese."@it,
        "Sayed Darwich (en arabe : \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634), n\u00e9 le 17 mars 1892 \u00e0 Alexandrie et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans cette m\u00eame ville le 10 septembre 1923, est un chanteur et compositeur lyrique consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re de la musique \u00e9gyptienne populaire."@fr,
        "Sayed Darwich, (en \u00e1rabe: \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634 ). Tambi\u00e9n llamado Sayed Darwish, (17 de marzo de 1892 - 15 de septiembre de 1923, Alejandr\u00eda, Egipto) fue un cantante y compositor, autor del Himno Nacional de Egipto, Bilady, Bilady, Bilady cuya letra fue adaptada de un famoso discurso de Mustafa Kamil, adem\u00e1s compuso una de las canciones \u00e1rabes m\u00e1s conocidas mundialmente, Salma Ya Salama, popularizada en 1977 por la cantante Dalida, que hizo grabaciones en \u00e1rabe y en franc\u00e9s. Muri\u00f3 s\u00fabitamente a la edad de 31 a\u00f1os en coincidencia con el regreso del l\u00edder Egipcio Saad Zaghloul que se encontraba exiliado. En su recepci\u00f3n la gente entonaba la canci\u00f3n de Sayed Darwich Bilady, Bilady, Bilady, que, a\u00f1os m\u00e1s tarde, se convertir\u00eda en el Himno Nacional de Egipto."@es,
        "Sayed Darwish (Arabic: \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634\u200e\u200e, IPA: [\u02c8s\u00e6jjed d\u00e6\u027e\u02c8wi\u02d0\u0283]; 17 March 1892 \u2013 15 September 1923) was an Egyptian singer and composer who was considered the father of Egyptian popular music and one of Egypt's greatest musicians and its single greatest composer. Darwish died of a heart attack in Alexandria on 15 September 1923 (aged 31). He is still regarded as a noble and adored figure in Egyptian history."@en,
        "Sayed Darwish, em \u00e1rabe \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634, (Alexandria, 17 de mar\u00e7o de 1892 \u2014 Alexandria, 10 de setembro de 1923) foi um compositor eg\u00edpcio considerado o pai da m\u00fasica popular no pa\u00eds. Foi o autor da m\u00fasica do Hino nacional do Egipto."@pt,
        "\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631 \u0647\u0648 \u0645\u062c\u062f\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0628\u0627\u0639\u062b \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0635\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a 17 \u0645\u0627\u0631\u0633 1892 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 10 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1923. \u0628\u062f\u0623 \u064a\u0646\u0634\u062f \u0645\u0639 \u0623\u0635\u062f\u0642\u0627\u0626\u0647 \u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u064a\u062e \u0633\u0644\u0627\u0645\u0629 \u062d\u062c\u0627\u0632\u064a \u0648\u0627\u0644\u0634\u064a\u062e \u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0632\u0647\u0631\u064a. \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1905 \u062b\u0645 \u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0647\u064a."@ar,
        "\u30b5\u30a4\u30a8\u30c9\u30fb\u30c0\u30eb\u30a6\u30a3\u30fc\u30b7\u30e5\uff08\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634\u3001Sayed Darwish\u30011892\u5e743\u670817\u65e5 - 1923\u5e749\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u3002 \u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u7236\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6c11\u65cf\u904b\u52d5\u6307\u5c0e\u8005\u30e0\u30b9\u30bf\u30d5\u30a1\u30fb\u30ab\u30fc\u30e1\u30eb\u306e\u6f14\u8aac\u306b\u3064\u3051\u305f\u66f2\u306f\u3001\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u56fd\u6b4c\uff08\u30d3\u30e9\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30d3\u30e9\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30d3\u30e9\u30fc\u30c7\u30a3\uff09\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:97041239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sayed_Darwish>,
        <http://viaf.org/viaf/97041239>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SayyedDarwish.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sayed_Darwish.
doremus_artist:47c41e2c-b868-3469-9242-71cde9f64d58
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ignace Joseph Pleyel (18 de junio de 1757, Ruppersthal, cerca de Viena - 14 de noviembre de 1831, Par\u00eds) fue un compositor, editor musical y fabricante de pianos austriaco."@es,
        "Ignace Joseph Pleyel (French: [pl\u025bj\u025bl]; German: [\u02c8pla\u026a\u032f.l\u0329]; 18 June 1757 \u2013 14 November 1831) was an Austrian-born French composer and piano builder of the Classical period."@en,
        "Ignace Joseph Pleyel ([pl\u025bj\u025bl], n\u00e9 \u00e0 Ruppersthal (de) (aujourd'hui dans Gro\u00dfweikersdorf) pr\u00e8s de Vienne le 18 juin 1757 \u2014 mort \u00e0 Paris le 14 novembre 1831) est un compositeur, \u00e9diteur de musique et fabricant de pianos d'origine autrichienne naturalis\u00e9 fran\u00e7ais."@fr,
        "Ignace Joseph Pleyel (ur. 18 czerwca 1757 w Ruppersthal w Dolnej Austrii, zm. 14 listopada 1831 w Pary\u017cu) - austriacki kompozytor. Za\u0142o\u017cy\u0142 fabryk\u0119 fortepian\u00f3w pod Pary\u017cem."@pl,
        "Ignaz Josef Pleyel (* 18. Juni 1757 in Ruppersthal in Nieder\u00f6sterreich; \u2020 14. November 1831 bei Paris), bis etwa 1789 Pleyl, ab etwa 1789 Ignace, autographisch auch Ignazio Pleijel, war ein \u00f6sterreichischer-franz\u00f6sischer Komponist und Klavierfabrikant."@de,
        "Ignaz Josef Pleyel (Ruppersthal, Baixa \u00c1ustria, 18 de junho de 1757 \u2013 Paris, 14 de novembro de 1831) foi um compositor franc\u00eas de ascend\u00eancia austr\u00edaca da Era cl\u00e1ssica. Foi provavelmente o maior compositor popular na Europa, al\u00e9m de ser uma importante editor musical e construtor de pianos. Pouco se sabe sobre a natureza de seus estudos com Haydn, iniciados por volta de 1772, mas evidentemente o seu progresso foi o suficiente para agradar ao seu patrono, o Conde Ladislaus Erd\u00f6dy, para que este expressasse a sua gratid\u00e3o a Haydn, oferecendo-lhe um carro e dois cavalos para os quais o pr\u00edncipe Esterh\u00e1zy concordou em fornecer um cocheiro e forragem."@pt,
        "Ignaz Pleyel (Ruppersthal, 18 juni 1757 \u2013 Parijs, 14 november 1831), later verfranst tot Ignace Pleyel, was een Oostenrijks componist uit de klassieke periode, later muziekuitgever en pianobouwer."@nl,
        "\u0418\u0433\u043d\u0430\u0446 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041f\u043b\u0435\u0439\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Ignaz Josef Pleyel) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u0438 \u00ab\u041f\u043b\u0435\u0439\u0435\u043b\u044c\u00bb, \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043d\u044b\u043d\u0435."@ru,
        "\u30a4\u30b0\u30ca\u30c4\u30fb\u30d7\u30e9\u30a4\u30a8\u30eb\uff08\u30a4\u30cb\u30e3\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30a8\u30eb\uff09\uff08\u72ec\uff1aIgnaz Josef Pleyel, \u4ecf\uff1aIgnace Joseph Pleyel 1757\u5e746\u670818\u65e5 - 1831\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u683c\u7eb3\u5179\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u666e\u83b1\u8036\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aIgnaz Josef Pleyel\uff0c\u6cd5\u8bed\uff1aIgnace Joseph Pleyel\uff0c1757\u5e746\u670818\u65e5\uff0d1831\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u7c4d\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5546\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71657816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignaz_Pleyel>,
        <http://viaf.org/viaf/71657816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b937242-0492-4056-b430-137eff78f194>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Ignace_Joseph_Pleyel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignaz_Pleyel.
doremus_artist:4816aba9-e052-3410-bb38-bb6f5d8d2d94
    dbp:birthPlace dbr:Castellammare_del_Golfo;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anton Guadagno (2 May 1925 \u2013 16 August 2002) was an Italian operatic conductor. Born in Castellammare del Golfo, Italy, Anton Guadagno studied at the Vincenzo Bellini Conservatory in Palermo and the Accademia di Santa Cecilia in Rome. He worked with Herbert von Karajan while studying at the Salzburg Mozarteum, and won first prize for conducting in 1948 at the age of 23. Upon graduation, he conducted in South America and Mexico City, where he was music director of the Bellas Artes and formed a lasting relationship with Pl\u00e1cido Domingo. He made his American debut in 1952 at Carnegie Hall, and served as an assistant conductor at the Metropolitan Opera during the 1958-1959 season. He was also the music director of the Philadelphia Lyric Opera Company from 1966 to 1972. Starting in the 1970s, h"@en,
        "Anton Guadagno (2 de maio de 1925 - 16 de agosto de 2002) foi um maestro de \u00f3pera italiano. Nascido em Castellammare del Golfo, It\u00e1lia, Anton Guadagno estudou no Conservat\u00f3rio de Vincenzo Bellini, em Palermo e na Accademia di Santa Cecilia em Roma. Ele trabalhou com Herbert von Karajan, enquanto estudava no Mozarteum de Salzburgo, e ganhou o primeiro pr\u00e9mio de realiza\u00e7\u00e3o em 1948 quando ainda tinha 23 anos. Ap\u00f3s a formatura, morou na na Cidade do M\u00e9xico, onde foi diretor musical e formou uma rela\u00e7\u00e3o duradoura com Pl\u00e1cido Domingo. Ele fez sua estr\u00e9ia americana em 1952 no Carnegie Hall, e serviu como um regente assistente da Metropolitan Opera, durante a temporada 1958-1959. Ele tamb\u00e9m foi o diretor musical da Filad\u00e9lfia Lyric Opera Company. A partir da d\u00e9cada de 1970, ele trabalhou por 30 an"@pt;
    owl:sameAs viaf:110755064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Guadagno>,
        <http://viaf.org/viaf/110755064>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Guadagno.
doremus_artist:48b6bf36-054e-3474-bdf3-678a641a0128
owl:sameAs viaf:54288162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54288162>.
doremus_artist:48d4f31d-024f-33f6-a631-26f6dce3b4b9
    dbp:birthPlace dbr:Goslar;
    rdfs:comment
        "Hermann Max (* 1941 in Goslar) ist ein deutscher Kirchenmusiker und Dirigent, der auch international als Vertreter der Historischen Auff\u00fchrungspraxis bekannt wurde."@de,
        "Hermann Max (born 1941 in Goslar) is a German choral conductor. In 1977 he founded the Jugendkantorei Dormagen, which in 1985 became the basis of the Rheinische Kantorei and Das Kleine Konzert. In 1992 he founded the Knechtsteden Early Music Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:265125462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Max>,
        <http://viaf.org/viaf/265125462>,
        <http://viaf.org/viaf/317289199>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Max.
doremus_artist:491bdf0f-3bea-3865-8240-675a5bcd99e1
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Markus Stockhausen (* 2. Mai 1957 in K\u00f6ln) ist ein deutscher Trompeter und Komponist. Er ist Sohn des Komponisten Karlheinz Stockhausen und seiner ersten Ehefrau Doris (geb. Andreae) sowie Halbbruder des Musikers Simon Stockhausen."@de,
        "Markus Stockhausen (born May 2, 1957) is a German trumpeter and composer. His recordings and performances have typically alternated between jazz and chamber or opera music, the latter often in collaboration with his father, composer Karlheinz Stockhausen."@en,
        "Markus StockhausenFichier:Markus stockhausen 1.JPG Markus Stockhausen (n\u00e9 le 2 mai 1957 \u00e0 Cologne) est un trompettiste, improvisateur et compositeur allemand."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441 \u0428\u0442\u043e\u043a\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Markus Stockhausen; \u0440\u043e\u0434. 2 \u043c\u0430\u044f 1957, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441 \u0428\u0442\u043e\u043a\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0445\u0430\u0439\u043d\u0446\u0430 \u0428\u0442\u043e\u043a\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435 \u0432 1969 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447\u0430 \u041c\u0430\u043d\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0428\u043e\u0444\u0430. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0439. \u0411\u043e\u043b\u0435\u0435 25 \u043b\u0435\u0442 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441 \u0428\u0442\u043e\u043a\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u041a\u0430\u0440\u043b\u0445\u0430\u0439\u043d\u0446\u0435\u043c \u0428\u0442\u043e\u043a\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u043e\u043c, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0441\u044b\u043d\u0430 \u0440\u044f\u0434 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0439, \u043a\u0430\u043a \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 60 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043a\u0442-\u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0434 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c, \u0442\u0430"@ru;
    owl:sameAs viaf:7575534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Markus_Stockhausen>,
        <http://viaf.org/viaf/7575534>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Markus_stockhausen_2.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Markus_Stockhausen.
doremus_artist:491d9b0e-5d55-3943-93b7-6d46a5fe688d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
        "Robert Mann (born July 19, 1920) is a violinist, composer, conductor, and founding member of the Juilliard String Quartet, as well as a faculty member at the Manhattan School of Music. Mann, the first violinist at Juilliard, served on the school's string quartet for over fifty years until his retirement in 1997. He has played and performed on many instruments, including those made by Antonio Stradivari and John Young. Mann was the subject of a 2014 documentary, titled Speak the Music."@en,
        "Robert Nathaniel Mann (* 19. Juli 1920 in Portland) ist ein US-amerikanischer Geiger, Dirigent, Musikp\u00e4dagoge und Komponist. Mann begann seine Violinausbildung im Alter von acht Jahren und wurde 1933 in die Klasse von Edouard Hurlimann, dem Konzertmeister des Portland Symphony Orchestra, aufgenommen. Ab 1938 studierte er an der Juilliard School Violine bei Edouard Dethier, Komposition bei Bernard Wagenaar und Stefan Wolpe und Dirigieren bei Edgar Schenkman. 1946 gr\u00fcndete er auf Anregung von William Schuman das Juilliard String Quartet, dem er mehr als 50 Jahre bis 1997 als Erster Geiger angeh\u00f6rte und in weit mehr als 5000 Konzerten u. a. die Urauff\u00fchrungen von \u00fcber einhundert Werken spielte. 2012 gr\u00fcndete er an der Manhattan School of Music das Robert Mann String Quartet Institute, im Jahr"@de,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0430\u043d\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Mann; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1920, \u041f\u043e\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0434, \u041e\u0440\u0435\u0433\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u043e\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0434\u0435 \u0443 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0425\u044e\u0440\u043b\u0438\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0414\u0435\u0442\u044c\u0435 (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430), \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u0435\u043d\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u0430 \u0412\u043e\u043b\u044c\u043f\u0435 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0412 1941 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041d\u0430\u0443\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0443\u0448\u0451\u043b \u043d\u0430 \u0430\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:54333137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Mann>,
        <http://viaf.org/viaf/54333137>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Mann.
doremus_artist:495ec058-7d89-3ac0-a1cd-8c2b9a478060
    dbp:birthPlace dbr:Salisbury;
    rdfs:comment
        "Maurice Handford (1929 \u2013 16 December 1986) was a British horn player and conductor. Handford was born in Salisbury. He was principal horn of the Hall\u00e9 Orchestra 1949\u201361, then associate conductor 1966\u201371, and staff conductor. He died in Warminster. The following article was published in the Daily Telegraph on the 17th December 1986, shortly after his death: By 1962 he was sufficiently launched to be given charge of the first Hall\u00e9 performance of Orff\u2019s Carmina Burana. Soon he was conducting works of the size of Strauss\u2019s Also sprach Zarathustra and Shostakovich's 12th symphony. Barbirolli concert."@en,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0425\u044d\u043d\u0434\u0444\u043e\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Maurice Handford; 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1929, \u0421\u043e\u043b\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438 \u2014 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1986, \u0423\u043e\u0440\u043c\u0438\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 1949\u20141961 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0425\u0430\u043b\u043b\u0435. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c, \u0436\u0435\u043b\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0432 1962 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435 \u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u043c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u043e\u0432, \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u0430\u043c\u0438\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0432 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1966 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0425\u0430\u043b\u043b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432 1970 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0448\u0442\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0430 \u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041b\u0443\u0438 \u0424\u0440\u0435\u043c\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435"@ru;
    owl:sameAs viaf:10046052;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Handford>,
        <http://viaf.org/viaf/10046052>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Handford.
doremus_artist:4a738a69-799f-337c-9ae6-ef558cd4964e
    rdfs:comment
        "Stephanie McCallum (born Sydney, Australia, 3 March 1956) is a classical pianist. She has recorded works of Erik Satie, Ludwig van Beethoven, Charles-Valentin Alkan, Franz Liszt, Robert Schumann, Carl Maria von Weber, Alb\u00e9ric Magnard, Pierre Boulez, and Iannis Xenakis among others."@en;
    owl:sameAs viaf:45990989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephanie_McCallum>,
        <http://viaf.org/viaf/45990989>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a9c24fe-903c-4bd9-886e-d1a1f08fe5fb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephanie_McCallum.
doremus_artist:4a876bab-deea-3ec2-8018-239b9af17ee4
owl:sameAs viaf:23271573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23271573>.
doremus_artist:4ac3a6d9-cadd-3538-9ada-e325f0ff6d50
owl:sameAs viaf:54333768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54333768>.
doremus_artist:4ae454ab-ee4b-356a-a551-dd0d913396ea
owl:sameAs viaf:74115823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74115823>.
doremus_artist:4b08851e-0bbf-3d33-a71e-16a6f3600569
owl:sameAs viaf:100822962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100822962>.
doremus_artist:4bacba88-7656-3e52-9097-fe3a0183af25
    dbp:birthPlace dbr:Alabama;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Dean Carroll Jones (Decatur (Alabama), 25 januari 1931 \u2013 Los Angeles (Californi\u00eb), 1 september 2015) was een Amerikaans acteur en zanger. Hij is vooral bekend geworden dankzij zijn rol als Jim Douglas in de Herbie-films."@nl,
        "Dean Carroll Jones (Decatur, 25 de janeiro de 1931 \u2014 Los Angeles, 1 de setembro de 2015) foi um ator norte-americano, reconhecido por protagonizar em filmes como Se Meu Fusca Falasse (1968) e Beethoven, O Magn\u00edfico (1992)."@pt,
        "Dean Carroll Jones (Decatur, Alabama, 25 de enero de 1931 - Los \u00c1ngeles, California, 1 de septiembre de 2015) fue un actor estadounidense. Es conocido principalmente por sus pel\u00edculas en imagen real para Walt Disney."@es,
        "Dean Carroll Jones (January 25, 1931 \u2013 September 1, 2015) was an American actor best known for his light-hearted leading roles in several Walt Disney films between 1965 and 1977, such as The Love Bug (1968). Jones also originated the role of Bobby in Stephen Sondheim's Company."@en,
        "Dean Carroll Jones (ur. 25 stycznia 1931 w Decatur, zm. 1 wrze\u015bnia 2015 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy."@pl,
        "Dean Jones (* 25. Januar 1931 in Decatur, Alabama; \u2020 1. September 2015 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler. Einem breiten Publikum wurde er vor allem durch seine Auftritte in Disney-Spielfilmen bekannt. Er verk\u00f6rperte die Rolle des Rennfahrers Jim Douglas in den Herbie-Filmen."@de,
        "Dean JonesFichier:Dean Jones 1966.JPG Dean Jones en 1966 Dean Jones, de son vrai nom Dean Carroll Jones, n\u00e9 le 25 janvier 1931 \u00e0 Decatur, en Alabama, aux (\u00c9tats-Unis), et mort le 1er septembre 2015 \u00e0 Los Angeles en Californie, aux (\u00c9tats-Unis), est un acteur et chanteur am\u00e9ricain. Il est surtout connu pour avoir jou\u00e9 dans des r\u00f4les principaux dans plusieurs films de Disney, dont la saga de La Coccinelle."@fr,
        "\u062f\u064a\u0646 \u062c\u0648\u0646\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Dean Jones) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a (25 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1931 - 1 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2015) \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a \u062f\u064a\u0632\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1931 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2015 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0645\u0631\u0636 \u0628\u0627\u0631\u0643\u0646\u0633\u0648\u0646 \u0639\u0627\u0634 84 \u0633\u0646\u0629."@ar,
        "\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Dean Jones\u30011931\u5e741\u670825\u65e5 - 2015\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30a2\u30e9\u30d0\u30de\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u4ff3\u512a\u30fb\u58f0\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8fea\u6069\u00b7\u5361\u7f85\u00b7\u74ca\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDean Carroll Jones\uff0c1931\u5e741\u670825\u65e5\uff0d2015\u5e749\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u7c4d\u7684\u6f14\u54e1\u3002\u4ed6\u4ee5\u6f14\u51fa1965\u81f31977\u5e74\u9593\u7684\u8fea\u58eb\u5c3c\u96fb\u5f71\u800c\u77e5\u540d\u3002\u4ed6\u64c5\u9577\u6f14\u7e79\u7cca\u5857\u6216\u7121\u6182\u7121\u616e\u7684\u89d2\u8272\uff0c\u4f8b\u5982\u57281968\u5e74\u7684\u96fb\u5f71\u300a\u842c\u80fd\u91d1\u9f9c\u8eca\u300b\uff1b\u4ed6\u4e5f\u66fe\u662f\u7531\u53f2\u8482\u82ac\u00b7\u6851\u5766\u4f5c\u66f2\u7684\u767e\u8001\u532f\u97f3\u6a02\u5287\u300a\u5925\u4f34\u5011\u300b\uff08Company\uff09\u7684\u539f\u73ed\u4e3b\u6f14\u8005\u4e4b\u4e00\u3002 2015\u5e749\u67081\u65e5\uff0c\u4ed6\u56e0\u70ba\u5e15\u91d1\u68ee\u6c0f\u75c7\u4f75\u767c\u75c7\uff0c\u75c5\u901d\u65bc\u6d1b\u6749\u78ef\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10039638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dean_Jones_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/10039638>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dean_Jones_1966.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Dean_Jones_(actor)>.
doremus_artist:4bc0ff28-ff5d-3b87-9300-af2f9b83a632
    dbp:birthPlace dbr:New_Spain;
    dbp:deathPlace dbr:New_Spain;
    rdfs:comment
        "Juana In\u00e9s de Asbaje y Ram\u00edrez de Santillana, connue sous le nom de S\u0153ur Juana In\u00e9s de la Cruz, est une religieuse catholique (hi\u00e9ronymite), po\u00e9tesse et dramaturge de la Nouvelle-Espagne, n\u00e9e le 12 novembre 1651 \u00e0 San Miguel Nepantla (es) (dans l'actuelle municipalit\u00e9 de Tepetlixpa (es) au Mexique) et morte le 17 avril 1695 \u00e0 Mexico. Son \u0153uvre po\u00e9tique figure parmi les plus embl\u00e9matiques de la langue espagnole."@fr,
        "Juana In\u00e9s de Asbaje y Ram\u00edrez de Santillana, m\u00e1s conocida como sor Juana In\u00e9s de la Cruz (San Miguel Nepantla, 12 de noviembre  de 1651 - M\u00e9xico, 17 de abril de 1695) fue una religiosa de la Orden de San Jer\u00f3nimo y escritora novohispana, exponente del Siglo de Oro de la literatura en espa\u00f1ol. Cultiv\u00f3 la l\u00edrica, el auto sacramental y el teatro, as\u00ed como la prosa. Por la importancia de su obra, recibi\u00f3 los sobrenombres de \u00abel F\u00e9nix de Am\u00e9rica\u00bb, \u00abla D\u00e9cima Musa\u00bb o \u00abla D\u00e9cima Musa mexicana\u00bb."@es,
        "Juana In\u00e9s de la Cruz (ur. 12 listopada 1651 w Nepantla, zm. 17 kwietnia 1695 w Meksyku) \u2013 meksyka\u0144ska pisarka. Ju\u017c jako dziecko zacz\u0119\u0142a pisa\u0107 pierwsze utwory literackie; w wieku 14 lat sta\u0142a si\u0119 znana z powodu urody, wiedzy i talentu poetyckiego. Zaopiekowa\u0142a si\u0119 ni\u0105 \u017cona wicekr\u00f3la Meksyku; gdy mia\u0142a 16 lat wst\u0105pi\u0142a do zakonu karmelitanek bosych, kt\u00f3ry jednak opu\u015bci\u0142a po 3 miesi\u0105cach. W 1669 wst\u0105pi\u0142a do zakonu hieronimitek, w kt\u00f3rym pozosta\u0142a do \u015bmierci. Mia\u0142a wszechstronne zainteresowania naukowe, obserwowa\u0142a gwiazdy. G\u0142osi\u0142a, \u017ce poprzez po\u015bwi\u0119cenie nauce cz\u0142owiek przybli\u017ca si\u0119 do Boga. Pisa\u0142a poezje i proz\u0119 (tak\u017ce dramaty i komedie), cz\u0119sto wyst\u0119powa\u0142a przeciwko poni\u017caniu kobiet przez m\u0119\u017cczyzn; jej najwa\u017cniejsze dzie\u0142a to: Neptuno Aleg\u00f3rico (1680), Carta Athenag\u00f3rica (1690), esej autobi"@pl,
        "Juana In\u00e9s de la Cruz de Asbaje y Ram\u00edrez, ook bekend als Sor Juana, (San Miguel Nepantla, 12 november 1648 of 1651 - Mexico-Stad, 17 april 1695) was een Mexicaanse dichteres en slotzuster. Ze was een buitenechtelijk kind, en al op zeer jonge leeftijd ge\u00efnteresseerd in literatuur en wetenschap. Op haar zestiende werd ze ontdekt door Antonio Sebasti\u00e1n de Toledo, de onderkoning van Nieuw-Spanje en naar het hof gebracht. Toen in 1695 een pestepidemie uitbrak wijdde ze zich aan ziekenzorg, raakte ze zelf ook besmet en overleed."@nl,
        "Sor Juana In\u00e9s de la Cruz (geb\u00fcrtig Juana de Asbaje y Ram\u00edrez; * 12. November 1651 in San Miguel Nepantla in Mexiko; \u2020 17. April 1695 in Mexiko-Stadt) war eine mexikanische Nonne und Dichterin."@de,
        """Sor Juana In\u00e9s de la Cruz, O.S.H. (English: Sister Joan Agnes of the Cross; 12 November 1651 \u2013 17 April 1695), was a self-taught scholar and poet of the Baroque school, and Hieronymite nun of New Spain, known in her lifetime as "The Tenth Muse." Although she lived in a colonial era when Mexico was part of the Spanish Empire, she is considered today both a Mexican writer and a contributor to the Spanish Golden Age. She stands at the beginning of the history of Mexican literature in the Spanish language. In recognition, she is honored by official government recognition and is an inspiration to artists in the modern era."""@en,
        "S\u00f3ror Juana In\u00e9s de la Cruz ou, simplesmente, S\u00f3ror Juana (San Miguel Nepantla, 12 de novembro de 1651 \u2014 Cidade do M\u00e9xico, 17 de abril de 1695) foi uma religiosa cat\u00f3lica, poetisa e dramaturga nova-espanhola mexicano-espanhola. Foi a \u00faltima dos grandes escritores do S\u00e9culo de Ouro."@pt,
        "\u0425\u0443\u0430\u0301\u043d\u0430 \u0418\u043d\u0435\u0301\u0441 \u0434\u0435 \u0410\u0441\u0431\u0430\u0301\u0445\u0435 \u0438 \u0420\u0430\u043c\u0438\u0301\u0440\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u044c\u044f\u0301\u043d\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Juana In\u00e9s de Asbaje y Ram\u00edrez de Santillana), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u0421\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0418\u043d\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u041a\u0440\u0443\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Sor Juana In\u00e9s de la Cruz; 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1651, \u0421\u0430\u043d-\u041c\u0438\u0433\u0435\u043b\u044c \u0434\u0435 \u041d\u0435\u043f\u0430\u043d\u0442\u043b\u0430, \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430 \u2014 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1695, \u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0418\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u0430, \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445\u0438\u043d\u044f-\u0438\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043c\u0438\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u0633\u0648\u0631 \u062e\u0648\u0627\u0646\u0627 \u0625\u064a\u0646\u064a\u0633 \u062f\u064a \u0644\u0627 \u0643\u0631\u0648\u062b (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Juana In\u00e9s de la Cruz) \u0639\u0627\u0634\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0628\u064a\u0646 (12 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1651 - 17 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1695) \u0643\u0627\u0646\u062a \u062f\u0627\u0631\u0633\u0629 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u0629 \u0630\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u062a\u062a\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0631\u0627\u0647\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629. \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0634\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a\u0629 \u062c\u0632\u0621\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0641\u0625\u0646\u0647\u0627 \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629."@ar,
        "\u30bd\u30eb\u30fb\u30d5\u30a2\u30ca\uff1d\u30a4\u30cd\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30af\u30eb\u30b9\uff08Sor Juana In\u00e9s de la Cruz\u30011651\u5e7411\u670812\u65e5 - 1695\u5e744\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cc\u30a8\u30d0\u30fb\u30a8\u30b9\u30d1\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u4fee\u9053\u58eb\u3002 \u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u304c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5e1d\u56fd\u306e\u4e00\u90e8\u3060\u3063\u305f\u6642\u4ee3\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011664\u5e74\u3054\u308d\u3001\u30cc\u30a8\u30d0\u30fb\u30a8\u30b9\u30d1\u30fc\u30cb\u30e3\u526f\u738b\u5bae\u5ef7\u306e\u4f8d\u5973\u3068\u306a\u308b\u30021669\u5e74\u300117\u6b73\u3067\u4fee\u9053\u5973\u3068\u306a\u308a\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u306e\u30b5\u30f3\u30fb\u30d8\u30ed\u30cb\u30e2\u4fee\u9053\u4f1a\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30d1\u30a6\u30e9\u4fee\u9053\u9662\u306b\u5165\u308b\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u4fee\u9053\u9662\u304b\u3089\u4e00\u6b69\u3082\u5916\u306b\u51fa\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u8a69\u4f5c\u306b\u6ca1\u982d\u3057\u3066\u751f\u6daf\u3092\u7d42\u3048\u305f\u3002 \u604b\u611b\u3084\u5973\u6027\u306e\u793e\u4f1a\u7684\u6291\u5727\u306a\u3069\u3092\u30c6\u30fc\u30de\u3068\u3057\u305f\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u6587\u5b66\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4e00\u4eba\u3002\u73fe\u5728\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e200\u30da\u30bd\u7d19\u5e63\u306b\u8096\u50cf\u753b\u304c\u63cf\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88633360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juana_In\u00e9s_de_la_Cruz>,
        <http://viaf.org/viaf/88633360>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sor_Juana_by_Miguel_Cabrera.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juana_Inés_de_la_Cruz.
doremus_artist:4bcae30d-3f77-3862-8844-a2984a64637a
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Susana Seivane (Barcelona, Espanha, 1976) \u00e9 uma int\u00e9rprete de gaita galega."@pt,
        "Susana Seivane Hoyo (Barcelona, 25 de agosto de 1976) es una gaiteira espa\u00f1ola. Pertenece a una familia reconocida dentro del mundo de los gaiteiros y artesanos de Galicia, propietaria del taller Obradoiro de Gaitas Seivane."@es,
        """Susana Seivane Hoyo (born 25 August 1976) is a Galician gaita (bagpipes) player. She was born in Barcelona, Spain, into a family of well-known Galician luthiers and musicians, the Seivane family, whose workshop is the Obradoiro de Gaitas Seivane. She started her musical career at the age of three. Guided by her father \u00c1lvaro Seivane and influenced by skilled bagpipers such as her grandfather Xos\u00e9 Manuel Seivane, Ricardo Portela and Moxenas, she is notable in the bagpipe world and the world of traditional Galician music for synthesizing the "enxebre" style of the ancient bagpipers while creating her own style including other musical influences."""@en,
        "Susana Seivane, n\u00e9e le 25 ao\u00fbt 1976 \u00e0 Barcelone, est musicienne galicienne, joueuse de cornemuse et chanteuse."@fr;
    owl:sameAs viaf:38737155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susana_Seivane>,
        <http://viaf.org/viaf/38737155>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dcf9547a-8512-48c1-89a1-1c15d231a283>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Seivane1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susana_Seivane.
doremus_artist:4c6fc08f-9bc6-30a4-8365-cd1fb5858c89
    dbp:birthPlace res:Montargis;
    dbp:deathPlace res:Évreux;
    rdfs:comment
        "Jean-Marie Proslier est un com\u00e9dien fran\u00e7ais n\u00e9 le 25 f\u00e9vrier 1928 \u00e0 Montargis (Loiret) et mort le 15 novembre 1997 \u00e0 \u00c9vreux (Eure). Il est enterr\u00e9 \u00e0 Briare (Loiret).\u2191 Bertrand Beyern, Guide des tombes d'hommes c\u00e9l\u00e8bres, Le Cherche midi,\u200e 2011, 385 p. (ISBN 9782749121697, lire en ligne), p. 98."@fr;
    owl:sameAs viaf:16218;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Proslier>,
        <http://viaf.org/viaf/16218>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Marie_Proslier.
doremus_artist:4ce42f93-f695-33e6-8d92-6829db37eec8
    dbp:birthPlace dbr:Vladivostok;
    rdfs:comment
        "Mary Losseff (also Mara Loseff); b. Vladivostok, 13 March 1907; d. London, 3 July 1972. Russian (later, British) singer and film actress."@en,
        "Mary Losseff est une chanteuse britannique d'origine russe."@fr;
    owl:sameAs viaf:305855160;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_Losseff>,
        <http://viaf.org/viaf/305855160>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mary_Losseff.
doremus_artist:4eafd3b4-73ca-3a5c-ad09-4b63cf5715d8
owl:sameAs viaf:24195058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24195058>.
doremus_artist:4ebc479e-b320-3e11-a304-d8baa01848db
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Eugenia Rich Zukerman (born September 25, 1944, Cambridge, MA) is an American flutist, writer, and journalist. An internationally renowned flute virtuoso, Mrs Zukerman has been performing with major orchestras and at major music festivals internationally for more than three decades. Since 1980 she has been the Classical Music Correspondent for CBS News Sunday Morning where she has profiled hundreds of artists. She is currently the Artistic Director of the lauded Bravo! Vail Valley Music Festival."@en,
        "\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u044f \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eugenia Zukerman, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0420\u0438\u0447, \u0430\u043d\u0433\u043b. Rich; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440. \u041d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u041f\u0438\u043d\u0445\u0430\u0441\u0430 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436\u0435\u043c \u0432 1968\u20141985 \u0433\u0433. \u0418\u0445 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0410\u0440\u0438\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0440\u043e\u0434. 1972) \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430 \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0440\u043e\u0434. 1975)."@ru;
    owl:sameAs viaf:223455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugenia_Zukerman>,
        <http://viaf.org/viaf/223455>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugenia_Zukerman.
doremus_artist:4f431378-3056-3741-80c8-a3294ae26a2c
owl:sameAs viaf:120185296; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120185296>.
doremus_artist:4f47629c-42a4-3ba7-b1ec-cb2744a0dea7
    rdfs:comment
        "Henri Albers, born Johan Hendrik Albers (1 February 1866 \u2013 12 September 1926), was a Dutch-born opera singer who later became a French citizen. He sang leading baritone roles in an international career that spanned 37 years and was a prominent singer at the Th\u00e9\u00e2tre de la Monnaie in Brussels and the Op\u00e9ra-Comique in Paris, which was his base from 1900 until his death. He also sang in 36 performances with the Metropolitan Opera company from 1898 to 1899. He made many recordings for Path\u00e9 Records and specialised in the heavier baritone and basso cantante repertoire."@en,
        "Johan Hendrik (Henri) Albers (Amsterdam 1 februari 1866 \u2013 Parijs, 12 september 1926) was een Nederlands acteur en zanger. Zijn stembereik was bariton. Zijn stem is vastgelegd via enige plaatopnamen."@nl;
    owl:sameAs viaf:51890050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Albers>,
        <http://viaf.org/viaf/51890050>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Albers.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Albers.
doremus_artist:4f657313-cc53-3c86-9d94-a06db60daf1e
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Cyril Ornadel (2 December 1924 \u2013 22 June 2011) was a British conductor, songwriter and composer, chiefly in musical theatre. He worked regularly with David Croft, the television writer, director and producer, as well as Norman Newell and Hal Shaper. He was awarded the Gold Badge of Merit by the British Academy of Songwriters, Composers and Authors for services to British Music and won a total of four Ivor Novello Awards."@en,
        "Cyril Ornadel (2 de diciembre de 1924, Londres, Inglaterra - 22 de junio de 2011, Israel (86 a\u00f1os)) fue un director de orquesta y compositor, principalmente en el teatro musical. Estudi\u00f3 en el Royal College of Music. Trabaj\u00f3 regularmente con David Croft, el escritor de televisi\u00f3n, director y productor. Cyril tuvo dos hijos, Guy and Dan. Guy Ornadel es un DJ en Reino Unido, mientras que Dan es un consultor de medicina respiratoria trabajando en el Hospital Northwick Park."@es;
    owl:sameAs viaf:45835224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cyril_Ornadel>,
        <http://viaf.org/viaf/45835224>,
        <https://musicbrainz.org/artist/179ba1d2-9875-4132-9671-e0870f4a3b51>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cyril_Ornadel.
doremus_artist:4fa0a30e-ba12-3f38-906f-07f55fabf606
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Antonio Gardano (also Antoine Gardane) (1509 \u2013 28 October 1569) was a French-born Italian composer and important music publisher based in Venice."@en,
        "Antonio Gardano (\u00e9galement Antoine Gardane) (1509 - Venise, 28 octobre 1569) est un compositeur italien n\u00e9 fran\u00e7ais et un important \u00e9diteur de musique bas\u00e9 \u00e0 Venise."@fr,
        "Antonio Gardano, auch genannt Antonio Gardane (* 1509; \u2020 28. Oktober 1569 in Venedig), war ein venezianischer Komponist und einer der bedeutendsten Musikverleger Italiens des 16. Jahrhunderts."@de,
        "\u00c8 considerato uno dei pi\u00f9 antichi editori musicali; tra le sue pubblicazioni, vanno incluse varie opere e nei Mottetti del frutto del 1539, vennero comprese molte novit\u00e0; nel 1559 pubblic\u00f2 Musica nova, che per nulla immune alla atmosfera politica italiana del Rinascimento, present\u00f2 una serie di canzoni pro-repubbliche del settentrione; nella pubblicazione Canzoni francesi del 1564 furono inserite anche sue composizioni. La sua attivit\u00e0 fu proseguita dai due figli, Alessandr\u00f2 che continu\u00f2 le stampe nella citt\u00e0 di Roma e Angelo che invece si trasfer\u00ec a Venezia."@it;
    owl:sameAs viaf:44565256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Gardano>,
        <http://viaf.org/viaf/44565256>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Gardano.
doremus_artist:4feab8f2-dedd-3b0b-9ca2-65ed62e7ce82
owl:sameAs viaf:74056206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74056206>.
doremus_artist:501d53a4-5be2-30e8-9732-466e2c31ea8a
owl:sameAs viaf:84992505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84992505>.
doremus_artist:50524418-ad11-3ee3-817c-1ca85cb9a46a
owl:sameAs viaf:54335033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335033>.
doremus_artist:51292642-6201-3920-866c-a7718eb18792
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 de Meyer dit Jack (ou Jacques) Lantier, n\u00e9 le 8 janvier 1930 \u00e0 Paris 20e, est un chanteur fran\u00e7ais.Interpr\u00e8te de chansons populaires, il a su conqu\u00e9rir, par ses qualit\u00e9s vocales, un nouveau public \u00e0 travers la reprise de chansons anciennes qui firent la renomm\u00e9e des artistes du music-hall, telles que : La Chanson des bl\u00e9s d'or Le Temps des Cerises Nuits de Chine (1922) Ah ! le petit vin blanc (1943) La Paimpolaise de Th\u00e9odore Botrel Sous les ponts de Paris de Vincent Scotto Roses de PicardieIl a chant\u00e9 La Route fleurie aux c\u00f4t\u00e9s de Georges Gu\u00e9tary dans les ann\u00e9es 1950 et fit de nombreuses apparitions \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision jusqu'\u00e0 la fin des ann\u00e9es 1980.Portail de la France Portail de la France Portail de la musique Portail de la musique"@fr;
    owl:sameAs viaf:64192376;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jack_Lantier>,
        <http://viaf.org/viaf/64192376>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jack_Lantier.
doremus_artist:517d94bd-2de0-3b2b-a5a8-59a65f577eba
owl:sameAs viaf:84231804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84231804>.
doremus_artist:51828f4c-95af-3d73-8282-45ad23cd4163
owl:sameAs viaf:213801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/213801>.
doremus_artist:530f73a9-531b-3f82-a64c-5849090fdb8b
    dbp:birthPlace dbr:Bulgaria;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Boris Christoff  (Bulgaars: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432) (Plovdiv, 18 mei 1919 \u2013 Rome, 28 juni 1993) was een Italiaans operazanger (bas) van Bulgaarse afkomst."@nl,
        "Boris Christoff (Bulgarian: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, official transliteration Boris Kirilov Hristov pronounced [b\u0254r\u02c8is \u02c8kiril\u0254f \u02c8xrist\u0254f]; 18 May 1914 \u2013 28 June 1993) was a Bulgarian opera singer, widely considered to have been one of the greatest basses of the 20th century."@en,
        "Boris Christoff (Plovdiv, Bulg\u00e1ria 18 de maio, de 1914 \u2014 Roma, It\u00e1lia, 28 de junho, 1993) foi um cantor de \u00f3pera b\u00falgaro. Christoff mostrou cedo o seu talento musical cantando no coral da Catedral de Alexandre Nevsky (Bulg\u00e1ria). No fim da d\u00e9cada de 1930 ele se graduou em direito e come\u00e7ou seu trabalho como magistrado. Entretanto ele continuou cantando no Coral Gusla em Sofia, conseguindo ser o solista em 1940. Boris era cunhado do bar\u00edtono italiano Tito Gobbi."@pt,
        "Boris Christoff (en bulgare : \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432), est un chanteur d'op\u00e9ra (basse) bulgare, n\u00e9 \u00e0 Plovdiv le 18 mai 1914 et mort \u00e0 Rome le 28 juin 1993."@fr,
        "Boris Christoff (en b\u00falgaro: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432) (n. 18 de mayo de 1914, Plovdiv, Reino de Bulgaria \u2013 f. 28 de junio de 1993, Roma, Italia) fue un bajo de \u00f3pera b\u00falgaro, uno de los grandes bajos del siglo XX pertenecientes a la tradici\u00f3n eslava por muchos considerado el sucesor de Fi\u00f3dor Chaliapin, Fyodor Stravinsky, Lev Sibiriakov, Vladimir Kastorsky y Alexander Kipnis."@es,
        "Boris Christow, auch Boris Christoff, bulgarisch \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 (* 18. Mai 1914 in Plowdiw, Bulgarien; \u2020 28. Juni 1993 in Rom, Italien) war ein bulgarischer Opern- und Lieds\u00e4nger (Bass), der den gr\u00f6\u00dften Teil seiner Karriere in Italien verbrachte und als Interpret von Werken Modest Mussorgskis und Giuseppe Verdis bekannt wurde."@de,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432 \u0425\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432; 18 \u043c\u0430\u044f 1914, \u041f\u043b\u043e\u0432\u0434\u0438\u0432, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1993, \u0420\u0438\u043c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru,
        "\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\uff08Boris Christoff, \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, 1914\u5e745\u670818\u65e5 - 1993\u5e746\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u300220\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3051\u308b\u3082\u3063\u3068\u3082\u5049\u5927\u306a\u30d0\u30b9\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100255804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Christoff>,
        <http://viaf.org/viaf/100255804>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5306aa52-87a5-4216-8cd7-a1fa2470c550>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Борис_Христов._crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Christoff.
doremus_artist:53b513ec-f76d-3f70-b7a8-3ed814a779f0
owl:sameAs viaf:24795048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24795048>.
doremus_artist:55b7d1f7-41e4-36b6-8d40-9614363320ad
owl:sameAs viaf:81386550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81386550>.
doremus_artist:55c7e963-60cf-3359-9c20-7d4d3fb12492
owl:sameAs viaf:44182539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44182539>.
doremus_artist:561383a8-2c25-3835-8f30-1a1726685685
    rdfs:comment
        "Alain Ra\u00ebs, n\u00e9 le 26 mars 1947 \u00e0 Roubaix, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:57812145;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Ra\u00ebs>,
        <http://viaf.org/viaf/57812145>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Raës.
doremus_artist:56aefba9-a71a-35d3-a732-d46241a5cd41
owl:sameAs viaf:26669488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26669488>.
doremus_artist:56e8e276-54c8-37a4-a01e-55faefd1133a
    dbp:birthPlace dbr:Hondschoote;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jules Auguste Demersseman (* 9. Januar 1833 in Hondschoote, D\u00e9partement Nord; \u2020 1. Dezember 1866 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist und Komponist."@de,
        "Jules Auguste Demersseman (9 January 1833 \u2013 1 December 1866) was a French flautist and composer."@en,
        "Jules Auguste Edouard Demersseman (Hondschote (Noorderdepartement, 9 januari 1833 ; Parijs, 1 december 1866) was een Frans fluitist en componist."@nl,
        "Jules Demersseman, w\u0142a\u015bc. Jules Auguste Demersseman (ur. 9 stycznia 1833, zm. 1 grudnia 1866) \u2013 francuski flecista oraz kompozytor."@pl,
        "Jules Demersseman[[Fichier:{{#property:P18}} |frameless |lang=fr |upright=1 |alt=Description de cette image, \u00e9galement comment\u00e9e ci-apr\u00e8s | |]] Jules Demersseman Jules Auguste Demersseman (n\u00e9 le 19 janvier 1833 \u2013 mort le 1er d\u00e9cembre 1866) est un compositeur et fl\u00fbtiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u044e\u043b\u044c \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442 \u0414\u0435\u043c\u0435\u0440\u0441\u0441\u043c\u0430\u043d (\u0444\u0440. Jules Auguste Demersseman; 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1833, \u0425\u043e\u043d\u0434\u0441\u0445\u043e\u0442\u0435, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041d\u043e\u0440 \u2014 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1866, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0441 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0435\u0439. \u0412 11 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0416\u0430\u043d\u0430-\u041b\u0443\u0438 \u0422\u044e\u043b\u0443 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0434 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u0430\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437 \u0438 \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u041e\u043d \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0433 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443, \u043a\u0430\u043a \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0411\u0451\u043c\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0443\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f. \u0423\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 33 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0442 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0451\u0437\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:51953475;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Demersseman>,
        <http://viaf.org/viaf/51953475>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8817d1a1-a124-4c5f-842c-76e28b033196>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Demersseman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Demersseman.
doremus_artist:57278a91-3d76-352f-bdea-72efddd70d75
    rdfs:comment
        "Brett Polegato (born 1968 in Niagara Falls, Ontario, Canada) is an operatic baritone. In 1999 he made his Lyric Opera of Chicago debut as Peter Niles in Levy's Mourning Becomes Electra followed by his La Scala debut in 2000 as Ned Keene in Britten's Peter Grimes. He is particularly known for his interpretation of the title role in Debussy's Pell\u00e9as et M\u00e9lisande which he has performed with many companies including the Bavarian State Opera, Op\u00e9ra National de Paris, Oper Leipzig, and Op\u00e9ra National du Rhin among others. Other European appearances include Ubalde in Gluck's Armide at Op\u00e9ra de Nice, the title role in Monteverdi's Orfeo at Op\u00e9ra d'Avignon, and Fr\u00e8re L\u00e8on in Messaien's Saint Fran\u00e7ois d'Assise at Op\u00e9ra National de Paris. He has sung numerous roles with Flanders Opera, including Gug"@en;
    owl:sameAs viaf:58631346;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brett_Polegato>,
        <http://viaf.org/viaf/58631346>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brett_Polegato.
doremus_artist:573fa550-44ff-3ea2-a8a6-21aecff0f423
owl:sameAs viaf:71583938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71583938>.
doremus_artist:574ffa82-fedd-3d87-ad3b-b9eb6452199d
    dbp:birthPlace dbr:Ukraine;
    rdfs:comment
        "Misha Raitzin (1930 \u2013 May 9, 1990) was a tenor with the Metropolitan Opera. Born in Ukraine, Raitzin studied as a tenor at the Moscow Conservatory. After graduating, he rose to become a leading tenor at the Bolshoi Opera in Moscow. He also performed widely as a soloist, performing with many of the leading European orchestras. He emigrated to Israel in 1972 where he performed at the Tel Aviv Opera and with the Israel Philharmonic. He debuted with the Metropolitan Opera in 1975. He soon moved to New York and sang many leads as a member of the Metropolitan Opera Company. He was also a masterful performer of cantorial and Jewish folk music, being featured on numerous albums in both the Jewish and Operatic genres."@en;
    owl:sameAs viaf:224107418;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Misha_Raitzin>,
        <http://viaf.org/viaf/224107418>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Misha_Raitzin.
doremus_artist:59020561-cd8d-3a89-ac7b-8d678cc58157
    owl:sameAs viaf:59274438;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59274438>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f97c63c-419b-475f-8df7-87e1d2ec3ba2>.
doremus_artist:5a283afc-3032-364a-80b7-72b83e03960f
owl:sameAs viaf:209914630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/209914630>.
doremus_artist:5a2a8463-b8d5-3a5d-9abd-c55309b1f7b6
owl:sameAs viaf:24810338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24810338>.
doremus_artist:5a522966-67fa-34a0-ae99-79602005d001
    rdfs:comment
        """Cliff Friend (October 1, 1893 \u2013 June 27, 1974) was an accomplished songwriter and pianist. A member of Tin Pan Alley, Friend co-wrote several hits including "Lovesick Blues", "My Blackbirds Are Bluebirds Now" and "The Merry-Go-Round Broke Down", also known as the theme song to the Looney Tunes cartoon series."""@en;
    owl:sameAs viaf:66656403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cliff_Friend>,
        <http://viaf.org/viaf/66656403>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48647d73-8755-4ebb-981e-7947e4597212>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cliff_Friend.
doremus_artist:5a9c963a-6496-3e99-b360-b0504450827a
owl:sameAs viaf:49018290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49018290>.
doremus_artist:5b79d9b5-acb2-3b23-95e5-c549ba91c530
owl:sameAs viaf:46525770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46525770>.
doremus_artist:5cfbc8ba-53e8-39ec-b0da-3e28844ab19e
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    dbp:deathPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Hiroyuki Iwaki (\u5ca9\u57ce\u5b8f\u4e4b, Iwaki Hiroyuki ; Tokio, 6 september 1932 - Tokio, 13 juni 2006) was een Japans dirigent en slagwerker. In 1956 debuteerde hij als dirigent bij het Japanse NHK Symphony Orchestra wat later werd voortgezet in een permanent gastdirigentschap. Van 1969 tot 1974 was hij tweede vaste dirigent van het Residentie Orkest in Den Haag naast Willem van Otterloo. In 1973 dirigeerde hij tijdens een tournee door Australi\u00eb voor het eerst het Melbourne Symphony Orchestra (MSO). Dit resulteerde erin dat hij van 1974 tot 1989 de hoofddirigent van dit orkest werd en tweemaal met dit orkest op tournee ging in zijn vaderland. In 1980 werd hij voor zijn verdiensten door dit orkest gehuldigd."@nl,
        "Hiroyuki Iwaki AO (\u5ca9\u57ce \u5b8f\u4e4b Iwaki Hiroyuki) (6 September 1932 \u2013 13 June 2006) was a Japanese conductor and percussionist."@en,
        "Hiroyuki Iwaki AO (\u5ca9\u57ce \u5b8f\u4e4b, Iwaki Hiroyuki), 6 septembre 1932 - 13 juin 2006, est un percussionniste et chef d'orchestre japonais."@fr,
        "Hiroyuki Iwaki, (AO) (jap. \u5ca9\u57ce\u5b8f\u4e4b Iwaki Hiroyuki, ur. 6 wrze\u015bnia 1932 w Tokio, zm. 13 czerwca 2006 w Tokio) \u2013 japo\u0144ski dyrygent i perkusista. W latach 1950-1954 studiowa\u0142 na Wydziale Muzyki Tokijskiego Uniwersytetu Sztuki. Od 1954 by\u0142 kierownikiem ch\u00f3ru Filharmonii Tokijskiej i asystentem dyrygenta Orkiestry Symfonicznej NHK, nad kt\u00f3r\u0105 w 1969 obj\u0105\u0142 dyrekcj\u0119. W 1974 zosta\u0142 dyrektorem Melbourne Symphony Orchestra. Renom\u0119 \u015bwiatowej klasy dyrygenta zyska\u0142 zw\u0142aszcza jako wykonawca repertuaru wsp\u00f3\u0142czesnego."@pl,
        "\u5ca9\u57ce \u5b8f\u4e4b\uff08\u3044\u308f\u304d \u3072\u308d\u3086\u304d\u30011932\u5e749\u67086\u65e5 - 2006\u5e746\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u6253\u697d\u5668\u594f\u8005\u3002\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u6e21\u9089\u6681\u96c4\u3068\u9f4b\u85e4\u79c0\u96c4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:108238610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hiroyuki_Iwaki>,
        <http://viaf.org/viaf/108238610>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a412ae8-4967-4077-96f0-b72284f59ecb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hiroyuki_Iwaki.
doremus_artist:5dd7a605-2b2a-3255-9619-fac3bd63a3cb
owl:sameAs viaf:44565772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44565772>.
doremus_artist:5ee65491-37a3-32cb-851a-5ad9c9b9be9f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Shawinigan,_Quebec>;
    rdfs:comment
        "Louise Forestier (born Louise Bellehumeur on August 10, 1942 in Shawinigan, Quebec, Canada) is a singer, songwriter and actress."@en,
        "Louise ForestierFichier:Louise Forestier 2013-04-13 cropped.jpg Louise Forestier en 2013 Louise Forestier (n\u00e9e Louise Bellehumeur le 10 ao\u00fbt 1943 \u00e0 Shawinigan) est une chanteuse et com\u00e9dienne qu\u00e9b\u00e9coise."@fr;
    owl:sameAs viaf:39561731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louise_Forestier>,
        <http://viaf.org/viaf/39561731>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5d38cb1-a754-4eb5-8bdf-3514d950d37e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louise_Forestier_2013-04-13_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louise_Forestier.
doremus_artist:5f61b2b0-d0ef-3b86-8a1c-180bab0c1241
    owl:sameAs viaf:69117963;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69117963>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zdenk_Mácal.
doremus_artist:5fbfbe98-bf69-3517-8ef1-a1b2f3586331
owl:sameAs viaf:61756653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61756653>.
doremus_artist:601c82bc-d28a-3eff-ab24-e725c20ef9c8
    rdfs:comment
        "Colin James Lawson CBE FRCM FRNCM FLCM Hon RAM (born 24 July 1949) is an English clarinettist, scholar and broadcaster. He was born in Saltburn-by-the-Sea and educated at Bradford Grammar School. A pupil of Thea King, Lawson was a member of the National Youth Orchestra of Great Britain during his teenage years. He subsequently read music at Keble College, Oxford. Postgraduate studies in music at the University of Birmingham saw Lawson awarded an MA in 1972 for his study of the clarinet in eighteenth-century repertoire. His pioneering doctoral research into the chalumeau was completed at the University of Aberdeen in 1976. In 2000, in recognition of his work across theory and practice, Lawson received a DMus from the University of London. In 2015, celebrating Lawson's pre-eminence in perfor"@en;
    owl:sameAs viaf:102387731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colin_Lawson>,
        <http://viaf.org/viaf/102387731>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colin_Lawson.
doremus_artist:60256318-cb78-3c25-a20a-0112d835dc4c
owl:sameAs viaf:19945586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19945586>.
doremus_artist:608140ba-25e2-3903-89ed-da44ebff9e55
owl:sameAs viaf:226418288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226418288>.
doremus_artist:6279da97-9d85-31c8-8106-59a7d91dfdce
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Cloud;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Chéron,_Essonne>;
    rdfs:comment
        "Pierre-Luc-Charles Ciceri, n\u00e9 \u00e0 Saint-Cloud le 17 ao\u00fbt 1782 et mort \u00e0 Saint-Ch\u00e9ron en Seine-et-Oise, le 22 ao\u00fbt 1868, est un peintre et d\u00e9corateur de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais."@fr,
        "Pierre-Luc-Charles Cic\u00e9ri (* 17. August 1782 in Saint-Cloud; \u2020 22. August 1868 in Saint-Ch\u00e9ron) war ein franz\u00f6sischer Landschafts- und Dekorationsmaler, Zeichner, Lithograf, Restaurator und Musiker."@de,
        "Pierre-Luc-Charles Cic\u00e9ri (Saint-Cloud, Hauts-de-Seine, 17 August 1782 \u2013 Saint-Ch\u00e9ron, Essonne, 22 August 1868) was a leading French set designer of his era. He was chief set designer for the Paris Opera from 1810 to 1847, and created the set designs for over 300 ballets and operas in his long career. In addition to his work at the Paris Opera, he designed for many of the leading theaters in Paris, including the Odeon, Palais-Royal, Comedie-Francaise, Theatre des Nouveautes and the Theatre de la Porte St. Martin. As Painter to the King of France, he supervised the decorations for the coronation of Charles X in 1825."@en,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440-\u041b\u044e\u043a-\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0421\u0438\u0441\u0435\u0440\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Pierre-Luc-Charles Cic\u00e9ri; 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1782, \u0421\u0435\u043d-\u041a\u043b\u0443 \u2014 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1868, \u0421\u0435\u043d-\u0428\u0435\u0440\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0434\u0438\u0437\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:76576376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Luc-Charles_Ciceri>,
        <http://viaf.org/viaf/76576376>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Cicéri_by_Nadar_-_Musée_d'Orsay_-_Tamvaco_2000_fig136.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Luc-Charles_Ciceri.
doremus_artist:62abd5e8-5d28-3509-9af1-7ca1c898fed7
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Anthony Coleman (* 30. August 1955 in Brooklyn, New York) ist ein amerikanischer Jazz- und Improvisationsmusiker (Piano, Keyboard, Posaune, Gesang, Komposition)."@de,
        "Anthony Coleman (born August 30, 1955) is an American musician. Coleman is a piano and keyboard (piano, organ, sampler, harmonium) player, trombonist and vocalist mainly working within the free improvised and avant-garde jazz scenes in downtown New York during the late 1970s through to the present day. During the 1980s and 1990s he worked with rising avant-garde star John Zorn on such seminal works as Cobra, Kristallnacht, The Big Gundown, Archery and Spillane and helped push forward modern Jewish music into the 21st century."@en,
        "Anthony Coleman, n\u00e9 le 30 ao\u00fbt 1955 \u00e0 New York, est un musicien am\u00e9ricain. Pianiste, clavi\u00e9riste, joueur de trombone et chanteur, il est un membre actif de la sc\u00e8ne d'improvisation libre et de jazz d'avant-garde new-yorkaise depuis la fin des ann\u00e9es 1970. Il est surtout connu pour ses travaux des ann\u00e9es 1980 et 90 avec le compositeur exp\u00e9rimental John Zorn sur des \u0153uvres importantes telles que Cobra, Kristallnacht, The Big Gundown, Archery et Spillane. En 2003, il a enseign\u00e9 la composition et la th\u00e9orie musicale \u00e0 l'universit\u00e9 de Bennington, dans le Vermont."@fr;
    owl:sameAs viaf:164011842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Coleman>,
        <http://viaf.org/viaf/164011842>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anthony_Coleman_soundcheck_(clip)_-_Café_Fixe,_October_9,_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Coleman.
doremus_artist:6482cbfc-422b-3b43-bdbc-af197bf1d559
owl:sameAs viaf:66747428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66747428>.
doremus_artist:64925db3-6f5c-31f2-84a1-5abf44ad71b6
    dbp:birthPlace dbr:Taunton;
    rdfs:comment
        """Richard Mico (also Micoe, Micho, Meco, Myco; 1590\u20131661) was an English composer. He was born in Taunton, Somerset, the eldest of three sons of Walter Mico. The family, originally called "Micault", had immigrated to England as French Huguenots several generations earlier. The Micos were a merchant family: the composer's cousin was Sir Samuel Mico (1610\u201365), who settled in London by the 1630s, made his fortune in overseas trade to become an alderman of London and Master of the Mercers\u2019 Company, and was knighted after the Restoration. He was buried at St Paul's, Covent Garden, on 10 April 1661."""@en;
    owl:sameAs viaf:71591502;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Mico>,
        <http://viaf.org/viaf/71591502>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Mico.
doremus_artist:64e79835-9faf-392b-9640-bb3804677515
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Johann Mattheson (* 28. September 1681 in Hamburg; \u2020 17. April 1764 ebenda) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor), Komponist, Musikschriftsteller und M\u00e4zen."@de,
        """Johann Mattheson (28 September 1681 \u2013 17 April 1764) was a German composer, singer, writer, lexicographer, diplomat and music theorist. Mattheson was born and died in Hamburg. He was a close friend of George Frideric Handel, although he nearly killed him in a sudden quarrel, during a performance of Mattheson's opera Cleopatra in 1704. Handel was saved only by a large button which turned aside Mattheson's sword. The two were afterwards reconciled and remained in correspondence for life: shortly after his friend's death, Mattheson translated John Mainwaring's Handel biography into German and had it published in Hamburg at his own expense ("auf Kosten des \u00dcbersetzers") in 1761."""@en,
        "Johann Mattheson (28 de setembro, 1681 - 17 de abril, 1764) foi um compositor, escritor, lexic\u00f3grafo, diplomata e te\u00f3rico musical alem\u00e3o."@pt,
        "Johann Mattheson (Hamburgo, 28 de septiembre de 1681 - ib\u00eddem, 17 de abril de 1764) fue un compositor, escritor, lexic\u00f3grafo, diplom\u00e1tico y te\u00f3rico musical alem\u00e1n."@es,
        """Johann Mattheson (ur. 28 wrze\u015bnia 1681 - zm. 17 kwietnia 1764) \u2013 niemiecki kompozytor, \u015bpiewak, krytyk muzyczny, teoretyk muzyki, pisarz i leksykograf. Jego \u017cycie zwi\u0105zane by\u0142o z Hamburgiem. Mattheson by\u0142 uznawany za "drugiego" kompozytora Hamburga. "Pierwszym" by\u0142 dla \u00f3wczesnej publiczno\u015bci Reinhard Kaiser, trzecim Georg Philipp Telemann, a czwartym m\u0142ody Georg Friedrich H\u00e4ndel. Dzi\u015b muzykolodzy szacuj\u0105 kompozytor\u00f3w dok\u0142adnie "w drug\u0105 stron\u0119"."""@pl,
        "Johann Mattheson est un compositeur, th\u00e9oricien, m\u00e9c\u00e8ne et \u00e9rudit allemand, n\u00e9 le 28 septembre 1681 \u00e0 Hambourg o\u00f9 il est mort le 17 avril 1764."@fr,
        """Mattheson stamde uit een rijk Hamburgs geslacht. Hij was een veelzijdig ontwikkeld en zeer begaafd man. Hij was actief in de muziek, maar ook als jurist en taalkundige. Hij werkte als secretaris voor de Brtise gezant in de stad-staat Hamburg. H\u00e4ndel speelde beter orgel, maar Mattheson claimde dat hij H\u00e4ndel leerde hoe hij voor het theater moest schrijven. Hij verbeterde zijn melodische stijl en zong in zijn eerste "Singspiele"."""@nl,
        """\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041c\u0430\u0442\u0442\u0435\u0437\u043e\u043d (\u043d\u0435\u043c. Johann Mattheson; 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1681, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1764, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444. C 1696 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0441 1699 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0418. \u041d. \u0413\u0430\u043d\u0444\u0444, \u0418. \u0413\u0435\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d\u0431\u044e\u0442\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0418. \u0422\u0430\u0439\u043b\u0435, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0418. \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u043c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430. \u0421 1728 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0433\u043b\u0443\u0445\u043e\u0442\u044b \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0443. \u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u0432 \u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u0435 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 - \u042f. \u0412. \u041b\u0443\u0441\u0442\u0438\u0433-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c "\u041a\u043e\u043d\u0440\u0430\u0434 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0433\u0435\u043c\u0443\u0442"."""@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30de\u30c3\u30c6\u30be\u30f3\uff08Johann Mattheson [\u02c8jo\u02d0han \u02c8matezo\u02d0n], 1681\u5e749\u670828\u65e5 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af \u2013 1764\u5e744\u670817\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u30fb\u4f5c\u5bb6\u30fb\u5916\u4ea4\u5b98\u30fb\u8f9e\u66f8\u7de8\u7e82\u8005\u3068\u3044\u3063\u305f\u9854\u3082\u6301\u3064\u3002\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u3068\u5927\u306e\u89aa\u53cb\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u30de\u30c3\u30c6\u30be\u30f3\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30af\u30ec\u30aa\u30d1\u30c8\u30e9\u300b\uff081704\u5e74\uff09\u306e\u4e0a\u6f14\u4e2d\u306b\u3001\u4e8c\u4eba\u306f\u7a81\u7136\u3044\u3055\u304b\u3044\u3092\u8d77\u3053\u3057\u3001\u30de\u30c3\u30c6\u30be\u30f3\u306f\u5371\u3046\u304f\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u3092\u523a\u3057\u6bba\u3057\u305d\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306e\u670d\u306b\u4ed8\u3044\u3066\u3044\u305f\u5927\u304d\u306a\u30dc\u30bf\u30f3\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u8f9b\u304f\u3082\u547d\u304c\u52a9\u304b\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u5f8c\u306b\u4e21\u8005\u306f\u548c\u89e3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5bcc\u88d5\u306a\u5fb4\u7a0e\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5e45\u5e83\u3044\u6587\u82b8\u5b66\u79d1\u3092\u4fee\u3081\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u4e00\u822c\u304b\u3089\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u3001\u58f0\u697d\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u3092\u7fd2\u5f97\u3057\u305f\u30029\u6b73\u3067\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3084\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u5c11\u5e74\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u821e\u53f0\u306b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021696\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u3082\u58f0\u5909\u308f\u308a\u305b\u305a\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u5973\u5f62\u3068\u3057\u3066\u6b63\u5f0f\u306b\u6b4c\u624b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u304c\u3001\u5909\u58f0\u671f\u3092\u8fce\u3048\u308b\u3068\u3001\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3084\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\u3092\u3053\u306a\u3059\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u81ea\u3089\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u4e57\u308a\u51fa\u3057\u305f\u30021718\u5e74\u304b\u3089\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u8056\u5802\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u304c\u3001\u6b21\u7b2c\u306b\u8074\u899a\u306e\u8870\u3048\u9032\u3093\u3060\u305f\u3081\u3001\u307e\u3082\u306a\u304f\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u8077\u3092\u8f9e\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24790492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Mattheson>,
        <http://viaf.org/viaf/24790492>,
        <https://musicbrainz.org/artist/895a9155-5b85-43aa-b4e7-67d9b0989c39>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_mattheson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Mattheson.
doremus_artist:651bbd00-da01-3eff-951f-c0de9d0143f5
owl:sameAs viaf:7578826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7578826>.
doremus_artist:653bc737-970a-3fe8-8b9b-ef7f2671da7a
owl:sameAs viaf:121566035; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121566035>.
doremus_artist:653d9ce9-7a40-3183-8d49-ef4cac5be7df
owl:sameAs viaf:10114433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10114433>.
doremus_artist:666e4f54-557d-3d03-a047-32ef25fadb7f
owl:sameAs viaf:24877139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24877139>.
doremus_artist:668aafc8-ece9-38b8-98a8-cf1e31899788
    rdfs:comment
        "Frank Braley est un pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1968 \u00e0 Corbeil-Essonnes (France)."@fr;
    owl:sameAs viaf:86418384;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Frank_Braley>,
        <http://viaf.org/viaf/86418384>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BRALEY_Frank-24x30-2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frank_Braley.
doremus_artist:66e56807-6461-3e1d-880f-d4b13e343e07
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Stepan Ivanovich Davydov  (Russian: \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0432\u044b\u0301\u0434\u043e\u0432, born: January 12 [OS January 1] 1777, Chernigov \u2013 died: May 21 [OS May 9] 1825 Moscow) was a Russian composer and singer."@en,
        "Stepan Iwanowitsch Dawydow (russisch \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0432\u044b\u0434\u043e\u0432, wiss. Transliteration Stepan Ivanovi\u010d Davydov; * 1. Januarjul./ 12. Januar 1777greg. in Tschernigow; \u2020 9. Maijul./ 21. Mai 1825greg. in Moskau) war ein russischer Komponist."@de,
        "\u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0432\u044b\u0301\u0434\u043e\u0432 (1 [12] \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1777, \u0427\u0435\u0440\u043d\u0438\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 22 \u043c\u0430\u044f [4 \u0438\u044e\u043d\u044f] 1825, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30d1\u30f3\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c9\u30d5\uff08Stepan Ivanovich Davydov, 1777\u5e74 - 1825\u5e74\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u304b\u308919\u4e16\u7d00\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76509165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stepan_Davydov>,
        <http://viaf.org/viaf/76509165>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stepan_Davydov.
doremus_artist:6748b03a-fec5-3cb2-a952-42daaca85168
    rdfs:comment
        "Louis Andlauer, n\u00e9 \u00e0 Honfleur le 7 septembre 1877  et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris en 1915, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais.Son p\u00e8re, \u00e9l\u00e8ve de Lemmens, a \u00e9t\u00e9 longtemps organiste de N.-D.-des-Champs. Premier prix d'orgue et de composition dans les classes d'Alex."@fr;
    owl:sameAs viaf:230364708;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Andlauer_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/230364708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Andlauer_(compositeur)>.
doremus_artist:67abf296-1538-3753-b191-1c73f97c5953
owl:sameAs viaf:46967410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46967410>.
doremus_artist:6857c99b-41dc-3bad-99e1-4ba05071693c
owl:sameAs viaf:17432345; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17432345>.
doremus_artist:69210483-1be9-3428-ac4d-50bd16832d38
    rdfs:comment
        "Christopher Keith Doig, CNZM, OBE (4 April 1948 \u2013 13 October 2011) was a New Zealand opera singer and sports administrator. In 1972 he won New Zealand's Mobil Song Quest and subsequently became principal tenor at the Vienna State Opera. Later in his career he was appointed chief executive of New Zealand Cricket and was a member of the New Zealand Rugby Union board. He was appointed an OBE for his service to the arts in 1992, and in June 2011 was made a Companion of the New Zealand Order of Merit. Doig died on 13 October 2011 after a two-year battle with bowel cancer, aged 63."@en;
    owl:sameAs viaf:94991561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Doig_(opera_singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/94991561>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Chris_Doig_(opera_singer)>.
doremus_artist:6a0a04d2-10cd-37de-b8e2-210c1e9fd70f
owl:sameAs viaf:85453320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85453320>.
doremus_artist:6ac07c61-bef5-36ff-bd40-ff124c1e6815
owl:sameAs viaf:24811300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24811300>.
doremus_artist:6c99f2ec-cd5f-3f89-ad20-0a3ebc847ac7
    rdfs:comment
        "Mar\u00eda Isabel Siewers (* 22. Oktober 1950) ist eine argentinische Gitarristin."@de,
        "Mar\u00eda Isabel Siewers (born October 22, 1950) is an Argentine classical guitarist. A pupil of Mar\u00eda Luisa Anido, her international performance career began after winning the 2nd Prize at the Concours International de Guitarre de Paris in 1974. She has regularly toured, taught, and served in juries for international competitions throughout Europe, North and South America, Australia, and New Zealand. Isabel has occupied several teaching posts in Argentina and, since 1989, she has been head of a guitar department in the Mozarteum University of Salzburg, Austria."@en;
    owl:sameAs viaf:79657260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mar\u00eda_Isabel_Siewers>,
        <http://viaf.org/viaf/79657260>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:María_Isabel_Siewers.
doremus_artist:6d662241-22a9-35b7-b9de-bf55abc732e6
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Gertrude Alexandria Dagmar Lawrence-Klasen (* 4. Juli 1898 in London, England; \u2020 6. September 1952 in New York City, New York) war eine britisch-d\u00e4nische Film- und Broadway-Schauspielerin, die in den 1930er und 1940er Jahre sehr popul\u00e4r war. Sie spielte in vielen Kom\u00f6dien die weibliche Hauptrolle, oft an der Seite von No\u00ebl Coward (1899\u20131973)."@de,
        "Gertrude Lawrence (4 July 1898 \u2013 6 September 1952) was an English actress, singer, dancer and musical comedy performer known for her stage appearances in the West End of London and on Broadway in New York."@en,
        "Gertrude Lawrence (4 de julho de 1898 - 6 de setembro de 1952) foi uma atriz e cantora inglesa cujas performances a levaram a estrelar musicais do West End de Londres e da Broadway. Seu papel de maior destaque foi da professora Ana Leonowens do musical O Rei e Eu (The King and I) em 1951 na Broadway."@pt,
        "Gertrude Lawrence (4 de julio de 1898 - 6 de septiembre de 1952) fue una actriz teatral y cinematogr\u00e1fica cuya trayectoria se extiende desde la d\u00e9cada de 1920 hasta la de 1950. Actu\u00f3 en el teatro en el West End londinense y en Broadway, as\u00ed como en varios filmes. A menudo interpret\u00f3 comedias ligeras de Noel Coward."@es,
        "Gertrude Lawrence est une actrice anglaise, n\u00e9e le 4 juillet 1898 \u00e0 Newington, Londres (Royaume-Uni), d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 6 septembre 1952 \u00e0 New York (New York)."@fr,
        "Gertrude Lawrence \u00e8 stata una delle stelle del teatro inglese ed americano pi\u00f9 popolari della sua epoca, musa ispiratrice di autori quali George Gershwin, Noel Coward, Rodgers e Hammerstein, Cole Porter, Kurt Weill e Daphne du Maurier."@it;
    owl:sameAs viaf:27252324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gertrude_Lawrence>,
        <http://viaf.org/viaf/27252324>,
        <https://musicbrainz.org/artist/932a668a-b3b2-4a83-a45c-bf59758d4393>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gertrude_Lawrence_1947.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gertrude_Lawrence.
doremus_artist:6db13611-a785-303d-9ecb-ff94cf59e884
owl:sameAs viaf:74046308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74046308>.
doremus_artist:6dbb3b80-4be8-3aed-9066-8102e57a59a7
    owl:sameAs viaf:79170635;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293116590>,
        <http://viaf.org/viaf/79170635>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1ae75b2-9da3-4468-8488-26a3dba01687>.
doremus_artist:6e912812-49f1-388b-aceb-37a50dde6784
owl:sameAs viaf:88372953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88372953>.
doremus_artist:6e94247e-b0a2-30e1-8a0b-5df3894f6335
owl:sameAs viaf:70264729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70264729>.
doremus_artist:6ec0370b-6be4-3df4-9976-db79ac24345b
owl:sameAs viaf:9270856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9270856>.
doremus_artist:6f6ea5ea-7269-3040-90c0-15a847adf32c
owl:sameAs viaf:27332979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27332979>.
doremus_artist:6fed28c8-660e-35d8-8fdc-40d7486efe6f
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Giovanni Paolo Colonna (* 16. Juni 1637 in Bologna; \u2020 28. November 1695 ebenda) war ein italienischer Organist, Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Giovanni Paolo Colonna (16 June 1637 \u2013 28 November 1695) was an Italian composer, teacher, organist and organ builder. In addition to being chapel-master and organist of San Petronio Basilica in Bologna, he served prominent members of the courts of Ferrara, Parma, Modena and Florence. He was a founder-member and president of the Accademia Filarmonica di Bologna. Emperor Leopold I collected manuscripts of his sacred music, which reflects the Roman church cantata style of Giacomo Carissimi and looks forward to the manner of George Frideric Handel."@en,
        "Giovanni Paolo Colonna (Bologne, 16 juin 1637 \u2013 28 novembre 1695) est un compositeur, enseignant, organiste et facteur d'orgue italien. En plus d'\u00eatre ma\u00eetre de chapelle et organiste de la Basilique San Petronio \u00e0 Bologne, il a \u00e9t\u00e9 au service de repr\u00e9sentants importants des cours de Ferrare, Parme, Mod\u00e8ne et Florence. Il a \u00e9t\u00e9 membre fondateur et ensuite pr\u00e9sident de l'Accademia Filarmonica di Bologna. L'Empereur L\u00e9opold Ier a collectionn\u00e9 des manuscrits de sa musique sacr\u00e9e, qui refl\u00e8te la cantate d'\u00e9glise romaine dans le style de Giacomo Carissimi et fait pressentir la mani\u00e8re de Georg Friedrich Haendel."@fr,
        """Giovanni Paolo Colonna - (ur. 16 czerwca 1637 r. w Bolonii, zm. 28 listopada 1695 r. w Bolonii) - w\u0142oski kompozytor, pedagog-organista, organmistrz.Jego ojcem by\u0142 Antonio Colonna zw. "Antonia dal Corno alias Colonno", organista i organmistrz dzia\u0142aj\u0105cy w po\u0142. XVII w. w Brescii, a p\u00f3\u017aniej w Bolonii. Giovanni uczy\u0142 si\u0119 u Agostina Filipucciego, a nast\u0119pnie w Rzymie. Podczas pobytu w tym mie\u015bcie by\u0142 przez jaki\u015b czas organist\u0105 w ko\u015bciele \u015bw. Apolinarego. Po powrocie do Bolonii w 1659 r. zosta\u0142 drugim, a dwa lata p\u00f3\u017aniej pierwszym organist\u0105 w ko\u015bciele \u015bw. Petroniusza. W latach 1666-1688 pe\u0142ni\u0142 tam r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 konserwatora organ\u00f3w. By\u0142 cz\u0142onkiem Accademia dei Filaschisi, a nast\u0119pnie jednym z za\u0142o\u017cycieli Accademia del Filarmonemonici. Od listopada 1674 r. a\u017c do ko\u0144ca \u017cycia piastowa\u0142 stanowisko"""@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u0301\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0301\u043e\u043b\u043e \u041a\u043e\u043b\u043e\u0301\u043d\u043d\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Paolo Colonna; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1640\u20141695) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u0438\u0441\u0441\u0438\u043c\u0438. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443, \u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0448\u043b\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440: \u0411\u043e\u043d\u043e\u043d\u0447\u0438\u043d\u0438, \u041a\u043b\u0430\u0440\u0438. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0441\u0430\u043b\u043c\u044b, \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u044b, \u043c\u0435\u0441\u0441\u044b. \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u0443 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 I."@ru;
    owl:sameAs viaf:19878132;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Paolo_Colonna>,
        <http://viaf.org/viaf/19878132>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Paolo_Colonna.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Paolo_Colonna.
doremus_artist:70625954-f8ce-34ba-a413-b688e03d9fb6
owl:sameAs viaf:53887764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53887764>.
doremus_artist:7203699b-e673-3073-9da9-7deb409df63c
owl:sameAs viaf:76576751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76576751>.
doremus_artist:72b2da01-c236-3a81-bbf0-39ab7e79bc9f
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    dbp:deathPlace dbr:Lugano;
    rdfs:comment
        "Alexis Sigismund Weissenberg (Bulgaars: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441 \u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433) (Sofia, 26 juli 1929 \u2013 Lugano, 8 januari 2012) was een Bulgaarse pianist, die de Franse nationaliteit had verkregen."@nl,
        "Alexis Weissenberg (July 26, 1929 \u2013 January 8, 2012) was a Bulgarian-born French pianist."@en,
        "Alexis Weissenberg (Sof\u00eda, Bulgaria, 26 de julio de 1929 \u2013 Lugano, Suiza, 8 de enero de 2012) fue un pianista franc\u00e9s de origen b\u00falgaro."@es,
        "Alexis Weissenberg (S\u00f3fia, Bulg\u00e1ria, 26 de julho de 1929 \u2013 Lugano, Su\u00ed\u00e7a, 8 de janeiro de 2012) foi um pianista franc\u00eas de origem b\u00falgara, considerado um dos grandes pianistas do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Alexis Weissenberg (bulg. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433, * 26. Juli 1929 in Sofia; \u2020 8. Januar 2012 in Lugano, Schweiz) war ein bulgarischer Pianist und Komponist."@de,
        "Alexis Weissenberg, n\u00e9 le 26 juillet 1929 \u00e0 Sofia et mort le 8 janvier 2012 \u00e0 Lugano, est un pianiste juif bulgare ."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0412\u0430\u0439\u0441\u0441\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433; \u043d\u0435\u043c. Alexis Weissenberg, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441 \u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0432 \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0417\u0438\u0433\u0438 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433; 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1929, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f \u2014 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2012, \u041b\u0443\u0433\u0430\u043d\u043e) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30b9\u30fb\u30b8\u30ae\u30b9\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30ef\u30a4\u30bb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433, 1929\u5e747\u670826\u65e5 - 2012\u5e741\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u73fe\u4ee3\u306e\u97f3\u697d\u754c\u3067\u5de8\u5320\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:57407932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexis_Weissenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/57407932>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3853264a-83d9-4197-9de3-c0157a9f7266>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flickr_-_Government_Press_Office_(GPO)_-_Prodigy_Pianist_Sigi_Weissenberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexis_Weissenberg.
doremus_artist:72cbb3bd-2bee-3ae1-a641-a71f632f00ad
owl:sameAs viaf:51477014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51477014>.
doremus_artist:73b10396-f18d-3311-a5ff-1b45a278937d
owl:sameAs viaf:233040993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233040993>.
doremus_artist:747aad3e-9037-36df-a386-56fb8b003792
    dbp:birthPlace dbr:Kanazawa;
    rdfs:comment
        "Tomomi Adachi (\u8db3\u7acb \u667a\u7f8e Adachi Tomomi, born 1972 in Kanazawa, Ishikawa) is a Japanese vocal and electronics performer, composer, and instrument builder. He has performed and recorded with artists such as Jaap Blonk, Nicolas Collins, Carl Stone, Noah Creshevsky, Yuji Takahashi, Toshi Ichiyanagi, Ute Wassermann, Jennifer Walshe, Zbigniew Karkowski, Butch Morris, Otomo Yoshihide. Adachi directed Japan's premiere of John Cage's Europera V and Variations VII. He was invited by Asian Cultural Council to New York from 2009 to 2010 and was a guest of the DAAD Berliner K\u00fcnstlerprogramm in 2012."@en,
        "Tomomi Adachi (\u8db3\u7acb \u667a\u7f8e, Adachi Tomomi), n\u00e9 en 1972 \u00e0 Kanazawa dans la pr\u00e9fecture d'Ishikawa, est un artiste japonais de musique vocale et \u00e9lectronique, compositeur et facteur d'instruments. Il a jou\u00e9 et enregistr\u00e9 avec des artistes tels que Jaap Blonk, Nicolas Collins (en), Carl Stone (en), Noah Creshevsky (en), Y\u016bji Takahashi, Toshi Ichiyanagi, Ute Wassermann, Jennifer Walshe (en), Zbigniew Karkowski, Butch Morris, Otomo Yoshihide. Adachi a dirig\u00e9 les premi\u00e8res au Japon de Europeras (en) V et Variations VII de John Cage. Il a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 par le Conseil culturel asiatique (en) \u00e0 New York de 2009 \u00e0 2010 et invit\u00e9 du DAAD Berliner K\u00fcnstlerprogramm en 2012."@fr,
        "\u8db3\u7acb \u667a\u7f8e\uff08\u3042\u3060\u3061 \u3068\u3082\u307f\u3001\u7537\u6027\u30011972\u5e741\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30f4\u30a9\u30a4\u30b9\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30fc\u3001\u81ea\u4f5c\u697d\u5668\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u56fd\u969b\u7684\u306b\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u97f3\u97ff\u8a69\u3001\u7f8e\u8853\u3001\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u306a\u3069\u306e\u5e45\u5e83\u3044\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:262770533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tomomi_Adachi>,
        <http://viaf.org/viaf/262770533>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tomomi_Adachi.
doremus_artist:75821d8c-de9e-327f-8c77-aa5cd3ce0b15
owl:sameAs viaf:71587081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71587081>.
doremus_artist:77076f41-838e-30f3-b00a-41c55b372511
owl:sameAs viaf:88094193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88094193>.
doremus_artist:78aedd6d-0a7e-3462-b705-22d5c1141bab
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Raffaele Ari\u00e9 (22 August 1920, Sofia - 17 March 1988, Switzerland) was a Bulgarian bass, particularly associated with the Italian and Russian repertories. Ari\u00e9 studied first in his native city with C. Brambaroff, making his stage debut at the Sofia Opera in 1945. He then left for Italy to further his studies, and was a pupil of Riccardo Stracciari, Apollo Granforte and Carlo Tagliabue. He made his debut at La Scala in 1946, as the King in The Love for Three Oranges."@en,
        "\u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0410\u0440\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u043c \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e \u0411\u0440\u0430\u043c\u0431\u0430\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1939 \u0433. \u0432 \u0421\u043e\u0444\u0438\u0438 \u0432 \u0431\u0430\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044f \u00ab\u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u044f\u00bb. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0443 \u0420\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u0421\u0442\u0440\u0430\u0447\u0447\u0430\u0440\u0438, \u0410\u043f\u043e\u043b\u043b\u043e \u0413\u0440\u0430\u043d\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435, \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u0422\u0430\u043b\u044c\u044f\u0431\u0443\u044d. \u0412 1946 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0436\u0438\u043b, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438. \u041d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430. \u0412 1951 \u0433. \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0418\u0433\u043e\u0440\u044f \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u00ab\u041f\u043e\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u044b\u00bb \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430. \u0412 1953 \u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u00ab\u0414\u043e\u043d \u0416\u0443\u0430\u043d\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u043e\u043c \u0424\u0443\u0440\u0442\u0432\u0435\u043d\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f, \u2014 \u044d\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f. \u0412 1960 \u0438 1961 \u0433\u0433. \u043d\u0430 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u043f\u0435\u043b \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u043a\u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440"@ru;
    owl:sameAs viaf:100245099;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raffaele_Ari\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/100245099>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raffaele_Arié_1955.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raffaele_Arié.
doremus_artist:78c894f5-6d0b-3035-bf95-65abf34b5e83
owl:sameAs viaf:79989320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79989320>.
doremus_artist:78d4b69d-b816-3ff4-89ef-80a3df457323
    owl:sameAs viaf:19873330;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19873330>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e70b93b-0d84-4a3c-996a-806c434a6cd0>.
doremus_artist:7905fd5f-55cc-3096-9935-d731265be21f
    dbp:birthPlace dbr:Giulianova;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Gaetano Braga (* 9. Juni 1829 in Giulianova (Teramo); \u2020 21. November 1907 in Mailand) war ein italienischer Komponist und Cellist."@de,
        """Gaetano Braga (June 9, 1829 \u2013 November 21, 1907) was an Italian composer and cellist. He was born in Giulianova in Abruzzi and died in Milan. Braga's works include compositions for the cello (two concertos, a quintet, a quartet, works for cello and piano) and the operas: 
* Alina or La spregiata (1853, Naples)  
* Estella di San Germano (1857, Vienna)  
* Il ritratto (1858, Naples)  
* Margherita la mendicante (1859, Paris)  
* Mormile (1862, Milan)  
* Ruy Blas (1868)  
* Reginella (1871, Lecco)  
* Caligola (1873, Lisbon)"""@en,
        "Gaetano Braga (ur. 9 czerwca 1829 w Giulianova, zm. 21 listopada 1907 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski kompozytor i wiolonczelista epoki romantyzmu. Od wczesnej m\u0142odo\u015bci zdradza\u0142 zainteresowanie muzyk\u0105. Studiowa\u0142 w Neapolu, gdzie jego mistrzem by\u0142 Saverio Mercadante. W wieku 14 lat rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na wiolonczeli. Z koncertami wiolonczelowymi wyst\u0119powa\u0142 w ca\u0142ej Europie, zw\u0142aszcza w miastach niemieckich, w Wiedniu, Pary\u017cu i Florencji. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u017cycia sp\u0119dzi\u0142 w Pary\u017cu i Londynie. Jako kompozytor najwi\u0119kszy sukces odni\u00f3s\u0142 operami Il ritratto, Reginella i Caligola. W Mediolanie skomponowa\u0142 oper\u0119 na motywach dramatu Ruy Blas Victora Hugo, kt\u00f3ra nigdy nie zosta\u0142a wystawiona, poniewa\u017c jury teatru La Scala wybra\u0142o dzie\u0142o Filippa Marchettiego pod tym samym tytu\u0142em."@pl,
        "Gaetano Braga est un violoncelliste et un compositeur romantique italien, n\u00e9 le 9 juin 1829 \u00e0 Giulianova et mort le 21 novembre 1907 \u00e0 Milan."@fr,
        "\u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e \u0411\u0440\u0430\u0433\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gaetano Braga; 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1829 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041e\u0431\u0435\u0438\u0445 \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u0439 \u2014 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1907 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30d6\u30e9\u30fc\u30ac\uff08Gaetano Braga\u30011829\u5e746\u67089\u65e5 - 1907\u5e7411\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30a2\u30d6\u30eb\u30c3\u30c4\u30a9\u5dde\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30ce\u30fc\u30f4\u30a1\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 1907\u5e7411\u670821\u65e5\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u6ca1\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64203412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaetano_Braga>,
        <http://viaf.org/viaf/64203412>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gaetano_Braga_by_Étienne_Carjat_(photograph).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaetano_Braga.
doremus_artist:7970a0fa-905e-3934-adc7-4105837d861c
owl:sameAs viaf:71657676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71657676>.
doremus_artist:79c31dc8-ff07-3400-8e99-8c75dfcfec5c
    owl:sameAs viaf:54208418;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54208418>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b565c5bf-c592-47ac-aa77-318d59e4a71b>.
doremus_artist:79dd601b-12d4-3797-b130-695624aa0265
    rdfs:comment
        "Mario Rivera (22 de julio de 1939 - 10 de agosto de 2007) fue un m\u00fasico, compositor y arreglista dominicano. Rivera naci\u00f3 en Santo Domingo y emigr\u00f3 a Nueva York, Estados Unidos en 1961 donde al poco tiempo se hizo conocer como un gran m\u00fasico de jazz. Es reconocido por haber tocado con afamadas orquestas de jazz junto a figuras como Machito, Mario Bauz\u00e1, Chico O'Farrill, Tito Rodr\u00edguez, Michel Camilo, Eddie Palmieri, Dizzy Gillespie, Sonny Stitt, Roy Haynes, George Coleman y Tito Puente. Durante su carrera perteneci\u00f3 a la Orquesta de la Naciones Unidas."@es,
        "Mario Rivera (July 22, 1939 - August 10, 2007) was a musician, composer and arranger. He was born in Santo Domingo, Dominican Republic. An essential voice in New York\u2019s Latin Jazz scene, saxophonist Mario Rivera died Friday morning August 10, 2007 at St. Vincent\u2019s Hospital. He had been suffering from cancer for quite a while. His death leaves a gaping hole in the world of Latin Jazz."@en;
    owl:sameAs viaf:39566815;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Rivera>,
        <http://viaf.org/viaf/39566815>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3b10600-347c-4091-a8ef-c90b76742e14>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Rivera.
doremus_artist:7a9eb672-093d-38dc-ab33-5eeffd3a652d
owl:sameAs viaf:20866060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20866060>.
doremus_artist:7b0d81b6-6130-31f3-9303-73706efd70ef
owl:sameAs viaf:115987258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115987258>.
doremus_artist:7b67f673-6263-321a-8807-5797e6febda0
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Orlandini. Giuseppe Maria Orlandini (Florence, 9 mars 1675 - 24 octobre 1760) est un compositeur italien baroque du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Giuseppe Maria Orlandini (4 April 1676 \u2013 24 October 1760) was an Italian baroque composer particularly known for his more than 40 operas and intermezzos. Highly regarded by music historians of his day like Francesco Saverio Quadrio, Jean-Benjamin de La Borde and Charles Burney, Orlandini, along with Vivaldi, is considered one of the major creators of the new style of opera that dominated the second decade of the 18th century."@en,
        "Giuseppe Maria Orlandini (4. April 1676 in Florenz \u2013 24. Oktober 1760 ebenda) war ein italienischer Opernkomponist. Er wirkte vorwiegend in Florenz und Bologna."@de,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041e\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Maria Orlandini; 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1676, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f, \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0430 \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1860, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:118496037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Maria_Orlandini>,
        <http://viaf.org/viaf/118496037>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Maria_Orlandini.
doremus_artist:7c5d91f6-84b4-3d39-a252-e29127efff1c
owl:sameAs viaf:17417184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17417184>.
doremus_artist:7d400469-52c7-3932-957d-e018d5ff9b5f
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Vienne_(Autriche)>;
    rdfs:comment
        "Yadegar Asisi (n\u00e9 le 8 avril 1955 \u00e0 Vienne) est un architecte et artiste."@fr;
    owl:sameAs viaf:95731206;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yadegar_Asisi>,
        <http://viaf.org/viaf/95731206>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Porträt_Yadegar_Asisi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yadegar_Asisi.
doremus_artist:7efdc3f1-3b01-3c04-bc74-6a3148e07020
    dbp:birthPlace dbr:Poland;
    dbp:deathPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Chaim Chefer (ur. 29 pa\u017adziernika 1925 w Sosnowcu, zm. 18 wrze\u015bnia 2012 w Tel Awiwie) \u2013 izraelski poeta, felietonista, autor tekst\u00f3w izraelskich piosenek. Urodzi\u0142 si\u0119 jako Chaim Fajner, nazwisko zmieni\u0142 podczas izraelskiej Wojny o Niepodleg\u0142o\u015b\u0107 w latach 1948-1949. Walczy\u0142 w szeregach Palmachu wci\u0105\u017c tworz\u0105c wiersze. Inspiracj\u0105 dla niego by\u0142 Natan Alterman \u2013 poeta \u017cydowski. Muzyk\u0119 do wierszy Chefera najcz\u0119\u015bciej tworzy urodzony r\u00f3wnie\u017c w Polsce Mosze Wile\u0144ski. Zosta\u0142 wyr\u00f3\u017cniony Nagrod\u0105 Pa\u0144stwa Izrael (Pras Israel), nagrod\u0105 Soko\u0142owa oraz wieloma innymi."@pl,
        "Haim Hefer (Hebrew: \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05d7\u05e4\u05e8\u200e\u200e; 9 October 1925 \u2013 18 September 2012) was an Israeli songwriter, poet and writer."@en,
        "Haim Hefer (nacido Haim Feiner) (en hebreo, \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05d7\u05e4\u05e8\u200e) (Sosnowiec, Polonia, 29 de octubre de 1925 - Tel Aviv, Israel, 18 de septiembre de 2012) fue un compositor, poeta y escritor israel\u00ed."@es,
        "\u0425\u0430\u0438\u043c \u0425\u0435\u0444\u0435\u0440 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05d7\u05e4\u05e8\u200e\u200e\u200f\u200e\u200e, \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0424\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440; 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925, \u0421\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435\u0446, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430 \u2014 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2012, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u00ab\u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445\u0430\u00bb \u00ab\u0427\u0438\u0437\u0431\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u00bb, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0438\u0432\u0440\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:64260828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Haim_Hefer>,
        <http://viaf.org/viaf/64260828>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11ef9ec1-456c-48b7-a56c-07f11573d39d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Haim_Hefer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Haim_Hefer.
doremus_artist:7f4cf731-4b7c-38b0-88fa-90b01ce5e4f5
owl:sameAs viaf:260516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/260516>.
doremus_artist:7f83268d-2fc8-3370-8d1b-9b017c2e8860
owl:sameAs viaf:23239936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23239936>.
doremus_artist:80112bbf-f0e3-3e8b-8c6d-32a5f11ae929
    dbp:birthPlace dbr:Kakhovka;
    dbp:deathPlace dbr:Yerevan;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Afanas'evi\u010d Spendjarov"@it,
        "Aleksandr Spendiarian (orm. \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u054d\u057a\u0565\u0576\u0564\u056b\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576; ur. 20 pa\u017adziernika 1871 w Kachowce, zm. 7 maja 1928 w Erywaniu) \u2013 ormia\u0144ski kompozytor. Absolwent Konserwatorium Petersburskiego (w klasie Niko\u0142aja Rimskiego-Korsakowa). Trzykrotny laureat Nagrody im. Michai\u0142a Glinki (1908, 1910, 1912). Obok Michai\u0142a Ippolita-Ippolitowa jest g\u0142\u00f3wnym reprezentantem nurtu orientalnego w muzyce rosyjskiej. By\u0142 autorem programowych utwor\u00f3w orkiestrowych. Obraz symfoniczny \u201eTrzy palmy\u201d wykonywano na koncertach w Berlinie i Kopenhadze w 1908 roku, a cztery lata p\u00f3\u017aniej w mediola\u0144skiej La Scali. W 1913 roku uk\u0142ad choreograficzny do nich opracowa\u0142 Michai\u0142 Fokin, kt\u00f3ry wystawi\u0142 nast\u0119pnie z udzia\u0142em Anny Paw\u0142owej w Ballets Russem Siergieja Diagilewa jako \u201eSiedem c\u00f3rek kr\u00f3la d\u017cin\u00f3w\u201d. Prze\u0142omowym do\u015bwiadczeniem dla z"@pl,
        "Aleksandr Spendiarjan (armenisch \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u054d\u057a\u0565\u0576\u0564\u056b\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576, auch russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0444\u0430\u043d\u0430\u0441\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0430\u0440\u043e\u0432 / Alexander Afanassjewitsch Spendijarow; * 20. Oktoberjul./ 1. November 1871greg. in Kachowka, Gouvernement Taurien; \u2020 7. Mai 1928 in Jerewan) war ein armenischer Komponist."@de,
        "Alexander Afanasyevich Spendiaryan (Spendiarov) (Armenian: \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u054d\u057f\u0565\u0583\u0561\u0576\u0578\u057d\u056b \u054d\u057a\u0565\u0576\u0564\u056b\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576, Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0444\u0430\u043d\u0430\u0441\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0430\u0440\u043e\u0432, November 1, 1871, Kakhovka, Russian Empire \u2013 May 7, 1928, Yerevan, Armenia) was an Armenian born in Russia, music composer, conductor, founder of Armenian national symphonic music and one of the patriarchs of Armenian classical music. His compositions include the opera Almast (Armenian: \u0531\u056c\u0574\u0561\u057d\u057f\u055d brilliant) and the Yerevan Etudes, among others."@en,
        """Alexander Spendiaryan (Kajovka, 1 de noviembre de 1871-7 de mayo de 1928) fue un compositor armenio, conductor, fundador de la Musica Sinf\u00f3nica Nacional de Armenia y uno de los patriarcas de la m\u00fasica cl\u00e1sica armenia. Sus composiciones incluyen la \u00f3pera Almast y los \u00c8tudes Yerev\u00e1n, entre otras. 
*  /aleksander spendiarj\u00e1n/ (pronunciaci\u00f3n en armenio). 
*  \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u054d\u057a\u0565\u0576\u0564\u056b\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576 (en idioma armenio). 
*  \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0444\u0430\u043d\u0430\u0441\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0430\u0440\u043e\u0432 (en idioma ruso). 
*  Aleksandr Afanasevich Spendiarov (trasliteraci\u00f3n del ruso). Spendiary\u00e1n muri\u00f3 en Yerev\u00e1n en 1928."""@es,
        "Alexandre Spendarian, Spendiaryan, ou Spendiarov (en arm\u00e9nien \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u054d\u057a\u0565\u0576\u0564\u056b\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576, en russe \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0430\u0440\u043e\u0432 ; 1er novembre 1871-7 mai 1928, Erevan) est un compositeur et chef d'orchestre arm\u00e9nien. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re de la musique classique arm\u00e9nienne. Il a donn\u00e9 son nom au th\u00e9\u00e2tre national d'op\u00e9ra et de ballet de l'op\u00e9ra d'Erevan (1932)."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0444\u0430\u043d\u0430\u0301\u0441\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432 (\u0421\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0430\u0440\u044f\u043d; \u0430\u0440\u043c. \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u054d\u057a\u0565\u0576\u0564\u056b\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576; 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1871, \u041a\u0430\u0445\u043e\u0432\u043a\u0430 \u2014 7 \u043c\u0430\u044f 1928, \u0415\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d) \u2014 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0410\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1926). \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041d. \u041a\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430.\u0421\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0430\u0440\u043e\u0432 \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0430\u0441\u043e\u043c, \u0427\u0443\u0445\u0430\u0434\u0436\u044f\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440.), \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u0438, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c, \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u043d \u0447\u0435\u0440\u043f\u0430\u043b \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0435\u0432\u043e\u0432, \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438, \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0412\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043e\u043d \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043b \u0441 \u043e\u043f\u044b\u0442\u043e\u043c \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b9\u30da\u30f3\u30b8\u30a2\u30ea\u30e3\u30f3\uff08\u307e\u305f\u306f\u30b9\u30da\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30a2\u30f3\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u6587\u5b57\uff1a\u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u054d\u057a\u0565\u0576\u0564\u056b\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576 / \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\uff1aAlexander Spendiaryan, *1871\u5e7412\u67082\u65e5 \u30d8\u30eb\u30bd\u30f3\u5dde\u30ab\u30db\u30d5\u30ab - \u20201928\u5e745\u67087\u65e5 \u30a8\u30ec\u30d0\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30df\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u6b4c\u5287\u300a\u30a2\u30eb\u30de\u30b9\u30c8\u300b\u3084\u4ea4\u97ff\u7684\u30a8\u30d4\u30bd\u30fc\u30c9\u300a3\u3064\u306e\u8a69\u7bc7\u300b\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u3088\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u57fa\u790e\u3092\u62d3\u3044\u305f\u3002\u4e00\u822c\u7684\u306b\u306f\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a2\u30d5\u30a1\u30ca\u30b9\u30a3\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b9\u30da\u30f3\u30b8\u30a2\u30ed\u30d5\uff08\u3082\u3057\u304f\u306f\u30b9\u30da\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ed\u30d5\u3002\u30ad\u30ea\u30eb\u6587\u5b57\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0444\u0430\u043d\u0430\u0441\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0430\u0440\u043e\u0432 / \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\uff1aAleksandr Afanac'evich Spendiarov\uff09\u3068\u3044\u3046\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5132131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Spendiaryan>,
        <http://viaf.org/viaf/5132131>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Spendyarian_by_Rita_Willaert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Spendiaryan.
doremus_artist:81fb2801-9cb9-3aaa-b794-cf17e4739b08
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Meherrin,_Virginia>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Clark. Roy Clark est un chanteur et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 15 avril 1933 \u00e0 Meherrin, Virginie (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Roy Clark (* 15. April 1933 in Meherrin, Virginia als Roy Linwood Clark) ist ein US-amerikanischer Country-Musiker, der in den 1970er Jahren zu den gr\u00f6\u00dften Stars seines Genres z\u00e4hlte. Bekannt wurde er durch zahlreiche Fernsehauftritte, unter anderem als Gastgeber der Hee Haw Show."@de,
        "Roy Clark (ur. 15 kwietnia 1933) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz country, aktor i gitarzysta."@pl,
        "Roy Clark Linwood (15 de abril de 1933)  \u00e9 um m\u00fasico norte-americano, mais conhecido por apresentar Hee Haw, um show de variedades televisionado nacionalmente nos Estados Unidos entre 1969 e 1992. Clark tem sido uma figura importante e influente na m\u00fasica country, tanto como int\u00e9rprete como ajudando a popularizar o g\u00eanero."@pt,
        "Roy Linwood Clark (15 de abril de 1933) es un m\u00fasico de country y actor estadounidense. Fue uno de los animadores del reconocido programa televisivo Hee Haw entre 1969 y 1992, junto a Buck Owens. Roy Clark ha sido una importante e influyente figura en el ambiente de la m\u00fasica country, ayudando a popularizar el g\u00e9nero. Tambi\u00e9n es reconocido por tocar una gran variedad de instrumentos como el viol\u00edn, el banjo, la mandolina y la arm\u00f3nica."@es,
        "Roy Linwood Clark (born April 15, 1933) is an American country music musician and performer. He is best known for hosting Hee Haw, a nationally televised country variety show, from 1969 to 1992. Roy Clark has been an important and influential figure in country music, both as a performer and helping to popularize the genre."@en,
        "\u0420\u043e\u0439 \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roy Clark, \u0440\u043e\u0434. 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1933) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u044e\u043c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043b\u0435\u0448\u043e\u0443 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u00abHee Haw\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u00abThe Tonight Show\u00bb (\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043f\u043e\u0434\u043c\u0435\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0435\u0433\u043e \u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430). \u0412 1982 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438\u00bb (\u0437\u0430 \u0442\u0440\u0435\u043a \u00abAlabama Jubilee\u00bb) \u0421 1987 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a Grand Ole Opry, \u0430 \u0432 2009 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043d\u0435\u0441\u0451\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:85592524;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Clark>,
        <http://viaf.org/viaf/85592524>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88f8eb8f-1da4-455b-8a7f-229e5c59ff52>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roy_Clark_a_conversation_with_OETA.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roy_Clark.
doremus_artist:82b14403-5840-384c-969b-8046ab9cff16
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Shelley Hirsch (* 9. Juni 1952 in Brooklyn, New York) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Komponistin. Sie gilt als eine der herausragenden S\u00e4ngerinnen der Improvisierten Musik. Ihr Interesse gilt aber auch der elektronischen Musik, der Multimedia- und Theaterperformance, Installationen und H\u00f6rspielen."@de,
        "Shelley Hirsch (born June 9, 1952 in Brooklyn, New York) is a singer, performer, and composer. She won a 1993 Prix Futura award."@en;
    owl:sameAs viaf:43054056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shelley_Hirsch>,
        <http://viaf.org/viaf/43054056>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad975e31-463c-4d40-8761-5f25dd07178e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shelley_Hirsch.
doremus_artist:82e120ca-a62a-316c-8125-2332389299c3
    owl:sameAs n0:196ccf98-2ed7-43f3-9aa2-4d08510ed13c;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/196ccf98-2ed7-43f3-9aa2-4d08510ed13c>.
doremus_artist:84dd7a28-85e5-3d5c-9c0d-501203db8c77
owl:sameAs viaf:56257223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56257223>.
doremus_artist:87227d00-56f3-3c5e-bb72-3b23c125fa9e
owl:sameAs viaf:44487982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44487982>.
doremus_artist:8725e1f7-945f-361b-a1fe-dfb5cb0b5866
    rdfs:comment
        """Josemi Carmona "Machuka", de son vrai nom Jos\u00e9 Miguel Carmona n\u00e9 \u00e0 Madrid en 1971 est un guitariste espagnol de flamenco."""@fr;
    owl:sameAs viaf:89804185;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Josemi_Carmona>,
        <http://viaf.org/viaf/89804185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Josemi_Carmona.
doremus_artist:87260dc7-b875-375a-9dda-be56f9c93e1e
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir L\u00e9vy. Shuki Levy (en h\u00e9breu \u05e9\u05d5\u05e7\u05d9 \u05dc\u05d5\u05d9) est un compositeur, producteur, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur et monteur isra\u00e9lien n\u00e9 le 13 juin 1947 \u00e0 Tel Aviv en Isra\u00ebl."@fr,
        "Shuki Levy (Hebreeuws: \u05e9\u05d5\u05e7\u05d9 \u05dc\u05d5\u05d9; Ramat Gan (Isra\u00ebl), 3 juni 1947) is een Isra\u00eblische filmproducent, componist en zanger. Daarnaast is hij, samen met zijn voormalig manager Haim Saban, de oprichter van Saban Entertainment. Al op jonge leeftijd leerde hij zichzelf muziek maken en richtte een van de eerste Isra\u00eblische rockbands op. Zijn werk is te horen in meer dan 130 televisieseries. Het betreft voornamelijk kinderprogramma's uit de jaren 80 zoals Inspector Gadget, He-Man, Jayce and the Wheeled Warriors, M.A.S.K. en Dragon Ball Z."@nl,
        "Shuki Levy (Hebreo: \u05e9\u05d5\u05e7\u05d9 \u05dc\u05d5\u05d9) (Israel, 3 de junio de 1947) es un compositor israel\u00ed-estadounidense de m\u00fasica y guionista de televisi\u00f3n, director, y productor ejecutivo. Las obras m\u00e1s conocidas de Levy son las composiciones de bandas sonoras para programas infantiles de televisi\u00f3n de la d\u00e9cada de 1980, como el Inspector Gadget, Los Ciudades Misteriosas del Oro, M\u00e1scara, Dinosaucers, Dragon Quest, He-Man y los Amos del Universo, Jinetes del \u00e1guila (la tercera adaptaci\u00f3n occidental de Ciencia Ninja Equipo Gatchaman), She-Ra, Jayce y los Guerreros de ruedas. En la d\u00e9cada de 1990, se hizo conocido principalmente por su trabajo en Power Rangers, Masked Rider, VR Troopers, y Big Bad Beetleborgs. Tambi\u00e9n ha escrito y dirigido numerosos episodios de algunos de estos programas de televisi\u00f3n, y dirig"@es,
        """Shuki Levy (Hebrew: \u05e9\u05d5\u05e7\u05d9 \u05dc\u05d5\u05d9\u200e\u200e; born June 3, 1947) is an Israeli-American music composer, television writer, director, and executive producer. Levy's best known work is soundtrack compositions for children's television programs of the 1980s, such as Inspector Gadget, The Mysterious Cities of Gold, M.A.S.K., Dinosaucers, Dragon Quest, He-Man and the Masters of the Universe, Eagle Riders (the third Western adaptation of Science Ninja Team Gatchaman), She-Ra, and Jayce and the Wheeled Warriors. In the 1990s, he became known chiefly for his work on the Power Rangers franchise, Masked Rider, VR Troopers, and Big Bad Beetleborgs. He has also written and directed numerous episodes for some these television shows, and directed a few movies, such as "Eye of Doom" (1987), "Perfect Victims" (1988), a"""@en,
        "\u30b7\u30e5\u30ad\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\uff08Shuki Levy\u30011947\u5e747\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u5143Fox\u30ad\u30c3\u30ba\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ef\u30a4\u30c9\u30a8\u30b0\u30bc\u30af\u30c6\u30a3\u30d6\u30fb\u30d0\u30a4\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b8\u30c7\u30f3\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shuki_Levy>,
        <http://viaf.org/viaf/49408633>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a3ef858-6a9a-42ca-a14d-4abe0bc61bf2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shuki_Levy.
doremus_artist:87b77bd0-f562-3dd4-8cd2-eedc54d53416
    rdfs:comment
        "Francis Lopez, de son vrai nom Francisco Lopez, est un compositeur de musique fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Montb\u00e9liard (Doubs) le 15 juin 1916 et mort \u00e0 Paris le 5 janvier 1995 (\u00e0 78 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:75077716;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francis_Lopez>,
        <http://viaf.org/viaf/75077716>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francis_Lopez.
doremus_artist:87c00bbe-723a-3990-9468-8761ef326ccb
owl:sameAs viaf:42037883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42037883>.
doremus_artist:8826fb3a-d9fd-3f09-bd3a-3b33942a09c6
owl:sameAs viaf:34663676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34663676>.
doremus_artist:885e21b5-f51c-3fb7-abdf-16e5e6b66fc3
owl:sameAs viaf:243337139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/243337139>.
doremus_artist:89f89186-1a52-3195-8bb9-decf267cccdf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rolling_Meadows,_Illinois>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Urbana,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Jay Bennett (15 de noviembre de 1963 - 24 de mayo de 2009) fue un m\u00fasico multiinstrumentista, compositor y cantautor estadounidense, mejor conocido por su trabajo en la banda Wilco."@es,
        "Jay Walter Bennett (November 15, 1963 \u2013 May 24, 2009) was an American guitarist, multi-instrumentalist, engineer, producer, and singer-songwriter, best known as a member of the band Wilco from 1994 to 2001."@en;
    owl:sameAs viaf:42145819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jay_Bennett>,
        <http://viaf.org/viaf/42145819>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89e00fb9-0553-48bb-b665-69ed0fc0a38d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JayBennettKenCoomer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jay_Bennett.
doremus_artist:8a5240fd-8b88-397d-822b-b70466a25756
owl:sameAs viaf:19374778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19374778>.
doremus_artist:8acf82de-27cb-3bb1-8ce1-b9d5ce7cbe88
owl:sameAs viaf:79999818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79999818>.
doremus_artist:8adb70c3-29f7-3351-a3eb-cbfbcdad7569
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    dbp:deathPlace dbr:Hanover;
    rdfs:comment
        "Melchior Schildt (* 1592 oder 1593 in Hannover; \u2020 22. Mai 1667 ebenda) war ein deutscher Komponist und Organist der norddeutschen Orgelschule."@de,
        "Melchior Schildt (1592 ou 1593, Han\u00f4ver; 18 de maio de 1667) foi um organista e compositor alem\u00e3o do per\u00edodo da Renascen\u00e7a. Fez parte da Escola Alem\u00e3 do Norte de Org\u00e3o (Norddeutsche Orgelschule)."@pt,
        "Melchior Schildt (born 1592 or 1593, Hanover \u2013 18 May 1667) was a German composer and organist of the North German Organ School. He came from a long line of church musicians who had served the town of Hanover for over 125 years. He studied with Jan Pieterszoon Sweelinck from 1609 to 1612, and in 1629 replaced his recently deceased father as organist at the Marktkirche in Hanover, where he remained until his death."@en,
        "Melchior SchildtFichier:Melchior Schildt - Paduana2.jpg Partition des Variations sur Paduana Lachrimae Melchior Schildt est un compositeur et organiste allemand n\u00e9 \u00e0 Hanovre vers 1592 et mort dans la m\u00eame ville le 18 mai 1667."@fr;
    owl:sameAs viaf:47027784;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melchior_Schildt>,
        <http://viaf.org/viaf/47027784>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c342b60e-8f25-4858-9fca-90c23927f2ed>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Melchior_Schildt_-_Paduana2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Melchior_Schildt.
doremus_artist:8b3a7bfe-d51c-3cce-9dee-e0f772f9bdeb
owl:sameAs viaf:24793092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24793092>.
doremus_artist:8b879f14-7713-3597-ab4f-7bea1b0535e3
owl:sameAs viaf:10039041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10039041>.
doremus_artist:8bfaec57-b9e8-3bf2-9871-f7f5fe7797a3
owl:sameAs viaf:71602916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71602916>.
doremus_artist:8cd4fa71-ca8f-3d31-97f8-37b4a618e8ca
    dbp:birthPlace dbr:Dakar;
    rdfs:comment
        "Wasis Diop (born 1950 in Dakar, Senegal) is a Senegalese musician of international renown, known for blending traditional Senegalese folk music with modern pop and jazz. The son of a Senegalese high official and member of the Lebou ethnic group, Diop left Senegal in the 1970s to study engineering in Paris, but once there turned to music, joining a fellow Senegalese musician, Umban Ukset, in forming the band West African Cosmos. Diop left the band in 1979 to start a solo career, and over the next decade achieved some small success, particularly in partnerships with singer Marie-France Anglade of Black Heritage, and jazz saxophonist Yasuaki Shimizu. It was not until the early 1990s that his career began to take off, with the success of his first album, the soundtrack to the film, Hyenes (whi"@en,
        "Wasis Diop est un musicien et compositeur s\u00e9n\u00e9galais n\u00e9 vers 1950 \u00e0 Dakar."@fr;
    owl:sameAs viaf:51877416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wasis_Diop>,
        <http://viaf.org/viaf/51877416>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f09e4ba-6821-4c47-8d19-39d5b4fa11fc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wasis_Diop.
doremus_artist:8cee555c-b39b-3ec3-a343-1449f75d7800
    rdfs:comment
        """Stefan Dimitrov (22 November 1939 \u2013 13 August 2004 ) was a basso opera singer. Born in the Black Sea town of Burgas, Bulgaria, he was of Greek origin. He won four international singing competitions at the very beginning of his career: those in Toulouse, the "Erkel" in Budapest, the "s\u2019Hertogenbosch" in the Netherlands, and the "Young Opera Singers" in Sofia. In 1965 Stefan Dimitrov met the piano accompanist and r\u00e9p\u00e9titeur, Malina Dimitrova (19 June 1945 - 24 April 2008), who graduated at this time and took her first steps in the opera accompanying field. They were later to be married. The couple had one son, Liuben, who graduated as solo pianist and later become part of the Genova & Dimitrov piano duo."""@en;
    owl:sameAs viaf:34667122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefan_Dimitrov_(bass)>,
        <http://viaf.org/viaf/34667122>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Stefan_Dimitrov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Stefan_Dimitrov_(bass)>.
doremus_artist:8ed364d9-3e2e-3f18-b183-199efb4d4ed3
owl:sameAs viaf:233430637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233430637>.
doremus_artist:8f71faba-4322-31e1-9684-453b73119836
owl:sameAs viaf:172038563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172038563>.
doremus_artist:8fa57af9-1975-3238-ae97-0a7a23cdd999
    owl:sameAs viaf:56811010;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56811010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc1a52fc-c003-42db-baa1-cb23dda7d779>.
doremus_artist:8fd28b85-15ba-32c3-8ab9-2b5c01e079b9
owl:sameAs viaf:49507188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49507188>.
doremus_artist:904d1388-55f9-3a97-b145-7b168d8f3877
    dbp:birthPlace dbr:Casablanca;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ammiratore di Debussy e della musica spagnola di Manuel de Falla fond\u00f2 nel 1947 il gruppo Le Zodiaque. Nel 1944 si trova a Roma dove diviene allievo e amico del compositore Alfredo Casella."@it,
        "Maurice Ohana (* 12. Juni 1913 in Casablanca; \u2020 13. November 1992 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist marokkanischer Herkunft, obwohl sein Vater aus dem britischen Gibraltar stammte."@de,
        "Maurice Ohana (12 June 1913 \u2013 13 November 1992) was a French composer."@en,
        "Maurice Ohana (Casablanca, 12 de junio de 1913 \u2014 Par\u00eds, 13 de noviembre de 1992) fue un pianista y compositor franc\u00e9s de origen sefard\u00ed. Siendo supersticioso, afirm\u00f3 durante toda su vida haber nacido el a\u00f1o 1914."@es,
        "Maurice Ohana, n\u00e9 le 12 juin 1913 \u00e0 Casablanca (Maroc) et mort le 13 novembre 1992 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041e\u0430\u043d\u0430 (\u0444\u0440. Maurice Ohana; 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1913, \u041a\u0430\u0441\u0430\u0431\u043b\u0430\u043d\u043a\u0430, \u041c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u2014 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1992, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        """\u3082\u3068\u3082\u3068\u306f\u5efa\u7bc9\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u305f\u304c\u3001\u97f3\u697d\u306e\u9053\u3092\u9078\u3093\u3067\u305d\u306e\u5206\u91ce\u306f\u653e\u68c4\u3057\u305f\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30bc\u30c3\u30e9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011946\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u623b\u308b\u3002\u3053\u306e\u9803\u306b "Groupe Zodiaque" \u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u5f53\u6642\u306e\u697d\u58c7\u306e\u4e3b\u6d41\u6d3e\u306e\u6559\u6761\u4e3b\u7fa9\u3068\u5bfe\u6297\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u305f\u3002 \u6210\u719f\u671f\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u3001\u5730\u4e2d\u6d77\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30a2\u30f3\u30c0\u30eb\u30b7\u30a2\u306e\u30ab\u30f3\u30c6\u30fb\u30db\u30f3\u30c9\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30a2\u30ca\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u5408\u5531\u66f2\u30843\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\uff081963\u5e74\u30011980\u5e74\u30011989\u5e74\uff09\u3001\u5341\u5f26\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e2\u3064\u306e\u7d44\u66f2\uff08\u300a\u65e5\u304c\u6607\u308c\u3070 Si le jour para\u00eet... \u300b\u3001\u300a\u6708\u6642\u8a08 Cadran lunaire \u300b\uff09\u3001\u516d\u5f26\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30c8 Tiento \u300b\uff081957\u5e74\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:115676254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Ohana>,
        <http://viaf.org/viaf/115676254>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Ohana.
doremus_artist:910d9ea8-e525-3d67-b7d1-64045a86c277
owl:sameAs viaf:54358405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54358405>.
doremus_artist:91c05ea9-3ba1-3b0d-9fb3-c6a1e10a6303
owl:sameAs viaf:238927092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/238927092>.
doremus_artist:91d10097-44cd-3ea6-8691-930c267285a1
owl:sameAs viaf:45560987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45560987>.
doremus_artist:921ed091-c3e3-38b5-afdc-7b7df6df1fff
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ávila,_Spain>;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Tom\u00e1s Luis de Victoria (en latin : Thomas Ludovicus a Victoria Abulensis) (n\u00e9 \u00e0 Sanchidri\u00e1n vers 1548, et mort le 27 ao\u00fbt 1611 \u00e0 Madrid) est un pr\u00eatre catholique, compositeur, ma\u00eetre de chapelle et organiste, le plus c\u00e9l\u00e8bre polyphoniste de la Renaissance espagnole."@fr,
        "Tom\u00e1s Luis de Victoria (sometimes Italianised as da Vittoria; c. 1548 \u2013 27 August 1611) was the most famous composer in 16th-century Spain, and was one of the most important composers of the Counter-Reformation, along with Giovanni Pierluigi da Palestrina and Orlando di Lasso. Victoria was not only a composer, but also an accomplished organist and singer as well as a Catholic priest. However, he preferred the life of a composer to that of a performer."@en,
        "Tom\u00e1s Luis de Victoria (ur. 1548, zm. 27 sierpnia 1611) \u2013 jeden z najwybitniejszych hiszpa\u0144skich kompozytor\u00f3w prze\u0142omu XVI/XVII w, tworz\u0105cy w stylu p\u00f3\u017anego renesansu."@pl,
        "Tom\u00e1s Luis de Victoria (\u00c1vila, Espanha, 1548 - Madri, Espanha, 1611) foi um compositor sacro espanhol que formou, com Giovanni Palestrina e Orlando di Lasso, a tr\u00edade que dominou a m\u00fasica quinhentista. Sua produ\u00e7\u00e3o conhecida compreende 21 missas e 44 motetes, al\u00e9m de magnificats, missas f\u00fanebres, salmos, hinos e composi\u00e7\u00f5es para a semana santa, como Improperia e Lamenta\u00e7\u00f5es de Jeremias. Em seu \u00faltimo trabalho, o r\u00e9quiem em mem\u00f3ria da imperatriz (1605), o emprego de contrastes tonais antecipa concep\u00e7\u00f5es harm\u00f4nicas do barroco."@pt,
        "Tom\u00e1s Luis de Victoria (\u00c1vila, h. 1548 - Madrid, 27 de agosto de 1611) sacerdote cat\u00f3lico abulense y maestro de capilla, c\u00e9lebre compositor polifonista del Renacimiento espa\u00f1ol. Se lo ha considerado uno de los compositores m\u00e1s relevantes y avanzados de su \u00e9poca, con un estilo innovador que anunci\u00f3 el inminente Barroco. Su influencia llega hasta el siglo XX, cuando fue tomado como modelo por los compositores del Cecilianismo."@es,
        "Tom\u00e1s Luis de Victoria, auch da Vittoria (* um 1548 in Sanchidri\u00e1n, Provinz \u00c1vila (Spanien); \u2020 27. August 1611 in Madrid; lat. Thomas Ludovicus a Victoria Abulensis) war ein spanischer Komponist der Renaissance. Er gilt als einer der bedeutendsten Komponisten Spaniens (neben Francisco Guerrero und Crist\u00f3bal de Morales). Er verfasste zahlreiche Vokalwerke der liturgischen Kirchenmusik, darunter das ber\u00fchmte Officium Sanctae Hebdomadae, eine Sammlung geistlicher Ges\u00e4nge f\u00fcr die Karwoche."@de,
        "Tom\u00e1s Luis de Victoria, soms ook (in het Italiaans omgezet) aangeduid als Tommaso Luigi da Vittoria, (Sanchidri\u00e1n (nabij \u00c1vila), ca. 1548 \u2013 Madrid, 27 augustus 1611) was een Spaans componist. Victoria wordt beschouwd als \u00e9\u00e9n van de grootste Spaanse componisten van zijn tijd. Op jonge leeftijd werd Victoria door Filips II van Spanje naar Rome gestuurd om daar te studeren. Hij werd priester en trad toe tot de congregatie van de Oratorianen. In 1586 keerde hij terug naar Spanje. Daar kwam hij in Madrid in dienst van Maria van Spanje."@nl,
        "\u0422\u043e\u043c\u00e1\u0441 \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0434\u0435 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f (\u0438\u0441\u043f. Tom\u00e1s Luis de Victoria, \u043b\u0430\u0442. Thomas Ludovicus Victoria Abulensis, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1548, \u0410\u0432\u0438\u043b\u0430 \u2014 27 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1611, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u00ab\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u043d\u043e\u0439\u00bb."@ru,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\uff08Tom\u00e1s Luis de Victoria, 1548\u5e74\u3000\u30a2\u30d3\u30e9 - 1611\u5e748\u670827\u65e5\uff09\u306f\u9ec4\u91d1\u4e16\u7d00\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u751f\u3093\u3060\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u6700\u5927\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u300216\u4e16\u7d00\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u306f\u6700\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u591a\u304f\u306e\u4eba\u304b\u3089\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u306b\u6b21\u3050\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u306a\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5c11\u5e74\u671f\u306b\u30bb\u30b4\u30d3\u30a2\u3067\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30fc\u30fb\u30c7\u30fb\u30a8\u30b9\u30b3\u30d9\u30c9\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3089\u3057\u3044\u30021564\u5e74\u9803\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u884c\u304d\u3001\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u306e\u4f1a\u58eb\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u9803\u306b\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3088\u3046\u3060\u304c\u3001\u3053\u308c\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u72b6\u6cc1\u8a3c\u62e0\u3057\u304b\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u3068\u306f\u3044\u3048\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u304c\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u306e\u69d8\u5f0f\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u306e\u306f\u78ba\u304b\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u306f\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u306e\u4fee\u9053\u9662\u3067\u4e00\u9023\u306e\u697d\u9577\u8077\u3092\u52d9\u3081\u305f\u306e\u3061\u30011575\u5e74\u306b\u53f8\u796d\u3068\u3057\u3066\u53d9\u968e\u3055\u308c\u305f\u3002 \u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u9017\u7559\u3059\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u30011586\u5e74\u306b\u306a\u308b\u3068\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u5e30\u56fd\u3001\u4eca\u5ea6\u306f\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306e\u30c7\u30b9\u30ab\u30eb\u30b5\u30b9\u30fb\u30ec\u30a2\u30ec\u30b9\u5973\u5b50\u4fee\u9053\u4f1a\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u306a\u3063\u305f\u7687\u592a\u540e\u30de\u30ea\u30a2\u306b\u5949\u8077\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3002\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u306f\u7d42\u751f\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u3053\u306e\u4fee\u9053\u4f1a\u306b\u3068\u3069\u307e\u308a\u3001\u53f8\u796d\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306a\u3069\u3001\u6570\u3005\u306e\u5f79\u5272\u3092\u3053\u306a\u3057\u305f\u3002\u7687\u592a\u540e\u30de\u30ea\u30a2\u306f\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u7687\u5e1d\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f32\u4e16\u306e\u5983\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u738b\u30d5\u30a7\u30ea\u30da2\u4e16\u306e\u59b9\u3060\u3063\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6e6f\u99ac\u65af\u00b7\u8def\u6613\u65af\u00b7\u5fb7\u00b7\u7dad\u591a\u5229\u4e9e\uff08Tom\u00e1s Luis de Victoria\uff0c\u6709\u6642\u5beb\u6210\u7fa9\u5927\u5229\u6587\u97f3\u8b6f\u70ba da Vittoria\uff0c1548\u5e74\uff0d1611\u5e748\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u662f16\u4e16\u7d00\u7684\u897f\u73ed\u7259\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e26\u4e14\u5728\u53cd\u5b97\u6559\u6539\u9769\u6642\u671f\uff0c\u8207\u5e15\u840a\u65af\u7279\u91cc\u7d0d\u4ee5\u53ca\u5967\u862d\u591a\u00b7\u5fb7\u00b7\u62c9\u7d6e\u65af\u4e26\u5217\u70ba\u8a72\u6642\u671f\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u7dad\u591a\u5229\u4e9e\u5728\u4e16\u6642\u4e0d\u50c5\u662f\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u5353\u8d8a\u7684\u98a8\u7434\u5bb6\u3001\u6b4c\u5531\u5bb6\u4ee5\u53ca\u5929\u4e3b\u6559\u795e\u7236\u3002\u4e0d\u904e\u6839\u64da\u53f2\u6599\u986f\u793a\uff0c\u4ed6\u500b\u4eba\u4f3c\u4e4e\u9189\u5fc3\u65bc\u6210\u70ba\u4e00\u500b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u66f4\u751a\u65bc\u7576\u4e00\u500b\u8868\u6f14\u8005\u3002\u7dad\u591a\u5229\u4e9e\u6709\u6642\u4e5f\u88ab\u7a31\u70ba\u201c\u897f\u73ed\u7259\u7684\u5e15\u840a\u65af\u7279\u91cc\u7d0d\u201d\uff0c\u53ef\u80fd\u662f\u56e0\u70ba\u56e0\u70ba\u4ed6\u6216\u8a31\u66fe\u7d93\u53d7\u6559\u65bc\u5e15\u840a\u65af\u7279\u91cc\u7d0d\u7684\u7de3\u6545\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32192606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom\u00e1s_Luis_de_Victoria>,
        <http://viaf.org/viaf/19651302>,
        <http://viaf.org/viaf/32192606>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09170b4d-9a28-4d6a-9070-9c8c725826ec>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_gardano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tomás_Luis_de_Victoria.
doremus_artist:92d248b9-da1b-3129-bb06-81cb408471a0
    dbp:birthPlace dbr:Enschede;
    rdfs:comment
        "Bracha Semeijns de Vries van Doesburgh (Enschede, 3 september 1981) is een Nederlandse actrice en kledingontwerpster. Van Doesburgh doorliep de toneelschool in Amsterdam.. Nog tijdens haar opleiding werd ze gevraagd voor de vrouwelijke hoofdrol in de speelfilm Vet Hard. Daarna volgden rollen in onder andere Het schnitzelparadijs van Martin Koolhoven en Moordwijven van Dick Maas. Naast haar filmwerkzaamheden speelt ze regelmatig toneel waaronder bij het Nationale toneel. Vanaf seizoen 2008 speelde ze samen met Katja Schuurman en Eva Van Der Gucht in de Net 5-serie S1NGLE. In 2010 speelt ze de hoofdrol in de Saskia Noort-verfilming De eetclub.In 2015 speelt Bracha de vrouwelijke hoofdrolspeler Noa Hollander in Bagels & Bubbels."@nl,
        "Bracha Semeyns de Vries van Doesburgh  (born 2 September 1981) is a Dutch actress. She is well known for her film roles in Too Fat Too Furious, Het Schnitzelparadijs and Dick Maas's Moordwijven. On television, she portrayed Fatima in the prime time series S1NGLE. Van Doesburgh studied theater in Amsterdam and took acting lessons in New York City. She is married to Dutch actor Daan Schuurmans and they have a daughter named Sophia and twins sons named Kees and Boris."@en,
        "Bracha van Doesburgh (* 3. September 1981 in Enschede als Bracha Semeyns de Vries van Doesburgh) ist eine niederl\u00e4ndische Schauspielerin und Modedesignerin."@de,
        "Bracha van Doesburgh, n\u00e9e le 3 septembre 1981  \u00e0 Enschede, est une actrice n\u00e9erlandaise.Son nom complet est Bracha Schuurmans-Semeijns de Vries van Doesburgh."@fr;
    owl:sameAs viaf:176150469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bracha_van_Doesburgh>,
        <http://viaf.org/viaf/176150469>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bracha_van_Doesburgh.
doremus_artist:9365ed9f-c699-3cbe-8955-4c7adee2742c
owl:sameAs viaf:46945915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46945915>.
doremus_artist:949e613c-9dc5-384a-b0a6-81190d778fdd
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Pasadena,_California>;
    rdfs:comment
        "Eric Harris Davidson (April 13, 1937 \u2013 September 1, 2015) was an American developmental biologist at the California Institute of Technology. Davidson was best known for his pioneering work on the role of gene regulation in evolution, on embryonic specification and for spearheading the effort to sequence the genome of the purple sea urchin, Strongylocentrotus purpuratus. He devoted a large part of his professional career to developing an understanding of embryogenesis at the genetic level. He wrote many academic works describing his work, including a textbook on early animal development."@en;
    owl:sameAs viaf:19753043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_H._Davidson>,
        <http://viaf.org/viaf/19753043>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Eric_H._Davidson>.
doremus_artist:95023121-3aa8-3fc3-8b1c-7657018c7f4d
owl:sameAs viaf:12516682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516682>.
doremus_artist:95a4fe32-920a-38a3-97dc-790208b7a9d8
owl:sameAs viaf:59276001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59276001>.
doremus_artist:95c573db-e88e-3260-9c3f-07262ce78466
    owl:sameAs viaf:17533454;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17533454>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miroslav_angalovi.
doremus_artist:95d73374-f239-37e0-b644-6c6ddf9eb3d5
    rdfs:comment
        "Gianluca Cascioli (born 17 July 1979 in Turin, Italy) is an Italian pianist, conductor, and composer. He studied composition at the Giuseppe Verdi Conservatory in Turin and piano with Franco Scala. In 1994, Cascioli won the Umberto Micheli International Piano Competition, whose jury included Luciano Berio, Elliott Carter, Charles Rosen, and Maurizio Pollini. The prize included a record contract with Deutsche Grammophon, for whom he recorded three CDs in his late teens."@en,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u30ab\u30fb\u30ab\u30b7\u30aa\u30fc\u30ea(Gianluca Cascioli, 1979\u5e747\u670817\u65e5 - )\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u307e\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49419575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianluca_Cascioli>,
        <http://viaf.org/viaf/49419575>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianluca_Cascioli.
doremus_artist:967c75ac-a75f-3eca-a833-b5cb2d4505a7
owl:sameAs viaf:66756328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66756328>.
doremus_artist:97829271-6919-30ea-ba8f-bacba0b2d31d
owl:sameAs viaf:69142156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69142156>.
doremus_artist:998bcab0-975f-39b5-a107-ce811eaf8e06
owl:sameAs viaf:3631657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3631657>.
doremus_artist:9a1ecbcb-f515-3715-9275-50e7eea82ca4
owl:sameAs viaf:170958579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170958579>.
doremus_artist:9a6fcf46-91be-3309-83c2-b1d7d9794008
    owl:sameAs viaf:11298303;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11298303>,
        <http://viaf.org/viaf/74044085>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a52fd92a-0d6d-41cc-b540-33f5673ce478>.
doremus_artist:9aeac4f7-7a44-3092-8c50-bc7e3c2fec1d
owl:sameAs viaf:22339640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22339640>.
doremus_artist:9b20846b-2e09-3042-820f-0af088255ce5
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Malo;
    rdfs:comment
        "Fu nominato Ma\u00eetre de Ballet del Balletto Imperiale a San Pietroburgo in Russia. Cre\u00f2 alcuni dei pi\u00f9 famosi balletti del XIX secolo tra i quali Pas de Quatre, La Esmeralda, Ondine e Giselle con Jean Coralli. \u00c8 lui l'insegnante di danza ritratto da Edgar Degas nei quadri delle lezioni di danza all'Op\u00e9ra di Parigi."@it,
        "Joseph, dit Jules Perrot est un danseur et ma\u00eetre de ballet fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lyon le 18 ao\u00fbt 1810 et mort \u00e0 Param\u00e9 le 19 ao\u00fbt 1892."@fr,
        "Jules Joseph Perrot (ur. 18 sierpnia 1810 w Lyonie, zm. 29 sierpnia 1894 w Param\u00e9 (Saint-Malo)) \u2013 francuski tancerz i choreograf. Pomimo niskiego wzrostu i brzydoty, dzi\u0119ki wyj\u0105tkowej zwinno\u015bci by\u0142 jednym z najwi\u0119kszych tancerzy w historii baletu. Uczy\u0142 si\u0119 ta\u0144ca u Augusta Vestrisa, kt\u00f3ry poradzi\u0142 mu, by w czasie spektaklu znajdowa\u0142 si\u0119 w ci\u0105g\u0142ym ruchu, tak aby widownia nie mia\u0142a czasu obserwowa\u0107 jego twarzy. Zadebiutowa\u0142 w 1830 w Operze paryskiej, ta\u0144czy\u0142 z Mari\u0105 Taglioni i zosta\u0142 tak owacyjnie przyj\u0119ty przez widowni\u0119, \u017ce nie chcia\u0142a z nim wi\u0119cej ta\u0144czy\u0107. Gautier obwo\u0142a\u0142 go najwi\u0119kszym tancerzem \u015bwiata."@pl,
        "Jules-Joseph Perrot (* 18. August 1810 in Lyon; \u2020 29. August 1892 in Param\u00e9) war ein franz\u00f6sischer T\u00e4nzer und Ballettchoreograf. Perrot geh\u00f6rt zu den zentralen Figuren der Epoche des \u201eromantischen Balletts\u201c."@de,
        "Jules-Joseph Perrot (18 August 1810 \u2013 29 August 1892) was a dancer and choreographer who later became Balletmaster of the Imperial Ballet in St. Petersburg, Russia. He created some of the most famous ballets of the 19th century including Pas de Quatre, La Esmeralda, Ondine, and Giselle with Jean Coralli."@en,
        "Jules-Joseph Perrot (18 de agosto de 1810, Lyon - 24 de agosto de 1892, Param\u00e9) fue un core\u00f3grafo y bailar\u00edn franc\u00e9s. Despu\u00e9s de estudiar con Auguste Vestris, debut\u00f3 en Par\u00eds el a\u00f1o de 1830. Particip\u00f3 junto a Marie Taglioni hasta 1835, haciendo despu\u00e9s una gira por Europa. Hizo la coreograf\u00eda de varios ballets para Carlotta Grisi. Estuvo en Londres desde 1842 hasta 1848 y en San Petersburgo desde ese mismo a\u00f1o hasta 1858, trabajando como bailar\u00edn y maestro de danza. Dedic\u00f3 el resto de su vida en dar clases en la \u00d3pera de Par\u00eds."@es,
        "\u0416\u044e\u043b\u044c-\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301\u0444 \u041f\u0435\u0440\u0440\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jules-Joseph Perrot, \u0440\u043e\u0434. 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1810, \u041b\u0438\u043e\u043d \u2014 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1892, \u0421\u0435\u043d-\u041c\u0430\u043b\u043e) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30da\u30ed\u30fc \uff08Jules-Joseph Perrot, 1810\u5e748\u670818\u65e5 - 1892\u5e748\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u632f\u4ed8\u5bb6\u3002\u306e\u3061\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u5e1d\u7acb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u3067\u30d0\u30ec\u30a8\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49659643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Perrot>,
        <http://viaf.org/viaf/49659643>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jules_Perrot_-circa_1850.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Perrot.
doremus_artist:9c14dd74-c3f6-3d85-b870-6aaafd0ab28f
owl:sameAs viaf:61741686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61741686>.
doremus_artist:9ce00544-7ea0-349e-b65e-ee9796fddd18
    dbp:birthPlace dbr:Manciano_La_Misericordia;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631\u062a\u0648 \u0628\u064a\u0646\u064a\u0646\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 27 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1952, \u0641\u0627\u0626\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1998 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0639\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u062c\u0645\u064a\u0644\u0629\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0641\u0627\u0632 \u0628\u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 1998 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0632\u0631 1999 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a 1998 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u062c\u0646\u0628\u064a. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u064525\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631\u062a\u0648 \u0628\u064a\u0646\u064a\u0646\u064a"""@ar,
        "Fra i numerosi riconoscimenti per il suo lavoro, ottenne anche un premio Oscar come miglior attore per la sua interpretazione nel film La vita \u00e8 bella. \u00c8 stato l'unico interprete maschile italiano a ricevere l'Oscar come miglior attore protagonista, recitando nel ruolo da protagonista in un film in lingua straniera, dopo quello vinto da Anna Magnani nel 1956 e da Sophia Loren nel 1962. Fu inoltre candidato al Premio Nobel per la letteratura 2007 (principalmente per l'impegno profuso in favore della diffusione della Divina Commedia di Dante Alighieri)."@it,
        "Roberto Benigni (* 27. Oktober 1952 in Manciano la Misericordia, Castiglion Fiorentino, Toskana) ist ein italienischer Regisseur, Fernseh- und Filmschauspieler und Oscar-Preistr\u00e4ger."@de,
        "Roberto Benigni (Castiglion Fiorentino, 27 de Outubro de 1952) \u00e9 um premiado ator e diretor de cinema e televis\u00e3o italiano."@pt,
        "Roberto Benigni (Manciano La Misericordia, 27 oktober 1952) is een Italiaans acteur en filmregisseur."@nl,
        "Roberto Benigni (ur. 27 pa\u017adziernika 1952 w Castiglion Fiorentino) \u2013 w\u0142oski aktor sceniczny, filmowy i telewizyjny oraz re\u017cyser i scenarzysta filmowy. Laureat Oscara. Benigni jest aktorem o charakterystycznej twarzy i niezwykle ekspresyjnym sposobie poruszania si\u0119. Jego gestykulacja, spos\u00f3b m\u00f3wienia i mimika czasami uznawane s\u0105 za stereotypowo w\u0142oskie. S\u0142aw\u0119 i popularno\u015b\u0107 przynios\u0142y mu komediowe kreacje w wyre\u017cyserowanych przez niego filmach."@pl,
        "Roberto Benigni, n\u00e9 le 27 octobre 1952 \u00e0 Castiglion Fiorentino, en Toscane, est un acteur et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision italien. En 1999 il remporte l'Oscar du meilleur acteur et du meilleur film en langue \u00e9trang\u00e8re pour son film La vie est belle."@fr,
        "Roberto Remigio Benigni (Castiglion Fiorentino, Italia, 27 de octubre de 1952), conocido como Roberto Benigni (en italiano ro\u02c8b\u025brto be\u02c8ni\u0272\u0272i), es un actor, humorista, guionista y director italiano de cine y televisi\u00f3n. Casado con la tambi\u00e9n actriz Nicoletta Braschi, Benigni gan\u00f3 un \u00d3scar al mejor actor por protagonizar La vida es bella (1997)."@es,
        "Roberto Remigio Benigni, Cavaliere di Gran Croce OMRI (Italian pronunciation: [ro\u02c8b\u025brto be\u02c8ni\u0272\u0272i]; born 27 October 1952) is an Italian actor, comedian, screenwriter and director. He co-wrote, directed and acted in the 1997 film, Life Is Beautiful, which garnered him the Academy Award for Best Actor and the Academy Award for Best Foreign Language Film. He also portrayed Inspector Clouseau's son in Son of the Pink Panther (1993) and has collaborated with filmmaker Jim Jarmusch in three of his films: Down by Law (1986), Night on Earth (1991) and Coffee and Cigarettes (2003)."@en,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442\u043e \u0411\u0435\u043d\u0438\u0301\u043d\u044c\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Roberto Benigni, \u0440\u043e\u0434. 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1952, \u041a\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c\u043e\u043d-\u0424\u044c\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e, \u0410\u0440\u0435\u0446\u0446\u043e, \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0438 BAFTA."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d9\u30cb\u30fc\u30cb\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e: Roberto Benigni, \u672c\u540d: Roberto Remigio Benigni, 1952\u5e7410\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3002"@ja,
        "\u7f85\u8c9d\u6258\u00b7\u8c9d\u5c3c\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aRoberto Benigni\uff0c1952\u5e7410\u670827\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u56fd\u5b9d\u7ea7\u7535\u5f71\u5c0e\u6f14\u8207\u96fb\u8996\u5287\u6f14\u54e1\u3001\u559c\u5267\u6f14\u5458\u3001\u5267\u672c\u4f5c\u5bb6\uff0c\u610f\u5927\u5229\u5171\u548c\u56fd\u8363\u8a89\u52cb\u7ae0\u83b7\u5f97\u8005\uff0c\u5168\u4e16\u754c\u7b2c\u4e00\u4f4d\u6e90\u4e8e\u975e\u82f1\u8bed\u7535\u5f71\u7684\u5965\u65af\u5361\u5f71\u5e1d\u3002 1998\u5e74\uff0c\u5176\u81ea\u7de8\u81ea\u5c0e\u81ea\u6f14\u96fb\u5f71\u4f5c\u54c1\u300a\u7f8e\u9e97\u4eba\u751f\u300b\u53d6\u5f97\u975e\u51e1\u6210\u529f\uff0c\u596a\u5f971\u5965\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u5956\u6700\u4f73\u5916\u8a9e\u7247\u53ca\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u596c\u9805\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:265024823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Benigni>,
        <http://viaf.org/viaf/265024823>,
        <http://viaf.org/viaf/84965604>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6f52968-44ea-49dc-9494-fc1ea2272683>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benigni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Benigni.
doremus_artist:9dd9b892-dfb9-3a08-a122-cb6e4757064e
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Georgi Minchev (Bulgarian: \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438 \u041c\u0438\u043d\u0447\u0435\u0432, January 29, 1939 in Sofia, Bulgaria) is a Bulgarian composer."@en,
        "\u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0438 \u041b\u044e\u0431\u0435\u0301\u043d\u043e\u0432 \u041c\u0438\u0301\u043d\u0447\u0435\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438 \u041b\u044e\u0431\u0435\u043d\u043e\u0432 \u041c\u0438\u043d\u0447\u0435\u0432; \u0440\u043e\u0434. 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1939, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:268674734;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georgi_Minchev_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/268674734>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Georgi_Minchev_(composer)>.
doremus_artist:9e2fe9e5-a87c-37b9-8e41-c11a3c19e2a8
owl:sameAs viaf:37113579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37113579>.
doremus_artist:9e6c030a-9cd3-3076-b7ea-4ecfabfefabf
    owl:sameAs viaf:64194265;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194265>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78d6405f-76a8-4173-8091-0ae065da3676>.
doremus_artist:9f11d776-a439-362f-8435-aff78bdaeaf9
owl:sameAs viaf:331449; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/331449>.
doremus_artist:a02845d9-c514-3282-83ba-a3297d15bb7f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Gene Bertoncini (* 6. April 1937 in der Bronx in New York City) ist ein US-amerikanischer Jazzgitarrist (akustische Gitarre) und Komponist. Bertoncini spielte ab neun Jahren Gitarre und hat einen Abschluss in Architektur von der University of Notre Dame. Er war Mitglied der Band in der \u201eTonight Show\u201c von Johnny Carson, in den TV-Bands von Merv Griffin und Skitch Henderson, und arbeitete viel als Studiomusiker. Er spielte u.a. mit Benny Goodman, Buddy Rich (in dessen Band in den 1960er Jahren), Wayne Shorter, Hubert Laws, Clark Terry, Mike Mainieri, Paul Desmond, begleitete Tony Bennett, Lena Horne, Vic Damone, Nancy Wilson und Eydie Gorm\u00e9 und wurde selbst bei einem Konzert schon vom Orchester der Metropolitan Opera begleitet. Er trat solo auf und spielte lange Jahre im Duo mit dem Bassiste"@de,
        "Gene J. Bertoncini (born 6 April 1937) is an American jazz guitarist."@en;
    owl:sameAs viaf:24790798;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gene_Bertoncini>,
        <http://viaf.org/viaf/24790798>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gene_Bertoncini.
doremus_artist:a14ef432-800e-39c7-ac69-76835aed3233
    rdfs:comment
        "Gavin Sutherland (born 1972) is a conductor, composer/arranger and pianist. He is the current Music Director of the English National Ballet. Born in Chester-le-Street, County Durham, England, he studied conducting, piano and orchestration at University of Huddersfield and graduated with first-class honours, as well as gaining the Kruczynski Prize for Piano and the Davidson Prize for Distinction Brought to the Institution. He also studied as a trombonist."@en;
    owl:sameAs viaf:85610344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gavin_Sutherland_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/85610344>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Gavin_Sutherland_(conductor)>.
doremus_artist:a17bc8ac-7e7e-3d49-857e-00fd5d300e68
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Halle_(Saale)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Halle_(Saale)>;
    rdfs:comment
        "Robert Franz (28 June 1815 \u2013 24 October 1892) was a German composer, mainly of lieder."@en,
        "Robert Franz (Halle aan de Saale, 28 juni 1815 \u2013 Halle aan de Saale, 24 oktober 1892) was een Duits pianist, dirigent en componist. Robert Franz Julius Knauth werd geboren in het gezin van Christoph Franz Knauth. Deze vader nam zijn tweede naam aan als achternaam en dat van zijn zoon ging mee. Het zag er in eerste instantie niet naar uit dat Robert Franz de muziek in ging. De familie zag dat niet zitten, nadat hij zijn studie aan het plaatselijk gymnasium van Franckesche Stiftungen had afgerond. De cantor van die school Carl Gottlob Abela liet hem echter toen al het schoolkoor begeleiden. Pas toen Robert Franz twintig was staakten ze hun verzet en hij mocht orgel gaan studeren bij Friedrich Schneider in Dessau. Zijn leraar maakte hem goed wegwijs in de werken van Johann Sebastian Bach en G"@nl,
        "Robert Franz, con nombre de nacimiento Robert Knauth (Halle, 28 de junio de 1815 - Halle, 24 de octubre de 1892), fue un compositor alem\u00e1n, principalmente de lieder."@es,
        "Robert Franz, eigentlich Robert Franz Julius Knauth (* 28. Juni 1815 in Halle (Saale); \u2020 24. Oktober 1892 ebenda) war ein deutscher Komponist und Dirigent. Er hat sich als Leiter der Robert-Franz-Singakademie mit eigenen Bearbeitungen H\u00e4ndelscher Oratorien \u00e4hnlich wie Mozart und Mendelssohn Bartholdy gro\u00dfe Verdienste um die Etablierung der Werke Georg Friedrich H\u00e4ndels in Deutschland erworben."@de,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Robert Franz, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u041a\u043d\u0430\u0443\u0442, \u043d\u0435\u043c. Robert Franz Julius Knauth; 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1815 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0430\u043b\u043b\u0435 \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1892 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\uff08Robert Franz, 1815\u5e746\u670828\u65e5 - 1892\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ea\u30fc\u30c8\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30ed\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30ca\u30a6\u30c8\uff08Robert Knauth\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27110440;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Franz>,
        <http://viaf.org/viaf/27110440>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c5b8084-24a4-4524-acdf-9e8a1ed74179>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Franz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Franz.
doremus_artist:a18e634c-6920-33bd-afc6-6d87a80a6d54
owl:sameAs viaf:61742084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61742084>.
doremus_artist:a19aa27c-215a-3197-9d04-7d3b1dfb3011
owl:sameAs viaf:121280596; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121280596>.
doremus_artist:a1bf468b-8573-3a5f-95aa-cd4c317588bf
owl:sameAs viaf:65158302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65158302>.
doremus_artist:a1d65057-a811-37ed-80e5-6dc4b375b423
    owl:sameAs viaf:71518716;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71518716>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franciszek_Karpiski.
doremus_artist:a1fb76b4-3372-3115-b30f-82f222631006
    owl:sameAs viaf:29718523;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29718523>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89bc5250-11c1-4ba3-b9ac-acc8234e4328>.
doremus_artist:a2b804ee-e0d0-322c-a89f-821c2165db9b
    rdfs:comment
        "Laurent Dehors est un clarinettiste et saxophoniste de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 le 2 avril 1964.Il entre au conservatoire de Rouen en classe de clarinette, et obtient un premier prix en clarinette et en solf\u00e8ge. Il obtient aussi une licence de musicologie."@fr;
    owl:sameAs viaf:71582333;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laurent_Dehors>,
        <http://viaf.org/viaf/71582333>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MG_1781.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laurent_Dehors.
doremus_artist:a2cef962-3b5b-360c-bae5-71f7898a93b0
    dbp:birthPlace dbr:Gdańsk;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Luise Adelgunde Kulmus fu uno dei migliori ingegni europei del tempo; notata per le sue opere dal letterato Johann Christoph Gottsched, dopo una lunga corrispondenza, si sposarono. Dopo il matrimonio, la sua attivit\u00e0 di scrittrice si ridusse di molto. Fu anche traduttrice in tedesco degli articoli del noto giornale letterario The Spectator di Joseph Addison, (1739-1743), del Rape of the Lock di Alexander Pope nel 1744 e di altre opere inglesi e francesi. Dopo la sua scomparsa, il marito pubblic\u00f2 tutte le sue opere, le S\u00e4mtliche kleinere Gedichte, nel 1763."@it,
        "Luise Adelgunde Victoria Gottsched, nacida Kulmus era una traductora alemana del siglo XVIII. De educaci\u00f3n muy cuidada, cas\u00f3 con el escritor Gottsched. Tradujo al alem\u00e1n varias obras de teatro en franc\u00e9s y en ingl\u00e9s, y ella misma tambi\u00e9n escribi\u00f3 obras de teatro, entre la que destaca Die Hausfranz\u00ebsin. Adem\u00e1s tras su muerte se editaron p\u00f3stumamente poes\u00edas y ep\u00edstolas."@es,
        "Luise Adelgunde Victoria Gottsched, n\u00e9e Kulmus le 11 avril 1713 \u00e0 Dantzig o\u00f9 elle est morte le 26 juin 1762, est une femme de lettres allemande."@fr,
        "Luise Adelgunde Victorie Gottsched (born 11 April 1713 Kulmus \u2013 26 June 1762 Leipzig) was a German poet, playwright, essayist, and translator, and is often considered one of the founders of modern German theatrical comedy."@en,
        "Luise Adelgunde Victorie Gottsched, geb. Kulmus (* 11. April 1713 in Danzig; \u2020 26. Juni 1762 in Leipzig), war eine deutsche Schriftstellerin im fr\u00fchen Zeitalter der Aufkl\u00e4rung."@de;
    owl:sameAs viaf:27096863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luise_Gottsched>,
        <http://viaf.org/viaf/27096863>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gottschedin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luise_Gottsched.
doremus_artist:a4dec486-e4ee-3d6d-b71f-b2af286fad19
    rdfs:comment
        "Thibaut Chatel (pseudonyme de Thibaut de Chateleux) est un producteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste n\u00e9 le 13 juillet 1959 \u00e0 Neuilly-sur-Seine. Il est l'un des associ\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s Label Anim et Label Image."@fr;
    owl:sameAs viaf:49424257;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thibaut_Chatel>,
        <http://viaf.org/viaf/49424257>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thibaut_Chatel.
doremus_artist:a4f68b65-01b2-31c3-9a93-6feb754055ca
    owl:sameAs viaf:44483707;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483707>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niyazi_Sayn.
doremus_artist:a566823c-f07e-3236-a888-baa7d1543c2f
    owl:sameAs viaf:76540486;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76540486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e17017e-0555-4b52-b6a8-93bf1c3986e2>.
doremus_artist:a5f153a4-0da8-3ba4-91fa-1639df247350
    rdfs:comment
        "Roger Boutry, n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1932 \u00e0 Paris, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:115250484;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roger_Boutry>,
        <http://viaf.org/viaf/115250484>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2cfcf00b-7bc7-42fe-9e83-68cda0d2cd4a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Boutry.
doremus_artist:a651b144-6120-3a0f-90a8-e406fade5769
    rdfs:comment
        "Antonio Brioschi (* um 1700; \u2020 nach 1750) war ein italienischer Komponist der Fr\u00fchklassik."@de,
        "Antonio Brioschi (fl. c. 1725 \u2013 1750) was an Italian symphony composer who wrote at least twenty six symphonies; most of which were preserved in the collection of Pierre Philibert de Blancheton. Brioschi was a pioneer in symphonic music in the early Classical period which traditionally starts around 1730. He appears to have been a more prolific symphonic composer during this period than even the better-known Giovanni Battista Sammartini and seems to have been active in or near Milan. The symphonic school in Milan gathered around the authoritative figure of Sammartini and included Brioschi, Ferdinando Galimberti and Giovanni Battista Lampugnani. Brioschi himself seems to have been associated with the musical life of the Jewish community in Casale Monferrato."@en,
        "Antonio Brioschi (fl. c. 1725-1750) est un compositeur italien de la fin de la p\u00e9riode baroque qui a \u00e9crit au moins 26 symphonies."@fr;
    owl:sameAs viaf:74046673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Brioschi>,
        <http://viaf.org/viaf/74046673>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Brioschi.
doremus_artist:a7decf67-3006-3291-8e90-c9aca7e4a6b6
    dbp:birthPlace dbr:Turnhout;
    rdfs:comment
        "Hans Op de Beeck (* 1969 in Turnhout, Belgien) ist ein bildender K\u00fcnstler. Er lebt und arbeitet in Anderlecht (Br\u00fcssel). \u201eIch liebe wirklich die alte Malerei und die Idee, der Welt ein Fenster zu bieten. Der Betrachter wird eingeladen, einfach auf etwas zu starren. Ich hoffe, diesen Moment heraufzubeschw\u00f6ren, die eigene Geschichte einfach beiseite zu schieben und alleine mit oder in einem Bild zu sein. F\u00fcr mich ist das die Weite der Kunst, die ich auch in der alten Malerei entdecke. Einfach eine Landschaft Joachim Patinirs oder eine Interieurmalerei Johannes Vermeers betrachten und alles loslassen. Ich glaube sehr stark an die alte Idee der Katharsis, die tragisch und schwierig, aber in der Qualit\u00e4t des Bildes tr\u00f6stlich ist.\u201c"@de,
        "Hans Op de Beeck (1969, Turnhout) is a Belgian visual artist who lives and works in Brussels."@en,
        "Hans Op de Beeck (Turnhout, 1969) is een Belgisch (Vlaams) beeldend kunstenaar die leeft en werkt in Anderlecht (Brussel)."@nl;
    owl:sameAs viaf:25704356;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Op_de_Beeck>,
        <http://viaf.org/viaf/25704356>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Op_de_Beeck.
doremus_artist:a7ec7710-2058-3a6d-a586-96f42fd7b854
    dbp:birthPlace dbr:Texas;
    rdfs:comment
        "Alejandro Escovedo (* 10. Januar 1951 in San Antonio, Texas) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger mexikanischer Abstammung."@de,
        "Alejandro Escovedo (San Antonio, 10 januari 1951) is een Amerikaanse muzikant. Zijn muziek kan worden omschreven als een vermenging van alternatieve country, soul en blues. Hij maakte zijn debuut in 1992 met het album Gravity.In totaal bracht hij acht albums uit."@nl,
        "Alejandro Escovedo (born January 10, 1951, in San Antonio, Texas) is a Mexican American singer-songwriter."@en,
        "Nato nel Texas in una famiglia di emigrati dal Messico. Cresciuto con la passione per la musica trasmessa dai suoi fratelli Coke e Pete (percussionista di Santana e padre di Sheila E) forma a San Francisco nel 1975 il gruppo punk rock/new wave Nuns. Nel 1980 ne fuoriesce, si trasferisce ad Austin e forma prima i Rank and File, gruppo alternative country e poi i True Believers. La svolta avvenne nei primi anni novanta quanto decise di intraprendere la carriera solista. Collabora con Ryan Adams, Whiskeytown e il disco tributo a Skip Spence."@it;
    owl:sameAs viaf:74047935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Escovedo>,
        <http://viaf.org/viaf/74047935>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf103bec-70e3-45a5-9d1b-97715db04a96>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alejandro_Escovedo_at_Knuckleheads_Saloon_June-29_2013.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alejandro_Escovedo.
doremus_artist:a8798e9a-d918-32bc-add0-6e644faa761c
    dbp:birthPlace dbr:Villafranca_de_los_Barros;
    dbp:deathPlace dbr:Sucre;
    rdfs:comment
        "Juan de Araujo  (n\u00e9 \u00e0 Villafranca de los Barros, Espagne en 1646, mort \u00e0 Sucre, Bolivie en 1712), est un musicien et compositeur de l'\u00e9poque baroque, actif en Am\u00e9rique du Sud."@fr,
        "Juan de Araujo (* 1646 in Villafranca, Spanien; \u2020 1712 in La Plata) war ein peruanischer Komponist. Juan de Araujo kam als Kind mit seinem Vater in das spanische Vizek\u00f6nigreich Peru und studierte an der Universit\u00e4t von San Marcos in Lima. Dass er Sch\u00fcler von Tom\u00e1s de Torrej\u00f3n y Velasco gewesen sei, wie gelegentlich angegeben wird, ist nicht belegt. Offenbar wurde er vom Vizek\u00f6nig dem Conde de Lemos, zum Verlassen der Stadt gen\u00f6tigt, kehrte jedoch 1672 in die Kathedrale nach Lima zur\u00fcck, wo er 1674 Fray Pedro Jim\u00e9nez als Kapellmeister nachfolgte. 1676 verlie\u00df er Lima erneut und wechselte an die Kathedrale von Panama. 1680 kehrte er als Kapellmeister der Kathedrale von La Plata nach Peru zur\u00fcck."@de,
        "Juan de Araujo (1646\u20131712) was a musician and composer of the Early to Mid Baroque. Araujo was born in Villafranca, Spain. By 1670 he was nominated maestro di capella of Lima Cathedral, Peru. In the following years he travelled to Panama and most probably to Guatemala. On his return to Peru, he was hired as maestro de capilla of Cuzco Cathedral, and in 1680 of Sucre Cathedral (then the Cathedral of La Plata) in Upper Peru (now in Bolivia), where he stayed until his death, and where he trained up to four notable m\u00fasica criolla composers including Blas Tard\u00edo de Guzm\u00e1n."@en,
        "Juan de Araujo (Villafranca de los Barros, Espa\u00f1a 1646 \u2014 Sucre, Alto Per\u00fa (hoy Bolivia), 1712) fue un m\u00fasico y compositor del Barroco americano, per\u00edodo tambi\u00e9n conocido como m\u00fasica virreinal americana. Alrededor de 1670 fue nombrado maestro de capilla en la Catedral de Lima. Posteriormente viaja a Panam\u00e1 y probablemente a Guatemala. De vuelta en Per\u00fa, es contratado como maestro de capilla de la Catedral de Cuzco, y en 1680 de la Catedral de Sucre, donde permanece hasta su muerte."@es,
        "Nel 1670 fu nominato maestro di cappella della Cattedrale di Lima. Successivamente si rec\u00f2 a Panama e probabilmente in Guatemala. Di ritorno in Per\u00f9, fu ingaggiato come maestro di cappella della Cattedrale di Cuzco e nel 1680 della Cattedrale di Sucre, citt\u00e0 in cui rimase fino alla morte."@it;
    owl:sameAs viaf:32190278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_de_Araujo>,
        <http://viaf.org/viaf/32190278>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a5754f92-00ee-4074-849b-57b563e14cf9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lima.Catedral.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_de_Araujo.
doremus_artist:a887fd82-4aca-31ed-8790-676ac850fadb
owl:sameAs viaf:222133498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222133498>.
doremus_artist:a99bfa73-b468-39da-965a-6321bca57f5c
owl:sameAs viaf:32327664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32327664>.
doremus_artist:aaa5850e-401a-32e5-a92a-f9850546865b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Cy Coleman (14 juni 1929 - 18 november 2004) was een Amerikaanse componist en jazz-pianist die met zijn eigen band, de Cy Coleman Trio, optrad. Cy Coleman werd als Seymour Kaufman in een gezin van Oost-Europese immigranten in New York geboren. Al op zevenjarige leeftijd begon hij als theaterpianist waarna hij zich later toelegde op het componeren. Hij heeft onder andere samengewerkt met Seth Gaaikema. Ook schreef hij de muziek voor de Nederlandse musical 'Grace' uit 2001 die ging over prinses Gracia van Monaco die in 1982 bij een auto-ongeluk om het leven kwam."@nl,
        "Cy Coleman (born Seymour Kaufman; June 14, 1929 \u2013 November 18, 2004) was an American composer, songwriter, and jazz pianist."@en,
        "Cy Coleman, eigentlich Seymour Kaufman, (* 14. Juni 1929 in New York City, New York; \u2020 18. November 2004 ebenda) war ein US-amerikanischer Komponist und Jazz-Pianist."@de,
        "Cy ColemanFichier:Cy1.jpg Cy Coleman Cy Coleman de son vrai nom Seymour Kaufman (n\u00e9 le 14 juin 1929 \u00e0 New York aux \u00c9tats-Unis et mort le 18 novembre 2004 d'une crise cardiaque), est un compositeur et pianiste am\u00e9ricain qui a compos\u00e9 plusieurs morceaux devenus des standards de jazz comme Big Spender ou Witchcraft."@fr,
        "\u0421\u0430\u0439 \u041a\u043e\u0443\u043b\u043c\u044d\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cy Coleman, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0421\u0435\u0439\u043c\u0443\u0440 \u041a\u0430\u0443\u0444\u043c\u0430\u043d; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1929 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2004 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0439."@ru,
        "\u30b5\u30a4\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\uff08Cy Coleman\u30011929\u5e746\u670814\u65e5 - 2004\u5e7411\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17414186;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cy_Coleman>,
        <http://viaf.org/viaf/17414186>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2566401d-579d-45b7-8643-f42150c7c080>;
    foaf:depiction <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cy1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cy_Coleman.
doremus_artist:aadd8426-cf18-39b9-bc1d-7553e8abfdc9
    dbp:birthPlace dbr:Cairo;
    dbp:deathPlace dbr:Cairo;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (janvier 2013). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?)."@fr,
        "Ibn al-Farid o Ibn Farid (en \u00e1rabe: \u0639\u0645\u0631 \u0628\u0646 \u0639\u0644\u064a \u0628\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0636; `Umar ibn `Al\u012b ibn al-F\u0101rid) (n. 1181 - f. 1235) fue un poeta \u00e1rabe del siglo XIII. Su nombre significa literalmente \u00abhijo del abogado legal para las mujeres\u00bb y su padre fue, de hecho, muy considerado por su trabajo en el \u00e1mbito jur\u00eddico. Ibn al-Farid naci\u00f3 en El Cairo y vivi\u00f3 alg\u00fan tiempo en La Meca, antes de retornar a El Cairo, donde falleci\u00f3."@es,
        "Ibn al-Farid or Ibn Farid; Arabic, \u0639\u0645\u0631 \u0628\u0646 \u0639\u0644\u064a \u0628\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0636 (`Umar ibn `Al\u012b ibn al-F\u0101rid) (1181\u20131235) was an Arab poet. His name literally means \u201cson of the legal advocate for women\u201d, and his father was well regarded for his work in the legal sphere. He was born in Cairo from a Syrian parents came from Hama in Syria , lived for some time in Mecca and died in Cairo. His poetry is entirely Sufic, and he was esteemed the greatest mystic poet of the Arabs. Some of his poems are said to have been written in ecstasies."@en,
        """Omar Ibn Al Faridh (1181 - 1234) was een Egytisch dichter. Hij is een van de grootste mystieke dichters van het soefisme uit de 12e eeuw. Hij is de auteur van Al Khamriya, een lofdicht op de wijn. Men mag niet vergeten dat de Bachische symboliek een van de belangrijkste bronnen is van de oude islamitische mystiek. Een citaat luidt: "Hij die niet zat is geweest heeft hierbeneden niet geleefd. Hij heeft geen reden van bestaan, diegene die niet dood gegaan is van zijn zattigheid"."""@nl,
        """Omar Ibn al-Farid, w\u0142a\u015bciwie Umar Ibn al-Farid (ur. w 1181 r. w Kairze, zm. w 1235 r. tam\u017ce) - najwybitniejszy arabski poeta mistyczny, autor poemat\u00f3w, m.in. s\u0142ynnego At-Tai'jja al-kubra ("Wielki poemat na t"), zawieraj\u0105cego 760 wierszy zrymowanych na liter\u0119 t, jednego z najoryginalniejszych w literaturze arabskiej zbioru poezji."""@pl,
        "Poeta e mistico egiziano. Rifiut\u00f2 una offerta del sultano d'Egitto per la carica di giudice supremo (Q\u0101\u1e0d\u012b al-qu\u1e0d\u0101t), e si ritir\u00f2 nella Moschea di al-Azhar del Cairo, per dedicarsi alle pratiche devozionali e al misticismo. Il luogo della sua sepoltura sulla collina detta Muqa\u1e6d\u1e6dam, dove oggi sorge una moschea a lui intitolata, \u00e8 ancora meta di pio pellegrinaggio."@it,
        "\u02bfUmar ibn \u02bfAl\u012b Ibn al-F\u0101rid (arabisch \u0639\u0645\u0631 \u0625\u0628\u0646 \u0639\u0644\u064a \u0625\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0636, DMG \u02bfUmar ibn \u02bfAl\u012b Ibn al-F\u0101ri\u1e0d; * 1181; \u2020 1235 in Kairo) ist einer der gr\u00f6\u00dften mystischen Dichter der arabischen Literatur. Er lebte und starb in Kairo, wo er auf dem Friedhof al-Qarafa am Rande des Gebirges Muqattam (in der s\u00fcdlichen Totenstadt) begraben ist. Wie viele bedeutende Sufis wurde er nach seinem Tod als Heiliger verehrt und in fr\u00fcherer Zeit fand ein sogenannter Maulid, die Feier seines Geburtstages, mit Prozessionen statt. Sein Grab ist bis heute erhalten und wird besucht."@de,
        "\u0423\u043c\u0430\u0440 \u0438\u0431\u043d \u0410\u043b\u0438 \u0438\u0431\u043d \u0430\u043b\u044c-\u0424\u0430\u0301\u0440\u0438\u0434 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0639\u0645\u0631 \u0628\u0646 \u0639\u0644\u064a \u0628\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0636\u200e;1181, \u041a\u0430\u0438\u0440 \u2014 1235, \u041a\u0430\u0438\u0440) \u2014 \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u0441\u0443\u0444\u0438\u0439, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0442\u0432\u0438 \u0441\u0443\u0444\u0438\u0437\u043c\u0430 (\u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0443 \u2014 \u00ab\u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d \u0430\u043b\u044c-\u0430\u0448\u0438\u043a\u0438\u043d\u00bb, \u0446\u0430\u0440\u044c \u0432\u043b\u044e\u0431\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445)."@ru,
        """\u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0636\u060c \u0647\u0648 \u0623\u0628\u0648 \u062d\u0641\u0635 \u0634\u0631\u0641 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u0628\u0646 \u0639\u0644\u064a \u0628\u0646 \u0645\u0631\u0634\u062f \u0627\u0644\u062d\u0645\u0648\u064a\u060c \u0623\u062d\u062f \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0635\u0648\u0641\u064a\u0646\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u0634\u0639\u0627\u0631\u0647 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0634\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0644\u0647\u064a \u062d\u062a\u0649 \u0623\u0646\u0647 \u0644\u0642\u0628 \u0628\u0640 "\u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0642\u064a\u0646". \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0645\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0648\u0631\u064a\u0627\u060c \u0648\u0647\u0627\u062c\u0631 \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627\u064b \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0631."""@ar;
    owl:sameAs viaf:118486738;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ibn_al-Farid>,
        <http://viaf.org/viaf/118486738>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ibn_al-Farid.
doremus_artist:acd07e34-29c6-3ada-9e0a-f3bf7bdd6e9e
owl:sameAs viaf:119061806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119061806>.
doremus_artist:ad18061f-2382-3fb7-b243-46b54d904166
    rdfs:comment
        """Mauro Montalbetti (born 11 October 1969 in Brescia, Italy) is an Italian composer. He studied by Antonio Giacometti and his opera Lies and Sorrow won the 2006 international J. J. Fux Opera Prize. Other prizes include: 
*  2005 Composition Prize city of Cesena, Italy: 1st prize 
*  2004 Scuola di Musica di Fiesele Opera Prize, Firenze- Italy: 1st prize 
*  2000 Britten on the Bay, New York: 3st prize 
*  1999 Gaudeamus Prize, Amterdam Holland: Finalist 
*  1990 Premio Evangelisti, Rome, Italy: Finalist"""@en;
    owl:sameAs viaf:74120488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mauro_Montalbetti>,
        <http://viaf.org/viaf/74120488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mauro_Montalbetti.
doremus_artist:ad4c2c8c-1293-3cd2-81f0-7bd28088c1c9
owl:sameAs viaf:17485837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17485837>.
doremus_artist:aec58dbf-92e4-3c39-b45f-99d933bbaadb
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Cyprien Katsaris (Greek: \u039a\u03c5\u03c0\u03c1\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2 \u039a\u03b1\u03c4\u03c3\u03b1\u03c1\u03ae\u03c2; born 5 May 1951) is a French-Cypriot virtuoso pianist, teacher and composer. He was born in Marseilles, France."@en,
        "Cyprien Katsaris (griechisch \u039a\u03c5\u03c0\u03c1\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2 \u039a\u03b1\u03c4\u03c3\u03b1\u03c1\u03ae\u03c2 - Kyprian\u00f3s Katsar\u00eds; * 5. Mai 1951 in Marseille) ist ein franz\u00f6sischer Pianist und Komponist zyprischer Abstammung."@de,
        "Cyprien Katsaris (nacido el 5 de mayo de 1951 en Marsella, Francia) es un pianista y compositor franco-chipriota."@es,
        "Cyprien Katsaris (n\u00e9 \u00e0 Marseille le 5 mai 1951) est un pianiste et compositeur franco-chypriote"@fr,
        "Cyprien Katsaris (ur. 5 maja 1951 w Marsylii) \u2013 francuski pianista i kompozytor cypryjskiego pochodzenia, artysta UNESCO na rzecz Pokoju."@pl,
        "\u0421\u0438\u043f\u0440\u0438\u0430\u043d (\u041a\u0438\u043f\u0440\u0438\u0430\u043d\u043e\u0441) \u041a\u0430\u0446\u0430\u0440\u0438\u0441 (\u0444\u0440. Cyprien Katsaris, \u0433\u0440\u0435\u0447. \u039a\u03c5\u03c0\u03c1\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2 \u039a\u03b1\u03c4\u03c3\u03b1\u03c1\u03ae\u03c2; \u0440\u043e\u0434. 5 \u043c\u0430\u044f 1951, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043a\u0438\u043f\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0443\u043d\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 4 \u043b\u0435\u0442 \u0443 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438-\u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044c \u041b\u0443\u0432\u0435\u0440\u0441. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0432 1965 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u041a\u0430\u0446\u0430\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u043e\u043d \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u043b\u0438\u043d \u0432\u0430\u043d \u0411\u0430\u0440\u0435\u043d\u0442\u0446\u0435\u043d \u0438 \u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u0411\u0440\u044e\u0448\u043e\u043b\u044c\u0440\u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0443 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0435\u0440\u0443\u0430 \u0438 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u042e\u0431\u043e \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f. \u041a\u0430\u0446\u0430\u0440\u0438\u0441 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0426\u0438\u0444\u0444\u0440\u044b (\u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c, 1974), \u0431\u044b\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b7\u30d7\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30ab\u30c4\u30a1\u30ea\u30b9\uff08Cyprien Katsaris\u30011951\u5e745\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4e16\u754c\u7684\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5e0c\u666e\u6797\u00b7\u5361\u8428\u5229\u65af\uff08Cyprien Katsaris\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u7c4d\u585e\u6d66\u8def\u65af\u4eba\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27252189;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cyprien_Katsaris>,
        <http://viaf.org/viaf/27252189>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c8a4b55-d632-4d1d-91f6-03d7fb0a6979>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cyprien_Katsaris_photo_officielle_paysage.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cyprien_Katsaris.
doremus_artist:af2ab99b-5648-3dda-9f7c-47d3286e6c24
owl:sameAs viaf:24420935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24420935>.
doremus_artist:af8276f3-b3f5-34b9-876f-9cdd62a3ec47
    rdfs:comment
        "William Somervell Mann (14 February 1924 \u2013 5 September 1989) was an English music critic. Born in India, he was educated at Winchester and Cambridge, studying music with several prominent composers, before taking up a career as a critic. For most of his career he was on the staff of The Times in London, where his radical views were in contrast with the paper's traditional outlook. He published many books and articles in musical journals. After leaving The Times Mann was director of the Bath Festival for a year."@en;
    owl:sameAs viaf:99337498;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Mann_(critic)>,
        <http://viaf.org/viaf/99337498>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Mann_(critic)>.
doremus_artist:afc2c180-a2a8-3d8a-9ecc-68bd3869111a
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Claudio Roditi (* 28. Mai 1946 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Jazztrompeter und -fl\u00fcgelhornist."@de,
        "Claudio Roditi (28 de mayo de 1946, R\u00edo de Janeiro) es un trompetista brasile\u00f1o de jazz. Es un artista vers\u00e1til que integra con facilidad elementos del hard bop con ritmos brasile\u00f1os y jazz latino. Posee un estilo emotivo y potente, siendo igual de h\u00e1bil como solista que como m\u00fasico de conjunto y como m\u00fasico de estudio. Adem\u00e1s compone y es arreglista, habiendo publicado diecisiete discos como solista hasta la fecha. Adem\u00e1s de la trompeta toca el fliscorno."@es,
        "Claudio Roditi (Rio de Janeiro, 28 mei 1946) is een Braziliaanse jazz-trompettist en bugelist. Roditi hoorde als jongen veel jazzplaten bij een oom en dat bepaalde zijn muzikale richting. Toen hij twintig was, was hij een finalist in de International Jazz Competition in Wenen. Na enige tijd in Mexico Stad te hebben gewoon en gespeeld ging Roditi in 1970 naar Amerika om aan Berklee School of Music te studeren. Na een jaar studie aan Berklee bleef hij in Boston hangen en speelde hij met de groep van Alan Dawson. In 1976 vertrok hij naar New York City, waar hij speelde en/of opnam met bijvoorbeeld Joe Henderson, Tito Puente, Charlie Rouse en Herbie Mann. In de jaren tachtig speelde hij met Paquito D'Rivera, die net als Roditi ge\u00efnteresseerd was in een synthese van Latin en jazz. Hij speelde i"@nl,
        "Cl\u00e1udio Roditi (Rio de Janeiro, 28 de maio de 1946) \u00e9 um trompetista de jazz brasileiro. Aos dezoito anos de idade foi finalista do International Jazz Competition, em Viena e, no ano seguinte, mudou-se para a Cidade do M\u00e9xico. onde teve participa\u00e7\u00e3o ativa junto \u00e0 cena musical. Em 1988 foi convidado por Dizzy Gillespie para participar da Orquestra das Na\u00e7\u00f5es Unidas (United Nations Orchestra), e tocou tamb\u00e9m com Paquito D'Rivera, grande saxofonista alto e clarinetista cubano. Seu estilo lembra muito seu grande \u00eddolo, Lee Morgan, ao qual dedicou um de seus discos."@pt,
        "Cl\u00e1udio Roditi (born May 28, 1946 in Rio de Janeiro, Brazil) is a Brazilian jazz trumpeter resident in the United States. After arriving in the United States in 1970, he began to study at Berklee School of Music, where he became musically influenced by Clifford Brown and Lee Morgan. In 1976 he moved to New York City and began to establish himself as a formidable jazz figure. Currently he leads his own band and frequently travels as a member of Dizzy Gillespie's United Nations Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:51876477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudio_Roditi>,
        <http://viaf.org/viaf/51876477>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claudio_Roditi_Unterfahrt_2010-03-21-004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudio_Roditi.
doremus_artist:b06aef43-af77-3252-87d4-d333069106d3
    rdfs:comment
        "Pierre Nougaro (27 avril 1904 \u00e0 Toulouse - 26 octobre 1988 \u00e0 Marseille) est un chanteur lyrique baryton fran\u00e7ais, p\u00e8re du c\u00e9l\u00e8bre chanteur Claude Nougaro."@fr;
    owl:sameAs viaf:122297037;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Nougaro>,
        <http://viaf.org/viaf/122297037>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Nougaro.
doremus_artist:b128cd81-ea5c-331a-885d-ceb30fc2d407
owl:sameAs viaf:119895041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119895041>.
doremus_artist:b15763b7-4d16-33ac-b687-8d08c97897ae
owl:sameAs viaf:12495431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12495431>.
doremus_artist:b40eec7b-45dd-3849-8fe9-5de79720f350
    rdfs:comment
        "Brian Christopher Kay (born 12 May 1944) is an English radio presenter, conductor and singer. He is well known as the bass in the King's Singers during the group's formative years from 1968 until 1982, and as such is to be heard on many of their 1970s LP recordings. He was also the voice of Papageno in the film Amadeus and the lowest frog in the Paul McCartney song We All Stand Together (The Frog's Chorus). He is a Patron of Bampton Classical Opera and President of The English Arts Chorale and of the Harrogate Choral Society. Brian is the Vice President of the Royal School of Church Music"@en;
    owl:sameAs viaf:64196268;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Kay>,
        <http://viaf.org/viaf/64196268>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Kay.
doremus_artist:b41fd076-1f8c-3623-9322-53692ef604de
    dbp:birthPlace dbr:Lanciano;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Fedele Fenaroli (* 25. April 1730 in Lanciano; \u2020 1. Januar 1818 in Neapel) war ein italienischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und ein Vertreter der sogenannten Neapolitanischen Schule."@de,
        "Fedele Fenaroli (Lanciano, April 25, 1730 - Naples, 1 January 1818 ) was an Italian composer and teacher. Fenaroli entered the Conservatorio di Santa Maria di Loreto, one of the Music conservatories of Naples, becoming a pupil of Francesco Durante. In 1762 he was appointed Maestro di Cappella. Among his students were many celebrated Italian composers, such as Domenico Cimarosa, Nicola Antonio Zingarelli, and Saverio Mercadante. Giuseppe Verdi was a second-generation student, as his teacher, Vincenzo Lavigna, was a student of Fenaroli. Fenaroli wrote several treatises on music, which were widely used during the nineteenth century. As a composer, he wrote mainly sacred music."@en,
        "Fedele Fenaroli (n\u00e9 le 25 avril 1730 \u00e0 Lanciano et mort \u00e0 Naples le 1er janvier 1818) est un compositeur italien."@fr,
        "\u0424\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435 \u0424\u0435\u043d\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Fedele Fenaroli; 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1730 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u0430\u043d\u0447\u0430\u043d\u043e, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1818 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:76579475;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fedele_Fenaroli>,
        <http://viaf.org/viaf/76579475>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fedele_Fenaroli.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fedele_Fenaroli.
doremus_artist:b426f7ae-d035-348a-b934-0483c1f18688
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Villeneuve-lès-Avignon;
    rdfs:comment
        "Pierre Bernac (12 January 1899 \u2013 17 October 1979) was a French baryton-martin who became the most renowned interpreter of the French art song, and had a close artistic association with Francis Poulenc."@en,
        "Pierre Bernac (Pierre Bertin) (12 de enero de 1899, Par\u00eds - 17 de octubre de 1979, Villeneuve-l\u00e8s-Avignon) fue un bar\u00edtono franc\u00e9s, considerado el m\u00e1ximo exponente en su generaci\u00f3n de la canci\u00f3n de c\u00e1mara en idioma franc\u00e9s. Su voz es la del t\u00edpico representante del Bar\u00edtono Martin."@es,
        "Pierre Bernac chanteur classique (n\u00e9 Pierre Bertin le 12 janvier 1899 \u00e0 Paris, mort le 17 octobre 1979 \u00e0 Villeneuve-l\u00e8s-Avignon) est un baryton l\u00e9ger ou baryton Martin (entre le baryton et le t\u00e9nor). N\u00e9 dans un milieu bourgeois financier et conform\u00e9ment \u00e0 la volont\u00e9 de son p\u00e8re, Bernac travaille dans une banque puis une bijouterie. Il commence \u00e0 travailler s\u00e9rieusement le chant \u00e0 partir de 1916."@fr,
        """\u0628\u064a\u064a\u0631 \u0628\u064a\u0631\u0646\u0627\u0643 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Pierre Bernac (\u0648. 12 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1899 \u2013 \u062a. 17 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1979) \u0628\u0627\u0631\u064a\u062a\u0648\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0623\u0635\u0628\u062d \u064a\u063a\u0646\u064a \u0646\u0633\u0628\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0645\u062a\u0623\u062e\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0644\u0643\u0646 \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0644\u064a\u0635\u0628\u062d \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0633\u064a\u062a\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0638\u0647\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0645 1925 \u0648\u0639\u0627\u0645 1926 \u0642\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 "\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u062c\u064a\u0644\u0627\u0631\u062f" \u0644\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633 \u0628\u0648\u0644\u064a\u0646\u0643. \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0644\u0632\u0628\u0648\u0631\u063a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631 \u0641\u0646\u064a \u0637\u0648\u064a\u0644 \u0648\u0645\u062b\u0645\u0631 \u062e\u0644\u0627\u0644\u0647 \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u064a\u0646\u060c \u0627\u0644\u0627\u0647\u0645 \u0628\u0648\u0644\u064a\u0646\u0643 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0643\u0628\u0631\u0647 \u0628\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0623\u064a\u0627\u0645\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0635\u062d\u0628\u0647 \u0628\u062a\u0643\u0631\u0627\u0631 \u0644\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644. \u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0643\u062a\u0628 \u0628\u0648\u0644\u064a\u0646\u0643 \u0644\u0647 "\u062e\u0645\u0633 \u0642\u0635\u0627\u0626\u062f" 1935\u060c \u0648"\u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0647\u0627\u0631 \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0644\u064a\u0644" 1936\u060c \u0643\u0644\u0627\u0647\u0645\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0635 \u0644\u0628\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0648\u0627\u0631\u062f."""@ar,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30c3\u30af\uff08Pierre Bernac, 1899\u5e741\u670812\u65e5 \u30d1\u30ea - 1979\u5e7410\u670817\u65e5 \u30f4\u30a3\u30eb\u30cc\u30fc\u30f4\uff1d\u30ec\uff1d\u30a2\u30f4\u30a3\u30cb\u30e7\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30bf\u30f3\uff08Pierre Bertin\uff09\u3002 \u97f3\u697d\u754c\u306b\u9032\u3093\u3060\u306e\u306f\u9045\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u82b8\u8853\u6b4c\u66f2\uff09\u306e\u89e3\u91c8\u8005\u306a\u3089\u3073\u306b\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u58f0\u697d\u6559\u5e2b\u306e\u91cd\u93ae\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u99b3\u305b\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u6b4c\u66f2\u306e\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u89e3\u91c8\u3067\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30fc\u30cc\u30d6\u30ed\u30fc\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u3001\u9580\u4e0b\u3088\u308a\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30bc\u30fc\u3084\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30ea\u30e5\u30a4\u30bb\u30f3\u3001\u30a8\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30e1\u30ea\u30f3\u30b0\u3001\u30b8\u30a7\u30b7\u30fc\u30fb\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u3089\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u3002 \u751f\u6daf\u306e\u53cb\u3067\u3042\u3063\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u3092\u4f34\u594f\u8005\u306b\u3001\u6570\u3005\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u304b\u3089\u306f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6b4c\u66f2\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u307b\u304b\u306b\u3082\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30f4\u30a7\u3084\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30bd\u30fc\u30b2\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u304c\u30d9\u30eb\u30ca\u30c3\u30af\u3092\u610f\u8b58\u3057\u305f\u58f0\u697d\u66f2\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u3001\u4eba\u7269\u3068\u305d\u306e\u6b4c\u66f2\u300f\u3084\u300e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6b4c\u66f2\u306e\u6f14\u594f\u3068\u89e3\u91c8\u300f\uff08\u65e5\u672c\u8a9e\u7248\u306f\u6797\u7530\u304d\u307f\u5b50\u30fb\u8a33\u3001\u97f3\u697d\u4e4b\u53cb\u793e\u30011987\u5e74\u3001ISBN 978-4276142718\uff09\u3068\u3044\u3063\u305f\u91cd\u8981\u306a\u8457\u4f5c\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:195359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Bernac>,
        <http://viaf.org/viaf/195359>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88a9a09a-6e18-4c4d-9ab0-f1be57c42f04>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Bernac.
doremus_artist:b4ac32f0-2447-33c0-865b-ace0bf04797e
owl:sameAs viaf:96944262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96944262>.
doremus_artist:b4d871f9-3950-375f-9896-da467f72dcd3
    owl:sameAs viaf:98503412;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98503412>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3cdc1b0-439f-48ca-aabd-c6ee47808ab5>.
doremus_artist:b5646894-c834-3959-bacd-05af03a2b252
owl:sameAs viaf:78747286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78747286>.
doremus_artist:b6285d02-073a-314b-8212-9c6d367e42b5
owl:sameAs viaf:22444226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22444226>.
doremus_artist:b68555cc-90af-3038-a3c1-313f1eecd00b
owl:sameAs viaf:19986919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19986919>.
doremus_artist:b68e378f-9f2e-3935-a566-0728b37f51ca
    rdfs:comment
        "Valeria Esposito (Naples, 1961) is an Italian operatic soprano. She was awarded the prize for the 1987 BBC Cardiff Singer of the World competition."@en;
    owl:sameAs viaf:31333054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valeria_Esposito>,
        <http://viaf.org/viaf/31333054>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valeria_Esposito.
doremus_artist:b6d59034-32db-31d5-8988-cc38afe65a0b
    owl:sameAs viaf:118435851;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118435851>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1305102-8ede-4055-802d-ba8bcde5bb92>.
doremus_artist:b6e1914e-452b-3e39-afa7-3742a1071b4c
owl:sameAs viaf:64272125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64272125>.
doremus_artist:b72242be-78c8-3d93-ab30-c97e542cd2b6
    rdfs:comment
        "Guillaume Morlaye (vers 1510 - vers 1558) est un luthiste, guitariste, compositeur et \u00e9diteur de musique fran\u00e7ais de la Renaissance. Il est l'\u00e9l\u00e8ve d'Albert de Rippe et a v\u00e9cu \u00e0 Paris."@fr,
        "Guillaume de Morlaye (c. 1510-c. 1558) was a French Renaissance era lutenist, composer and music publisher. He was a pupil of Albert de Rippe and lived and worked in Paris. In 1552 he received a ten-year license to publish music from Henry II, and between 1553 and 1558 published four lute collections in cooperation with Michel Fezandat and six lute collections compiled by Albert de Rippe. He also published three books of his own four-course Renaissance guitar compositions from 1552\u201353, including fantasies and dances, and also lute arrangements of Pierre Certon and Claudin de Sermisy. Besides his music publishing activities, Morlaye was reported to have engaged in the slave trade."@en;
    owl:sameAs viaf:12492273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillaume_de_Morlaye>,
        <http://viaf.org/viaf/12492273>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillaume_de_Morlaye.
doremus_artist:b788973a-034c-389b-ad61-7732056dcc38
owl:sameAs viaf:7580752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7580752>.
doremus_artist:b7b8ced2-3490-35cf-bc18-45809946a2cb
    dbp:birthPlace dbr:Alkmaar;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Willem de Fesch (* 26. August 1687 in Alkmaar; \u2020 3. Januar 1761 in London) war ein niederl\u00e4ndischer Violinist und Komponist des Barocks."@de,
        "Willem de Fesch (Alkmaar, 1687 - Londres, 1761) fue un compositor y violinista neerland\u00e9s."@es,
        "Willem de Fesch (Alkmaar, 26 augustus 1687 - Londen, 3 januari 1761) was een Nederlands componist en violist uit de periode van de Barokmuziek. Zijn vader Louis de Fesch (1657-?) (ook wel Vaeght, De Veg of Defesch) was een musicus uit Luik die zich al jong in Amsterdam had gevestigd en in 1685, kort na zijn huwelijk met Johanna Willems Maasbragt (1664-1739), verhuisd was naar Alkmaar, waar hun tweede zoon Willem werd geboren. In het eerste decennium van de 18e eeuw verhuisde het gezin terug naar Amsterdam. Willem werd daar in 1710 musicus bij de Stadsschouwburg aan de Keizersgracht."@nl,
        "Willem de Fesch (Dutch pronunciation: [\u02c8\u028b\u026al\u0259m d\u0259 \u02c8f\u025bs], 1687, Alkmaar \u2013 3 January 1761) was a virtuoso Dutch violone player and composer. The pupil of Karel Rosier, who was a Vice-Kapellmeister at Bonn, de Fesch later married his daughter, Maria Anna Rosier. De Fesch was active in Amsterdam between 1710 and 1725. From 1725 to 1731 he served as Kapellmeister at Antwerp Cathedral. Thereafter he moved to London where he gave concerts and played the violone in Handel's orchestra in 1746. In 1748 and 1749 he conducted at Marylebone Gardens. He apparently made no public appearances after 1750."@en,
        "Willem de Fesch (ur. 26 sierpnia 1687 w Alkmaar, zm. 3 stycznia 1761 w Londynie) - holenderski kompozytor. Mistrz sonaty i innych barokowych gatunk\u00f3w muzycznych. Tworzy\u0142 zar\u00f3wno w Holandii jak i w Wielkiej Brytanii gdzie wyda\u0142 wiele angloj\u0119zycznych pie\u015bni takich jak I love t'is true in my breast, O lovely Maid i To make me feel a virgin's charms . W Londynie de Fesch wystawi\u0142 swoje oratorium Judith (Judyta). Mia\u0142o to miejsce w 1733 roku, a wi\u0119c w rok po wystawieniu Esther (1732) H\u00e4ndla - pierwszego oratorium angielskiego. Dwa pierwsze oratoria angielskie napisali wi\u0119c cudzoziemcy!"@pl,
        "Willem de Fesch, n\u00e9 \u00e0 Alkmaar le 26 ao\u00fbt 1687 et mort \u00e0 Londres le 3 janvier 1761, est un compositeur et violoniste n\u00e9erlandais de l'\u00e9poque baroque."@fr,
        "\u30a6\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30a7\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Willem de Fesch, 1687\u5e748\u670826\u65e5 \u30a2\u30eb\u30af\u30de\u30fc\u30eb - 1761\u5e741\u67083\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u30f4\u30a3\u30aa\u30ed\u30fc\u30cd\u594f\u8005\u3002\u4e2d\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:82763350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willem_de_Fesch>,
        <http://viaf.org/viaf/82763350>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbbb0fa5-f58d-428e-9b30-47d3324bf715>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Willem_de_Fesch_by_François_Morellon_la_Cave.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willem_de_Fesch.
doremus_artist:b9713442-a1aa-3e0a-b857-cc46bfe17ca8
owl:sameAs viaf:18723589; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18723589>.
doremus_artist:b9774ebd-fec9-336e-b20a-40038f716123
owl:sameAs viaf:5118480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5118480>.
doremus_artist:b98f5b0e-aede-3eac-8fd1-7e948feae2f6
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        "Frank Guarrera (* 3. Dezember 1923 in Philadelphia; \u2020 23. November 2007 in Bellmawr, New Jersey) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger im Stimmfach Bariton."@de,
        "Frank Guarrera (December 3, 1923 \u2013 November 23, 2007) was an Italian-American lyric baritone who enjoyed a long and distinguished career at the Metropolitan Opera, singing with the company for a total of 680 performances. He performed 35 different roles at the Met, mostly from the Italian and French repertories, from 1948 through 1976. His most frequent assignments at the house were as Escamillo in Georges Bizet's Carmen, Marcello in Giacomo Puccini's La Boh\u00e8me, Valentin in Charles Gounod's Faust, and Ping in Puccini's Turandot. He was also an admired interpreter of Mozart roles, establishing himself in the parts of both Guglielmo and Don Alfonso in Cos\u00ec fan tutte and Count Almaviva in Le nozze di Figaro. Most of the roles he portrayed were from the lyric repertoire, such as the title role"@en,
        "Frank Guarrera n\u00e9 le 3 d\u00e9cembre 1923 \u00e0 Philadelphie, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 23 novembre 2007) dans le New Jersey est un baryton am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:61735874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Guarrera>,
        <http://viaf.org/viaf/61735874>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Guarrera.
doremus_artist:b99f811b-02dc-36c7-b3f2-84a75beded74
    rdfs:comment
        """Roger Crouzet n\u00e9 le 3 juillet 1927 \u00e0 Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) et mort le 13 novembre 2000 \u00e0 Paris est un com\u00e9dien fran\u00e7ais. Il faisait partie de ces grands com\u00e9diens de doublage dont la voix reste facilement reconnaissable. Il est principalement connu pour \u00eatre la voix de Leo Getz dans la saga "L'Arme fatale".Il est le mari de Monique Thierry et le p\u00e8re de Vincent Crouzet et Laurence Crouzet, tous actifs dans le domaine du doublage."""@fr;
    owl:sameAs viaf:166770182;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roger_Crouzet>,
        <http://viaf.org/viaf/166770182>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Crouzet.
doremus_artist:b9d2adc9-12c1-3a3a-bc08-ce1e32813a6f
owl:sameAs viaf:22334770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22334770>.
doremus_artist:b9e9031b-2964-30e5-9d60-daafc6d68669
    rdfs:comment
        "Jules Pr\u00e9vel, n\u00e9 en 1835 \u00e0 Saint-Hilaire-du-Harcou\u00ebt, mort en 1889 \u00e0 Paris, est un journaliste et librettiste fran\u00e7ais.R\u00e9dacteur du courrier des th\u00e9\u00e2tres dans le Figaro."@fr;
    owl:sameAs viaf:34680165;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jules_Pr\u00e9vel>,
        <http://viaf.org/viaf/34680165>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jules_Prével.
doremus_artist:bad4c724-6634-364e-a66b-91baf041ca0d
owl:sameAs viaf:69150475; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69150475>.
doremus_artist:baee708b-dc8b-3817-a329-2fdfe4bbfdf3
owl:sameAs viaf:257865266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/257865266>.
doremus_artist:bb91681f-c200-3403-b7c6-f01c85dedba2
owl:sameAs viaf:220672307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220672307>.
doremus_artist:bd6e71c2-96e5-351a-8530-48c89beab015
owl:sameAs viaf:56179670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56179670>.
doremus_artist:bd93b003-6ac2-3ef8-a5e5-4f2a4f79f5c9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lowell,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Con Horatio Parker e Edward MacDowell, fu un compositore rappresentativo di quella che fu definita la New England School of American composers del tardo XIX secolo. La generazione precedente a Charles Ives. Le composizioni di Chadwick erano influenzate dal realismo. Molti considerano la sua musica come apportatrice di uno stile prettamente americano. I suoi lavori comprendono diverse opere, tre sinfonie, cinque quartetti d'archi, poemi sinfonici, musiche di scena, canzoni, corali e inni. Con un gruppo di altri compositori, collettivamente noto come Boston Six, Chadwick promosse l'esecuzione di musiche di autori statunitensi nei programmi delle orchestre americane. Gli altri componenti del gruppo erano Amy Beach, Arthur Foote, Edward MacDowell, John Knowles Paine e Horatio Parker."@it,
        "George Whitefield Chadwick (* 13. November 1854 in Lowell, Massachusetts, USA; \u2020 4. April 1931 in Boston) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "George Whitefield Chadwick (November 13, 1854 \u2013 April 4, 1931) was an American composer. Along with Horatio Parker, Amy Beach, Arthur Foote, and Edward MacDowell, he was a representative composer of what is called the Second New England School of American composers of the late 19th century\u2014the generation before Charles Ives. Chadwick's works are influenced by the Realist movement in the arts, characterized by a down-to-earth depiction of people's lives. Many consider his music to portray a distinctively American style. His works included several operas, three symphonies, five string quartets, tone poems, incidental music, songs and choral anthems. Along with a group of other composers collectively known as the Boston Six, Chadwick was one of those responsible for the first significant body"@en,
        "George Whitefield Chadwick, n\u00e9 \u00e0 Lowell le 13 novembre 1854 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 avril 1931 \u00e0 Boston, est un compositeur am\u00e9ricain. Il est un des compositeurs repr\u00e9sentatifs de l'\u00e9cole de Boston, un groupe de compositeurs am\u00e9ricains de la fin du XIXe si\u00e8cle avec Amy Beach, Arthur Foote, Edward MacDowell, John Knowles Paine, et Horatio Parker."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0423\u0430\u0439\u0442\u0444\u0438\u043b\u0434 \u0427\u0435\u0434\u0443\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Whitefield Chadwick; 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1854 \u2014 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1931) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0414\u0436\u043e\u043d\u043e\u043c \u041d\u043e\u0443\u043b\u0437\u043e\u043c \u041f\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c, \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u043c \u0424\u0443\u0442\u043e\u043c, \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u041c\u0430\u043a\u0434\u0430\u0443\u044d\u043b\u043b\u043e\u043c, \u042d\u043c\u0438 \u0411\u0438\u0447 \u0438 \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e \u041f\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u0443\u044e \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u043a\u0443 \u2014 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0432\u043d\u0451\u0441\u0448\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30c1\u30e3\u30c9\u30a6\u30a3\u30c3\u30af\uff08George Whitefield Chadwick, 1854\u5e7411\u670813\u65e5 \u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30ed\u30fc\u30a6\u30a7\u30eb - 1931\u5e744\u67084\u65e5 \u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba\u4ee5\u524d\u306e\u4e16\u4ee3\u3067\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u697d\u58c7\u306e\u91cd\u93ae\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u30db\u30ec\u30a4\u30b7\u30e7\u30fb\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u3084\u30de\u30af\u30c0\u30a6\u30a7\u30eb\u3068\u4e26\u307619\u4e16\u7d00\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4ee3\u8868\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u5b66\u554f\u306b\u7406\u89e3\u306e\u306a\u3044\u7236\u89aa\u306b\u3088\u3063\u3066\u30cf\u30a4\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u3092\u4e2d\u9000\u305b\u3056\u308b\u3092\u5f97\u306a\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u305d\u306e\u524d\u534a\u751f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u81ea\u7acb\u5fc3\u306e\u5f37\u3044\u3001\u72ec\u7acb\u72ec\u6b69\u306e\u6027\u683c\u3092\u57f9\u3063\u305f\u3002\u3064\u3044\u306b\u7236\u89aa\u3068\u53cd\u76ee\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u591a\u304f\u306b\u306a\u3089\u3044\u3001\u5c02\u9580\u6559\u80b2\u3092\u6c42\u3081\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b6\u30fc\u30ed\u30e2\u30f3\u30fb\u30e4\u30fc\u30c0\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3068\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30cd\u30c3\u30b1\u306b\u3001\u306e\u3061\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u306e\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3002\u5e30\u56fd\u3059\u308b\u524d\u306b\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u653e\u6d6a\u753b\u5bb6\u306e\u4e00\u56e3\u306b\u52a0\u308f\u3063\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u884c\u304d\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u305b\u3093\u3068\u3059\u308b\u304c\u3001\u3053\u306e\u671b\u307f\u306f\u5922\u306b\u7d42\u308f\u3063\u305f\u3002 \u300c\u30bf\u30d0\u30b9\u30b3\u300d\u306a\u3069\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u307b\u304b\u30013\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u3001\u5f26\u697d\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c7\u30015\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u300c\u6b7b\u306e\u5929\u4f7f\u300d\u300c\u30a2\u30d5\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u30c6\u300d\u300c\u30bf\u30e2\u30b7\u30e3\u30f3\u30bf\u30fc\u300d\u306a\u3069\u306e\u4ea4\u97ff\u8a69\u3001\u300c\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30f3\u30af\u30eb\u300d\u300c\u30a8\u30a6\u30c6\u30eb\u30da\u30fc\u300d\u300c\u30bf\u30ec\u30a4\u30a2\u300d\u300c\u30e1\u30eb\u30da\u30e1\u30cd\u30fc\u300d\u306a\u3069\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u7528\u5e8f\u66f2\u3001\u6a5f\u4f1a\u97f3\u697d\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e54\u6cbb\u00b7\u6000\u7279\u83f2\u5c14\u5fb7\u00b7\u67e5\u5fb7\u5a01\u514b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGeorge Whitefield Chadwick\uff0c1854\u5e7411\u670813\u65e5\uff0d1931\u5e744\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u81ea\u5e7c\u7231\u597d\u97f3\u4e50\uff0c\u65e9\u5e74\u66fe\u7ecf\u968f\u7236\u7ecf\u5546\uff0c\u5f97\u4ee5\u7ecf\u5e38\u53c2\u52a0\u97f3\u4e50\u6f14\u51fa\u3002\u540e\u6765\u5230\u83b1\u6bd4\u9521\u548c\u6155\u5c3c\u9ed1\u6c42\u5b66\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u62c5\u4efb\u65b0\u82f1\u683c\u5170\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u7684\u6821\u957f\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5f88\u591a\uff0c\u867d\u7136\u98ce\u683c\u6bd4\u8f83\u4fdd\u5b88\uff0c\u4f46\u6709\u65f6\u4e5f\u91c7\u7528\u4e00\u4e9b\u7f8e\u56fd\u6c11\u6b4c\u4f5c\u4e3a\u521b\u4f5c\u7d20\u6750\uff0c\u5176\u6559\u5b66\u6d3b\u52a8\u5bf9\u540e\u4ee3\u4e5f\u6709\u4e00\u5b9a\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:78779949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Whitefield_Chadwick>,
        <http://viaf.org/viaf/78779949>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45bf6031-4a54-4af8-a8aa-b496b1e28f82>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_w_chadwick.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Whitefield_Chadwick.
doremus_artist:bda97693-424b-334c-a98a-48f1863908dc
owl:sameAs viaf:192041525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/192041525>.
doremus_artist:bdbac66c-c581-3c32-9e89-38488545c3aa
owl:sameAs viaf:27063327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27063327>.
doremus_artist:bdfcc039-7e5b-3604-b55e-874ed4375741
    owl:sameAs viaf:24776474;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24776474>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f10ee948-9b3e-4de5-806a-312f7ece4a69>.
doremus_artist:be549741-194e-3a60-abe4-4b47b81e7733
    rdfs:comment
        "Described by Fanfare Magazine as \u201cone of the most talented and intriguing of living composers,\u201d Lori Laitman has composed multiple operas and choral works, and over 250 songs, setting texts by classical and contemporary poets (including those who perished in the Holocaust). Her music is widely performed, internationally and throughout the United States, and has generated substantial critical acclaim. The Journal of Singing wrote \u201cIt is difficult to think of anyone before the public today who equals her exceptional gifts for embracing a poetic text and giving it new and deeper life through music.\u201d"@en;
    owl:sameAs viaf:119890789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lori_Laitman>,
        <http://viaf.org/viaf/119890789>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lori_Laitman.
doremus_artist:c0c90838-1d4c-331c-a898-04d72a7d99d8
    rdfs:comment
        "Christopher Ventris, is a British tenor. He is particularly known for his role as Parsifal which he performed at the Bayreuth Festival in 2008. After studying at the Royal Academy of Music, Ventris joined Glyndebourne Festival Opera winning the GTO Singers and John Christie awards. He went on to sing with other British companies, including Opera North and English National Opera. He sang the part of Robert Lonle in the first performance of Robert Saxton's Caritas and the combined role of Walter, Hugo and the old woman in the first performance of Judith Weir's opera Blond Eckbert. He was the 2007 recipient of the Maria Callas Debut Artist of the Year Award, presented annually by Dallas Opera to the singer who makes the biggest impact on voting patrons in his or her company debut."@en;
    owl:sameAs viaf:67398636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Ventris>,
        <http://viaf.org/viaf/17529186>,
        <http://viaf.org/viaf/67398636>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Ventris.
doremus_artist:c0e1df5e-afe7-30bb-b0bc-20e2234b5240
    rdfs:comment
        "Ketil Hvoslef (n\u00e9 Ketil S\u00e6verud; born 19 July 1939 in Bergen, Norway) is a Norwegian composer. He is the son of composer Harald S\u00e6verud. Hvoslef studied viola and organ at the Bergen Music Conservatory (now a part of Grieg Academy) graduating in 1962. He furthered his studies in Stockholm with Karl-Birger Blomdahl and Ingvar Lidholm, then in London with Thomas Rajna and Henri Lazarof. He taught music theory and ear training at the Bergen Music Conservatory (1963\u20131979)."@en;
    owl:sameAs viaf:56801516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ketil_Hvoslef>,
        <http://viaf.org/viaf/56801516>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ketil_Hvoslef.
doremus_artist:c15d6849-cfbc-368c-9c8b-3c564c3b8fcf
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Limay,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Amed\u00e9e-Ernest Chausson (Paris, 20 de janeiro de 1855 \u2014 Le Limay, 10 de junho de 1899) foi um compositor franc\u00eas. De origem aristocr\u00e1tica, estudou inicialmente Direito, e em 1880 ingressou no Conservat\u00f3rio de Paris, onde foi aluno de Massenet. Mais tarde, passou a receber aulas de C\u00e9sar Franck, que muito o influenciaria como compositor. \u00c9 autor de uma Sinfonia em Si bemol maior(1890), de um Concerto (Quinteto) para piano e quarteto de cordas(1891), de um Po\u00e8me para violino e orquestra(1896), da \u00f3pera Le Roi Arthus, e de v\u00e1rias can\u00e7\u00f5es."@pt,
        "Am\u00e9d\u00e9e-Ernest Chausson (French: [\u0283os\u0254\u0303]; 20 January 1855 \u2013 10 June 1899) was a French romantic composer who died just as his career was beginning to flourish."@en,
        "Am\u00e9d\u00e9e-Ernest Chausson (Parijs, 20 januari 1855 \u2013 Limay, 10 juni 1899) was een Frans componist en advocaat."@nl,
        "Ernest Am\u00e9d\u00e9e Chausson (* 20. Januar 1855 in Paris; \u2020 10. Juni 1899 in Limay, D\u00e9partement Yvelines) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Ernest Chausson (Par\u00eds, 20 de enero de 1855, Limay, Seine-et-Oise, el 10 de junio de 1899) fue un compositor rom\u00e1ntico franc\u00e9s. Su obra, relativamente modesta en cuanto a cantidad (no llegan a setenta sus obras, con s\u00f3lo 39 n\u00fameros de opus), muestra la influencia de C\u00e9sar Franck y de Richard Wagner. Sus obras m\u00e1s conocidas son el Po\u00e8me, para viol\u00edn y orquesta, la Sinfon\u00eda y la \u00f3pera Le Roi Arthus."@es,
        "Ernest Chausson (n\u00e9 \u00e0 Paris le 20 janvier 1855 et mort \u00e0 Limay le 10 juin 1899) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Ernest Chausson (ur. 20 stycznia 1855 w Pary\u017cu, zm. 10 czerwca 1899 w Limay) \u2013 francuski kompozytor. By\u0142 utalentowanym uczniem C\u00e9sara Francka, przedwcze\u015bnie zmar\u0142y na skutek wypadku rowerowego. Znany jest wi\u0119kszo\u015bci meloman\u00f3w jako autor s\u0142ynnego Po\u00e8me, op. 25 na skrzypce i orkiestr\u0119."@pl,
        "Studi\u00f2 al Conservatorio di Parigi dove fu allievo di Jules Massenet e di C\u00e9sar Franck.Contribu\u00ec a far conoscere i musicisti francesi suoi contemporanei quando, segretario della Societ\u00e9 Nationale de Musique per dieci anni, ne programm\u00f2 le opere. Viene considerato un post-romantico francese e la sua produzione risente dell'influsso di Franck e di Wagner. Nelle melodie trova una propria identit\u00e0 che tuttavia lo avvicinano a Massenet e a Faur\u00e9 facendone anche un precursore di Debussy."@it,
        "\u042d\u0440\u043d\u0435\u0301\u0441\u0442 \u0428\u043e\u0441\u0441\u043e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Am\u00e9d\u00e9e Ernest Chausson, 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1855\u201410 \u0438\u044e\u043d\u044f 1899) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430. \u0411\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u044b\u043c \u0438 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c \u0441 \u043c\u044f\u0433\u043a\u0438\u043c \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u0430\u043c\u0438, \u0428\u043e\u0441\u0441\u043e\u043d \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043c \u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u0432\u044f\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0437\u0432\u0435\u043d\u043e\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0431\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041a\u0430\u043a \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0440\u044c\u044f\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u043c \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043b\u0438\u0446\u0435 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438 \u0438 \u0421\u0430\u0442\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0437\u0430\u0440\u043e\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c."@ru,
        """\u0625\u0631\u0646\u0633\u062a \u0634\u0648\u0633\u0648\u0646(\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Ernest Chausson)(\u0648. 20 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1855 \u2013 \u062a. 10 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1899) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0646\u0630\u0643\u0631\u0647 \u0644\u0639\u062f\u062f \u0642\u0644\u064a\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u060c \u0623\u0647\u0645\u064a\u0629 "\u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u0644\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u201d 1897. \u0643\u0627\u0646 \u0633\u0648\u0634\u0648\u0646 \u0637\u0627\u0644\u0628 \u0644\u062f\u0649 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u062c\u0648\u0644 \u0645\u0627\u0633\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0648\u0633\u064a\u0632\u0627\u0631 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u060c \u0637\u0648\u0631 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0627 \u064a\u0639\u0643\u0633 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0648\u0641\u0627\u062c\u0646\u0631\u060c \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a. \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u062a\u0634\u0645\u0644 "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0645 \u0633\u064a \u0628\u064a\u0645\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0628\u064a\u0631" \u0648\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u0641\u064a\u0639\u0629."""@ar,
        "\u30a2\u30e1\u30c7\uff1d\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30bd\u30f3\uff08\u30b7\u30e7\u30bd\u30f3\u3001Am\u00e9d\u00e9e-Ernest Chausson, 1855\u5e741\u670820\u65e5 - 1899\u5e746\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u6b4c\u5287\u306a\u3069\u5e45\u5e83\u3044\u5206\u91ce\u3067\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002 41\u6b73\uff081896\u5e74\uff09\u306e\u3068\u304d\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u8a69\u66f2 \u300d\u304c\u7fa4\u3092\u629c\u3044\u3066\u6709\u540d\u3060\u304c\u3001\u300c\u4ea4\u97ff\u66f2 \u5909\u30ed\u9577\u8abf \u300d\u3084\u300c\u611b\u3068\u6d77\u306e\u8a69\u300d\u3001\u300c\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u300d\u3082\u983b\u5ea6\u306f\u5c11\u306a\u3044\u3082\u306e\u306e\u6f14\u594f\u6a5f\u4f1a\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u6885\u5fb7-\u6b27\u5185\u65af\u7279\u00b7\u8096\u677e\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAm\u00e9d\u00e9e-Ernest Chausson\uff0c1855\u5e741\u670820\u65e5\uff0d1899\u5e746\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54332065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Chausson>,
        <http://viaf.org/viaf/54332065>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/A-Ernest_Chausson_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Chausson.
doremus_artist:c2127a61-d584-302b-a547-cf0cc75247ec
    rdfs:comment
        "Julian Wachner (born 1969 in Hollywood, CA) is an American composer, conductor and keyboardist. Since 2011, he has served as the Director of Music and the Arts at Trinity Wall Street, conducting the Choir of Trinity Wall Street, the Trinity Baroque Orchestra and NOVUS NY. Wachner has recorded five albums with these ensembles, primarily for the Musica Omnia label. Since 2008, he has also served as the Director of The Washington Chorus. As a guest conductor, he has led ensembles including the Philadelphia Orchestra, Juilliard Opera, and San Francisco Opera, and has participated in festivals including the Spoleto Festival USA, Glimmerglass Festival, Lincoln Center Festival, BAM Next Wave Festival, and the New York Philharmonic Biennial. As a composer, he has published over 60 musical works ()"@en;
    owl:sameAs viaf:55958917;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julian_Wachner>,
        <http://viaf.org/viaf/55958917>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julian_Wachner.
doremus_artist:c3093ddc-d8cb-3abf-990d-19d33f96d3a4
owl:sameAs viaf:56728693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56728693>.
doremus_artist:c3b6d7f8-791a-3161-b822-d7c89168ffa2
owl:sameAs viaf:64197390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64197390>.
doremus_artist:c3cecbea-77ed-36d7-9a03-b99ce545443d
owl:sameAs viaf:32188618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32188618>.
doremus_artist:c3fefe6a-b6cb-3bd3-bf13-26301ab4ffd3
owl:sameAs viaf:122270387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122270387>.
doremus_artist:c5161326-304a-364b-93de-0cb4ef90bbc1
owl:sameAs viaf:77923181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77923181>.
doremus_artist:c5eb7952-9949-332d-a87d-e0464a9e3c57
    dbp:birthPlace dbr:Vilnius;
    rdfs:comment
        "Julian Rachlin (* 8. Dezember 1974 in Vilnius, Litauen) ist ein in \u00d6sterreich lebender Violinist und Bratschist."@de,
        "Julian Rachlin (born 8 December 1974) is a Lithuanian-born violinist, violist and conductor."@en,
        "Julian Rachlin (geboren te Vilnius, 8 december 1974) is een Litouws violist. Sinds 2000 speelt hij ook altviool. Julian Rachlin emigreerde op zijn vierde levensjaar met zijn ouders naar Oostenrijk. Rachlin speelde onder andere met de Wiener Philharmoniker, de New York Philharmonic en het Philharmonisch orkest van St. Petersburg. Rachlin werkte met dirigenten als Bernard Haitink, Mariss Jansons, Lorin Maazel, Riccardo Muti en Yehudi Menuhin. Hij won onder meer de Accademia Musicale Chigiana-Prijs. Rachlin heeft een eigen kamermuziekfestival in Dubrovnik, Julian Rachlin and Friends."@nl,
        "Julian Rachlin (nacido el 8 de diciembre de 1974) es un violinista, violista y director de orquesta de origen lituano."@es,
        "Julian Rachlin, n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1974 \u00e0 Vilnius, est un violoniste et altiste lituanien. En 1978, il \u00e9migre avec ses parents musiciens en Autriche. En 1983, il entre au Conservatoire de Vienne et \u00e9tudie le violon avec Boris Kuschnir qui l'\u00e9l\u00e8ve dans la tradition de l'\u00e9cole de violon sovi\u00e9tique. Il prend \u00e9galement des cours priv\u00e9s avec Pinchas Zukerman. Il donne son premier concert public en 1984 et commence une carri\u00e8re d'enfant prodige. En 1988, il remporte le premier prix du Concours Eurovision des jeunes musiciens, ce qui lui permet de se produire au Festival de Berlin avec Lorin Maazel et avec l'Orchestre philharmonique de Vienne sous la direction de Riccardo Muti \u2014 le plus jeune soliste \u00e0 jouer avec cet orchestre. Sa carri\u00e8re se d\u00e9veloppe en Europe et aux \u00c9tats-Unis avec les chefs les"@fr,
        "\u042e\u043b\u0438\u0430\u0301\u043d \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0301\u0445\u043b\u0438\u043d (\u043d\u0435\u043c. Julian Rachlin; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1974, \u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u044e\u0441) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0435\u0446 \u0438\u0437 \u0421\u0421\u0421\u0420."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30e9\u30af\u30ea\u30f3\uff08Julian Rachlin\u30011974\u5e7412\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u30fb\u30f4\u30a3\u30ea\u30cb\u30e5\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49416037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julian_Rachlin>,
        <http://viaf.org/viaf/49416037>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31d86f8d-f2e6-42e0-ae83-f4317e9af497>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julian_rachlin_ta_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julian_Rachlin.
doremus_artist:c6876687-efad-3507-b54a-d0cc8b21bbc4
owl:sameAs viaf:48792081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48792081>.
doremus_artist:c69c1732-c812-3546-af2a-b652177e6200
    owl:sameAs viaf:10254831;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10254831>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ern_Balogh.
doremus_artist:c746eb77-8030-3afb-a0f4-629c3f687e21
owl:sameAs viaf:22566709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22566709>.
doremus_artist:c7883559-1ce8-3185-aa10-01e54199811d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fribourg,_Switzerland>;
    rdfs:comment
        "Emmanuel Siffert (born 1967 in Fribourg, Switzerland) is a Swiss conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:85088178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Siffert>,
        <http://viaf.org/viaf/85088178>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmanuel_Siffert.
doremus_artist:c82cea12-6844-3ff6-8ea3-95aff5ce502a
owl:sameAs viaf:24737869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24737869>.
doremus_artist:ca4b8dcc-51c5-3e4b-8f24-87f78deb030e
owl:sameAs viaf:56345756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56345756>.
doremus_artist:ca60e7d9-3426-3bc5-b386-1f6e51d4708e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_(Oder)>;
    dbp:deathPlace dbr:Griebnitz_Canal;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0628\u064a\u0631\u0646\u062a \u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u0634 \u0641\u064a\u0644\u0647\u0644\u0645 \u0641\u0648\u0646 \u0643\u0644\u0627\u064a\u0633\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Bernd Heinrich Wilhelm von Kleist) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 18 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1777 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0641\u0648\u0631\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0648\u062f\u0631 - \u0648\u0645\u0627\u062a \u0641\u064a 21 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1811 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0648\u0642\u0627\u0635 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0646\u0627\u0634\u0631 \u0648\u0648\u0637\u0646\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0643\u0644\u0627\u064a\u0633\u062a \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0639\u0632\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647 \u0648\u0639\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u064a\u0645\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u062a\u064a\u0643\u064a\u0629."@ar,
        "A lui \u00e8 intitolato il prestigioso premio Kleist per la letteratura tedesca."@it,
        "Bernd Heinrich Wilhelm von Kleist (* 18. Oktober, nach Kleists eigenen Angaben 10. Oktober 1777 in Frankfurt (Oder); \u2020 21. November 1811 am Stolper Loch, heute Kleiner Wannsee (Berlin)) war ein deutscher Dramatiker, Erz\u00e4hler, Lyriker und Publizist. Kleist stand als \u201eAu\u00dfenseiter im literarischen Leben seiner Zeit [\u2026] jenseits der etablierten Lager\u201c und der Literaturepochen der Weimarer Klassik und der Romantik. Bekannt ist er vor allem f\u00fcr das \u201ehistorische Ritterschauspiel\u201c Das K\u00e4thchen von Heilbronn, seine Lustspiele Der zerbrochne Krug und Amphitryon, das Trauerspiel Penthesilea sowie f\u00fcr seine Novellen Michael Kohlhaas und Die Marquise von O...."@de,
        "Bernd Heinrich Wilhelm von Kleist (18 October 1777 \u2013 21 November 1811) was a German poet, dramatist, novelist and short story writer. The Kleist Prize, a prestigious prize for German literature, is named after him, as was the Kleist Theater in his birthplace."@en,
        "Bernd Heinrich Wilhelm von Kleist (Frankfurt (Oder), 18 oktober (volgens Kleist zelf 10 oktober) 1777 \u2014 Berlijn, 21 november 1811) was een Duits schrijver, dichter, essayist en toneelschrijver."@nl,
        "Bernd Heinrich Wilhelm von Kleist (Frankfurt an der Oder, 18 de Outubro de 1777 \u2013 Berlim-Wannsee, 21 de novembro de 1811) foi um poeta, romancista, dramaturgo e contista alem\u00e3o. \u00c9 conhecido por sua com\u00e9dia O Jarro Quebrado, pela trag\u00e9dia Pentesileia bem como por sua novela Michael Kohlhaas."@pt,
        "Heinrich Wilhelm von Kleist (Fr\u00e1ncfort del \u00d3der, Brandeburgo, 18 de octubre de 1777\u2013Berl\u00edn, 21 de noviembre de 1811) fue un poeta, dramaturgo y novelista alem\u00e1n, considerado uno de los principales escritores dram\u00e1ticos del llamado romanticismo alem\u00e1n y de toda la literatura alemana. Sin embargo, no goz\u00f3 de predicamento en vida, y hubo que esperar hasta el siglo XX para que se reconociese su papel destacado y sus obras pasasen a convertirse en una pieza del repertorio cl\u00e1sico alem\u00e1n."@es,
        "Heinrich von Kleist (ur. 18 pa\u017adziernika 1777, wed\u0142ug niekt\u00f3rych \u017ar\u00f3de\u0142 10 pa\u017adziernika, we Frankfurcie nad Odr\u0105, zm. 21 listopada 1811 w Wannsee pod Berlinem) \u2013 niemiecki pisarz, dramaturg, poeta i publicysta. W latach 1808\u20131810 redagowa\u0142 w Dre\u017anie pismo artystyczne Phoebus, a tak\u017ce periodyk Berliner Abendblatter. Pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo w pobli\u017cu Wannsee w okolicach Berlina. Zastrzeli\u0142 si\u0119 wraz ze swoj\u0105 przyjaci\u00f3\u0142k\u0105, Henriett\u0105 Vogel. Zas\u0142yn\u0105\u0142 g\u0142\u00f3wnie jako dramaturg, autor licznych sztuk, m.in.: Uwa\u017cany za tw\u00f3rc\u0119 niemieckiej nowelistyki psychologicznej, np.: Wybory polskie:"@pl,
        "Heinrich von Kleist, de son nom complet Bernd Heinrich Wilhelm von Kleist, (Francfort-sur-l'Oder le 18 octobre 1777 \u2013 Berlin, Wannsee, le 21 novembre 1811) est un \u00e9crivain allemand, po\u00e8te, dramaturge et essayiste."@fr,
        "\u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0444\u043e\u043d \u041a\u043b\u0435\u0439\u0441\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Bernd Heinrich Wilhelm von Kleist; 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1777, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041e\u0434\u0435\u0440\u0435 \u2014 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1811, \u0412\u0430\u043d\u0437\u0435\u0435, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u041f\u043e\u0442\u0441\u0434\u0430\u043c\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0437\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430 (\u00ab\u041c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0437\u0430 \u0434'\u041e\u00bb 1808, \u00ab\u0417\u0435\u043c\u043b\u0435\u0442\u0440\u044f\u0441\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0427\u0438\u043b\u0438\u00bb, \u00ab\u041e\u0431\u0440\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0421\u0430\u043d-\u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0433\u043e\u00bb). \u0412 1912 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u0430\u044f \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041a\u043b\u0435\u0439\u0441\u0442\u0430."@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30c8 \uff08Heinrich von Kleist \u30011777\u5e7410\u670818\u65e5 - 1811\u5e7411\u670821\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u76f4\u60c5\u5954\u653e\u3067\u6975\u7aef\u306b\u8d70\u308b\u6027\u683c\u306f\u5f53\u6642\u306e\u793e\u4f1a\u3068\u99b4\u67d3\u307e\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f20\u4e16\u7d00\u306b\u5165\u3063\u3066\u304b\u3089\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u307e\u308a\u3001\u73fe\u4ee3\u3067\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5287\u4f5c\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8d1d\u6069\u5fb7\u00b7\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u5a01\u5ec9\u00b7\u51af\u00b7\u514b\u83b1\u65af\u7279\uff08Bernd Heinrich Wilhelm von Kleist\uff0c1777\u5e7410\u670818\u65e5\u5965\u5f97\u6cb3\u7554\u6cd5\u5170\u514b\u798f\u20141811\u5e7411\u670821\u65e5\u4e07\u585e\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u8bd7\u4eba\u3001\u620f\u5267\u5bb6\u3001\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u3002 \u514b\u83b1\u65af\u7279\u7684\u5bb6\u65cf\u662f\u666e\u9c81\u58eb\u4f20\u7edf\u7684\u519b\u4e8b\u4e16\u5bb6\uff0c\u51fa\u73b0\u4e86\u8bb8\u591a\u9ad8\u7ea7\u5c06\u9886\u3002\u7236\u4eb2\u7ea6\u963f\u5e0c\u59c6\u00b7\u5f17\u91cc\u5fb7\u5229\u5e0c\u00b7\u51af\u00b7\u514b\u83b1\u65af\u7279\u66fe\u53c2\u52a0\u4e03\u5e74\u6218\u4e89\uff0c\u5b98\u81f3\u5c11\u6821\uff0c\u4e8e1788\u5e74\u53bb\u4e16\u3002 \u5e74\u5e7c\u65f6\u7684\u514b\u83b1\u65af\u7279\u5373\u663e\u793a\u51fa\u6587\u5b66\u624d\u534e\u3002\u4f46\u9075\u5faa\u5bb6\u65cf\u4f20\u7edf\uff0c1792\u5e74\uff0c\u52a0\u5165\u6ce2\u8328\u5766\u7684\u8fd1\u536b\u519b\u56e2\u6210\u4e3a\u519b\u5b98\u3002\u7fcc\u5e74\u6bcd\u4eb2\u53bb\u4e16\uff0c\u5373\u8bf7\u5047\u6599\u7406\u4e27\u4e8b\u3002\u8fc7\u540e\u53c2\u52a0\u4e86\u666e\u9c81\u58eb\u3001\u5965\u5730\u5229\u8054\u519b\u5e72\u6d89\u6cd5\u56fd\u9769\u547d\u7684\u6218\u4e89\u3002\u56e0\u4e0d\u559c\u6b22\u519b\u961f\u523b\u677f\u7684\u751f\u6d3b\uff0c1799\u5e74\u9000\u5f79\u3002 \u5f53\u5e74\uff0c\u514b\u83b1\u65af\u7279\u8fdb\u5165\u5965\u5f97\u6cb3\u7554\u6cd5\u5170\u514b\u798f\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\u6cd5\u5f8b\u53ca\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\uff0c\u5e76\u4e0e\u4e00\u5c06\u519b\u7684\u5973\u513f\u8ba2\u5a5a\u30021800\u5e74\uff0c\u5728\u67cf\u6797\u7684\u666e\u9c81\u58eb\u7a0e\u52a1\u5de5\u5546\u90e8\u8c0b\u5f97\u5dee\u4e8b\u3002\u7531\u4e8e\u538c\u6076\u5b98\u50da\u4e3b\u4e49\u4f5c\u98ce\uff0c\u4e00\u5e74\u540e\u653e\u5f03\u516c\u804c\u3002 \u53bb\u804c\u540e\u7684\u514b\u83b1\u65af\u7279\u6c89\u6d78\u5728\u5eb7\u5fb7\u7684\u54f2\u5b66\u4e2d\uff0c\u6253\u7b97\u53bb\u5df4\u9ece\u63a8\u5e7f\u5eb7\u5fb7\u601d\u60f3\uff0c\u5e76\u63d0\u9ad8\u81ea\u8eab\u6cd5\u8bed\u6c34\u5e73\u30021801\u5e744\u6708\uff0c\u4e0e\u59d0\u59d0\u4e4c\u5c14\u91cc\u514b\u524d\u5f80\u5df4\u9ece\u3002\u9996\u5148\u5728\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u6b23\u8d4f\u827a\u672f\u54c1\u30027\u6708\u62b5\u8fbe\u5df4\u9ece\u3002\u5728\u5df4\u9ece\u4ed6\u89c2\u5bdf\u6cd5\u56fd\u7684\u793e\u4f1a\u751f\u6d3b\uff0c\u79ef\u7d2f\u4e86\u65e5\u540e\u5199\u4f5c\u7684\u7d20\u6750\u3002 1808\u5e74\uff0c\u4ed6\u7684\u5267\u672c\u300a\u8d6b\u5c14\u66fc\u6218\u5f79\u300b\u5b8c\u6210\uff0c\u4e3a\u53cd\u62ff\u7834\u4ed1\u7684\u8d77\u4e49\u8005\u6240\u8d4f\u8bc6\u30021810\u5e74\uff0c\u4ed6\u521b\u529e\u300a\u67cf\u6797\u665a\u62a5\u300b\uff0c\u62a8\u51fb\u666e\u9c81\u58eb\u7684\u4eb2\u62ff\u7834\u4ed1\u653f\u7b56\uff0c\u53cd\u5bf9\u62ff\u7834\u4ed1\u7684\u4fb5\u7565\u3002\u8fd9\u4efd\u62a5\u7eb8\u4e3a\u5fb7\u56fd\u665a\u62a5\u7684\u5148\u9a71\u3002 \u751f\u524d\u75db\u82e6\u7684\u514b\u83b1\u65af\u7279\uff0c\u7ec8\u4e8e\u572819\u4e16\u7eaa\u672b\u5f97\u5230\u80af\u5b9a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7392307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_von_Kleist>,
        <http://viaf.org/viaf/7392307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/773d043c-e288-4b31-83d8-2df8080d23cc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kleist,_Heinrich_von.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_von_Kleist.
doremus_artist:ca93ee3d-a902-3c91-8191-c84019516837
    rdfs:comment
        "Martin Lovett OBE (born 3 February 1927) is an English cellist, known as the cellist with the Amadeus Quartet. When he was 11, his father, a cellist with the London Philharmonic Orchestra, gave him his first lessons. At 15, he won a scholarship to the Royal College of Music in London. He joined the Amadeus Quartet at the age of 19, in 1947. They remained together for 40 years, until the death of violist Peter Schidlof in 1987, when they decided to disband. A fellow of the Royal Society of Arts, he also acts as a judge in many international chamber music competitions."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041b\u043e\u0432\u0435\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Martin Lovett; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1927) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0412 1947 \u0433. \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043a \u0442\u0440\u0451\u043c \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0431\u0435\u0436\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0410\u043d\u0448\u043b\u044e\u0441\u0430 (\u041d\u043e\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0440\u0430\u0439\u043d\u0438\u043d, \u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434 \u041d\u0438\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c, \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0428\u0438\u0434\u043b\u043e\u0444). \u0420\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0443\u0441-\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442 \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0417\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0440\u043e\u043a\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0432\u044b\u0440\u0430\u0437\u0438\u0432\u0448\u0435\u0435\u0441\u044f, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u0445 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438. \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:28225955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Lovett>,
        <http://viaf.org/viaf/28225955>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fad836ae-9904-42d6-a90e-bb6f3de3a04e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Lovett.
doremus_artist:ca9f26b7-aab0-329a-bf34-aceefb59de33
    dbp:birthPlace dbr:Weybridge;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Colin Davis, CH, CBE (25 de septiembre de 1927, Weybridge, Surrey, Reino Unido - 14 de abril de 2013) fue uno de los directores de orquesta brit\u00e1nicos m\u00e1s importantes del siglo XX especializado en Wolfgang Amadeus Mozart, Jan Sibelius, Ludwig van Beethoven, Edward Elgar y, sobre todo, por la revalorizaci\u00f3n de la obra de Hector Berlioz y Michael Tippett."@es,
        "Colin Davis, n\u00e9 le 25 septembre 1927 \u00e0 Weybridge (Surrey, Angleterre) et mort le 14 avril 2013 (\u00e0 85 ans) \u00e0 Londres, est un chef d'orchestre britannique."@fr,
        "Colin Rex Davis, CBE (Weybridge, 25 de setembro de 1927 - 14 de abril de 2013) foi um maestro ingl\u00eas."@pt,
        "Colin Rex Davis, CH, CBE (Weybridge, 25 september 1927 \u2013 Londen, 14 april 2013) was een Britse dirigent."@nl,
        "Sir Colin Rex Davis CH CBE (25 September 1927 \u2013 14 April 2013) was an English conductor. He was particularly noted for his advocacy of the music of Hector Berlioz and of Michael Tippett."@en,
        "Sir Colin Rex Davis, CH, CBE (* 25. September 1927 in Weybridge; \u2020 14. April 2013 in London) war ein englischer Dirigent."@de,
        "\u0421\u044d\u0440 \u041a\u043e\u043b\u0438\u043d \u0420\u0435\u043a\u0441 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Colin Rex Davis; 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1927 \u2014 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2013) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30b3\u30ea\u30f3\u30fb\u30ec\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\uff08Sir Colin Rex Davis, CH, CBE, 1927\u5e749\u670825\u65e5 - 2013\u5e744\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u79d1\u6797\u00b7\u96f7\u514b\u65af\u00b7\u6234\u7ef4\u65af\u7235\u58eb\uff0cCH\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Colin Rex Davis\uff0c1927\u5e749\u670825\u65e5\uff0d2013\u5e744\u670814\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u521a\u5f00\u59cb\u7684\u65f6\u5019\u4ed6\u5728\u4f26\u6566\u5b66\u4e60\u5355\u7c27\u7ba1\u30021983\u5e74\u52301992\u5e74\u4ed6\u6307\u6325\u5df4\u4f10\u5229\u4e9a\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u30021983\u5e74\uff0c\u4ed6\u83b7\u5f97\u5361\u5c14\u00b7\u963f\u739b\u4e22\u65af\u00b7\u54c8\u7279\u66fc\u5956\u724c\u3002\u81ea1995\u5e74\u4ed6\u662f\u4f26\u6566\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u3002\u53e6\u5916\u4ed6\u4e5f\u662f\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u56fd\u7acb\u4e50\u56e2\u7684\u8363\u8a89\u6307\u6325\u3002 \u6234\u7ef4\u65af\u64c5\u957f\u6307\u6325\u7684\u662f\u767d\u907c\u58eb\u548c\u897f\u8d1d\u6d41\u58eb\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 2013\u5e744\u670814\u65e5\uff0c\u6234\u7dad\u65af\u65bc\u502b\u6566\u56e0\u75c5\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10032941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colin_Davis>,
        <http://viaf.org/viaf/10032941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/68ee0381-c3a6-4b41-ad68-9de513e8e97f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Colin_Davis_(1967).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colin_Davis.
doremus_artist:cab632d1-0451-3ad3-9047-4bdcb171ec12
owl:sameAs viaf:60730288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60730288>.
doremus_artist:caf6683c-b7f7-3797-ae94-fc0aa95eae41
owl:sameAs viaf:31534354; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31534354>.
doremus_artist:cb56e58b-7b8c-3ead-8016-b28e3dae1f0d
    dbp:birthPlace dbr:Pretoria;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0632\u064a\u0646 \u0628\u064a\u0643\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Zain Bhikha) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 9 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1974) \u0647\u0648 \u0645\u064f\u0646\u0634\u062f \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0646\u0627\u0634\u064a\u062f \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u060c \u062d\u0642\u0642 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627 \u0645\u0644\u062d\u0648\u0638\u0627 \u0643\u0645\u064f\u0646\u0634\u062f \u0644\u0644\u0623\u0646\u0627\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u0629. \u0627\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0628\u0645\u0646\u0634\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u064a\u0646 \u0622\u062e\u0631\u064a\u0646\u060c \u0645\u062b\u0644 \u064a\u0648\u0633\u0641 \u0625\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0648\u062f\u0627\u0648\u0648\u062f \u0648\u0627\u0631\u0646\u0633\u0628\u064a\u060c \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0641\u0631\u062f\u064a\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064925\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Zain Bhikha (* 9. August 1974) ist ein s\u00fcdafrikanischer S\u00e4nger und Songwriter. Bekannt wurde Zain Bhikha haupts\u00e4chlich durch Titel der Kategorien Islamischer Gesang und Nasheed. Mehrere Alben wurden in Zusammenarbeit mit bekannten K\u00fcnstlern wie Yusuf Islam und Dawud Wharnsby Ali Tied aufgenommen. Haupts\u00e4chlich arbeitet Zain Bhikha mit einem Schlagzeuger und mehreren Backup-S\u00e4ngern, die auch schon durch die Musik des Disney-Films K\u00f6nig der L\u00f6wen Bekanntheit erlangten."@de,
        "Zain Bhikha (Pretoria, Zuid-Afrika, 9 augustus 1974) is een Zuid-Afrikaanse singer-songwriter. Zain Bhikha is een moslim, die bekend werd als uitvoerder van Nasheed-liederen. Hij werkt veel samen met andere prominente islamitische entertainers, zoals Yusuf Islam (Cat Stevens) en Dawud Wharnsby Ali. Zains muziek bestaat vooral uit teksten over de islam, die hij zingt met meestal alleen drums. Bhikha werd geboren als enige zoon van Rashid en Mariam Bhikha. Hij heeft drie zussen: Zubida, Aysha en Nasima."@nl,
        "Zain Bhikha (born 9 August 1974) is a South African singer-songwriter who performs Islamic nasheed songs. Associated with other Muslim musicians, including Yusuf Islam and Dawud Wharnsby, Bhikha has collaborated on albums and also released several solo albums. Bhikha sometimes performs with a drummer and several backup vocalists who were the African singers in the Disney cartoon movie The Lion King."@en,
        "Zain Bhikha (n\u00e9 le 9 ao\u00fbt 1974) est un Indien d'Afrique du Sud chanteur-compositeur, qui a atteint la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 en tant qu'interpr\u00e8te des chants islamiques Nasheed. Li\u00e9 \u00e0 d'autres \u00e9minentes personnalit\u00e9s musulmanes, dont Yusuf Islam et Dawud Wharnsby, Bhikha a collabor\u00e9 sur les albums d'autres artistes, et a sorti plusieurs albums solo ainsi. Il a \u00e9crit plusieurs albums religieux sur l'islam."@fr;
    owl:sameAs viaf:5245136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zain_Bhikha>,
        <http://viaf.org/viaf/5245136>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99b2ad02-c573-4355-83e0-7fcb52006aec>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zain_Bhikha.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zain_Bhikha.
doremus_artist:cba20d25-1e53-3f57-8070-cba6ad0dde24
owl:sameAs viaf:81760850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81760850>.
doremus_artist:cbf12a5e-2301-3b90-9ca2-39f2d242b90d
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Sivadier est un com\u00e9dien, auteur et metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et d'op\u00e9ra, n\u00e9 le 11 juillet 1963. Form\u00e9 comme com\u00e9dien au Centre th\u00e9\u00e2tral du Maine, puis \u00e9l\u00e8ve du Th\u00e9\u00e2tre national de Strasbourg."@fr;
    owl:sameAs viaf:190602511;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Sivadier>,
        <http://viaf.org/viaf/190602511>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-François_Sivadier.
doremus_artist:cc95cda0-bd54-3944-99a4-672d079be426
    rdfs:comment
        "Mikael Gustaf Lennart Samuelson (born 9 March 1951) is a Swedish baritone opera singer, actor and composer. Samuelson is the son of the famous musician and music arranger Bror Samuelson. Mikael Samuelson has been considered as one of the greatest Swedish musical performers and composers, especially for his versions of the songs of Evert Taube and Fred \u00c5kerstr\u00f6m."@en;
    owl:sameAs viaf:114176256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikael_Samuelson>,
        <http://viaf.org/viaf/114176256>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mikael_Samuelson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikael_Samuelson.
doremus_artist:ccb22f14-bcdb-3451-b333-bd9f3a335923
    dbp:birthPlace dbr:Batumi;
    dbp:deathPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Odysseas Dimitriadis (July 7, 1908 \u2013 April 28, 2005) was a Greek and Soviet classical music conductor. During his 70-year career, Odysseas had conducted a number of the world's leading orchestras, as well as being a main conductor of Georgia, USSR state orchestra and the Bolshoy Theatre orchestra. In 1980 he conducted during the opening and closing ceremony of the 1980 Summer Olympics, held in Moscow. He has received a number of awards and titles, including Ambassador of Hellenism, National Artist of the Soviet Union and Golden Medal of Athens."@en,
        "\u041e\u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u0301\u0439 \u0410\u0445\u0438\u043b\u043b\u0435\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0430\u0301\u0434\u0438 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10dd\u10d3\u10d8\u10e1\u10d4\u10d8 \u10d3\u10d8\u10db\u10d8\u10e2\u10e0\u10d8\u10d0\u10d3\u10d8; 1908\u20142005) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1958)."@ru;
    owl:sameAs viaf:32187904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Odysseas_Dimitriadis>,
        <http://viaf.org/viaf/32187904>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Odysseas_Dimitriadis.
doremus_artist:cce89344-3140-3be5-8ff7-660465f971a1
owl:sameAs viaf:228066854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228066854>.
doremus_artist:cd260059-46d1-3371-9cd7-314e4716109c
owl:sameAs viaf:44489398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44489398>.
doremus_artist:cd4ee672-1dda-3210-bd8d-2767d2b2fb3a
    dbp:birthPlace dbr:Keitum;
    dbp:deathPlace dbr:Marburg;
    rdfs:comment
        "Cornelius Uwe Gustav Jenner (* 3. Dezember 1865 in Keitum auf Sylt; \u2020 29. August 1920 in Marburg) war ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Gustav Jenner (Keitum, Sylt, 3 de diciembre de 1865 - Marburgo, 29 de agosto de 1920) fue un compositor y director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Gustav Jenner est un compositeur et chef d\u2019orchestre allemand, n\u00e9 \u00e0 Keitum le 3 d\u00e9cembre 1865 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Marbourg le 29 ao\u00fbt 1920."@fr,
        "Gustav Uwe Jenner, (3 December 1865 \u2013 29 August 1920), was a German composer, conductor and musical scholar whose chief claim to fame is that he was the only formal composition pupil of Johannes Brahms. Jenner published two volumes of recollections of Brahms, Brahms als Mensch, Lehrer und K\u00fcnstler (Brahms as Man, Teacher and Artist) (Marburg, 1905) which, viewing Brahms from a unique vantage point, are a valuable biographical source."@en,
        "\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\uff08\u30a6\u30fc\u30f4\u30a7\u30fb\uff09\u30a4\u30a7\u30ca\u30fc\uff08Gustav Uwe Jenner, 1865\u5e7412\u67083\u65e5 \u5317\u6d77\u306e\u30ba\u30e5\u30eb\u30c8\u5cf6\u30ab\u30a4\u30c8\u30a5\u30e0\u51fa\u8eab - 1920\u5e748\u670829\u65e5 \u30de\u30fc\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u3066\u6ca1\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306b\u516c\u5f0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u552f\u4e00\u306e\u5f1f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a4\u30a7\u30ca\u30fc\u306e\u7236\u89aa\u306f\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u533b\u5e2b\u3067\u3001\u7a2e\u75d8\u306e\u767a\u898b\u8005\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30b8\u30a7\u30f3\u30ca\u30fc\uff08\u59d3\u306e\u7db4\u308a\u304cJenner\uff09\u3084\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30f3\u30d0\u30e9\u306e\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u306b\u3042\u308b\u30a2\u30fc\u30eb\u30cc\u30fc\u30f4\u30a9\u30fc\u69d8\u5f0f\u306e\u30c7\u30d1\u30fc\u30c8\u306e\u5275\u696d\u8005\u3068\u7e01\u7d9a\u304d\u3067\u3042\u308b\u3068\u8a00\u3044\u5f35\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30a4\u30a7\u30ca\u30fc\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u5ba4\u5185\u697d\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u30013\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3068\u30db\u30eb\u30f3\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u30013\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3084\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u306a\u3069\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u307b\u304b\u306b\u5408\u5531\u66f2\u3084\u58f0\u697d\u66f2\u3082\u3042\u308b\u3002\u304d\u308f\u3081\u3066\u4fdd\u5b88\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u5f37\u70c8\u306a\u523b\u5370\u3092\u3068\u3069\u3081\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u8868\u73fe\u3082\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u3064\u306d\u306b\u5de7\u307f\u306b\u52b4\u4f5c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39641627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustav_Jenner>,
        <http://viaf.org/viaf/39641627>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustav_Jenner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustav_Jenner.
doremus_artist:cd5880fd-d208-3d1d-bc83-ec6f5fc24946
    rdfs:comment
        "Sydney Edmund Tolchard Evans (20 September 1901 - 12 March 1978) was a British songwriter, composer, pianist and bandleader, whose works were popular from the 1920s to the 1960s. He was born in West Kilburn, London, the son of Edmund George Evans and his wife Maud, n\u00e9e Tolchard. The family later moved to Willesden, where Evans lived for the rest of his life. He started playing piano at the age of six, and studied orchestration and conducting with a view to becoming a classical musician, but in 1919 joined the staff of the Lawrence Wright popular music publishing company. In 1924, he left to work as a pianist for silent films and dance bands, before establishing his own band at the Queen's Hotel, Westcliff-on-Sea, later moving to the Palace Hotel, Southend, where he stayed through most of t"@en;
    owl:sameAs viaf:39644860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tolchard_Evans>,
        <http://viaf.org/viaf/39644860>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7db0cd7c-23d0-411f-a26f-03adc99050ea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tolchard_Evans.
doremus_artist:cd62cf86-2321-3c06-be6d-bcc2e9879c56
    owl:sameAs viaf:64001429;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64001429>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Louis_Bauer.
doremus_artist:cd759d12-2af5-3064-9f14-79dfd08fe9ac
owl:sameAs viaf:85939342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85939342>.
doremus_artist:d0f4c9b1-a135-35e3-9584-af22ed6ae634
    rdfs:comment
        "Gabriel Bataille (n\u00e9 entre juin 1574 et juin 1575, probablement dans la Brie, mort le 17 d\u00e9cembre 1630, est un musicien fran\u00e7ais, luthiste et compositeur d'airs de cour.\u2191 D\u2019apr\u00e8s sa d\u00e9position au proc\u00e8s de L\u00e9onora Galiga\u00ef : le 9 juin 1617 il a 42 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:69129248;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gabriel_Bataille>,
        <http://viaf.org/viaf/69129248>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gabriel_Bataille.
doremus_artist:d1617768-9b14-37d8-b06c-87117ac3d06d
    dbp:birthPlace dbr:Blackpool;
    rdfs:comment
        "Hamish Hamilton (born Mark Hamilton; 8 April 1966) is a British director. He has directed the Super Bowl halftime show and ceremonies like the Academy Awards and MTV Video Music Awards."@en;
    owl:sameAs viaf:107448632;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hamish_Hamilton_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/107448632>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Hamish_Hamilton_(director)>.
doremus_artist:d1cf6593-e746-338f-b1a0-5be78a44ddb3
    owl:sameAs viaf:46952702;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46952702>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9ce3c56-c7cc-445b-b45d-93f9660b58d3>.
doremus_artist:d1d77c1e-717c-3cec-8a44-b33f9f1a40d7
owl:sameAs viaf:68749827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68749827>.
doremus_artist:d25118f2-f6b5-3eaf-be46-3b913f160abc
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kastner. Jean-Georges Kastner, n\u00e9 le 9 mars 1810 \u00e0 Strasbourg et mort le 19 d\u00e9cembre 1867 \u00e0 Paris, est un compositeur et un musicologue alsacien, th\u00e9ologien protestant de formation."@fr,
        "Dopo aver gi\u00e0 realizzato quattro opere, si rec\u00f2 a Parigi per proseguire i suoi studi sotto la guida di Berton e Antonin Reicha. Nel 1837 pubblic\u00f2 un saggio intitolato Trait\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral d'instrumentation che venne accolto favorevolmente dal Conservatorio. \u00c8 stato autore di varie opere (B\u00e9atrice, La Maschera, Les Nonnes de Robert le Diable); ha composto anche Livres-partitions, una sorta di sinfonie vocali e strumentali introdotte da saggi storici sui protagonisti (Les dans des morts, De la danse macabre); ha prodotto anche liriche vocali, musica strumentale da camera, orchestrale."@it,
        "Jean-Georges Kastner, born 9 March 1810 in Strasbourg, died 19 December 1867 in Paris, was a composer and musicologist."@en,
        "Johann Georg Kastner (frz. auch Jean-Georges Kastner, * 9. M\u00e4rz 1810 in Stra\u00dfburg; \u2020 19. Dezember 1867 in Paris) war ein deutsch-franz\u00f6sischer Komponist und Musikschriftsteller."@de,
        "\u0416\u0430\u043d \u0416\u043e\u0440\u0436 \u041a\u0430\u0441\u0442\u043d\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Jean-Georges Kastner; 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1810, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1867, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u041e\u0439\u0433\u0435\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041a\u0430\u0441\u0442\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u7236\u89aa\u306f\u30c7\u30c8\u30f4\u30a3\u30ec\u30fc\u30eb\uff08Dettwiller\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ca\u30fc\uff08Johann Georg Kastner\uff09\u3067\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30f4\u30a7\u30eb\u30c8\uff08W\u0153rth\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30b6\u30ed\u30e1\u30fb\u30d7\u30d5\u30a1\u30a4\u30d5\u30a1\u30fc\uff08Marie Salome geb. Pfeiffer\uff09\u3002\u697d\u624d\u306b\u6075\u307e\u308c\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u7236\u89aa\u306e\u8981\u671b\u3092\u5bb9\u308c\u30011827\u5e74\u304b\u30891832\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u795e\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u30021835\u5e74\u306b\u6b4c\u5287\u300a\u30b5\u30eb\u30de\u30bf\u30a4\u306e\u5973\u738b\u300b\u304c\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3067\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u5f8c\u306b\u3001\u540c\u5e02\u306e\u8a55\u8b70\u4f1a\u3088\u308a\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u540c\u5e74\u3088\u308a\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30e9\u30a4\u30d2\u30e3\u3068\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30e2\u30f3\u30bf\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30c8\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 1837\u5e745\u670816\u65e5\u306b\u3001\u9580\u4eba\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30de\u30d6\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30eb\u30bd\u30fc\uff08L\u00e9onie Amable Alberte Boursault\uff09\u3068\u30d1\u30ea\u3067\u7d50\u5a5a\u3059\u308b\u3002\u65b0\u5a66\u304c\u88d5\u798f\u3060\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u30ab\u30b9\u30c8\u30cd\u30eb\u306f\u7d4c\u6e08\u7684\u306a\u4e0d\u5b89\u306a\u3057\u3067\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u306b\u643a\u308f\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002\u306a\u304a\u3001\u606f\u5b50\u306e\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30cd\u30eb\u306f\u3001\u30d4\u30ed\u30d5\u30a9\u30f3\uff08Pyrophon\uff09\u3068\u3044\u3046\u697d\u5668\u306e\u767a\u660e\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ab\u30b9\u30c8\u30cd\u30eb\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u69d8\u5f0f\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u5fb9\u5e95\u3057\u3066\u3001\u5408\u5531\u306a\u3069\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u7684\u306a\u8981\u7d20\u3092\u63a1\u308a\u5165\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32096522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Georges_Kastner>,
        <http://viaf.org/viaf/32096522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62d84974-5e7f-4b59-9049-fa489f3d9b5a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Georges_Kastner_Adolphe_Berdoy_1867_BNF_Gallica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Georges_Kastner.
doremus_artist:d25c24c6-0f6e-3c8a-9628-6ba6a5355e21
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Felipe Mancini (em franc\u00eas: Philippe; 26 de maio de 1641 em Roma - 8 de maio de 1707 em Paris), Duque de Nevers, conhecido como "de Nivernais", sobrinho de Mazarino, era irm\u00e3o de Laure-Victoire, Paul, Olympe, Marie, Hortense, Alphonse e Marie Anne Mancini."""@pt,
        "Philippe Jules Mancini (1641, Rome - 1707, Paris), Duke of Nevers, was the nephew of Cardinal Mazarin, chief minister of France immediately after the death of King Louis XIII. He was the brother of the five famous Mancini sisters, who along with two of their female Martinozzi cousins, were known at the court of King Louis XIV of France as the Mazarinettes."@en,
        "Philippe Mancini (26 mai 1641 \u00e0 Rome-8 mai 1707 \u00e0 Paris) \u00e9tait un neveu du cardinal Mazarin. Il profita de la faveur dont il jouissait (parrain du roi et premier ministre) pour faire venir sa famille en France, anoblir et titrer ses neveux, marier avantageusement ses ni\u00e8ces. Ainsi Philippe fut-il fait duc de Nevers et pair de France. Il \u00e9tait le fr\u00e8re de :"@fr,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30de\u30f3\u30c1\u30fc\u30cb\uff08Philippe Mancini, 1641\u5e74 - 1707\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8cb4\u65cf\u3001\u30cb\u30f4\u30a7\u30eb\u30cd\u30fc\u516c\u7235\uff08\u30cc\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u516c\u7235\uff09\u3002\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30b6\u30e9\u30f3\u67a2\u6a5f\u537f\u306e\u7525\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002 \u30df\u30b1\u30fc\u30ec\u30fb\u30de\u30f3\u30c1\u30fc\u30cb\u3068\u30b8\u30a7\u30ed\u30fc\u30e9\u30de\u30fb\u30de\u30b6\u30ea\u30fc\u30cb\u306e\u6b21\u7537\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u59c9\u306b\u30e9\u30a6\u30e9\u3001\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30a2\u3001\u30de\u30ea\u30fc\u3001\u5144\u306b\u30dd\u30fc\u30eb\u3001\u59b9\u306b\u30aa\u30eb\u30c6\u30f3\u30b7\u30a2\u3001\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30a2\u30f3\u30ca\u304c\u3044\u308b\u3002\u7236\u304c\u82e5\u304f\u3057\u3066\u6b7b\u3093\u3060\u305f\u3081\u3001\u6bcd\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u3044\u308b\u5144\u30de\u30b6\u30e9\u30f3\u67a2\u6a5f\u537f\u3092\u983c\u308a\u3001\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u3092\u9023\u308c\u3066\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002\u59c9\u59b9\u306f\u30de\u30b6\u30e9\u30f3\u67a2\u6a5f\u537f\u306e\u51fa\u4e16\u306e\u99d2\u3068\u3057\u3066\u653f\u7565\u7d50\u5a5a\u306b\u5229\u7528\u3055\u308c\u305f\u3002\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306f\u9752\u5e74\u6642\u4ee3\u306b\u4f5c\u5bb6\u306e\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30ab\u30ed\u30f3\u306e\u30b5\u30ed\u30f3\u306b\u51fa\u5165\u308a\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u59c9\u306e\u30de\u30ea\u30fc\u306f\u5f8c\u306b\u30b9\u30ab\u30ed\u30f3\u592b\u4eba\u3068\u306a\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fc\u30ba\u3068\u53cb\u4eba\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306f\u30e2\u30f3\u30c6\u30b9\u30d1\u30f3\u4faf\u7235\u592b\u4eba\u306e\u59ea\u3067\u3042\u308b\u30c7\u30a3\u30a2\u30fc\u30cc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306f1707\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u3002 \u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306e\u5b6b\u3067\u3001\u56fd\u52d9\u5927\u81e3\u3067\u8a69\u4eba\u306e\u30cb\u30f4\u30a7\u30eb\u30cd\u30fc\u516c\u7235\u30eb\u30a4\uff1d\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30f3\u30b7\u30fc\u30cb\uff1d\u30de\u30b6\u30ea\u30fc\u30cb\u306f\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u30fc\u30ba\u306e\u4f1a\u54e1\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\uff08\u5ea7\u5e2d\u756a\u53f74\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27331199;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Jules_Mancini>,
        <http://viaf.org/viaf/27331199>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Jules_Mancini.
doremus_artist:d2ead98e-02b6-3364-9e76-283808a7f7fd
owl:sameAs viaf:79671254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79671254>.
doremus_artist:d3c483d4-609f-3358-a4ef-c9afd9aadd64
    owl:sameAs viaf:67660447;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67660447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d7eac32-15da-469f-b7e9-be2349c7b838>.
doremus_artist:d43320de-b005-3b48-a12f-7a5afe187ac2
owl:sameAs viaf:2473696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2473696>.
doremus_artist:d4c7fc31-8128-3a2f-8ebd-7f6b26af3b15
owl:sameAs viaf:85948417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85948417>.
doremus_artist:d5471d43-4aca-3b15-8784-655291ab542a
    dbp:birthPlace dbr:Cape_Town;
    rdfs:comment
        "Abdullah Ibrahim (9 oktober 1934, Kaapstad, Zuid-Afrika) werd geboren als Adolph Johannes Brand en is experimentele jazzmuzikant. Aanvankelijk trad hij op onder de naam Dollar Brand. Hij veranderde zijn naam in Abdullah Ibrahim toen hij zich bekeerde tot de islam. Hij is pianist en componist, maar speelt ook fluit, sopraansaxofoon en cello. Vanaf zijn zevende jaar speelde hij al piano. Hij heeft met de groten van de jazz gespeeld, zoals John Coltrane, Ornette Coleman, Don Cherry, Sunny Murray, Johnny Dyani en Elvin Jones. Zijn bekendste werk:"@nl,
        "Abdullah Ibrahim (arabisch \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0625\u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645,  Geburtsname Adolph Johannes Brand; * 9. Oktober 1934 in Kapstadt) ist ein s\u00fcdafrikanischer Pianist und Komponist. Daneben spielt er auch Fl\u00f6te, Saxophon und Cello. Abdullah Ibrahim gilt als Protagonist des Modern-Creative-Stils in der Jazzmusik. Bevor er seinen aktuellen Namen mit seiner Konversion zum Islam Ende der 1960er Jahre annahm, nannte er sich Dollar Brand. Seine Komposition Mannenberg galt unter dem Apartheid-Regime zeitweise als Hymne der nicht-wei\u00dfen Bev\u00f6lkerung S\u00fcdafrikas."@de,
        "Abdullah Ibrahim (born Adolph Johannes Brand on 9 October 1934 and formerly known as Dollar Brand) is a South African pianist and composer. His music reflects many of the musical influences of his childhood in the multicultural port areas of Cape Town, ranging from traditional African songs to the gospel of the AME Church and ragas, to more modern jazz and other Western styles. Ibrahim is considered the leading figure in the subgenre Cape jazz. Within jazz, his music particularly reflects the influence of Thelonious Monk and Duke Ellington. With his wife, the jazz singer Sathima Bea Benjamin, he is father to the New York underground rapper Jean Grae, as well as to a son, Tsakwe."@en,
        "Abdullah Ibrahim, dawniej znany jako Adolph Johannes Brand oraz Dollar Brand (ur. 9 pa\u017adziernika 1934 w Kapsztadzie) \u2013 po\u0142udniowoafryka\u0144ski pianista i kompozytor jazzowy. Nauk\u0119 na gry fortepianie rozpocz\u0105\u0142 w wieku siedmiu lat. Profesjonalnym muzykiem jazzowym zosta\u0142 w 1949. W 1959 i 1960 gra\u0142 razem z Kippie Moeketsi w zespole The Jazz Epistles w Sophiatown. W 1960 nagrali album, kt\u00f3ry by\u0142 pierwsz\u0105 p\u0142yt\u0105 nagran\u0105 kiedykolwiek przez czarnosk\u00f3rych mieszka\u0144c\u00f3w RPA. Nast\u0119pnie wyst\u0119powa\u0142 podczas europejskiej trasy w musicalu King Kong. Po upadku apartheidu zamieszka\u0142 w Kapsztadzie."@pl,
        "Abdullah Ibrahim, de son vrai nom Adolph Johannes Brand, connu \u00e9galement sous le pseudonyme de Dollar Brand (d'une marque de cigarettes populaires), n\u00e9 le 9 octobre 1934 au Cap (Afrique du Sud), est un pianiste de jazz et compositeur sud-africain."@fr,
        "Adolphe Johannes Brand, conocido en el mundo del jazz, primero como Dollar Brand y posteriormente como Abdullah Ibrahim, es un pianista, saxofonista, violonchelista, flautista, cantante y compositor, nacido en Cape Town, Rep\u00fablica Sudafricana, el 9 de octubre de 1934."@es,
        "\u30a2\u30d6\u30c9\u30a5\u30fc\u30e9\u30fb\u30a4\u30d6\u30e9\u30d2\u30e0(\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u8a9e\uff1a\u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u0644\u0647 \u0625\u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645\u3001\u82f1\u8a9e\uff1aAbdullah Ibrahim\u30011934\u5e7410\u67089\u65e5\u751f\u307e\u308c) \u306f\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ee5\u524d\u306f\u30c0\u30e9\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\uff08Dollar Brand\uff09\u3068\u3044\u3046\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30a4\u30d6\u30e9\u30d2\u30e0\u306f\u5e7c\u5c11\u6642\u4ee3\u3092\u30b1\u30fc\u30d7\u30bf\u30a6\u30f3\u306e\u6e2f\u6e7e\u5730\u57df\u3067\u904e\u3054\u3057\u3001\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6b4c\u3084\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u3001\u30e9\u30fc\u30ac\u304b\u3089\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3084\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u897f\u6d0b\u97f3\u697d\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u591a\u69d8\u306a\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u306f\u3053\u306e\u5e7c\u5c11\u6642\u4ee3\u306e\u5f71\u97ff\u306e\u591a\u304f\u3092\u53cd\u6620\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u7bc4\u56f2\u3067\u306f\u7279\u306b\u30bb\u30ed\u30cb\u30a2\u30b9\u30fb\u30e2\u30f3\u30af\u3068\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u30fb\u30a8\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u5f37\u304f\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002\u30a4\u30d6\u30e9\u30d2\u30e0\u306f\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u3067\u3042\u308b\u30b1\u30fc\u30d7\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u91cd\u93ae\u3068\u306e\u8a55\u4fa1\u3092\u3046\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u59bb\u306f\u30b8\u30e3\u30ba\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u306e\u30b5\u30c6\u30a3\u30de\u30fb\u30d3\u30fc\u30fb\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u3067\u606f\u5b50\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30b0\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u30b7\u30fc\u30f3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:86428405;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abdullah_Ibrahim>,
        <http://viaf.org/viaf/312561290>,
        <http://viaf.org/viaf/86428405>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ffc5ece-07df-447c-ac23-9b4151c5332e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abdullah_Ibrahim_06N4688.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abdullah_Ibrahim.
doremus_artist:d5b1ab82-6065-303a-ac84-1c0bb9c73b78
    dbp:birthPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Oliver Schnyder (* 3. Oktober 1973 in Brugg) ist ein Schweizer Pianist."@de,
        "Oliver Schnyder (born October 3, 1973 in Brugg, Switzerland) is a Swiss classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:218514056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oliver_Schnyder>,
        <http://viaf.org/viaf/218514056>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oliver_Schnyder_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oliver_Schnyder.
doremus_artist:d64fda38-a144-31b7-9ef2-a69bcba7d6e8
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Luigi Romanelli (* 21. Juli 1751 in Rom; \u2020 1. M\u00e4rz 1839 in Mailand) war ein italienischer Librettist."@de,
        "Luigi Romanelli (July 21, 1751 \u2013 March 1, 1839) was an Italian opera librettist. Romanelli was born in Rome. He wrote tens of librettos, most of them for operas to be performed at La Scala in Milan. In the same city he was professor of declamation at the conservatory. Among his most successful works, La pietra del paragone for Rossini, Elisa e Claudio for Mercadante, Fedra for Mayr and La vestale for Pacini Romanelli died in Milan in 1839."@en;
    owl:sameAs viaf:42105834;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Romanelli>,
        <http://viaf.org/viaf/42105834>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Romanelli.
doremus_artist:d70a314e-1907-3607-ad72-117c9fa2fcfa
    dbp:birthPlace dbr:Stavanger;
    rdfs:comment
        "Sigurd Sl\u00e5ttebrekk (* 1968 in Stavanger) ist ein norwegischer Pianist."@de,
        "Sigurd Sl\u00e5ttebrekk (born 6 January 1968) is a Norwegian classical pianist. Born in Stavanger, Norway, Sl\u00e5ttebrekk is acclaimed for his recordings of works by Maurice Ravel and Robert Schumann. He received his earliest piano training from his mother, Karin Sl\u00e5ttebrekk, and Ingeborg Songe-M\u00f8ller. He continued his studies under Einar Steen-N\u00f8kleberg at the Norwegian Academy of Music and Jerome Lowenthal at the Juilliard School and with Lazar Berman."@en;
    owl:sameAs viaf:72528142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigurd_Sl\u00e5ttebrekk>,
        <http://viaf.org/viaf/72528142>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigurd_Slåttebrekk.
doremus_artist:d7d0edee-71ea-3069-93e6-482f3690603c
    rdfs:comment
        "Toni Iordache (17 de diciembre de 1942 en Bildana, cerca de Bucarest, Ruman\u00eda - febrero de 1988 de una diabetes) fue uno de los m\u00e1s virtuosos int\u00e9rpretes gitanos del \u0163ambal (alias c\u00edmbalo). Empez\u00f3 el aprendizaje de este instrumento cuando s\u00f3lo ten\u00eda cuatro a\u00f1os de edad. Tiempo m\u00e1s tarde, recorri\u00f3 varios pa\u00edses europeos como miembro del grupo Cioc\u00e2rlia. Su hijo Leonardo (45 a\u00f1os) y su nieto Bogdan reanudaron ambos la antorcha familiar convirti\u00e9ndose tambi\u00e9n en m\u00fasicos tocadores del \u0163ambal."@es,
        "Toni Iordache (17 d\u00e9cembre 1942 \u00e0 Bildana, pr\u00e8s de Bucarest - f\u00e9vrier 1988 d'un diab\u00e8te) \u00e9tait un virtuose roumain du cymbalum (\u021bambal). Il commen\u00e7a sa formation \u00e0 quatre ans aupr\u00e8s de son p\u00e8re, lui aussi joueur de \u021bambal. Elle continua lors de c\u00e9r\u00e9monies de mariages, sous l'instruction de Mitica Ciuciu, et les sessions avec l'ensemble folklorique de la Radio roumaine, en tant que soliste. Il eut ensuite une longue carri\u00e8re internationale et enregistra nombre de disques notamment chez les firmes Arion et D\u00e9esse."@fr,
        "Toni Iordache (December 17, 1942 \u2013 February 1988) was a Romani-Romanian l\u0103utar and one of the most famous cimbalom (Romanian: \u0163ambal) players in the world. He was nicknamed the God of the Cimbalom and Paganini of the cimbalom."@en;
    owl:sameAs viaf:58693488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toni_Iordache>,
        <http://viaf.org/viaf/58693488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toni_Iordache.
doremus_artist:d84c2a71-74b7-3ef4-80bb-d8eb3ff16f82
owl:sameAs viaf:60182501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60182501>.
doremus_artist:d8a14da4-5648-3e86-a510-0b3b71dd8be1
    rdfs:comment
        "John Plummer (* um 1410; \u2020 5. November 1486 in Windsor) war ein englischer Komponist der Renaissance."@de,
        "John Plummer (also Plomer, Plourmel, Plumere, Polmier, Polumier; c. 1410 \u2013 c. 1483) was an English composer who flourished during the reign of Henry VI of England. Not many of Plummer's compositions survive - only the motets Anna mater matris Christi (Anne, mother of the mother of Christ) and Tota Pulchra Es (My Love is Wholly Beautiful) are widely available, recorded by the Hilliard Ensemble. A number of Plummer's compositions appear in the manuscript Brussels Bilioth\u00e8que Royale MS 5557. During his own lifetime, knowledge and performance of his works spread at least as far as the present-day Czech Republic, where pieces such as Tota Pulchra Es were copied into the Codex Speci\u00e1ln\u00edk (c. 1500). These pieces are unaccompanied sacred vocal music written for use in the great royal and noble cha"@en;
    owl:sameAs viaf:30686318;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Plummer_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/30686318>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Plummer_(composer)>.
doremus_artist:d91146f1-d25f-30bd-a68c-4a671b45c83e
owl:sameAs viaf:61331298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61331298>.
doremus_artist:d9b21f8d-ef0a-3388-b8d9-c8bfd1462296
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Baltimore,_Maryland>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Chapel_Hill,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Erik Darling (* 25. September 1933 in Baltimore, Maryland; \u2020 3. August 2008 in Chapel Hill, North Carolina) war ein Folks\u00e4nger, -gitarrist und Banjospieler, der im Folk-Revival der 1960er Jahre bekannt wurde. Als Pete Seeger 1958 die Weavers verlie\u00df, wurde Erik Darling zu seinem Nachfolger in der Formation. Darling blieb bis 1962 bei den Weavers und gr\u00fcndete dann die Formation The Rooftop Singers. Nachdem sich die Rooftop Singers Ende der 1960er Jahre aufgel\u00f6st hatten, war Darling haupts\u00e4chlich als Solist unterwegs."@de,
        "Erik Darling (September 25, 1933 \u2013 August 3, 2008) was an American songwriter and a folk music artist. He was an important influence on the folk scene in the late 1950s and early 1960s."@en;
    owl:sameAs viaf:19877040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Darling>,
        <http://viaf.org/viaf/19877040>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Darling.
doremus_artist:da0db6ee-5874-3830-adb8-6960a85cb102
owl:sameAs viaf:29720120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29720120>.
doremus_artist:da12603a-a58a-38f8-8850-2e04752e7227
owl:sameAs viaf:10140751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10140751>.
doremus_artist:dae9ba43-2b12-3548-ba58-32fc4abafe1e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    rdfs:comment
        "Johann Vexo (born 1978) is a French organist. He is the organist for both the choir organ at Notre-Dame cathedral in Paris, and the great organ of the Cathedral of Nancy."@en,
        "Johann Vexo, n\u00e9 \u00e0 Nancy en 1978, est un organiste fran\u00e7ais. Il est titulaire du grand orgue de la cath\u00e9drale de Nancy et organiste de ch\u0153ur de Notre-Dame de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:34699220;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Vexo>,
        <http://viaf.org/viaf/34699220>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Vexo.
doremus_artist:db31612f-3448-33d6-bfb3-20ec1b85d6e0
    dbp:birthPlace dbr:Třebíč;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Johann Philipp Neumann (* 27. Dezember 1774 in Trebitsch, M\u00e4hren; \u2020 3. Oktober 1849 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Physiker, Bibliothekar und Dichter. 1810/11 war er Rektor der Universit\u00e4t Graz. Von 1815 bis 1845 hatte er eine Professur am Polytechnischen Institut in Wien (heute Technische Universit\u00e4t), dessen Bibliothek er 1816 gr\u00fcndete und bis 1843 leitete. Er dichtete den Text zur Deutschen Messe von Franz Schubert, deren Komposition im Jahr 1827 vollendet wurde. Auch zur unvollendeten Oper Sakontala, D 701, dichtete er den Text."@de,
        "Johann Philipp Neumann (27 December 1774 \u2013 3 October 1849) was an Austrian physicist, librarian and poet. Born in Trebitsch in Moravia, he completed his studies at the University of Vienna. In 1803, he was appointed as a professor of physics at his local lyceum. He was transferred to the University of Graz in 1806, where he became a rector in 1811. In 1815, he was appointed as a professor at the Polytechnic Institute in Vienna (now the Vienna University of Technology). He founded a library here in 1816, which he directed until 1845. He retired in 1844, and died in Vienna in 1849."@en,
        "Johann Philipp Neumann (n\u00e9 le 27 d\u00e9cembre 1774 \u00e0 T\u0159eb\u00ed\u010d, mort le 3 octobre 1849 \u00e0 Vienne) est un physicien, biblioth\u00e9caire et po\u00e8te autrichien."@fr,
        "\u062c\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0646\u064a\u0648\u0645\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Johann Philipp Neumann) (\u0648. 1774 \u2013 1849 \u0645) \u0647\u0648 \u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u060c \u0648\u0623\u0645\u064a\u0646 \u0645\u0643\u062a\u0628\u0629\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u060c \u0648\u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u062c\u0627\u0645\u0639\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u062a\u0631\u0628\u064a\u062a\u0634 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 \u060c \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064a\u0646\u0627\u0647\u0632 75 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b."@ar;
    owl:sameAs viaf:64039393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Philipp_Neumann>,
        <http://viaf.org/viaf/64039393>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Philipp_Neumann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Philipp_Neumann.
doremus_artist:dc421f41-26d0-39bb-9a10-559f35041af3
owl:sameAs viaf:76610531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76610531>.
doremus_artist:de36d461-69d5-3849-9b2c-cdb9a775c860
owl:sameAs viaf:61740600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61740600>.
doremus_artist:de78212d-a3af-3095-a8a8-fdaf1199b81a
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ha studiato musica a Vienna, sotto la guida di Michael Haydn, filosofia e matematica all'Universit\u00e0 di Salisburgo. Nel 1792 divenne organista della chiesa della Universit\u00e0 di Salisburgo, e quattro anni dopo venne nominato maestro di coro al teatro di corte. Agli inizi del XIX secolo, si trasfer\u00ec dapprima in Svezia e poi in Russia. A San Pietroburgo ottenne l'incarico di direttore del Teatro Tedesco, negli anni che vanno dal 1804 al 1809."@it,
        "Sigismond Neukomm or Sigismund Ritter von Neukomm [after ennoblement as a knight] (10 July 1778, in Salzburg \u2013 3 April 1858, in Paris) was an Austrian composer and pianist. Neukomm first studied with the organist Weissauer and later studied theory under Michael Haydn, though his studies at Salzburg University were in philosophy and mathematics. He became honorary organist at the Salzburg University church in 1792, and was appointed chorus-master at the Salzburg court theater in 1796. Neukomm was kapellmeister at St. Petersburg's German theatre from 1804 to 1809, and in the 1810s he spent time in Brazil, South America, where he popularized the works of Joseph Haydn and Wolfgang Mozart. He worked at D. Jo\u00e3o VI's court in Rio de Janeiro. His works had some currency in the nineteenth century: "@en,
        "Sigismond von NeukommFichier:Sigismund von Neukomm (1).jpg Sigismond Ritter von Neukomm, n\u00e9 \u00e0 Salzbourg le 10 juillet 1778 et mort \u00e0 Paris le 3 avril 1858, est un compositeur autrichien."@fr,
        "Sigismund Neukomm o Sigismund Ritter von Neukomm [despu\u00e9s de ser nombrado caballero] (Salzburgo, 10 de julio de 1778 \u2013 Par\u00eds, 3 de abril de 1858) fue un compositor y pianista austr\u00edaco. Neukomm primero estudi\u00f3 con el organista Weissauer y despu\u00e9s teor\u00eda musical con Michael Haydn, a pesar de que sus estudios en la Universidad de Salzburgo fueron de filosof\u00eda y matem\u00e1ticas. Llegar\u00e1 a ser organista honorario en la iglesia de la Universidad de Salzburgo en 17892 y ser\u00e1 nombrado maestro del teatro de la corte en 1796. Fue, adem\u00e1s, maestro de capilla en el teatro alem\u00e1n de San Petersburgo desde 1804 a 1809, y en la d\u00e9cada de 1810 su actividad se desarrollar\u00e1 en Brasil, donde dio a conocer la obra de Joseph Haydn y Mozart. Trabaj\u00f3 en la corte de Juan VI en R\u00edo de Janeiro. Algunas obras destacable"@es,
        "Sigismund Ritter von Neukomm (* 10. Juli 1778 in Salzburg, F\u00fcrsterzbistum Salzburg; \u2020 3. April 1858 in Paris) war Komponist, Pianist, Diplomat, Freimaurer und m\u00f6glicherweise auch Spion."@de,
        "Sigismund von Neukomm (Salzburgo, 10 de julho de 1778 - Paris, 3 de abril de 1858) foi um compositor e pianista austr\u00edaco que viveu e trabalhou no Rio de Janeiro de 1816 a 1821. Teria sido tamb\u00e9m espi\u00e3o. Nasceu numa casa diante daquela onde, 22 anos antes, nascera Wolfgang Amadeus Mozart. \u00c9 o patrono da cadeira de n\u00famero 6 da Academia Brasileira de M\u00fasica."@pt,
        "\u0417\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0444\u043e\u043d \u041d\u043e\u0439\u043a\u043e\u043c (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041d\u0435\u0439\u043a\u043e\u043c, \u043d\u0435\u043c. Sigismund von Neukomm) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30ae\u30b9\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30ea\u30c3\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ce\u30a4\u30b3\u30e0\uff08Sigismund Ritter von Neukomm, 1778\u5e747\u670810\u65e5 \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af - 1858\u5e744\u67083\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u51fa\u751f\u540d\u306f\u30b8\u30ae\u30b9\u30e2\u30f3\u30c8\u30fb\u30ce\u30a4\u30b3\u30e0\uff08Sigismond Neukomm\uff09\u3067\u3042\u308a\u3001\u9a0e\u58eb\uff08\u30ea\u30c3\u30bf\u30fc\uff09\u306b\u53d9\u4efb\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u3067\u300c\u30ea\u30c3\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u300d\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u540d\u4e57\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59270445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigismund_von_Neukomm>,
        <http://viaf.org/viaf/59270445>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Neukomm.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigismund_von_Neukomm.
doremus_artist:df236686-0e76-3c47-b947-b9e5dd372583
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/East_Hampton,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Norman C. Pickering (July 9, 1916 \u2013 November 18, 2015) was an American engineer, musical instrument designer, inventor and co-founder of the Audio Engineering Society. His most famous inventions are the modern Pickering cartridge, a high-fidelity, jewel-tipped phonographic cartridge, and the Pickering pickup. After leaving the audio technology company he founded, Pickering & Company, he developed ultrasound diagnostic techniques, studied violin acoustics, and constructed 37 violins."@en;
    owl:sameAs viaf:193551626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_C._Pickering>,
        <http://viaf.org/viaf/193551626>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Norman_C._Pickering>.
doremus_artist:df7a1aff-4ba8-3475-8ba2-a99f3dcf7ee7
    dbp:birthPlace dbr:Ukrainian_SSR;
    rdfs:comment
        "Ouliana Viatcheslavovna Lopatkina (en russe : \u0423\u043b\u044c\u044f\u043d\u0430 \u041b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043a\u0438\u043d\u0430) est une danseuse russe, \u00e9toile de la compagnie du Th\u00e9\u00e2tre Mariinsky de Saint-P\u00e9tersbourg."@fr,
        "Ulyana Viatsjeslavovna Lopatkina (Russisch: \u0423\u043b\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043a\u0438\u043d\u0430) (Kertsj, 23 oktober 1973) is een Russisch ballerina. Ze studeerde aan de Sint-Petersburg Vaganova Balletacademie in de klas van de legendarische ballerina Natalia Dudinskaya. Toen Lopatkina nog een leerling was heeft de Duitse choreograaf John Neumeier speciaal voor haar de balletminiatuur Pavlova en Cecchetti gecre\u00eberd. In 1991 begon Lopatkina haar werk bij het Mariinsky Theater (het voormalige Kirov Ballet). Voor haar debuut als Odette-Odile in Het Zwanenmeer in het seizoen 1994-1995 ontving Lopatkina de Golden Sofit Prize. In 1996 werd Uljana Lopatkina gekozen als beste ballerina van het jaar en was zij de winnaar van de door Ardani Artists gestichte La Divina International Prize. Hetzelfde jaar kreeg Lopatkina o"@nl,
        "Ulyana Vyacheslavovna Lopatkina (Russian: \u0423\u043b\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043a\u0438\u043d\u0430; born 23 October 1973) is a Russian ballet dancer, currently employed as Prima ballerina of the Mariinsky Ballet in St Petersburg, Russia. She studied at the Vaganova Academy with Natalia Dudinskaya. Upon graduation Lopatkina joined the Kirov/Mariinsky Theatre Ballet in 1991, and was promoted to principal dancer in 1995. Lopatkina had been married to Vladimir Kornev, architect and writer (divorced in 2010), and has one daughter (Masha, born 2002)."@en,
        "\u0423\u043b\u044c\u044f\u0301\u043d\u0430 \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041b\u043e\u043f\u0430\u0301\u0442\u043a\u0438\u043d\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1973, \u041a\u0435\u0440\u0447\u044c, \u0423\u0421\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430-\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0441 1995 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043a\u0430 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0424 (1999), \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2006)."@ru;
    owl:sameAs viaf:69251636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulyana_Lopatkina>,
        <http://viaf.org/viaf/69251636>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ulyana_Lopatkina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulyana_Lopatkina.
doremus_artist:df7c9ae1-4d4f-34e0-b784-20fdceabafd5
    dbp:birthPlace dbr:Solingen;
    dbp:deathPlace dbr:Solingen;
    rdfs:comment
        "Ilse Hollweg (* 23. Februar 1922 in Solingen; \u2020 9. Februar 1990 ebenda) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Koloratursopran)."@de,
        "Ilse Hollweg (23 February 1922 \u2013 9 February 1990) was a German operatic coloratura soprano. A member of the Deutsche Oper am Rhein, she appeared at major European opera houses and festivals including the Bayreuth Festival and the Glyndebourne Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:103250732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilse_Hollweg>,
        <http://viaf.org/viaf/103250732>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ilse_Hollweg.
doremus_artist:e047fdaf-7f83-3a1f-8be5-4d6fb5ac3039
owl:sameAs viaf:90483872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90483872>.
doremus_artist:e0a509fd-277a-3992-a6b4-17241d2265f8
owl:sameAs viaf:90600188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90600188>.
doremus_artist:e2bea75d-8345-30af-9ff0-292c0ba0166f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:British_Columbia;
    rdfs:comment
        "Paul Horn (* 17. M\u00e4rz 1930 in New York City; \u2020 29. Juni 2014 in Vancouver) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker, dessen Hauptinstrumente die Querfl\u00f6te und (gelegentlich) das Sopransaxophon waren. Zun\u00e4chst spielte er auch Klarinette und Altsaxophon. Er gilt als einer der Begr\u00fcnder der meditativen New-Age-Musik."@de,
        "Paul Horn (17 mars 1930, New York - 29 juin 2014) est un fl\u00fbtiste am\u00e9ricain de jazz, de world music et de new age. Il apprend le piano \u00e0 partir de 4 ans et le saxophone \u00e0 partir de 12 ans. Il d\u00e9couvre la fl\u00fbte \u00e0 22 ans au conservatoire d'Oberlin (Ohio) et obtient un master's degree \u00e0 la Manhattan School of Music.Apr\u00e8s avoir fait ses d\u00e9buts professionnels en compagnie de Mongo Santamaria, il participe \u00e0 plusieurs groupes jazzy dont Sauter-Finegan Orchestra (1956), Chico Hamilton Quintet (1956-58), Suite Thursday, le Duke Ellington Orchestra, Nat King Cole et Tony Bennett."@fr,
        "Paul Horn (March 17, 1930 \u2013 June 29, 2014) was an American jazz flautist and saxophonist, and an early pioneer of new-age music."@en,
        "Paul Horn (Nueva York, 17 de marzo de 1930 \u2013 Vancouver, 29 de junio de 2014) fue un saxofonista, flautista y compositor de jazz estadounidense."@es,
        "\u041f\u043e\u043b \u0425\u043e\u0440\u043d (17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1930 \u2014 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 2014) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043d\u044c\u044e-\u044d\u0439\u0434\u0436."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\uff08Paul Horn\u30011930\u5e743\u670817\u65e5 - 2014\u5e746\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87198923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Horn_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/87198923>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98ee7535-03e4-4899-aa5c-40da2fe716dd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Horn_(musician)>.
doremus_artist:e3578d2e-c3f7-33e0-999e-9b440a982374
    rdfs:comment
        "Colinet de Lannoy (died before 6 February 1497) was a French composer of the Renaissance. He was one of the composers/singers working at the Milan chapel at the time of the assassination of Duke Galeazzo Maria Sforza in 1476, and he possibly also worked in France."@en,
        "Colinet de Lannoy (mort avant le 6 f\u00e9vrier 1497) est un musicien et un compositeur fran\u00e7ais de la fin du XVe si\u00e8cle."@fr,
        "Colinet de Lannoy (overleden v\u00f3\u00f3r 6 februari 1497) was een Franse (?) muzikant en componist van de Franco-Vlaamse School die leefde in de 15e eeuw."@nl,
        "Colinet de Lannoy, auch Nicolas de Lannoy (aktiv in der 2. H\u00e4lfte des 15. Jahrhunderts; \u2020 vor dem 6. Februar 1497) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der fr\u00fchen Renaissance."@de;
    owl:sameAs viaf:64272796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colinet_de_Lannoy>,
        <http://viaf.org/viaf/64272796>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colinet_de_Lannoy.
doremus_artist:e388f111-1881-3329-896f-e81910c5f69a
    dbp:birthPlace dbr:Phocis;
    rdfs:comment
        "Eleni Karaindrou  (griechisch  \u0395\u03bb\u03ad\u03bd\u03b7 \u039a\u03b1\u03c1\u03b1\u0390\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c5; * 25. November 1939 in Tichio Doridas, heute Teil der Gemeinde Efpali, Fokida, Mittelgriechenland) ist eine griechische Komponistin. Eleni Karaindrou wurde in dem Bergdorf Tichio geboren und wuchs in Athen auf. Sie studierte am Athener Konservatorium Klavier und Musiktheorie sowie an der dortigen Universit\u00e4t Geschichte und Arch\u00e4ologie. Von 1969 bis 1974 setzt sie ihre Ausbildung in Paris an der Sorbonne (Volksmusik) und der Schola Cantorum (Komposition) fort. Zur\u00fcck in Griechenland, gr\u00fcndete sie das Laboratory for Traditional Instruments am ORA Cultural Centre. Seit 1975 komponiert sie Theater- und Filmmusik."@de,
        "Eleni Karaindrou (Greek: \u0395\u03bb\u03ad\u03bd\u03b7 \u039a\u03b1\u03c1\u03b1\u0390\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c5) (born 1941) is a Greek composer, born in the village of Teichio in Phocis, Central Greece, on November 25, 1941. She is best known for scoring the films of Greek director Theo Angelopoulos. Her first soundtrack album was released in 1979 for the movie Periplanissi by Christoforos Christofis. In 1982 she won an award at the Thessaloniki International Film Festival and was noticed by Theo Angelopoulos, who was serving as president of the jury. Karaindrou collaborated with the Greek director on his last eight films, over the period 1984 to 2008."@en,
        "El\u00e9ni Kara\u00efndrou (en grec : \u0395\u03bb\u03ad\u03bd\u03b7 \u039a\u03b1\u03c1\u03b1\u0390\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c5, parfois connue en fran\u00e7ais sous le nom d'H\u00e9l\u00e8ne Karaindrou), n\u00e9e le 25 novembre 1941 \u00e0 Teichio, en Gr\u00e8ce, est une compositrice de musique de film grecque."@fr,
        "\u042d\u043b\u0435\u0301\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0438\u0301\u043d\u0434\u0440\u0443 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0395\u03bb\u03ad\u03bd\u03b7 \u039a\u03b1\u03c1\u03b1\u0390\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c5, 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1939, \u0424\u043e\u043a\u0438\u0434\u0430) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30ec\u30cb\u30fb\u30ab\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\uff08\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0395\u03bb\u03ad\u03bd\u03b7 \u039a\u03b1\u03c1\u03b1\u0390\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c5\u30011939\u5e7411\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85938282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eleni_Karaindrou>,
        <http://viaf.org/viaf/85938282>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eleni_Karaindrou.
doremus_artist:e3e7fb81-2a02-30f5-9551-3777743a36cb
owl:sameAs viaf:100364297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100364297>.
doremus_artist:e436f841-a8af-315d-9d53-f69e551de9bd
owl:sameAs viaf:2727258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2727258>.
doremus_artist:e48049ee-1ed8-3c41-b2ee-fa3fcbaee759
owl:sameAs viaf:61755794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61755794>.
doremus_artist:e572b7e4-7672-3e66-9fe9-072f0af5e84d
    rdfs:comment
        "Fu uno dei condottieri della crociata del 1101 e, anche se le sue imprese politiche e militari hanno una certa importanza storica, \u00e8 meglio conosciuto come il primo dei trovatori \u2014 un poeta lirico in lingua volgare occitana \u2014 di cui ci resta l'opera."@it,
        "Guilherme IX da Aquit\u00e2nia, o Trovador (22 de outubro de 1071 \u2013 10 de fevereiro de 1126) foi Duque da Aquit\u00e2nia e da Gasconha e Conde de Poitiers (como Guilherme VII) entre 1086 e 1126. Foi tamb\u00e9m um dos l\u00edderes da Primeira Cruzada e um dos primeiros trovadores  e poetas vernaculares."@pt,
        "Guillaume IX d'Aquitaine ou Guillaume VII, comte de Poitou (en limousin, Guilhem VII de Peitieus), n\u00e9 le 22 octobre 1071, mort le 11 f\u00e9vrier 1127, surnomm\u00e9 depuis le XIXe si\u00e8cle le Troubadour, comte de Poitiers sous le nom de Guillaume IX et duc d'Aquitaine et de Gascogne du 25 septembre 1086 \u00e0 sa mort. Il est \u00e9galement le premier po\u00e8te connu en occitan."@fr,
        "Guillermo de Poitiers (en occitano, Guilhem de Peiteus), conocido tambi\u00e9n como Guillermo IX de Aquitania o Guillermo el Trovador (en franc\u00e9s: Guillaume le Troubadour)? (22 de octubre de 1071-10 de febrero de 1126), fue un noble franc\u00e9s, noveno duque de Aquitania, s\u00e9ptimo conde de Poitiers y el primero de los poetas llamados trovadores."@es,
        "Wilhelm IX Trubadur, oksyta\u0144ski Guilh\u00e8m IX duc d'Aquit\u00e0nia e de Gasconha i Guilh\u00e8m VII comte de Peitieus (ur. 22 pa\u017adziernika 1071, zm. 10 lutego 1126) \u2013 ksi\u0105\u017c\u0119 Akwitanii i Gaskonii, hrabia Poitiers, syn ksi\u0119cia Wilhelma VIII i Hildegardy, c\u00f3rki Roberta I, ksi\u0119cia Burgundii. Wilhelm IX Akwita\u0144ski uwa\u017cany jest za pierwszego historycznego trubadura, gdy\u017c jako pierwszy odwa\u017cy\u0142 si\u0119 prezentowa\u0107 swe dzie\u0142a szerszej publiczno\u015bci. By\u0142 cz\u0142owiekiem butnym, mi\u0142uj\u0105cym wojn\u0119. Miewa\u0142 zatargi z Ko\u015bcio\u0142em, nader cz\u0119sto podlega\u0142 ekskomunikom."@pl,
        "Wilhelm IX. (* 22. Oktober 1071; \u2020 10. Februar 1126), auch genannt der Junge (le Jeune), war Herzog von Aquitanien und Gascogne und als Wilhelm VII. Graf von Poitou. Er war der Sohn Wilhelms VIII. von Aquitanien aus dessen dritter Ehe mit Aldearte, der Tochter Roberts von Frankreich, des Herzogs der Bourgogne. Seine okzitanischen Namen sind Guilh\u00e8m IX duc d'Aquit\u00e0nia e de Gasconha sowie Guilh\u00e8m VII comte de Peitieus."@de,
        "Willem IX (22 oktober 1071 - Chiz\u00e9, 10 februari 1126), bijgenaamd de Troubadour of de Jonge, was een zoon van graaf Willem VIII van Poitiers en Hildegarde van Bourgondi\u00eb. Willem wordt beschouwd als een van de belangrijke voorbeelden van dichters en zangers uit de riddercultuur van de latere middeleeuwen."@nl,
        "William IX (Occitan: Guilh\u00e8m de Peitieus; Guilhem de Poitou French: Guillaume de Poitiers,) (22 October 1071 \u2013 11 February 1127), called the Troubador, was the Duke of Aquitaine and Gascony and Count of Poitou (as William VII) between 1086 and his death. He was also one of the leaders of the Crusade of 1101. Though his political and military achievements have a certain historical importance, he is best known as the earliest troubadour \u2014 a vernacular lyric poet in the Occitan language \u2014 whose work survived."@en,
        "\u0413\u0438\u043b\u044c\u043e\u043c (\u0413\u0438\u043b\u044c\u0435\u043c, \u0413\u0438\u0439\u043e\u043c, \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c) IX \u0422\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440 (\u043e\u043a\u0441. Guilhem IX le Troubadour de Peiteus d'Aquitaine , \u0444\u0440. Guillaume IX le Troubadour; 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1071\u201410 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1126) \u2014 \u0433\u0440\u0430\u0444 \u041f\u0443\u0430\u0442\u044c\u0435 (\u0413\u0438\u043b\u044c\u043e\u043c VII) \u0438 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u0410\u043a\u0432\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0430\u0434\u0435\u0434 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u0430 I \u041b\u044c\u0432\u0438\u043d\u043e\u0435 \u0421\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435, \u00ab\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u00bb \u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0430. \u0418\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0412\u0438\u0439\u043e\u043d\u043e\u043c XII \u0432."@ru,
        "\u30ae\u30e8\u30fc\u30e09\u4e16\uff08Guillaume IX\u3001Guilhen de Peiteu\u30011071\u5e7410\u670822\u65e5 - 1126\u5e742\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4e2d\u4e16\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u56fd\u306e\u8cb4\u65cf\u3067\u30a2\u30ad\u30c6\u30fc\u30cc\u516c\uff08\u30ae\u30e8\u30fc\u30e09\u4e16\u3001\u5728\u4f4d\uff1a1088\u5e74 - 1126\u5e74\uff09\u3001\u30dd\u30ef\u30c6\u30a3\u30a8\u4f2f\uff08\u30ae\u30a8\u30e07\u4e16\u3001\u5728\u4f4d\uff1a\u540c\uff09\u3002\u30ae\u30e8\u30fc\u30e08\u4e16\u3068\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u516c\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb1\u4e16\u306e\u5a18\u30aa\u30c7\u30a2\u30eb\u30c9\u306e\u5b50\u3002\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30c9\u30fb\u30dd\u30ef\u30c1\u30a8\u3001\u30aa\u30c3\u30af\u8a9e\u3067\u306f\u30ae\u30a8\u30e0\u30fb\u30c7\u30fb\u30da\u30a4\u30c1\u30e5\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:25851162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_IX,_Duke_of_Aquitaine>,
        <http://viaf.org/viaf/25851162>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dfb8208b-69ab-4d9f-9063-407641e8af00>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_IX_of_Aquitaine_-_BN_MS_fr_12473.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_IX,_Duke_of_Aquitaine>.
doremus_artist:e606cbc6-e27b-3a3f-a6e3-6e88cec479fb
    owl:sameAs viaf:49409212;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49409212>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cea8f0af-2d41-4da3-9105-139ce405cdbe>.
doremus_artist:e76d6955-5065-360a-8a0b-4401bb6a1851
owl:sameAs viaf:232503953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232503953>.
doremus_artist:e7904374-7558-3562-9837-dee7b69f9af9
owl:sameAs viaf:15088473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15088473>.
doremus_artist:e9888b2f-0841-3f07-b450-4123777c9f0c
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Antoine-Auguste Bournonville est un chor\u00e9graphe danois n\u00e9 le 21 ao\u00fbt 1805 \u00e0 Copenhague o\u00f9 il est mort le 30 novembre 1879."@fr,
        "August Bournonville (* 21. August 1805 in Kopenhagen; \u2020 30. November 1879 in Kopenhagen) war ein d\u00e4nischer T\u00e4nzer, Choreograf und Ballettmeister."@de,
        "August Bournonville (21 August 1805 \u2013 30 November 1879) was a Danish ballet master and choreographer. He was the son of Antoine Bournonville, a dancer and choreographer trained under the French choreographer, Jean Georges Noverre, and the nephew of Julie Alix de la Fay, n\u00e9e Bournonville, of the Royal Swedish Ballet. Bournonville's work became known outside Denmark only after WWII. Since 1950, The Royal Ballet has several times made prolonged tours abroad, not the least to the United States, where they have performed his ballets."@en,
        "August Bournonville, (Copenhague (Dinamarca), 21 de agosto de 1805 - \u2020 Copenhague (Dinamarca), 30 de noviembre de 1879) fue Maestro de ballet, core\u00f3grafo y bailar\u00edn dan\u00e9s."@es,
        "\u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0411\u0443\u0440\u043d\u043e\u043d\u0432\u0438\u0301\u043b\u044c (\u0434\u0430\u0442. August Bournonville; 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1805, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d \u2014 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1879, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0411\u0443\u0440\u043d\u043e\u043d\u0432\u0438\u043b\u044f\u00bb."@ru,
        "\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\uff65\u30d6\u30eb\u30ce\u30f3\u30f4\u30a3\u30eb\uff08August Bournonville\u30011805\u5e748\u670821\u65e5 - 1879\u5e7411\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3001\u632f\u4ed8\u5bb6\u3002\u300e\u30d6\u30eb\u30ce\u30f3\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30e1\u30bd\u30c3\u30c9\u300f\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u72ec\u7279\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30e1\u30bd\u30c3\u30c9\u3092\u5275\u59cb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32055272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/August_Bournonville>,
        <http://viaf.org/viaf/32055272>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/August_Bournonville_(1828_painting).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:August_Bournonville.
doremus_artist:e9dfbaec-d54c-3f8b-a5a6-38a0e44d8e61
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Peter Warlock fue el seud\u00f3nimo de Philip Arnold Heseltine (30 de octubre , 1894 - 17 de diciembre, 1930), un compositor y cr\u00edtico de m\u00fasica ingl\u00e9s. Usaba el seud\u00f3nimo Peter Warlock como compositor y su nombre real como cr\u00edtico, pero es m\u00e1s conocido por Peter Warlock."@es,
        "Peter Warlock, ein Pseudonym f\u00fcr Philip Arnold Heseltine (* 30. Oktober 1894 in London; \u2020 17. Dezember 1930 ebenda), war ein englischer Komponist und Musikkritiker. Er verwendete das Pseudonym Peter Warlock als Komponist und seinen Geburtsnamen als Kritiker, ist heute jedoch bekannter als Peter Warlock."@de,
        "Peter Warlock, pseudoniem van Philip Arnold Heseltine (Londen, 10 oktober 1894 \u2013 aldaar, 17 december 1930) was een Engels musicoloog en componist."@nl,
        "Philip Arnold Heseltine (30 October 1894 \u2013 17 December 1930), known by the pseudonym Peter Warlock, was a British composer and music critic. The Warlock name, which reflects Heseltine's interest in occult practices, was used for all his published musical works. He is best known as a composer of songs and other vocal music; he also achieved notoriety in his lifetime through his unconventional and often scandalous lifestyle."@en,
        "Philip Arnold Heseltine (Londres, 30 de outubro de 1894 \u2014 Londres, 17 de dezembro de 1930), conhecido pelo pseud\u00f3nimo de Peter Warlock, foi um compositor e cr\u00edtico musical brit\u00e2nico. O nome Warlock, que reflecte o interesse de Heseltine em pr\u00e1ticas ocultas, foi usado para todos os seus trabalhos musicais publicados. Ele \u00e9 mais conhecido como compositor de m\u00fasicas e outras m\u00fasicas vocais; tamb\u00e9m atingiu notoriedade na sua vida pelo seu estilo de vida pouco convencional e escandaloso."@pt,
        "Philip Heseltine, connu sous le pseudonyme de Peter Warlock, est un compositeur et critique musical britannique, de son nom complet Philip Arnold Heseltine, n\u00e9 \u00e0 Londres (Angleterre) le 30 octobre 1894, mort dans la m\u00eame ville le 17 d\u00e9cembre 1930."@fr,
        "\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0423\u043e\u0440\u043b\u043e\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Warlock, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0425\u0435\u0437\u0435\u043b\u0442\u0430\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Philip Arnold Heseltine); 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1894, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1930, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0423\u043e\u0440\u043b\u043e\u043a\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0445\u043e\u0440\u0430. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30ed\u30c3\u30af\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ef\u30fc\u30ed\u30c3\u30af\u3001Peter Warlock\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u30fb\u30d8\u30bc\u30eb\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Philip Arnold Heseltine, 1894\u5e7410\u670830\u65e5 - 1930\u5e7412\u670817\u65e5\uff09\u304c\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u7528\u3044\u305f\u7b46\u540d\u3067\u3042\u308b\uff08\u201cwarlock\u201d\u3068\u306f\u300c\u9b54\u6cd5\u4f7f\u3044\u300d\u306e\u610f\u5473\u3067\u3042\u308b\uff09\u3002"@ja,
        "\u5f7c\u5f97\u00b7\u6c83\u6d1b\u514b\uff08\u82f1\u8bed\uff1a Peter Warlock\uff0c1894\u5e7410\u670830\u65e5\uff0d1930\u5e7412\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6587\u5b66\u5bb6\u3002\u771f\u540d\u70ba\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u963f\u8bfa\u5fb7\u00b7\u590f\u821c\u9706\uff08Philip Arnold Heseltine\uff09\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u53ca\u6587\u5b78\u4f5c\u54c1\u901a\u5e38\u90fd\u4ee5\u7b46\u540d\u767c\u8868\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69108874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Warlock>,
        <http://viaf.org/viaf/69108874>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f4c98151-1c63-4cbb-b95e-1a3f3f638e04>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Warlock.
doremus_artist:ea19ebf5-2694-3aee-8d88-bf23b5f15109
owl:sameAs viaf:44488168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44488168>.
doremus_artist:ea31bf66-dd98-3228-aaf5-c1570fe5bdbf
owl:sameAs viaf:41829215; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41829215>.
doremus_artist:ea340c94-40f0-3a1d-b15a-3fb94a9579b3
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Florin Niculescu (* 8. Februar 1967 in Bukarest) ist ein rum\u00e4nischer Geiger des Gypsy Jazz. Aufgrund seiner Technik und seines Einf\u00fchlungsverm\u00f6gens gilt er heute als einer der besten Violinisten dieses Genres, der dessen ganzes Spektrum beherrscht und die Tradition von St\u00e9phane Grappelli ohne Einschr\u00e4nkungen fortsetzt."@de,
        "Florin Niculescu (b. February 8, 1967 in Bucharest) is a Romanian violinist of Romani (Gypsy) ethnicity. He is considered one of the best jazz manouche violinist of our days, the successor of St\u00e9phane Grappelli. He is noted for his impressive technique and virtuosity as well as for his musical sensitivity."@en,
        "Florin Niculescu (ur. 8 lutego 1967 w Bukareszcie) - rumu\u0144ski skrzypek pochodzenia romskiego. Pochodzi z grupy romskich lautari (\u0162igani l\u0103utari), od pokole\u0144 zajmuj\u0105cych si\u0119 zawodowo muzyk\u0105. Ojciec i wuj Florina byli skrzypkami, matka pianistk\u0105, a siostra gra\u0142a na wiolonczeli. Gry na skrzypcach uczy\u0142 si\u0119 od 4 roku \u017cycia. Dwa lata p\u00f3\u017aniej rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 w szkole muzycznej Dinu Lipatti, a nast\u0119pnie w szkole muzycznej II stopnia imienia George Enescu. W tym czasie wyst\u0119powa\u0142 wraz z ojcem na weselach."@pl,
        "Florin Niculescu n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1967 n\u00e9 \u00e0 Bucarest, est un violoniste de jazz manouche dans la tradition de St\u00e9phane Grappelli et Django Reinhardt."@fr;
    owl:sameAs viaf:5128559;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florin_Niculescu>,
        <http://viaf.org/viaf/5128559>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e3d7727-167d-4cfe-8667-81bc22841ef1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florin_Niculescu.
doremus_artist:eb499bc2-a7b7-3944-856b-0e47a5b57b77
owl:sameAs viaf:160582148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160582148>.
doremus_artist:eb90aee0-c506-3184-add8-9c4eb0e811f3
    dbp:birthPlace dbr:Kfarshima;
    rdfs:comment
        "Majida El Roumi (do \u00e1rabe: \u0645\u0627\u062c\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u064a) nasceu em Kfarshima, no L\u00edbano, em 13 de dezembro em 1956. Ela \u00e9 uma soprano libanesa, que come\u00e7ou sua carreira musical no in\u00edcio dos anos 1970, quando ela participou do show de talentos, Studio El Fan em T\u00e9l\u00e9 Liban e ganhou a medalha de ouro de melhor cantora. Desde sua apari\u00e7\u00e3o na televis\u00e3o com a idade de 16 anos, ela se tornou uma das cantoras mais bem sucedidas do Mundo \u00e1rabe, assim como Embaixadora da Boa Vontade da ONU."@pt,
        "Majida El Roumi (\u0645\u0627\u062c\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u064a), n\u00e9e le 13 d\u00e9cembre 1956 \u00e0 Kfarchima (Liban), est une soprano libanaise. En janvier 2013, elle est \u00e9lev\u00e9e par la France au rang d\u2019officier des Arts et des Lettres. D'ailleurs elle est francophone."@fr,
        """Majida El Roumi Baradhy (Arabic: \u0645\u0627\u062c\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u064a \u0628\u0631\u0627\u062f\u0639\u064a\u200e\u200e; born 13 December 1956) is a Lebanese soprano. She is also a UN Goodwill Ambassador. She first garnered acclaim in 1974 when she participated in the talent show "Studio El Fan" on T\u00e9l\u00e9 Liban and performed songs for Asmahan and Layla Murad at the age of 16."""@en,
        "Majida El Roumi o Majida Al- Roumi (en \u00e1rabe: \u0645\u0627\u062c\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u064a, su nombre es a veces trascrito como Magida) es una famosa cantante libanesa que inici\u00f3 su carrera musical en los a\u00f1os 70 en la televisi\u00f3n libanesa, ganando a la edad de 16 a\u00f1os la medalla de oro por su talento como cantante. Actualmente se ha convertido en una de las figuras m\u00e1s respetadas en el Mundo \u00c1rabe."@es,
        "\u0645\u0627\u062c\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u064a  (13 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1956 -) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0651\u0629 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0647\u064a \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u064a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0623\u0635\u0644 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u062f\u0639\u064a \u0645\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0635\u0648\u0631 \u0641\u064a \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646. \u0625\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0628\u0631\u0627\u062f\u0639\u064a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u062f\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0632\u064a\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0631\u0648\u0645 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0643\u064a\u0627 \u0623\u062e\u0630\u062a \u0644\u0642\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u064a. \u0647\u064a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a \u062d\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0635\u0648\u0631\u060c \u062c\u0646\u0648\u0628\u064a \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0633\u0627\u0641\u0631 \u0645\u0639 \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0648\u0645\u0646 \u062b\u0645 \u0639\u0627\u062f \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0648\u0637\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0645 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646 \u0644\u064a\u0639\u0645\u0644 \u0648\u064a\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a\u0647. \u0648\u0647\u064a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0644\u0637\u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0628\u0648\u0631 \u0633\u0639\u064a\u062f. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0643\u0641\u0631 \u0634\u064a\u0645\u0627. \u0648\u062a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628 \u0648\u0646\u062c\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0628\u064a\u062a \u0641\u0646\u064a \u0641\u0647\u064a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u062d\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u064a \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0631\u0627\u0621 \u0628\u0631\u0648\u0632 \"\u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621\" \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a\u0631\u0648\u0632. \u0648\u0644\u0642\u062f \u062a\u0623\u062b\u0631\u062a \u0645\u0627\u062c\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u064a \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0648\u0644\u0629 \u0628\u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628 \u0623\u0645\u062b\u0627\u0644 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0623\u0645 \u0643\u0644\u062b\u0648\u0645 \u0648\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0641\u0638 \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647\u0627\u0646\u060c \u0648\u0642\u062f \u0644\u0627\u062d\u0638 \u0631\u0627\u064a\u0645\u0648\u0646\u062f \u0635\u062f\u0641\u064a \u0627\u0628\u0646 \u0639\u0645 \u0645\u0627\u062c\u062f\u0629 \""@ar,
        "\u30de\u30fc\u30b8\u30c0\u30fb\u30a8\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30df\u30fc\uff08\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u8a9e: \u0645\u0627\u062c\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u064a\u3001\u82f1\u8a9e\u5f0f Majida el Roumi\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u5f0f Magida el Roumi\u30011956\u5e7412\u670813\u65e5-\uff09\u306f\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002\u30de\u30fc\u30b8\u30c0\u30fb\u30eb\u30fc\u30df\u30fc\u3068\u3082\u3002\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u8a9e\u30d5\u30b9\u30cf\u30fc\u3067\u306f\u30de\u30fc\u30b8\u30c0\u30fb\u30c3\u30eb\u30fc\u30df\u30fc\u3002 \u30e1\u30eb\u30ad\u30c8\u30fb\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u5178\u793c\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u4fe1\u5f92\u3067\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f\uff08\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\u30fc\u30ba\u306a\u3069\u3082\u6307\u5c0e\u3057\u305f\uff09\u7236\u30cf\u30ea\u30fc\u30e0\u30fb\u30a8\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30df\u30fc\u306e\u9577\u5973\u3068\u3057\u3066\u30d9\u30a4\u30eb\u30fc\u30c8\u5357\u65b9\u306e\u30af\u30d5\u30a1\u30eb\u30b7\u30de\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 \u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u5927\u5b66\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u6587\u5b66\u90e8\u5352\u696d\u5f8c\u30011977\u5e74\u306b\u30de\u30ed\u30f3\u6d3e\uff08\u30de\u30ed\u30f3\u5178\u793c\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\uff09\u4fe1\u5f92\u306e\u5b9f\u696d\u5bb6\u3068\u7d50\u5a5a\uff082006\u5e74\u306b\u96e2\u5a5a\uff09\u3001\u3055\u3089\u306b\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002 \u529b\u5f37\u3044\u3046\u305f\u3044\u65b9\u306a\u3069\u6b4c\u5531\u529b\u3001\u30a2\u30e9\u30d6\u53e4\u5178\u304b\u3089\u30dd\u30c3\u30d7\u306a\u66f2\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u304b\u3089\u3001\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u3092\u306f\u3058\u3081\u30a2\u30e9\u30d6\u4e16\u754c\u3067\u306f\u3001\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\u30fc\u30ba\u306b\u6b21\u3050\u4e16\u4ee3\u306e\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u5927\u5fa1\u6240\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u7bc9\u304f\u3002\u6700\u5927\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306f1991\u5e74\u306e\u30ab\u30ea\u30de\u30fc\u30c8\uff08Kalimat\u3001\u82f1\u8a9e\u7248Words\u3001\u8a00\u8449\uff09\u30022006\u5e74\u30db\u30bb\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30e9\u30b9\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3067\u4e16\u754c\u7684\u306b\u77e5\u3089\u308c\u305f\u30021990\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30a2\u30e9\u30d6\u570f\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306f\u73cd\u3057\u304f\u5927\u5352\u8005\u3067\u3001\u54f2\u5b66\u95a2\u4fc2\u306e\u66f8\u7269\u3092\u611b\u8aad\u3059\u308b\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u73fe\u4ee3\u30a2\u30e9\u30d6\u8a69\u4eba\u30cb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30c3\u30d0\u30fc\u30cb\u30fc\u3068\u3082\u89aa\u4ea4\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u653f\u6cbb\u306b\u3082\u95a2\u5fc3\u304c\u5f37\u304f\u3001\u89aa\u897f\u6b27\u6d3e\u306e3\u670814\u65e5\u9663\u55b6\u3092\u652f\u6301\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76507829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Majida_El_Roumi>,
        <http://viaf.org/viaf/76507829>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Majida_El_Roumi_in_a_portrait_from_1994.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Majida_El_Roumi.
doremus_artist:eb9ba3cf-af18-3e3a-8232-0e08233c790f
owl:sameAs viaf:5208240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5208240>.
doremus_artist:ebcb1c87-a0cb-3750-8b5e-92ce174d3e2a
owl:sameAs viaf:6204745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6204745>.
doremus_artist:ebf2ea6e-7f80-3ba1-b7c4-62558e2c330a
    dbp:birthPlace dbr:Vilafranca_del_Penedès;
    rdfs:comment
        "Josep Soler i Sard\u00e0 (Villafranca del Panad\u00e9s, Barcelona; 25 de marzo de 1935) es un compositor, escritor, pensador y te\u00f3rico de la m\u00fasica espa\u00f1ol, considerado uno de los autores m\u00e1s importantes de la m\u00fasica contempor\u00e1nea en Espa\u00f1a y figura fundamental de la Generaci\u00f3n del 51. Junto a su ingente obra musical, destaca una profunda y continua labor ensay\u00edstica sobre problemas de musicolog\u00eda, est\u00e9tica y pensamiento. Desde 1982 pertenece a la Real Academia Catalana de Bellas Artes de San Jorge. En la actualidad es director honor\u00edfico del Conservatorio Profesional de M\u00fasica de Badalona."@es,
        "Josep Soler i Sard\u00e0 (born 25 March 1935 in Vilafranca del Pened\u00e8s) is a Spanish composer, writer and music theorist, one of the main Catalan members of the Generaci\u00f3n del 51. He studied composition and orchestration with Crist\u00f2for Taltabull, and was also a pupil of Ren\u00e9 Leibowitz in Paris. In 2013, Soler was awarded the Gold Medal of Merit in Fine Arts awarded by the Spanish Ministry of Culture. He refused this honour, stating:"@en,
        "Josep Soler i Sard\u00e0 (n\u00e9 \u00e0 Vilafranca del Pened\u00e8s le 25 mars 1935) est un compositeur, \u00e9crivain et th\u00e9oricien de la musique espagnol, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus importants auteurs de musique contemporaine de son pays."@fr,
        "\u0416\u0443\u0437\u0435\u0301\u043f \u0421\u043e\u043b\u0435\u0301 (\u043a\u0430\u0442. Josep Soler i Sard\u00e0, 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1935, \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430-\u0434\u0435\u043b\u044c-\u041f\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u0441) \u2013 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:115704453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josep_Soler_i_Sard\u00e0>,
        <http://viaf.org/viaf/115704453>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josep_Soler_i_Sardà.
doremus_artist:ec3e81fb-ce81-3454-9e15-ba776353b8f1
    rdfs:comment
        "Thierry Favier est un musicologue fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de la musique d'\u00e9glise aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles."@fr;
    owl:sameAs viaf:51956212;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_Favier>,
        <http://viaf.org/viaf/51956212>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thierry_Favier.
doremus_artist:ec79469f-236a-3847-a18b-a90077ee2235
owl:sameAs viaf:19339999; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19339999>.
doremus_artist:ed9b3bfd-b41d-37a9-a99c-f2fc6b215236
owl:sameAs viaf:199101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199101>.
doremus_artist:ee820199-e8e4-3723-a666-7daa56a647f7
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Henriette Lesser n\u00e9e Ragon dite Patachou, n\u00e9e le 10 juin 1918, dans le 12e arrondissement de Paris et morte le 30 avril 2015 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est une chanteuse et actrice fran\u00e7aise."@fr,
        "Henriette Ragon (10 June 1918 \u2013 30 April 2015), better known as Patachou, was a French singer and actress. She was an Officier of the L\u00e9gion d'honneur."@en,
        "Patachou (* 10. Juni 1918 in Paris als Henriette Ragon; \u2020 30. April 2015 in Neuilly-sur-Seine) war eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        "Patachou was de artiestennaam van Henriette Ragon (Parijs, 10 juni 1918 \u2013 Neuilly-sur-Seine, 30 april 2015), een Frans zangeres en actrice. Samen met haar man begon zij een patisserie in de Parijse wijk Montmartre, met als specialiteit 'p\u00e2tes \u00e0 choux' (een soezendeeg). Hieraan ontleende zij haar artiestennaam, waarvan de uitspraak gelijk is aan die van het genoemde gebak. Patachou werd beroemd door haar gepassioneerde vertolkingen van de chansons van Georges Brassens. Ook heeft ze samen gezongen met L\u00e9o Ferr\u00e9 en Mick Micheyl."@nl,
        """Patachou, apodo de Henriette Ragon (Par\u00eds, 10 de junio de 1918 - ib\u00eddem, 30 de abril de 2015), fue una cantante y actriz francesa. En 1948, comenz\u00f3 a dirigir un cabaret en Montmartre llamado Patachou, debutando en la canci\u00f3n. Los periodistas comenzaron a llamarla por el nombre del sal\u00f3n que significa "Bomba de crema" ("P\u00e2te \u00e0 choux"). Fue promocionada por Maurice Chevalier, y Georges Brassens debut\u00f3 en su cabaret, siendo ella una de las primeras en interpretarlo. En el sal\u00f3n cantaron Jacques Brel y Charles Aznavour, tambi\u00e9n all\u00ed Edith Piaf hizo una de sus \u00faltimas apariciones."""@es,
        """Patachou, w\u0142a\u015bc. Henriette Ragon (ur. 10 czerwca 1918 w Pary\u017cu, zm. 30 kwietnia 2015 tam\u017ce) \u2013 francuska piosenkarka i aktorka. W 1948 otwar\u0142a na Montmartre w\u0142asn\u0105 kawiarenk\u0119 "Chez Patachou", gdzie wyst\u0119powa\u0142a, zapraszaj\u0105c p\u00f3\u017aniej tak\u017ce innych pie\u015bniarzy (m.in Brassensa). \u015apiewa\u0142a przewa\u017cnie ballady podmiejskie i piosenki "gawroszowskie". Najpopularniejsze z nich to: "Le gamin de Paris", "Le piano du pauvre", "Mon homme", "Paris se regarde", "Rue Lepic". Koncertowa\u0142a w 20 krajach, m.in. w Polsce (1959)."""@pl,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0435\u0301\u0442\u0442\u0430 \u0420\u0430\u0433\u043e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Henriette Ragon), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u041f\u0430\u0442\u0430\u0448\u0443\u0301 (\u0444\u0440. Patachou; 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1918 \u2014 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2015) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u0415\u0451 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435, \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441 1952 \u043f\u043e 2006 \u0433\u043e\u0434. \u041e\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e \u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2009 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440\u043e\u043c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u0415\u0451 \u0441\u044b\u043d \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0411\u0438\u043b\u043b\u043e\u043d (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 1946 \u0433.) \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0423\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 96 \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u0628\u0627\u062a\u0627\u0634\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Patachou) (\u0648. 1918 \u2013 2015 \u0645) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 . \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0646\u0648\u064a\u064a-\u0633\u0648\u0631-\u0633\u064a\u0646 ."@ar;
    owl:sameAs viaf:59270534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patachou>,
        <http://viaf.org/viaf/59270534>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patachou_(1961).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patachou.
doremus_artist:f0280ebe-f14e-3363-bfd0-1f3050c30803
owl:sameAs viaf:95338479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95338479>.
doremus_artist:f0a7f8da-e468-317f-9333-88de85a8ddf1
owl:sameAs viaf:80098221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80098221>.
doremus_artist:f1195ca2-d43e-3741-b8f5-b0b36c772544
owl:sameAs viaf:59294076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294076>.
doremus_artist:f147d95f-08ae-3dfa-80b2-bdc683453c56
    dbp:birthPlace dbr:Istanbul;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Nicola Rossi-Lemeni (6 de noviembre de 1920 - 12 de marzo de 1991), fue un bajo de \u00f3pera italiano descendiente de rusos. Naci\u00f3 en Estambul, Turqu\u00eda, de padre italiano y madre rusa. Uno de los grandes bajos de su \u00e9poca insipr\u00f3 al compositor Ildebrando Pizzetti a componer su \u00f3pera Asesinato en la catedral (Assassinio nella cattedrale) en 1958. Fue un famoso Mefist\u00f3feles, Felipe II, Bor\u00eds Godunov, Oroveso, Silva, Don Basilio, Moises, Colline y todo el repertorio verdiano. Fue adem\u00e1s poeta y pintor. Al retirarse se dedic\u00f3 a la ense\u00f1anza en el conservatorio de Bloomington, Indiana."@es,
        "Nicola Rossi-Lemeni (November 6, 1920 \u2013 March 12, 1991), was a basso opera singer of mixed Italian-Russian parentage. Rossi-Lemeni was born in Istanbul, Turkey, the son of an Italian colonel and a Russian mother. In his prime he was one of the most respected bassos in Italy. The composer Ildebrando Pizzetti wrote the opera Assassinio nella cattedrale (1958) specifically for Rossi-Lemeni. He was also a prize-winning poet and a painter."@en,
        "Nicola Rossi-Lemeni (n\u00e9 le 6 novembre 1920 \u00e0 Istanbul, Turquie et mort le 12 mars 1991 \u00e0 Bloomington, Indiana) \u00e9tait une basse italienne, l'une des principales figures de la sc\u00e8ne lyrique de l'apr\u00e8s-guerre (1939-1945)."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438-\u041b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Nicola Rossi Lemeni, 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1920, \u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b, \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f \u2014 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1991, \u0411\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0441."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\uff1d\u30ec\u30e1\u30fc\u30cb\uff08Nicola Rossi-Lemeni, 1920\u5e7411\u67086\u65e5 - 1991\u5e743\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c8\u30eb\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19868446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Rossi-Lemeni>,
        <http://viaf.org/viaf/19868446>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79ae72fa-c400-42dc-9556-55bedeb6bac0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rossilemeni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Rossi-Lemeni.
doremus_artist:f2567f11-3538-3813-b3fd-dcfbea21033c
owl:sameAs viaf:69221317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69221317>.
doremus_artist:f3a03ee7-d850-3b5d-9c86-c20cae568b25
    owl:sameAs viaf:2657014;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2657014>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:András_Mihály.
doremus_artist:f3f0e7f2-b6d6-38e4-b825-8386523d2f41
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Lettrist painter, producer of Lettrist works since the 1940s. Lema\u00eetre (23 April 1926), Isidore Isou\u2019s right-hand man for nearly half a century, began to distance himself from Lettrism in the 2000s. He still continues to pursue traditional Letterist techniques, but now in relative isolation from the main group."@en,
        "Maurice Lema\u00eetre (* 23. April 1926 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Autor, Filmregisseur und Vertreter des Lettrismus."@de,
        "Mo\u00efse Maurice Bismuth dit Maurice Lema\u00eetre, n\u00e9 \u00e0 Paris le 23 avril 1926, est un artiste, \u00e9crivain et po\u00e8te libertaire fran\u00e7ais. Il est l'une des figures du lettrisme des ann\u00e9es 1950 \u00e0 aujourd'hui."@fr;
    owl:sameAs viaf:95833113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Lema\u00eetre>,
        <http://viaf.org/viaf/95833113>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Lemaître.
doremus_artist:f5518ace-ed02-361d-91a5-c08f0b9fad53
owl:sameAs viaf:71578018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71578018>.
doremus_artist:f625fc2e-0bd2-3b92-a4e6-e591c8109296
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Fernando De Lucia (11 October 1860 or 1 September 1861 \u2013 21 February 1925) was an Italian opera tenor and singing teacher who enjoyed an international career. De Lucia was admired in his lifetime as a striking exponent of verismo parts \u2014 particularly Canio in Leoncavallo's Pagliacci \u2014 and of certain roles written by Verdi and Puccini. Since then, however, he has acquired a great posthumous reputation among record-collectors for something different. They hail him as the exemplar of a type of graceful, ornamental tenor singing which originated prior to verismo and that went out of fashion for a long time, only to reemerge in recent years. Especially valued are the recordings that De Lucia made of Almaviva's arias and duets from Rossini's bel canto comic opera Il barbiere di Siviglia (The Bar"@en,
        "Fernando De Lucia est un t\u00e9nor italien, n\u00e9 \u00e0 Naples le 11 octobre 1860 et mort \u00e0 Naples le 21 f\u00e9vrier 1925."@fr,
        "Fernando de Lucia (* 1860 in Neapel; \u2020 1925 ebenda) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Gesangslehrer."@de,
        "Fernando de Lucia (N\u00e1poles, 11 de octubre de 1860 - N\u00e1poles, 21 de febrero de 1925) fue un famoso tenor italiano. Durante su servicio militar, su voz atrajo la atenci\u00f3n por primera vez en una recepci\u00f3n en Caserta. Primero estudi\u00f3 fagot y contrabajo en el Conservatorio de San Pietro a Majella de N\u00e1poles, despu\u00e9s estudi\u00f3 canto con Carelli y Lombardi. Debut\u00f3 como Faust en el Teatro de San Carlos en 1885. Se le comenz\u00f3 a conocer en papeles de tenor ligero, como el Almaviva de El barbero de Sevilla, pero a partir de 1890 se impuso con los papeles de tenor del nuevo estilo verista, como Turiddu o Canio. Al principio de su carrera frecuent\u00f3 el Teatro Real de Madrid. En 1889 triunf\u00f3 en Buenos Aires y Montevideo. En el Metropolitan solo cant\u00f3 en la temporada 1893/94. En el Covent Garden tuvo un gra"@es;
    owl:sameAs viaf:69115249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_De_Lucia>,
        <http://viaf.org/viaf/69115249>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fernando_De_LUcia_-_Hamburger_Archive_für_Gesangskunst_252_3_(adjusted).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_De_Lucia.
doremus_artist:f6b24e73-1d66-3050-b5fe-fe680a471b17
owl:sameAs viaf:34723376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34723376>.
doremus_artist:f6d2c2c1-bf13-35a8-a9ad-f8ea64bf30e3
    dbp:birthPlace dbr:Chartres;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas-Fran\u00e7ois Guillard (16 January 1752 \u2013 26 December 1814) was a French librettist. He was born in Chartres and died in Paris, the recipient of a government pension in recognition of his work writing librettos. He was also on Comit\u00e9 de Lecture of the Paris Op\u00e9ra. One of the foremost of the French librettist of his generation, he wrote libretti for many noted composers of the day, including Salieri (Les Horaces) and in particular Sacchini (Oedipe \u00e0 Colone, amongst many others). His most famous work is Iphig\u00e9nie en Tauride, his first libretto, set by Gluck after the composer had initially rejected it. Gluck collaborated with Guillard to heavily recast the libretto, not only to suit Gluck's artistic preferences, but also to accommodate pre-existing music that Gluck borrowed, both from him"@en,
        "Nicolas-Fran\u00e7ois Guillard est un librettiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Chartres le 16 janvier 1752 et mort \u00e0 Paris le 26 d\u00e9cembre 1814. En 1776, Guillard participa au recueil intitul\u00e9 Journ\u00e9e de l'Amour, ou Heures de Cyth\u00e8re aux c\u00f4t\u00e9s de la comtesse de Turpin de Criss\u00e9, Charles-Simon Favart et Claude-Henri de Fus\u00e9e de Voisenon puis, l'ann\u00e9e suivante, au Pot pourri, \u00e9trennes aux gens de lettres avec Jacques Pierre Brissot de Warville."@fr;
    owl:sameAs viaf:44299771;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas-Fran\u00e7ois_Guillard>,
        <http://viaf.org/viaf/44299771>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas-François_Guillard.
doremus_artist:f6d8d6cc-23df-3511-b133-dfb64495d969
owl:sameAs viaf:80056529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80056529>.
doremus_artist:f8dad30b-5a7f-373d-9073-e85f10ec2462
    owl:sameAs viaf:434094;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/434094>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c7881bf2-8cda-4366-8540-16fac3dda2dc>.
doremus_artist:f8fc6324-cdb8-3a4d-ae7b-b8e8277b3916
owl:sameAs viaf:210305756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/210305756>.
doremus_artist:fb10d5ac-f73c-3c0c-bcb9-53928b0591a4
    rdfs:comment
        "Marcel Marnat (n\u00e9 le 6 juillet 1933) est un musicologue, journaliste et producteur de radio fran\u00e7ais. Apr\u00e8s une formation scientifique, il collabore \u00e0 la r\u00e9daction de divers journaux et revues culturels (Combat, Jazz Hot, Arts, Les Lettres Fran\u00e7aises, L\u2019Express, Preuves, Le Monde, Disques, Harmonie, Le Monde de la musique, La Nouvelle Revue fran\u00e7aise). Il \u00e9crit sur les actualit\u00e9s, l'art, le cin\u00e9ma, la litt\u00e9rature et recense notamment les nouvelles parutions discographiques."@fr;
    owl:sameAs viaf:110741646;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marcel_Marnat>,
        <http://viaf.org/viaf/110741646>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_Marnat.
doremus_artist:fc3b58d5-78b3-312b-b51f-b59c8569a741
    dbp:birthPlace dbr:Utrecht;
    rdfs:comment
        "Louis Andriessen (Dutch pronunciation: [lu\u02c8i \u02c8\u0251ndris\u0259(n)]; born 6 June 1939) is a Dutch composer and pianist based in Amsterdam. He is a lecturer at the Royal Conservatory of The Hague. He was recipient of the Gaudeamus International Composers Award in 1959."@en,
        "Louis Andriessen (Utrecht, 6 de junio de 1939), es un compositor neerland\u00e9s de m\u00fasica contempor\u00e1nea."@es,
        "Louis AndriessenFichier:Louis Andriessen 1983.jpg Louis Andriessen en 1983. \u0152uvres principales De StaatDe MaterieWriting to Vermeer . Louis Andriessen, n\u00e9 le 6 juin 1939 \u00e0 Utrecht aux Pays-Bas, est un compositeur n\u00e9erlandais."@fr,
        "Louis Joseph Andriessen (* 6. Juni 1939 in Utrecht) ist ein niederl\u00e4ndischer Komponist. Er gilt \u201eals Schl\u00fcsselfigur der zeitgen\u00f6ssischen niederl\u00e4ndischen Kunstszene.\u201c"@de,
        "Louis Joseph Andriessen (Utrecht, 6 juni 1939) is een Nederlands componist."@nl,
        "Louis Joseph Andriessen (ur. 6 czerwca 1939 w Utrechcie) \u2013 holenderski kompozytor i pianista mieszkaj\u0105cy w Amsterdamie. Wyk\u0142ada kompozycj\u0119 w Kr\u00f3lewskim Konserwatorium w Hadze. By\u0142 laureatem Mi\u0119dzynarodowej Nagrody Gaudeamus Kompozytor\u00f3w w 1959 roku. Pochodzi\u0142 z rodziny o tradycjach muzycznych. Zar\u00f3wno jego ojciec, Hendrik jak i stryj, Willem byli instrumentalistami i nauczycielami muzyki. Jego starszy brat, Juriaan te\u017c by\u0142 kompozytorem."@pl,
        "\u041b\u0443\u0438 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u0441\u0441\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Louis Andriessen; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1939, \u0423\u0442\u0440\u0435\u0445\u0442) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u0441\u0441\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c, \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30bb\u30f3\uff08Louis Andriessen, 1939\u5e746\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306b\u62e0\u70b9\u3092\u7f6e\u304f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u65af\u00b7\u5b89\u5fb7\u91cc\u68ee\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLouis Andriessen\uff0c1939\u5e746\u67086\u65e5-\uff09\uff0c \u662f\u4e00\u540d\u8377\u862d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8207\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u4f4f\u5728\u963f\u59c6\u65af\u7279\u4e39\u3002\u4ed6\u662f\u6d77\u7259\u7687\u5bb6\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u7684\u4f5c\u66f2\u7cfb\u6559\u6388\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111315943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Andriessen>,
        <http://viaf.org/viaf/111315943>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b5e4dc5-2544-405c-a568-d2021b5be16c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Andriessen_1983.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Andriessen.
doremus_artist:fc6513f2-8d5f-3a20-984f-916a874deb85
owl:sameAs viaf:17432833; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17432833>.
doremus_artist:fc6831f8-0c6d-3724-9827-07d69fc464d3
    rdfs:comment
        "Jules-Louis-Olivier M\u00e9tra, n\u00e9 \u00e0 Reims le 2 juin 1830 et mort \u00e0 Paris le 22 octobre 1889, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais.\u2191 Le Tintamarre, 9 mars 1879, page 8, 3e colonne.\u2191 Au 5, rue Pav\u00e9e-d\u2019Andouilles (actuelle rue du Cadran-Saint-Pierre).\u2191 Marc Honegger, Dictionnaire de la musique : Tome 2, Les Hommes et leurs \u0153uvres. L-Z, Bordas,\u200e 1979, 1232 p. (ISBN 2-04-010726-6), p. 727"@fr;
    owl:sameAs viaf:24796927;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Olivier_M\u00e9tra>,
        <http://viaf.org/viaf/24796927>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olivier_Métra.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivier_Métra.
doremus_artist:fd0eb68e-9c92-3fd8-833d-ad479a665f89
    owl:sameAs viaf:51876925;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51876925>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ed11dff-a646-431b-a759-d76473f7516f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Erik_Werba.
doremus_artist:fd9891b4-a249-3cee-a652-e00f861f39d2
owl:sameAs viaf:37128047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37128047>.
doremus_artist:fdddbcac-dc81-353f-870c-7db6f3e3e0cf
owl:sameAs viaf:46354796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46354796>.
doremus_artist:fe09de71-e079-3150-a32e-8bad5d3c57c1
    dbp:birthPlace dbr:Karlovy_Vary;
    dbp:deathPlace dbr:Las_Vegas;
    rdfs:comment
        "Franz Allers (* 6. August 1905 in Karlsbad, B\u00f6hmen; \u2020 26. Januar 1995 in Las Vegas, Nevada) war ein US-amerikanischer Dirigent b\u00f6hmischer Herkunft."@de,
        "Franz Allers (August 6, 1905, Carlsbad, Austria-Hungary (now Czech Republic) \u2013 January 26, 1995, Paradise, Nevada, U.S.) was a European-American conductor of ballet, opera, Broadway musicals, film scores, and symphony orchestras. He is best known for his work on Broadway, and especially for conducting the original Broadway productions of My Fair Lady and Camelot, for each of which he won the Tony Award for Best Conductor and Musical Director, in 1957 and 1961. Allers worked closely with the team of Alan Jay Lerner and Frederick Loewe, as the conductor for most of their musicals."@en;
    owl:sameAs viaf:42024435;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Allers>,
        <http://viaf.org/viaf/42024435>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Allers.
doremus_artist:fe22c8cb-ae81-3dd3-a665-445b343d6fec
    dbp:birthPlace dbr:Baku;
    rdfs:comment
        "Dinara Aliyeva (Azerbaijani: Dinar\u0259 \u018fliyeva, Russian: \u0414\u0438\u043d\u0430\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0438\u0435\u0432\u0430) (born 17 December 1980, Baku, Azerbaijan) is an Azerbaijani operatic soprano. She is currently a soloist at the Bolshoi Theatre of Russia, where she made her debut in 2009 as Li\u00f9 in Puccini's opera Turandot."@en,
        "\u0414\u0438\u043d\u0430\u0440\u0430 \u0424\u0443\u0430\u0434 \u043a\u044b\u0437\u044b \u0410\u043b\u0438\u0435\u0432\u0430 (\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431. Dinar\u0259 \u018fliyeva; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1980, \u0411\u0430\u043a\u0443, \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0430 (2010)."@ru;
    owl:sameAs viaf:305246233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dinara_Aliyeva>,
        <http://viaf.org/viaf/305246233>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dinara_Aliyeva.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dinara_Aliyeva.
doremus_artist:fe30d9f1-7157-3d54-b9eb-fc19c30d57bc
owl:sameAs viaf:41740901; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41740901>.
doremus_artist:fecc91a8-51b8-3b36-8fb6-7cb125e2fdbc
    rdfs:comment
        "Donald Maxwell (born 12 December 1948) is a British operatic baritone, director and teacher. He has sung with all of the leading British opera companies, as well as La Scala, Milan, Metropolitan Opera, Paris Op\u00e9ra, Vienna Staatsoper, Teatro Colon, Buenos Aires and Th\u00e9\u00e2tre Musical de Paris, among others. He has also sung on the concert stage, in performances broadcast on radio and television, and on recordings."@en;
    owl:sameAs viaf:161574312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Maxwell_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/161574312>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Maxwell_(baritone)>.
doremus_artist:fedad4b7-2ae0-34cf-84a2-3e8a55bfb491
    rdfs:comment
        "Philip Lane (born 1950) is an English composer and musicologist. He is noted for his light music compositions and arrangements, as well as his painstaking work reconstructing lost film scores."@en,
        "Philip Thomas Lane (Cheltenham, 7 mei 1950) is een Brits componist, muziekpedagoog en musicoloog."@nl;
    owl:sameAs viaf:223508467;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Lane_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/223508467>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Philip_Lane_(composer)>.
doremus_artist:fefe0455-0664-350b-ba0a-6af37960f8df
owl:sameAs viaf:119685743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119685743>.
doremus_artist:ff1529ac-7d32-3d5c-ab77-5f21c49bae51
owl:sameAs viaf:36483365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36483365>.
doremus_artist:ffde5d55-02cf-3990-9c2b-7b69e49b1289
owl:sameAs viaf:52023324; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52023324>.
dbr:Alabama rdfs:label "Alabama".

dbr:Alexandria rdfs:label "Alexandria".

dbr:Alkmaar rdfs:label "Alkmaar".

dbr:Antwerp rdfs:label "Antwerp".

dbr:Arnstadt rdfs:label "Arnstadt".

dbr:Athens rdfs:label "Athens".

<http://dbpedia.org/resource/Ávila,_Spain> rdfs:label "\u00c1vila, Spain".

dbr:Baku rdfs:label "Baku".

<http://dbpedia.org/resource/Baltimore,_Maryland> rdfs:label "Baltimore, Maryland".

dbr:Barcelona rdfs:label "Barcelona".

dbr:Batumi rdfs:label "Batumi".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Blackpool rdfs:label "Blackpool".

<http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>
rdfs:label "Bloomington, Indiana".
dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Boston rdfs:label "Boston".

dbr:Brazil rdfs:label "Brazil".

dbr:British_Columbia rdfs:label "British Columbia".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

dbr:Bucharest rdfs:label "Bucharest".

dbr:Bulgaria rdfs:label "Bulgaria".

dbr:Burgas rdfs:label "Burgas".

dbr:Cairo rdfs:label "Cairo".

dbr:California rdfs:label "California".

<http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>
rdfs:label "Cambridge, Massachusetts".
dbr:Campi_Bisenzio rdfs:label "Campi Bisenzio".

dbr:Cape_Town rdfs:label "Cape Town".

dbr:Casablanca rdfs:label "Casablanca".

dbr:Castellammare_del_Golfo rdfs:label "Castellammare del Golfo".

dbr:Cesvaine rdfs:label "Cesvaine".

<http://dbpedia.org/resource/Chapel_Hill,_North_Carolina>
rdfs:label "Chapel Hill, North Carolina".
dbr:Chartres rdfs:label "Chartres".

dbr:Cologne rdfs:label "Cologne".

dbr:Constantinople rdfs:label "Constantinople".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

dbr:Dakar rdfs:label "Dakar".

<http://dbpedia.org/resource/Dartmouth,_Nova_Scotia>
rdfs:label "Dartmouth, Nova Scotia".
<http://dbpedia.org/resource/East_Hampton,_New_York>
rdfs:label "East Hampton, New York".
dbr:Edinburgh rdfs:label "Edinburgh".

dbr:Eilenburg rdfs:label "Eilenburg".

dbr:Eisenach rdfs:label "Eisenach".

dbr:England rdfs:label "England".

dbr:Enschede rdfs:label "Enschede".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Frankfurt rdfs:label "Frankfurt".

<http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_(Oder)> rdfs:label "Frankfurt (Oder)".

<http://dbpedia.org/resource/Fribourg,_Switzerland>
rdfs:label "Fribourg, Switzerland".
dbr:Gdańsk rdfs:label "Gda\u0144sk".

dbr:Geneva rdfs:label "Geneva".

dbr:Giulianova rdfs:label "Giulianova".

dbr:Glasgow rdfs:label "Glasgow".

dbr:Goslar rdfs:label "Goslar".

<http://dbpedia.org/resource/Green_Bay,_Wisconsin>
rdfs:label "Green Bay, Wisconsin".
dbr:Grez-sur-Loing rdfs:label "Grez-sur-Loing".

dbr:Griebnitz_Canal rdfs:label "Griebnitz Canal".

dbr:Guingamp rdfs:label "Guingamp".

dbr:Haarlem rdfs:label "Haarlem".

<http://dbpedia.org/resource/Halle_(Saale)> rdfs:label "Halle (Saale)".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Hanover rdfs:label "Hanover".

dbr:Hippeios_Colonus rdfs:label "Hippeios Colonus".

dbr:Hondschoote rdfs:label "Hondschoote".

dbr:Honolulu rdfs:label "Honolulu".

dbr:Israel rdfs:label "Israel".

dbr:Istanbul rdfs:label "Istanbul".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

dbr:Kakhovka rdfs:label "Kakhovka".

dbr:Kanazawa rdfs:label "Kanazawa".

dbr:Karlovy_Vary rdfs:label "Karlovy Vary".

dbr:Keitum rdfs:label "Keitum".

dbr:Kfarshima rdfs:label "Kfarshima".

dbr:Lanciano rdfs:label "Lanciano".

dbr:Lanloup rdfs:label "Lanloup".

dbr:Las_Vegas rdfs:label "Las Vegas".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Léognan rdfs:label "L\u00e9ognan".

dbr:Lille rdfs:label "Lille".

<http://dbpedia.org/resource/Limay,_Yvelines> rdfs:label "Limay, Yvelines".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

<http://dbpedia.org/resource/Lowell,_Massachusetts>
rdfs:label "Lowell, Massachusetts".
dbr:Lugano rdfs:label "Lugano".

dbr:Lyon rdfs:label "Lyon".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

<http://dbpedia.org/resource/Malibu,_California> rdfs:label "Malibu, California".

dbr:Manciano_La_Misericordia rdfs:label "Manciano La Misericordia".

dbr:Manhattan rdfs:label "Manhattan".

dbr:Marburg rdfs:label "Marburg".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

<http://dbpedia.org/resource/Meherrin,_Virginia> rdfs:label "Meherrin, Virginia".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Milwaukee rdfs:label "Milwaukee".

<http://dbpedia.org/resource/Montclair,_New_Jersey>
rdfs:label "Montclair, New Jersey".
dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

<http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France> rdfs:label "Nancy, France".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:New_Jersey rdfs:label "New Jersey".

dbr:New_Spain rdfs:label "New Spain".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>
rdfs:label "New York City, New York".
dbr:Nice rdfs:label "Nice".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/Pasadena,_California>
rdfs:label "Pasadena, California".
dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

dbr:Phocis rdfs:label "Phocis".

dbr:Pisa rdfs:label "Pisa".

dbr:Pittsburgh rdfs:label "Pittsburgh".

dbr:Poland rdfs:label "Poland".

dbr:Poltava_Oblast rdfs:label "Poltava Oblast".

<http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon> rdfs:label "Portland, Oregon".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Pretoria rdfs:label "Pretoria".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

<http://dbpedia.org/resource/Rochester,_Minnesota>
rdfs:label "Rochester, Minnesota".
<http://dbpedia.org/resource/Rolling_Meadows,_Illinois>
rdfs:label "Rolling Meadows, Illinois".
dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

<http://dbpedia.org/resource/Saint-Chéron,_Essonne>
rdfs:label "Saint-Ch\u00e9ron, Essonne".
dbr:Saint-Cloud rdfs:label "Saint-Cloud".

dbr:Saint-Malo rdfs:label "Saint-Malo".

dbr:Salisbury rdfs:label "Salisbury".

dbr:Salzburg rdfs:label "Salzburg".

<http://dbpedia.org/resource/Santa_Fe,_New_Mexico>
rdfs:label "Santa Fe, New Mexico".
dbr:São_Paulo rdfs:label "S\u00e3o Paulo".

<http://dbpedia.org/resource/Scranton,_Pennsylvania>
rdfs:label "Scranton, Pennsylvania".
<http://dbpedia.org/resource/Shawinigan,_Quebec> rdfs:label "Shawinigan, Quebec".

dbr:Skellefteå rdfs:label "Skellefte\u00e5".

dbr:Sofia rdfs:label "Sofia".

dbr:Solingen rdfs:label "Solingen".

dbr:Stavanger rdfs:label "Stavanger".

dbr:Strasbourg rdfs:label "Strasbourg".

dbr:Sucre rdfs:label "Sucre".

dbr:Switzerland rdfs:label "Switzerland".

dbr:Taunton rdfs:label "Taunton".

dbr:Tbilisi rdfs:label "Tbilisi".

dbr:Tel_Aviv rdfs:label "Tel Aviv".

dbr:Texas rdfs:label "Texas".

<http://dbpedia.org/resource/Tietê,_São_Paulo>
rdfs:label "Tiet\u00ea, S\u00e3o Paulo".
dbr:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

dbr:Třebíč rdfs:label "T\u0159eb\u00ed\u010d".

dbr:Turnhout rdfs:label "Turnhout".

dbr:Ukraine rdfs:label "Ukraine".

dbr:Ukrainian_SSR rdfs:label "Ukrainian SSR".

<http://dbpedia.org/resource/Urbana,_Illinois> rdfs:label "Urbana, Illinois".

dbr:Ústí_nad_Orlicí rdfs:label "\u00dast\u00ed nad Orlic\u00ed".

dbr:Utrecht rdfs:label "Utrecht".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

dbr:Verona rdfs:label "Verona".

<http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>
rdfs:label "Versailles, Yvelines".
dbr:Vicenza rdfs:label "Vicenza".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Vilafranca_del_Penedès rdfs:label "Vilafranca del Pened\u00e8s".

dbr:Villafranca_de_los_Barros rdfs:label "Villafranca de los Barros".

dbr:Villemomble rdfs:label "Villemomble".

dbr:Villeneuve-lès-Avignon rdfs:label "Villeneuve-l\u00e8s-Avignon".

dbr:Vilnius rdfs:label "Vilnius".

dbr:Vladivostok rdfs:label "Vladivostok".

dbr:Warsaw rdfs:label "Warsaw".

dbr:Weybridge rdfs:label "Weybridge".

dbr:Wiesbaden rdfs:label "Wiesbaden".

dbr:Würzburg rdfs:label "W\u00fcrzburg".

dbr:Yerevan rdfs:label "Yerevan".

res:Évreux rdfs:label "\u00c9vreux".

res:Marseille rdfs:label "Marseille".

res:Messine rdfs:label "Messina".

res:Montargis rdfs:label "Montargis".

res:Naples rdfs:label "Naples".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Vienne_(Autriche)> rdfs:label "Vienna".

