@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:012001db-9137-3336-9883-66a0426a89f0
    dbp:birthPlace dbr:Campinas;
    dbp:deathPlace dbr:Belém;
    rdfs:comment
        "Ant\u00f4nio Carlos Gomes (Aussprache: \u0250\u0303\u02c8tonju \u02c8ka\u027elu\u0283 \u02c8\u0261omi\u0283) (* 11. Juli 1836 in Campinas; \u2020 16. September 1896 in Bel\u00e9m) gilt als bedeutendster romantischer Komponist Brasiliens. Nachdem er bereits fr\u00fch als Komponist hervorgetreten war, studierte Carlos Gomes seit 1860 am Konservatorium von Rio de Janeiro. 1864 ging er auf Veranlassung des Kaisers Pedro II. nach Mailand, wo er Sch\u00fcler von Lauro Rossi wurde. 1866 bestand er das Kompositionsexamen des Konservatoriums von Mailand. In den folgenden Jahren lebte er als Komponist in Italien, wo zahlreiche seiner Opern an den gro\u00dfen Opernh\u00e4usern aufgef\u00fchrt wurden. 1895 wurde er Leiter des Konservatoriums von Bel\u00e9m."@de,
        "Ant\u00f4nio Carlos Gomes (Campinas, 11 de julho de 1836 \u2014 Bel\u00e9m, 16 de setembro de 1896) foi o mais importante compositor de \u00f3pera brasileiro. Destacou-se pelo estilo rom\u00e2ntico, com o qual obteve carreira de destaque na Europa. Foi o primeiro compositor brasileiro a ter suas obras apresentadas no Teatro alla Scala. \u00c9 o autor da \u00f3pera O Guarani. \u00c9 o patrono da cadeira de n\u00famero 15 da Academia Brasileira de M\u00fasica."@pt,
        "Ant\u00f4nio Carlos Gomes (Campinas, 11 juillet 1836 \u2014 Bel\u00e9m, 16 septembre 1896) est un compositeur d'op\u00e9ras br\u00e9silien. Bien que Gomes ait fait l'essentiel de sa carri\u00e8re en Europe, sa vie se confond avec l'histoire m\u00eame du Br\u00e9sil: n\u00e9 quelques ann\u00e9es apr\u00e8s l'ind\u00e9pendance du pays en 1822, mort peu apr\u00e8s la proclamation de la R\u00e9publique en 1889, Gomes fut un t\u00e9moin privil\u00e9gi\u00e9 du Br\u00e9sil Imp\u00e9rial. Ce pays de seigneurs et d'esclaves, nation aux institutions balbutiantes, se retrouve sublim\u00e9 dans son \u0153uvre la plus c\u00e9l\u00e8bre: l'op\u00e9ra Il Guarany, racontant l'amour impossible d'un Indien et d'une Blanche."@fr,
        """Ant\u00f4nio Carlos Gomes (Portuguese pronunciation: [\u0250\u0303\u02c8tonju \u02c8ka\u027elu\u0283 \u02c8\u0261omi\u0283]; Brazil, July 11, 1836 \u2013 Brazil, September 16, 1896) was the first New World composer whose work was accepted by Europe. The only non-European who was successful as an opera composer in Italy, during the "golden age of opera", contemporary to Verdi and Puccini and the first composer of non-European lineage to be accepted into the Classic tradition of music."""@en,
        "Ant\u00f4nio Carlos Gomes (Vila de S\u00e3o Carlos, nu: Campinas (Brazili\u00eb), 11 juli 1836 \u2013 Bel\u00e9m (Brazili\u00eb), 16 september 1896) was een Braziliaans componist en pianist. Hij was de zoon van het echtpaar Manoel Jos\u00e9 Gomes en Fabiana Maria Jaguary Cardoso. Zijn vader was dirigent van de plaatselijke banda."@nl,
        "Ant\u00f4nio Carlos Gomes, (Campinas, 11 de julio de 1836 \u2014 Bel\u00e9m, 16 de septiembre de 1896) fue uno de los m\u00fasicos m\u00e1s importantes del Brasil, el primer compositor del Nuevo Mundo cuya obra fue aceptada en Europa. Su obra m\u00e1s conocida, la \u00f3pera Il Guarany, fue presentada en el Teatro alla Scala, en Mil\u00e1n, Italia el 19 de marzo de 1870."@es,
        """\u00c8 considerato il maggior musicista brasiliano del XIX secolo, il primo compositore del Nuovo Mondo la cui musica fu accettata dall'Europa e l'unico non-europeo che ebbe successo come compositore di opere in Italia, durante l'"et\u00e0 d'oro dell'opera", contemporaneo di Verdi e Puccini."""@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0413\u043e\u043c\u0435\u0441 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Carlos Gomes; 1836\u20141896) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30fc\u30cb\u30e7\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b4\u30e1\u30b9\uff08Ant\u00f4nio Carlos Gomes, 1836\u5e747\u670811\u65e5 - 1896\u5e749\u670816\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65b0\u5927\u9678\u51fa\u8eab\u306a\u304c\u3089\u3082\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u697d\u58c7\u306b\u53d7\u3051\u5165\u308c\u3089\u308c\u3001\u540d\u58f0\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u5e1d\u56fd\u306e\u30b5\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u6751\uff08\u73fe\u5728\u306f\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u5dde\u30ab\u30f3\u30d4\u30fc\u30ca\u30b9\u306e\u4e00\u90e8\uff09\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u89aa\u306f\u697d\u9577\u306e\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30fb\u30b4\u30e1\u30b9\uff08Manuel Jos\u00e9 Gomes\uff09\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30d5\u30a1\u30d3\u30a2\u30fc\u30ca\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30a2\u30fb\u30b8\u30e3\u30b0\u30a2\u30ea\u30fb\u30ab\u30eb\u30c9\u30fc\u30be\uff08Fabiana Maria Jaguari Cardoso\uff09\u3002\u5e7c\u5150\u671f\u304b\u3089\u97f3\u697d\u7684\u306a\u50be\u5411\u3092\u793a\u3057\u3001\u3084\u304c\u3066\u7236\u89aa\u3084\u5144\u30b8\u30e7\u30bc\u30fb\u30da\u30c9\u30ed\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30fb\u30b4\u30e1\u30b9\uff08Jos\u00e9 Pedro de Sant'Ana Gomes\uff09\u306b\u52b1\u307e\u3055\u308c\u308b\u3002\u5144\u30b8\u30e7\u30bc\u30fb\u30da\u30c9\u30ed\u3082\u3084\u306f\u308a\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b4\u30e1\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u732e\u8eab\u7684\u306a\u6307\u5c0e\u8005\u30fb\u52a9\u8a00\u8005\u306e\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u5144\u306e\u8aac\u5f97\u3067\u30b4\u30e1\u30b9\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u5bae\u5ef7\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u7687\u5e1d\u30c9\u30f3\u30fb\u30da\u30c9\u30ed2\u4e16\u306e\u5e87\u8b77\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30da\u30c9\u30ed2\u4e16\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u82b8\u8853\u5bb6\u3084\u77e5\u8b58\u4eba\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u8208\u5473\u304c\u3042\u308b\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3067\u3001\u3053\u306e\u305f\u3081\u30b4\u30e1\u30b9\u306f\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5c02\u9580\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30d1\u30e9\u5dde\u77e5\u4e8b\u306e\u62db\u304d\u3067\u3001\u540c\u5730\u306e\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u3079\u304f\u5dde\u90fd\u30d9\u30ec\u30f3\uff08Bel\u00e9m\uff09\u3092\u8a2a\u306d\u3001\u559c\u3093\u3067\u6253\u8a3a\u306b\u5fdc\u3058\u305f\u304c\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u4e0a\u9678\u5f8c\u306b\u9ad8\u9f62\u304b\u3089\u6765\u308b\u5065\u5eb7\u306e\u8870\u3048\u306e\u305f\u3081\u30011896\u5e749\u670816\u65e5\u306b\u6025\u6b7b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24816997;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ant\u00f4nio_Carlos_Gomes>,
        <http://viaf.org/viaf/24816997>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Gomes_(fototipia).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antônio_Carlos_Gomes.
doremus_artist:017dbceb-480d-377e-9267-8669f2349308
owl:sameAs viaf:267302524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267302524>.
doremus_artist:020c83ff-40cb-338c-b6b4-8d8689e8281e
owl:sameAs viaf:85733440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85733440>.
doremus_artist:02e32af9-29a6-3a1d-bffc-51eeda2b9c0c
owl:sameAs viaf:79633287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79633287>.
doremus_artist:0312d7d4-4472-317b-b9a9-8079dd6d4698
    rdfs:comment
        "Jeanne-Sophie de Vignerot du Plessis, \u00e9galement connue soue le nom de Septimanie d'Egmont, est une noble et une saloni\u00e8re fran\u00e7aise n\u00e9e en 1740 et morte le 14 octobre 1773."@fr,
        "Septimanie d'Egmont or Jeanne Sophie de Vignerot du Plessis (Jeanne Louise Armande \u00c9lisabeth Sophie Septimanie; 1740 in Languedoc - 14 October 1773) was a French salonist."@en,
        "\u0416\u0430\u043d\u043d\u0430-\u0421\u043e\u0444\u0438-\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0437\u0430-\u0410\u0440\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430-\u0421\u0435\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435 \u0412\u0438\u043d\u044c\u0435\u0440\u043e \u0434\u044e \u041f\u043b\u0435\u0441\u0441\u0438 (\u0444\u0440. Jeanne-Sophie-Elisabeth-Louise-Armande-Septimanie de Vignerot du Plessis), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0421\u0435\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434'\u042d\u0433\u043c\u043e\u043d\u0442 (Septimanie d'Egmont); 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1740, \u041c\u043e\u043d\u043f\u0435\u043b\u044c\u0435 \u2014 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1773, \u0411\u0440\u0435\u043d-\u0441\u044e\u0440-\u0412\u0438\u043b\u044c (\u041f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u0430, \u043f\u043e \u043c\u0443\u0436\u0443 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0438\u043d\u044f \u0434\u0438 \u0411\u0438\u0437\u0430\u0447\u0447\u0430, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u044f \u042d\u0433\u043c\u043e\u043d\u0442, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u043a\u0430 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0430\u043b\u043e\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:15040395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Septimanie_d'Egmont>,
        <http://viaf.org/viaf/15040395>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Countess_d’Egmont_Pignatelli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeanne_Sophie_de_Vignerot_du_Plessis.
doremus_artist:03198273-528a-39be-93f1-5e734993b324
owl:sameAs viaf:10143351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10143351>.
doremus_artist:0338b4cd-dee1-3ea4-afeb-a9d502bddebb
owl:sameAs viaf:118736104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118736104>.
doremus_artist:0398cd4a-15b6-39af-9b9e-4d4fc7715c5e
    dbp:birthPlace dbr:Port-au-Prince;
    rdfs:comment
        "Mimi Barth\u00e9l\u00e9my, selon son nom de sc\u00e8ne, est une conteuse et \u00e9crivaine ha\u00eftienne, n\u00e9e \u00e0 Port-au-Prince le 3 mai 1939 et morte le 27 avril 2013, \u00e2g\u00e9e de 73 ans, \u00e0 Paris."@fr,
        "Mimi Barth\u00e9l\u00e9my, the nom de plume of Mich\u00e8le Armand (May 3, 1939 \u2013 April 27, 2013), was a Haitian writer, actor, storyteller and director."@en;
    owl:sameAs viaf:17257872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mimi_Barth\u00e9l\u00e9my>,
        <http://viaf.org/viaf/17257872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74a9d658-6528-4f98-94d3-2e53b5ae0b58>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mimi_Barthélémy.
doremus_artist:03e40e19-77d3-31e3-aa82-1c531aadbd12
owl:sameAs viaf:40750975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40750975>.
doremus_artist:0401dbb1-2e50-3b4c-871e-f662929b5d00
owl:sameAs viaf:10057869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10057869>.
doremus_artist:043ddac0-04db-3dee-9dff-89d8945c4369
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    rdfs:comment
        "Kaye Ballard (born November 20, 1925) is a retired American musical theatre and television actress, comedian and singer."@en;
    owl:sameAs viaf:34680014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kaye_Ballard>,
        <http://viaf.org/viaf/34680014>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kaye_Ballard_publicity_photo_taken_by_Maurice_Seymour_NY_in_late_1950s_for_MCA.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kaye_Ballard.
doremus_artist:05121dd3-6d79-3044-9571-dadf92910151
owl:sameAs viaf:168491510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168491510>.
doremus_artist:0564d58a-8190-3387-89d6-e74680e57f72
owl:sameAs viaf:27254685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27254685>.
doremus_artist:06015384-1a6f-3f0b-b5d0-c115272c0937
owl:sameAs viaf:178101610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/178101610>.
doremus_artist:07470515-121b-3b72-ba6f-138164f00abc
owl:sameAs viaf:14632661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14632661>.
doremus_artist:076dda3e-bc21-3ef9-8c1f-6713e8a29de8
    owl:sameAs viaf:32182561;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32182561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b03f5c96-5f53-4ea7-b6ef-903078e76b65>.
doremus_artist:07f50ca8-0f6c-3ca3-b0e2-b41eee48a7f5
owl:sameAs viaf:39688086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39688086>.
doremus_artist:091a8f0f-b432-3616-ae22-1baa30f0984f
owl:sameAs viaf:37067854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37067854>.
doremus_artist:0960b19e-c9d2-3d2c-ae2f-af5891ba2248
    owl:sameAs viaf:74041106;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041106>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de386d54-96ef-41f5-9179-9dc37eec082d>.
doremus_artist:09656932-92f7-318b-bbd0-8323c5fb194f
    rdfs:comment
        "Kenneth Riegel est un t\u00e9nor am\u00e9ricain, n\u00e9 le 29 avril 1938 \u00e0 West Hamburg (Pennsylvanie).Il s'est souvent produit \u00e0 Paris, par exemple dans les r\u00f4les de Faust ou d' Hoffmann. Il a chant\u00e9 Alwa \u00e0 Paris en 1979 dans la version compl\u00e9t\u00e9e de Lulu d'Alban Berg, sous la direction de Pierre Boulez. Il a chant\u00e9 le r\u00f4le du L\u00e9preux dans la cr\u00e9ation de Saint Fran\u00e7ois d'Assise d'Olivier Messiaen \u00e0 Paris en 1983."@fr;
    owl:sameAs viaf:24788280;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Kenneth_Riegel>,
        <http://viaf.org/viaf/24788280>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kenneth_Riegel.
doremus_artist:0a2fcf86-c67d-366c-95b0-6bef8be81982
owl:sameAs viaf:74116058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74116058>.
doremus_artist:0aa46275-5dcd-3537-8b36-03d2be215cd6
owl:sameAs viaf:56819613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56819613>.
doremus_artist:0aca4778-2905-39d3-bf31-36993105f21e
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Elena Dmitrievna Bashkirova (Russian: \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430) is a pianist and musical director. She was born in Moscow (1958), the daughter of pianist and teacher Dimitri Bashkirov. She studied at the Tchaikovsky Conservatory. She is the founder of the Metropolis Ensemble in Berlin, Germany and Jerusalem International Festival of Chamber Music (also JIFCM's artistic director) in 1998. Bashkirova was first married to the Latvian violinist Gidon Kremer."@en,
        "Elena Dmitrievna Bashkirova (em russo: \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430, Moscou, 1958) \u00e9 uma pianista e diretora musical. Filha do pianista e professor Dimitri Bashkirov. Estudou no Conservat\u00f3rio Tchaikovsky. \u00c9 a fundadora do Festival Internacional de M\u00fasica de C\u00e2mara de Jerusal\u00e9m, em 1998. Em 1988 tornou-se a segunda esposa do maestro e pianista Daniel Barenboim. Eles se conheceram quando Daniel ainda era casado com a c\u00e9lebre violoncelista Jacqueline du Pr\u00e9. Bashkirova tamb\u00e9m foi casada com o violinista Gidon Kremer."@pt,
        "Jelena Dmitrijewna Baschkirowa (russisch \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430, englisch Elena Bashkirova; * 1958 in Moskau) ist eine russische Pianistin, Mitgr\u00fcnderin des Metropolis Ensemble Berlin und k\u00fcnstlerische Leiterin des Jerusalemer Kammermusikfestivals (International Jerusalem Chamber Music Festival)."@de,
        """Yelena Dm\u00edtrievna Bashk\u00edrova (\u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430, Mosc\u00fa, 1958) es una pianista y directora musical de origen ruso. Es hija del pianista y profesor Dmitri Bashk\u00edrov y curs\u00f3 sus estudios en el Conservatorio de Mosc\u00fa. Es la fundadora del grupo Metropolis Ensemble en Berl\u00edn, Alemania; y del Festival Internacional de M\u00fasica de C\u00e1mara de Jerusal\u00e9n (1998). Durante la fase final de la enfermedad de du Pr\u00e9, Barenboim y Bashk\u00edrova vivieron juntos y tuvieron dos hijos. El m\u00e1s joven es violinista y el mayor es manager y letrista del grupo de Hip-Hop alem\u00e1n "Level 8"."""@es,
        "\u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 1958) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30ec\u30fc\u30ca\u30fb\u30d0\u30b7\u30e5\u30ad\u30ed\u30ef\uff08Elena Bashkirova\u30011958\u5e74 - \uff09\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59275526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elena_Bashkirova>,
        <http://viaf.org/viaf/59275526>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Bashkirova.
doremus_artist:0b75c871-93d1-3e2e-8f3d-7f41ebdbe3cf
    rdfs:comment
        "Rolf Wallin (* 7. September 1957 in Oslo) ist ein norwegischer Komponist. Er studierte in Oslo und San Diego. In seinen Kompositionen vereint er Elemente verschiedener Genres wie Jazz, Rock, Elektroakustik und Orchestermusik. 2016 hatte Wallins Oper Elysium in der Nationaloper in Oslo seine Urauff\u00fchrung."@de,
        "Rolf Wallin (Oslo, 7 september 1957) is een Noors componist en trompettist. Hij kreeg zijn opleiding compositie aan de Staatsacademie voor Muziek in Oslo, onder meer van Olav Anton Thommessen en Finn Mortensen (1976-1982) en aan de Universiteit van Californi\u00eb - San Diego bij Roger Reynolds en Vinko Globokar (1985-1986). Als trompettist heeft hij in een aantal jazzbandjes gezeten, deze waren namelijk zeer gevraagd in Scandinavi\u00eb gedurende de jaren 60 en 70."@nl,
        "Rolf Wallin (born 7 September 1957 in Oslo) is a Norwegian composer, trumpeter and avant-garde performance artist. Rolf Wallin has established a reputation as one of the leading Scandinavian composers of his generation. He studied in Oslo with Finn Mortensen and Olav Anton Thommessen and later at the University of California where his teachers included Roger Reynolds and Vinko Globokar. Wallin\u2019s music combines an intuitive freedom with a rigorous mathematical approach, such as use of fractal algorithms to construct melody and harmony, resulting in a music that often hints at the influence of Ligeti, Xenakis and Berio."@en;
    owl:sameAs viaf:116848369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolf_Wallin>,
        <http://viaf.org/viaf/116848369>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolf_Wallin.
doremus_artist:0b88dd79-c8c1-3303-af0f-4a8d9e809c53
    owl:sameAs viaf:114329226;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114329226>,
        <https://musicbrainz.org/artist/357a76ca-9f4b-4f9a-b846-462af7063b94>.
doremus_artist:0bd8a126-65b9-3ec2-8d05-5c3612f8edb0
    owl:sameAs viaf:24792022;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24792022>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11e038c5-6d7e-4b44-9913-b9ce20c30abe>.
doremus_artist:0bdc7f3c-080e-30d4-8bd2-c42c3c537e4c
    dbp:birthPlace dbr:Valmiera;
    rdfs:comment
        "Maija Einfelde (Nacido el 2 enero de 1939) es un compositor let\u00f3n."@es,
        "Maija Einfelde (born 2 January 1939) is a Latvian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:65197931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maija_Einfelde>,
        <http://viaf.org/viaf/65197931>,
        <https://musicbrainz.org/artist/242afd97-deea-4763-8169-bb0742733d6f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maija_Einfelde.
doremus_artist:0beafa98-acfb-3f24-a915-4bd5b79e376b
owl:sameAs viaf:79542827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79542827>.
doremus_artist:0c8867c0-4efe-3de4-94ed-ab53ea6dbb0e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lowell,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Rosalind Elias (born March 13, 1929) is an American mezzo-soprano, a rich-voiced singer of fine musicianship who enjoyed a long and distinguished career at the Metropolitan Opera."@en,
        "Rosalind Elias, n\u00e9e le 13 mars 1929 \u00e0 Lowell, Massachusetts, est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine, longtemps pensionnaire au Metropolitan Opera de New York."@fr,
        "\u30ed\u30b6\u30ea\u30f3\u30c9\u30fb\u30a8\u30ea\u30a2\u30b9\uff08Rosalind Elias, 1929\u5e743\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117438;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosalind_Elias>,
        <http://viaf.org/viaf/5117438>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosalind_Elias.
doremus_artist:0d1c3fde-5cc3-3ef5-a814-5bc75b7babfb
owl:sameAs viaf:79178289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79178289>.
doremus_artist:0db56f36-d19c-3f78-9ed2-3a0bf0f5d770
    dbp:birthPlace dbr:Bogotá;
    rdfs:comment
        "Ricardo Araujo (July 20, 1978) is a Colombian pianist, composer and conductor."@en,
        "Ricardo Araujo (n\u00e9 le 20 juillet 1978 \u00e0 Bogota) est un pianiste, compositeur et chef d'orchestre colombien."@fr,
        "\u0420\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u0410\u0440\u0430\u0443\u0445\u043e (\u0438\u0441\u043f. Ricardo Araujo; 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1978, \u0411\u043e\u0433\u043e\u0442\u0430) \u2014 \u043a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u91cc\u5361\u591a\u00b7\u963f\u52b3\u7ea6\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aRicardo Araujo\uff1b1978\u5e747\u670820\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29798551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Araujo>,
        <http://viaf.org/viaf/29798551>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ricardo_Araujo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ricardo_Araujo.
doremus_artist:0ddad3a6-069d-3496-a773-eb2516c5e630
owl:sameAs viaf:10058859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10058859>.
doremus_artist:0e166003-1c9e-3d40-b9b0-87865791c4cb
owl:sameAs viaf:99589833; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/99589833>.
doremus_artist:0e5b0182-dcb0-3411-937e-45592e37af66
owl:sameAs viaf:22333323; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22333323>.
doremus_artist:10ad079a-d8a8-328c-a930-9530bdd90676
owl:sameAs viaf:78625382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78625382>.
doremus_artist:11739999-9314-3aa4-a3ab-c94240af1496
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Gianna Rolandi (born August 16, 1952) is an American soprano. Following a highly successful 20-year national and international operatic career, Rolandi retired from performing in 1994, and served as director of and principal instructor at the Lyric Opera of Chicago's Patrick G. and Shirley W. Ryan Opera Center, formerly known as Lyric Opera Center for American Artists until 2013."@en;
    owl:sameAs viaf:46952203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianna_Rolandi>,
        <http://viaf.org/viaf/46952203>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianna_Rolandi.
doremus_artist:1195804b-d0ba-37b8-b009-16743d38873f
owl:sameAs viaf:64269736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64269736>.
doremus_artist:12fa21ff-cfa4-31d6-87d9-a22315193b04
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rohrau,_Austria>;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        " \u00ab Haydn \u00bb redirige ici. Pour les autres significations, voir Haydn (homonymie).Joseph HaydnFichier:Joseph Haydn.jpg Portrait par Thomas Hardy (en) (1792) Franz Joseph Haydn (API=[\u02c8ha\u026ad\u0259n]) (Fichier:Speaker Icon.svg audio) \u2014 il n'utilisait jamais son premier pr\u00e9nom \u2014, n\u00e9 \u00e0 Rohrau sur la Leitha en Basse-Autriche, le 31 mars 1732 et mort \u00e0 Vienne le 31 mai 1809, est un compositeur autrichien. Il incarne le classicisme viennois au m\u00eame titre que Mozart et Beethoven, les trois compositeurs \u00e9tant regroup\u00e9s par la post\u00e9rit\u00e9 sous le vocable de \u00ab trinit\u00e9 classique viennoise \u00bb."@fr,
        """(Franz) Joseph Haydn (/\u02c8d\u0292o\u028az\u0259f \u02c8ha\u026ad\u0259n/; German: [\u02c8jo\u02d0z\u025bf \u02c8ha\u026ad\u0259n] ; 31 March 1732 \u2013 31 May 1809) was a prolific Austrian composer of the Classical period. He was instrumental in the development of chamber music such as the piano trio and his contributions to musical form have earned him the epithets "Father of the Symphony" and "Father of the String Quartet". He was a friend and mentor of Mozart, a teacher of Beethoven, and the older brother of composer Michael Haydn."""@en,
        "Franz Joseph Haydn (* 31. M\u00e4rz oder 1. April 1732 in Rohrau, Nieder\u00f6sterreich; \u2020 31. Mai 1809 in Wien) war Komponist zur Zeit der Wiener Klassik. Er war Bruder des Komponisten Michael Haydn und des Tenors Johann Evangelist Haydn."@de,
        """Franz Joseph Haydn (Rohrau, 31 de mar\u00e7o de 1732 \u2014 Viena, 31 de maio de 1809) foi um dos mais importantes compositores do per\u00edodo cl\u00e1ssico. Personifica o chamado "classicismo vienense" ao lado de Wolfgang Amadeus Mozart e Ludwig van Beethoven. A posteridade apelidou este grupo como "Trindade Vienense". Para al\u00e9m disso \u00e9 considerado como um dos autores mais importantes e influentes da hist\u00f3ria da m\u00fasica erudita ocidental com uma carreira que cobriu desde o fim do Barroco aos in\u00edcios do Classicismo. Ele \u00e9 considerado a ponte e o motor que permitiram que esta evolu\u00e7\u00e3o sucedesse."""@pt,
        "Franz Joseph Haydn (ook Josef; de naam Franz gebruikte hij niet) (Rohrau, 31 maart 1732 - Wenen, 31 mei 1809) was een Oostenrijks componist. Haydns werk wordt gerekend tot de muziek van de klassieke periode. Schepper van een omvangrijk oeuvre, is hij vooral van belang voor zijn bijdrage aan de ontwikkeling van de symphonie en van het strijkkwartet. Samen met Wolfgang Amadeus Mozart en Ludwig van Beethoven vormt hij, muziekhistorisch gezien, de Eerste Weense School."@nl,
        "Franz Joseph Haydn (ur. 31 marca 1732 w Rohrau, zm. 31 maja 1809 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor okresu klasycyzmu, najstarszy z tzw. trzech klasyk\u00f3w wiede\u0144skich, obok Wolfganga Amadeusa Mozarta i Ludwiga van Beethovena. Joseph Haydn by\u0142 jednym z g\u0142\u00f3wnych przedstawicieli muzyki klasycznej oraz jednym z tych, kt\u00f3rzy zdefiniowali g\u0142\u00f3wne formy muzyczne tej epoki. Jego m\u0142odszy brat, Johann Michael, by\u0142 tak\u017ce cenionym kompozytorem, dzia\u0142aj\u0105cym przede wszystkim w Salzburgu."@pl,
        "Franz Joseph Haydn, conocido simplemente como Joseph Haydn (pronunciado [Acerca de este sonido \u02c8jo\u02d0z\u025bf \u02c8ha\u026adn\u0329 (?\u00b7i)]) (Rohrau, cerca de Viena, Austria, 31 de marzo de 1732-Viena, 31 de mayo de 1809) fue un compositor austriaco. Es uno de los m\u00e1ximos representantes del periodo cl\u00e1sico, adem\u00e1s de ser conocido como el \u00abpadre de la sinfon\u00eda\u00bb y el \u00abPadre del cuarteto de cuerda\u00bb gracias a sus importantes contribuciones a ambos g\u00e9neros. Tambi\u00e9n contribuy\u00f3 en el desarrollo instrumental del tr\u00edo con piano y en la evoluci\u00f3n de la forma sonata."@es,
        """Uno dei maggiori del periodo classico, \u00e8 considerato il "padre" della sinfonia e del quartetto d'archi. Trascorse la maggior parte della sua lunga carriera in Austria, come maestro di cappella presso la famiglia Esterh\u00e1zy. A lui sono dedicate le prime tre sonate per pianoforte di Ludwig van Beethoven."""@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0419\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d (\u043d\u0435\u043c. Franz Joseph Haydn, 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1732 \u2014 31 \u043c\u0430\u044f 1809) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438, \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043b\u0451\u0433\u0448\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438. \u0421\u044b\u043d \u043a\u0430\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430."@ru,
        """\u062c\u0648\u0632\u064a\u0650\u0641\u0652 \u0647\u0627\u064a\u062f\u0650\u0646 (1732-1809 \u0645) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0631\u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u060c\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641\u062a \u0639\u0628\u0642\u0631\u064a\u062a\u0647 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0633\u0646\u064a\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647. \u0644\u062d\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631\u0629. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1766 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0647\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0642\u0627\u0626\u062f\u0627\u064b \u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0647\u0627\u0632\u064a \u0648\u0628\u0642\u064a \u0645\u0627 \u064a\u0642\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b. \u0628\u0639\u062f \u0645\u0648\u062a \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0647\u0627\u0632\u064a \u0631\u062d\u0644 \u0647\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0644\u064a\u0642\u0648\u062f \u0628\u0636\u0639 \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a. \u062b\u0645 \u0639\u0627\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627\u060c \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0646\u0634\u064a\u062f \u0644\u064a\u062d\u0641\u0638 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0636\u062d\u0649 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0639\u0627\u062f \u0647\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0644\u064a\u0643\u062a\u0628 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u062a\u064a\u0646 \u062f\u064a\u0646\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0634\u0647\u064a\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0647\u0645\u0627 \u0623\u0648\u0631\u0627\u062a\u0648\u0631\u064a\u0648 "\u0627\u0644\u062e\u0644\u0642" \u0648\u0623\u0648\u0631\u0627\u062a\u0631\u064a\u0648 "\u0627\u0644\u0641\u0635\u0648\u0644". \u0645\u0646\u062d\u062a\u0647 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0623\u0643\u0633\u0641\u0648\u0631\u062f \u0644\u0642\u0628 \u062f\u0643\u062a\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0642\u0627\u0645\u0648\u0627 \u0628\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0642\u062f \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0633\u0645 \u0623\u0628\u064a \u0627\u0644\u0633\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0646\u0647 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0643\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0633\u064a\u0637 \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0643\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0648\u064a\u0644\u0629\u060c \u0643\u062a\u0628 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 80 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 \u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646\u0647\u0627 \u064a\u062d\u0638\u0649 \u0628\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0645\u062b\u0644 "\u0627\u0644\u0637\u0627\u0626\u0631" ("""@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\uff08Franz Joseph Haydn, 1732\u5e743\u670831\u65e5 \u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30a8\u30b9\u30bf\u30fc\u30e9\u30a4\u30d2\u5dde\u30ed\u30fc\u30e9\u30a6\uff09 - 1809\u5e745\u670831\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u4f46\u3057\u907a\u4f53\u306f\u30a2\u30a4\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\uff09\u306f\u3001\u53e4\u5178\u6d3e\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f1f\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6570\u591a\u304f\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u7236\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306e\u7236\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u7b2c77\u756a\u7b2c2\u697d\u7ae0\u306b\u3082\u7528\u3044\u3089\u308c\u305f\u7687\u5e1d\u8b83\u6b4c\u300c\u795e\u3088\u3001\u7687\u5e1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u3092\u5b88\u308a\u7d66\u3048\u300d\u306e\u65cb\u5f8b\u306f\u3001\u73fe\u5728\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u6b4c\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6b4c\uff09\u306b\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u8328\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u6d77\u987f\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Joseph Haydn\uff0c1732\u5e743\u670831\u65e5\uff0d1809\u5e745\u670831\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u6d77\u767b\u3001\u6d77\u5178\u3001\u5055\u4e01\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6d77\u987f\u662f\u7ee7\u5df4\u8d6b\u4e4b\u540e\u7684\u7b2c\u4e00\u4f4d\u4f1f\u5927\u7684\u5668\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u662f\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u6a02\u7684\u6770\u51fa\u4ee3\u8868\u3002\u88ab\u8b7d\u7a31\u4ea4\u97ff\u6a02\u4e4b\u7236\u548c\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u4e4b\u7236\u3002 \u6d77\u987f\u51fa\u751f\u4e8e\u5965\u5730\u5229\u548c\u5308\u7259\u5229\u8fb9\u5883\u7684\u4e00\u500b\u5c0f\u6751\u838a\u7f85\u52de\uff0c\u51fa\u8eab\u4e8e\u4e00\u500b\u8d2b\u7a77\u7684\u8f66\u5320\u5bb6\u5ead\uff0c27\u5c81\u65f6\u53d7\u8058\u62c5\u4efb\u5308\u7259\u5229\u827e\u65af\u53f0\u5c14\u54c8\u5947\u4eb2\u738b\u7684\u4e50\u957f\uff0c\u4efb\u804c\u8fbe30\u5e74\u4e4b\u4e45\uff0c\u4ed6\u4e00\u751f\u5199\u4f5c\u4e86104\u9996\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u4e24\u90e8\u795e\u5287\u300a\u521b\u4e16\u8bb0\u300b\u548c\u300a\u56db\u5b63\u300b\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u5199\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\uff0c\u94a2\u7434\u594f\u9e23\u66f2\uff0c\u4ee5\u53ca\u4e00\u4e9b\u6b4c\u5267\u3001\u8f7b\u6b4c\u5267\u300112\u90e8\u5f25\u6492\u66f2\u548c\u58f0\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002 \u6d77\u987f\u7684\u97f3\u4e50\u5e7d\u9ed8\u3001\u660e\u5feb\uff0c\u542b\u6709\u5b97\u6559\u5f0f\u7684\u8d85\u8131\uff0c\u4ed6\u5c06\u594f\u9e23\u66f2\u5f0f\u4ece\u94a2\u7434\u53d1\u5c55\u5230\u5f26\u4e50\u91cd\u594f\u4e0a\uff0c\u4ed6\u662f\u5668\u4e50\u4e3b\u8c03\u7684\u521b\u59cb\u4eba\uff0c\u5c06\u4f20\u7edf\u5bf9\u4f4d\u6cd5\u7684\u72ec\u7acb\u58f0\u90e8\u5b8c\u5168\u540c\u5316\u4e86\uff0c\u5c06\u4e3b\u9898\u53d1\u5c55\u81ea\u884c\u5c55\u5f00\u3002\u540e\u671f\u4ed6\u8bbf\u95ee\u82f1\u56fd\uff0c\u63a5\u53d7\u725b\u6d25\u5927\u5b66\u6388\u4e88\u7684\u97f3\u4e50\u535a\u58eb\u5934\u8854\uff0c\u53d7\u5230\u4e86\u4ea8\u5fb7\u5c14\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u4e5f\u53d7\u83ab\u624e\u7279\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u4ea7\u751f\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\u7684\u6292\u60c5\u8272\u5f69\uff0c\u51fa\u73b0\u7c7b\u4f3c\u5df4\u6d1b\u514b\u7684\u98ce\u683c\u3002\u4ed6\u7528\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u4ee3\u66ff\u94a2\u7434\uff0c\u7528\u7ba1\u5f26\u4e50\u4ee3\u66ff\u7ba1\u98ce\u7434\uff0c\u521b\u9020\u4e86\u4e24\u79cd\u65b0\u578b\u7684\u548c\u58f0\u6f14\u594f\u5f62\u5f0f\u3002 \u4ed6\u540c\u83ab\u624e\u7279\u548c\u8d1d\u591a\u82ac\u4e09\u4eba\u4e3a\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\u7684\u6770\u51fa\u4ee3\u8868\uff0c\u7ef0\u53f7\u4e3a\u201c\u6d77\u987f\u7238\u7238\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95146280;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn>,
        <http://viaf.org/viaf/95146280>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c130b0fb-5dce-449d-9f40-1437f889f7fe>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Haydn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Haydn.
doremus_artist:136ddd1b-a05a-39c2-a84d-205ff64f297c
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Lili Boniche (* 1921 in Algier als \u00c9lie Boniche; \u2020 6. M\u00e4rz 2008 in Paris) war ein algerischer S\u00e4nger mit sephardisch-j\u00fcdischen Wurzeln, der arabisch-andalusische Musik machte. Sein Stil umfasste Chaabi und franz\u00f6sisch-arabischen Rumba."@de,
        "Lili Boniche (\u00c9lie Boniche, 1921 \u2013 March 6, 2008) was an Algerian singer of Andalusian-Arab music. Boniche was the heir to an erudite, centuries-long tradition of Algerian song and a pillar of Franco-Arab music. In addition to writing music for commercial release, he also was a film composer.. He died in Paris."@en,
        "Lili BonicheFichier:Lili Boniche.jpg Lili Boniche Lili Boniche (\u00c9lie Boniche), n\u00e9 en 1921 \u00e0 Alger et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 mars 2008 \u00e0 Paris, est un chanteur juif alg\u00e9rien de musique arabo-andalouse. Son r\u00e9pertoire comprend des styles vari\u00e9s comme le cha\u00e2bi, rumbas alg\u00e9roises tr\u00e8s populaires."@fr;
    owl:sameAs viaf:73672852;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lili_Boniche>,
        <http://viaf.org/viaf/73672852>,
        <https://musicbrainz.org/artist/153aede6-e16f-46f6-a621-283af0b443a0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lili_Boniche.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lili_Boniche.
doremus_artist:13e1645e-8e0e-36ce-aee4-5901a8a68405
owl:sameAs viaf:15035681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15035681>.
doremus_artist:1435e337-7e7f-374a-b003-9471bd156fe9
    dbp:birthPlace dbr:Schärding;
    dbp:deathPlace dbr:Freising;
    rdfs:comment
        "Rupert Ignaz Mayr (* 1646 in Sch\u00e4rding/Inn; \u2020 7. Februar 1712 in Freising) war ein deutscher Violinist, Komponist und Hofkapellmeister."@de,
        "Rupert Ignaz Mayr (Sch\u00e4rding, 1646 - Freising, 7 February 1712) was a German violinist, composer and Kapellmeister in Munich at the court of Maximilian II Emanuel, Elector of Bavaria."@en;
    owl:sameAs viaf:74043703;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rupert_Ignaz_Mayr>,
        <http://viaf.org/viaf/74043703>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rupert_Ignaz_Mayr.
doremus_artist:14d4419f-a0aa-3948-9725-e153987cd750
owl:sameAs viaf:21838798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21838798>.
doremus_artist:15d94645-63e4-3c0f-b128-b77888a51c9f
    rdfs:comment
        "Arild Edvin Sandvold (* 2. Juni 1895; \u2020 12. August 1984) war ein norwegischer Komponist und Organist."@de,
        "Arild Edvin Sandvold (June 2, 1895 \u2013 August 12, 1984) was a Norwegian organist, composer, and choir conductor. Sandvold spent most of his career as the cathedral organist and cantor at Oslo Cathedral and as an organ teacher at the Oslo Conservatory of Music, now the Norwegian Academy of Music, for more than 50 years. Sandvold was the director of the St. Cecilia Society choir (Norwegian: C\u00e6ciliaforeningen) from 1928 to 1957."@en;
    owl:sameAs viaf:49415157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arild_Sandvold>,
        <http://viaf.org/viaf/49415157>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c767d7bf-1d37-4a0f-994c-6d2e7cf16912>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arild_Sandvold.
doremus_artist:15eea25b-aa25-3bea-9f99-37d11ead1c36
    dbp:birthPlace dbr:Stavanger;
    dbp:deathPlace dbr:Marzio;
    rdfs:comment
        "Arne D\u00f8rumsgaard (7 December 1921 \u2013 13 March 2006) was a Norwegian composer, poet, translator and music collector. He was born in Fredrikstad. He composed melodies to more than 100 songs. His translations of Ancient Oriental poetry into Norwegian language was published in 25 volumes between 1951 and 1985. His collection of sound recordings was among the world's largest private such collections. He was awarded the Bastian Prize in 1979, and was appointed honorary doctor of literature in Taipei in 1982. He was decorated Knight, First Class of the Order of St. Olav in 1994. He died in Marzio, Italy in 2006."@en,
        """\u00c8 autore di composizioni eclettiche, \u00e8 stato cantante nella serie di dischi in vinile della casa musicale parigina "Chant Du monde", per la quale dal 1950 al 1955 ha inciso numerosi brani cantati, nonch\u00e9 ha suonato brani dei principali autori scandinavi. Il suo brano di musica folk pi\u00f9 famoso, inciso in lingua finlandese, \u00e8 Kullan Ylistys (La canzone dell'innamorato) motivo tradizionale finlandese ripreso anche da Bj\u00f6rk in uno dei suoi CD. Il brano \u00e8 riproposto in numerosi collezioni e compilation di musica tradizionale scandinava."""@it;
    owl:sameAs viaf:54214580;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arne_D\u00f8rumsgaard>,
        <http://viaf.org/viaf/54214580>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arne_Dørumsgaard.
doremus_artist:16bc0b5f-9535-3db4-8eb0-465519ceb5fe
owl:sameAs viaf:57791761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57791761>.
doremus_artist:16d2a1ee-c497-384b-907e-d5f9aef6e206
    dbp:birthPlace dbr:Kiel;
    dbp:deathPlace dbr:Göttingen;
    rdfs:comment
        "Otto Jahn (* 16. Juni 1813 in Kiel; \u2020 9. September 1869 in G\u00f6ttingen) war ein deutscher Philologe, Arch\u00e4ologe und Musikwissenschafter. Er wirkte als Professor f\u00fcr Philologie und Arch\u00e4ologie an den Universit\u00e4ten zu Leipzig und Bonn. Jahn verfasste grundlegende kritische Editionen zu verschiedenen antiken Autoren, bereitete als namhafter Epigraphiker das Corpus Inscriptionum Latinarum (CIL) vor, lenkte die Arch\u00e4ologie in neue, methodisch-kritische Bahnen und f\u00f6rderte sie durch seine Forschungsarbeiten sowie seine Vortrags-, Lehr- und Sammlert\u00e4tigkeit."@de,
        "Otto Jahn (German: [ja\u02d0n]; June 16, 1813 in Kiel \u2013 September 9, 1869 in G\u00f6ttingen), was a German archaeologist, philologist, and writer on art and music."@en,
        "Otto Jahn (Kiel, 16 de junho de 1813 \u2014 G\u00f6ttingen, 9 de setembro de 1869) foi um arque\u00f3logo, fil\u00f3logo e cr\u00edtico de arte da Alemanha."@pt,
        "Otto Jahn (n\u00e9 le 16 juin 1813 \u00e0 Kiel ; \u2020 9 septembre 1869 \u00e0 G\u00f6ttingen) est un philologue, arch\u00e9ologue et musicologue allemand. Il a enseign\u00e9 la philologie et l\u2019arch\u00e9ologie dans les universit\u00e9s de Leipzig et de Bonn."@fr,
        "\u041e\u0442\u0442\u043e \u042f\u043d (\u043d\u0435\u043c. Otto Jahn; 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1813, \u041a\u0438\u043b\u044c \u2014 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1869, \u0413\u0451\u0442\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433, \u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru;
    owl:sameAs viaf:46875138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Jahn>,
        <http://viaf.org/viaf/46875138>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Otto_Jahn_-_Imagines_philologorum.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Jahn.
doremus_artist:17ca431e-b045-3f4d-9469-a9d35f66e873
owl:sameAs viaf:75031004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75031004>.
doremus_artist:17ca63d4-e354-3703-98b3-0737fc3a75a3
owl:sameAs viaf:67740828; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67740828>.
doremus_artist:18573d05-be1d-304e-a1d7-f25aa49c85d5
    dbp:birthPlace dbr:Caen;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Coin. Christophe Coin, n\u00e9 \u00e0 Caen le 26 janvier 1958, est un violoncelliste, gambiste, chef d'orchestre fran\u00e7ais, et le fondateur du Quatuor Mosa\u00efques et ancien directeur artistique de l'Ensemble baroque de Limoges."@fr,
        "Christophe Coin (* 26. Januar 1958 in Caen) ist ein franz\u00f6sischer Cellist, Gambist und Dirigent."@de,
        "Christophe Coin (Caen, 26 de enero de 1958) es un violonchelista, violagambista y director de orquesta franc\u00e9s que contin\u00faa activo en el campo de la interpretaci\u00f3n historicista. Es el violonchelista de Cuarteto Mosa\u00efques y el director del Ensemble Baroque de Limoges."@es,
        "Christophe Coin (French: [kw\u025b\u0303]; born 26 January 1958) is a French cellist, viola da gamba player and conductor active in the field of historically informed performance. He is the cellist of the Quatuor Mosa\u00efques and is the director of the Ensemble Baroque de Limoges."@en,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30b3\u30ef\u30f3\uff08Christophe Coin, 1958\u5e741\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002 \u30ab\u30fc\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ca\u30f4\u30a1\u30e9\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011974\u5e74\u306b\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3001\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u3067\u30b8\u30e7\u30eb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b5\u30d0\u30fc\u30eb\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30c4\u30a7\u30f3\u30c8\u30a5\u30b9\u30fb\u30e0\u30b8\u30af\u30b9\u3001\u30a8\u30b9\u30da\u30ea\u30aa\u30f3XX\u3084\u30a8\u30f3\u30b7\u30a7\u30f3\u30c8\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u7b49\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u5f8c\u30011984\u5e74\u306b\u30e2\u30b6\u30a4\u30af\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u53ca\u3073\u30e2\u30b6\u30a4\u30af\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3002 1988\u5e74\u3088\u308a\u6bcd\u6821\u3067\u3042\u308b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3084\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u3067\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30c1\u30a7\u30ed\u3084\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u3092\u6559\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85800948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christophe_Coin>,
        <http://viaf.org/viaf/85800948>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christophe_Coin.
doremus_artist:1987f4af-f12f-3daa-8935-2199a8c78d79
    dbp:birthPlace dbr:Motherwell;
    rdfs:comment
        "Alexander Gibson est un chef d'orchestre \u00e9cossais, n\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1926 \u00e0 Motherwell dans le North Lanarkshire et mort le 14 janvier 1995. Gibson a particuli\u00e8rement d\u00e9fendu le r\u00e9pertoire scandinave, avec Jean Sibelius et Carl Nielsen notamment."@fr,
        "Gibson studi\u00f2 al Conservatorio della Royal Scottish Academy of Music and Drama di Glasgow, cos\u00ec come a Londra, Salisburgo e Siena. Al momento della sua nomina nel 1957 come direttore musicale di Sadler's Wells (English National Opera) fu il pi\u00f9 giovane ad aver mai occupato quella posizione. Gibson fond\u00f2 la Scottish Opera nel 1962 e ne fu direttore musicale fino al 1986 e nel 1987 venne nominato direttore onorario mantenne il titolo per il resto della sua vita. Mor\u00ec all'et\u00e0 di 68 anni in seguito alle complicazioni di un infarto."@it,
        "Sir Alexander Drummond Gibson CBE FRSE FRSAMD Hon RAM FRCM RSA FRSA (11 February 1926 \u2013 14 January 1995) was a Scottish conductor and opera intendant."@en,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30ae\u30d6\u30bd\u30f3\uff08Alexander Gibson CBE, 1926\u5e742\u670811\u65e5 - 1995\u5e741\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64092782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Gibson_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/64092782>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alexander_Gibson_(conductor)>.
doremus_artist:1a131bd9-028e-3381-b66b-709ecd036a84
owl:sameAs viaf:53388826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53388826>.
doremus_artist:1bb83ef8-24ff-3f58-ab9d-387d825da6bd
owl:sameAs viaf:63634698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63634698>.
doremus_artist:1c5789d1-1f2f-32bb-a4ae-ed3ded4b932f
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Houshang Zarif (Persian: \u0647\u0648\u0634\u0646\u06af \u0638\u0631\u06cc\u0641, b. 1938 Tehran) is an Iranian master musician and renowned tar player."@en;
    owl:sameAs viaf:101030908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Houshang_Zarif>,
        <http://viaf.org/viaf/101030908>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Houshang_Zarif.
doremus_artist:1c9a3293-01ae-3d6f-9ddd-5b009480eaa9
    owl:sameAs viaf:7572344;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7572344>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fabf3ca-c9a6-4d1b-9a73-00e7021396b3>.
doremus_artist:1d3316d0-41ca-39ca-8500-c3e1461068c6
    dbp:birthPlace dbr:Cagliari;
    dbp:deathPlace dbr:Cagliari;
    rdfs:comment
        """Giuseppe Anneda (born Cagliari, 1 March 1912 \u2013 died Cagliari, 30 July 1997) was an Italian mandolin virtuoso who helped the mandolin gain more importance in the classical music world in the 20th Century. He performed with his instrument in concert halls around the world, including some where mandolin "had never entered", and taught at the Conservatory Pollini of Padua (holding "First Chair.") He also was able to gain access to manuscripts in museums, rediscovering works by Vivaldi, Pergolesi, Beethoven and many others."""@en,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30a2\u30cd\u30c0\uff08Giuseppe Anedda, 1912\u5e743\u67081\u65e5 - 1997\u5e747\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102486792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Anedda>,
        <http://viaf.org/viaf/102486792>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GiuseppeAnedda2.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Anedda.
doremus_artist:1fb92dc9-6e49-3c44-8a82-556567530d63
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "David Earl Garrison (* 30. Juni 1952 in Long Branch, New Jersey, USA) ist ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "David Earl Garrison (Long Branch (New Jersey), 30 juni 1952) is een Amerikaans acteur. Zijn bekendste rol is die van Steve Rhoades in de sitcom Married... with Children, die hij vervulde van 1987 tot en met 1990. Ondanks dat Garrison genoot van het acteren voor de camera, miste hij het werk op de b\u00fchne. Na het vierde seizoen verliet hij de serie dan ook om zich te richten op het werk in het theater, iets waarmee hij tot op de dag van vandaag nog bezig is."@nl,
        "David Earl Garrison (born June 30, 1952) is an American actor. His primary venue is live theatre, but he is best known as the character Steve Rhoades in the television series, Married... with Children. He also appeared in numerous theatrical plays, particularly that of The Wizard in many tours of the musical, Wicked."@en,
        "David Earl Garrison (nacido el 30 de junio de 1952) es un actor estadounidense. Su sede principal es el espect\u00e1culo vivo, pero puede ser m\u00e1s ampliamente conocido por sus numerosos papeles en televisi\u00f3n, en particular la de Steve Rhoades en Matrimonio con hijos. Previo a este cargo, hab\u00eda tambi\u00e9n protagoniz\u00f3 junto a Jason Bateman la comedia de It's Your Move."@es,
        "David Garrison (Long Branch, 30 de junho de 1952) \u00e9 um ator dos Estados Unidos. Ele ficou famoso no papel de Steve Rhoades na s\u00e9rie Married... with Children entre 1987 a 1990. Abandonou a s\u00e9rie para se dedicar a sua paix\u00e3o o teatro, principalmente os musicais, participando de inumeras produ\u00e7\u00f5es, ele \u00e9 uma estrela na Broadway e tamb\u00e9m muito prestigiado em tours pelos EUA. Na TV continua participando de s\u00e9ries como Law & Order, The Practice, Without a Trace, Everybody Loves Raymond, NYPD Blue, Judging Amy, Murphy Brown, Murder, She Wrote, L.A. Law."@pt,
        "David Garrison (ur. 30 czerwca 1952 w Long Branch, New Jersey) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, znany z roli Steve'a Rhoadesa w serialu telewizyjnym \u015awiat wed\u0142ug Bundych. Odszed\u0142 z serialu w 1990 roku, poniewa\u017c chcia\u0142 unikn\u0105\u0107 tego, co przydarzy\u0142o si\u0119 innym jego aktorom \u2013 ludzie mylili aktora z postaci\u0105, kt\u00f3r\u0105 odgrywa\u0142. Wyst\u0119powa\u0142 r\u00f3wnie\u017c w serialu It's Your Move oraz kilku mniej znanych produkcjach telewizyjnych."@pl,
        "David Garrison est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 30 juin 1952 \u00e0 Long Branch, New Jersey. Il est principalement connu pour son r\u00f4le de Steve Rhoades dans la s\u00e9rie TV Mari\u00e9s, deux enfants."@fr;
    owl:sameAs viaf:27255921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Garrison>,
        <http://viaf.org/viaf/27255921>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Garrison_11022008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Garrison.
doremus_artist:20761823-a596-3ac8-9a7e-8342bcd78140
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Freiburg,_Lower_Saxony>;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Christian Heinrich Postel (* 11. Oktober 1658 in Freiburg/Elbe; \u2020 22. M\u00e4rz 1705 in Hamburg) war ein Jurist, epischer Dichter und Opernlibrettist."@de,
        "Christian Heinrich Postel (11 October 1658 \u2013 22 March 1705) was a German jurist, epic poet and opera librettist, who wrote 28 libretti for the Oper am G\u00e4nsemarkt in Hamburg, set by composers such as Johann Philipp F\u00f6rtsch, Reinhard Keiser and Georg Philipp Telemann. His texts for a St John Passion were set by composers Christian Ritter, Johann Mattheson and Johann Sebastian Bach in his St John Passion."@en,
        "Christian Heinrich Postel (ur. 11 pa\u017adziernika 1658 we Fryburgu nad \u0141ab\u0105 - zm. 22 marca 1705 w Hamburgu) \u2013 niemiecki poeta, librecista i prawnik. By\u0142 wybitnym tw\u00f3rc\u0105 librett dla Opery Hamburskiej pod koniec XVII wieku. Pisa\u0142 dla wielu zankmotych kompozytor\u00f3w, tj. Reinhard Keiser, Johann Sigismund Kusser, Johann Georg Conradi, Johann Philipp F\u00f6rtsch, Georg Friedrich H\u00e4ndel, Georg Philipp Telemann."@pl,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u041f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Christian Heinrich Postel; 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1658, \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433 (\u042d\u043b\u044c\u0431\u0435) \u2014 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1705, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0437\u0438\u044f. \u0417\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430\u043c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b \u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u044f \u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u2014 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u043e\u043c \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e\u043c \u0422\u0435\u043b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c, \u0420\u0435\u0439\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u041a\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u043d\u0434\u043e\u043c \u041a\u0443\u0441\u0441\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438. \u041f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0451\u043b \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u041a\u0430\u043c\u043f\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430 \u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0416\u0430\u043d\u0430-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041b\u044e\u043b\u043b\u0438 \u00ab\u0410\u0445\u0438\u043b\u043b \u0438 \u041f\u043e\u043b\u0438\u043a\u0441\u0435\u043d\u0430\u00bb. \u0414\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430\u0434 \u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u043c\u043e\u0439 \u00ab\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u0412\u0438\u0442\u0442\u0435\u043a\u0438\u043d\u0434\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Der gro\u00dfe Wittekind)"@ru;
    owl:sameAs viaf:10641136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Heinrich_Postel>,
        <http://viaf.org/viaf/10641136>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oper_am_Gänsemarkt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Heinrich_Postel.
doremus_artist:21f67413-5779-320c-b7f1-65044d9e5c9b
    dbp:birthPlace dbr:Uster;
    rdfs:comment
        "Guerino Mazzola (* 2. Februar 1947 in Uster) ist ein Schweizer Mathematiker, Musikwissenschaftler, Jazz-Pianist und Buchautor."@de,
        "Guerino Mazzola (born 1947) is a Swiss mathematician, musicologist, jazz pianist as well as book writer. He graduated at the University of Z\u00fcrich in Mathematics, Theoretical Physics and Crystallography and completed his PhD in Mathematics in 1971. In 1980, he habilitated in Algebraic Geometry and Representation Theory. In 2000, he was awarded the medal of the Mexican Mathematical Society. In 2003, he habilitated in Computational Science at the University of Z\u00fcrich."@en;
    owl:sameAs viaf:85517821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guerino_Mazzola>,
        <http://viaf.org/viaf/85517821>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mazzola.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guerino_Mazzola.
doremus_artist:22f33ace-5bd2-3fde-b0bd-6048ce7d4448
owl:sameAs viaf:95204821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95204821>.
doremus_artist:23cb3dd7-9a27-303a-af6a-2ea001535799
    owl:sameAs viaf:56811184;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56811184>,
        <https://musicbrainz.org/artist/427b6350-d351-41b2-930a-f495b7f66c17>.
doremus_artist:23f9099e-7a26-3dd1-a837-d0c95ce556c1
owl:sameAs viaf:116724604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116724604>.
doremus_artist:241351ce-0214-3d46-93b9-9d3460458cb4
    owl:sameAs viaf:74041012;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041012>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c4c1e5a-114d-44c0-a2cc-90c850454be0>.
doremus_artist:2549cbd2-abf7-3a7d-9275-cbbb44d6caf6
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Van_Nuys,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Almeida (homonymie). Laurindo Almeida est un guitariste br\u00e9silien n\u00e9 \u00e0 S\u00e3o Paulo le 2 septembre 1917, mort le 26 juillet 1995, \u00e0 Los Angeles."@fr,
        "Laurindo Almeida (* 2. September 1917 in Miracat\u00fa, S\u00e3o Paulo; \u2020 26. Juli 1995 in Los Angeles) war ein brasilianischer Jazzgitarrist und Komponist."@de,
        "Laurindo Almeida (September 2, 1917 \u2013 July 26, 1995) was a Brazilian virtuoso guitaristand composer who made many recordings of enduring impact in classical, jazz and Latin genres. He is widely credited, with fellow artist Bud Shank, for creating the fusion of Latin and jazz which came to be known as the jazz samba. Almeida was the first artist to receive Grammy Awards for both classical and jazz performances. His discography encompasses more than a hundred recordings over five decades."@en,
        "Laurindo Almeida (S\u00e3o Paulo, Brasil, 2 de septiembre de 1917 - Van Nuys, California, 26 de julio de 1995) fue un guitarrista brasile\u00f1o."@es,
        "Laurindo Almeida (ur. 2 wrze\u015bnia 1917 w Miracat\u00fa, w stanie S\u00e3o Paulo, Brazylia, zm. 26 lipca 1995 w Van Luys w stanie Kalifornia, USA) \u2013 brazylijski gitarzysta jazzowy. Pocz\u0105tkowo grywa\u0142 w r\u00f3\u017cnych zespo\u0142ach w Rio de Janeiro, nast\u0119pnie kierowa\u0142 w\u0142asn\u0105 grup\u0105. W 1947 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do USA, gdzie zdoby\u0142 wielk\u0105 popularno\u015b\u0107 jako solista orkiestry Stana Kentona. P\u00f3\u017aniej przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Hollywood, gdzie za\u0142o\u017cy\u0142 w\u0142asne trio. W 1953 nagra\u0142 z ameryka\u0144skim muzykiem jazzowym Budem Shankiem p\u0142yt\u0119 Brazilliance, kt\u00f3r\u0105 p\u00f3\u017aniej uznano za pierwsze nagranie bossa novy. Cz\u0119sto grywa\u0142 z Modern Jazz Quartet."@pl,
        """Laurindo Jos\u00e9 de Ara\u00fajo Almeida N\u00f3brega Neto (Miracatu, 2 de setembro de 1917 \u2014 Los Angeles, 26 de julho de 1995) foi um violonista e compositor brasileiro. Ao longo de sua carreira, Almeida recebeu 11 indica\u00e7\u00f5es ao Grammy Awards, vencendo em 5 ocasi\u00f5es. O guitarrista ganhou um Oscar por compor a trilha sonora para o curta de anima\u00e7\u00e3o "The Magic Pear Tree"."""@pt,
        "\u30e9\u30a6\u30ea\u30f3\u30c9\u30fb\u30a2\u30eb\u30e1\u30a4\u30c0(Almeida Laurindo\u30011917\u5e74 - 1995\u5e74)\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300220\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102369673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurindo_Almeida>,
        <http://viaf.org/viaf/102369673>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c23280a8-abc8-4435-ab44-43762ce0c89c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laurindo_Almeida_Gottlieb.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurindo_Almeida.
doremus_artist:2565c10d-2504-338a-ac42-6210daac58d9
    rdfs:comment
        "Pierre Babin, n\u00e9 en 1925 \u00e0 Paray-le-Monial (Sa\u00f4ne-et-Loire) et mort en 2012 \u00e0 Lyon, est un pr\u00eatre catholique fran\u00e7ais, auteur, formateur, fondateur du Centre de recherche et d'\u00e9ducation en communication (CREC). Ses travaux sont connus dans les domaines de la cat\u00e9ch\u00e8se des jeunes et des adolescents et dans celui de l\u2019\u00e9vang\u00e9lisation \u00e0 l\u2019\u00e8re des m\u00e9dias."@fr;
    owl:sameAs viaf:85239346;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Babin>,
        <http://viaf.org/viaf/85239346>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_babin2_retouche.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Babin.
doremus_artist:25a2c511-182c-3693-aff3-059d98dc7036
owl:sameAs viaf:167145695; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167145695>.
doremus_artist:25c1aea0-b704-3f43-9eb2-e943dc161810
owl:sameAs viaf:71654635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71654635>.
doremus_artist:2649e654-de50-3961-9a17-4fb395b7efb2
owl:sameAs viaf:268475962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268475962>.
doremus_artist:270e3f27-6d45-348d-b147-785059b94e24
owl:sameAs viaf:22437055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22437055>.
doremus_artist:27fb6b4f-916c-3c6e-80aa-743173e1163f
owl:sameAs viaf:119124919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119124919>.
doremus_artist:281e9130-b28f-3f32-a00d-4d93edd3e77d
    rdfs:comment
        "Solage (* Ende des 14. Jahrhunderts; \u2020 wahrscheinlich nach 1403) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Seine Werke sind ausschlie\u00dflich im Codex Chantilly \u00fcberliefert, der wichtigsten Quelle f\u00fcr Musik der j\u00fcngeren Ars nova, welche man sp\u00e4ter mit dem Begriff Ars subtilior versah."@de,
        "Solage (ca. 1340 - ca. 1400) was een Frans componist van de late 14e eeuw. Hij werkte voor hertog Jan van Berry. Er zijn tien stukken van hem in het Chantilly-manuscript te vinden. Hij schreef deels in een stijl die aan Machault doet denken, deels ook in de extreme, soms bizarre stijl van de Ars Subtilior van het pauselijk hof te Avignon. Vooral zijn stuk Fumeux fume voor drie lage stemmen is beroemd. Het bevat bijzonder veel ficta waardoor het erg chromatisch, haast atonaal klinkt. Geluidsfragment Fumeux fume par fumee (info / uitleg)Geluidsfragment  in .ogg (info / uitleg)"@nl,
        "Solage (n. ap\u00f3s 1350, f. antes de 1403) foi uma compositora francesa que comp\u00f4s pe\u00e7as no Codex de Chantilly."@pt,
        "Solage (or Soulage), possibly Jean So(u)lage (fl. late 14th century) was a French composer, and probably also a poet. He composed the most pieces in the Chantilly Codex, the principal source of music of the ars subtilior, the manneristic compositional school centered on Avignon at the end of the century."@en,
        "\u30bd\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5\uff08Solage 14\u4e16\u7d00\u672b\u306b\u6d3b\u8e8d\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f1403\u5e74\u4ee5\u964d\u6ca1\uff09\u306f\u3001\u5357\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30eb\u30b9\u30fb\u30b9\u30d6\u30c6\u30a3\u30ea\u30aa\u30eb\u306e\u4e00\u6b21\u8cc7\u6599\u3068\u3055\u308c\u308b\u300e\u30b7\u30e3\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u5199\u672c\u300f\u306b\u4f5c\u54c1\u304c\u53ce\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30eb\u30b9\u30fb\u30b9\u30d6\u30c6\u30a3\u30ea\u30aa\u30eb\u3068\u3044\u3046\u547c\u79f0\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u306b\u306a\u3063\u3066\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f\u3082\u306e\u3067\u300114\u4e16\u7d00\u672b\u306b\u30a2\u30f4\u30a3\u30cb\u30e7\u30f3\u6559\u7687\u5e81\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u82b1\u958b\u3044\u305f\u3001\u9000\u5ec3\u7684\u306a\u6c17\u5473\u306e\u3042\u308b\u697d\u6d3e\u3092\u6307\u3059\u3002 \u30bd\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u4f55\u3082\u5206\u304b\u3063\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u4f5c\u54c1\u4e2d\u306e\u6b4c\u8a5e\u304b\u3089\u63a8\u5bdf\u3055\u308c\u308b\u306b\u904e\u304e\u306a\u3044\u3002\u732e\u8f9e\u3084\u6b4c\u8a5e\u306e\u7279\u5b9a\u306e\u8a00\u53ca\u304b\u3089\u3001\u305f\u3076\u3093\u30bd\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5bae\u5ef7\u3068\u304b\u304b\u308f\u308a\u306e\u3042\u308b\u4eba\u7269\u3067\u3042\u3063\u305f\u3053\u3068\u304c\u8997\u308f\u308c\u308b\u3002\u30bd\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u300a Pluseurs gens\u300b\u3067\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u516c\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306e\u5b6b\u30b8\u30e3\u30af\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u8a95\u751f\uff081401\u5e74\uff09\u3068\u5a5a\u7d04\uff081403\u5e74\uff09\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a00\u53ca\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u308c\u304c\u5e74\u4ee3\u3092\u8fbf\u308b\u3053\u3068\u306e\u3067\u304d\u308b\u6700\u3082\u65b0\u3057\u3044\u30bd\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5\u4f5c\u54c1\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:285685719;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Solage>,
        <http://viaf.org/viaf/285685719>,
        <https://musicbrainz.org/artist/38699130-b3ad-46d6-b0a6-0f6306a4bfd5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Solage.
doremus_artist:28b5045c-6366-3158-9469-62b10557966d
    dbp:birthPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        """Avigail "Gali" Atari (Hebrew: \u05d2\u05dc\u05d9 \u05e2\u05d8\u05e8\u05d9\u200e\u200e, born December 29, 1953) is an Israeli singer and actress. She is the sister of Yona Atari, a singer and actress, and the late Shosh Atari, a radio host and TV personality. Her parents immigrated to Israel from Yemen. Her father died when she was four years old, and, after his death, her family moved to live in Tel-Aviv. Atari has won the Eurovision Song Contest 1979 which held in Jerusalem, Israel, with Milk and Honey. Atari is one of the most favorable singers in Israel."""@en,
        """Avigail "Gali" Atari (Rehovot, Israel, 29 de dezembro de 1953) \u00e9 uma atriz e cantora israelense. A sua primeira apari\u00e7\u00e3o internacional foi em 1971 quando representou Israel no World Popular Song Festival no Jap\u00e3o com as can\u00e7\u00f5es "All free" e "Give love away". Atari voltou a participar nesse festival em 1976, desta feita com o tema "The same old game". Ainda em 1979, participou no filme israelita Dizengoff 99. Ela \u00e9 irm\u00e3 de Yona Atari, uma cantora e atriz e ainda de Shosh Atari, uma apresentadora de r\u00e1dio e tv israelense."""@pt,
        """Avigail "Gali" Atari (n. Rehovot, Israel; 29 de diciembre de 1953) es una actriz y cantante israel\u00ed. Sus padres proced\u00edan de Yemen. Ella apareci\u00f3 por primera vez en la escena internacional en 1971 cuando represent\u00f3 a Israel en el World Popular Song Festival en Jap\u00f3n con la canciones "All free" y "Give love away". Atari particip\u00f3 en el concurso nuevamente en 1976, esta vez con la canci\u00f3n "The Same Old Game". En 1979 gan\u00f3 el Festival de Eurovisi\u00f3n, con el grupo Milk & Honey con la canci\u00f3n Hallelujah."""@es,
        """Avigail "Gali" Atari (n\u00e9e le 29 d\u00e9cembre 1953 \u00e0 Rehovot, Isra\u00ebl), est une chanteuse et actrice isra\u00e9lienne. Elle d\u00e9bute \u00e0 quinze ans mais n'obtient le succ\u00e8s qu'en 1979, lorsqu'elle gagne le Concours Eurovision de la chanson pour Isra\u00ebl avec le groupe Milk and Honey gr\u00e2ce au titre Hallelujah. C\u2019est une deuxi\u00e8me victoire cons\u00e9cutive pour Isra\u00ebl. La chanson est reprise par Rika Zara\u00ef en France."""@fr,
        "Avigail (Gali) Atari (Rehovot (Isra\u00ebl), 29 december 1953) is een Isra\u00eblische actrice en zangeres, die het Eurovisiesongfestival 1979 won als toenmalige vocaliste van de popgroep Milk & Honey."@nl,
        "Avigail \u201eGali\u201c Atari (hebr\u00e4isch \u05d2\u05dc\u05d9 \u05e2\u05d8\u05e8\u05d9; * 29. Dezember 1953 in Rechovot) ist eine israelische S\u00e4ngerin und Schauspielerin. Internationale Bekanntheit erlangte sie im Jahr 1979 durch ihre Teilnahme am Eurovision Song Contest (ESC), den sie gemeinsam mit der israelischen Popgruppe Milk & Honey gewinnen konnte. In den 1980er und 1990er Jahren wurde sie mehrmals in Israel zur \u201eS\u00e4ngerin des Jahres\u201c gek\u00fcrt. Sie hat mehr als 130 Lieder ver\u00f6ffentlicht und ihre Alben wurden in ihrem Heimatland mehrfach mit Silbernen und Goldenen Schallplatten ausgezeichnet."@de,
        "Gali Atari (hebr.) \u05d2\u05dc\u05d9 \u05e2\u05d8\u05e8\u05d9, w\u0142a\u015b\u0107. Awigail Atari (ur. 29 grudnia 1953 w Rechowot w Izraelu) \u2013 izraelska piosenkarka i aktorka."@pl,
        "Ha vinto l'Eurovision Song Contest 1979 assieme al gruppo Milk & Honey con Hallelujah.Sorella di Yona Atari, una cantante e attrice, e di Shosh Atari conduttore radiofonico e personaggio televisivo."@it,
        "\u0413\u0430\u043b\u0438 (\u0410\u0432\u0438\u0433\u0430\u0438\u043b\u044c) \u0410\u0442\u0430\u0440\u0438 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d2\u05dc\u05d9 \u05e2\u05d8\u05e8\u05d9\u200e\u200f\u200e\u200e, \u0440\u043e\u0434. 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1953, \u0420\u0435\u0445\u043e\u0432\u043e\u0442) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 1979 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        """\u0622\u0641\u064a\u063a\u0627\u0644 \u0639\u0637\u0627\u0631\u064a (29 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1953) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u0629. \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u0647\u0642\u0629 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0642\u0648\u062f \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a\u0629\u060c \u0645\u062b\u0644\u062a \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0641\u0627\u0632\u062a \u0645\u0639 \u0647\u064a \u0648\u0641\u0631\u0642\u062a\u0647\u0627 "\u0633\u0645\u0646 \u0648\u0639\u0633\u0644" \u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u064a\u0648\u0631\u0648\u0641\u064a\u062c\u0646 \u0644\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0639\u0627\u0645 1979 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0627\u0633\u0627\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u0629. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0634\u0639\u0631\u064a\u0645 \u0627\u0644\u064a\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0631\u062d\u0648\u0641\u0648\u062a \u0648\u0647\u064a \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0630\u064a\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u064a\u0648\u0646\u0627 \u0639\u0637\u0627\u0631\u064a. \u0647\u0627\u062c\u0631\u062a \u0623\u0633\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0635\u0646\u0639\u0627\u0621 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0645\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1957\u060c \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647\u0627 4 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u062a\u0648\u0641\u064a \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627\u060c \u0648\u0627\u0646\u062a\u0642\u0644\u062a \u0648\u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0644 \u0623\u0628\u064a\u0628 \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0639\u0637\u0627\u0631\u064a \u0645\u0630\u064a\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u062c\u064a\u0634 \u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u062a\u062e\u0644\u062a \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0643\u0631\u0629 \u0648\u0630\u0647\u0628\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643. \u062a\u0634\u0627\u0631\u0643 \u0639\u0637\u0627\u0631\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0639\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0642\u064a\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0627\u0644\u064a\u0645\u0646\u064a\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644"""@ar;
    owl:sameAs viaf:97331797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gali_Atari>,
        <http://viaf.org/viaf/97331797>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4eb685fa-ffac-49c3-b591-e73cb1e4238d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gali_Atari.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gali_Atari.
doremus_artist:29146831-6ede-30fa-98e1-984297f518d7
    rdfs:comment
        "Philippe Lefebvre, n\u00e9 \u00e0 Roubaix le 2 janvier 1949, est un organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:90730572;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Lefebvre_(organiste)>,
        <http://viaf.org/viaf/90730572>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_Lefebvre_(organiste)>.
doremus_artist:29756c21-a7e9-3d25-8697-0bcae0bc52c7
owl:sameAs viaf:262210384; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262210384>.
doremus_artist:29f91b0f-83b9-31a1-9e37-4454ff61ef2c
owl:sameAs viaf:14968957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14968957>.
doremus_artist:2a9712e8-65a1-33e1-ad56-ee07e00be46f
owl:sameAs viaf:54335005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335005>.
doremus_artist:2ab8f984-6a1f-34d1-8e52-33d864d27c21
owl:sameAs viaf:32184404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32184404>.
doremus_artist:2bc963ea-48fb-3f46-9adf-9a401a0e4df1
    dbp:birthPlace dbr:Algeciras;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez Verd\u00fa (* 7. M\u00e4rz 1968 in Algeciras, Spanien) ist ein spanischer Dirigent und Komponist zeitgen\u00f6ssischer Musik."@de,
        "Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez-Verd\u00fa (born 1968 in Algeciras) is a Spanish composer. He graduated in Orchestra Conducting, Musicology and Composition at the Real Conservatorio Superior de M\u00fasica of Madrid and has a degree in Law (Universidad Complutense). He studied composition in 1992 under F. Donatoni in Siena. He finished his postgraduate studies under H. Zender at the Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kust in Frankfurt from 1996 to 1999 and gained first experiences as Composer in residence at the Spanish Academy in Rome in 1997 and during the DAAD/la Caixa scholarship from 1997 to 1999. As a conductor, he has worked with different ensembles and orchestras in Spain, Italy, Germany, Austria, Poland, Peru, Argentina, Egypt, etc. (Ensemble Modern, KNM Berlin, Neue Vocaksolisten Stuttgart, Orquesta"@en,
        "Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez-Verd\u00fa (n. Algeciras, C\u00e1diz; 1968) es un compositor espa\u00f1ol de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "\u0425\u043e\u0441\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0421\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441-\u0412\u0435\u0440\u0434\u0443 (\u0438\u0441\u043f. Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez-Verd\u00fa, 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1968, \u0410\u043b\u044c\u0445\u0435\u0441\u0438\u0440\u0430\u0441) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:118755307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Mar\u00eda_S\u00e1nchez-Verd\u00fa>,
        <http://viaf.org/viaf/118755307>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_María_Sánchez-Verdú.
doremus_artist:2c371766-b372-39cb-ab61-1f268f7b8799
owl:sameAs viaf:2310306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2310306>.
doremus_artist:2c7cd202-04f0-3b99-955c-1f8c0ab2dac8
owl:sameAs viaf:91830658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91830658>.
doremus_artist:2d6729dc-d810-3634-9af9-e8e750da632f
    dbp:birthPlace dbr:Shanghai;
    rdfs:comment
        "Fou Ts'ong or Fu Cong (Chinese: \u5085\u8070; pinyin: F\u00f9 C\u014dng; born 10 March 1934) is a Chinese pianist."@en,
        "Fu Cong (chi\u0144. upr.: \u5085\u806a; chi\u0144. trad.: \u5085\u8070; pinyin: F\u00f9 C\u014dng; pisany tak\u017ce cz\u0119sto w starej transkrypcji jako Fou Ts\u2019ong; ur. 10 marca 1934 w Szanghaju) \u2013 chi\u0144ski pianista, laureat III nagrody na V Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina w Warszawie (1955)."@pl,
        "Fu Cong (pinyin: F\u00f9 C\u014dng, EFEO Fou Ts'ong, chinois: \u5085\u8070), n\u00e9 le 10 mars 1934 \u00e0 Shanghai, est un pianiste chinois. Il est le fils du traducteur Fu Lei (1908-1966). Il commence \u00e0 \u00e9tudier le piano avec Mario Paci, le fondateur italien de l\u2019orchestre symphonique de Shanghai. En 1953, il gagne l\u2019Europe pour y compl\u00e9ter sa formation au conservatoire de Varsovie aupr\u00e8s de Zbigniew Drzewiecki et o\u00f9 il fait l\u2019admiration de ses professeurs par sa compr\u00e9hension intuitive du rythme de mazurka. Sa ma\u00eetrise de l'instrument se voit confirm\u00e9e par l'obtention du prix sp\u00e9cial de la Mazurka au concours international de piano Fr\u00e9d\u00e9ric-Chopin de 1955."@fr,
        "\u30d5\u30fc\u30fb\u30c4\u30a9\u30f3\uff08\u5085\u8070 / Fou Ts'ong, 1934\u5e743\u670810\u65e5 \u4e0a\u6d77 - \uff09\u306f\u4e2d\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u7236\u89aa\u306f\u7ffb\u8a33\u5bb6\u30fb\u6587\u5b66\u8005\u306e\u5085\u96f7\uff08\u30d5\u30fc\u30fb\u30ec\u30a4\uff09\u3002\u30b3\u30b9\u30e2\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u306a\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u4e0a\u6d77\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u5275\u8a2d\u8005\u306e\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30d1\u30fc\u30c1\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021953\u5e74\u306b\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30ba\u30d6\u30b0\u30cb\u30a7\u30d5\u30fb\u30b8\u30a7\u30f4\u30a3\u30a8\u30c4\u30ad\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u7279\u306b\u30de\u30ba\u30eb\u30ab\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u3064\u3044\u3066\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021955\u5e74\u306e\u7b2c5\u56de\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c3\u4f4d\u3002\u4f75\u305b\u3066\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30e9\u30b8\u30aa\u8cde\uff08\u30de\u30ba\u30eb\u30ab\u8cde\uff09\u3092\u53d7\u8cde\u3002 \u4e21\u89aa\u304c\u6587\u5316\u5927\u9769\u547d\u306e\u72a0\u7272\u3068\u306a\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u4e2d\u83ef\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\u3078\u306e\u5e30\u56fd\u3092\u8ae6\u3081\u30011960\u5e74\u3088\u308a\u6d3b\u52d5\u62e0\u70b9\u3092\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u79fb\u3057\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3084\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u306e\u958b\u50ac\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3080\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u5f3e\u304d\u3084\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u5f3e\u304d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30d8\u30c3\u30bb\u306f\u3001\u30d5\u30fc\u30fb\u30c4\u30a9\u30f3\u3053\u305d\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3092\u6b63\u3057\u304f\u6f14\u594f\u3067\u304d\u308b\u552f\u4e00\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3068\u6298\u308a\u7d19\u3092\u3064\u3051\u305f\u3002\u307b\u304b\u306b\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3084\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3067\u3082\u72ec\u81ea\u306e\u89e3\u91c8\u3092\u898b\u305b\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u3084\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\u30b7\u30e3\u30fc\u3001\u30e9\u30c9\u30a5\u30fb\u30eb\u30d7\u30fc\u3068\u89aa\u3057\u304f\u3001\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u306f\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u5225\u5e9c\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u97f3\u697d\u796d\u306b\u5f7c\u3092\u62db\u3044\u3066\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30eb\u30d7\u30fc\u306f\u30d5\u30fc\u30fb\u30c4\u30a9\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u6d1e\u5bdf\u529b\u3084\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u754c\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u3002"@ja,
        "\u5085\u8070\uff081934\u5e74\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u4e2d\u83ef\u6c11\u570b\u4e0a\u6d77\uff0c\u82f1\u570b\u570b\u7c4d\uff0c\u534e\u88d4\u92fc\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:55363089;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fou_Ts'ong>,
        <http://viaf.org/viaf/55363089>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fou_Ts'ong_1965b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Fou_Ts'ong>.
doremus_artist:2eb8651e-77d3-3c5e-9cfa-2133c1957395
owl:sameAs viaf:80001834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80001834>.
doremus_artist:2f129948-a30d-3b3a-9276-2b5f10bfe526
owl:sameAs viaf:2265765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2265765>.
doremus_artist:2f337aab-3526-3a02-b2b8-116aed1f3a50
    owl:sameAs viaf:89844430;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89844430>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c8b9abda-b65f-489b-86c7-0a82d5451cd4>.
doremus_artist:2fe8887e-bf27-352f-b756-6927beda3b99
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Engels,_Saratov_Oblast>;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Alfred Garrievitch Schnittke (en russe : \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0442\u043a\u0435), n\u00e9 le 24 novembre 1934 \u00e0 Engels (oblast de Saratov) et mort le 3 ao\u00fbt 1998 \u00e0 Hambourg, est un compositeur sovi\u00e9tique de l'apr\u00e8s-guerre d'origine allemande."@fr,
        "Alfred Garrijevitsj Schnittke (Russisch: \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0442\u043a\u0435) (Engels, 24 november 1934 \u2013 Hamburg, 3 augustus 1998) was een Sovjet-Duitse componist en pianist van de Volga-Duitse nationaliteit."@nl,
        "Alfred G\u00e1rievich Schnittke (ruso: \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u0413\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0301\u0442\u043a\u0435) (Enguels, 24 de noviembre de 1934 - Hamburgo, 3 de agosto de 1998), fue un prol\u00edfico compositor sovi\u00e9tico y alem\u00e1n, que vivi\u00f3 sus \u00faltimos a\u00f1os en Alemania. Es considerado uno de los m\u00e1s importantes m\u00fasicos tardosovi\u00e9ticos."@es,
        "Alfred Schnittke (Russian: \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u0413\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0301\u0442\u043a\u0435, Alfred Garrievich Shnitke; November 24, 1934 \u2013 August 3, 1998) was a Soviet and German composer. Schnittke's early music shows the strong influence of Dmitri Shostakovich. He developed a polystylistic technique in works such as the epic Symphony No. 1 (1969\u20131972) and his first concerto grosso (1977). In the 1980s, Schnittke's music began to become more widely known abroad with the publication of his second (1980) and third (1983) string quartets and the String Trio (1985); the ballet Peer Gynt (1985\u20131987); the third (1981), fourth (1984), and fifth (1988) symphonies; and the viola (1985) and first cello (1985\u20131986) concertos. As his health deteriorated, Schnittke's music started to abandon much of the extroversion of his polystylism a"@en,
        "Alfred Schnittke (russisch \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0442\u043a\u0435/Alfred Garrijewitsch Schnitke; * 24. November 1934 in Engels, Autonome Sozialistische Sowjetrepublik der Wolgadeutschen, Sowjetunion; \u2020 3. August 1998 in Hamburg) war ein Komponist und Pianist deutsch-j\u00fcdischer Abstammung."@de,
        "Alfred Sznitke (niem. Alfred Schnittke, ros. \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0442\u043a\u0435; ur. 24 listopada 1934 w mie\u015bcie Engels, zm. 3 sierpnia 1998 w Hamburgu) \u2013 radziecki i niemiecki kompozytor, pianista, teoretyk muzyki i pedagog pochodzenia rosyjsko-niemiecko-\u017cydowskiego. Jego muzyka wywodzi si\u0119 z tradycji rosyjskich (Dmitrij Szostakowicz i Igor Strawinski), niemieckich (Gustav Mahler i Alban Berg) oraz ameryka\u0144skich (Charles Ives). Skomponowa\u0142 m.in. dziesi\u0119\u0107 symfonii (ostatnia niedoko\u0144czona), sze\u015b\u0107 concerti grossi, cztery koncerty skrzypcowe, trzy fortepianowe, dwa wiolonczelowe, koncert potr\u00f3jny (na skrzypce, alt\u00f3wk\u0119 i wiolonczel\u0119) oraz cztery kwartety smyczkowe i trzy opery."@pl,
        "\u00c1lfred Garrievitch Schnittke (em russo, \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u0413\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0301\u0442\u043a\u0435, Al'fred Garrievi\u010d \u0160nitke; Engels, R\u00fassia, 24 de novembro de 1934 \u2014 Hamburgo, 3 de agosto de 1998) foi o compositor mais importante a surgir na R\u00fassia desde Dmitri Shostakovich. A sua m\u00fasica, nos seus primeiros anos, demonstra uma forte influ\u00eancia de Shostakovich. Desenvolveu uma t\u00e9cnica poliestil\u00edstica em trabalhos tais como a sua \u00e9pica Sinfonia n\u00ba 1 (1969-1972) e o seu Concerto Grosso n\u00ba 1 (1977)."@pt,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u0413\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0301\u0442\u043a\u0435 (24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1934 \u2014 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1998) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1987)."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30ac\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30e5\u30cb\u30c8\u30b1\uff08\u9732: \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u0413\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0301\u0442\u043a\u0435 \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\u4f8b: Alfred Garyevich Schnittke\u30011934\u5e7411\u670824\u65e5 \u30a8\u30f3\u30b2\u30ea\u30b9 - 1998\u5e748\u67083\u65e5 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3067\u306f\u30a2\u30ea\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30ac\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30cb\u30fc\u30c8\u30b1\u306b\u8fd1\u3044\u304c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u672c\u8a18\u4e8b\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u306e\u3088\u3046\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u8aad\u307f\u306b\u8fd1\u3044\u8aad\u307f\u65b9\u30fb\u8868\u8a18\u304c\u591a\u3044\u3002\u30b7\u30e5\u30cb\u30c8\u30b1\u304c\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u8003\u3048\u308c\u3070\u5fc5\u305a\u3057\u3082\u8aa4\u308a\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u5f17\u96f7\u5fb7\u00b7\u52a0\u91cc\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u65bd\u5c3c\u7279\u51ef\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u0413\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043d\u0438\u0301\u0442\u043a\u0435\uff0c1934\u5e7410\u670824\u65e5\uff0d1998\u5e748\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u82cf\u8054-\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34570425;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Schnittke>,
        <http://viaf.org/viaf/34570425>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2382cbc9-dd4e-4fc8-a92e-5391f70bd3b2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Schnittke_1934-1998.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Schnittke.
doremus_artist:3014f5b0-fa78-3304-8e30-8918c09e0a0b
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace dbr:Providence_Saint_Joseph_Medical_Center;
    rdfs:comment
        "Leonard David Stein (* 1. Dezember 1916 in Los Angeles; \u2020 23. Juni 2004 in Burbank (Los Angeles County)) war ein amerikanischer Musikwissenschaftler, Pianist und Dirigent, der die Neue Musik an der amerikanischen Westk\u00fcste besonders f\u00f6rderte. Der Hochschullehrer an der University of Southern California war der Leiter des dortigen Sch\u00f6nberg-Instituts und galt als einer der Fachleute f\u00fcr das Werk von Arnold Sch\u00f6nberg, dessen Assistent er mehr als zehn Jahre war."@de,
        "Leonard David Stein (December 1, 1916 \u2013 June 23 or 25, 2004) was a musicologist, pianist, conductor, university teacher, and influential in promoting contemporary music on the American West Coast. He was for years Arnold Schoenberg's assistant, music director of the Schoenberg Institute at USC, and among the foremost authorities on Schoenberg's music. He was also an influential teacher in the lives of many younger composers, such as the influential minimalist La Monte Young."@en,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0421\u0442\u0430\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leonard Stein; 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1916, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441 \u2014 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 2004, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435 (1941) \u0438 \u0431\u044b\u043b \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430, \u0441 1935 \u0433., \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0428\u0451\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430. \u0421 1946 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0438. \u0412 1974 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435 \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0428\u0451\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0434\u043e 1991 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0435\u0433\u043e. \u0412\u043d\u0451\u0441 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u00abEncounters\u00bb (\u0441 1964 \u0433.), \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u043c \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0443\u0434\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:100248678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonard_Stein>,
        <http://viaf.org/viaf/100248678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonard_Stein.
doremus_artist:3120fe54-50e1-3dea-a034-502d8b0f0c43
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    dbp:deathPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Myriam Marbe (* 9. April 1931 in Bukarest; \u2020 25. Dezember 1997 in Bukarest) war eine rum\u00e4nische Pianistin und Komponistin."@de,
        "Myriam Marbe (April 9, 1931 in Bucharest \u2013 December 25, 1997 in Bucharest) was a Romanian composer and pianist. Marbe received her first piano lessons from her mother, who was a pianist. She studied at the Bucharest Conservatory from 1944 to 1954, where she took classes in piano with Florica Musicescu and Silvia Cap\u0103\u0163\u00e2n\u0103, as well as in composition with Leon Klepper and Mihail Jora. From 1953 to 1965, she was a film director at the Casa de filme in Bucharest. She taught counterpoint and composition at the Bucharest Conservatory from 1954 to 1988, where her refusal to join the Romanian Communist Party prevented her from reaching the rank of Professor."@en;
    owl:sameAs viaf:61738412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Myriam_Marbe>,
        <http://viaf.org/viaf/61738412>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Myriam_Marbe.
doremus_artist:32824cbc-1c3a-33a4-84cc-455c30ebd2d1
owl:sameAs viaf:69115998; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69115998>.
doremus_artist:33c96907-ed9e-3966-903b-f7d8105c25c8
    rdfs:comment
        "Ivo Perelman (* 12. Januar 1961 in S\u00e3o Paulo) ist ein brasilianischer Jazzmusiker (Tenorsaxophon, Fl\u00f6te, Komposition) und Maler."@de,
        "Ivo Perelman (born January 12, 1961) is a Brazilian free jazz saxophonist born in S\u00e3o Paulo. Perelman learned to play guitar, cello, clarinet, trombone, and piano while young, and concentrated on tenor sax from age 19. He attended the Berklee College of Music for one semester and then dropped out, moving to Los Angeles in 1986. Perelman released his first album in 1989, which featured Peter Erskine, John Patitucci, Airto Moreira, Eliane Elias, and Flora Purim as guests. After the release of his first album he moved to New York City. Perelman has released many albums since then for a number of different labels, and has played with Dominic Duval, Borah Bergman, Rashied Ali, Jay Rosen, Marilyn Crispell, Matthew Shipp, Paul Bley, Don Pullen, Fred Hopkins, Andrew Cyrille, Joanne Brackeen, Mark "@en;
    owl:sameAs viaf:44498503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivo_Perelman>,
        <http://viaf.org/viaf/44498503>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3cf1fbe0-2ff7-486c-a5aa-2b6ef5e78876>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivo_Perelman.
doremus_artist:34722fd8-c3d0-319e-82f8-f6da3c545340
owl:sameAs viaf:213865851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/213865851>.
doremus_artist:3519e886-da15-3a86-9cf2-381c2686b301
    owl:sameAs viaf:10035716;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10035716>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Lynel.
doremus_artist:3529ac89-f59e-3b9f-8c68-e64689bf9a10
owl:sameAs viaf:169803104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169803104>.
doremus_artist:3554da9f-7e9e-3f44-8da9-bf88d2e0107e
owl:sameAs viaf:68814524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68814524>.
doremus_artist:35bc9a78-73dd-3a24-8d5a-45cbf7774176
owl:sameAs viaf:116650110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116650110>.
doremus_artist:363cc280-9562-3457-b924-b8c9ca7b3af0
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    rdfs:comment
        "Ingo Metzmacher (* 10. November 1957 in Hannover) ist ein deutscher Dirigent. Mit Auff\u00fchrungen, Musikreihen und Schriften setzt sich Metzmacher vor allem f\u00fcr die Musik des 20. Jahrhunderts ein."@de,
        "Ingo Metzmacher (Hannover, 10 de noviembre de 1957) es un director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Ingo Metzmacher (born 10 November 1957, Hanover) is a German conductor. He is the son of the cellist Rudolf Metzmacher and the research biologist Lore Schoen. His musical education in piano, music theory and conducting was in Hanover, Salzburg and Cologne. He later joined the Ensemble Modern in 1981 as its pianist, and became the orchestra's conductor in 1985."@en,
        "Ingo Metzmacher (n\u00e9 le 10 novembre 1957 \u00e0 Hanovre) est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u0418\u043d\u0433\u043e \u041c\u0435\u0442\u0446\u043c\u0430\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ingo Metzmacher; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u041c\u0435\u0442\u0446\u043c\u0430\u0445\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a4\u30f3\u30b4\u30fb\u30e1\u30c3\u30c4\u30de\u30c3\u30cf\u30fc\uff08Ingo Metzmacher, 1957\u5e7411\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5125157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ingo_Metzmacher>,
        <http://viaf.org/viaf/5125157>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aba5aef0-cca3-42a9-91de-df68ed552695>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ingo_Metzmacher.
doremus_artist:37047341-4c99-333d-84f4-ae8e842384e9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Glen_Dale,_West_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Brad Douglas Paisley (* 28. Oktober 1972 in Glen Dale, West Virginia) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Gitarrist."@de,
        "Brad Douglas Paisley(28 de octubre de 1972) es un cantante, compositor y m\u00fasico estadounidense. Su estilo va desde la m\u00fasica country tradicional hasta el rock sure\u00f1o, y sus canciones suelen contener toques de humor y referencias a la cultura popular."@es,
        "Brad Paisley (Glen Dale, West Virginia, 28 oktober 1972) is een Amerikaanse countryzanger, gitarist en songwriter."@nl,
        """Brad Paisley (nascido Brad Douglas Paisley Glen Dale, 28 de outubro de 1972) \u00e9 um cantor e compositor de m\u00fasica country dos Estados Unidos. Desde o lan\u00e7amento de seu \u00e1lbum debut em 1999, Who Needs Pictures, Brad gravou oito \u00e1lbuns de est\u00fadio, um disco ao vivo e uma compila\u00e7\u00e3o natalina. Ele emplacou 32 singles na lista da Billboard Hot Country Songs, dos quais 18 atingiram o primeiro lugar, sendo 10 em sequencia. Em novembro de 2010, Brad foi o "Artista do Ano" no 44\u00ba Pr\u00eamio CMA Awards, o mais prestigiado pr\u00eamio de m\u00fasica country norte americano."""@pt,
        "Brad Paisley (ur. 28 pa\u017adziernika 1972 w Glen Dale, Wirginia Zachodnia) - ameryka\u0144ski muzyk country."@pl,
        "Brad Paisley, n\u00e9 le 28 octobre 1972 \u00e0 Glen Dale (Virginie-Occidentale), est un chanteur de country am\u00e9ricain."@fr,
        """Bradley Douglas "Brad" Paisley (born October 28, 1972) is an American country music singer and songwriter. Starting with his 1999 debut album, Who Needs Pictures, he has released 10 studio albums and a Christmas compilation on the Arista Nashville label, with all of his albums certified Gold or higher by the RIAA. He has scored 32 top 10 singles on the U.S. Billboard Country Airplay chart, 19 of which have reached #1. He set a new record in 2009 for most consecutive singles (ten) reaching the top spot on that chart."""@en,
        "\u0411\u0440\u044d\u0301\u0434 \u0414\u0443\u0301\u0433\u043b\u0430\u0441 \u041f\u0435\u0301\u0439\u0441\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Brad Douglas Paisley, \u0440\u043e\u0434. 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1972) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0432 2006\u20142010 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0432 Billboard Top 200. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 Academy of Country Music Awards, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 Country Music Association Awards \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 American Music Awards."@ru,
        "\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30da\u30a4\u30ba\u30ea\u30fc(Brad Douglas Paisley 1972\u5e7410\u670828\u65e5 - )\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u4f1d\u7d71\u7684\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u30b5\u30b6\u30f3\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u878d\u5408\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u306e\u66f2\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u30e6\u30fc\u30e2\u30a2\u3068\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30ab\u30eb\u30c1\u30e3\u30fc\u3092\u4ea4\u3048\u3066\u653b\u6483\u7684\u306a\u3082\u306e\u3082\u3042\u308b\u3002 2008\u5e74\u306eCMA\u304a\u3088\u3073ACM\u306e\u6700\u512a\u79c0\u7537\u6027\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30021999\u5e74\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eWho Needs Pictures\u300f\u306e\u767a\u58f2\u304b\u3089\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u30017\u679a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3068\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\u30a2\u30ea\u30b9\u30bf\u30fb\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30d3\u30eb\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3001RIAA\u3088\u308a\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u307e\u305f\u306f\u4e0a\u4f4d\u306e\u8a8d\u5b9a\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u300125\u679a\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u304c\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u97f3\u697d\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306b\u30e9\u30f3\u30af\u30a4\u30f3\u3057\u3001\u3046\u306115\u679a\u306f1\u4f4d\u3068\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u3046\u306110\u679a\u306f\u9023\u7d9a\u3057\u3066\u30c8\u30c3\u30d7\u3068\u306a\u3063\u305f\u30022010\u5e7410\u670810\u65e5\u3001\u7b2c44\u56deCMA\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u3067\u6700\u9ad8\u306e\u8cde\u3067\u3042\u308b\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30ca\u30fc\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30a4\u30e4\u30fc\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja,
        """\u5e03\u840a\u5fb7\u00b7\u6d3e\u65af\u91cc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBrad Douglas Paisley\uff0c1972\u5e7410\u670828\u65e5\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u897f\u7dad\u5409\u5c3c\u4e9e\u5dde\u7684\u683c\u862d\u4ee3\u723e\uff08Glendale\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u570b\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u7537\u6b4c\u624b\uff0c\u4e5f\u662f\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u5f97\u4e3b\u3002\u5e03\u840a\u5fb7\u00b7\u6d3e\u65af\u91cc\u57281999\u5e74\u767c\u884c\u7b2c\u4e00\u5f35\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\u300aWho Needs Pictures\u300b\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u98a8\u683c\u7cc5\u5408\u4e86\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u548c\u5357\u65b9\u6416\u6efe\uff0c\u66fe\u9023\u7e8c\u5341\u9996\u55ae\u66f2\u7372\u5f97\u7f8e\u570b\u544a\u793a\u724c\u9109\u6751\u699c\u51a0\u8ecd\uff0c\u62db\u724c\u6b4c\u66f2\u6709" Mud On The Tires "\u3001" We Danced " \u3001" He Didn't Have To Be "\u548c" Water "\u7b49\uff0c\u5e03\u840a\u5fb7\u00b7\u6d3e\u65af\u91cc\u76ee\u524d\u4ecd\u6d3b\u8e8d\u65bc\u7f8e\u570b\u6a02\u58c7\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:85892457;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brad_Paisley>,
        <http://viaf.org/viaf/85892457>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6cfd7ffc-824f-4219-8e27-4b9417700f44>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brad_Paisley_at_the_White_House.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brad_Paisley.
doremus_artist:39fb36d5-fe59-3eb1-add8-50406d0738fc
owl:sameAs viaf:266049870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266049870>.
doremus_artist:3cc76b62-c680-3c83-90e7-ee3a1a9d08df
owl:sameAs viaf:38810680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38810680>.
doremus_artist:3d120138-e70a-3985-92b4-76fb4db35e48
    rdfs:comment
        "Nicolas de Marle est un compositeur de musique profane et sacr\u00e9e actif \u00e0 Noyon au milieu du XVIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:44485735;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_de_Marle>,
        <http://viaf.org/viaf/44485735>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_de_Marle.
doremus_artist:3e6ec614-771b-3275-96c3-a3a3fd886348
owl:sameAs viaf:103684960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103684960>.
doremus_artist:3f094011-aa5b-3353-a0a5-42cd8d07a928
owl:sameAs viaf:69127558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69127558>.
doremus_artist:3f9d6329-e896-3e0c-a01f-63b56dcd2f6c
owl:sameAs viaf:224774346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224774346>.
doremus_artist:414ec171-c67a-3baf-8f30-2a1f4e4a0289
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Vasily Eduardovich Petrenko (Russian: \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0435\u0301\u043d\u043a\u043e; born 7 July 1976, Leningrad, USSR) is a Russian conductor. Since 2006 he has been principal conductor of the Royal Liverpool Philharmonic Orchestra and, since 2013, also chief conductor of the Oslo Philharmonic Orchestra."@en,
        "Vasily Petrenko (russe : \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0435\u043d\u043a\u043e, ISO 9 : Vasilij Petrenko) est un chef d\u2019orchestre russe, n\u00e9 le 7 juillet 1976 \u00e0 Leningrad (URSS). Il est chef principal de l\u2019Orchestre philharmonique royal de Liverpool et de l'Orchestre national de la Jeunesse de Grande-Bretagne et devient chef principal de l'Orchestre philharmonique d'Oslo \u00e0 partir de la saison 2013\u20132014."@fr,
        "Vasily Petrenko \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0435\u043d\u043a\u043e (Vasily Eduardovich Petrenko nacido el 7 de julio 1976, San Petersburgo, Rusia) es un director de orquesta ruso, en la actualidad director regente de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Liverpool y director de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Oslo. Ganador del premio de direcci\u00f3n orquestal de Cadaqu\u00e9s (2002). Se form\u00f3 en el Conservatorio de M\u00fasica de San Petersburgo. Estudi\u00f3 direcci\u00f3n de orquesta con Ilya Musin, y despu\u00e9s bajo la tutela de Mariss Jansons, Yuri Temirk\u00e1nov y Esa-Pekka Salonen."@es,
        "Wassili Eduardowitsch Petrenko (russisch \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0435\u043d\u043a\u043e; * 7. Juli 1976 in Leningrad, Sowjetunion) ist ein russischer Dirigent. Schon fr\u00fch wurde die Begabung Wassili Petrenkos erkannt und gef\u00f6rdert. Im Alter von sieben Jahren wurde er zusammen mit 24 anderen Jungen aus 450 Bewerbern in die St. Petersburger Capella-Musikschule f\u00fcr Jungen, die \u00e4lteste Musikschule Russlands, aufgenommen. Die sehr harte und anspruchsvolle Ausbildung dort absolvierte er erfolgreich und wechselte dann an das Sankt Petersburger Konservatorium, wo er bei Mariss Jansons, Yuri Temirkanov und Esa-Pekka Salonen lernte. Bereits mit 18 Jahren wurde er Resident Conductor am damaligen Petersburger Mussorgski-Theater (jetzt Michailowski-Theater), einem der \u00e4ltesten Opernh\u00e4user Russlands. Seit 2012 ist er dem O"@de,
        "\u041f\u0435\u0442\u0440\u0435\u0301\u043d\u043a\u043e, \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vasily Petrenko, 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1976, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041e\u0441\u043b\u043e \u0438 \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0413\u0410\u0421\u041e \u0438 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:73653691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vasily_Petrenko>,
        <http://viaf.org/viaf/73653691>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7de3202f-0e33-4485-a27c-ec1302df73aa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vasily_Eduardovich_Petrenko.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vasily_Petrenko.
doremus_artist:41e7c59a-572f-34ad-a27f-d44adacd9c8e
owl:sameAs viaf:62707069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62707069>.
doremus_artist:429846b8-2ba5-303d-b6b5-2ccb7eefb267
owl:sameAs viaf:103681504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103681504>.
doremus_artist:442ae38f-57f5-3e15-acf4-acb4f58ac3f4
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Kerecki  est un contrebassiste de jazz fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:44550238;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Kerecki>,
        <http://viaf.org/viaf/44550238>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1705ac67-a33f-44bc-becb-10dda4510115>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stéphane_Kerecki.
doremus_artist:443f6510-5225-36fa-b61c-841c502a981e
    rdfs:comment
        "Andr\u00e1s Fej\u00e9r (born 1955) is a Hungarian cellist. He is a member of the Tak\u00e1cs Quartet, having founded it with three classmates at the Franz Liszt Academy of Music in Budapest, Hungary, in 1975. He was born into a musical family and became familiar with the chamber music repertoire at an early age, as his parents would spend the weekends playing music with their friends. Andr\u00e1s himself began playing the cello at age seven, and legend has it that he originally wanted to play violin but his father, unwilling to listen to the terrible scratching sounds produced by beginning violinists, forbade it."@en;
    owl:sameAs viaf:51887061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e1s_Fej\u00e9r>,
        <http://viaf.org/viaf/51887061>,
        <https://musicbrainz.org/artist/141d2b30-d28c-4e43-a100-3333c5517d63>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:András_Fejér.
doremus_artist:45031004-fd71-3652-88e2-b568a0bd7d3e
    dbp:birthPlace dbr:Madhya_Pradesh;
    dbp:deathPlace dbr:Mumbai;
    rdfs:comment
        "Haafiz Ali Khan (1888\u20131972) was an Indian sarod player. He was a tall figure in twentieth-century sarod music. A fifth-generation descendant of the famous Bangash Gharana of sarod players, Haafiz Ali was known for the lyrical beauty of his music and the crystal-clear tone of his strokes. The occasional critic has, however, observed that Khan's imagination was often closer to the semi-classical thumri idiom than the austere dhrupad style prevalent in his times. He was a recipient of the civilian honour of the Padma Bhushan."@en;
    owl:sameAs viaf:221470704;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hafiz_Ali_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/221470704>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hafiz_Ali_Khan.
doremus_artist:452f5797-24e1-3900-8e05-af064d11fb8a
owl:sameAs viaf:79172961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79172961>.
doremus_artist:46aa50b4-1e24-35ea-bb8c-63d87e915be8
    dbp:birthPlace dbr:Augsburg;
    rdfs:comment
        "Claudia Eder (* 7. Februar 1948 in Augsburg) ist eine deutsche Opern-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin in der Stimmlage Mezzosopran."@de,
        "Claudia Eder (born 7 February 1948) is a German mezzo-soprano in opera and concert, and an academic in Mainz."@en;
    owl:sameAs viaf:39565605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudia_Eder>,
        <http://viaf.org/viaf/39565605>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudia_Eder.
doremus_artist:46f26e8d-ec3c-3dc2-baa8-123095bcd9e9
    rdfs:comment
        "Charles-Ren\u00e9 Collin est un musicien et organiste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1827 \u00e0 Saint-Brieuc et mort en 1911 dans cette ville. Issu d'une famille de musiciens, il fut titulaire des orgues de la cath\u00e9drale de Saint-Brieuc de 1845 \u00e0 1909. Il s'est beaucoup int\u00e9ress\u00e9 aux airs populaires bretons dont il a fait des arrangements pour orgue."@fr;
    owl:sameAs viaf:10178248;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles-Ren\u00e9_Collin>,
        <http://viaf.org/viaf/10178248>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles-René_Collin.
doremus_artist:47bb7c1a-f914-3d10-8dde-777cdc0d3793
owl:sameAs viaf:223442311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223442311>.
doremus_artist:48131076-4b03-3864-93a9-3880e6b4363c
owl:sameAs viaf:56806389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56806389>.
doremus_artist:4892b4d9-f23c-30cf-b25a-fe151f4176f4
owl:sameAs viaf:79211366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79211366>.
doremus_artist:49e9962b-33a5-3980-8099-c320732b20c4
owl:sameAs viaf:39255402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39255402>.
doremus_artist:4a070532-24a9-3797-93db-b7ea8aff21b9
owl:sameAs viaf:39644684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39644684>.
doremus_artist:4b5cee94-f2fd-3110-b698-2423c59f6dcd
    dbp:birthPlace dbr:Manosque;
    dbp:deathPlace dbr:Manosque;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0627\u0646 \u062c\u064a\u0648\u0646\u0648 (\u0645\u0627\u0646\u0648\u0633\u0643 30 \u0645\u0627\u0631\u0633 1895 _ 9 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1970. \u0648\u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u062f\u0628\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062c\u0627\u0646 \u062c\u064a\u0648\u0646\u064825\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Jean Giono (* 30. M\u00e4rz 1895 in Manosque im D\u00e9partement Alpes-de-Haute-Provence; \u2020 9. Oktober 1970 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, der vor allem in seinen fr\u00fchen Prosawerken naturreligi\u00f6se Vorstellungen vertrat."@de,
        "Jean Giono (30 March 1895 \u2013 8 October 1970) was a French author who wrote works of fiction mostly set in the Provence region of France."@en,
        "Jean Giono (30 de mar\u00e7o de 1895, em Manosque, Fran\u00e7a - 9 de outubro de 1970, em Manosque, Fran\u00e7a) foi um escritor franc\u00eas."@pt,
        "Jean Giono (Manosque, 30 de marzo de 1895 - Ib., 9 de octubre de 1970) fue un escritor franc\u00e9s, cuya obra novelesca se desarrolla en gran parte en el \u00e1mbito campesino de Provenza. Inspirada por su imaginaci\u00f3n y asimismo con su visi\u00f3n de la Grecia antigua, describe la condici\u00f3n humana frente a los problemas de la moral y la metaf\u00edsica, con lo que logra una relevancia universal: Jean Giono no es s\u00f3lo el escritor regionalista como se pudiera creer."@es,
        "Jean Giono (Manosque, 30 maart 1895 \u2013 aldaar, 8 oktober 1970) was een Frans schrijver en dichter."@nl,
        "Jean Giono (ur. 30 marca 1895, zm. 8 pa\u017adziernika 1970) \u2013 francuski pisarz. W pocz\u0105tkowym okresie swojej tw\u00f3rczo\u015b\u0107 zbli\u017ca\u0142 si\u0119 do panteizmu. W swoich powie\u015bciach ukazywa\u0142 zwi\u0105zek \u017cycia ludzkiego z przyrod\u0105 i g\u0142osi\u0142 konieczno\u015b\u0107 powrotu do natury m.in. cykl Pan, czy Wielka trzoda. W 1944 roku by\u0142 s\u0105dzony za kolaboracj\u0119 z Niemcami. Po wojnie stworzy\u0142 cykl powie\u015bci historycznych i obyczajowych Chroniques wykazuj\u0105cych wp\u0142ywy Stendhala (m.in. Huzar na dachu). By\u0142 te\u017c autorem zbior\u00f3w opowiada\u0144."@pl,
        "Jean Giono, n\u00e9 le 30 mars 1895 \u00e0 Manosque et mort le 9 octobre 1970 dans la m\u00eame ville, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais. Un grand nombre de ses ouvrages ont pour cadre le monde paysan proven\u00e7al. Inspir\u00e9e par son imagination et ses visions de la Gr\u00e8ce antique, son \u0153uvre romanesque d\u00e9peint la condition de l'homme dans le monde, face aux questions morales et m\u00e9taphysiques et poss\u00e8de une port\u00e9e universelle."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0416\u0438\u043e\u043d\u043e (\u0444\u0440. Jean Giono, 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1895 \u2014 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1970) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0435."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b8\u30aa\u30ce\uff08Jean Giono\u30011895\u5e743\u670830\u65e5 \u2013 1970\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u5bb6\u3002 \u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u5730\u65b9\u30de\u30ce\u30b9\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u300216\u6b73\u3067\u9280\u884c\u54e1\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304d\u59cb\u3081\u308b\u30021914\u5e74\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306b\u51fa\u5f81\u3002 1929\u5e74\u9577\u7de8\u5c0f\u8aac\u300e\u4e18\u300f\u304c\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30c3\u30c9\u306b\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u51fa\u7248\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u3067\u306f\u5fb4\u5175\u53cd\u5bfe\u904b\u52d5\u3092\u884c\u3046\u30021939\u5e74\u902e\u6355\u3055\u308c\u308b\u3002 1953\u5e74\u306e\u300e\u6728\u3092\u690d\u3048\u305f\u7537\u300f\u306f\u3001\u300e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30ba\u30fb\u30c0\u30a4\u30b8\u30a7\u30b9\u30c8\u300f\u306e\u300c\u3042\u306a\u305f\u304c\u4eca\u307e\u3067\u4f1a\u3063\u305f\u4e2d\u3067\u6700\u3082\u5fd8\u308c\u304c\u305f\u3044\u4eba\u7269\u306f\u8ab0\u304b\u300d\u3068\u3044\u3046\u30a2\u30f3\u30b1\u30fc\u30c8\u3078\u306e\u56de\u7b54\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u7de8\u96c6\u90e8\u306f\u305d\u306e\u4eba\u7269\u304c\u5b9f\u5728\u3057\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u3066\u63b2\u8f09\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\uff08\u9ad8\u7551\u8a33\u8457\uff09\u3002\u3057\u304b\u3057\u30c6\u30ad\u30b9\u30c8\u306f\u3044\u3064\u3057\u304b\u5e83\u304c\u308a\u3001\u30b8\u30aa\u30ce\u306e\u6ca1\u5f8c\u300120\u6570\u304b\u56fd\u8a9e\u306b\u7ffb\u8a33\u3055\u308c\u3001\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30c3\u30af\u306b\u3088\u3063\u3066\u30a2\u30cb\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u5316\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30de\u30ce\u30b9\u30af\u306b\u751f\u6daf\u4f4f\u307f\u3001\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44299388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Giono>,
        <http://viaf.org/viaf/44299388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Giono.
doremus_artist:4cbe06ca-bfad-3597-8dca-9c3619e6d106
owl:sameAs viaf:295854542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295854542>.
doremus_artist:4cc93a65-8205-3f1b-a838-a0de08f49696
    rdfs:comment
        "Christian Vebel (de son vrai nom Christian Schewaebel, n\u00e9 le 12 janvier 1911 \u00e0 El Kseur en Alg\u00e9rie, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 mai 2002 est un chansonnier fran\u00e7ais.Il est l'auteur de chansons (dont Johnny Palmer en 1937, interpr\u00e9t\u00e9e par Damia) et de sketches.Il a longtemps \u00e9t\u00e9 connu pour avoir \u00e9crit et interpr\u00e9t\u00e9 le spectacle inaugural du Th\u00e9\u00e2tre des Trois Baudets \u00e0 Paris.Durant de nombreuses ann\u00e9es, ce complice et ami de Pierre-Jean Vaillard et Georges Bernardet a particip\u00e9 aux spectacles du Caveau de la R\u00e9publique et du Th\u00e9\u00e2tre des Deux \u00c2nes.Portail de la musique Portail de la musique"@fr;
    owl:sameAs viaf:66587362;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Vebel>,
        <http://viaf.org/viaf/66587362>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Vebel.
doremus_artist:4dc9aa4b-6e29-3afe-a8ed-e291fab31942
owl:sameAs viaf:32327877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32327877>.
doremus_artist:4de8221b-f416-3b13-8c62-cd6cb9bf0cf4
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Ant\u00f4nio Francisco Braga (* 15. April 1868 in Rio de Janeiro; \u2020 14. M\u00e4rz 1945 ebenda) war ein brasilianischer Komponist."@de,
        "Ant\u00f4nio Francisco Braga (April 15, 1868 - March 14, 1945) was a Brazilian music composer. Ant\u00f4nio Francisco Braga was born in Rio de Janeiro, and studied with Luiz Ant\u00f3nio de Moura and Carlos de Mesquita. In 1886 he founded the Sociedade de Concertos Populares. As the Brazilian Republic was declared in 1889, his composition Hino \u00e0 bandeira was adopted as the Brazilian National Anthem. Starting in 1890 Ant\u00f4nio Francisco Braga studied at the Conservatoire in Paris with Jules Massenet. After that he spent time both in Germany and in Italy and then returned to Brazil in 1900. Upon his return to Brazil, Ant\u00f4nio Francisco Braga taught at the Instituto Nacional de M\u00fasica and was the conductor of the Sociedade de Concertos Sinfonicos between 1908 and 1933. One of his pupils was Brazilian pianist a"@en,
        "Ant\u00f4nio Francisco Braga (Rio de Janeiro, 15 de abril de 1868 \u2014 Rio de Janeiro, 14 de mar\u00e7o de 1945) foi um compositor, regente e professor brasileiro."@pt,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438c\u043a\u0443 \u0411\u0440\u0430\u0433\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Ant\u00f4nio Francisco Braga; 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1868 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:79581741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ant\u00f4nio_Francisco_Braga>,
        <http://viaf.org/viaf/79581741>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antônio_Francisco_Braga.
doremus_artist:4e7e9807-66f3-3eaa-a033-15736e16409f
owl:sameAs viaf:5189499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5189499>.
doremus_artist:4ec409d1-ab5e-3ee2-84e4-808772eb46bd
owl:sameAs viaf:120850639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120850639>.
doremus_artist:4ee82fbb-a7b1-3526-8283-4775f31cdfec
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    rdfs:comment
        "Jan van der Crabben (born 1964) is a Belgian baritone singer. Born in 1964 in Genk, Belgium, van der Crabben studied music at the Etterbeek Academy under the direction of Aquiles Delle Vigne and subsequently at the Royal Conservatory of Brussels. He has performed in Belgium and internationally and has worked with the likes of Pierre Bartholom\u00e9e, Shalev Ad-El, Andrew Lawrence-King, and Alexander Rahbari. He has recorded multiple CDs of the baroque and classical music of Johann Sebastian Bach, Willem de Fesch, George Frideric H\u00e4ndel, Wolfgang Amadeus Mozart, Franz Schubert, and others."@en,
        "Jan van der Crabben (n\u00e9 en 1964 \u00e0 Genk) est un baryton belge. Il collabore r\u00e9guli\u00e8rement avec l'ensemble La Petite Bande, sp\u00e9cialis\u00e9 en musique baroque et dirig\u00e9 par Sigiswald Kuijken. Il a enregistr\u00e9 de nombreux disques de musique baroque et classique (Bach, de Fesch, Haendel, Mozart, Schubert, etc.)."@fr;
    owl:sameAs viaf:28261380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_van_der_Crabben>,
        <http://viaf.org/viaf/28261380>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_van_der_Crabben.
doremus_artist:4f5c20ec-e4e3-3c30-8cc4-2bdf11e84b71
owl:sameAs viaf:42152113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42152113>.
doremus_artist:4f74312e-d0b2-32ff-8a1d-5e8d265a1348
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Almuro (abweichende Schreibweise: Andr\u00e9 Almur\u00f3; * 3. Juni 1927 in Paris; \u2020 17. Juni 2009 in Ivry-sur-Seine, D\u00e9partement Val-de-Marne) war ein franz\u00f6sischer H\u00f6rspielautor, Komponist von elektroakustischer Musik, Opern, Oratorien und Filmmusik, Regisseur von Kurzfilmen sowie Gr\u00fcnder der Bewegung sensationniste."@de,
        "Andr\u00e9 Almur\u00f3 (1927\u20132009) was a French radio producer, composer and film director."@en;
    owl:sameAs viaf:225416461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Almur\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/225416461>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Aalmuro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Almuró.
doremus_artist:4fa32ba9-cd42-3bce-9b2a-2439a51a4e94
owl:sameAs viaf:277306547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277306547>.
doremus_artist:4fb6bbcd-f3ef-3c46-8cab-8212cab4a96a
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Ettore Panizza (born H\u00e9ctor Panizza; 12 August 1875 \u2013 27 November 1967) was an Argentinian conductor and composer, one of the leading conductors of the early 20th century. Panizza possessed technical mastery and was popular and influential during his time, widely admired by Richard Strauss and Giacomo Puccini, among others."@en,
        "H\u00e9ctor Panizza (en Italia Ettore Panizza) (Buenos Aires, Argentina; 12 de agosto de 1875 - Mil\u00e1n, Italia, 27 de noviembre de 1967) fue un compositor y director de orquesta argentino de trascendencia internacional. Uno de los m\u00e1ximos directores de \u00f3pera de la primera mitad del siglo XX es b\u00e1sicamente asociado con el Teatro Col\u00f3n (Buenos Aires), La Scala, Covent Garden, Chicago y el Metropolitan Opera; compuso cuatro \u00f3peras entre ellas la popular Aurora (\u00f3pera). ="@es,
        """Nato in una famiglia di origine italiana, studi\u00f2 dapprima con suo padre, violoncellista del Teatro Col\u00f3n, e poi a Milano. Panizza ha composto quattro opere, Il fidanzato del mare (1897 al Teatro de la \u00d3pera di Buenos Aires), Medioevo Latino (1900), Aurora (1908 al Teatro Col\u00f3n di Buenos Aires con Titta Ruffo), il suo lavoro di maggior successo \u00e8 stato l'aria del tenore "Alta en el cielo" (nella seconda versione spagnola divenne poi la canzone patriottica dei bambini dove a scuola la cantano come inno alla bandiera) e Bizancio (1939 al Teatro Col\u00f3n di Buenos Aires)."""@it,
        "\u042d\u0442\u0442\u043e\u0440\u0435 (\u042d\u043a\u0442\u043e\u0440) \u041f\u0430\u043d\u0438\u0446\u0446\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ettore Panizza; 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1875, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441 \u2015 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1967, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2015 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0430\u043d\u0438\u0446\u0446\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0424\u0440\u0443\u0433\u0430\u0442\u0442\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e), \u0410\u043c\u0438\u043d\u0442\u043e\u0440\u0435 \u0413\u0430\u043b\u043b\u0438 (\u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f), \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0435 \u0421\u0430\u043b\u0430\u0434\u0438\u043d\u043e (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442) \u0438 \u0412\u0438\u043d\u0447\u0435\u043d\u0446\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u043e\u043d\u0438 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0412 1898 \u041f\u0430\u043d\u0438\u0446\u0446\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u043f\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043b \u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435. \u0412 1907\u20151914 \u041f\u0430\u043d\u0438\u0446\u0446\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u00ab\u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d\u00bb, \u0432 1916\u20151917 \u0438 1921\u20151932 \u2015 \u0432 \u00ab\u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430\u00bb (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438), \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446, \u0432 1934\u20151942 \u2015 \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0441 1921 \u043f\u043e 1955 \u041f\u0430\u043d\u0438\u0446\u0446\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c "@ru,
        "\u30a8\u30c3\u30c8\u30ec\u30fb\u30d1\u30cb\u30c3\u30c4\u30a1\uff08Ettore Panizza, 1875\u5e748\u670812\u65e5 - 1967\u5e7412\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u306e\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u7279\u306b\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u6307\u63ee\u306b\u95a2\u3057\u3066\u306f\u4ed6\u306e\u8ffd\u968f\u3092\u8a31\u3055\u306a\u3044\u6700\u9ad8\u306e\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3063\u305f\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u79fb\u6c11\u3068\u3057\u3066\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u4e21\u89aa\u306e\u7956\u56fd\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u5e30\u5316\u3057\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u6700\u9ad8\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3002\u51fa\u751f\u540d\u306f\u30d8\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30d1\u30cb\u30c3\u30c4\u30a1\uff08H\u00e9ctor Panizza\uff09\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3068\u3001\u540d\u524d\u3092\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6d41\u306e\u300c\u30a8\u30c3\u30c8\u30ec\uff08Ettore\uff09\u300d\u306b\u6539\u540d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12492389;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ettore_Panizza>,
        <http://viaf.org/viaf/12492389>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hector_Panizza.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ettore_Panizza.
doremus_artist:4fb98eaf-1c69-3741-a926-66e53b7ca78c
owl:sameAs viaf:87659700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87659700>.
doremus_artist:4fea6182-03ab-3ced-963b-c5ed134c9766
    dbp:birthPlace dbr:Catalonia;
    rdfs:comment
        "S\u00edlvia P\u00e9rez Cruz (Palafrugell, Gerona; 15 de febrero de 1983) es una cantante espa\u00f1ola en diversos g\u00e9neros de m\u00fasica popular."@es,
        """S\u00edlvia P\u00e9rez Cruz (born 15 February 1983) is a Spanish singer. In 2012, she recorded her first solo album, 11 de Novembre, which was nominated for album of the year in both Spain and France. One of her compositions, "No Te Puedo Encontrar", received a Goya Award for best original song. In 2014, she released her album Granada. Both releases have been in collaboration with Ra\u00fcl Fern\u00e1ndez Mir\u00f3."""@en,
        "S\u00edlvia P\u00e9rez Cruz (ur. 15 lutego 1983 w Palafrugell, Girona) katalo\u0144ska piosenkarka jazzowa i flamenco. Ju\u017c jako dziecko potrafi\u0142a czyta\u0107 nuty; gra\u0142a te\u017c na pianinie i saksofonie klasycznym. W wieku 18 lat przenios\u0142a si\u0119 do Barcelony, by kontynuowa\u0107 edukacj\u0119 muzyczn\u0105. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z Joan D\u00edaz Trio przy nagraniu albumu We sing Bill Evans, kt\u00f3ry otrzyma\u0142 nagrod\u0119 Ja\u00e7 za najlepsz\u0105 p\u0142yt\u0119 jazzow\u0105 2009 roku."@pl,
        "S\u00edlvia P\u00e9rez Cruz est une chanteuse et auteur-compositrice catalane et espagnole n\u00e9e le 15 f\u00e9vrier 1983 \u00e0 Palafrugell, province de G\u00e9rone."@fr;
    owl:sameAs viaf:5263073;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00edlvia_P\u00e9rez_Cruz>,
        <http://viaf.org/viaf/5263073>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sílvia_Pérez_Cruz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sílvia_Pérez_Cruz.
doremus_artist:50cb98ca-6fcf-3ac6-b855-1c61b07907d9
    rdfs:comment
    "Magnus Andersson (born 1956) is a Swedish classical guitarist."@en;
    owl:sameAs viaf:119742410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Magnus_Andersson_(guitarist)>,
        <http://viaf.org/viaf/119742410>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Magnus_Andersson_(guitarist)>.
doremus_artist:50d1fe1a-3e83-393d-ad74-70544c76203d
    dbp:birthPlace dbr:Alessandria;
    rdfs:comment
        "Michele Marelli (* 1978) ist ein italienischer Klarinettist und Bassetthorn-Solist."@de,
        "Michele Marelli (born 18 July 1978) is an Italian clarinet and basset horn soloist."@en;
    owl:sameAs viaf:264985786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michele_Marelli>,
        <http://viaf.org/viaf/264985786>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michele_Marelli.
doremus_artist:50e6d8ba-cbc3-30e1-9b4d-5fb374026078
owl:sameAs viaf:7544591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7544591>.
doremus_artist:50f66e81-070b-31e8-b573-57d5c6ab3d97
owl:sameAs viaf:117555640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117555640>.
doremus_artist:5107b035-5ed4-3ef3-baeb-767aa4473219
owl:sameAs viaf:12615186; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12615186>.
doremus_artist:51fb3258-204c-381e-8c2d-cf617d985e20
    dbp:birthPlace dbr:Brunoy;
    dbp:deathPlace dbr:Équemauville;
    rdfs:comment
        "Michel Lucien Serrault (Brunoy, 24 januari 1928 - \u00c9quemauville, 29 juli 2007) was een Franse acteur die in meer dan 150 films speelde."@nl,
        "Michel Lucien Serrault (ur. 24 stycznia 1928 w Brunoy, zm. 29 lipca 2007 w \u00c9quemauville) \u2013 francuski aktor teatralny i filmowy."@pl,
        "Michel Serrault (* 24. Januar 1928 in Brunoy bei Paris; \u2020 29. Juli 2007 in Honfleur in der Basse-Normandie) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler. W\u00e4hrend er zu Beginn seiner Schauspiellaufbahn \u00fcberwiegend in Kom\u00f6dien und beim Boulevard spielte, wurde er in seiner zweiten Lebensh\u00e4lfte als Charakterdarsteller von \u201emonstres sacr\u00e9s\u201c bekannt, als Darsteller von Sonderlingen, Egozentrikern und Au\u00dfenseitern."@de,
        "Michel Serrault (24 January 1928 \u2013 29 July 2007) was a French stage actor and film star who appeared from 1954 until (including) 2007 in more than 150 films."@en,
        "Michel Serrault (Brunoy, 24 de enero 1928 - \u00c9quemauville, 29 de julio del 2007) fue un actor franc\u00e9s, sobre todo de car\u00e1cter c\u00f3mico, de teatro, cine y televisi\u00f3n. Trabaj\u00f3 en 135 pel\u00edculas, de las cuales gan\u00f3, entre otros premios, tres C\u00e9sar."@es,
        "Michel Serrault (Brunoy, Essonne, 24 de janeiro de 1928 \u2014 Honfleur, 29 de julho de 2007) foi um actor franc\u00eas."@pt,
        "Michel Serrault est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 janvier 1928 \u00e0 Brunoy (Essonne) et mort le 29 juillet 2007 \u00e0 Vasouy (Calvados). Un des acteurs les plus populaires de sa g\u00e9n\u00e9ration, Serrault a tourn\u00e9 au total dans 135 longs m\u00e9trages, endossant des r\u00f4les tr\u00e8s diff\u00e9rents et originaux : du boulevard (La Cage aux folles) et de la com\u00e9die absurde ou d\u00e9lirante (Buffet froid, Le Miracul\u00e9, Rien ne va plus) \u00e0 un registre plus sombre (Garde \u00e0 vue, Les Fant\u00f4mes du chapelier, Mortelle Randonn\u00e9e, Docteur Petiot) en passant par une palette d'interpr\u00e9tations dramatiques nuanc\u00e9es (Nelly et Monsieur Arnaud, Le Monde de Marty). Il est le seul com\u00e9dien \u00e0 avoir obtenu le C\u00e9sar du meilleur acteur \u00e0 trois reprises."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u0421\u0435\u0440\u0440\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Michel Serrault; 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928, \u0411\u0440\u044e\u043d\u0443\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 2007, \u041e\u043d\u0444\u043b\u0451\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u0645\u064a\u0634\u0627\u0644 \u0633\u064a\u0631\u0648  (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 24 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1928 - 29 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2007 ) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a , \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u064a\u0646 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0648 \u0645\u0648\u0636\u0639 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0642\u0641\u064a\u0646 \u0648 \u0639\u0627\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 , \u0627\u0643\u062a\u0633\u0628\u0647\u0627 \u0628\u0639\u062f \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0641\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0645\u064a\u0632\u0629 \u0648\u0637\u0648\u064a\u0644\u0647 \u060c \u0642\u062f\u0645 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0646\u0635\u0641 \u0642\u0631\u0646 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0646\u062d\u0648 135 \u0641\u064a\u0644\u0645\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0628\u0639\u0636 \u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c\u064a\u0646 \u0623\u0645\u062b\u0627\u0644 \u0643\u0644\u0648\u0632\u0648 \u0648\u0634\u0627\u0628\u0631\u0648\u0644 \u0648\u0645\u0648\u0643\u064a \u0648\u0627\u0648\u062f\u064a\u0627\u0631 \u0648\u0628\u0644\u064a\u064a\u0647 \u0648\u0632\u064a\u062f\u064a \u0648\u0643\u0627\u0633\u0648\u0641\u064a\u062a\u0632 , \u0643\u0645\u0627 \u0631\u0634\u062d \u0644\u062b\u0644\u0627\u062b \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0648\u062d\u0627\u0632 \u0633\u064a\u0631\u0648 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0632\u0627\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062f\u0648\u0646\u0627\u062a\u064a\u0644\u0648 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629."@ar,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30bb\u30ed\u30fc\uff08Michel Serrault\u30011928\u5e741\u670824\u65e5 - 2007\u5e747\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30a8\u30bd\u30f3\u30cc\u770c\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:75145857819123020481;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Serrault>,
        <http://viaf.org/viaf/75145857819123020481>,
        <https://musicbrainz.org/artist/733d43af-9979-4fdb-94a8-eeb6371eb9d4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Serrault_Cannes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Serrault.
doremus_artist:5215cb70-ab72-3024-a84a-aa6a68876ca2
owl:sameAs viaf:42032684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032684>.
doremus_artist:52d07ba2-c458-3253-91bf-6d06b26c8329
owl:sameAs viaf:224766306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224766306>.
doremus_artist:54492343-a7d2-39c3-a738-c553c25dd25f
    owl:sameAs viaf:103083029;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103083029>,
        <https://musicbrainz.org/artist/85c8ef37-fbfb-4e95-a48f-8e1a70c19a75>.
doremus_artist:547f4176-4779-3a70-866c-99e0bfaea676
owl:sameAs viaf:61733664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61733664>.
doremus_artist:550911aa-f1c1-3030-aa43-8d40e45c13ba
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Krust est un pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1926 \u00e0 Belfort. Il a \u00e9tudi\u00e9 au Conservatoire de Paris dans la classe de Jean Doyen et obtenu un deuxi\u00e8me prix de piano en 1950. Il a ensuite travaill\u00e9 avec Yves Nat et Pierre Kostanoff, et gagn\u00e9 un prix au Concours international de piano Franz Liszt \u00e0 Budapest en 1956. Il a enseign\u00e9 aux conservatoires d'Amiens et de Montreuil, \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Ottawa et au Conservatoire de Luxembourg. Il vit \u00e0 Aulnay-sous-Bois, pr\u00e8s de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:29720509;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Krust>,
        <http://viaf.org/viaf/29720509>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Krust.
doremus_artist:555aa6b2-1be3-3986-aff7-7e49860df9f6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Shreveport,_Louisiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Shreveport,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Claude King (* 5. Februar 1923 in Shreveport, Louisiana; \u2020 7. M\u00e4rz 2013 ebenda) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger."@de,
        """Claude King (February 5, 1923 \u2013 March 7, 2013) was an American country music singer and songwriter, best known for his million selling 1962 hit, "Wolverton Mountain"."""@en,
        """Claude King (Keithville, Louisiana, 5 februari 1923 \u2013 Shreveport, 7 maart 2013) was een Amerikaans schrijver en zanger van countrymuziek. Zijn grootste hit had hij in 1962 met "Wolverton Mountain". In 1961 was zijn eerste hit "Big River, Big Man", daarna zong hij "The Comancheros", ge\u00efnspireerd op de film The Comancheros met John Wayne. Met "Wolverton Mountain", geschreven samen met Nashville-grootheid Merle Kilgore, brak hij echt door als countryzanger in de Verenigde Staten en Engeland. In februari 2013 was hij 67 jaar getrouwd, een maand later overleed hij op 90-jarige leeftijd."""@nl;
    owl:sameAs viaf:270682982;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_King>,
        <http://viaf.org/viaf/270682982>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b92381f0-71a1-4368-bf4e-2c76248f1bd8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_King.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_King.
doremus_artist:565f0096-2f3f-3990-bbb2-641c49e53eec
owl:sameAs viaf:64215993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64215993>.
doremus_artist:57c3de84-b0f5-340a-9717-38e2afbe19c3
owl:sameAs viaf:100973797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100973797>.
doremus_artist:57ffeaff-b03a-3fbd-80c9-1c1da269a56e
owl:sameAs viaf:160951642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160951642>.
doremus_artist:58714e48-0f9c-3b46-9b06-3ffa8e53d6c5
    dbp:birthPlace dbr:Münster;
    dbp:deathPlace dbr:Braunfels;
    rdfs:comment
        "Franz W\u00fcllner (* 28. Januar 1832 in M\u00fcnster; \u2020 7. September 1902 in Braunfels) war ein deutscher Komponist, Dirigent und Professor."@de,
        "Franz W\u00fcllner (28 January 1832 \u2013 7 September 1902) was a German composer and conductor. He led the premieres of Richard Wagner's operas Das Rheingold and Die Walk\u00fcre, but was much criticized by Wagner himself, who greatly preferred the more celebrated conductors Hans von B\u00fclow and Hermann Levi."@en,
        "Franz W\u00fcllner (28 de enero de 1832 en M\u00fcnster - 7 de setiembre de 1902 en Braunfels) fue compositor y director de orquesta alem\u00e1n. Dirigi\u00f3 los estrenos de las \u00f3peras de Wagner El oro del Rin y La Valquiria, pero fue muy criticado por el mismo Wagner, quien prefiri\u00f3 ampliamente a los directores Hans Guido von B\u00fclow y Hermann Levi."@es,
        "Franz W\u00fcllnerFichier:Wuellner.jpg Franz W\u00fcllner Franz W\u00fcllner (28 janvier 1832 - 7 septembre 1902) est un compositeur et un chef d'orchestre allemand. Il a dirig\u00e9 les premi\u00e8res repr\u00e9sentations des op\u00e9ras de Richard Wagner : L'Or du Rhin et La Walkyrie, le 22 septembre 1869 et le 26 juin 1870."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0412\u044e\u043b\u044c\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Franz W\u00fcllner; 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1832, \u041c\u044e\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440 \u2014 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1902, \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0441) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0412\u044e\u043b\u044c\u043d\u0435\u0440\u0430. \u0412 \u043e\u0442\u0440\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u0414\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u043e\u0440\u0444\u0435, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f\u0441\u044c, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435, \u0443 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u0428\u0438\u043d\u0434\u043b\u0435\u0440\u0430. \u0412 1850\u20141854 \u0433\u0433. \u0412\u044e\u043b\u044c\u043d\u0435\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044f, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430; \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043d \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u044d\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u2014 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0443 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0418\u043e\u0430\u0445\u0438\u043c\u0430, \u0418\u0433\u043d\u0430\u0446\u0430 \u041c\u043e\u0448\u0435\u043b\u0435\u0441\u0430, \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0441\u0434\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0433\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b. \u0412 1858\u20141865 \u0433\u0433. \u0412\u044e\u043b\u044c\u043d\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0410\u0445\u0435\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435, \u0433\u0434\u0435, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e \u0420\u0435\u0439\u043d\u0430\u00bb (22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1869) \u0438 \u00ab\u0412\u0430\u043b\u044c\u043a\u0438\u0440\u0438\u044f\u00bb (26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1870); \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440, \u043a\u0430\u043a \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0435\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c"@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30f4\u30e5\u30eb\u30ca\u30fc\uff08Franz W\u00fcllner, 1832\u5e741\u670828\u65e5 \u2013 1902\u5e749\u67087\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u300e\u30e9\u30a4\u30f3\u306e\u9ec4\u91d1\u300f\u3068\u300e\u30ef\u30eb\u30ad\u30e5\u30fc\u30ec\u300f\u306e\u521d\u6f14\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u81ea\u8eab\u306f\u30f4\u30e5\u30eb\u30ca\u30fc\u3092\u6c17\u306b\u5165\u3089\u305a\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u3068\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30ec\u30fc\u30f4\u30a3\u306e\u6307\u63ee\u3092\u597d\u3093\u3060\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71508953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_W\u00fcllner>,
        <http://viaf.org/viaf/71508953>,
        <https://musicbrainz.org/artist/308b82a2-443f-45db-8e6c-108ebb358443>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wuellner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Wüllner.
doremus_artist:58a39c98-ecb9-3451-a21d-745ba6970b9a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Halle_(Saale)>;
    rdfs:comment
        "Martin Galling (* 1935 in Halle/Saale) ist ein deutscher Pianist und Kammermusiker. Galling erhielt zun\u00e4chst Cellounterricht, ab 1945 Klavierunterricht am Peter-Cornelius-Konservatorium der Stadt Mainz bei Louise Wandel.Er studierte an der Universit\u00e4t Mainz bei G. Raphael (Kontrapunkt) und G. Kehr (Kammermusik und Musikwissenschaft). 1956 war er in der Meisterklasse von Hans Leygraf. Es folgten Konzerte in Deutschland und Tourneen durch Westeuropa, die USA, Israel und Japan.In seiner Laufbahn war er an Aufnahmen der wichtigsten Komponisten der Klassik und Romantik beteiligt.Galling war Solist bei zahlreichen Tourneen des Stuttgarter Kammerorchesters unter Karl M\u00fcnchinger und arbeitete viel mit Helmuth Rilling zusammen.Von 1970 bis 2000 war er Professor f\u00fcr Kammermusik an der Musikhochschul"@de,
        "Martin Galling (born 1935 in Halle (Saale)) is a German pianist, harpsichordist and chamber musician. Galling first took cello lessons and studied the piano from 1945 at the Peter-Cornelius-Konservatorium (Peter Cornelius Conservatory) of Mainz with Louise Wandel. He studied at the University of Mainz, counterpoint with G\u00fcnter Raphael, and chamber music and musicology with G\u00fcnter Kehr. In 1956 he was in the master class of Hans Leygraf, followed by concerts in Germany and tours of Western Europe, the U.S., Israel and Japan. Galling was a soloist on numerous tours of the Stuttgart Chamber Orchestra under Karl M\u00fcnchinger, and collaborated with Helmuth Rilling. From 1970 to 2000 he was professor of chamber music at the Hochschule f\u00fcr Musik Saar (Music Academy of the Saarland). In 2003 he foun"@en;
    owl:sameAs viaf:117121120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Galling>,
        <http://viaf.org/viaf/117121120>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Galling.
doremus_artist:58a802d8-1a8c-35ed-aa29-5e583b040b48
owl:sameAs viaf:7986592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7986592>.
doremus_artist:58fe6e70-9037-3c7c-9985-acd159c2ebe3
owl:sameAs viaf:49408803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408803>.
doremus_artist:596df1b0-5b50-3c2e-9b4c-c74eccbb610a
    dbp:birthPlace dbr:Salzwedel;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Albrecht.Christoph AlbrechtFichier:Defaut.svg Christoph Albrecht est un organiste, musicologue, p\u00e9dagogue, chef d'orchestre et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Salzwedel le 4 janvier 1930."@fr,
        "Christoph Albrecht (* 4. Januar 1930 in Salzwedel; \u2020 24. September 2016 in Berlin) war ein deutscher Organist, Dirigent und Komponist."@de,
        "Christoph Albrecht (born 4 January 1930 in Salzwedel; \u2020 24 September 2016 in Berlin) was a German organist, conductor, composer, musicologist, and music educator. He has toured extensively as an organist, appearing in concerts and recitals throughout Europe and in the United States. He is the author of several publications on the topics of liturgy and hymnology. He has also written extensively on sacred music from the 16th through the 18th centuries, and has been instrumental in publishing many forgotten works from that period."@en;
    owl:sameAs viaf:40480611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Albrecht>,
        <http://viaf.org/viaf/40480611>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Albrecht.
doremus_artist:59966b19-2871-31d8-9f6b-894ad27480d5
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Arthur Bliss (Barnes, Londres, 2 ao\u00fbt 1891 \u2013 Londres, 27 mars 1975) est un compositeur britannique."@fr,
        "Arthur Edward Drummond Bliss (Londen, 2 augustus 1891 \u2013 aldaar, 27 maart 1975) was een Brits componist. Hij studeerde muziek in Cambridge bij Charles Wood, en ging in 1913 naar het Royal College of Music, waar hij bij Charles Villiers Stanford, Ralph Vaughan Williams en Gustav Holst studeerde. In 1914 nam hij dienst bij het leger, waar hij de gehele Eerste Wereldoorlog diende."@nl,
        "Arthur Edward Drummond Bliss (Londres, 2 de agosto de 1891 \u2014 Londres, 27 de marzo de 1975) fue un compositor ingl\u00e9s. Hijo de padre estadounidense y de madre inglesa, Bliss asisti\u00f3 a la Bilton Grange Preparatory School antes de asistir a la Universidad de Cambridge (1910-13), donde estudio contrapunto con Charles Wood. Su m\u00fasica mostrar\u00e1 caracter\u00edsticas de las nacionalidades de sus padres: un profundo esp\u00edritu rom\u00e1ntico balanceado con una inextinguible energ\u00eda y optimismo. Luego de estudiar en el Royal College of Music con Charles Villiers Stanford sirvi\u00f3 como un oficial de infanter\u00eda en la Primera Guerra Mundial."@es,
        "Sir Arthur Edward Drummond Bliss (ur. 2 sierpnia 1891 w Londynie - zm. 27 marca 1975) - kompozytor brytyjski, tw\u00f3rca popularnego baletu Szach-Mat. Napisa\u0142 muzyk\u0119 do filmu Rzeczy, kt\u00f3re nadejd\u0105."@pl,
        "Sir Arthur Edward Drummond Bliss CH KCVO (2 August 1891 \u2013 27 March 1975) was an English composer and conductor. Bliss's musical training was cut short by the First World War, in which he served with distinction in the army. In the post-war years he quickly became known as an unconventional and modernist composer, but within the decade he began to display a more traditional and romantic side in his music. In the 1920s and 1930s he composed extensively not only for the concert hall, but also for films and ballet."@en,
        "Sir Arthur Edward Drummond Bliss CH, KCVO (* 2. August 1891 in London; \u2020 27. M\u00e4rz 1975 ebenda) war ein englischer Komponist."@de,
        "Sir Arthur Edward Drummond Bliss, CH KCVO (Londres, 2 de agosto de 1891 - Londres, 27 de mar\u00e7o de 1975) foi um compositor brit\u00e2nico."@pt,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0414\u0440\u0430\u043c\u043c\u043e\u043d\u0434 \u0411\u043b\u0438\u0441\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur Edward Drummond Bliss; 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1891 \u2014 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1975) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0435\u0440\u0441\u0430 \u0421\u0442\u0435\u043d\u0444\u043e\u0440\u0434\u0430. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0445\u043e\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440\u043e\u043c. \u041f\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044e \u0411\u043b\u0438\u0441\u0441 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0440\u044f\u0434\u0443 \u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0430\u0433\u0430\u043d\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439: \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u0430, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 (\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0431\u0435\u0437 \u0441\u043b\u043e\u0432), \u0426\u0432\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 (1922), \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0438\u0434\u0435\u0435 \u043e \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0438 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0443 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430, \u0438 \u0434\u0440. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0442\u044f\u0433\u0430 \u0411\u043b\u0438\u0441\u0441\u0430 \u043a \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d6\u30ea\u30b9\uff08Sir Arthur Bliss, 1891\u5e748\u67082\u65e5 - 1975\u5e743\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u963f\u745f\u00b7\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u591a\u8499\u5fb7\u00b7\u5e03\u5229\u65af\u7235\u58eb\uff0cCH\uff0cKCVO\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Arthur Edward Drummond Bliss\uff0c1891\u5e749\u67082\u65e5\uff0d1975\u5e743\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59268878;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Bliss>,
        <http://viaf.org/viaf/59268878>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arthurbliss.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Bliss.
doremus_artist:599df428-a79b-3d04-bd60-46e25a6121ab
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexandre Azaria (* 3. September 1967 in Paris, Frankreich) ist ein britisch-franz\u00f6sischer Komponist und Musiker, der auch unter dem K\u00fcnstlernamen Replicant bekannt ist."@de,
        "Alexandre Azaria also known by his alias Replicant (born 3 September 1967) is a French composer, songwriter and musician. He presently signs only by his own name."@en,
        """Replicant, alias Alexandre Azaria (n\u00e9 le 3 septembre 1967), est un compositeur de musique de film. Alexandre Azaria a abandonn\u00e9 ce nom d'artiste et signe d\u00e9sormais sous son propre nom. Il a d\u00e9but\u00e9 en musique dans les ann\u00e9es 1980 avec le groupe rock Le Cri de la mouche.En 1996, il a fait partie du groupe Indochine pour lequel il \u00e9tait guitariste et a co\u00e9crit et cor\u00e9alis\u00e9 l'album "Wax (album)". De plus, il a \u00e9t\u00e9 le directeur artistique de la chanteuse Aliz\u00e9e pour son album 5. Il a notamment compos\u00e9 la bande originale des films suivants :"""@fr;
    owl:sameAs viaf:41631585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Azaria>,
        <http://viaf.org/viaf/41631585>,
        <https://musicbrainz.org/artist/842137fb-7542-4bd1-bae2-c463619ffad0>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2624184-416c-4ace-8333-efe15fce93a0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Azaria.
doremus_artist:5ca2f9b1-8f32-3701-81be-c03076184c1a
    dbp:birthPlace dbr:Porto_Alegre;
    dbp:deathPlace dbr:Düsseldorf;
    rdfs:comment
        "Roberto Szidon (* 21. September 1941 in Porto Alegre; \u2020 21. Dezember 2011 in D\u00fcsseldorf) war ein brasilianischer Pianist."@de,
        "Roberto Szidon (21 September 1941 \u2013 21 December 2011) was a Brazilian classical pianist who had an international performing and recording career, and settled in Germany."@en,
        "Roberto Szidon (Porto Alegre, 21 de setembro de 1941 \u2013 D\u00fcsseldorf, 21 de dezembro de 2011) foi um pianista brasileiro de m\u00fasica erudita. Iniciou os estudos em sua cidade natal e, aos nove anos, realizou seu primeiro concerto. Estudou composi\u00e7\u00e3o com Karl Faust, e foi se aperfei\u00e7oar nos Estados Unidos, com os mestres Ilona Kabos e Claudio Arrau. Roberto Szidon faleceu v\u00edtima de ataque card\u00edaco, na Alemanha. De agosto 1970 at\u00e9 sua morte, ele viveu e trabalhou com seu companheiro, o pianista e compositor Richard Metzler (1948 - 2013)."@pt,
        "Roberto Szidon (Porto Alegre, 21 septembre 1941 \u2013 D\u00fcsseldorf, 21 d\u00e9cembre 2011) est un pianiste br\u00e9silien, install\u00e9 en Allemagne. Outre sa carri\u00e8re internationale de concertiste, il s'est consacr\u00e9 \u00e9galement \u00e0 l'enregistrement et \u00e0 l'enseignement."@fr;
    owl:sameAs viaf:2657955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Szidon>,
        <http://viaf.org/viaf/2657955>,
        <https://musicbrainz.org/artist/797cb41d-a06d-4b90-8363-1be37c913c6b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Szidon.
doremus_artist:5da92d3d-7273-3cb7-8d83-dff8ad9d524d
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Born in Vienna, Ziehrer was taught music by Simon Sechter, a famous Viennese music theorist and pedagogue and Johann Emanuel Hasel. He was soon discovered by music publisher Carl Haslinger, one of Johann Strauss II's publishers, who had fallen out with Strauss regarding the receipts from the latter's lucrative Russian venture. The outbreak of the war sealed his career as a composer, and most of his property was destroyed. He died a poor and forgotten man on 14 November 1922 in Vienna. He was buried in the Zentralfriedhof in the graves of honour. His wife was buried beside him."@en,
        "Carl Michael Ziehrer (* 2. Mai 1843 in Wien; \u2020 14. November 1922 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist. Er schrieb rund 600 T\u00e4nze und 23 Operetten."@de,
        "Carl Michael Ziehrer (Wenen, 2 mei 1843 \u2013 aldaar, 14 november 1922) was een Oostenrijks componist en dirigent. Hij was de laatste K.u.K. Hofballmusikdirektor."@nl,
        "Carl Michael Ziehrer (ou Karl Michael Ziehrer) est un compositeur et chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 le 2 mai 1843 \u00e0 Vienne (Autriche), o\u00f9 il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 14 novembre 1922."@fr,
        "Figura di spicco nell'ambiente musicale della Vienna imperiale, senza ombra di dubbio, Ziehrer fu il pi\u00f9 grande e il pi\u00f9 tenace rivale dei fratelli Strauss. La sua lunga carriera musicale (oltre 50 anni), per certi versi, ha delle somiglianze con quella del giovane Johann Strauss, fatta eccezione per il fatto che Ziehrer fu anche per tre volte un maestro di banda militare, motivo che influenz\u00f2 lo stile delle sue composizioni, spesso esuberanti e spavalde. Questo, combinato con l'influenza della musica popolare viennese, favor\u00ec un piacevole connubio che rese le composizioni di Ziehrer diverse da quelle dei suoi contemporanei."@it,
        "Karl Michael Ziehrer fue un compositor y maestro de banda militar nacido en Viena en 1843. En su vida, fue conocido como el mayor rival de la familia Strauss, en especial de Johann Strauss hijo y de Eduard Strauss. M\u00fasico autodidacta, de 1908 a 1918 fue el sucesor de los Strauss como director de baile de la corte vienesa."@es,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u0301\u043b\u044c \u0426\u0438\u0301\u0440\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Karl Michael Ziehrer, \u0438\u043b\u0438 Carl Michael Ziehrer; 2 \u043c\u0430\u044f 1843, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1922, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 (\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 600) \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u043e\u0432, \u043f\u043e\u043b\u0435\u043a \u0438 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0435\u0439."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30c4\u30a3\u30fc\u30e9\u30fc\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Carl Michael Ziehrer, 1843\u5e745\u67082\u65e5 - 1922\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u306e\u9ec4\u91d1\u6642\u4ee3\u300c\u91d1\u306e\u6642\u4ee3\u300d\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3001\u4e00\u6642\u7684\u306a\u505c\u6ede\u671f\u3092\u4e57\u308a\u8d8a\u3048\u3066\u300c\u9280\u306e\u6642\u4ee3\u300d\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u6d3b\u8e8d\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30f3\u30ca\u30fb\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30d5\u30a3\u30eb\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30e4\u30fc\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u3082\u3057\u3070\u3057\u3070\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u723e\u00b7\u7c73\u590f\u57c3\u5c14\u00b7\u9f4a\u96f7\u723e \uff08\u5fb7\u8bed\uff1aCarl Michael Ziehrer\uff0c1843\u5e745\u67082\u65e5\uff0d1922\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u54c8\u5e03\u65af\u5821\u738b\u5ba4\u6700\u5f8c\u4e00\u4efb\u5bae\u5ef7\u821e\u6703\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3 (\u5fb7\u8bed\uff1aKK Hoffballmusikdirektor)\uff0c\u5728\u4e16\u6642\u4e00\u76f4\u662f\u65bd\u7279\u52de\u65af\u5bb6\u65cf\u6700\u5f37\u800c\u6709\u529b\u7684\u7af6\u722d\u5c0d\u624b\uff0c\u5c24\u5176\u4ee4\u5c0f\u7d04\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52de\u65af\u548c\u611b\u5fb7\u83ef\u00b7\u65bd\u7279\u52de\u65af\u500d\u611f\u58d3\u529b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42027133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Michael_Ziehrer>,
        <http://viaf.org/viaf/42027133>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3de2d17d-ff03-476f-814b-d6f4d7e57cb5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ziehrerphoto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Michael_Ziehrer.
doremus_artist:5e319276-1296-3ffc-950b-37272d75633b
owl:sameAs viaf:15048499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15048499>.
doremus_artist:5eb8c318-8190-327c-acf7-7a93e1521d25
owl:sameAs viaf:18283044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18283044>.
doremus_artist:6017fb6b-51d6-354a-9341-8a4604a6e091
    owl:sameAs viaf:19865010;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19865010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c2d1de8-fc3a-4ca9-a90b-eea69a5968a5>.
doremus_artist:60739581-bba2-3402-b454-650b878ffd9c
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Squirrel_Hill_(Pittsburgh)>;
    rdfs:comment
        """Nikolai Lopatnikoff (Russisch: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, Nikolaj Lvovitsj Lopatnikov) (Reval, 16 maart 1903 \u2013 Pittsburgh, 7 oktober 1976) was een Russisch-Amerikaanse componist, muziekpedagoog, hoogleraar en dirigent. Hij was als zoon het jongste van vier kinderen uit het huwelijk van Leopold Lopatnikoff (1865-1936) met Judith "Ida" Feitelberg (1868-1934)."""@nl,
        "Nikolai Lopatnikoff (born Russian, \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432/Nikolai Lwowitsch Lopatnikow; 16 March 1903 in Tallinn - 7 October 1976 in Pittsburgh, Pennsylvania) was a Russian-American composer, music teacher and university lecturer."@en,
        "Nikolai Lopatnikoff (urspr\u00fcnglich russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432/Nikolai Lwowitsch Lopatnikow; * 16. M\u00e4rz 1903 in Tallinn; \u2020 7. Oktober 1976 in Pittsburgh, Pennsylvania) war ein russisch-amerikanischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Hochschullehrer."@de,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nikolai Lopatnikoff; 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1903, \u0420\u0435\u0432\u0435\u043b\u044c, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1976, \u041f\u0438\u0442\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412 1936 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e \u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0434\u0430\u0432\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0441 BBC. \u0412 1939 \u0433. \u043e\u043d \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0432 1944 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ed\u30d1\u30c8\u30cb\u30b3\u30d5\uff08Nikolai Lopatnikoff,1903\u5e743\u670816\u65e5 - 1976\u5e7410\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30bf\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u7406\u8ad6\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u304c\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u3067\u51fa\u56fd\u3002\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u9003\u308c\u3001\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u30671920\u5e74\u307e\u3067\u97f3\u697d\u306e\u52c9\u5f37\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u30021921\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30cf\u30a4\u30c7\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u81f3\u308a\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\u5927\u5b66\u3067\u5de5\u696d\u3092\u5b66\u3073\u30011927\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u9593\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30c8\u30c3\u30db\u3001\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b0\u30e9\u30d6\u30ca\u30fc\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5e2b\u4e8b\u3002 \u3053\u306e\u6642\u671f\u306b\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306f\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3084\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306e\u77e5\u9047\u3092\u5f97\u3001\u5f7c\u304b\u3089\u59d4\u5631\u3055\u308c\u305f\u591a\u6570\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14972329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Lopatnikoff>,
        <http://viaf.org/viaf/14972329>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Lopatnikoff.
doremus_artist:60efdd56-263e-329b-b397-12bf08808b8f
    dbp:birthPlace dbr:Bruges;
    dbp:deathPlace dbr:Linz;
    rdfs:comment
        "Arnold von Bruck (* um 1500 in Br\u00fcgge; \u2020 6. Februar 1554 in Linz) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, Kapellmeister und Kleriker der Renaissance, der die \u00fcberwiegende Zeit seines Lebens in habsburgischen Diensten stand."@de,
        "Arnold von Bruck (also Arnold de Pruck, Arnoldus Brugensis, indicating his origin) (c. 1500 \u2013 February 6, 1554) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance, active in several Habsburg courts. He was one of the most famous and influential composers in German-speaking areas during the first half of the 16th century, the period of the Protestant Reformation; however he seems to have remained a Roman Catholic."@en,
        "Arnold von Bruck (tambi\u00e9n conocido como Arnold de Pruck) ( Flandes 1500-1554) era un compositor del renacimiento que se mov\u00eda de una corte a otra atra\u00eddo por las grandes ventajas econ\u00f3micas y por el atractivo de la experiencia art\u00edstica que se le propon\u00eda en cada lugar. Gracias a esto, se form\u00f3 un estilo internacional en el que los compositores flamencos eran los maestros.Una forma habitual de composici\u00f3n usada por Arnold era la que consist\u00eda en la escritura de la polifon\u00eda basada en melod\u00edas populares. El compositor tomaba una melod\u00eda original y la enriquec\u00eda a\u00f1adi\u00e9ndole una, dos o m\u00e1s voces adicionales usando la t\u00e9cnica del contrapunto.En aquella \u00e9poca, no exist\u00eda una distinci\u00f3n clara entre componer para m\u00fasica vocal o instrumental. Mientras que la m\u00fasica de danza era generalmente coside"@es,
        "Arnold von Bruck, aussi Arnoldus Brugensis, n\u00e9 vers 1500 \u00e0 Bruges (?) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1554 \u00e0 Linz, est un compositeur flamand et autrichien de l\u2019\u00e9cole dite franco-flamande."@fr,
        "Arnold von Bruck, ook Arnoldus Brugensis (Brugge?, ca. 1500 - Linz, 6 februari 1554) was een Vlaams-Oostenrijkse polyfonist uit de Franco-Vlaamse School."@nl;
    owl:sameAs viaf:27330861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_von_Bruck>,
        <http://viaf.org/viaf/27330861>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/St_stephens_cathedral_vienna.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnold_von_Bruck.
doremus_artist:60f5d7a5-28d5-3610-abea-2be9fd17a325
owl:sameAs viaf:66678133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66678133>.
doremus_artist:61070777-7f0b-3ea1-a043-6042bc79f06d
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Dmitri Feliksovitch Tcherniakov \u2014 en russe : \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u043d\u044f\u043a\u043e\u0432 \u2014 est un metteur en sc\u00e8ne d'op\u00e9ra et directeur de th\u00e9\u00e2tre russe, n\u00e9 le 11 mai 1970 \u00e0 Moscou. Son travail de mise en sc\u00e8ne a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises, en Russie, par l'obtention d'un Masque d'or."@fr,
        "Dmitri Tcherniakov (Russian: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0427\u0435\u0440\u043d\u044f\u043a\u043e\u0432) (born May 11, 1970) is a Russian theatre director, and winner of numerous national Golden Mask theatre awards, who works with many European opera houses."@en,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0424\u0435\u0301\u043b\u0438\u043a\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u043d\u044f\u043a\u043e\u0301\u0432 (11 \u043c\u0430\u044f 1970, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u043a\u0430\u00bb.\u0412\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 (\u0413\u0418\u0422\u0418\u0421). \u0414\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 The Opera Awards 2013 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445 \u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:80675202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitri_Tcherniakov>,
        <http://viaf.org/viaf/80675202>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dmitri_Tcherniakov.
doremus_artist:621910b1-7464-3e8d-916d-120568dc429f
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Adamo. Mark Adamo (n\u00e9 en 1962 \u00e0 Philadelphie, Pennsylvanie) est un librettiste et compositeur am\u00e9ricain d'origine italienne."@fr,
        """Conosciuto principalmente per le sue due opere: "Piccole donne" (che ha avuto la prima assoluta come Little Women nel 1998 al Houston Grand Opera con Joyce DiDonato) e "Lysistrata, o la dea Nuda" (2005). Mark Adamo \u00e8 apertamente omosessuale e vive con il compositore, suo partner, John Corigliano, a New York da 14 anni."""@it,
        "Mark Adamo (Philadelphia, 1962) is een Amerikaans componist en librettist."@nl,
        "Mark Adamo (born 1962) is an American composer, librettist and professor of music composition at New York University's Steinhardt School of Culture, Education, and Human Development. He was born in Philadelphia."@en,
        "Mark Adamo (nacido en Filadelfia en 1962) es un compositor estadounidense conocido sobre todo por sus dos \u00f3peras: Mujercitas (Little Women, 1998) y Lysistrata (2005). Mark Adamo es abiertamente homosexual y vive con el compositor, su compa\u00f1ero, John Corigliano, en Nueva York desde hace 14 a\u00f1os."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a \u0410\u0434\u0430\u043c\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mark Adamo, \u0440\u043e\u0434. 1962, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u2014 \u00ab\u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0435 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b\u00bb (1998, \u043f\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0443 \u041b\u0443\u0438\u0437\u044b \u041e\u043b\u043a\u043e\u0442\u0442) \u0438 \u00ab\u041b\u0438\u0441\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0430, \u0438\u043b\u0438 \u041e\u0431\u043d\u0430\u0436\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0411\u043e\u0433\u0438\u043d\u044f\u00bb (2005, \u043f\u043e \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438 \u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430\u043d\u0430). \u041c\u0430\u0440\u043a \u0410\u0434\u0430\u043c\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 \u0433\u0435\u0439, \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440\u043e\u043c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d\u043e\u043c \u041a\u043e\u0440\u0438\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e, \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0443\u0436\u0435 14 \u043b\u0435\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:51306277;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Adamo>,
        <http://viaf.org/viaf/51306277>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Adamo.
doremus_artist:6228254e-f16b-35ec-9531-975d549c5186
    dbp:birthPlace dbr:Nizhny_Novgorod;
    rdfs:comment
        "Daniil Olegovich Trifonov (Ruso: \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u0301\u043b \u041e\u043b\u0435\u0301\u0433\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0438\u0301\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432; 5 de marzo de 1991 en Nizhny Novgorod, Rusia) es un pianista y compositor ruso."@es,
        "Daniil Olegovich Trifonov (Russian: \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u0301\u043b \u041e\u043b\u0435\u0301\u0433\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0438\u0301\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432; born March 5, 1991 in Nizhny Novgorod) is a Russian concert pianist and composer."@en,
        "Daniil Olegovitch Trifonov (en russe : \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u041e\u043b\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432) est un pianiste russe, n\u00e9 le 5 mars 1991 \u00e0 Nijni Novgorod (Union sovi\u00e9tique). Il a remport\u00e9 le 1er prix de piano au XIVe Concours Tcha\u00efkovski en 2011 et le 3e prix au XVIe Concours de piano Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin."@fr,
        "Daniil Olegowitsch Trifonow (russisch \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u041e\u043b\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432; * 5. M\u00e4rz 1991 in Nischni Nowgorod) ist ein russischer Pianist und Komponist."@de,
        "Danii\u0142 Trifonow (ros. \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u0422\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432, ur. 5 marca 1991 w Ni\u017cnym Nowogrodzie) \u2013 rosyjski pianista; laureat wielu mi\u0119dzynarodowych konkurs\u00f3w muzycznych."@pl,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u041e\u043b\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1991, \u041d\u0438\u0436\u043d\u0438\u0439 \u041d\u043e\u0432\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432."@ru,
        "\u30c0\u30cb\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30ec\u30b4\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c8\u30ea\u30d5\u30a9\u30ce\u30d5\uff08\u82f1: Daniil Olegovich Trifonov\u3000\u9732: \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u041e\u043b\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432\u30001991\u5e743\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:224792272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniil_Trifonov>,
        <http://viaf.org/viaf/224792272>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d41468ad-65f9-4b68-9b2b-f5fdcac88c45>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JKruk_20120703_DANIL_TRIFONOW_BUSKO_IMG_8089.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniil_Trifonov.
doremus_artist:62ab52ab-4a64-3419-a757-f196484e8d32
    dbp:birthPlace dbr:Pisa;
    rdfs:comment
        "Maurizio Baglini (* 1975 in Pisa) ist ein italienischer Pianist."@de,
        "Maurizio Baglini (born 1975 in Pisa), is an Italian pianist. Prizewinner in major international piano competitions such as Concorso Busoni in Bolzano, Fryderyk Chopin Competition, he subsequently was awarded the 1998 William Kapell Competition's 3rd prize in Maryland, and 1999, aged only 24, he won the World Music Piano Master in Montecarlo."@en,
        "Maurizio Baglini est un pianiste italien n\u00e9 \u00e0 Pise en 1975."@fr;
    owl:sameAs viaf:119996382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurizio_Baglini>,
        <http://viaf.org/viaf/119996382>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurizio_Baglini.
doremus_artist:631549a0-18b1-3d51-95c9-f7df6301ee76
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    rdfs:comment
        "Pascal Dusapin (* 29. Mai 1955 in Nancy) ist franz\u00f6sischer Komponist und Fotograf."@de,
        "Pascal Dusapin (Nancy, 29 mei 1955) is een Frans componist van eigentijdse klassieke muziek.Dusapin componeert in uiteenlopende genres, van kamermuziek in solistische, instrumentale, vocale en gemengde bezettingen, tot werk voor groot symfonische orkest, koorwerken, een 'operatorium' en zes opera's. Hij werkt in Parijs."@nl,
        "Pascal Dusapin (Nancy, Francia, 29 de mayo de 1955) es un compositor franc\u00e9s."@es,
        """Pascal Dusapin (born 29 May 1955) is a contemporary French composer born in Nancy, France. His music is marked by its microtonality, tension, and energy. A pupil of Iannis Xenakis and Franco Donatoni and an admirer of Var\u00e8se, Dusapin studied at the University of Paris I and Paris VIII during the 1970s. His music is full of "romantic constraint", and he rejects the use of electronics, percussion other than timpani, and, up until the late 1990s, piano. His melodies have a vocal quality, even in purely instrumental works. Dusapin has composed solo, chamber, orchestral, vocal, and choral works, as well as several operas, and has been honored with numerous prizes and awards."""@en,
        "Pascal Dusapin, n\u00e9 le 29 mai 1955 \u00e0 Nancy, est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine et un photographe."@fr,
        "\u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c \u0414\u044e\u0441\u0430\u043f\u0435\u043d (\u0444\u0440. Pascal Dusapin, 29 \u043c\u0430\u044f 1955, \u041d\u0430\u043d\u0441\u0438) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30b5\u30d1\u30f3\uff08Pascal Dusapin, 1955\u5e745\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116748256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Dusapin>,
        <http://viaf.org/viaf/116748256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0bde59a-3ef4-4f81-8b2e-49e15f18f162>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Dusapin.
doremus_artist:6414926d-2077-36e1-9e6a-1c59435efc7c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Vevey;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Arnoux.Georges Arnoux Georges Arnoux, (3 ao\u00fbt 1891, Paris 9e \u2013 11 novembre 1971, Vevey en Suisse) est un compositeur."@fr,
        "Georges Arnoux (3 August 1891 in Paris \u2013 11 November 1971 in Vevey, Switzerland) was a composer."@en;
    owl:sameAs viaf:66771646;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Arnoux>,
        <http://viaf.org/viaf/289267603>,
        <http://viaf.org/viaf/66771646>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Arnoux.
doremus_artist:645d28f6-8309-36ff-8c62-2557363272f3
owl:sameAs viaf:14981978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14981978>.
doremus_artist:64e125b8-e414-3540-8ebb-bb68fac7290c
owl:sameAs viaf:243737686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/243737686>.
doremus_artist:66c69dc2-a110-356e-b63b-ffdf4a312922
owl:sameAs viaf:57755155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57755155>.
doremus_artist:673468c6-85a1-3e17-a207-6a38aa7e3a56
owl:sameAs viaf:54353275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54353275>.
doremus_artist:674676c7-30ec-3198-952d-8347fd77158a
owl:sameAs viaf:250982381; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250982381>.
doremus_artist:675c0f6b-afdd-3291-9d14-f57a8a0506e2
    dbp:birthPlace dbr:Tuva;
    rdfs:comment
        "Sainkho Namtchylak (1957, Tuva, Federaci\u00f3n Rusa) es una cantante conocida por su canto de garganta tuvano o X\u00f6\u00f6mej."@es,
        "Sainkho Namtchylak (born 1957) is a singer originally from Tuva, an autonomous republic in the Russian Federation just north of Mongolia. She is known for her Tuvan throat singing or Kh\u00f6\u00f6mei."@en,
        "Sainkho Namtchylak est une chanteuse n\u00e9e en 1957 dans un petit village de l'oblast autonome de Touva dans la F\u00e9d\u00e9ration de Russie au nord de la Mongolie.M\u00ealant la musique classique, le jazz et le chant diphonique mongol ou kh\u00f6\u00f6mei qui accompagne les pratiques des chamanes, elle a une voix exceptionnelle qui transporte les traditions chamaniques, transfigur\u00e9es, sur les sc\u00e8nes du monde entier."@fr,
        "Sainkho Namtchylak, auch Sainko Namchylak geschrieben (* 11. M\u00e4rz 1957 in Kyzyl in Tuwa, Sibirien) ist eine moderne S\u00e4ngerin, die aus der autonomen russischen Republik Tuwa stammt. Sie bet\u00e4tigt sich auch als Lyrikerin und bildende K\u00fcnstlerin und lehrte an der Wiener Schule f\u00fcr Dichtung."@de,
        "Sainkho Namtchylak, w\u0142a\u015bc. Ludmi\u0142a Okan-oo\u0142owna Namczy\u0142ak (ur. 1957) \u2013 tuwi\u0144ska artystka, rozpoznawana g\u0142\u00f3wnie jako piosenkarka eksperymentalna. Znana jest przede wszystkim ze swojego \u015bpiewu gard\u0142owego (ch\u00f6\u00f6mej). Skala jej g\u0142osu obejmuje 7 oktaw. Studiowa\u0142a na Tuwi\u0144skim Uniwersytecie Pa\u0144stwowym w Kyzyle oraz w moskiewskim Instytucie Gnessina. Od kilkunastu lat mieszka w Wiedniu."@pl,
        "\u0421\u0430\u0438\u043d-\u0425\u043e\u043e \u041d\u0430\u043c\u0447\u044b\u043b\u0430\u043a (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041b\u044e\u0434\u043c\u0438\u043b\u0430 \u041e\u043a\u0430\u043d-\u043e\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0430\u043c\u0447\u044b\u043b\u0430\u043a; 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1957, \u043f\u043e\u0441\u0451\u043b\u043e\u043a \u041f\u0435\u0441\u0442\u0443\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0411\u0435\u043b\u0434\u0438\u0440-\u041a\u0435\u0436\u0438\u0438), \u0423\u043b\u0443\u0433-\u0425\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d, \u0422\u0443\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0442\u0443\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u73ca\u853b\u00b7\u5a1c\u8d64\u5a05\u514b\uff08Sainkho Namtchylak\uff0c\u585e\u67ef\u00b7\u7eb3\u59c6\u5207\u62c9\u514b\uff0c1957\u5e74\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u4ee5\u547c\u9ea6\u77e5\u540d\u7684\u56fe\u74e6\u65cf\u6b4c\u624b\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u82cf\u8054\u5716\u74e6\u81ea\u6cbb\u5171\u548c\u570b\uff08\u4eca\u4fc4\u7f57\u65af\u8054\u90a6\u56fe\u74e6\u5171\u548c\u56fd\uff09\u3002\u73ca\u853b\u00b7\u5a1c\u8d64\u5a05\u514b\u7684\u7956\u5148\u662f\u6e38\u7267\u6c11\u65cf\uff0c\u6b4c\u5531\u662f\u5f53\u5730\u7267\u6c11\u7684\u4f20\u7edf\u98ce\u4fd7\u3002\u73ca\u853b\u00b7\u5a1c\u8d64\u5a05\u514b\u957f\u5927\u540e\u66fe\u5230\u82cf\u8054\u9996\u90fd\u83ab\u65af\u79d1\u5b66\u4e60\u58f0\u4e50\uff0c\u5305\u62ec\u56fe\u74e6\u7684\u53cc\u58f0\u5531\u6cd5\u548c\u8428\u6ee1\u6559\u7684\u58f0\u4e50\u6280\u5de7\u3002\u4ece1990\u5e74\u4ee3\u5f00\u59cb\uff0c\u73ca\u853b\u00b7\u5a1c\u8d64\u5a05\u514b\u5f00\u59cb\u5411\u6b27\u6d32\u53d1\u5c55\uff0c\u5176\u524d\u536b\u5b9e\u9a8c\u5e76\u5e26\u6709\u6e38\u7267\u6c11\u65cf\u7279\u8272\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u5728\u56fd\u5916\u975e\u5e38\u53d7\u5c0f\u4f17\u97f3\u4e50\u7231\u597d\u8005\u7684\u559c\u7231\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74063117;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sainkho_Namtchylak>,
        <http://viaf.org/viaf/74063117>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2b97779-e09d-4e76-a0c9-a4c80cf043fa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sainkho-Namtchylak-2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sainkho_Namtchylak.
doremus_artist:67dc513e-551e-3947-82e4-c37a4cacef1a
owl:sameAs viaf:46953125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46953125>.
doremus_artist:67fdb69d-d61c-3b85-91a4-ffbb5f402ffb
    owl:sameAs viaf:71648966;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23145542357496641302>,
        <http://viaf.org/viaf/71648966>.
doremus_artist:68ca6c74-ac54-303b-91e3-ebc5a13b4396
owl:sameAs viaf:170959163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170959163>.
doremus_artist:6979b380-2154-364c-a9c4-b74e30b94401
    owl:sameAs n0:80fd1c1c-7153-4a5b-b0e9-2242d8a6cbf5;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/80fd1c1c-7153-4a5b-b0e9-2242d8a6cbf5>.
doremus_artist:69975606-4d41-3788-81cf-e3809dce287e
owl:sameAs viaf:7577795; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7577795>.
doremus_artist:6a33ff3b-3b85-327a-8ca1-259d7bf02180
owl:sameAs viaf:56638348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56638348>.
doremus_artist:6aa1875d-a026-3326-a11e-3fc8c084c8bd
owl:sameAs viaf:32088072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32088072>.
doremus_artist:6d112a9c-6e46-38dd-b683-8f1958bdd478
owl:sameAs viaf:27388794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27388794>.
doremus_artist:6d75e9ed-9fa2-3f91-a911-d8d031adcf66
owl:sameAs viaf:79177797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177797>.
doremus_artist:6da0b277-1e7b-310f-abd9-be0888614a61
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        """Dennis James is an American musician and historic preservationist who played "a pivotal role in the international revival of silent films presented with period-authentic live music." Beginning in 1964, he presented historically informed live accompaniments for silent films, with piano, theatre organ, chamber ensemble and full symphony orchestras, throughout the United States, Canada, Mexico and overseas. He is now primarily active as a noted multi-instrumentalist, specializing on musical glasses and the glass armonica, prominently performing in New York at the Caramoor Festival and Lincoln Center's Mostly Mozart Festival (2011) plus debuting at Tanglewood with the Boston Symphony Orchestra in the summer of 2013."""@en;
    owl:sameAs viaf:51879782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dennis_James_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/51879782>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dennis_James_at_Coleman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Dennis_James_(musician)>.
doremus_artist:6ebb4ba0-8621-38d5-b7e1-9e149fda287f
owl:sameAs viaf:29810168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29810168>.
doremus_artist:6fa4a6d9-40af-3e76-97b1-2fe114399891
    owl:sameAs viaf:84231675;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84231675>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e87fd6a2-8f83-4451-9b0c-4ba4e0d855cb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pteris_Vasks.
doremus_artist:6fd139ae-1f07-3c5f-a22a-94774fad7516
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Franz Mazura (* 22. April 1924 in Salzburg) ist ein \u00f6sterreichischer Opern- und Konzerts\u00e4nger (Bassbariton). Er studierte bei Frederick Husler an der Musikhochschule Detmold und arbeitete bereits w\u00e4hrend seines Studiums als Schauspieler am Landestheater Detmold. Mazura deb\u00fctierte 1949 in Kassel, sang dann in Mainz, Braunschweig und am Nationaltheater Mannheim und deb\u00fctierte 1960 bei den Salzburger Festspielen, 1961 an der Deutschen Oper Berlin, 1971 bei den Bayreuther Festspielen, 1973 an der Hamburgischen Staatsoper, sang auch an der Bayerischen Staatsoper, an der Metropolitan Opera, an der Wiener Staatsoper, am Teatro Col\u00f3n in Buenos Aires sowie an der Pariser Oper \u2013 dort u. a. 1976 in Wagners Das Rheingold unter Georg Solti und Peter Stein."@de,
        "Franz Mazura (born 22 April 1924 in Salzburg) is an Austrian bass-baritone opera singer and actor. He was made a Kammers\u00e4nger in 1980 and an Honorary Member of the National Theater of Mannheim in 1990. He most often plays villains and strange characters. Mazura appears on two Grammy Award winning recordings: as Dr. Sch\u00f6n in Lulu, conducted by Pierre Boulez (Best Opera Recording 1980) and as Moses in Moses und Aron, conducted by Sir Georg Solti (Best Opera Recording 1985)."@en,
        "Franz Mazura (n\u00e9 le 22 avril 1924 \u00e0 Salzbourg) est un baryton-basse autrichien. Toujours actif \u00e0 82 ans r\u00e9volus, c'est un des chanteurs d'op\u00e9ra les plus durables de l'histoire."@fr;
    owl:sameAs viaf:61733733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Mazura>,
        <http://viaf.org/viaf/61733733>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3e77c68-2689-4878-a191-e5270b2bcc00>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Mazura.
doremus_artist:6ffb7b6b-ac8e-3d25-8797-02d354b950bf
    dbp:birthPlace dbr:Castelfranco_Veneto;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Agostino Steffani (* 25. Juli 1654 in Castelfranco Veneto, Venetien; \u2020 12. Februar 1728 in Frankfurt am Main) war ein italienischer Komponist, Diplomat und katholischer Titularbischof."@de,
        "Agostino Steffani (25 July 1654 \u2013 12 February 1728) was an Italian ecclesiastic, diplomat and composer."@en,
        "Agostino Steffani (Castelfranco Veneto, 25 de julho de 1654 \u2014 Frankfurt am Main, 12 de fevereiro de 1728) foi um cantor, compositor, organista, diplomata e bispo-titular cat\u00f3lico da It\u00e1lia. Nasceu no seio de uma fam\u00edlia pobre. Cresceu e foi educado em P\u00e1dua. Iniciou sua carreira musical como cantor do coro da Bas\u00edlica de S\u00e3o Marcos em Veneza, e dali foi contratado pelo conde Tattenbach, indo para Munique, onde sua educa\u00e7\u00e3o foi completada \u00e0s expensas do eleitor Fernando Maria da Baviera (1636 - 1679), para quem trabalharia depois, como m\u00fasico da corte. Ap\u00f3s receber uma instru\u00e7\u00e3o adicional de Johann Kaspar Kerll, o mestre de capela da corte, que tamb\u00e9m garantia seu sustento, Steffani transfere-se para Roma em 1672, a fim de estudar com o organista e compositor Ercole Bernabei, o qual, mais t"@pt,
        "Agostino Steffani (Castelfranco Veneto, 25 de julio de 1654 - Fr\u00e1ncfort del Meno, 12 de febrero de 1728) fue un cantante, compositor, organista, diplom\u00e1tico, y obispo titular de la Italia cat\u00f3lica."@es,
        "Agostino Steffani (n\u00e9 le 25 juillet 1654 \u00e0 Castelfranco Veneto, dans la province de Tr\u00e9vise, en V\u00e9n\u00e9tie \u2013 mort le 12 f\u00e9vrier 1728 \u00e0 Francfort-sur-le-Main) est un compositeur, diplomate et \u00e9v\u00eaque auxiliaire italien."@fr,
        "Agostino Steffani (ur. 25 lipca 1654 w Castelfranco Veneto, zm. 12 lutego 1728 we Frankfurcie) \u2013 w\u0142oski kompozytor, kap\u0142an katolicki i biskup, dyplomata. Steffani by\u0142 muzykiem barokowym z pokolenia poprzedzaj\u0105cego pokolenie wielkich mistrz\u00f3w dojrza\u0142ego baroku (Antonio Vivaldi, Georg Philipp Telemann, Georg Friedrich H\u00e4ndel, Johann Sebastian Bach etc.); wsp\u00f3\u0142czesnymi Steffaniemu byli m.in. Arcangelo Corelli, Johann Pachelbel, Henry Purcell i Alessandro Scarlatti. Steffani stworzy\u0142 form\u0119 w\u0142oskiego duetu kameralnego (kantaty kameralnej), zajmuj\u0105c\u0105 miejsce po\u015brednie pomi\u0119dzy \u015bcis\u0142\u0105 polifoni\u0105 pochodz\u0105c\u0105 od Giovanni Palestriny i rozwijan\u0105 przez kompozytor\u00f3w barokowych, a nowym stylem harmonicznym z basso continuo. Salonowe duety odznacza\u0142y si\u0119 technik\u0105 kontrapunktyczn\u0105 i wyrafinowanym warsztatem"@pl,
        "\u0410\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u043e \u0421\u0442\u0435\u0444\u0444\u0430\u043d\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Agostino Steffani, Stefani, Stephani, Staffani, Steffano, 1654\u20141728) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442. \u0416\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30b4\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u30fb\u30b9\u30c6\u30c3\u30d5\u30a1\u30fc\u30cb\uff08Agostino Steffani, 1653\u5e747\u670825\u65e5\u20131728\u5e742\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3067\u5916\u4ea4\u5b98\u304a\u3088\u3073\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u8056\u8077\u8005\u3002\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64193200;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Agostino_Steffani>,
        <http://viaf.org/viaf/64193200>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Agostino_Steffani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Agostino_Steffani.
doremus_artist:71e97a5b-f96b-3956-a516-b2a8467d4311
    owl:sameAs viaf:36911192;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36911192>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Akerc.
doremus_artist:723b6f2c-0afa-3dcd-b20e-c4f428403a35
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Dimitri Borissovitch Kabalevski (en russe : \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1904 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg (Empire russe) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1987 \u00e0 Moscou (Union sovi\u00e9tique), est un compositeur sovi\u00e9tique et russe."@fr,
        "Dmitri Borissovitsj Kabalevski (Russisch: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, Dmitrij Borisovitsj Kabalevskij) (Sint-Petersburg, 30 december 1904 - Moskou, 14 februari 1987) was een Russisch componist."@nl,
        "Dmitri Borissowitsch Kabalewski (russisch \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Dmitrij Borisovi\u010d Kabalevskij; * 17.jul./ 30. Dezember 1904greg. in Sankt Petersburg; \u2020 14. Februar 1987 in Moskau) war ein russischer Komponist."@de,
        "Dmitri Bor\u00edsovich Kabalevski (en ruso, \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 ) (San Petersburgo, 30 de diciembre de 1904 \u2014 Mosc\u00fa, 14 de febrero de 1987) fue un compositor ruso de la era sovi\u00e9tica. Es considerado como uno de los grandes compositores modernos y una figura del nacionalismo sovi\u00e9tico. Ayud\u00f3 a fundar la Uni\u00f3n de Compositores Sovi\u00e9ticos en Mosc\u00fa y fue una de sus figuras principales."@es,
        "Dmitrij Borisowicz Kabalewski (ros. \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; ur. 17 grudnia?/30 grudnia 1904 w Sankt-Petersburgu, zm. 14 lutego 1987 w Moskwie) \u2013 rosyjski pianista i kompozytor. Studia muzyczne rozpocz\u0105\u0142 w 1918 roku w moskiewskiej Szkole Muzycznej im. Skriabina. Kompozycji uczy\u0142 si\u0119 u S. Wasilenki i G. Catoire\u2019a. P\u00f3\u017aniej wst\u0105pi\u0142 do Konserwatorium Moskiewskiego, gdzie by\u0142 uczniem Niko\u0142aja Miaskowskiego (kompozycja) i A. Goldeweisera (fortepian). Wkr\u00f3tce po uko\u0144czeniu konserwatorium rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 pedagogiczn\u0105 (jako profesor kompozycji w konserwatorium moskiewskim)."@pl,
        "Dmitriy Borisovich Kabalevskiy (em russo: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; S\u00e3o Petersburgo, 30 de dezembro de 1904 \u2014 Moscovo, 14 de fevereiro de 1987) foi um compositor de m\u00fasica erudita da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica."@pt,
        """Dmitry Borisovich Kabalevsky (Russian: \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; 30 December [O.S. 17 December] 1904 \u2013 14 February 1987) was a Russian composer. He helped to set up the Union of Soviet Composers in Moscow and remained one of its leading figures. He was a prolific composer of piano music and chamber music; many of his piano works have been performed by Vladimir Horowitz. He is probably best known in the West for the "Comedians' Galop" from The Comedians Suite, Op. 26 and his third piano concerto."""@en,
        "Fu considerato uno dei grandi compositori sovietici moderni. Impegnato politicamente, contribu\u00ec a fondare l'Organizzazione dei compositori dell'Unione Sovietica (in russo: \u0421\u043e\u044e\u0437 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420). Kabalevski ricevette numerosi riconoscimenti di Stato e per due volte gli fu assegnato il Premio Stalin. Dal 1950 al 1970 fu una figura pubblica in Unione Sovietica. Il linguaggio musicale di Kabalevski, che svolse anche attivit\u00e0 di docente, scrittore e pianista, rifugg\u00ec dalle sperimentazioni pi\u00f9 ardite; le sue composizioni sono ricche di effetti brillanti e di facile ascolto."@it,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (1904\u20141987) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u043a \u0410\u041f\u041d \u0421\u0421\u0421\u0420 (1971). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1974). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1963). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1972), \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1946, 1949, 1951), \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1980) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1966) . \u0427\u043b\u0435\u043d \u0412\u041a\u041f(\u0431) \u0441 1940 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 5 \u043e\u043f\u0435\u0440, 4 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439, 7 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u043a."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30df\u30fc\u30c8\u30ea\u30a4\u30fb\u30dc\u30ea\u30fc\u30bd\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ab\u30d0\u30ec\u30fc\u30d5\u30b9\u30ad\u30a4\uff08\u9732\uff1a\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u82f1\uff1aDmitri Borisovich Kabalevsky\uff09\uff081904\u5e7412\u670830\u65e5 - 1987\u5e742\u670814\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u8457\u8ff0\u5bb6\u3002\u5b50\u4f9b\u5411\u3051\u306b\u512a\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u73fe\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u4f5c\u66f2\u5bb6\u540c\u76df\u3092\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u5275\u8a2d\u3059\u308b\u306e\u306b\u5c3d\u529b\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u516c\u8a8d\u306e\u82b8\u8853\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u4f5c\u66f2\u754c\u3067\u6a29\u52e2\u3092\u307b\u3057\u3044\u307e\u307e\u306b\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5fb7\u7c73\u7279\u91cc\u00b7\u9c8d\u91cc\u7d22\u7ef4\u5947\u00b7\u5361\u5df4\u5217\u592b\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1904\u5e7412\u670830\u65e5\uff0d1987\u5e742\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u82cf\u8054\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\uff0c\u66fe\u53d7\u6559\u4e8e\u82cf\u8054\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7c73\u4e9a\u65af\u79d1\u592b\u65af\u57fa\uff0c1940\u5e74\u52a0\u5165\u82cf\u8054\u5171\u4ea7\u515a\u30021948\u5e74\uff0c\u65e5\u4e39\u8bfa\u592b\u5bf9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8fdb\u884c\u201c\u5f62\u5f0f\u4e3b\u4e49\u201d\u6279\u5224\u65f6\uff0c\u5361\u5df4\u5217\u592b\u65af\u57fa\u4e00\u5f00\u59cb\u66fe\u88ab\u5217\u5165\u9ed1\u540d\u5355\uff0c\u4f46\u540e\u6765\u636e\u8bf4\u7531\u4e8e\u5361\u6c0f\u4e0e\u5b98\u65b9\u7684\u8054\u7cfb\uff0c\u4ed6\u7684\u540d\u5b57\u88ab\u64a4\u6389\u30021987\u5e74\u901d\u4e16\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1\u3002\u5361\u5df4\u5217\u592b\u65af\u57fa\u603b\u4f53\u6765\u8bf4\u662f\u4e00\u4f4d\u4e0d\u90a3\u4e48\u6fc0\u8fdb\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u8bed\u6c47\u504f\u5411\u4f20\u7edf\u3002\u4ed6\u66fe\u591a\u6b21\u83b7\u5f97\u5b98\u65b9\u5927\u5956\u3002\u4ed6\u66fe\u591a\u5e74\u81f4\u529b\u4e8e\u4e2d\u5c0f\u5b66\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f20\u4e16\u7eaa\u91cd\u8981\u513f\u7ae5\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u4ee5\u7f57\u66fc\u00b7\u7f57\u5170\u5c0f\u8bf4\u4e3a\u84dd\u672c\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u79d1\u62c9\u65af\u00b7\u5e03\u52d2\u5c3c\u7fc1\u300b\uff0c\u5176\u8457\u540d\u7684\u5e8f\u66f2\u517c\u6709\u5178\u578b\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u5fe7\u90c1\u66f2\u8c03\u548c\u72c2\u91ce\u7684\u8282\u594f\uff0c\u5e38\u5e38\u88ab\u5355\u72ec\u62ff\u51fa\u6765\u6f14\u51fa\u548c\u5f55\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:103990744;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitry_Kabalevsky>,
        <http://viaf.org/viaf/103990744>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96c39679-7de4-48d1-a9ea-d8840296bb73>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Дмитрий_Кабалевский.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dmitry_Kabalevsky.
doremus_artist:72b42ef5-90cd-3ab4-9d71-b8b1642ae17d
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Louis Gand Le Bland Du Roullet (10 April 1716 in Normanville \u2013 2 August 1786 in Paris) was a French diplomat and playwright. He is chiefly remembered today as the librettist of Gluck's operas Iphig\u00e9nie en Aulide and Alceste (1776 French version). He also co-wrote (with Louis-Th\u00e9odore de Tschudi) the libretto for Salieri's opera Les Dana\u00efdes."@en,
        "Fran\u00e7ois-Louis Gand Le Bland, connu sous le nom de bailli Du Roullet, n\u00e9 le 10 ou le 11 avril 1716, \u00e0 Normanville (Eure) et mort le 2 ao\u00fbt 1786 \u00e0 Paris, est un diplomate, auteur dramatique et librettiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:59092911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Louis_Gand_Le_Bland_Du_Roullet>,
        <http://viaf.org/viaf/59092911>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François-Louis_Gand_Le_Bland_Du_Roullet.
doremus_artist:7341b9a0-95dc-31e6-a960-c6883c61b31c
    dbp:birthPlace dbr:Elberfeld;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Harald Leipnitz (* 22. April 1926 in Elberfeld (jetzt Stadtteil von Wuppertal); \u2020 21. November 2000 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Schauspieler, H\u00f6rspiel- und Synchronsprecher."@de,
        "Harald Leipnitz (22 April 1926 \u2013 21 November 2000) was a German actor, who was born in Wuppertal and died in Munich."@en,
        "Harald Leipnitz (Wuppertal, 22 de abril de 1926 \u2014 Munique, 21 de novembro de 2000) foi um ator alem\u00e3o."@pt,
        "Harald Leipnitz (n\u00e9 le 22 avril 1926 \u00e0 Elberfeld, mort le 21 novembre 2000 \u00e0 Munich) est un acteur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:10059377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harald_Leipnitz>,
        <http://viaf.org/viaf/10059377>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-F034159-0005,_Bonn,_Bundeskanzler_Brandt_empängt_Schauspieler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harald_Leipnitz.
doremus_artist:73c39dd4-d907-3601-849d-8087c386ce5d
owl:sameAs viaf:19891801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19891801>.
doremus_artist:73c5458e-797a-34ea-b5e9-d0a7961a3d3d
owl:sameAs viaf:79239159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79239159>.
doremus_artist:74c78a90-e92c-345b-bf3d-4fef34d4832b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Britain,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        """Nato nel Texas, crebbe a Tuskegee, Alabama dove suo padre era insegnante di inglese e sua madre bibliotecaria all'universit\u00e0. Il giovane Theodore, iscritto al Taladega College per conseguire il diploma di pianoforte e di violino, scopr\u00ec il jazz sui dischi a 78 giri. Nel 1935 entr\u00f2 nel Benny Goodman trio, (Benny Goodman, Teddy Wilson, Gene Krupa), come elemento separato dalla sua big band: i brani incisi da Goodman con questa piccola formazione (che pi\u00f9 tardi doveva diventare un quartetto con l'ingresso di Lionel Hampton) divennero un primo esempio di quello che venne definito "jazz da camera"."""@it,
        "Teddy Wilson (eigentlich Theodore Shaw Wilson; * 24. November 1912 in Austin, Texas; \u2020 31. Juli 1986 in New Britain, Connecticut) gilt als einer der wichtigsten US-amerikanischen Jazz-Pianisten."@de,
        "Teddy Wilson o Theodore Shaw Wilson (24 de noviembre de 1912, Austin, Texas - 31 de julio de 1986, New Britain, Connecticut) fue un pianista y director de banda estadounidense. Liderando su propia banda, entre 1935 y 1937 realiz\u00f3 una serie de grabaciones hist\u00f3ricas con la vocalista Billie Holiday y el tenor saxo Lester Young que son cl\u00e1sicos del swing. Despu\u00e9s Wilson se uni\u00f3 al tr\u00edo de Benny Goodman en 1936, para m\u00e1s tarde en 1940 desempe\u00f1arse como l\u00edder de conjuntos reducidos o como solista, demostrando as\u00ed su refinada y art\u00edstica mezcla de estilos."@es,
        """Teddy WilsonFichier:Teddy Wilson (William P Gottlieb).jpg Teddy Wilson en 1940(photo William P. Gottlieb) Theodore Shaw "Teddy" Wilson, n\u00e9 le 24 novembre 1912 \u00e0 Austin (Texas), mort le 31 juillet 1986 \u00e0 New Britain (Connecticut), est un pianiste de jazz des \u00c9tats-Unis. Son style \u00e9l\u00e9gant et sophistiqu\u00e9 fut associ\u00e9 aux plus grands noms du jazz dans leurs enregistrements, notamment Louis Armstrong, Benny Goodman, Billie Holiday, Ella Fitzgerald et Lester Young."""@fr,
        """Theodore Shaw "Teddy" Wilson (November 24, 1912 \u2013 July 31, 1986) was an American jazz pianist. Described by critic Scott Yanow as "the definitive swing pianist", Wilson's sophisticated and elegant style was featured on the records of many of the biggest names in jazz, including Louis Armstrong, Lena Horne, Benny Goodman, Billie Holiday, and Ella Fitzgerald. With Goodman, he was one of the first black musicians to appear prominently with white musicians. In addition to his extensive work as a sideman, Wilson also led his own groups and recording sessions from the late 1920s to the 1980s."""@en,
        "Theodore Shaw (Teddy) Wilson (Austin (Texas), 24 november 1912 - New Britain (Connecticut), 31 juli 1986) was een Amerikaanse jazz-pianist die faam verwierf door samen te werken met onder meer Louis Armstrong, Benny Goodman, Billie Holiday en Ella Fitzgerald. In 1939 formeerde hij korte tijd nog een eigen big band, maar gedurende de Tweede Wereldoorlog speelde hij vooral in caf\u00e9s met een sextet. In de jaren 50 richtte Wilson zich op het doceren op de Juilliard School. Tot zijn dood in 1986 was Wilson nog regelmatig te zien en horen bij solo- en gastoptredens."@nl,
        """Theodore Shaw Teddy Wilson (24 de novembro de 1912 \u2014 31 de julho de 1986) foi um pianista de jazz norte-americano. Foi descrito pelo cr\u00edtico Scott Yanow como o "pianista balan\u00e7o definitivo", um estilo sofisticado e elegante de Wilson que foi destaque nos registros de muitos dos maiores nomes do jazz, incluindo Louis Armstrong, Lena Horne, Benny Goodman, Billie Holiday e Ella Fitzgerald."""@pt,
        "Theodore \u201eTeddy\u201d Shaw Wilson (ur. 24 listopada 1912 w Austin, zm. 31 lipca 1986 w New Britain) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy, przedstawiciel stylu swing, kt\u00f3rego wirtuozowsk\u0105 gr\u0119 cechowa\u0142y elegancja i komunikatywno\u015b\u0107. By\u0142 tak\u017ce popularyzatorem i nauczycielem jazzu. W 1986 zosta\u0142 uhonorowany NEA Jazz Masters Award."@pl,
        "\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u0428\u043e\u0443 \u00ab\u0422\u0435\u0434\u0434\u0438\u00bb \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Theodore Shaw \u00abTeddy\u00bb Wilson (24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1912, \u041e\u0441\u0442\u0438\u043d, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441 \u2014 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1986, \u0425\u0438\u043b\u043b\u0441\u0434\u0435\u0439\u043b, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0421\u043a\u043e\u0442\u0442 \u042f\u043d\u043d\u043e\u0443 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e \u043d\u0451\u043c \u043a\u0430\u043a \u043e \u00ab\u044f\u0440\u043a\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u0430\u00bb. \u0417\u0430\u043c\u044b\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0438 \u044d\u043b\u0435\u0433\u0430\u043d\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u043a\u0430\u043a \u041b\u0443\u0438 \u0410\u0440\u043c\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433, \u041b\u0438\u043d\u0430 \u0425\u043e\u0440\u043d, \u0411\u0435\u043d\u043d\u0438 \u0413\u0443\u0434\u043c\u0435\u043d, \u0411\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0425\u043e\u043b\u0438\u0434\u0435\u0439 \u0438 \u042d\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434. \u0414\u0443\u044d\u0442 \u0441 \u0413\u0443\u0434\u043c\u0435\u043d\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b, \u043f\u043e-\u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u043e\u043c\u0443, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u043e \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430. \u0412 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e\u043c\u0443 \u043e\u043f\u044b\u0442\u0443 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1920-\u0445 \u0434\u043e 1980-\u0445."@ru,
        "\u30c6\u30c7\u30a3\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Teddy Wilson\u30011912\u5e7411\u670824\u65e5 - 1986\u5e747\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b7\u30aa\u30c9\u30a2\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3(Theodore Shaw Wilson)\u3002 \u305d\u306e\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u30a8\u30ec\u30ac\u30f3\u30c8\u306a\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u6f14\u594f\u306f\u3001\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30fc\u30e0\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\u3001\u30ec\u30ca\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\u3001\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\u3001\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30db\u30ea\u30c7\u30a4\u3001\u30a8\u30e9\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u3089\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u754c\u306e\u5927\u7269\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u9332\u97f3\u306b\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        """\u6cf0\u8fea\u00b7\u5a01\u723e\u68ee(Theodore Shaw "Teddy" Wilson) (1912\u5e7411\u670824\u65e5\u20131986\u5e747\u67083\u65e5)\u662f\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u92fc\u7434\u624b\u3002\u4ed6\u6df1\u6c89\u53ca\u9ad8\u96c5\u7684\u7434\u97f3\u51fa\u73fe\u5728\u773e\u591a\u7235\u58eb\u5927\u5bb6\u7684\u5c08\u8f2f\u4e2d\uff0c\u4f7f\u5176\u66f4\u52a0\u6dfb\u8272\u3002\u5982\uff1a\u8def\u6613\u65af\u00b7\u963f\u59c6\u65af\u58ef\u3001\u6bd4\u8389\u00b7\u970d\u5229\u6234\u3001\u674e\u65af\u7279\u00b7\u694a(Lester Young)\u3001\u84ee\u7d0d\u00b7\u8377\u6069(Lena Horne)\u3001\u73ed\u5c3c\u00b7\u56fa\u5fb7\u66fc(Benny Goodman)\u7b49\u7b49\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:111732508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teddy_Wilson>,
        <http://viaf.org/viaf/111732508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e89725a-ac85-414c-b3b2-70f0a82fae9a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teddy_Wilson_(William_P_Gottlieb).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teddy_Wilson.
doremus_artist:74fec847-03cd-39ca-b70c-275724acf220
owl:sameAs viaf:12052627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12052627>.
doremus_artist:75e60487-a794-3de7-b5a9-36c84c1602be
    dbp:birthPlace dbr:Lublin;
    dbp:deathPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Andrzej Markowski (22 August 1924 \u2013 30 October 1986) was a Polish composer and conductor. He was the director of the Wroclaw Philharmonic from 1965 to 1968 and founded the festival Wratislavia Cantans."@en,
        "Andrzej Markowski, pseudonim Marek Andrzejewski (ur. 22 sierpnia 1924 w Lublinie, zm. 30 pa\u017adziernika 1986 w Warszawie) \u2013 polski dyrygent, kompozytor, dyrektor Filharmonii Wroc\u0142awskiej (1965\u20131968), tw\u00f3rca Mi\u0119dzynarodowego Festiwalu Wratislavia Cantans i jego pierwszy dyrektor."@pl;
    owl:sameAs viaf:90719383;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrzej_Markowski>,
        <http://viaf.org/viaf/90719383>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrzej_Markowski.
doremus_artist:767d2209-f286-33f0-9e9c-883b159448ac
owl:sameAs viaf:56035658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56035658>.
doremus_artist:767e40df-664f-369f-9d98-6c0741ddd46c
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Dagmar Krause (* 4. Juni 1950 in Hamburg) ist eine deutsche Rock-, Jazz- und Avantgarde-S\u00e4ngerin, die den Gro\u00dfteil ihrer musikalischen Karriere in England verbracht hat. Dort gilt sie als eine der wichtigsten Stimmen des britischen Progressive-Rock und der Rock-In-Opposition-Bewegung."@de,
        "Dagmar Krause (4 juni 1950, Hamburg) is een Duitse zangeres, die het bekendst werd door haar werk bij avant-garde rockgroepen zoals Slapp Happy, Henry Cow en Art Bears. Ook haar vertolking van liederen van Bertolt Brecht, Kurt Weill en Hanns Eisler waren opvallend. Haar ongewone zangstijl geeft haar stem een grote herkenbaarheid en was mede bepalend voor het geluid van de vele groepen waarin ze zong."@nl,
        "Dagmar Krause (born 4 June 1950) is a German singer, best known for her work with avant-rock groups including Slapp Happy, Henry Cow, and Art Bears. She is also noted for her coverage of songs by Bertolt Brecht, Kurt Weill and Hanns Eisler. Her unusual singing style makes her voice instantly recognisable and has defined the sound of many of the bands with whom she has worked."@en,
        "Dagmar Krause (ur. 4 czerwca 1950 w Hamburgu) \u2013 niemiecka piosenkarka i \u015bpiewaczka; zwi\u0105zana by\u0142a z wieloma awangardowymi tw\u00f3rcami (m.in. grupy Henry Cow, Art Bears, muzycy tacy jak Fred Frith, Chris Cutler, Lindsay Cooper, Lutz Glandien i inni); wykonawczyni utwor\u00f3w Kurta Weilla i Hannsa Eislera."@pl,
        "Dagmar KrauseFichier:DagmarKrause 1997 (crop).jpg Dagmar Krause (n\u00e9e le 4 juin 1950 \u00e0 Hambourg) est une chanteuse allemande, c\u00e9l\u00e8bre pour ses interpr\u00e9tations des textes de Bertolt Brecht, Kurt Weill et Hanns Eisler et par sa voix imm\u00e9diatement reconnaissable."@fr;
    owl:sameAs viaf:12494288;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dagmar_Krause>,
        <http://viaf.org/viaf/12494288>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DagmarKrause_1997_(crop).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dagmar_Krause.
doremus_artist:76901b5f-c60e-3cb7-9446-63260141e0ac
owl:sameAs viaf:29172870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29172870>.
doremus_artist:76adcd47-bc81-3aab-81d3-611e4ddf00b5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nord_(French_department)>;
    dbp:deathPlace dbr:Contamine-sur-Arve;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u064a\u0634\u0627\u0644 \u0628\u0648\u062a\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Michel Butor) \u200f(14 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1926 - 24 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2016) \u0623\u062f\u064a\u0628 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627."@ar,
        "Come scrittore di romanzi \u00e8 assimilato al nouveau roman."@it,
        "Michel Butor (French: [mi\u0283\u025bl byt\u0254\u0281]; 14 September 1926 \u2013 24 August 2016) was a French writer."@en,
        "Michel Butor (Mons-en-Bar\u0153ul, 14 de setembro de 1926 - Contamine-sur-Arve, 24 de agosto de 2016) foi um romancista e ensa\u00edsta franc\u00eas."@pt,
        "Michel Butor est un po\u00e8te, romancier, enseignant, essayiste, critique d'art et traducteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Mons-en-Bar\u0153ul (Nord) le 14 septembre 1926 et mort le 24 ao\u00fbt 2016 \u00e0 Contamine-sur-Arve (Haute-Savoie). Il est c\u00e9l\u00e8bre pour son roman La Modification (1957), ouvrage majeur du Nouveau roman, pour la part de son \u0153uvre consacr\u00e9e aux livres d'art, et pour ses travaux universitaires sur la litt\u00e9rature fran\u00e7aise."@fr,
        "Michel Butor fr: mi\u0283\u025bl byt\u0254\u0280, (ur. 14 wrze\u015bnia 1926 w Mons-en-Baroeul, zm. 24 sierpnia 2016 w Contamine-sur-Arve) \u2013 francuski pisarz. Studiowa\u0142 filozofi\u0119 na Sorbonie, uko\u0144czy\u0142 j\u0105 w 1947 roku. Naucza\u0142 w Egipcie, Manchesterze, Salonikach, Stanach Zjednoczonych i Genewie. Zdoby\u0142 liczne nagrody literackie, w tym Prix Apollo, Prix F\u00e9n\u00e9on i Nagrod\u0119 Renaudot."@pl,
        "Michel Marie Fran\u00e7ois Butor (* 14. September 1926 in Mons-en-Bar\u0153ul bei Lille; \u2020 24. August 2016 in Contamine-sur-Arve) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller."@de,
        "Michel Marie Fran\u00e7ois Butor (Mons-en-Bar\u0153ul, 14 september 1926 \u2013 Contamine-sur-Arve, 24 augustus 2016) was een Frans schrijver en essayist."@nl,
        "Michel-Marie-Fran\u00e7ois-Butor (Mons-en-Bar\u0153ul, 14 de septiembre de 1926-Contamine-sur-Arve, 24 de agosto de 2016) fue un escritor franc\u00e9s."@es,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0411\u044e\u0442\u043e\u0440 (\u0444\u0440. Michel Butor; 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1926, \u041c\u043e\u043d-\u0430\u043d-\u0411\u0430\u0440\u0451\u043b\u044c, \u041d\u043e\u0440 \u2014 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2016, \u041a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d-\u0441\u044e\u0440-\u0410\u0440\u0432, \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d3\u30e5\u30c8\u30fc\u30eb\uff08Michel Butor, 1926\u5e749\u670814\u65e5 - 2016\u5e748\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u6279\u8a55\u5bb6\u3001\u30d6\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30fc\u30c1\u30b9\u30c8\uff08livre d'artiste\uff09\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5317\u90e8\u30e2\u30f3\uff1d\u30b6\u30f3\uff1d\u30d0\u30eb\u30fc\u30eb\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30cc\u30fc\u30f4\u30a9\u30fc\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\uff08nouveau roman\uff09\u306e\u4f5c\u5bb6\u306e\u65d7\u624b\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u76ee\u3055\u308c\u308b\u3002 1956\u5e74\u3001\u5c0f\u8aac\u7b2c2\u4f5c\u300e\u6642\u9593\u5272\u300f\u3067\u30d5\u30a7\u30cd\u30aa\u30f3\u8cde\uff08le Prix F\u00e9n\u00e9on\uff09\u3092\u53d7\u8cde\u3001\u7fcc\u5e741957\u5e74\u7b2c3\u4f5c\u76ee\u306e\u300e\u5fc3\u5909\u308f\u308a\u300f\uff08La Modification\uff09\u3067\u30eb\u30ce\u30fc\u30c9\u30fc\u8cde\uff08le Prix Th\u00e9ophraste Renaudot\uff09\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u305f\uff08\u4e3b\u4eba\u516c\u306b\u4e8c\u4eba\u79f0\u4ee3\u540d\u8a5e\u300c\u3042\u306a\u305f\u306f\u300d<vous>\u3092\u63a1\u7528\u3057\u305f\u5c0f\u8aac\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\uff09\u30021960\u5e74\u306b4\u4f5c\u76ee\u306e\u300e\u6bb5\u968e\u300f\uff08Degr\u00e9s'\uff09\u3092\u767a\u8868\u5f8c\u306f\u5c0f\u8aac\u4f5c\u54c1\u304b\u3089\u96e2\u308c\u30011962\u5e74\u300e\u30e2\u30d3\u30fc\u30eb -\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u8868\u73fe\u306e\u305f\u3081\u306e\u30a8\u30c1\u30e5\u30fc\u30c9\u300f\uff08Mobile. \u00c9tude pour une repr\u00e9sentation des \u00c9tats-Unis\uff09\u3092\u76ae\u5207\u308a\u306b\u7a7a\u9593\u8a69\u3068\u3088\u3070\u308c\u308b\u4f5c\u54c1\u3092\u6b21\u3005\u3068\u767a\u8868\u3057\u59cb\u3081\u308b\u3002 \u753b\u5bb6\u3068\u306e\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u4f5c\u54c1\u304c\u6570\u591a\u304f\u3001\u66f8\u7269\u3092\u5229\u7528\u3057\u305f\u8868\u73fe\u306e\u53ef\u80fd\u6027\u3092\u8ffd\u7a76\u3057\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u6587\u5b66\u3092\u306f\u3058\u3081\u7d75\u753b\u3001\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3092\u8ad6\u3058\u305f\u6279\u8a55\u96c6\u300e\u76ee\u9332\u300f\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7c73\u6b47\u5c14\u00b7\u5e03\u6258\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMichel Butor\uff0c1926\u5e749\u670814\u65e5\uff0d2016\u5e748\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u7576\u4ee3\u6cd5\u570b\u4f5c\u5bb6\u3002\u7236\u6bcd\u662f\u94c1\u8def\u804c\u5de5\u3002\u5b66\u751f\u65f6\u671f\u66fe\u5728\u5df4\u9ece\u7d22\u5c14\u672c\u5b66\u9662\u54f2\u5b66\u5bb6\u5df4\u4ec0\u62c9\u5c14\u95e8\u4e0b\u5b66\u54f2\u5b66\u3002\u540e\u53c8\u957f\u671f\u5728\u57c3\u53ca\u3001\u82f1\u56fd\u3001\u5e0c\u814a\u3001\u745e\u58eb\u7b49\u56fd\u5f53\u6cd5\u8bed\u8001\u5e08\u3002\u5e03\u6258\u5c14\u66fe\u83b7\u5f97\u8fc7\u6587\u5b66\u535a\u58eb\u5b66\u4f4d\uff0c\u4f46\u7531\u4e8e\u6ca1\u6709\u6b63\u7edf\u5b66\u5386\uff0c\u867d\u7136\u591a\u6b21\u5728\u7f8e\u56fd\u4e0e\u5fb7\u56fd\u7684\u5927\u5b66\u4efb\u5ba2\u5ea7\u6559\u6388\uff0c\u4f46\u4ecd\u957f\u671f\u53d7\u5230\u6cd5\u56fd\u6587\u5b66\u7814\u7a76\u754c\u7684\u6f20\u89c6\uff0c\u76f4\u52301968\u5e74\u6cd5\u56fd\u5927\u5b66\u6559\u80b2\u6539\u9769\u4e4b\u540e\uff0c\u624d\u88ab\u6587\u6851\u5927\u5b66\u4e0e\u5c3c\u65af\u5b66\u9662\u8058\u4efb\u3002 1957\u5e74\uff0c\u4ed6\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u300a\u53d8\u300b\u51fa\u7248\uff0c\u5e76\u7acb\u523b\u8363\u81ba\u52d2\u8bfa\u591a\u6587\u5b66\u5956\u3002\u8fd9\u90e8\u4f5c\u54c1\u4e5f\u6807\u5fd7\u7740\u4ed6\u5728\u63a2\u7d22\u65f6\u95f4\u4e0e\u7a7a\u95f4\u7684\u5386\u7a0b\u4e2d\u6709\u4e86\u65b0\u7684\u65a9\u83b7\u3002\u7b2c\u4e8c\u4eba\u79f0\u7684\u5199\u6cd5\u5728\u5e03\u6258\u5c14\u7b14\u4e0b\u5f97\u5230\u4e86\u786e\u7acb\u4e43\u81f3\u4e8e\u6210\u719f\u3002\u540e\u6765\uff0c\u4ed6\u57281960\u5e74\u53d1\u8868\u7684\u4f5c\u54c1\u300a\u5ea6\u300b\u4e2d\u4e5f\u4f7f\u7528\u4e86\u8fd9\u4e00\u624b\u6cd5\u3002 \u5728\u5e03\u6258\u5c14\u770b\u6765\uff0c\u5c0f\u8bf4\u672c\u8eab\u5c31\u662f\u4e00\u79cd\u63a2\u7d22\uff0c\u800c\u4ed6\u7684\u63a2\u7d22\u662f\u8ffd\u6c42\u4e00\u79cd\u201c\u5c0f\u8bf4\u7684\u8bd7\u5b66\u201d\uff0c\u4ed6\u8bf4\uff1a\u201c\u4ece\u4eca\u4ee5\u540e\uff0c\u5c0f\u8bf4\u5e94\u5f53\u80fd\u591f\u7ee7\u627f\u5168\u90e8\u7684\u65e7\u8bd7\u5b66\u7684\u9057\u4ea7\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34453964;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Butor>,
        <http://viaf.org/viaf/34453964>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel-Butor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Butor.
doremus_artist:771fbb8b-ae50-33c3-b4dc-42c62497ae12
    owl:sameAs viaf:54501682;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54501682>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Gersin.
doremus_artist:77249da6-a543-355a-8cac-6d87af498439
owl:sameAs viaf:121649509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121649509>.
doremus_artist:7738fe75-ce6f-39f4-9744-d802c62a560e
    dbp:birthPlace dbr:Bonn;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Johanna Kinkel (8 July 1810 \u2013 15 November 1858) was a German composer, writer, and revolutionary. Kinkel was born in Bonn. In 1840, after five months of unhappy marriage, she was divorced from the Cologne bookseller Matthieux. Her second marriage, in 1843, was to the German poet Gottfried Kinkel. They had four children. Following the 1848 Revolutions she was forced to abandon Germany and flee to London. She was found dead in her garden in 1858 from a fall; although suicide was suspected, there was no way to verify this. Her tombstone was inscribed Freiheit, Liebe und Dichtung (meaning Freedom, Love, and Poetry)."@en,
        "Johanna Kinkel, geborene Mockel / geschiedene Mathieux (* 8. Juli 1810 in Bonn; \u2020 15. November 1858 in London) war eine deutsche Komponistin, Musikp\u00e4dagogin, Schriftstellerin und Saloni\u00e8re. In zweiter Ehe war sie mit dem evangelischen Theologen und politisch aktiven Republikaner Gottfried Kinkel verheiratet, mit dem sie den bekannten sp\u00e4tromantischen Dichterkreis Maik\u00e4ferbund gr\u00fcndete. Sie galt als Mittelpunkt des kulturellen Lebens ihrer Heimatstadt Bonn, ist die einzige bedeutende Vertreterin der Bonner Mundartdichtung des 19. Jahrhunderts und war eine fr\u00fche Vork\u00e4mpferin der Frauenrechtsbewegung."@de,
        "\u0418\u043e\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041a\u0438\u043d\u043a\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Johanna Kinkel, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041c\u043e\u043a\u043a\u0435\u043b\u044c; 8 \u0438\u044e\u043b\u044f 1810, \u0411\u043e\u043d\u043d \u2014 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1858, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043a\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30ca\u30fb\u30ad\u30f3\u30b1\u30eb\uff08Johanna Kinkel, 1810\u5e747\u67088\u65e5 \u30dc\u30f3 - 1858\u5e7411\u670815\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u30fb \u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u5bb6\u30fb\u6b74\u53f2\u5bb6\u30fb\u9769\u547d\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14869042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johanna_Kinkel>,
        <http://viaf.org/viaf/14869042>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johanna_Kinkel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johanna_Kinkel.
doremus_artist:7743a96c-4413-3a0e-8130-bba40ddce1b3
    dbp:birthPlace dbr:Pakrac;
    dbp:deathPlace dbr:Innsbruck;
    rdfs:comment
        "Milan Horvat (* 28. Juli 1919 in Pakrac, K\u00f6nigreich Jugoslawien (heute Kroatien); \u2020 1. Januar 2014 in Innsbruck) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent kroatischer Herkunft."@de,
        "Milan Horvat (28 July 1919 \u2013 1 January 2014) was a Croatian conductor. Horvat was born in Pakrac. He studied with Igor Markevitch and started his professional career in 1946 with the Radio Symphony Orchestra Zagreb, followed in 1953 by the post of chief conductor of the National Symphony Orchestra in Dublin (RT\u00c9 National Symphony Orchestra) for five years. He was Chief Conductor, Managing Director, Principal Guest Conductor, and since 1985 Lifetime Honorary Chief Conductor of the Zagreb Philharmonic Orchestra, with many performances in Salzburg, Venice, Marseille, Geneva, Vienna, Graz and the USA among others. He was also chief conductor of the Opera Zagreb (Croatian National Theatre in Zagreb) for ten years."@en,
        "Milan Horvat (Pakrac, Kroati\u00eb, 28 juli 1919 \u2013 Innsbruck, 1 januari 2014) was een Kroatisch dirigent. Van 1969 tot 1975 was hij hoofd van het toen nieuw opgerichte Weense Radio Symfonie Orkest. Hij dirigeerde voorts diverse orkesten in Europa in onder meer Berlijn, Rome, Salzburg, en Lissabon."@nl,
        "Milan Horvat (n\u00e9 le 28 juillet 1919 \u00e0 Pakrac \u2013 mort le 1er janvier 2014 \u00e0 Innsbruck) est un chef d'orchestre croate. De 1969 \u00e0 1975, il a dirig\u00e9 l'Orchestre symphonique de la radio de Vienne r\u00e9cemment cr\u00e9\u00e9. Par la suite et jusqu'\u00e0 sa retraite en 1989, il a enseign\u00e9 dans une classe de direction d'orchestre \u00e0 l'Universit\u00e9 de Musique de Graz (de) (Autriche). Parmi ses \u00e9l\u00e8ves, on trouve Fabio Luisi, Richard Hein, Michele Trenti et Gerhard Pr\u00e4sent.Dans les ann\u00e9es r\u00e9centes, il a conduit des orchestres en Europe dans des villes comme Berlin, Rome, Salzbourg, et Lisbonne."@fr,
        "\u041c\u0438\u0301\u043b\u0430\u043d \u0425\u043e\u0301\u0440\u0432\u0430\u0442 (\u0445\u043e\u0440\u0432. Milan Horvat; 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1919, \u041f\u0430\u043a\u0440\u0430\u0446 \u2014 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2014, \u0418\u043d\u0441\u0431\u0440\u0443\u043a) \u2014 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30df\u30e9\u30f3\u30fb\u30db\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30c8\uff08Milan Horvat\u30011919\u5e747\u670828\u65e5- 2014\u5e741\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 1953\u5e74\u304b\u30891961\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u7acb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u30011969\u5e74\u304b\u30891975\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u521d\u4ee3\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f1985\u5e74\u3088\u308a\u30b6\u30b0\u30ec\u30d6\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u7d42\u8eab\u540d\u8a89\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u30021997\u5e74\u304b\u30892000\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021975\u304b\u30891989\u306b\u306f\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u6559\u3048\u3066\u3044\u3066\u3001\u6559\u3048\u5b50\u306b\u306f\u30d5\u30a1\u30d3\u30aa\u30fb\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u3082\u3044\u305f\u3002 \u307e\u305f\u5e7d\u970a\u6307\u63ee\u8005\u540d\u7fa9\u3067\u306e\u6f14\u594f\u3092\u5b9f\u969b\u306b\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30c7\u30c3\u30ab\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3084\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30b0\u30e9\u30e2\u30d5\u30a9\u30f3\u304b\u3089\u306e\u9332\u97f3\u3082\u3042\u308b\u3002 2014\u5e741\u67081\u65e5\u306b\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u3067\u6ca1\u3002"@ja,
        "\u7c73\u5170\u00b7\u970d\u74e6\u7279\uff08Milan Horvat\uff0c1919\u5e747\u670828\u65e5\uff0d2014\u5e741\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u514b\u7f57\u5730\u4e9a\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u51fa\u751f\u4e8e\u5e15\u514b\u62c9\u8328\uff0c\u65e9\u5e74\u5728\u90fd\u67cf\u6797\u7684\u56fd\u5bb6\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u4efb\u804c\uff0c\u540e\u51fa\u4efb\u8428\u683c\u52d2\u5e03\u7231\u4e50\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u3001\u514b\u7f57\u5730\u4e9a\u56fd\u5bb6\u5267\u9662\u6307\u6325\u3002\u4ed6\u8fd8\u51fa\u4efb\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u6307\u6325\uff0c\u4e4b\u540e\u9000\u4f11\u6388\u8bfe\u30022014\u5e74\uff0c\u4ed6\u5728\u5965\u5730\u5229\u56e0\u65af\u5e03\u9c81\u514b\u53bb\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85870129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milan_Horvat>,
        <http://viaf.org/viaf/85870129>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9141829-a9ca-456c-b1e1-caef6f4030e6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milan_Horvat.
doremus_artist:77aa304d-1f21-369e-b183-a4263c0a84de
owl:sameAs viaf:74050545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74050545>.
doremus_artist:77f57f95-f052-3938-a1dd-d96042a848df
owl:sameAs viaf:264925420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264925420>.
doremus_artist:7841a6f8-9006-34fe-a2b8-8cf826e5fabf
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Detroit,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Roy Brooks (* 3. September 1938 in Detroit; \u2020 16. November 2005 ebenda) war ein US-amerikanischer Schlagzeuger des Modern Jazz."@de,
        "Roy Brooks (March 9, 1938 \u2013 November 15, 2005) was an American hard bop jazz drummer."@en,
        """Roy Brooks, n\u00e9 le 9 mars 1938 et mort le 15 novembre 2005, est un batteur de jazz am\u00e9ricain. Il a jou\u00e9 au sein du Horace Silver Quintet. 
* Portail des percussions Portail des percussions   
* Portail du jazz Portail du jazz"""@fr;
    owl:sameAs viaf:69114981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Brooks>,
        <http://viaf.org/viaf/69114981>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roy_Brooks.
doremus_artist:78ab487f-9b65-3634-9760-365d4763eac8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Roquemaure,_Gard>;
    rdfs:comment
        "Placide Cappeau (* 25. Oktober 1808 in Roquemaure, D\u00e9partement Gard; \u2020 8. August 1877 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Lyriker."@de,
        """Placide Cappeau (October 25, 1808 \u2013 August 8, 1877) was a French poet and the author of the well-known poem, "Minuit, chr\u00e9tiens" ("O Holy Night") (1847), which was set to music by Adolphe Adam."""@en,
        "Placide Cappeau, n\u00e9 le 25 octobre 1808 \u00e0 Roquemaure (Gard) o\u00f9 il est mort le 8 ao\u00fbt 1877, est un po\u00e8te fran\u00e7ais, connu surtout pour avoir \u00e9t\u00e9 l'auteur du cantique Minuit, chr\u00e9tiens."@fr;
    owl:sameAs viaf:37034458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Placide_Cappeau>,
        <http://viaf.org/viaf/37034458>,
        <https://musicbrainz.org/artist/191ad655-51eb-475f-bee2-f6eb1085c1c3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Placide_Cappeau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Placide_Cappeau.
doremus_artist:78bf23c7-d75f-3608-84df-5b2578984707
    dbp:birthPlace dbr:Lucignano;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Antonio Salvi (* 17. Januar 1664 in Lucignano, Gro\u00dfherzogtum Toskana, heute Toskana; \u2020 21. Mai 1724 in Florenz) war ein italienischer Librettist."@de,
        "Antonio Salvi (17 January 1664 \u2013 21 May 1724) was an Italian physician, court poet and librettist. He was in the service of the ducal court in Florence and the favourite librettist of Prince Ferdinando de' Medici. Salvi was one of the developers of the opera seria."@en,
        "Antonio Salvi (Lucignano, 17 januari 1664 \u2013 Florence, 21 mei 1724) was een Italiaans arts, dichter en schrijver van opera-libretti. Salvi was in dienst van het groothertogelijk paleis in Florence en de favoriete librettist van prins Ferdinando de' Medici. Hij was lid van een groep Florentijnse libretto-schrijvers die het genre opera seria cre\u00eberden. Tot 1715 waren zijn stukken vooral in Pratolino en Florence te zien, later vooral in Veneti\u00eb. Verschillende libretti werden op muziek gezet door Vivaldi, H\u00e4ndel, Perti, Scarlatti en Galuppi, meestal meer dan eenmaal."@nl,
        "Antonio Salvi (n\u00e9 le 17 janvier 1664 \u00e0 Lucignano, dans la province d'Arezzo en Toscane - mort le 21 mai 1724 \u00e0 Florence) fut un librettiste d'op\u00e9ras italien."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u0421\u0430\u0301\u043b\u044c\u0432\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Salvi; 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1664, \u041b\u0443\u0447\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d\u043e \u2014 21 \u043c\u0430\u044f 1724, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0440\u0430\u0447 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:61556181;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Salvi>,
        <http://viaf.org/viaf/61556181>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teatro_alla_pegola_11.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Salvi.
doremus_artist:7905ccf2-201b-374a-953a-9b0b68f90375
owl:sameAs viaf:32195069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32195069>.
doremus_artist:7938aab6-90ed-3542-8e89-6e1f65736812
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Evan Ziporyn (* 1959 in Evanston bei Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Komponist und Klarinettist."@de,
        "Evan Ziporyn (b. Chicago, Illinois, 14 December 1959) is an American composer of post-minimalist music with a cross-cultural orientation, drawing equally from classical music, avant-garde, various world music traditions, and jazz. He has composed for a wide range of ensembles, including symphony orchestras, wind ensembles, many types of chamber groups, and solo works, sometimes involving electronics. He has a particular interest in music for Balinese gamelan, for which he has composed numerous works, often combined with western instruments. He is also well known for his solo performances on clarinet and bass clarinet; additionally, he plays gender wayang and other Balinese instruments, saxophones, piano & keyboards, EWI, and Shona mbira. He is Faculty Director of the Massachusetts Institut"@en,
        "Evan Ziporyn (b. Chicago, Illinois, 14 de diciembre de 1959) es un compositor estadounidense de m\u00fasica post-minimalista con una orientaci\u00f3n intercultural e influencias como la m\u00fasica cl\u00e1sica, avant-garde, world music y jazz. Ha compuesto para varios ensambles, incluyendo orquesta sinf\u00f3nicas, ensambles de viento, grupos de c\u00e1mara, solos, y algunas veces involucra la m\u00fasica electr\u00f3nica. Tiene un inter\u00e9s particular por el gamel\u00e1n que es la orquesta que se lleva a cabo en Indonesia, para la cual ha compuesto numerosas piezas, combinando instrumentos del oeste. Tambi\u00e9n es muy conocido por sus presentaciones solo, tocando el clarinete y el clarinete bajo; tambi\u00e9n toca el gender wayang y otros instrumentos de Bali, el saxof\u00f3n, piano y teclado. Es director de la facultad del centro de arte, cienci"@es,
        "Evan Ziporyn, n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1959 \u00e0 Chicago, est un compositeur am\u00e9ricain de musique post-minimaliste et de musique pour gamelan de Bali. Il joue de la clarinette, de la clarinette basse et du m\u00e9tallophone aussi bien en musique classique qu'en musique d'avant-garde ou de jazz. Ziporyn a \u00e9t\u00e9 membre du groupe Steve Reich and Musicians et de Bang on a Can; il est professeur de musique au Massachusetts Institute of Technology (MIT)."@fr;
    owl:sameAs viaf:31044430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evan_Ziporyn>,
        <http://viaf.org/viaf/31044430>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50c0bbbc-231a-4baf-80d7-83adb00fd0f5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Evan_Ziporyn_(5912102613).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evan_Ziporyn.
doremus_artist:7a1db5c2-d3b2-3d14-83c5-b7d27e447d12
owl:sameAs viaf:5143158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143158>.
doremus_artist:7b05eb3b-9477-3822-a552-3a39dc13a45f
owl:sameAs viaf:69264313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69264313>.
doremus_artist:7bd3d96f-dd92-3f74-bb8c-c0307103353a
owl:sameAs viaf:24799404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24799404>.
doremus_artist:7c2c63e6-a251-3af1-b33b-549455fa6408
    dbp:birthPlace dbr:Dessau;
    dbp:deathPlace dbr:Göppingen;
    rdfs:comment
        "Hans Bethge (* 9. Januar 1876 in Dessau; \u2020 1. Februar 1946 in G\u00f6ppingen, begraben in Kirchheim unter Teck) war ein deutscher Dichter. Er machte sich vor allem einen Namen durch seine Nachdichtungen orientalischer Lyrik."@de,
        """Hans Bethge (9 January 1876 \u2013 1 February 1946) was a German poet whose reputation abroad rests above all on the versions of Tang dynasty poetry set in Gustav Mahler's "Das Lied von der Erde". The Max-Eyth-Haus in Kirchheim unter Teck houses a permanent exhibit of Hans Bethge's books, photographs and other artifacts, while his manuscripts are preserved at the Deutsches Literaturarchiv Marbach."""@en,
        "Hans Bethge (9 janvier 1876 - 1er f\u00e9vrier 1946) \u00e9tait un po\u00e8te et traducteur allemand, surtout connu pour ses recueils de po\u00e9sie lyrique orientale."@fr,
        "Hans Bethge (Dessau, 9 de enero de 1876 - G\u00f6ppingen, 1 de febrero de 1946) fue un poeta y traductor alem\u00e1n, famoso especialmente por sus traducciones al alem\u00e1n de poes\u00eda oriental (\u00e1rabe, persa, china). Sus versiones de poemas de la dinast\u00eda Tang china fueron musicados por Gustav Mahler en su obra La canci\u00f3n de la tierra. El compositor polaco Karol Szymanowski tambi\u00e9n compuso un ciclo de canciones (Canciones de amor de Hafiz, op. 24) bas\u00e1ndose en traducciones de Bethge del poeta persa Hafiz Shirazi. Otros importantes m\u00fasicos que se inspiraron en las obras de Bethge fueron Richard Strauss, Arnold Sch\u00f6nberg, Anton Webern, Hanns Eisler, Viktor Ullmann, Gottfried von Einem, Ernst Krenek, Artur Immisch, Ludvig Irgens-Jensen, Paul Graener, Ernst Toch, Fartein Valen y Egon Wellesz."@es,
        "\u0425\u0430\u043d\u0441 \u0411\u0435\u0442\u0433\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Hans Bethge, 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1876, \u0414\u0435\u0441\u0441\u0430\u0443 \u2013 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1946, \u0413\u0451\u043f\u043f\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2013 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:99111403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Bethge_(poet)>,
        <http://viaf.org/viaf/99111403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Bethge_(poet)>.
doremus_artist:7c5eef60-b87e-3ae7-9c7f-03b612271132
    rdfs:comment
        "Sasha Johnson Manning (born 1963) is an English composer specialising in vocal pieces. She graduated in voice and cello from the Royal Academy of Music in 1985. She has worked as a full-time soprano and composer ever since. Her singing career includes the BBC Radio 4s The Daily Service and extensive oratorio work throughout the country. She has performed across Europe and in Israel and the USA. She has worked with the Deller Consort, The Academy of St. Martin-in-the fields, the Britten Singers, Musical Offering and Partita."@en;
    owl:sameAs viaf:266269480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sasha_Johnson_Manning>,
        <http://viaf.org/viaf/266269480>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sasha_Johnson_Manning.
doremus_artist:7ca558f5-bdba-3bfd-a5a7-5322933e93d1
owl:sameAs viaf:7563376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7563376>.
doremus_artist:7ee8f726-f204-3107-a70f-e32b36dab1be
    dbp:birthPlace dbr:Gassin;
    rdfs:comment
        """Igor Wakh\u00e9vitch (born 12 May 1948 in Gassin-Saint Tropez, France) is an avant-garde French composer who released a series of studio albums in the 1970s and composed the music of the only opera imagined by painter Salvador Dal\u00ed: \u00catre Dieu ("To Be God"). He is the son of the art director Georges Wakhevitch and his wife Marica Wakh\u00e9vitch. New albums are to be released in 2015 and 2016 (2 cds) and books written by Wakhevitch"""@en,
        "Igor Wakh\u00e9vitch (n\u00e9 12 mai 1948 \u00e0 Gassin dans la r\u00e9gion de Saint-Tropez, France), fils du c\u00e9l\u00e8bre d\u00e9corateur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma, Georges Wakh\u00e9vitch, est un compositeur fran\u00e7ais d'avant-garde actif depuis les ann\u00e9es 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:51958367;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Wakh\u00e9vitch>,
        <http://viaf.org/viaf/51958367>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Wakhévitch.
doremus_artist:7f4de2de-c41f-3e3f-8a04-0ea3e22e3976
    dbp:birthPlace dbr:Vitry-le-François;
    dbp:deathPlace dbr:Perpignan;
    rdfs:comment
        "Jean-Nicolas Geoffroy (* 1633; \u2020 11. M\u00e4rz 1694 in Perpignan) war ein franz\u00f6sischer Cembalist, Organist und Komponist. \u00dcber sein Leben und Wirken vor 1690 ist wenig bekannt, vermutlich war er ein Sch\u00fcler von Nicolas Leb\u00e8gue. Geoffroy war Organist der Kirche Saint-Nicolas-du-Chardonnet in Paris, sp\u00e4ter in Perpignan an der Kathedrale Saint-Jean-Baptiste. Hier galt er als ein Kenner des Orgelbaus."@de,
        "Jean-Nicolas Geoffroy (1633 \u2013 11 March 1694) was a French harpsichordist and organist. His birthplace is unknown; he died in Perpignan. His life before 1690 is unknown; he was probably a pupil of Nicolas Leb\u00e8gue and served as titular organist of the Saint-Nicolas-du-Chardonnet church in Paris. He was considered an expert in organ building and at some point in life settled in Perpignan where he played the organ of Perpignan Cathedral (Cath\u00e9drale Saint-Jean-Baptiste)."@en,
        "Jean-Nicolas Geoffroy, n\u00e9 \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois vers 1633 et mort \u00e0 Perpignan le 11 mars 1694, est un claveciniste et organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:214324776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Nicolas_Geoffroy>,
        <http://viaf.org/viaf/214324776>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Buffet.orgue.cathedrale.Perpignan.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Nicolas_Geoffroy.
doremus_artist:7fc8e254-91b9-399a-bccb-be4b6c21eaae
owl:sameAs viaf:76510351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76510351>.
doremus_artist:7fd635ce-5a5f-36e4-9ebc-547669bb3696
    dbp:birthPlace dbr:Freiburg_im_Breisgau;
    dbp:deathPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Heinrich von Laufenberg (* um 1390 m\u00f6glicherweise in Freiburg im Breisgau; \u2020 31. M\u00e4rz 1460 in Stra\u00dfburg) war Priester und Autor in der Schweiz und S\u00fcdwestdeutschland."@de;
    owl:sameAs viaf:61592510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_von_Laufenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/61592510>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_von_Laufenberg.
doremus_artist:803d889a-8d68-3eb0-b574-edaebc9afb65
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Marie Pincemaille (* 8. Dezember 1956 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Pierre Pincemaille (born 8 December 1956) is a French organist. He is known for his organ improvisations, both in concert and on CD and for his recordings of Charles Widor's complete organ symphonies played on organs built by Aristide Cavaill\u00e9-Coll. Pincemaille was born in Paris and began piano studies in 1965. He graduated from the Paris Conservatory with five first prizes (in harmony, counterpoint, fugue, organ and improvisation) and was taught by Henri Challan, Jean-Claude Raynaud, Marcel Bitsch and Rolande Falcinelli."@en,
        "Pierre Pincemaille, n\u00e9 \u00e0 Paris le 8 d\u00e9cembre 1956 est un musicien et organiste fran\u00e7ais, titulaire des grandes orgues de la cath\u00e9drale de Saint-Denis."@fr;
    owl:sameAs viaf:10038079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Pincemaille>,
        <http://viaf.org/viaf/10038079>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Pincemaille.
doremus_artist:8063507f-98cf-3540-a37e-7f8c5dd91988
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        "Eugenia Ratti (born April 5, 1933) is an Italian soprano, particularly associated with the Italian repertory. A lyric coloratura soprano of considerable charm, she excelled in soubrette roles in works by Cimarosa and Mozart such as Susanna, Zerlina, Despina, and in light Donizetti such as Adina, Norina, as well as Verdi's Oscar and Nannetta."@en;
    owl:sameAs viaf:65355845;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugenia_Ratti>,
        <http://viaf.org/viaf/65355845>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugenia_Ratti.
doremus_artist:80c144b2-f9da-39b5-a4bc-a774bab93822
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kaiserstuhl,_Aargau>;
    dbp:deathPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Suter. Hermann Suter, n\u00e9 le 28 avril 1870 \u00e0 Kaiserstuhl et mort le 22 juin 1926 \u00e0 B\u00e2le, est un compositeur, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue suisse."@fr,
        "Hermann Suter (* 28. April 1870 in Kaiserstuhl (Aargau); \u2020 22. Juni 1926 in Basel) war ein Schweizer Komponist und Chordirigent."@de,
        "Hermann Suter (28 April 1870 \u2013 22 June 1926) was a Swiss composer and conductor. Born in Kaiserstuhl, Aargau, Suter studied in the conservatories at Basel, Stuttgart and Leipzig, under Hans Huber and Carl Reinecke. He was an organist and conductor in Zurich from 1892 to 1902, after which he moved to Basel, where he lived to his death. He was director of the Basel Conservatory from 1918 to 1921. One of his pupils at Basel was Richard Tauber who sang three of his songs at the Olten Music Festival in June 1912."@en,
        "\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30ba\u30fc\u30bf\u30fc\uff08Hermann Suter, 1870\u5e744\u670828\u65e5 \u30a2\u30fc\u30eb\u30ac\u30a6\u5dde\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\u30b9\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb - 1926\u5e746\u670822\u65e5 \u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59278028;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Suter>,
        <http://viaf.org/viaf/59278028>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b4730dd-addb-4986-af4f-f6b0b839e883>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Suter.
doremus_artist:80fcdec5-108e-398d-9357-dede85d03f5b
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Jewgeni Jewgenjewitsch Nesterenko (russisch \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043d\u043a\u043e; * 8. Januar 1938 in Moskau) ist ein russischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Yevgeny Yevgenievich Nesterenko (\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043d\u043a\u043e, born 8 January 1938) is a Russian operatic bass."@en,
        "\u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u0301\u043d\u043a\u043e (\u0440\u043e\u0434. 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1938, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440; \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 1971\u20142002 \u0433\u0433.. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0432 1989\u20141991 \u0433\u0433. \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1988). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1976). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1982). \u041a\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u0437\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438 (1992). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1974 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:34644046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yevgeny_Nesterenko>,
        <http://viaf.org/viaf/34644046>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EENesterenko.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yevgeny_Nesterenko.
doremus_artist:81532bc6-dfda-3bca-8e64-01310dc340f2
owl:sameAs viaf:32186441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32186441>.
doremus_artist:81cad7f5-a4ae-3ef0-9866-adc305617fcb
owl:sameAs viaf:48105634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48105634>.
doremus_artist:81d11f52-a701-30fb-856a-249be97a180a
    rdfs:comment
        "Timothy (Tim) Brown (born 9 December 1946) is an English choral conductor. He was a chorister at Westminster Abbey, and later an alto choral scholar at King's College, Cambridge, under the direction of Sir David Willcocks. He went on to become a lay clerk at New College, Oxford, and later as a schoolteacher for a number of years. In 1986 he re-founded the Cambridge University Chamber Choir, directing annual performances of all the major Bach and Handel oratorios. He later founded the London-based professional chamber choir, English Voices."@en;
    owl:sameAs viaf:32185419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Timothy_Brown_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/32185419>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Timothy_Brown.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Timothy_Brown_(conductor)>.
doremus_artist:825147ef-2f55-3edb-b859-0ac0a3733893
    dbp:birthPlace dbr:Folkestone;
    rdfs:comment
        "George Posford, n\u00e9 Benjamin George Ashwell (23 March 1906 in Folkestone \u2013 24 April 1976 in Worplesdon), was an English composer. b. Benjamin George Ashwell, 23 March 1906, Folkestone, Kent, England, d. 24 April 1976, Worplesdon, Surrey, England. Graduating from Cambridge University, Posford planned a law career but the successful interpolation in an early 1930s touring version of Lavender of a song he had written with Rodney Hobson prompted him towards a new career. After studying at the Royal College of Music, Posford composed many songs, often with librettist-lyricist Eric Maschwitz. For radio, they wrote Goodnight, Vienna, which then became a 1932 film, starring Anna Neagle and Jack Buchanan (US title: Magic Night), and a stage show. Posford and Maschwitz then wrote The Gay Hussar (1933"@en,
        "George Posford, n\u00e9 le 23 mars 1906 \u00e0 Folkestone et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Worplesdon le 24 avril 1976, est un compositeur anglais d'op\u00e9rettes."@fr;
    owl:sameAs viaf:37106695;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Posford>,
        <http://viaf.org/viaf/37106695>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Posford.
doremus_artist:829e2826-3f36-3a35-a623-c176336fb7cf
owl:sameAs viaf:160671477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160671477>.
doremus_artist:82ace8a1-278a-3367-a743-67e9e60044ae
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Monique Haas (* 20. Oktober 1909 in Paris; \u2020 9. Juni 1987 ebenda) war eine franz\u00f6sische Pianistin."@de,
        "Monique Haas (20 October 1909 \u2013 9 June 1987) was a French pianist. Born in Paris, she studied at the Conservatoire there with Joseph Morpain and Lazare L\u00e9vy, taking a Premier Prix in 1927. She went on to study with Rudolf Serkin and Robert Casadesus. As a performer she toured all over the world, winning much praise for her performances of 20th-century music. The composer Francis Poulenc, himself an accomplished pianist, praised her as \"the adorable Monique Haas who plays the piano ravishingly\", and Henri Dutilleux described her as \"a celebrated interpreter of the music of Ravel\""@en,
        "Monique Haas est une pianiste fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Paris le 20 octobre 1909, et morte dans la m\u00eame ville le 9 juin 1987 (\u00e0 77 ans). Elle \u00e9tait sp\u00e9cialiste notamment de compositeurs de musique du XXe si\u00e8cle (parmi lesquels Debussy, Ravel, Enesco et Bart\u00f3k) ."@fr,
        "Monique Haas fue una pianista francesa, nacida a Par\u00eds el 20 de octubre de 1909 y muerta en la misma ciudad el 9 de junio de 1987 (a los 77 a\u00f1os). Era especialista sobre todo en la m\u00fasica de compositores del siglo XX (entre los cuales figuran Debussy, Ravel, Enescu y Bart\u00f3k) ."@es,
        "\u30e2\u30cb\u30af\u30fb\u30a2\u30fc\u30b9\uff08Monique Haas, 1909\u5e7410\u670820\u65e5 - 1987\u5e746\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u592b\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30df\u30cf\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u3002 \u751f\u7c8b\u306e\u30d1\u30ea\u30b8\u30a7\u30f3\u30cc\u3067\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30e2\u30eb\u30d1\u30f3\u3068\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011927\u5e74\u306b\u9996\u5e2d\u3068\u306a\u308b\u3002\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u3084\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\u306e\u8a31\u3067\u3082\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u4ee5\u964d\u306e20\u4e16\u7d00\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u3067\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u96c6\u306a\u3069\u3082\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19865477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monique_Haas>,
        <http://viaf.org/viaf/19865477>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monique_Haas.
doremus_artist:834b74c6-15fb-378a-866c-4de21a5968ad
    dbp:birthPlace dbr:Aue;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Martin Fl\u00e4mig (* 19. August 1913 in Aue; \u2020 13. Januar 1998 in Dresden) war ein deutscher Kirchenmusiker, evangelischer Landeskirchenmusikdirektor und Kreuzkantor in Dresden."@de,
        "Martin Fl\u00e4mig (19 August 1913, in Aue \u2013 13 January 1998, in Dresden) was a German church musician, cantor of the Dresdner Kreuzchor from 1971 to 1991."@en;
    owl:sameAs viaf:19885196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Fl\u00e4mig>,
        <http://viaf.org/viaf/19885196>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Flämig.
doremus_artist:84235401-dbdd-303e-a074-5881a33f13d2
    rdfs:comment
        "Gaetano Delogu (n\u00e9 le 14 avril 1934 \u00e0 Messine) est un chef d'orchestre italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:59271514;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaetano_Delogu>,
        <http://viaf.org/viaf/59271514>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaetano_Delogu.
doremus_artist:85627bea-afc1-3f0c-8df1-57df89e52236
owl:sameAs viaf:28768292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28768292>.
doremus_artist:85b0a48c-0417-39c3-ac2f-826d45fac77d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Meredith Jane Monk (20 de noviembre de 1942, New York - ) es una compositora, artista de performance, directora, vocalista, cineasta y core\u00f3grafa estadounidense. En 1964 se gradu\u00f3 del Sarah Lawrence College y en 1968 form\u00f3 su primera agrupaci\u00f3n, llamada The House, con la que explor\u00f3 diversas t\u00e9cnicas vocales en combinaci\u00f3n con danza, teatro, cinematograf\u00eda y otros componentes, aplicados en obras como Juice de 1969."@es,
        "Meredith Jane Monk (New York City, 20 november 1942) is een Amerikaanse componiste, pianiste en zangeres. Daarnaast is ze ook regisseur en choreograaf. Ze componeert vooral voor haar eigen stem en ensemble waarmee ze sinds de jaren zestig de wereld rondtrekt. Haar muziek was aanvankelijk vooral vocaal, maar rond 2000 begon ze meer instrumentale werken te schrijven, onder andere voor strijkkwartet. In haar oeuvre voeren liederen en theatermuziek echter de hoofdrol."@nl,
        "Meredith Jane Monk (born November 20, 1942) is an American composer, performer, director, vocalist, filmmaker, and choreographer. Since the 1960s, Monk has created multi-disciplinary works which combine music, theatre, and dance, recording extensively for ECM Records."@en,
        "Meredith Jane Monk (geb. 20. November 1942 in Queens, New York) ist eine amerikanische S\u00e4ngerin, T\u00e4nzerin, Filmemacherin, Choreographin und Komponistin. Sie gilt als Pionierin der vokalen Performancekunst, einer in den 1960er und 70er Jahren in den USA ma\u00dfgeblich von Frauen initiierte, neu entstandene Kunstform. Sie schuf ein komplexes Werk multimedialer Solo- und Ensemblest\u00fccke, ausgehend von ihrer Stimme, mit der sie einen unverwechselbaren Stil pr\u00e4gte."@de,
        "Meredith Jane Monk (nascida em 20 de novembro de 1942 em Nova Iorque) \u00e9 uma compositora, performer, diretora, vocalista, cineasta, e core\u00f3grafa americana. Desde os anos sessenta, Monk tem criado trabalhos multidisciplinares que combinam m\u00fasica, teatro e dan\u00e7a, gravando extensivamente para a ECM Records."@pt,
        "Meredith Jane Monk (ur. 20 listopada 1942 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska artystka wsp\u00f3\u0142czesna, kompozytorka, wokalistka, re\u017cyserka, tw\u00f3rca filmowy i choreografka. Od lat 60. tworzy\u0142a dzie\u0142a interdyscyplinarne, czerpi\u0105c ich elementy z dziedzin takich jak muzyka, teatr i taniec. Odznaczona Narodowym Medalem Sztuki w 2014."@pl,
        "Meredith Monk, n\u00e9e le 20 novembre 1942 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis), est une compositrice, chanteuse, r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste, actrice, danseuse et chor\u00e9graphe am\u00e9ricaine. Son travail m\u00eale des \u00e9l\u00e9ments de danse, de th\u00e9\u00e2tre et de musique, et se situe \u00e0 la fronti\u00e8re entre ces disciplines. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des compositrices et interpr\u00e8tes les plus originales des \u00c9tats-Unis, notamment \u00e0 cause de ses innovations vocales en mati\u00e8re de techniques de jeu \u00e9tendues. Elle a re\u00e7u le 10 septembre 2015 la National Medal of Arts 2014, la plus grande distinction am\u00e9ricaine en mati\u00e8re artistique, des mains du pr\u00e9sident Obama."@fr,
        "\u041c\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442 \u041c\u043e\u043d\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Meredith Jane Monk, 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1942, \u041b\u0438\u043c\u0430, \u041f\u0435\u0440\u0443) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru,
        "\u30e1\u30ec\u30c7\u30a3\u30b9\u30fb\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u30fb\u30e2\u30f3\u30af\uff08 Meredith Jane Monk \u30011942\u5e7411\u670820\u65e5 - \u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30fc\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u6620\u753b\u88fd\u4f5c\u8005\u3001\u632f\u4ed8\u5bb6\u30021960\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u30e2\u30f3\u30af\u306f\u97f3\u697d\u3001\u6f14\u5287\u3001\u821e\u8e0f\u306b\u308f\u305f\u308b\u7dcf\u5408\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3092\u9001\u308a\u51fa\u3057\u3001 ECM \u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3078\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3063\u305f  \u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39563831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Meredith_Monk>,
        <http://viaf.org/viaf/39563831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1efe59aa-d9fb-4293-b431-75b6c3fb9bcc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Meredith_Monk_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Meredith_Monk.
doremus_artist:86296a7c-c35f-356e-9e35-38b1960d5f70
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rain,_Swabia>;
    dbp:deathPlace dbr:Beatenberg;
    rdfs:comment
        "Michael Raucheisen ( 9 de febrero de 1889, Rain, Suabia, Baviera- 27 de mayo de 1984, Beatenberg, Suiza) fue un pianista y acompa\u00f1ante alem\u00e1n cuya labor antecede y cambia el papel del acompa\u00f1ante en un recital de canto de c\u00e1mara."@es,
        "Michael Raucheisen (* 10. Februar 1889 in Rain, Bayern; \u2020 27. Mai 1984 in Beatenberg) war ein deutscher Pianist und Klavierbegleiter."@de,
        "Michael Raucheisen (9 f\u00e9vrier 1889, Rain (Souabe) \u2013 27 mai 1984, Beatenberg) est un pianiste et accompagnateur de m\u00e9lodies et lieder allemand."@fr,
        "Translated from German WikipediaMichael Raucheisen (9 February 1889, Rain, Swabia - 27 May 1984, Beatenberg) was a German pianist and song accompanist."@en,
        "\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30e9\u30a6\u30cf\u30a4\u30bc\u30f3\uff08Michael Raucheisen, 1889\u5e742\u670820\u65e5 - 1984\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37665130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Raucheisen>,
        <http://viaf.org/viaf/37665130>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Raucheisen.
doremus_artist:86d52b3d-9f3e-3b3f-ac03-53c7150be18c
    owl:sameAs viaf:66653763;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653763>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Anneix.
doremus_artist:86e210cb-95ce-345d-85fa-0c468f93b8e9
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Edward Anthony "Tony" Ashton (1 March 1946 \u2013 28 May 2001) was an English rock pianist, keyboardist, singer, composer, producer and artist."""@en,
        "Edward Anthony Ashton est un clavi\u00e9riste de rock britannique n\u00e9 le 1er mars 1946 \u00e0 Blackburn, Lancashire (Angleterre) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 mai 2001."@fr,
        "Tony Ashton (* 1. M\u00e4rz 1946 in Blackburn; \u2020 28. Mai 2001 in London) war ein britischer Rocks\u00e4nger und -keyboarder. 1962 gr\u00fcndete er seine erste Band, die College Boys. Es folgten schnell hintereinander The Excheckers, Lee Walker and the Travellers, Jimmy Justice and the Excheckers, Mastersounds, John Berri Seven, Mike Hurst and the Method und Remo Four. 1963 hatte er mit den Excheckers seine erste Platte aufgenommen. Am 28. Mai 2001 erlag Tony Ashton in London seinem Krebsleiden."@de,
        "Tony Ashton (1 de mar\u00e7o de 1946 \u2014 28 de maio de 2001) foi um pianista, tecladista, cantor, compositor e produtor de rock brit\u00e2nico."@pt,
        "Tony Ashton (ur. 1 marca 1946 w Blackburn, zm. 21 maja 2001 w Londynie), brytyjski muzyk, pianista i kompozytor. Lider grupy Ashton, Gardner & Dyke (1968-1972, kt\u00f3ra cz\u0119sto koncertowa\u0142a u boku Deep Purple. W latach 60. gra\u0142 w zespole The Remo Four, kt\u00f3ry wyst\u0119powa\u0142 u boku The Beatles, a w 1968 wspiera\u0142 w studio George'a Harrisona przy nagrywaniu p\u0142yty Wonderwall. W 1973 Ashton wyst\u0119powa\u0142 kr\u00f3tko w zespole Family. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 wielokrotnie z Jonem Lordem, m.in. w latach 1976-1977 w grupie Paice/Ashton/Lord."@pl;
    owl:sameAs viaf:21322714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Ashton>,
        <http://viaf.org/viaf/21322714>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TONY2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Ashton.
doremus_artist:87363983-b796-3491-8000-7453ee69a3e0
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        """Riccardo Malipiero (* 24. Juli 1914 in Mailand; \u2020 27. November 2003 ebenda) war einitalienischer Komponist, Pianist und Musikp\u00e4dagoge. Der Sohn des Cellisten Riccardo Malipiero studierte ab 1932 Klavier am Konservatorium von Mailand und ab 1937 Komposition am Konservatorium von Turin. Au\u00dferdem nahm er Kompositionskurse bei seinem Onkel Gian Francesco Malipiero. Von 1935 bis 1947 war er Dozent am Liceo Musicale "Vincenzo Appiani".Ab 1979 unterrichtete er am st\u00e4dtischen Liceo Musicale von Varese."""@de,
        """Riccardo Malipiero (24 July 1914 \u2013 27 November 2003) was an Italian composer, pianist, and music educator. He was awarded the gold medal by the city of Milan in 1977 and by the city of Varese in 1984. Born in Milan, Malipiero was the son of cellist Riccardo Malipiero (1886\u20131975). He studied piano at the Milan Conservatory where he graduated in 1932. He then studied music composition at the Turin Conservatory where he obtained a diploma in 1937. He pursued further studies in composition with his uncle Gian Francesco Malipiero. From 1935 to 1947 he was a lecturer at the Liceo Musicale "Vincenzo Appiani" in Monza. In 1979 he joined the music faculty at the Varese Conservatory where he taught for many years."""@en,
        "Riccardo Malipiero est un pianiste et compositeur italien des p\u00e9riodes moderne et contemporaine n\u00e9 le 24 juillet 1914 \u00e0 Milan et mort dans cette ville le 27 novembre 2003."@fr,
        "\u0420\u0438\u043a\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u041c\u0430\u043b\u0438\u043f\u044c\u0435\u0440\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Riccardo Malipiero; 1914\u20142003) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0414\u0436\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041c\u0430\u043b\u0438\u043f\u044c\u0435\u0440\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:116494514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Malipiero>,
        <http://viaf.org/viaf/116494514>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Riccardo_Malipiero.
doremus_artist:87c681d6-931e-3a2a-b36b-605cdd361e69
    dbp:birthPlace dbr:Sfax;
    dbp:deathPlace dbr:Sfax;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2015) \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u062c\u0645\u0648\u0633\u064a \u0647\u0648 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a \u0648\u0644\u062f \u064a\u0648\u0645 12 \u062c\u0648\u064a\u0644\u064a\u0629 1910 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0635\u0641\u0627\u0642\u0633 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 3 \u062c\u0627\u0646\u0641\u064a 1982 \u0641\u064a \u0635\u0641\u0627\u0642\u0633. \u062d\u0641\u0638 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0622\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0631\u064a\u0645\u060c \u0648\u062a\u0639\u0644\u0645 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0644 \u0648\u0627\u0646\u0642\u0637\u0639 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0645\u0624\u062b\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 ."@ar,
        "Mohamed Jamoussi (Arabic:  \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u062c\u0645\u0648\u0633\u064a\u200e\u200e) (born July 12, 1910 in Sfax and died on January 3, 1982) was a Tunisian singer, composer, and poet."@en,
        "Mohamed Jamoussi (\u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u062c\u0645\u0648\u0633\u064a), n\u00e9 le 12 juillet 1910 \u00e0 Sfax et mort le 3 janvier 1982 \u00e0 Sfax, est un chanteur, compositeur, acteur et po\u00e8te tunisien."@fr;
    owl:sameAs viaf:14897667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mohamed_Jamoussi>,
        <http://viaf.org/viaf/14897667>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mohamed_Jamoussi.
doremus_artist:88e123d9-e969-3da5-9f7e-0ce49327db27
    rdfs:comment
        "Niels Marthinsen (born 1963) is a Danish composer in the classical tradition. He studied composition at the Royal Academy of Music in Aarhus from 1982-1990 as a student of Per N\u00f8rg\u00e5rd. Other teachers include Hans Abrahamsen, Steen Pade, Karl Aage Rasmussen and Poul Ruders. He received the Victor Borge Prize in 1993, the H. C. Lumbye Prize in 2008. The 2006 Danish National Opera production of Marthinsen\u2019s opera Skriftestolen received the Danish Reumert Prize in 2007 for Opera of the Year."@en;
    owl:sameAs viaf:49194904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niels_Marthinsen>,
        <http://viaf.org/viaf/49194904>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niels_Marthinsen.
doremus_artist:89032591-df81-3121-abc1-9e830c0328eb
owl:sameAs viaf:18853693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18853693>.
doremus_artist:8a13a9c9-c070-34d6-aa25-ff59ab672c5f
owl:sameAs viaf:7579443; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7579443>.
doremus_artist:8b029dfb-4440-31a3-958b-9287d2161896
owl:sameAs viaf:7598537; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7598537>.
doremus_artist:8c1befe0-ad55-3467-adbf-e91a9aea19e8
owl:sameAs viaf:29159985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29159985>.
doremus_artist:8c4ae2b8-5f2e-3b70-b4ed-ec0d1e78a49f
    dbp:birthPlace dbr:Wrocław;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Hans Wolfgang Otto Neu\u00df (amtl. Schreibweise) (* 3. Dezember 1923 in Breslau; \u2020 5. Mai 1989 in Berlin) war ein deutscher Kabarettist und Schauspieler."@de,
        "Wolfgang Neuss (3 December 1923 \u2013 5 May 1989) was a German actor and comedian. Beginning in the mid-1960s, he also became famous for his political engagement, first for the SPD, then for the extra-parliamentary opposition, APO. He died in 1989 from a longtime cancer."@en;
    owl:sameAs viaf:66663474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Neuss>,
        <http://viaf.org/viaf/66663474>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Neuss.
doremus_artist:8f0322fb-5c50-3f95-a716-f35b985fa466
owl:sameAs viaf:22406157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22406157>.
doremus_artist:8f811d79-423d-3255-9cc6-f0dec451b09d
    dbp:birthPlace dbr:Annonay;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "(For the French composer, see Roger Dumas (composer).) Roger Dumas (9 May 1932 \u2013 2 July 2016) was a French film actor. He appeared in more than 100 films between 1954 and 2016. He was born in Annonay, Ard\u00e8che."@en,
        "Roger Dumas (* 9. Mai 1932 in Annonay, D\u00e9partement Ard\u00e8che, Frankreich; \u2020 3. Juli 2016 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Liedtexter."@de,
        "Roger Dumas (Annonay, 9 mei 1932 \u2013 Parijs, 3 juli 2016) was een Frans acteur en tekstschrijver. Hij werkte zowel voor het grote scherm, de televisie als het theater."@nl,
        "Roger Dumas, n\u00e9 le 9 mai 1932 \u00e0 Annonay et mort le 2 juillet 2016 \u00e0 Paris, est un com\u00e9dien et parolier fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:78580313;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Dumas>,
        <http://viaf.org/viaf/78580313>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roger_Dumas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Dumas.
doremus_artist:91301402-7e89-3d60-921f-0c046b8bdc66
owl:sameAs viaf:46959848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46959848>.
doremus_artist:927ea729-4ceb-3d6a-9cc4-51dff516b713
    rdfs:comment
        "Thomas Causton or Caustun (died 1569) was an English composer. Causton was a gentleman of the chapel royal under Edward VI, Mary I, and Elizabeth I. Nothing is known of his parentage, but it is possible that he is identical with a Thomas Causton who was living about the same date at Oxted in Surrey. This individual was the son of William Causton of Orpington, by Katherine Banister, and was married to Agnes Polley of Shoreham. Their son William (d. 1638) had a numerous family, who lived at Oxted until late in the seventeenth century. On 29 Oct. 1558 Mary wrote to the mayor and aldermen of London in favour of Thomas Causton, \u2018one of the gentlemen of the chappell,\u2019 requesting that he should be admitted into the freedom of the city. In 1560 he contributed some music to John Day's rare \u2018Certain"@en;
    owl:sameAs viaf:67202547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Causton>,
        <http://viaf.org/viaf/67202547>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Causton.
doremus_artist:92952112-8e30-38f8-8c56-77ad4b6c4be6
owl:sameAs viaf:182363248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/182363248>.
doremus_artist:929da37e-2c65-3037-9468-daeb2a9c2aca
    rdfs:comment
        "Monty Adkins (born 29 March 1972) is a composer, performer and lecturer in electroacoustic music."@en;
    owl:sameAs viaf:306105806;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monty_Adkins>,
        <http://viaf.org/viaf/306105806>,
        <http://viaf.org/viaf/61747019>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monty_Adkins.
doremus_artist:92b97295-1dad-3a71-b389-6aa243992550
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Fumiaki Miyamoto (\u5bae\u672c\u6587\u662d Miyamoto Fumiaki) (born November 3, 1949) is a Japanese classical oboist and conductor."@en,
        "\u5bae\u672c \u6587\u662d\uff08\u307f\u3084\u3082\u3068 \u3075\u307f\u3042\u304d\u3001 1949\u5e7411\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u5143\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3002\u6771\u4eac\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3001\u6771\u4eac\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3002\u30b8\u30e3\u30d1\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30c4\u6240\u5c5e\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115796194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fumiaki_Miyamoto>,
        <http://viaf.org/viaf/115796194>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47a29717-2696-494d-b91d-af50807338fb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fumiaki_Miyamoto.
doremus_artist:92bab995-ec83-3271-993d-22869fcafc24
    dbp:birthPlace dbr:Mumbai;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Ismail Merchant (* 25. Dezember 1936 in Bombay, Maharashtra, Indien; \u2020 25. Mai 2005 in London) war ein indisch-britischer Filmproduzent."@de,
        "Ismail Merchant (25 December 1936 \u2013 25 May 2005) was an Indian-born film producer and director. He worked for many years in collaboration with Merchant Ivory Productions which included director (and Merchant's longtime professional and domestic partner) James Ivory as well as screenwriter Ruth Prawer Jhabvala. Their films won six Academy Awards. Merchant succeeded as an independent producer in Hollywood for more than 40 years. His strength lay in funding his projects, particularly in his ability to produce films for several million dollars less than those of his contemporaries."@en,
        "Ismail Merchant (Bombay, 25 december 1936 - Londen, 25 mei 2005) was een Indiaas-Brits filmproducent. Hij werkte veel samen met de regisseur James Ivory met wie hij in 1961 het bedrijf Merchant Ivory Productions oprichtte. Hun films hebben zes Oscars gewonnen. Merchant en Ivory stonden voor stijlvolle costuumdrama's, gebaseerd op romans van schrijvers als Henry James en E.M. Forster. Ze spelen zich meestal af in het bourgeoismilieu van rond 1900. Merchant had ook enkele kookboeken op zijn naam staan."@nl,
        "Ismail Merchant (ur. 25 grudnia 1936 w Bobmaju, zm. 25 maja 2005 w Londynie) - brytyjski producent filmowy pochodzenia indyjskiego, \u017cyciowy partner oraz wsp\u00f3\u0142pracownik re\u017cysera Jamesa Ivoriego. Sam r\u00f3wnie\u017c wyre\u017cyserowa\u0142 kilka film\u00f3w. W 1993 Merchant wyre\u017cyserowa\u0142 sw\u00f3j debiutancki film In Custody. Merchant znany jest tak\u017ce ze swojej tw\u00f3rczo\u015bci pisarskiej, pisa\u0142 nie tylko o filmie, ale tak\u017ce o kuchni indyjskiej. W 2002 zosta\u0142 odznaczony Orderem Padma Bhushan."@pl,
        "Ismail Merchant est un producteur de cin\u00e9ma et un r\u00e9alisateur indien, n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1936 \u00e0 Bombay, mort le 25 mai 2005 \u00e0 Londres. Il r\u00e9sidait principalement \u00e0 New York."@fr,
        "\u30a4\u30b9\u30de\u30a4\u30eb\u30fb\u30de\u30fc\u30c1\u30e3\u30f3\u30c8\uff08Ismail Merchant, 1936\u5e7412\u670825\u65e5 - 2005\u5e745\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30f3\u30c9\u30fb\u30dc\u30f3\u30d9\u30a4\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u65af\u6885\u5c14\u00b7\u83ab\u5c14\u660c\u7279\uff08Ismail Merchant\uff0c1936\u5e74\uff0d2005\u5e74\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u5370\u5ea6\u5b5f\u4e70\uff0c\u5728\u7535\u5f71\u754c\u4eab\u6709\u76db\u540d\u7684\u76e3\u88fd\u517c\u5bfc\u6f14\u3002 \u4e0e\u5c0e\u6f14\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u827e\u4f5b\u5229\uff08James Ivory\uff09\u53ca\u7de8\u5287\u9732\u7d72\u00b7\u9b91\u723e\u00b7\u8cc8\u83ef\u62c9\uff08Ruth Prawer Jhabvala\uff09\u5408\u4f5c\u7121\u6578\u6b21\uff0c\u66f4\u8207\u827e\u4f5b\u5229\u5275\u8fa6\u4e86\u58a8\u81e3\u00b7\u827e\u79be\u91cc\u96fb\u5f71\u88fd\u4f5c\u516c\u53f8\uff08Merchant Ivory Productions\uff09\u3002\u8a72\u516c\u53f8\u5584\u65bc\u7528\u552f\u7f8e\u624b\u6cd5\u628a\u63cf\u8ff0\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u521d\u82f1\u570b\u7684\u5c0f\u8aaa\u642c\u4e0a\u9280\u5e55\uff0c\u66f4\u62ff\u4e0b\u4e86\u7e3d\u5171\u516d\u5ea7\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\uff1b\u4e09\u4eba\u4ea6\u56e0\u6b64\u88ab\u8b7d\u70ba\u300c\u4e09\u982d\u795e\u300d\uff08\u6709\u8da3\u7684\u662f\uff0c\u4ed6\u5011\u6c92\u6709\u4e00\u500b\u662f\u571f\u751f\u571f\u9577\u7684\u82f1\u570b\u4eba\uff09\u3002 \u83ab\u9999\u7279\u5236\u4f5c\u7535\u5f7129\u90e8\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u300a\u970d\u534e\u5fb7\u5e84\u56ed\u300b\u3001\u300a\u770b\u5f97\u89c1\u98ce\u666f\u7684\u623f\u95f4\u300b\u3001\u300a\u544a\u522b\u6709\u60c5\u5929\u300b\u7b49\u4f20\u627f\u7535\u5f71\u827a\u672f\u7684\u4f73\u4f5c\uff0c\u800c\u53bb\u5e74\u4e0e\u4e2d\u56fd\u5408\u4f5c\u7684\u5f71\u7247\u300a\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\u300b\u6210\u4e86\u83ab\u9999\u7279\u7684\u9057\u4f5c\u3002 \u83ab\u9999\u7279\u8207\u827e\u4f5b\u5229\u5169\u4eba\u5408\u4f5c\u517144\u5e74\uff0c\u4e0d\u4f46\u662f\u5de5\u4f5c\u4e0a\u7684\u5925\u4f34\uff0c\u66f4\u662f\u7d42\u751f\u4f34\u4fb6\u3002 \u4f0a\u65af\u6885\u5c14\u8fd8\u662f\u4f4d\u7f8e\u98df\u5bb6\uff0c\u5f00\u6709\u4e00\u5bb6\u996d\u5e97\uff0c\u5e76\u8457\u6709\u591a\u672c\u70f9\u996a\u6742\u5fd7\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:41985157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ismail_Merchant>,
        <http://viaf.org/viaf/41985157>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ismail_Merchant.
doremus_artist:92d8df83-7b9e-3aef-8c19-9d2e701c6a9e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "David Friedman (* 10. M\u00e4rz 1944 in New York City, New York) ist ein amerikanischer Jazz-Vibraphonist und Marimbaphonist."@de,
        "David Friedman (born March 10, 1944, New York, United States) is an American jazz percussionist. His primary instruments are vibraphone and marimba. Friedman studied drums in the 1950s, then marimba and xylophone in the 1960s at Juilliard. In the 1960s he was a member of the New York Philharmonic and the pit orchestra of the Metropolitan Opera, and worked as a jazz musician with Wayne Shorter, Joe Chambers, Hubert Laws, Horace Silver, and Horacee Arnold in the 1970s. He and Dave Samuels played together in drum workshops before starting a project in 1975, called The Mallet Duo. They also assembled a quartet called Double Image during the years 1977-1980. Friedman later worked with Daniel Humair and Chet Baker, and taught at the Manhattan School of Music and in Montreux in the 1970s."@en;
    owl:sameAs viaf:34643138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Friedman_(percussionist)>,
        <http://viaf.org/viaf/34643138>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Friedman_(percussionist)>.
doremus_artist:931affd6-57fd-391f-b711-cf3d1c8d8377
owl:sameAs viaf:39641796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39641796>.
doremus_artist:9322ea38-13a3-3640-a46e-65b11ea0fe00
owl:sameAs viaf:40141859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40141859>.
doremus_artist:93277754-4630-3b83-bb76-5154641396bb
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Cesare Andrea Bixio (* 11. Oktober 1896 in Neapel; \u2020 5. M\u00e4rz 1978 in Rom) war ein italienischer Komponist. Bixio schrieb ca. 150 Filmmusiken und ca. 500 popul\u00e4re italienische Lieder. Die deutsche Version Mama des urspr\u00fcnglich 1938 von Bixio f\u00fcr Beniamino Gigli geschrieben italienischen Liedes Mamma wurde durch die 1967 erfolgte Plattenaufnahme und die daraus resultierende Popularit\u00e4t des niederl\u00e4ndischen Kinderstares Heintje ber\u00fchmt. Die Single hielt sich 1968 54 Wochen in den deutschen Charts. Internationale Bekanntheit erhielt das Lied durch die Interpretation des italienischen Tenors Luciano Pavarotti."@de,
        "Cesare Andrea Bixio (11 October 1896 \u2013 5 March 1978) was an Italian composer. He was one of the most popular Italian songwriters of the 1930s, 1940s, and 1950s. Bixio was born in Naples, Italy. His hits included Vivere, Mamma, Parlami d'amore, Mari\u00f9, La mia canzone al vento, and many others. The lyricist for many of his hits was Bixio Cherubini. Famous singers who performed Bixio's songs included Beniamino Gigli, Tito Schipa, Carlo Buti, Giuseppe Di Stefano, and Luciano Pavarotti. He died in Rome in 1978, aged 81."@en,
        "Cesare Andrea Bixio (Napels, 11 oktober 1896 - Rome, 5 maart 1978) was een Italiaanse componist. Hij schreef populaire Italiaanse liedjes waaronder Vivere en Mama. De versie van het oorspronkelijk door Bixio in 1940 geschreven Mama was een groot succes voor de Nederlandse Heintje.De liederen van Bixio zijn vertolkt door bekende artiesten zoals Luciano Pavarotti, Connie Francis en Jan Smit."@nl,
        "Cesare Andrea Bixio (N\u00e1poles, 11 de octubre de 1896 \u2013 Roma, 5 de marzo de 1978) fue un compositor italiano de bandas sonoras para teatro, cine, radio y televisi\u00f3n. Su canci\u00f3n m\u00e1s conocida es \u00abParlami d'amore, Mari\u00f9\u00bb que fue interpretada por Vittorio De Sica en la pel\u00edcula \u00abGli uomini, che mascalzoni!\u00bb, dirigida por Mario Camerini en 1932."@es,
        "Cesare Andrea Bixio (ur. 11 pa\u017adziernika 1896 w Neapolu, zm. 5 marca 1978 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor licznych znanych szlagier\u00f3w, takich jak: \u201eTango delle capinere\u201d (1928), \u201eParlami d'amore Mari\u00f9\u201d (1932), \u201eViolino tzigano\u201d (1934), \u201eVivere\u201d (1937) i \u201eMamma\u201d (1940). Kompozytor \u015bcie\u017cek d\u017awi\u0119kowych do film\u00f3w kinowych i telewizyjnych, kompozytor muzyki teatralnej."@pl,
        "Ha composto, a partire dal 1909, pi\u00f9 di 500 canzoni e 150 colonne sonore. Tra i suoi pi\u00f9 importanti successi vanno annoverati:Solo per te Lucia, Parlami d'amore Mari\u00f9, Portami tante rose, Violino tzigano, Il tango delle capinere, Mamma, Vivere, Tre rundinelle, Canta se la vuoi cantar, Buon anno buona fortuna, Il valzer dell'organino, Lasciami cantare una canzone."@it;
    owl:sameAs viaf:47632070;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cesare_Andrea_Bixio>,
        <http://viaf.org/viaf/47632070>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cesare_Andrea_Bixio.
doremus_artist:939ce857-c26c-30d3-96f8-a9651e167606
    dbp:birthPlace dbr:Bondy;
    dbp:deathPlace dbr:Bondy;
    rdfs:comment
        "Claude Carloman de Rulhi\u00e8re (12 de junio de 1735 - 30 de enero de 1791) fue un poeta e historiador franc\u00e9s nacido y fallecido en Bondy (Seine). Fue miembro de la Academia Francesa electo en 1787 para ocupar el asiento n\u00famero 40."@es,
        "Claude Carloman de Rulhi\u00e8re, baptis\u00e9 le 12 juin 1734 \u00e0 Bondy (Seine) et mort le 30 janvier 1791 dans le 1er arrondissement de Paris, est un po\u00e8te et historien fran\u00e7ais."@fr,
        "Claude-Carloman de Rulhi\u00e8re (or Rulhi\u00e8res) (12 June 1735 \u2013 30 January 1791) was a French poet and historian."@en,
        "Rulhiere begleitete den Marschall von Richelieu als Adjutanten (\u201eaide de camp\u201c) w\u00e4hrend des Siebenj\u00e4hrigen Kriegs in Deutschland gegen Hannover und folgte ihm auch 1758 nach Bordeaux. 1760 begleitete er den franz\u00f6sischen Botschafter Baron de Breteuil als Gesandtschaftssekret\u00e4r nach Sankt Petersburg, wo er Zeuge des Putsches von Katharina II. 1762 wurde, an dem der franz\u00f6sische Geheimdienst beteiligt war (Zar Peter war ihnen zu preu\u00dfenfreundlich). Auf Dr\u00e4ngen seiner Freunde schrieb er dar\u00fcber ein Manuskript und lie\u00df es zirkulieren. Katharina verlangte mehrfach dessen Vernichtung, und Rulhiere konnte es so erst nach ihrem Tod publizieren. Diese \u201eAnekdoten\u201c \u00fcber die russische Revolution begr\u00fcndeten seinen Ruhm und verschafften ihm letztlich auch die Aufnahme in die Akademie 1787. 1765 verlie\u00df"@de,
        "Syn szlachcica i urz\u0119dnika. Po uko\u0144czeniu Kolegium Ludwika Wielkiego wst\u0105pi\u0142 do wojska. W latach 1758-59 s\u0142u\u017cy\u0142 jako adiutant marsza\u0142ka Louis-Francois Armanda, diuka Richelieu i Bordeaux. Mianowany sekretarzem pos\u0142a Francji w Imperium Rosyjskim uda\u0142 si\u0119 w jego towarzystwie do Petersburga, gdzie w 1762 by\u0142 \u015bwiadkiem przewrotu, kt\u00f3ry obali\u0142 Piotra III i wyni\u00f3s\u0142 do w\u0142adzy Katarzyn\u0119 II. W 1768 uko\u0144czy\u0142 pierwsz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Histoire de la r\u00e9volution de Russie en 1762 - opart\u0105 na w\u0142asnych szczeg\u00f3\u0142owych notatkach histori\u0119 tego przewrotu. \u00c9tienne-Fran\u00e7ois de Choiseul zleci\u0142 mu w\u00f3wczas napisanie memoria\u0142u-historii Polski dla m\u0142odego nast\u0119pcy tronu delfina Ludwika, p\u00f3\u017aniejszego Ludwika XVI. Jako honorarium autorskie otrzyma\u0142 6.000 liwr\u00f3w. Przy pisaniu korzysta\u0142 g\u0142\u00f3wnie z materia\u0142\u00f3w zgromadzonych w archiwu"@pl,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u043c\u0430\u043d \u0420\u044e\u043b\u044c\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Claude Carloman de Rulhi\u00e8re , 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1735 \u2014 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1791) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:59160459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude-Carloman_de_Rulhi\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/59160459>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Carloman_de_Rulhière.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude-Carloman_de_Rulhière.
doremus_artist:94c452ba-b91e-3311-aae9-a258e8ed8aef
owl:sameAs viaf:18081499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18081499>.
doremus_artist:94e6c56c-de83-3b60-bbb5-91ebd3196c5d
    rdfs:comment
        """Ejigayehu Shibabaw (1974), conocida como GiGi, es una cantante et\u00edope de m\u00fasica jazz, soul y afrofunk. Naci\u00f3 en el seno de una familia campesina, dedicada al cultivo del caf\u00e9, que se traslad\u00f3 a Addis Abeba en 1984. Ante la oposici\u00f3n de su familia a que siguiera la carrera musical, huy\u00f3 a Kenia, donde form\u00f3 su primer grupo. Actu\u00f3 por primera vez en Nairobi en 1993. En 1996, de regreso a Etiop\u00eda, junt\u00f3 el grupo de teatro "Salomon et Saba" de Massimo Schuster, junto con Fantahun Shewankochew y Wores Egziabher, y actu\u00f3 en varias ciudades de \u00c1frica Oriental y del Sur. El grupo visit\u00f3 tambi\u00e9n Francia, donde Ejigayehu y sus compa\u00f1eros grabaron un disco para la "Maison des Cultures du Monde", titulado \u00c9thiopie/Chants d'amour (1997)."""@es,
        "Ejigayehu Shibabaw, known by her stage name Gigi, is one of the most successful contemporary Ethiopian singers worldwide. She has brought the music of Ethiopia to wider recognition and developed it in combination with a wide variety of other genres often in collaboration with her husband Bill Laswell, a bassist and producer."@en,
        "Ejigayehu \u201eGigi\u201c Shibabaw (* 21. Oktober 1974 in Chagni, \u00c4thiopien) ist eine \u00e4thiopische S\u00e4ngerin. Sie ist verheiratet mit dem Bassisten und Produzenten Bill Laswell."@de,
        "La chanteuse \u00e9thiopienne Ejigayehu Shibabaw, ou Gigi (n\u00e9e en 1974) d\u00e9passe les fronti\u00e8res musicales depuis ses premiers pas en tant que star de la pop dans la communaut\u00e9 \u00e9thiopienne. Apr\u00e8s avoir sorti un certain nombre d'albums populaires, distribu\u00e9s avant tout dans les magasins \u00e9thiopiens, elle rencontra Chris Blackwell, qui avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au monde des ic\u00f4nes comme Bob Marley et U2 sur son label r\u00e9volutionnaire Island Records. Blackwell fit signer Gigi avec son tout nouveau label ind\u00e9pendant Palm Pictures."@fr;
    owl:sameAs viaf:74051900;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gigi_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/74051900>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Gigi_(singer)>.
doremus_artist:96023f56-ce0f-35f3-8fdd-042f26d8f3fd
owl:sameAs viaf:29721577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29721577>.
doremus_artist:96ca0f48-27f5-3dee-b9eb-376c4eeaff38
owl:sameAs viaf:16341087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16341087>.
doremus_artist:9716fe96-5556-37d5-b022-404431b380e2
owl:sameAs viaf:19868737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19868737>.
doremus_artist:97364dc9-da6f-35b8-9be2-93c9fa9d0104
    rdfs:comment
        "James Morris (Baltimore, 10 de enero de 1947) es un bajo-bar\u00edtono estadounidense. De gran versatilidad e imponente presencia (mide 6 pies 4 pulgadas) es muy apreciado como cantante en personajes de \u00f3peras de Wagner, especialmente en su interpretaci\u00f3n de Wotan y El holand\u00e9s errante. Estudi\u00f3 en el Peabody Conservatory de su ciudad natal y posteriormente con Rosa Ponselle perfeccionando luego en Europa el rol de Wotan con el legendario Hans Hotter, el m\u00e1ximo exponente del personaje. Est\u00e1 casado con la mezzosoprano Susan Quittmeyer y tienen dos hijas."@es,
        """James Morris (born 10 January 1947) is a leading American bass-baritone opera singer. He is known for his interpretation of the role of Wotan in Richard Wagner's operatic cycle, Der Ring des Nibelungen. The Metropolitan Opera video recording of the complete cycle with Morris as Wotan has been described as an "exceptional issue on every count." It was broadcast on PBS in 1990, to the largest viewing audience of the Ring Cycle in human history."""@en,
        "James Morris, n\u00e9 en 1947, est un baryton-basse am\u00e9ricain. Il est r\u00e9put\u00e9 comme un des meilleurs interpr\u00e8tes du r\u00f4le de Wotan dans Der Ring des Nibelungen de Richard Wagner; il l'a notamment interpr\u00e9t\u00e9 au Metropolitan Opera jusqu'en 2008 et enregistr\u00e9 2 fois en studio sous la direction de James Levine et de Bernard Haitink. Il est fr\u00e9quemment compar\u00e9 \u00e0 Hans Hotter qui l'a par ailleurs initi\u00e9."@fr,
        "James Peppler Morris (* 10. Januar 1947 in Baltimore, Maryland, USA) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30e2\u30ea\u30b9\uff08James Morris\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u30f4\u30a9\u30fc\u30bf\u30f3\u6b4c\u3044\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u4f5c\u66f2\u306e\u300e\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u74b0\u300f\u3067\u306f\u3088\u304f\u30f4\u30a9\u30fc\u30bf\u30f3\u5f79\u3068\u3057\u3066\u30ad\u30e3\u30b9\u30c8\u3055\u308c\u308b\u3002 1990\u5e74\u30681991\u5e74\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3059\u308b\u3002"@ja,
        "\u8a79\u59c6\u65af\u30fb\u83ab\u91cc\u65af(1947\u5e74-)\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u6b4c\u5287\u6b4c\u624b\uff0c\u6709\u8457\u5b8f\u4eae\u7684\u4f4e\u97f3\uff0c\u4ed6\u6700\u70ba\u4eba\u7a31\u9053\u7684\u6f14\u51fa\u662f\u5728\u6f14\u51fa\u83ef\u683c\u7d0d\u7684\u5c3c\u8c9d\u9f8d\u7684\u6307\u74b0\u4e2d\u3002 \u66fe\u73721990\u5e74\u53ca1991\u5e74\u845b\u4f86\u7f8e\u6700\u4f73\u6b4c\u5287\u6f14\u5531\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113823178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Morris_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/113823178>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92ed4e66-d2a4-44f8-8e24-672235331b50>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Morris_(bass-baritone)>.
doremus_artist:980641b9-419c-3f31-8cb5-8530e212411e
owl:sameAs viaf:232405147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232405147>.
doremus_artist:98d95fa5-9d52-35a2-addb-bbf08ef93b03
    dbp:birthPlace dbr:Duclair;
    dbp:deathPlace dbr:Aix-en-Provence;
    rdfs:comment
        "Pierre Villette (* 7. Februar 1926 in Duclair; \u2020 6. M\u00e4rz 1998 in Aix-en-Provence) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Villette entstammte einer musikalisch aktiven Familie und erlernte als Kind das Orgelspiel. Nach Unterricht durch Maurice Durufl\u00e9 besuchte er von 1941 bis 1946 der Conservatoire de Paris. 1957 wurde er zum Direktor des Konservatoriums von Besan\u00e7on ernannt. Aufgrund seiner angegriffenen Gesundheit \u00fcbersiedelte in eine Region mit milderem Klima und \u00fcbernahm 1968 die Leitung des Konservatorium von Aix-en-Provence."@de,
        "Pierre Villette (7 February 1926 \u2013 6 March 1998) was a French composer of choral and instrumental music. Villette was born into a musical family in 1926 at Duclair, Normandy. He studied with Maurice Durufl\u00e9 before attending the Paris Conservatoire. Pierre Boulez was a fellow student but their careers followed very different paths. In 1957 Villette was appointed director of the Conservatoire in Besan\u00e7on, the capital of the Franche-Comt\u00e9 region. He was dogged by ill health and had a lung removed while still in his twenties. His bad health forced him to move from mountainous Besan\u00e7on to a warmer climate, and he became director of the Academy at Aix en Provence in 1967. He held this position until he retired in 1987, and he continued to live in Provence until his death in 1998."@en,
        "Pierre Villette Pierre Villette (7 f\u00e9vrier 1926 pr\u00e8s de la Cour du Mont, \u00e0 Duclair (Seine-Maritime)-6 mars 1998 \u00e0 Aix-en-Provence) est un musicien et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12493688;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Villette>,
        <http://viaf.org/viaf/12493688>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4053ce00-3897-41ce-a2fd-43f466ab0574>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Villette.
doremus_artist:98e8a60a-5364-38cd-abf9-9ea0cc95e154
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Damain est un acteur, chanteur et producteur de cin\u00e9ma fran\u00e7ais n\u00e9 le 18 septembre 1956 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:225092453;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Damain>,
        <http://viaf.org/viaf/225092453>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Damain.
doremus_artist:990004b0-4a04-350c-ab75-353b8d075005
    dbp:birthPlace dbr:Legnago;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2014) \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0633\u0627\u0644\u064a\u064a\u0631\u064a Antonio Salieri (\u0639\u0627\u0634 18 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1750 - 7 \u0645\u0627\u064a\u0648 1825) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u064b \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645\u060c \u0648\u064f\u0644\u0650\u062f \u0641\u064a \u0644\u0646\u064a\u0627\u06af\u0648\u060c \u062c\u0646\u0648\u0628 \u06a4\u0640\u0650\u0631\u0648\u0646\u0627\u060c \u0641\u064a \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0623\u0645\u0636\u0649 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u063a\u0629 \u0643\u0623\u062d\u062f \u0631\u0639\u0627\u064a\u0627 \u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0647\u0627\u0628\u0633\u0628\u0648\u0631\u06af. \u0648\u0627\u062a\u0635\u0644 \u0627\u0644\u063a\u0632\u0648 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0628\u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0633\u0627\u0644\u064a\u064a\u0631\u064a\u060c \u0639\u062f\u0648 \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0648\u0635\u062f\u064a\u0642 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0628."@ar,
        "Antonio Salieri (Italian: [an\u02c8t\u0254\u02d0njo sa\u02c8lj\u025b\u02d0ri]; 18 August 1750 \u2013 7 May 1825) was an Italian classical composer, conductor, and teacher. He was born in Legnago, south of Verona, in the Republic of Venice, and spent his adult life and career as a subject of the Habsburg Monarchy."@en,
        "Antonio Salieri (Legnago, 18 augustus 1750 \u2013 Wenen, 7 mei 1825) was een Italiaans componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Antonio Salieri (Legnago, 18 de agosto de 1750 - Viena, 7 de mayo de 1825) fue un compositor de m\u00fasica sacra, cl\u00e1sica y \u00f3pera, y director de orquesta italiano. Pas\u00f3 la mayor parte de su vida en la Corte imperial de Viena, de la que fue compositor y maestro de capilla. Su filosof\u00eda art\u00edstica se resume en el t\u00edtulo de una de sus \u00f3peras c\u00e9lebres, Primero la m\u00fasica y luego las palabras."@es,
        "Antonio Salieri (Legnago, 18 de agosto de 1750 \u2013 Viena, 7 de maio de 1825), foi um compositor oper\u00edstico italiano. Foi compositor oficial da Corte de Jos\u00e9 II, Arquiduque da \u00c1ustria. Sua m\u00fasica foi bastante conhecida na sua \u00e9poca. As lendas a respeito do seu relacionamento com Wolfgang Amadeus Mozart, com quem conviveu em Viena at\u00e9 a morte deste, foram criadas pela pe\u00e7a de teatro de Peter Shaffer, adaptada para o cinema, sob dire\u00e7\u00e3o de Milos Forman, com o t\u00edtulo Amadeus. O filme, vencedor de oito \u00d3scares, em 1984, retrata um Salieri invejoso do g\u00eanio de Mozart, ao mesmo tempo admirador e que possui um bom talento musical. Tal imagem \u00e9 resultante da liberdade ficcional dos realizadores, n\u00e3o correspondendo \u00e0 figura hist\u00f3rica do compositor."@pt,
        "Antonio Salieri (ur. 18 sierpnia 1750 w Legnano, zm. 7 maja 1825 w Wiedniu) \u2013 w\u0142osko-austriacki kompozytor, kapelmistrz i pedagog muzyczny urodzony w Republice Weneckiej, kt\u00f3ry jednak ca\u0142e swe doros\u0142e \u017cycie sp\u0119dzi\u0142 w Wiedniu jako poddany dynastii Habsburg\u00f3w. Salieri znacz\u0105co przyczyni\u0142 si\u0119 do rozwoju XVIII-wiecznej opery, kszta\u0142tuj\u0105c wiele charakterystycznych cech \u00f3wczesnego teatru muzycznego, za\u015b jego muzyka wywar\u0142a wp\u0142yw na tw\u00f3rczo\u015b\u0107 wielu \u00f3wczesnych kompozytor\u00f3w. Autor 39 oper oraz licznych symfonii, kantat, mszy (m.in. Requiem) i oratori\u00f3w."@pl,
        "Antonio Salieri est un musicien italien, n\u00e9 \u00e0 Legnago dans la province de V\u00e9rone le 18 ao\u00fbt 1750 et mort \u00e0 Vienne le 7 mai 1825. Il occupe une place importante dans l'histoire de la musique classique. Malgr\u00e9 cela, sa vie et son \u0153uvre sont aujourd'hui quelque peu oubli\u00e9es du grand public, qui ne les entraper\u00e7oit que vaguement \u00e0 travers la l\u00e9gende de sa rivalit\u00e9 avec Mozart."@fr,
        "Antonio Salieri, in \u00d6sterreich zu Lebzeiten auch Anton Salieri (* 18. August 1750 in Legnago, Republik Venedig; \u2020 7. Mai 1825 in Wien) war ein italienisch-\u00f6sterreichischer Komponist der Klassik, Kapellmeister und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Cittadino della Repubblica di Venezia, trascorse la maggior parte della sua vita alla corte imperiale asburgica di Vienna per la quale fu compositore e maestro di cappella. Salieri fu un musicista eccezionale e un ottimo insegnante; tuttavia, il suo nome \u00e8 stato legato a una presunta rivalit\u00e0 con Wolfgang Amadeus Mozart, rivalit\u00e0 che port\u00f2, oltre ad accuse di plagio, a quella pi\u00f9 grave di aver causato la morte del compositore salisburghese, episodio mai dimostrato storicamente, ma riproposto da Peter Shaffer nel dramma Amadeus nel 1979 e poi dal regista Milo\u0161 Forman nel film omonimo. La pretesa invidia alla base della sceneggiatura del film e la conseguente inimicizia tra i due compositori, \u00e8 del tutto improbabile, anche perch\u00e9 Salieri riscosse grande celebrit\u00e0 nel corso della sua lunga ca"@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u0421\u0430\u043b\u044c\u0435\u0301\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Salieri; 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1750, \u041b\u0435\u043d\u044c\u044f\u0433\u043e, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u2014 7 \u043c\u0430\u044f 1825, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041a. \u0412. \u0413\u043b\u044e\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 40 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0421\u0430\u043b\u044c\u0435\u0440\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0438 \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u043c: \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u2014 \u041b. \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d, \u0424. \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0438 \u0424. \u041b\u0438\u0441\u0442. \u0412 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 36 \u043b\u0435\u0442 (1788\u20141824) \u0421\u0430\u043b\u044c\u0435\u0440\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b5\u30ea\u30a8\u30ea\uff08Antonio Salieri [an\u02c8t\u0254\u02d0njo sa\u02c8lj\u025b\u02d0ri]\u30011750\u5e748\u670818\u65e5 - 1825\u5e745\u67087\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ec\u30cb\u30e3\u30fc\u30b4\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u751f\u524d\u306f\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30fb\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u7687\u5e1d\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\uff08\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\uff09\u3068\u3057\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u697d\u58c7\u306e\u9802\u70b9\u306b\u7acb\u3064\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3089\u3092\u80b2\u3066\u305f\u540d\u6559\u80b2\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u6b7b\u5f8c\u306f\u305d\u306e\u540d\u3068\u4f5c\u54c1\u3092\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u622f\u66f2\u300e\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u300f\uff081979\u5e74\uff09\u304a\u3088\u3073\u305d\u306e\u6620\u753b\u7248\uff081984\u5e74\uff09\u306e\u4e3b\u4eba\u516c\u3068\u3057\u3066\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u305f\u305f\u3081\u3001\u77e5\u540d\u5ea6\u304c\u4e0a\u6607\u30022003\u5e74\u306b\u5927\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30eb\u30c8\u30ea\u304c\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u51fa\u3059\u306a\u3069\u300121\u4e16\u7d00\u306b\u5165\u3063\u3066\u304b\u3089\u306f\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u518d\u8a55\u4fa1\u306e\u52d5\u304d\u3082\u3042\u308a\u30012009\u5e74\u304b\u3089\u306f\u751f\u5730\u30ec\u30cb\u30e3\u30fc\u30b4\u3067\u30b5\u30ea\u30a8\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u97f3\u697d\u796d\u304c\u6bce\u5e74\u958b\u50ac\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u8428\u5217\u91cc\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aAntonio Salieri\uff0c1750\u5e748\u670818\u65e5\uff0d1825\u5e745\u67087\u65e5\uff09\u751f\u4e8e\u5a01\u5c3c\u65af\u5171\u548c\u56fd\u83b1\u5c3c\u4e9a\u8bfa\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17408816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Salieri>,
        <http://viaf.org/viaf/17408816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb5329a8-8995-4f30-9f25-f7e7ce7b0183>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Willibrod_Mähler_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Salieri.
doremus_artist:9a72d963-d8b7-3134-8aee-f6a8c1e4a033
owl:sameAs viaf:42034738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42034738>.
doremus_artist:9b85c03a-3224-3b05-aecd-c7abcc8caaf1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Evanston,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Myra Melford (* 5. Januar 1957 in Evanstown, Illinois) ist eine US-amerikanische Jazzpianistin und -komponistin."@de,
        "Myra Melford (5 de enero de 1957, \u00c1rea de chicago, Illinois) es una pianista y compositora de jazz contempor\u00e1neo. Recientemente ha comenzado a usar con frecuencia el harmonium tanto como el piano."@es,
        "Myra Melford (Glencoe, Illinois, 5 januari 1957) is een Amerikaanse jazz-pianiste en -componiste, die actief is in de ge\u00efmproviseerde muziek. Ze is onder meer be\u00efnvloed door de blues, Henry Threadgill en Don Pullen (bij wie ze prive\u00e9-les had). In 2000 kreeg ze een beurs om in India harmonium te studeren in Kolkata, bij Sohanlal Sharma."@nl,
        "Myra Melford is an American avant-garde jazz pianist and composer. A 2013 Guggenheim Fellow, Melford was described by the San Francisco Chronicle as an \"explosive player, a virtuoso who shocks and soothes, and who can make the piano stand up and do things it doesn't seem to have been designed for.\""@en,
        "Myra MelfordFichier:Myra Melford Helsinki 1993.jpg Myra Melford \u00e0 Helsinki en 1993 Myra Melford (n\u00e9e le 5 janvier 1957 \u00e0 Evanston dans l\u2019Illinois) est une pianiste de jazz am\u00e9ricaine. Elle enseigne actuellement \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Californie \u00e0 Berkeley."@fr;
    owl:sameAs viaf:61737399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Myra_Melford>,
        <http://viaf.org/viaf/61737399>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d912da37-417c-4707-a339-39671a27d9f7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Myra_Melford.
doremus_artist:9b9295e6-8760-3cc4-a21b-e4ff38675203
owl:sameAs viaf:65470922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65470922>.
doremus_artist:9b93c73e-ab6d-357a-acc5-732e0918aa50
    owl:sameAs viaf:85938909;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85938909>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5a03a4b-75c7-4902-a78a-3a0eca563a00>.
doremus_artist:9b954c60-9a30-3534-b939-8e5e32166e97
owl:sameAs viaf:7716072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7716072>.
doremus_artist:9b96c655-0ffe-3416-a2b2-3dd995dd2be8
    dbp:birthPlace dbr:Beirut;
    rdfs:comment
        "Tigran MansourianFichier:\u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0544\u0561\u0576\u057d\u0578\u0582\u0580\u0575\u0561\u0576.jpg Tigran Mansourian (en arm\u00e9nien : \u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0544\u0561\u0576\u057d\u0578\u0582\u0580\u0575\u0561\u0576, souvent \u00e9crit \u00e0 l'anglaise Mansurian) est un compositeur arm\u00e9nien n\u00e9 le 27 janvier 1939 \u00e0 Beyrouth. En 1947, la famille de Tigran Mansourian d\u00e9m\u00e9nage en Arm\u00e9nie, et s'installe dans la capitale Erevan en 1956. Mansurian \u00e9tudie \u00e0 l'acad\u00e9mie de musique d'Erevan avec Edvard Bagdasaryan, et obtient son doctorat avec Lazar Saryan au conservatoire d'\u00c9tat d'Erevan, o\u00f9 il enseigne plus tard l'analyse musicale."@fr,
        "Tigran Mansurjan (armenisch \u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0544\u0561\u0576\u057d\u0578\u0582\u0580\u0575\u0561\u0576; * 27. Januar 1939 in Beirut) ist ein armenischer Komponist klassischer Musik."@de,
        "Tigran Yeghiayi Mansurian (Armenian: \u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0544\u0561\u0576\u057d\u0578\u0582\u0580\u0575\u0561\u0576; born 27 January 1939) is a leading Armenian composer of classical music and film scores."@en,
        "Tigran Yeghiayi Mansurian (ur. w 1939 w Bejrucie) \u2212 kompozytor ormia\u0144ski. W tw\u00f3rczo\u015bci \u0142\u0105czy wsp\u00f3\u0142czesno\u015b\u0107 z elementami muzyki tradycyjnej. Jest tw\u00f3rc\u0105 utwor\u00f3w instrumentalnych (Kwartet smyczkowy \u201eInterior\u201d, 1972; Muzyka nocna na orkiestr\u0119, 1980) i wokalno-instrumentalnych (Intermezzo, 1973, Requiem 2011)."@pl,
        "\u0422\u0438\u0433\u0440\u0430\u0301\u043d \u0415\u0433\u0438\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 (\u0418\u043b\u044c\u0438\u0447) \u041c\u0430\u043d\u0441\u0443\u0440\u044f\u0301\u043d (\u0440\u043e\u0434. 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1939, \u0411\u0435\u0439\u0440\u0443\u0442) \u2014 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30c6\u30a3\u30b0\u30e9\u30f3\u30fb\u30de\u30f3\u30b9\u30ea\u30a2\u30f3\uff08Tigran Mansurian\u307e\u305f\u306fTigran Mansuryan, 1937\u5e741\u670827\u65e5 -\uff09\u306f\u3001\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107001775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tigran_Mansurian>,
        <http://viaf.org/viaf/107001775>,
        <https://musicbrainz.org/artist/247c80ca-393f-4f07-b245-b9fc9d795976>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Տիգրան_Մանսուրյան.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tigran_Mansurian.
doremus_artist:9c20b634-bcaa-3405-923e-35c72e3e010a
    owl:sameAs viaf:51874963;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51874963>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34e10b51-b5c6-4bc1-b70e-f05f141eda1e>.
doremus_artist:9c5e8b31-4956-302e-a169-1b5c4c57150a
owl:sameAs viaf:5119461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5119461>.
doremus_artist:9d522bea-10a9-3569-8f48-652592b43e9f
    dbp:birthPlace dbr:Liverpool;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/DeLand,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Geoffrey Gilbert (1914-1989) was een beroemd Engelse fluitist. Gilbert speelde de Engelse premi\u00e8res van de fluitconcerten van Jacques Ibert, Carl Nielsen, Andr\u00e9 Jolivet en Jean Rivier. Hij gaf les aan het Trinity College, de Guildhall School of Music en de Royal Manchester College of Music. Enkele van zijn studenten zijn Trevor Wye, Susan Milan, Alexander Murray, William Bennett, Peter Lloyd, Averil Williams en James Galway. Gilbert speelde achtereenvolgens in de volgende orkesten:"@nl,
        "Geoffrey Winzer Gilbert (* 28. Mai 1914 in Liverpool; \u2020 18. Mai 1989 in DeLand) war einer der herausragendsten englischen Fl\u00f6tisten des 20. Jahrhunderts. Geoffrey Gilbert war Sohn walisischer Eltern, der Vater professioneller Oboist. Ab dem Alter von 12 Jahren erhielt er Fl\u00f6tenunterricht, den er am Liverpool College of Music und dem Royal Manchester College of Music fortf\u00fchrte. 1930 wurde er Mitglied des Hall\u00e9-Orchesters. 1933 bis 1948 war er, unterbrochen durch den Milit\u00e4rdienst, Solofl\u00f6tist des London Philharmonic Orchestra, 1948 bis 1952 Solofl\u00f6tist des BBC Symphony Orchestra und 1957 bis 1963 in gleicher Position beim Royal Philharmonic Orchestra. Gilbert war Solist bei den englischen Erstauff\u00fchrungen der Fl\u00f6tenkonzerte von Jacques Ibert, Carl Nielsen, Andr\u00e9 Jolivet und Jean Rivier."@de,
        "Geoffrey Winzer Gilbert (28 May 1914 \u2013 1989) was an English flautist, who was a leading influence on British flute-playing, introducing a more flexible style, based on French techniques, with metal instruments replacing the traditional wood. He was a prominent member of five British symphony orchestras between 1930 and 1961, and in 1948 he founded a chamber ensemble of leading wind players. After the Second World War Gilbert combined his playing career with teaching, holding appointments at music colleges in London, Manchester, and finally in Florida."@en,
        "\u30b8\u30a7\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30ae\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\uff08Geoffrey Gilbert, 1914\u5e745\u670828\u65e5 - 1989\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001BBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306b\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u307b\u304b\u30c8\u30ea\u30cb\u30c6\u30a3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3001\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3001\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5f8c\u8eab\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:26205306;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Gilbert>,
        <http://viaf.org/viaf/26205306>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoffrey_Gilbert.
doremus_artist:9d626163-0fa2-3c81-89f6-2b7919234ccb
    rdfs:comment
        "Andreas de Silva (fl. 1520) was a composer, possibly Portuguese or Spanish, who is known mainly from inclusion of five motets in the Medici Codex. Now attributed to de Silva is a madrigal Che sentisti Madonna, misattributed to Verdelot in 1537."@en;
    owl:sameAs viaf:45811079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_de_Silva>,
        <http://viaf.org/viaf/45811079>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_de_Silva.
doremus_artist:9d8e389e-7e27-3a29-b0d7-bdd42e95abfa
owl:sameAs viaf:1227794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1227794>.
doremus_artist:9e4934ab-7a72-35b1-a224-3a76f174875f
owl:sameAs viaf:46970576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46970576>.
doremus_artist:9e533b11-d0aa-3e04-bc18-f293b94fe49d
owl:sameAs viaf:48540129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48540129>.
doremus_artist:9eb98ae0-6fcb-3907-a254-09bf037faed7
owl:sameAs viaf:55327234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55327234>.
doremus_artist:9f5589b8-b90d-362b-a841-4b135b9b47f2
    dbp:deathPlace dbr:Jouy-en-Josas;
    rdfs:comment
        "Jean L\u00e9on Roques (Aurignac, 24 octobre 1839 - Jouy-en-Josas, 1923) est un compositeur fran\u00e7ais, c\u00e9l\u00e8bre pour ses transcriptions de Claude Debussy et Maurice Ravel."@fr,
        "L\u00e9on Roques (born 24 October 1839 in Aurignac, dead 1923) was a French transcriber who is best known for his transcriptions of Claude Debussy and Maurice Ravel. Perhaps his most familiar transcription is for violin and piano of Debussy's piano work La plus que lente."@en;
    owl:sameAs viaf:100905886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Roques>,
        <http://viaf.org/viaf/100905886>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Léon_Roques.
doremus_artist:9f701a7e-c408-3196-88b1-cc4d13dcaaff
    rdfs:comment
        "Patrick Burgan est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 17 mars 1960 \u00e0 Grenoble."@fr;
    owl:sameAs viaf:107228781;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Burgan>,
        <http://viaf.org/viaf/107228781>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Burgan.
doremus_artist:a05c56ee-bb0a-373d-bdb4-337c15904f3c
    rdfs:comment
        "Louis Pernot, n\u00e9 en 1959, est un pasteur, th\u00e9ologien, et musicien (luthiste) fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:64192820;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Pernot>,
        <http://viaf.org/viaf/64192820>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LPLuth.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Pernot.
doremus_artist:a08f22d0-d337-37f0-93f5-2e5a09fadf9d
    owl:sameAs viaf:336797;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/336797>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5323b916-7470-4196-9ab8-ffd8bdcb3f08>.
doremus_artist:a0d05983-b335-3d7e-a3da-931c5462326c
owl:sameAs viaf:24869004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24869004>.
doremus_artist:a1b2b7c1-6faa-3635-86dc-0286e1c9317c
owl:sameAs viaf:66750164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66750164>.
doremus_artist:a212e404-f5be-3ddc-a923-01656ee1876b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cayce,_South_Carolina>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Ha rappresentato per oltre 50 anni l'essenza della musica di Memphis. Dal vaudeville al rhythm & blues fino al funky \u00e8 stato un esempio anche di vita per decine di musicisti. Primo D.J. a trasmettere dalla W.D.I.A., la radio nera di Memphis l'esordiente Elvis Presley. Uno dei suoi classici Walking The Dog \u00e8 stato ripreso anche dai Rolling Stones. Insegn\u00f2 ad Otis Redding come muoversi sul palco dell'Apollo di New York. Tra i suoi successi Funky Chicken, Push and Pull e The Dog. Porretta Terme, sede dell'annuale Porretta Soul Festival dove Rufus si \u00e8 esibito per ben 6 volte, gli ha dedicato un parco, mentre lui era ancora vivo.\u00c8 il padre della cantante Carla Thomas."@it,
        "Rufus C. Thomas, Jr. (March 26, 1917 \u2013 December 15, 2001) was an American rhythm and blues, funk, soul and blues singer, songwriter, dancer, DJ and comic entertainer from Memphis, Tennessee. He recorded for several labels including Chess and Sun in the 1950s, before becoming established in the 1960s and 1970s at Stax Records. He is best known for his novelty dance records including \"Walking the Dog\" (1963), \"Do the Funky Chicken\" (1969) and \"(Do the) Push and Pull\" (1970). According to the Mississippi Blues Commission, \"Rufus Thomas embodied the spirit of Memphis music perhaps more than any other artist, and from the early 1940s until his death... occupied many important roles in the local scene.\""@en,
        "Rufus Thomas (* 26. M\u00e4rz 1917 in Cayce, Mississippi; \u2020 15. Dezember 2001 in Memphis, Tennessee) war ein US-amerikanischer Blues- und Soul-S\u00e4nger, Radiomoderator, Entertainer und Talentscout. Er ist der Vater der Soul-S\u00e4ngerin Carla Thomas und des Stax-Pianisten Marvell Thomas."@de,
        "Rufus Thomas est un compositeur, chanteur de blues, de rhythm and blues et de soul am\u00e9ricain. N\u00e9 \u00e0 Cayce, Mississippi, le 26 mars 1917, il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Memphis, Tennessee, le 15 d\u00e9cembre 2001."@fr,
        "Rufus Tomas (Cayce, Mississippi, 26 maart 1917 \u2014 Memphis, Tennessee, 15 december 2001) was een Amerikaanse soulzanger. Hij is vooral bekend van zijn hits Walking the dog en Do the funky chicken. Hij was de vader van soulzangeres Carla Thomas."@nl,
        "\u0420\u0443\u0444\u0443\u0441 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rufus Thomas; 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1917 \u2014 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2001) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0434\u0438\u0434\u0436\u0435\u0439 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430, \u0438\u043a\u043e\u043d\u0430 \u043c\u0435\u043c\u0444\u0438\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0443\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0424\u0430\u043d\u043a\u0438 \u0427\u0438\u043a\u0435\u043d\u0430. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0432 1953 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u043c \u00abBear Cat\u00bb, \u0441\u043c\u0435\u0448\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439-\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u043d\u0430 \u00abHound Dog\u00bb \u0411\u0438\u0433 \u041c\u0430\u043c\u044b \u0422\u043e\u0440\u043d\u0442\u043e\u043d. \u041e\u043d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0430 3 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u043e\u043c \u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 \u00ab\u0411\u0438\u043b\u0431\u043e\u0440\u0434\u0430\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0430 Sun Records \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0432\u0441\u0435\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c. \u041f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430, \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u043c\u0440\u0430\u0447\u0451\u043d \u0441\u0443\u0434\u0435\u0431\u043d\u044b\u043c \u0438\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e \u043f\u043b\u0430\u0433\u0438\u0430\u0442\u0435 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u041b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0421\u0442\u043e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446 Sun \u0421\u044d\u043c \u0424\u0438\u043b\u043b\u0438\u043f\u0441 \u0434\u0435\u043b\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30d5\u30a1\u30b9\u30fb\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\uff08Rufus Thomas\u30011917\u5e743\u670817\u65e5 - 2001\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30a6\u30eb\u6b4c\u624b\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u30af\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b9\u30bf\u30c3\u30af\u30b9\u3084\u30b5\u30f3\u306a\u3069\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u6240\u5c5e\u3002\u300c\u30a6\u30a9\u30fc\u30ad\u30f3\u30b0\u30fb\u30b6\u30fb\u30c9\u30c3\u30b0\u300d\u3001\u300c\u30c9\u30a5\u30fb\u30b6\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30ad\u30fc\u30fb\u30c1\u30ad\u30f3\u300d\u306a\u3069\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7580057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rufus_Thomas>,
        <http://viaf.org/viaf/7580057>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rufus_Thomas.
doremus_artist:a27562f5-bed0-365b-aa94-4086f29a6676
    owl:sameAs viaf:12487762;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12487762>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivier_Weller.
doremus_artist:a2c9bff1-b87a-307c-8aaa-24adab5eacdc
owl:sameAs viaf:2656404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2656404>.
doremus_artist:a2d2ca58-12b2-35de-966a-3745c89707b9
owl:sameAs viaf:80069685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80069685>.
doremus_artist:a39dbbb3-437f-396b-b4d2-b82f347b7022
    rdfs:comment
        "Sten Lassmann (born 26 mai 1982) is an Estonian pianist trained at the Tallinn Music High School, the Estonian Academy of Music, the Conservatoire de Paris and the Royal Academy of Music best known for his work on Heino Eller's music. In 2002 Lassmann won the VI Tallinn National Piano Competition, and four years later he shared its first international edition's 3rd prize with Daniil Sayamov. He is the son of Peep Lassmann."@en,
        "Sten Lassmann, n\u00e9 le 26 mai 1982, est un pianiste estonien. Il est le fils du pianiste Peep Lassmann."@fr;
    owl:sameAs viaf:232963290;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sten_Lassmann>,
        <http://viaf.org/viaf/232963290>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f404fca-4dd6-47b5-8390-da83c1a0a241>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sten_Lassmann.
doremus_artist:a4544bfd-ecc0-36aa-a9ba-9310650ebcbc
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Stephen John Seymour Storace (geboren 4. April 1762 in London; gestorben 19. M\u00e4rz 1796 ebenda) war ein britischer Komponist."@de,
        "Stephen Storace (4 April 1762 \u2013 19 March 1796) was an English composer. His sister was the famous opera singer Nancy Storace. He was born in London in the Parish of St Marylebone to an English mother and Italian father. Relatively little is known through direct records of his life, and most details are known second-hand through the memoirs of his contemporaries Michael Kelly, the actor John Bannister, and the oboist William Thomas Parke."@en,
        "Stephen Storace (n\u00e9 \u00e0 Londres le 4 avril 1762 mort le 16 mars 1796) est un compositeur anglais d'op\u00e9ras. Il est le fr\u00e8re de la c\u00e9l\u00e8bre cantatrice Nancy Storace. Il est n\u00e9 \u00e0 Londres, d'une m\u00e8re anglaise et d'un p\u00e8re italien. Il est surtout connu \u00e0 travers les m\u00e9moires de ses contemporains, le musicien Michael Kelly, l'acteur John Bannister, et le haubo\u00efste William T. Parke."@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0421\u0442\u043e\u0440\u0430\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stephen Storace; 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1762, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1796, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0410\u043d\u043d\u044b \u0421\u0442\u043e\u0440\u0430\u0441."@ru;
    owl:sameAs viaf:29719456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Storace>,
        <http://viaf.org/viaf/29719456>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephen_Storace.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Storace.
doremus_artist:a5781708-38f1-30f3-b5f5-b04d47ff5016
    dbp:birthPlace dbr:Keszthely;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Karl (K\u00e1roly) Goldmark (Keszthely (Hongarije), 18 mei 1830 \u2013 Wenen, 2 januari 1915) was een Oostenrijks componist en violist."@nl,
        "Karl Goldmark (* 18. Mai 1830 in Keszthely, K\u00f6nigreich Ungarn, Kaisertum \u00d6sterreich; \u2020 2. J\u00e4nner 1915 in Wien), war \u00f6sterreichischer Komponist, Musiklehrer und Geiger j\u00fcdischer Herkunft. Sein Vorname wird nach der bis 1901 / 1902 g\u00fcltigen Schreibung h\u00e4ufig Carl geschrieben, in seinem Geburtsland Ungarn war und ist K\u00e1roly \u00fcblich."@de,
        "Karl Goldmark (born K\u00e1roly Goldmark, Keszthely, May 18, 1830 \u2013 Vienna, January 2, 1915) was a Hungarian-born Viennese composer."@en,
        "Karl Goldmark, ou K\u00e1roly Goldmark ou Carl Goldmark; (18 de maio de 1830 \u2014 2 de janeiro de 1915) foi um compositor h\u00fangaro."@pt,
        "K\u00e1roly (Karl, Carl) Goldmark (ur. 18 maja 1830 w Keszthely, zm. 2 stycznia 1915 w Wiedniu) \u2013 austriacko-w\u0119gierski kompozytor, skrzypek i pedagog muzyczny. Urodzi\u0142 si\u0119 w Keszthely nad Balatonem w rodzinie kantora miejscowej synagogi. W wieku czterech lat zamieszka\u0142 wraz z rodzicami w miejscowo\u015bci Deutschkreutz w austriackim Burgenlandzie. Dzi\u0119ki zawodowi ojca od dzieci\u0144stwa styka\u0142 si\u0119 z muzyk\u0105, w wieku 11 lat rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na skrzypcach, w wieku 14 lat zamieszka\u0142 w Wiedniu, gdzie w wieku 18 lat rozpocz\u0105\u0142 wyst\u0119py solowe. Przez wiele lat utrzymywa\u0142 si\u0119 z gry na skrzypcach w orkiestrze teatralnej i z lekcji gry na fortepianie. W wieku 28 lat wyst\u0105pi\u0142 z koncertem w\u0142asnych utwor\u00f3w. Na pocz\u0105tku lat sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych gra\u0142 na alt\u00f3wce w kwartecie smyczkowym. W roku 1863, w wieku 33 lat otrzyma\u0142"@pl,
        "K\u00e1roly Goldmark (Keszthely, 18 de mayo de 1830 - Viena, 2 de enero de 1915), fue un compositor h\u00fangaro."@es,
        "K\u00e1roly Goldmark (ou Karl Goldmark en allemand) est un compositeur hongrois, n\u00e9 le 18 mai 1830 \u00e0 Keszthely et mort le 2 janvier 1915 \u00e0 Vienne."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u043c\u0430\u0440\u043a (\u043d\u0435\u043c. Karl Goldmark, \u0432\u0435\u043d\u0433. Goldmark K\u00e1roly; 18 \u043c\u0430\u044f 1830, \u041a\u0435\u0441\u0442\u0445\u0435\u0439 \u2014 2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1915, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b4\u30eb\u30c8\u30de\u30eb\u30af\uff08Karl Goldmark, 1830\u5e745\u670818\u65e5\u3000\u30b1\u30b9\u30c8\u30d8\u30a4 w:Keszthely\uff08\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\uff09 - 1915\u5e741\u67082\u65e5\u3000\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u72ec\u5b66\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u305f\u3081\u30b4\u30eb\u30c9\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30ab\u30fc\u30ed\u30a4\uff08Goldmark K\u00e1roly\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u6208\u5fb7\u9a6c\u514b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aKarl Goldmark\uff0c\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aGoldmark K\u00e1roly \uff0c1830\u5e745\u670818\u65e5\uff0d1915\u5e741\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u5308\u7259\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u4e00\u8d2b\u56f0\u5bb6\u5ead\uff0c\u6709\u5144\u5f1f\u59d0\u59b9\u5341\u4f59\u4eba\u3002\u65e9\u5e74\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u4f5c\u66f2\u65b9\u9762\u57fa\u672c\u9760\u81ea\u5b66\u6210\u624d\u3002\u540e\u4e00\u76f4\u5c45\u4f4f\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u5e76\u6210\u4e3a\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u7684\u597d\u53cb\u3002\u6208\u5fb7\u9a6c\u514b\u64c5\u957f\u914d\u5668\uff0c\u5e76\u6709\u8f83\u9ad8\u7684\u65cb\u5f8b\u5929\u8d4b\uff0c\u5176\u4f5c\u54c1\u4f18\u7f8e\u52a8\u542c\uff0c\u5e73\u6613\u8fd1\u4eba\uff0c\u5e38\u5177\u6709\u4e00\u5b9a\u6c11\u95f4\u8272\u5f69\u3002\u4f46\u7531\u4e8e\u5185\u6db5\u7a0d\u900a\uff0c\u6545\u4eca\u5929\u6f14\u51fa\u673a\u4f1a\u4e0d\u591a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42025332;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Goldmark>,
        <http://viaf.org/viaf/42025332>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fbf5f085-72e0-4df8-ba49-6fc9464faf39>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Goldmark_károly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Goldmark.
doremus_artist:a6cc6ebb-a9e2-3c42-ab44-ad6c8f6b22ea
owl:sameAs viaf:69118528; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69118528>.
doremus_artist:a6f66eb1-aa95-3d0c-a4a6-ef8a58bba4bc
owl:sameAs viaf:100985835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100985835>.
doremus_artist:a6f7a1b0-3cfc-35ff-9ead-624d1c047ed1
    owl:sameAs viaf:14969172;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14969172>,
        <http://viaf.org/viaf/84604617>.
doremus_artist:a73c6833-32cb-3378-8af8-be2e8b2150c2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bridgeton,_Glasgow>;
    rdfs:comment
        """Francis John "Frankie" Miller (born 2 November 1949) is a Scottish rock singer-songwriter,. Miller was raised at Colvend Street, Glasgow with his parents, Cathy and Frank, and elder sisters Letty and Anne. Miller attended Sacred Heart Primary School. He was an altar boy in Sacred Heart Chapel. He also played football for the school team and Harmony Row Boys Club, his love of football probably inherited from his maternal grandfather Archie Kyle who was signed to Glasgow Rangers FC."""@en,
        "Frankie Miller  (* 2. November 1949 in Bridgeton, Glasgow, Schottland, als Francis John Miller) ist ein britischer S\u00e4nger und Gitarrist."@de,
        "Frankie Miller \u00e8 nato a Bridgeton, quartiere di Glasgow. Artista di successo negli anni settanta/ottanta, nel 1994 sub\u00ec un'emorragia cerebrale da cui si ristabil\u00ec dopo 5 mesi di coma."@it,
        """Frankie Miller, w\u0142a\u015bc. Francis John Miller (ur. 2 listopada 1949 w Glasgow) \u2013 szkocki piosenkarz i kompozytor rockowy, o charakterystycznym szorstkim g\u0142osie podobnym do g\u0142osu Roda Stewarta czy Joego Cockera. Najwi\u0119kszy rozg\u0142os przynios\u0142o mu nagranie "Darlin" (1978) z p\u0142yty Falling In Love, kt\u00f3re dotar\u0142o do Top 10 w Wielkiej Brytanii."""@pl,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30e9\u30fc\uff08Francis John Miller\uff0fFrankie Miller 1949\u5e7411\u67084\u65e5\uff0d\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30aa\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30fb\u30ec\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306e\u518d\u6765\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u308b\u30cf\u30b9\u30ad\u30fc\u30f4\u30a9\u30a4\u30b9\u3092\u6d3b\u304b\u3057\u305f\u6b4c\u5531\u529b\u3068\u3001\u5e45\u5e83\u3044\u97f3\u697d\u6027\u3092\u6301\u3064\u4f5c\u66f2\u80fd\u529b\u3067\u3001\u4e3b\u306b1970\u5e74\u4ee3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d1\u30fc\u30de\u30fc\u3001\u30b8\u30a7\u30b9\u30fb\u30ed\u30fc\u30c7\u30f3\u3068\u4e26\u3073\u300c\u82f1\u56fd\u30d6\u30eb\u30fc\u30fb\u30a2\u30a4\u30c9\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u5fa1\u4e09\u5bb6\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u304f\u3001\u58f0\u8cea\u306b\u3064\u3044\u3066\u30ed\u30c3\u30c9\u30fb\u30b9\u30c1\u30e5\u30a2\u30fc\u30c8\u3068\u5bfe\u6bd4\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100314370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frankie_Miller>,
        <http://viaf.org/viaf/100314370>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frankie_Miller.
doremus_artist:a7924be8-3c25-31ca-ae1b-5b1c6b326985
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Crist\u00f3bal Halffter (Madrid, 24 maart 1930) is een Spaans componist.Hij heeft twee neven die ook componist zijn, namelijk Rodolfo en Ernesto Halffter. In 1936 verhuisde de ouders van Halffter naar Duitsland om te ontsnappen aan de Spaanse Burgeroorlog. Zij keerden in 1939 terug naar Madrid, waar Halftter in 1951 aan de Duitse school afstudeerde. In 1955 werd hij benoemd als dirigent van het Manuel de Falla orkest. Hij kreeg een succesvolle carri\u00e8re als dirigent, en schrijft muziek die het traditionele Spaanse element met avant-garde technieken combineert. Zijn pianoconcert won in 1953 een nationale muziekprijs in Spanje. In 1961 werd hij professor compositieleer aan het Koninklijk conservatorium van Madrid."@nl,
        "Crist\u00f3bal Halffter (n\u00e9 le 24 mars 1930 \u00e0 Madrid) est un compositeur et chef d'orchestre espagnol, un des compositeurs les plus en vue du groupe dit de la Generaci\u00f3n del 51."@fr,
        "Crist\u00f3bal Halffter Jim\u00e9nez-Encina (* 24. M\u00e4rz 1930 Madrid) ist ein spanischer Komponist und Dirigent. Halffter z\u00e4hlt zu den bedeutendsten spanischen Komponisten der Gegenwart, der \u2013 obwohl sein Lebenslauf der eines Kosmopoliten ist \u2013 sich in Werk und Wirken seiner spanischen Heimat verpflichtet zeigt."@de,
        "Crist\u00f3bal Halffter Jim\u00e9nez-Encina (Madrid, 24 de marzo de 1930) es un compositor cl\u00e1sico y director de orquesta espa\u00f1ol, uno de los m\u00e1s destacados de la llamada Generaci\u00f3n del 50."@es,
        "Crist\u00f3bal Halffter Jim\u00e9nez-Encina (born 24 March 1930) is a Spanish classical composer. He is the nephew of two other composers, Rodolfo and Ernesto Halffter."@en,
        "Nipote di altri due importanti compositori, Rodolfo e Ernesto Halffter."@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0301\u0431\u0430\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0444\u0442\u0435\u0301\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Crist\u00f3bal Halffter Jim\u00e9nez-Encina; \u0440\u043e\u0434. 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1930, \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430-\u0434\u0435\u043b\u044c-\u0411\u044c\u0435\u0440\u0441\u043e) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043a \u00ab\u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u00bb (\u041b\u0443\u0438\u0441 \u0434\u0435 \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e, \u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043b\u043e \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u043e\u043b\u0430 \u0438 \u0434\u0440.)."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d0\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u30fb\u30d2\u30e1\u30cd\u30b9\uff1d\u30a8\u30f3\u30b7\u30fc\u30ca\uff08Crist\u00f3bal Halffterr Jim\u00e9nez-Encina, 1930\u5e743\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u3068\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u306e\u7525\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u3002 1936\u5e74\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u306e\u5bb6\u65cf\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5185\u6226\u304b\u3089\u9003\u308c\u308b\u305f\u3081\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u304c\u30011939\u5e74\u306b\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306b\u623b\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u306f\u305d\u306e\u5730\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3093\u3060\u306e\u3061\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u30661951\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u30021955\u5e74\u3001\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30a1\u30ea\u30e3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u4efb\u3058\u3089\u308c\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u9806\u8abf\u306a\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u7d4c\u3066\u3001\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u8981\u7d20\u3068\u524d\u885b\u7684\u306a\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3092\u7d44\u5408\u308f\u305b\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306f1953\u5e74\u306b\u56fd\u5bb6\u97f3\u697d\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30021961\u5e74\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u4f5c\u66f2\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021989\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30c9\u30f3\u30fb\u30ad\u30db\u30fc\u30c6\u300b(2000)\u306e\u307b\u304b\u3001\u5927\u7de8\u6210\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u304c\u591a\u3044\u3002\u81ea\u5206\u3067\u3082\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u6307\u63ee\u3059\u308b\u3002\u606f\u5b50\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12491526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Crist\u00f3bal_Halffter>,
        <http://viaf.org/viaf/12491526>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52bce034-77d2-4da6-a413-c41dd60fd661>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cristóbal_Halffter.
doremus_artist:a796747d-5af0-3b77-923a-86e3859e7d7a
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Philippe Saisse is a French smooth jazz and new-age music keyboardist, record producer and arranger. He was born in Marseille and raised in Paris. After studying at the Conservatoire de Paris he won a scholarship to the Berklee College of Music. He became the prot\u00e9g\u00e9 of Gary Burton and debuted on Al Di Meola's Splendido Hotel. He also worked with Nile Rodgers and Felicia Collins in the album Outloud and wrote for David Sanborn. He has also worked in the alternative rock, jazz fusion and rock world for David Bowie, Chaka Khan, Al Jarreau, Gato Barbieri, Paul King, The Rolling Stones and others."@en,
        "Philippe SaisseFichier:Philippe-Saisse.jpg Saisse con Phillips Saisse Palladino, Rome, 2009 Philippe Saisse est un clavi\u00e9riste et producteur de jazz fusion. Il est n\u00e9 \u00e0 Marseille et \u00e9lev\u00e9 \u00e0 Paris. Il \u00e9tudie au conservatoire de Paris puis au Berklee College of Music. Tr\u00e8s actif aux \u00c9tats-Unis o\u00f9 il vit depuis plus de 30 ans, sa derni\u00e8re collaboration date de 2009 : un album avec le batteur Simon Phillips (Toto) et le bassiste fretless Pino Palladino."@fr,
        """\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30bb\u30b9\uff08Philippe Saisse, 1957\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30b9\u30e0\u30fc\u30ba\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30a8\u30a4\u30b8\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u80b2\u3061\u3002\u30d1\u30ea\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3042\u3068\u3001\u5968\u5b66\u751f\u306e\u8cc7\u683c\u3067\u7c73\u56fd\u30fb\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u306b\u3042\u308b\u30d0\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3057\u305f\u3002\u30b2\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\u306e\u5e87\u8b77\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30a2\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30aa\u30e9\u306eSplendido Hotel\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u30d5\u30a7\u30ea\u30b7\u30a2\u30fb\u30b3\u30ea\u30f3\u30ba\u3084\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30dc\u30a6\u30a4\u306a\u3069\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u308a\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30b5\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f2\u3092\u66f8\u3044\u305f\u308a\u3057\u305f\u3002 \u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30ca\u30a4\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\u3068\u7d44\u3093\u3060\u300c\u30a2\u30a6\u30c8\u30e9\u30a6\u30c9\u300d\u3001\u540c\u3058\u304f\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30a3\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u3068\u7d44\u3093\u3060\u300c\u30c9\u30c3\u30da\u30eb\u30ae\u30e3\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u3067\u306e\u6d3b\u8e8d\u304c\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002 1988\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u306e2\u5e74\u9593\u306b\u308f\u305f\u308a\u3001\u7c73\u56fd\u30fbNBC\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u6df1\u591c\u306b\u653e\u9001\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u97f3\u697d\u756a\u7d44\u300cSunday Night\u300d\u306e\u756a\u7d44\u5185\u30d0\u30f3\u30c9 "The Sunday Night Band" \u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u307e\u305f\u4f0a\u6771\u305f\u3051\u3057\u3084\u89d2\u677e\u654f\u751f\u306a\u3069\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u3057\u305f\u308a\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5800\u4e95\u52dd\u7f8e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3084T-SQUARE\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u65e5\u672c\u4eba\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3082\u6570\u591a\u3044\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:66656380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Saisse>,
        <http://viaf.org/viaf/66656380>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe-Saisse.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Saisse.
doremus_artist:a8796ac5-5863-3156-9a62-a978b2414abc
owl:sameAs viaf:74057303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74057303>.
doremus_artist:a8ea7155-dd38-3d27-b030-17ef9a385e48
owl:sameAs viaf:51922360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51922360>.
doremus_artist:a8f751e9-a7fc-346e-af03-fab838ab6c33
owl:sameAs viaf:74138087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74138087>.
doremus_artist:a9a2329a-3606-39fc-b79e-08cc1906758c
    rdfs:comment
        "Isaiah Allen Jackson (born 22 January 1945) is an African-American conductor who served a seven-year term as conductor of the Pro Arte Chamber Orchestra of Boston, of which he has been named Conductor Emeritus. He was the first African-American to be appointed to a music directorship in the Boston area.Dr. Jackson currently teaches at the Berklee College of Music, the Harvard Extension School, and the Longy School of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:51889016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isaiah_Jackson>,
        <http://viaf.org/viaf/51889016>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isaiah_Jackson.
doremus_artist:aae01f99-4fde-3ec0-a271-819c8ca5a5be
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (indiquez la date de pose gr\u00e2ce au param\u00e8tre date). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Samson Fran\u00e7ois R\u00e9pertoire 
* Concerto en sol de Ravel 
* Concerto pour la main gauche de Ravel"""@fr,
        "Samson Pascal Fran\u00e7ois (* 18. Mai 1924 in Frankfurt am Main; \u2020 22. Oktober 1970 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Pianist und Komponist."@de,
        "Samson Pascal Fran\u00e7ois (18 May 1924 \u2013 22 October 1970) was a French pianist and composer."@en,
        "Samson Pascal Fran\u00e7ois (Fr\u00e1ncfort del Meno, 18 de mayo de 1924 - Par\u00eds 22 de octubre de 1970) fue un pianista franc\u00e9s."@es,
        "\u0421\u0430\u043c\u0441\u043e\u0301\u043d \u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u0301\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Samson Pascal Fran\u00e7ois; 18 \u043c\u0430\u044f 1924, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435 \u2014 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1970, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445. \u0412 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b \u0438 \u0434\u0430\u043b \u0435\u043c\u0443 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0443\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041c\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u044c\u0438. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u043b\u0433\u0440\u0430\u0434\u0435 \u0443 \u0427\u0438\u0440\u0438\u043b\u0430 \u041b\u0438\u0447\u0430\u0440\u0430, \u0430 \u0432 1932\u20141937 \u0433\u0433. \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u041d\u0438\u0446\u0446\u0435, \u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u041a\u043e\u0440\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u0432 1935 \u0433. \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0433\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0421\u0430\u043c\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0418\u0432\u043e\u043d\u043d \u041b\u0435\u0444\u0435\u0431\u044e\u0440. \u0412 1940 \u0433. \u043e\u043d \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0432 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0435."@ru,
        "\u30b5\u30f3\u30bd\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff08Samson Fran\u00e7ois, 1924\u5e745\u670818\u65e5\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30a4\u30f3 - 1970\u5e7410\u670822\u65e5\u3001\u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e3b\u306b\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3084\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u6f14\u594f\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10033220;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samson_Fran\u00e7ois>,
        <http://viaf.org/viaf/10033220>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b90c4001-4c7d-4de2-a3e0-1afbc548af54>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samson_François.
doremus_artist:abab5ea0-b0b3-370e-b1dc-98b8553f6332
owl:sameAs viaf:41683132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41683132>.
doremus_artist:abebb840-0d60-349f-81dc-24eee2735cb9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Denver,_Colorado>;
    rdfs:comment
        "Vincent Millie Youmans (September 27, 1898 \u2013 April 5, 1946) was an American Broadway composer and Broadway producer. A leading Broadway composer of his day, Youmans collaborated with virtually all the greatest lyricists on Broadway: Ira Gershwin, Otto Harbach, Oscar Hammerstein II, Irving Caesar, Anne Caldwell, Leo Robin, Howard Dietz, Clifford Grey, Billy Rose, Edward Eliscu, Edward Heyman, Harold Adamson, Buddy De Sylva and Gus Kahn. Youmans' early songs are remarkable for their economy of melodic material: two-, three- or four-note phrases are constantly repeated and varied by subtle harmonic or rhythmic changes. In later years, however, apparently influenced by Jerome Kern, he turned to longer musical sentences and more free-flowing melodic lines. Youmans published fewer than 100 songs"@en,
        "Vincent Youmans (* 27. September 1898 in New York; \u2020 5. April 1946 in Denver) war ein US-amerikanischer Komponist und Broadway-Produzent. Youmans schrieb das Musical No, No Nanette und zahlreiche Titel, die von Jazzmusikern wie von Billie Holiday bevorzugt interpretiert wurden und zu Jazz-Standards wurden, wie die Titel Tea For Two, I Want to Be Happy, I Know That We Know, Time on My Hands, Without a Song und More Than You Know."@de,
        "Vincent Youmans (ur. 27 wrze\u015bnia 1898 w Nowym Jorku, zm. 5 kwietnia 1946 w Denver) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki rozrywkowej. W 1921 (wraz z Paulem Lanninem) napisa\u0142 sw\u00f3j pierwszy musical Two Little Girls in Blue. Inne znane musicale: No, No, Nanette (1925), Wildflower (1923), A Night Out (1925), Rainbow (1928), Great Day (1929). W 1933 napisa\u0142 muzyk\u0119 do znanego filmu z Fredem Astairem i Ginger Rogers Flying Down to Rio (pol. tytu\u0142 \u2013 Carioca)."@pl,
        "Vincent Youmans est un compositeur et producteur am\u00e9ricain de Broadway, n\u00e9 \u00e0 New York le 27 septembre 1898 et mort le 5 avril 1946. Il est notamment l'auteur de chansons comme Tea for Two ou I Want to Be Happy. Il a aussi \u00e9crit de nombreuses musiques de films, dont celle de Carioca en 1933."@fr,
        "\u30f4\u30a3\u30f3\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30df\u30ea\u30fc\u30fb\u30e6\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u307e\u305f\u306f\u30e6\u30fc\u30de\u30f3\u30ba\uff08Vincent Millie Youmans, 1898\u5e742\u670827\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3 - 1946\u5e744\u67085\u65e5 \u30b3\u30ed\u30e9\u30c9\u5dde\u30c7\u30f3\u30f4\u30a1\u30fc\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u3067\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74039292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincent_Youmans>,
        <http://viaf.org/viaf/74039292>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e43f216-d19c-4668-a939-191ca24ad661>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincent_Youmans.
doremus_artist:ae2bf51d-16bf-3f65-8de6-e0c22929f265
owl:sameAs viaf:34653401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34653401>.
doremus_artist:ae93f233-094b-3f42-ad94-5c46d57843b8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fernand Oubradous (* 12. Februar 1903 in Paris; \u2020 6. Januar 1986 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Fagottist und Musikp\u00e4dagoge. Der Sohn eines Fagottisten studierte am Conservatoire de Paris, wo er einen ersten Platz im Fach Fagott gewann. Bereits 1927 gr\u00fcndete er mit Myrtil Morel, dem Solooboisten der Concerts Colonne, und Pierre Lefebvre, dem Soloklarinettisten der Concerts Lamoureux, das Trio d'anches de Paris, f\u00fcrdessen erstes Konzert Henri Martelli ein St\u00fcck komponierte. Die Gruppe trat in ganz Frankreich, der Schweiz und Deutschland auf und spielte die Urauff\u00fchrung von Werken der Komponisten Albert Roussel, Darius Milhaud, Jacques Ibert, Reynaldo Hahn, Pierre-Octave Ferroud, Georges Auric, Henry Barraud und Daniel Lesur."@de,
        "Fernand Oubradous (12 February 1903 - 6 January 1986) was a French bassoonist, conductor and composer. Born in Paris, he studied in his native city with Andr\u00e9 Bloch. He composed a series of tutors called Enseignement Complet du Basson in three parts Published by Alphonse Leduc.He taught at the Conservatoire National Superieur in Paris and at the Mozarteum in Salzburg. He founded the Academie Internationale d'Ete de Nice.He died in Paris."@en,
        "Fernand Oubradous (Parijs, 12 februari 1903 - aldaar, 6 januari 1986) was een Frans componist, fagottist en docent."@nl,
        "Fernand Oubradous est un bassoniste, chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1903 \u00e0 Paris et mort le 6 janvier 1986 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d \u0423\u0431\u0440\u0430\u0434\u0443 (\u0444\u0440. Fernand Oubradous; 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1903, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1986, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0427\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0411\u043b\u043e\u0445\u0430. \u0412 1928\u20141953 \u0433\u0433. \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1938 \u0438 1939 \u0433\u0433. \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 Grand Prix du Disque \u0437\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0444\u043e\u043d \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430, \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430, \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0416\u043e\u0440\u0436\u0430 \u041e\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0434\u0440. (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0423\u0431\u0440\u0430\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041c\u0443\u0430\u0437, \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0412\u044c\u0451, \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u0430). \u0412 1944\u20141979 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0432 1944\u20141969 \u0433\u0433. \u0432\u0451\u043b \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0421 1959 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u0432 \u041d\u0438\u0446\u0446\u0435. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435"@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30fb\u30a6\u30fc\u30d6\u30e9\u30c9\u30a5\uff08Fernand Oubradous, 1903\u5e742\u670812\u65e5 - 1986\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u6b63\u78ba\u306b\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u5f0f\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u3068\u306f\u7570\u306a\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5f0f\u30d0\u30bd\u30f3\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54333455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernand_Oubradous>,
        <http://viaf.org/viaf/54333455>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernand_Oubradous.
doremus_artist:af75a94f-7bdc-30f8-8ab9-73a54028bb52
owl:sameAs viaf:68790970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68790970>.
doremus_artist:afdbbcc9-7946-3971-bfbf-36dd42f8e7a9
    rdfs:comment
        "Rita Hunter CBE (15 August 1933 \u2013 29 April 2001) was a British operatic dramatic soprano."@en,
        "Rita Hunter, CBE (Rita Nellie Hunter) (15 de agosto de 1933, Wallasey, Merseyside, Inglaterra \u2013 29 de abril de 2001, S\u00eddney, Australia) fue una soprano dram\u00e1tica brit\u00e1nica conocida por sus interpretaciones en \u00f3peras de Richard Wagner. Estudi\u00f3 en Liverpool y Londres hasta unirse a las compa\u00f1\u00edas Sadler's Wells en 1957 y Carl Rosa Opera Company. En 1975 retorn\u00f3 en una nueva producci\u00f3n de Norma de Bellini recibiendo cr\u00edticas negativas. En 1975 y 1977 cant\u00f3 Aida y La Valquiria, sus \u00faltimas actuaciones en el MET. Fue condecorada en 1980 como CBE."@es;
    owl:sameAs viaf:56798718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rita_Hunter>,
        <http://viaf.org/viaf/56798718>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rita_Hunter.
doremus_artist:b04cb5b7-cc72-35aa-bc25-368d925cd843
    rdfs:comment
        """\u00c9mile Joulain, surnomm\u00e9 L'Gars Mile, est un \u00e9crivain et po\u00e8te patoisant fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Maz\u00e9, en Maine-et-Loire dans les Bas-Pays de la vall\u00e9e de l'Authion en 1900, mort en 1989.Il causait, avec ce parler angevin, des gens des "Bas-Pays", les "Vallerots" vivant  entre vall\u00e9e de l'Authion et vall\u00e9e de la Loire."""@fr;
    owl:sameAs viaf:79028184;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Joulain>,
        <http://viaf.org/viaf/79028184>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Émile_Joulain.
doremus_artist:b089243a-fe93-3ede-bf7e-b7a96b281b7e
    owl:sameAs viaf:34722864;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306304344>,
        <http://viaf.org/viaf/34722864>.
doremus_artist:b0ace4cf-e804-3700-8bd7-5f9fecaf052f
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Dieter Dorn (* 31. Oktober 1935 in Leipzig) ist ein deutscher Schauspieler, Regisseur und Intendant."@de,
        "Dieter Dorn (born 31 October 1935 in Leipzig) is a German theatre director, also for the opera, the manager of the M\u00fcnchner Kammerspiele from 1983 to 2001 and now manager of the Bavarian Staatsschauspiel."@en;
    owl:sameAs viaf:59908235;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dieter_Dorn>,
        <http://viaf.org/viaf/59908235>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dieter_Dorn.
doremus_artist:b0f00a0f-932e-3ad6-85e9-cda7ce37f384
    dbp:birthPlace dbr:Daugavpils;
    dbp:deathPlace dbr:Bratislava;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (mars 2011). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Sergue\u00ef Larine est un t\u00e9nor russe, n\u00e9 le 9 mars 1956 \u00e0 Daugavpils en Lettonie et mort le 13 janvier 2008 \u00e0 Bratislava."@fr,
        "Sergej Larin (Lithuanian: Sergejus Larinas; Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041b\u0430\u0440\u0438\u043d; March 9, 1956 \u2013 January 13, 2008) was one of a number of operatic tenors from the former Soviet Union to achieve success in the West. His vocal talent was acknowledged by some of the world's leading conductors including Riccardo Muti, Claudio Abbado, James Levine and Zubin Mehta. Larin was also a recitalist, with several programs of songs preserved on disc. He died in Bratislava, Slovakia."@en,
        "Sergej Larin ou Sergejus Larinas (em lituano: Sergejus Larinas, em russo: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041b\u0430\u0440\u0438\u043d) (Daugavpils, Let\u00f3nia, 9 de mar\u00e7o de 1956 - 13 de janeiro de 2008) foi um tenor da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica considerado um dos melhores tenores da d\u00e9cada de 1990. Morreu aos 52 anos em Bratislava, Eslov\u00e1quia."@pt,
        "Sergej Larin, russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041b\u0430\u0440\u0438\u043d (9. M\u00e4rz 1956 in Daugavpils, Lettische SSR \u2013 13. Januar 2008 in Bratislava) war ein russischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041b\u0430\u0440\u0438\u043d (9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1956, \u0414\u0430\u0443\u0433\u0430\u0432\u043f\u0438\u043b\u0441, \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u044f \u2014 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2008, \u0411\u0440\u0430\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0438 \u0421\u0428\u0410. \u0412\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u0430 (\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435) \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u0433. \u0413\u043e\u0440\u044c\u043a\u043e\u043c (1978), \u041b\u0430\u0440\u0438\u043d \u0432 1984 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0438 \u041b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412.\u041d\u043e\u0440\u0435\u0439\u043a\u0438). \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0432 1981, \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 (\u00ab\u0422\u0440\u0430\u0432\u0438\u0430\u0442\u0430\u00bb \u0414\u0436. \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438). \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 (\u041b\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432 \u00ab\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041e\u043d\u0435\u0433\u0438\u043d\u0435\u00bb \u041f. \u0418. \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e; \u042e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u044b\u0439, \u0428\u0443\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041e\u0442\u0440\u0435\u043f\u044c\u0435\u0432 \u0432 \u00ab\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0435 \u0413\u043e\u0434\u0443\u043d\u043e\u0432\u0435\u00bb \u041c. \u041f. \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e) \u0441 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438. \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442 \u041b\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0432 1"@ru;
    owl:sameAs viaf:61739233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergej_Larin>,
        <http://viaf.org/viaf/61739233>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1cb0452d-4e92-4b2b-b13e-84f6bbaabcca>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb661e61-e630-407e-a31b-89bf9db8bbfd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergej_Larin.
doremus_artist:b260551d-6e07-3810-8a0f-350e7a18e160
owl:sameAs viaf:75741495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75741495>.
doremus_artist:b28872cf-d25d-3558-9690-544c9dd5653f
owl:sameAs viaf:90748819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90748819>.
doremus_artist:b372e9e5-342b-3d03-be67-efc2219704a5
owl:sameAs viaf:81484974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81484974>.
doremus_artist:b43da180-29d4-3f51-b661-601c0eff3f1b
    dbp:birthPlace dbr:Schöningen;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Helga Pilarczyk (* 12. M\u00e4rz 1925 in Sch\u00f6ningen, Landkreis Helmstedt; \u2020 15. September 2011 in Hamburg) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Helga Pilarczyk (12 March 1926 \u2013 15 September 2011) was a German operatic soprano. Born in Sch\u00f6ningen, she originally trained as a pianist, at Braunschweig and at the Musikhochschule Hamburg. However, she made her debut as a contralto at the Staatstheater Braunschweig, as Irmentraud in Lortzing's Der Waffenschmied in 1951. By 1954 to 1955, she emerged as a dramatic soprano at the Hamburg State Opera, where she remained until the 1966/67 season."@en;
    owl:sameAs viaf:71576558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helga_Pilarczyk>,
        <http://viaf.org/viaf/71576558>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helga_Pilarczyk.
doremus_artist:b4845e14-a658-3461-8729-ad36fdbb8290
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Hans Sitt (* 21. September 1850 in Prag; \u2020 10. M\u00e4rz 1922 in Leipzig) war ein b\u00f6hmisch-deutscher Komponist."@de,
        "Jan Hanu\u0161 Sitt, beter bekend als Hans Sitt (21 september 1850, Praag - 10 maart 1922, Leipzig) was een Tsjechisch violist, componist en dirigent. Hij studeerde aan het conservatorium in Praag en werkte als concertmeester in (onder andere) Breslau en Praag. Ook was hij dirigent in Praag, Chemnitz en Nice. Vanaf 1884 was hij in Leipzig actief in het openbare muziekleven."@nl,
        "Jan Hanu\u0161 Sitt, connu sous le nom de Hans Sitt, (21 septembre 1850, Prague \u2013 10 mars 1922, Leipzig), est un violoniste boh\u00e9mien, professeur et compositeur. Il a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs p\u00e9dagogues de son temps. La plupart des conservatoires d'Europe et d'Am\u00e9rique du Nord utilise ses compositions p\u00e9dagogiques pour de nombreux musiciens d\u00e9butants."@fr,
        "Jan Hanu\u0161 Sitt, conocido simplemente como Hans Sitt (Praga, 21 de septiembre de 1850 - Leipzig, 10 de marzo de 1922) fue un compositor y director de orquesta checo. Hijo de un constructor de violines, estudi\u00f3 en el Conservatorio de Praga y en 1867 entr\u00f3 como viol\u00edn solista en la orquesta del teatro de Breslavia, que dirigi\u00f3 m\u00e1s tarde, como tambi\u00e9n los de Praga y Chemnitz. Posteriormente organiz\u00f3 los conciertos populares de Leipzig; en 1883 fue nombrado profesor del conservatorio de dicha ciudad, donde tuvo alumnos destacados como Jakob Kostakovsky. Form\u00f3 parte como viola del cuarteto Brodsky."@es,
        "Jan Hanu\u0161 Sitt, known as Hans Sitt, (21 September 1850, Prague \u2013 10 March 1922, Leipzig), was a Bohemian violinist, violist, teacher, and composer. During his lifetime, he was regarded as one of the foremost teachers of violin. Most of the orchestras and conservatories of Europe and North America then sported personnel who numbered among his students."@en,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b8\u30c3\u30c8\uff08Hans Sitt, 1850\u5e749\u670821\u65e5 - 1922\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30a8\u30c9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c9\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u300a\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u821e\u66f2\u96c6\u300b\uff08\u539f\u66f2\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u9023\u5f3e\u7528\u306e\u4f5c\u54c1\uff09\u306b\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3092\u65bd\u3057\u305f\u3002 \u8457\u540d\u306a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u88fd\u9020\u5bb6\u3092\u7236\u89aa\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u65e9\u304f\u304b\u3089\u697d\u624d\u3092\u9855\u3057\u305f\u304c\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u307e\u3067\u306f\u3001\u4e21\u89aa\u306e\u5224\u65ad\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u3067\u901a\u5e38\u306e\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u5f8c\u300117\u6b73\u306b\u3057\u3066\u30d6\u30ec\u30b9\u30e9\u30a6\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3084\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u5f53\u6642\u306e\u6b27\u7c73\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u5927\u534a\u304c\u3001\u30b8\u30c3\u30c8\u306e\u9580\u4e0b\u751f\u3092\u7372\u5f97\u305b\u3093\u3068\u5f35\u308a\u5408\u3063\u305f\u30021883\u5e74\u3088\u308a\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u304d\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u5247\u672c\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\u4eca\u306a\u304a\u5229\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19944637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Sitt>,
        <http://viaf.org/viaf/19944637>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Sitt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Sitt.
doremus_artist:b4bf2006-9076-30b1-904c-ce7358d88edb
owl:sameAs viaf:119859610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119859610>.
doremus_artist:b5b382e6-6114-3362-870d-f2162a3915b8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Halle_(Saale)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Halle_(Saale)>;
    rdfs:comment
        "Samuel Scheidt (3 de novembro de 1587 \u2013 24 de mar\u00e7o de 1654) foi um organista alem\u00e3o, professor de m\u00fasica e compositor do per\u00edodo da Renascen\u00e7a."@pt,
        "Samuel Scheidt (Halle, 3 november 1587 - aldaar, 24 maart 1654) was een Duitse organist en componist."@nl,
        "Samuel Scheidt (Halle, bautizado el 3 de noviembre de 1587 \u2014 24 de marzo de 1653) fue un compositor maestro y organista alem\u00e1n del per\u00edodo barroco temprano. "@es,
        "Samuel Scheidt (getauft 4. Novemberjul./ 14. November 1587greg. in Halle (Saale); \u2020 24. M\u00e4rzjul./ 3. April 1654greg. ebenda) war ein deutscher Organist und Komponist."@de,
        "Samuel Scheidt, baptis\u00e9 le 4 novembre 1587 et mort le 24 mars 1654 \u00e0 Halle, est un musicien, organiste et ma\u00eetre de chapelle allemand. \u00c9l\u00e8ve de Jan Pieterszoon Sweelinck, il est l'une des principales figures de l'\u00e9cole d'orgue d'Allemagne du Nord au cours de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Scheidt was born in Halle, and after early studies there, he went to Amsterdam to study with Sweelinck, the distinguished Dutch composer, whose work had a clear influence on Scheidt's style. On his return to Halle, Scheidt became court organist, and later Kapellmeister, to the Margrave of Brandenburg. Unlike many German musicians, for example Heinrich Sch\u00fctz, he remained in Germany during the Thirty Years' War, managing to survive by teaching and by taking a succession of smaller jobs until the restoration of stability allowed him to resume his post as Kapellmeister. When Samuel Scheidt lost his job because of Wallenstein, he was appointed in 1628 as musical director of three churches in Halle, including the Market Church."@en,
        "Swoj\u0105 karier\u0119 zacz\u0105\u0142 w 1603 roku jako pomocnik organisty w ko\u015bciele \u015aw. Maurycego. Podczas swojej m\u0142odo\u015bci pobiera\u0142 nauki u znakomitych nauczycieli. Przez kr\u00f3tki okres w latach 1608-1609 by\u0142 uczniem Jana Pieterszoona Sweelincka w Amsterdamie. Mia\u0142o to wp\u0142yw na p\u00f3\u017aniejsz\u0105 tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Scheidta. W roku 1609 powraca do Halle, gdzie obj\u0105\u0142 stanowisko nadwornego organisty u margrabiego Christiana Wilhelma Brandenburczyka. Prowadzi wtedy intensywn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 kompozytorsk\u0105. Na prze\u0142omie lat 1619\u20131620 poszerza sk\u0142ad orkiestry dworskiej do dziesi\u0119ciu instrument\u00f3w i pi\u0119ciu \u015bpiewak\u00f3w-solist\u00f3w. W okresie tym komponuje motety, dzie\u0142a instrumentalne oraz muzyk\u0119 organow\u0105. Uzyskuje opini\u0119 znawcy organ\u00f3w, przez co cz\u0119sto by\u0142 proszony o sprawdzanie stanu technicznego i jako\u015bci brzmienia nowych instrument\u00f3w."@pl,
        "\u0421\u0430\u043c\u0443\u044d\u043b\u044c \u0428\u0435\u0439\u0434\u0442, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439 \u0428\u0430\u0439\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Samuel Scheidt; 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1587, \u0413\u0430\u043b\u043b\u0435 \u2014 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1654, \u0413\u0430\u043b\u043b\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u042f\u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430. \u0412 1603\u20141608 \u0433\u043e\u0434\u044b \u2014 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0432 \u0413\u0430\u043b\u043b\u0435, \u0441 1609 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430, \u043c\u0430\u0440\u043a\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u0441 1619 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440), \u0441 1628 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (Musikdirektor) \u0413\u0430\u043b\u043b\u0435. \u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435, \u041c\u0430\u0440\u043a\u0442\u043a\u0438\u0440\u0445\u0435 \u0432 \u0413\u0430\u043b\u043b\u0435). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u043a, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439: \u00ab\u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u043e\u043f\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb (Cantiones sacrae, 1620), \u00ab\u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b\u00bb (Geistliche Konzerte, 1622), \u00ab\u041d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b\u00bb (4 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430, 1631-40), \u0442\u0440\u0438 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432 \u00ab\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0433\u0440\u044b\u00bb (Ludi musici, 1621-27"@ru,
        "\u30b6\u30e0\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\uff08Samuel Scheidt, 1587\u5e7411\u67083\u65e5\u53d7\u6d17 - 1653\u5e743\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u300285\u5e74\u751f\u307e\u308c\u306e\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30c3\u30c4\u300186\u5e74\u751f\u307e\u308c\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30f3\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e3S\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u306f\u30cf\u30ec\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30b6\u30fc\u30ec\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u5f53\u5730\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30ea\u30f3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u305f\u3081\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306b\u8d74\u3044\u305f\u3002\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30ea\u30f3\u30af\u306f\u8457\u540d\u306a\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u306e\u97f3\u697d\u69d8\u5f0f\u306b\u9855\u8457\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30cf\u30ec\u306b\u623b\u3063\u305f\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u306f\u5bae\u5ef7\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u5f8c\u306b\u30d6\u30e9\u30f3\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u8fba\u5883\u4f2f\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u5f53\u6642\u306e\u591a\u304f\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u306f\u7570\u306a\u308a\u3001\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u306f\u4e09\u5341\u5e74\u6226\u4e89\u306e\u9593\u3082\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u7559\u3063\u305f\u3002\u79e9\u5e8f\u304c\u56de\u5fa9\u3057\u3001\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u53d6\u308a\u623b\u3059\u307e\u3067\u306e\u9593\u3001\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u306f\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u306e\u4ed5\u4e8b\u3084\u4f5c\u66f2\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u7d30\u3005\u3068\u7d9a\u3051\u306a\u304c\u3089\u6226\u6642\u4e0b\u3092\u751f\u304d\u629c\u3044\u305f\u3002 \u307e\u305f\u3001\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u306f\u591a\u6570\u306e\u5b97\u6559\u58f0\u697d\u66f2\u304a\u3088\u3073\u4e16\u4fd7\u58f0\u697d\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u3046\u3061\u306e\u591a\u304f\u304c\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8428\u7f2a\u5c14\u00b7\u6c99\u4f0a\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aSamuel Scheidt\uff0c1587\u5e7411\u67083\u65e5\uff0d1654\u5e743\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u4f5c\u4e3a\u65af\u97e6\u6797\u514b\u7684\u5b66\u751f\uff0c\u662f\u5317\u5fb7\u7ba1\u98ce\u7434\u5b66\u6d3e\u7684\u65e9\u671f\u4ee3\u8868\u4e4b\u4e00\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u5bf9\u5e03\u514b\u65af\u7279\u80e1\u5fb7\uff0c\u5df4\u8d6b\u90fd\u6709\u4e00\u5b9a\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64193069;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Scheidt>,
        <http://viaf.org/viaf/64193069>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samuel_Scheidt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Scheidt.
doremus_artist:b6131674-b5c9-3f79-9b54-77756c644338
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Leif Kayser (13 June 1919 in Copenhagen \u2013 15 June 2001) was a Danish composer and organist. He was the son of geographer Olaf Ivar Monrad Kayser (1893\u20131928) and Hedwig Martha Nick (1877\u20131972). Kayser began studies at the Royal Danish Academy of Music in 1936, where he was a student of Poul Schierbeck. In Stockholm, he studied composition with Hilding Rosenberg and orchestral conducting with Thurs Mann. Kayser debuted 1941 as pianist in Copenhagen and as conductor in Gothenburg."@en,
        "Leif Kayser (Copenhague, 13 de junio de 1919 - 15 de junio 2001) es un compositor, organista, pianista, pedagogo y sacerdote dan\u00e9s."@es,
        "Leif Kayser (Copenhague, 13 juin 1919 - 15 juin 2001) est un compositeur, organiste, pianiste, p\u00e9dagogue et pr\u00eatre danois."@fr,
        "Leif Kayser (Kopenhagen, 13 juni 1919 \u2013 Vanl\u00f8se, 15 juni 2001) was een Deense componist, muziekpedagoog, organist, pianist en priester. Hij was de zoon van de geograaf Olaf Ivar Monrad Kayser (1893-1928) en Hedwig Martha Nick (1877-1972)."@nl,
        "\u30e9\u30a4\u30d5\u30fb\u30ab\u30a4\u30b5\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30ab\u30a4\u30b5\u3001\u30e9\u30a4\u30d5\u30fb\u30ab\u30a4\u30b5\u30fc\u3001Leif Kayser\u30011919\u5e746\u670813\u65e5 - 2001\u5e746\u670815\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u53f8\u796d\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u305f\u3081\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u58f0\u697d\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u306a\u3069\u5e45\u5e83\u3044\u5206\u91ce\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:35395547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leif_Kayser>,
        <http://viaf.org/viaf/35395547>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leif_Kayser.
doremus_artist:b62670d7-a1c0-3142-a329-5272c36b5eef
owl:sameAs viaf:117443761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117443761>.
doremus_artist:b67e5660-2c8f-3b85-8d95-6b66740eaa93
owl:sameAs viaf:41733861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41733861>.
doremus_artist:b7981ee2-fa69-3bbb-a60e-f8d7d9b9748e
owl:sameAs viaf:315995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/315995>.
doremus_artist:b7f94717-8fbd-354b-be36-9b3fc9e99ae1
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Tom Johnson (* 18. November 1939 in Greeley (Colorado)) ist ein US-amerikanischer Komponist und Musikkritiker und lebt seit 1983 in Paris."@de,
        "Tom Johnson (born November 18, 1939 in Greeley, Colorado), is an American minimalist composer, a former student of Morton Feldman."@en,
        "Tom Johnson est un compositeur franco-am\u00e9ricain n\u00e9 le 18 novembre 1939 \u00e0 Greeley (Colorado). Il vit \u00e0 Paris depuis 1983."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tom Johnson; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1939, \u041a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0421 1983 \u0433. \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0419\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u041c\u043e\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0424\u0435\u043b\u0434\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0412 1972\u20141982 \u0433\u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b The Village Voice \u2014 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0438\u0437 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u00ab\u0413\u043e\u043b\u043e\u0441 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. The Voice of New Music; 1989)."@ru,
        "\u30c8\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Tom Johnson, 1939\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115979597;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Johnson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/115979597>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1aaa3731-820f-4535-a43e-4e139675833d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Tom_Johnson_(composer)>.
doremus_artist:b812deee-0a67-3ded-926e-37702bff3137
owl:sameAs viaf:121910131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121910131>.
doremus_artist:b91d5093-454c-3c25-bee3-41404473f5c9
owl:sameAs viaf:173277267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173277267>.
doremus_artist:b9b51121-b50d-39e4-96db-8ebbf3ab03f0
    owl:sameAs viaf:85595226;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85595226>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivo_Pogoreli.
doremus_artist:b9b9fe99-3e05-3bca-8348-29dffea20cba
    owl:sameAs viaf:19947737;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162910576>,
        <http://viaf.org/viaf/19947737>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0da684a0-b12d-444e-811b-814f3437cdc9>.
doremus_artist:b9f0f967-0446-368e-93fa-95866cd0670f
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Bernard Paumgartner (Wenen, 14 november 1887 - Salzburg, 27 juli 1971) was een Oostenrijks componist, dirigent en musicoloog."@nl,
        "Bernhard Paumgartner (* 14. November 1887 in Wien; \u2020 27. Juli 1971 in Salzburg) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent, Komponist und Musikwissenschaftler, P\u00e4dagoge, Gr\u00fcndungsmitglied und Pr\u00e4sident der Salzburger Festspiele."@de,
        "Bernhard Paumgartner (Vienne, 14 novembre 1887 \u2013 Salzbourg, 27 juillet 1971) est un chef d'orchestre, compositeur et musicologue autrichien."@fr,
        "Bernhard Paumgartner (born 14 November 1887 in Vienna; died 27 July 1971 in Salzburg) was an Austrian conductor, composer and musicologist. He is most famous for being Herbert von Karajan's composition teacher at the Mozarteum in Salzburg, where he recognized his pupil's potential gifts for conducting. Karajan would indeed become, by many accounts, the greatest conductor of the 20th Century."@en,
        "Bernhard Paumgartner, (14 de noviembre de 1887 Viena \u2014 27 de julio de 1971 Salzburgo), fue un director de orquesta, compositor y music\u00f3logo austriaco."@es,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0430\u0443\u043c\u0433\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Bernhard Paumgartner; 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1887, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1971, \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0421\u044b\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u041f\u0430\u0443\u043c\u0433\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0420\u043e\u0437\u044b \u041f\u0430\u043f\u0438\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0443 \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30d1\u30a6\u30e0\u30ac\u30eb\u30c8\u30ca\u30fc\uff08Bernhard Paumgartner\u30011887\u5e7411\u670814\u65e5 - 1971\u5e747\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u6559\u80b2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22330159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Paumgartner>,
        <http://viaf.org/viaf/22330159>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Paumgartner.
doremus_artist:ba1e31a2-320d-3993-a88d-d358fdfdaf00
owl:sameAs viaf:175515895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/175515895>.
doremus_artist:bc5a12db-5719-3161-9467-6ef07db4f47a
    dbp:birthPlace dbr:Čáslav;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    rdfs:comment
        "Jan Ladislav Dussek (Dus\u00edk) est un compositeur et pianiste tch\u00e8que, n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1760 \u00e0 \u010c\u00e1slav (Boh\u00eame) et mort le 20 mars 1812 \u00e0 Saint-Germain-en-Laye (France)."@fr,
        "Jan Ladislav Dussek (baptized Jan V\u00e1clav Dus\u00edk, with surname also written as Duschek or D\u00fcssek; February 12, 1760 \u2013 March 20, 1812) was a Czech composer and pianist. He was an important representative of Czech music abroad in the second half of the 18th century and the beginning of the 19th century. Some of his more forward-looking piano works have traits often associated with Romanticism."@en,
        "Jan Ladislav Dussek (m\u00e1s exactamente Jan V\u00e1clav Dus\u00edk) (12 de febrero de 1760 en \u010c\u00e1slav 20 de marzo de 1812 en St.-Germain-en-Laye) fue un compositor y pianista checo, concretamente de la regi\u00f3n hist\u00f3rica de Bohemia."@es,
        "Jan Ladislav Dussek, w\u0142a\u015bc. Jan Ladislav Dus\u00edk (ur. 12 lutego 1760 w \u010c\u00e1slav, zm. 20 marca 1812 w Saint-Germain-en-Laye) \u2013 czeski kompozytor i pianista. Dussek by\u0142 wa\u017cnym poprzednikiem romantycznych kompozytor\u00f3w na fortepian, szczeg\u00f3lnie Chopina, Schumanna i Mendelssohna. Wiele jego dzie\u0142 brzmi uderzaj\u0105co nowocze\u015bnie, szczeg\u00f3lnie, gdy por\u00f3wna\u0107 z p\u00f3\u017anoklasycznym stylm innych kompozytor\u00f3w, istnieje nawet sp\u00f3r, czy p\u00f3\u017aniejsi kompozytorzy byli zainspirowani przez Dusseka. Stylistycznie, Dussek ma wi\u0119cej wsp\u00f3lnego z er\u0105 romantyczn\u0105 ni\u017ali z klasyczn\u0105, chocia\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 jego prac poprzedza\u0142o romantyzm o co najmniej dwie dekady."@pl,
        "Jan Ladislav Dus\u00edk, deutsch: Johann Ludwig Dussek, auch Johann Ladislaus Dussek oder franz\u00f6sisch: Jean Louis Dussek, (* 12. Februar 1760 in Tschaslau (\u010c\u00e1slav) in B\u00f6hmen; \u2020 20. M\u00e4rz 1812 in Saint-Germain-en-Laye bei Paris) war ein b\u00f6hmischer Pianist und Komponist."@de,
        """La famiglia Dussek ebbe una straordinariamente lunga tradizione come musicisti professionisti, e pu\u00f2 essere fatta risalire sin dal nonno di Jan Ladislav, ed \u00e8 proseguito nel ramo della famiglia residente in Moravia almeno fino agli anni settanta. Fra questi ultimi, Jan Ladislav viene spesso indicato come "Dussek il Grande". La madre di Jan Ladislav era una suonatrice d'arpa, e compose molti pezzi sia per l'arpa che per il pianoforte. Al di l\u00e0 della musica, la sua vita privata ebbe delle connotazioni leggendarie."""@it,
        "\u042f\u043d \u041b\u0430\u0434\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0414\u0443\u0441\u0438\u043a (\u0447\u0435\u0448. Jan Dus\u00edk, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0414\u0443\u0448\u0435\u043a (\u0447\u0435\u0448. Du\u0161ek, \u043d\u0435\u043c. Duschek), \u0414\u0443\u0441\u0441\u0435\u043a (Dussek); 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1760, \u0427\u0430\u0441\u043b\u0430\u0432, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f \u2014 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1812, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0430\u043d-\u041b\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XVIII \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430; \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u043e\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30e9\u30c7\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30c9\u30a5\u30b7\u30fc\u30af\uff08\u307e\u305f\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30e9\u30c7\u30a3\u30b9\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30c9\u30a5\u30bb\u30c3\u30af\u3001Johann Ladislaus Dussek, \u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e\uff1aJan Ladislav Du\u0161\u00edk, 1760\u5e742\u670812\u65e5\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u6771\u90e8\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30b9\u30e9\u30d5 \u010c\u00e1slav/Tschaslau - 1812\u5e743\u670820\u65e5\u30b5\u30f3\uff1d\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30f3\uff1d\u30a2\u30f3\uff1d\u30ec\u30fc\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u697d\u6d3e\u306e\u57fa\u790e\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u300c\u30bd\u30ca\u30c1\u30cd\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30c9\u30a5\u30bb\u30c3\u30af\u3001\u30c9\u30a5\u30b7\u30a7\u30c3\u30af\u3001\u30c7\u30e5\u30bb\u30c3\u30af\u3001\u30c7\u30e5\u30b7\u30a7\u30c3\u30af\u306a\u3069\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30af\u30b5\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30b7\u30a7\u30c3\u30af\u3068\u6df7\u540c\u3055\u308c\u304c\u3061\u306a\u306e\u3067\u8981\u6ce8\u610f\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u59bb\u306e\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u30fb\u30b3\u30c3\u30ea\uff1d\u30c7\u30e5\u30bb\u30c3\u30af\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u592b\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u626c\u00b7\u62c9\u8fea\u65af\u62c9\u592b\u00b7\u675c\u820d\u514b\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aJan Ladislav Dussek\uff0c1760\u5e742\u670812\u65e5\uff0d1812\u5e743\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u81ea\u5e7c\u5c55\u73b0\u51fa\u8fc7\u4eba\u7684\u97f3\u4e50\u624d\u534e\uff0c1782\u5e74\u8bbf\u95ee\u6c49\u5821\uff0c\u4eceC.P.E.\u5df4\u8d6b\u5b66\u4e60\u3002\u540c\u5e74\u5c55\u5f00\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u751f\u6daf\uff0c\u5728\u6b27\u6d32\u5404\u5730\u53d6\u5f97\u5de8\u5927\u6210\u529f\u3002\u675c\u820d\u514b\u7684\u4f5c\u54c1\u5bcc\u4e8e\u521b\u65b0\u7cbe\u795e\uff0c\u4ed6\u5e38\u4f7f\u7528\u4e30\u6ee1\u7684\u534a\u97f3\u5316\u548c\u58f0\uff0c\u81ea\u7531\u7684\u8f6c\u8c03\u548c\u773c\u82b1\u7f2d\u4e71\u7684\u6f14\u594f\u6280\u5de7\uff0c\u5e76\u5927\u91cf\u91c7\u7528\u8e0f\u677f\uff0c\u5bf9\u94a2\u7434\u97f3\u4e50\u7684\u53d1\u5c55\u8d77\u7740\u81f3\u5173\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u7528\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76499932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Ladislav_Dussek>,
        <http://viaf.org/viaf/76499932>,
        <https://musicbrainz.org/artist/489c293d-c9bc-4e6a-83d7-660984370cbf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dussek.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Ladislav_Dussek.
doremus_artist:bd09386e-5e4d-3b50-a3c0-31d3ba78b820
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Didier Antonin Malherbe (Parijs, 22 januari 1943) is een Frans musicus. Malherbe speelt met name de saxofoons, houtblaasinstrumenten en dwarsfluit. G\u00efnspireerd door Charlie Parker is Malherbe al vroeg in zijn tienerjaren begonnen met het spelen op de saxofoon. Van zijn 13e tot zijn 20e studeerde hij saxofoon, eerst de alt, later de tenorsaxofoon. Daarnaast speelde hij al vanaf zijn 15e mee in jamsessies, in Parijse clubs zoals Le Caveau de la Montagne en Le Chat Qui P\u00eache. Later studeert Malherbe aan de Sorbonne filosofie en talen."@nl,
        "Didier Malherbe (* 22. Januar 1943 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Jazzmusiker (Saxophon, Fl\u00f6ten, aber auch Duduk). Malherbe ist langj\u00e4hriges Mitglied der Band Gong und war an zahlreichen weiteren Projekten beteiligt. 1995 gr\u00fcndete er das Hadouk Trio."@de,
        "Didier Malherbe (born 1943 in Paris), is a jazz, rock and world music musician, known as a member of the bands Gong and Hadouk, as well as a poet. His first instrument was saxophone, but he also plays flutes, alto clarinet, ocarina, Laotian khen and many other wind instruments. Since 1995, duduk has been his preferred instrument."@en,
        "Didier Malherbe, n\u00e9 \u00e0 Paris le 22 janvier 1943, est un musicien de jazz, de rock, de world music, et connu en tant que membre de Gong puis de Hadouk Trio et aussi comme po\u00e8te. Son premier instrument est le saxophone, il joue \u00e9galement des fl\u00fbtes, de la clarinette alto, de l'ocarina, du khen laotien et de nombreux autres instruments \u00e0 vent. Depuis 1995, le duduk est son instrument favori."@fr,
        "Musicista eclettico, durante la carriera ha spaziato tra diversi generi, tra i quali il rock progressivo, il rock psichedelico e la world fusion. Fu uno dei fondatori dei Gong, uno dei gruppi di spicco della scena di Canterbury, per i quali si \u00e8 esibito fino al 2009. Dopo il declino della band, negli anni ottanta ha cominciato la carriera sia come solista che in gruppi da lui fondati. Ha inoltre partecipato a diversi album di famosi artisti, tra i quali Vangelis, Daevid Allen, Steve Hillage, Pip Pyle e Kevin Ayers"@it;
    owl:sameAs viaf:34650997;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Didier_Malherbe>,
        <http://viaf.org/viaf/34650997>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c3f761d-c679-4b68-abba-8ff2cf140e2a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Didier_Malherbe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Didier_Malherbe.
doremus_artist:bd10061a-3e1e-365d-9415-29e1e60ee4d6
owl:sameAs viaf:24807965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24807965>.
doremus_artist:bd7b06ce-f74d-33f9-a801-6fdcfffb21c3
    rdfs:comment
        "Julien Falk (1902-1987) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Julien Falk (1902-1987) is a French composer. He was a famous composition teacher at Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique (Paris Conservatory of Music) and wrote many theorical music books. He had many students including well known composers Serge Gainsbourg, Gabriel Yared, Michel Colombier, Pierre Yves Lenik, Eric Demarsan, Richard Galliano, Robbi Finkel, Philippe Blay (musicologist) et Alain Goraguer."@en;
    owl:sameAs viaf:22404349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julien_Falk>,
        <http://viaf.org/viaf/22404349>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julien_Falk.
doremus_artist:be36e6be-53b4-3931-a8ea-b8d0932d8311
    rdfs:comment
        "Louis-Xavier-Stanislas-Henry Bonnachon, dit Louis Henry, est un danseur, chor\u00e9graphe et ma\u00eetre de ballet fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Versailles le 7 mars 1784 et mort \u00e0 Naples le 4 novembre 1836.\u00c9l\u00e8ve de Jean-Fran\u00e7ois Coulon, il d\u00e9bute \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris en 1803, mais se trouve vite en concurrence avec Louis Duport et Auguste Vestris."@fr;
    owl:sameAs viaf:15035606;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Henry_(danseur)>,
        <http://viaf.org/viaf/15035606>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Henry.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Henry_(danseur)>.
doremus_artist:bf10e4a8-2cf5-3c76-8cb3-290520c2f166
    dbp:birthPlace dbr:Dalston;
    rdfs:comment
        "Alan Henry Spenner (7 May 1948 \u2013 11 August 1991) was a British bass player who performed with Wynder K. Frog, The Grease Band, ABC, David Coverdale, David Soul, Joe Cocker, Lynda Carter, Peter Frampton, Ted Nugent, Mick Taylor, Murray Head, Kokomo, Roxy Music, and played on the original 1970 concept album Jesus Christ Superstar. Spenner played bass live at Woodstock in 1969 with Joe Cocker and the Grease band, seen on The Woodstock Directors Cut DVD, and the Roxy Music DVD The High Road, filmed live in Fr\u00e9jus, France, during August 1982."@en,
        "Alan Henry Spenner (n. 7 de mayo de 1948 Dalston , Londres - 11 de agosto de 1991), fue un bajista brit\u00e1nico que particip\u00f3 con artistas tales como Wynder K. Rana, the Grease band, The ABC, David Coverdale, David Soul, Joe Cocker, Lynda Carter, Peter Frampton, Ted Nugent, Kokomo y Roxy Music. En el a\u00f1o 1970 desarroll\u00f3 el concepto del \u00e1lbum Jesus Christ Superstar. El t\u00edpicamente tocaba un bajo Fender Precision Bass, y un Wal Electric Bass ambos con un sistema amplificador Ampeg. Alan Spenner falleci\u00f3 el 11 de agosto del a\u00f1o de 1991, v\u00edctima de un ataque al coraz\u00f3n a la edad de 43 a\u00f1os."@es;
    owl:sameAs viaf:29744510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Spenner>,
        <http://viaf.org/viaf/29744510>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Spenner.
doremus_artist:bfb8ddb2-c9de-3a29-be2a-8a33f08ad52b
    rdfs:comment
        "Marc de Ranse, n\u00e9 le 20 avril 1881 au ch\u00e2teau de Ranse, pr\u00e8s de la commune d'Aiguillon en Aquitaine et mort le 12 f\u00e9vrier 1951 \u00e0 Agen, est un pianiste, organiste, ma\u00eetre de chapelle, chef de ch\u0153ur et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74119742;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_de_Ranse>,
        <http://viaf.org/viaf/74119742>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_de_Ranse.
doremus_artist:c017826a-76ab-3809-bf73-d0a8c43d8b66
owl:sameAs viaf:10114199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10114199>.
doremus_artist:c1031825-17fc-3750-80b4-52bddb9bcfd9
owl:sameAs viaf:24915136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24915136>.
doremus_artist:c18b1f23-7399-3e4a-869d-1458b2945d4c
owl:sameAs viaf:7596806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7596806>.
doremus_artist:c1fc677b-e323-349d-a8c3-d550edc63fa0
owl:sameAs viaf:51884760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884760>.
doremus_artist:c3227f1d-81ca-3ac6-9c34-37ff24db7782
owl:sameAs viaf:12573235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12573235>.
doremus_artist:c4ed79aa-c1da-37e3-ac58-262d4cd7ad74
owl:sameAs viaf:45574711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45574711>.
doremus_artist:c567641e-3d7f-3b5e-b9e0-ac05a883d933
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Till Fellner (* 9. M\u00e4rz 1972 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Pianist."@de,
        "Till Fellner (born 9 March 1972) is an Austrian pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:71584977;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Till_Fellner>,
        <http://viaf.org/viaf/71584977>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a9b8d25-8fd8-44e8-b95e-c7bc61f64d4b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Till_Fellner.
doremus_artist:c5833dc6-a595-3148-82ca-7e8af126b089
owl:sameAs viaf:305422776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305422776>.
doremus_artist:c5e8f285-b3f0-3e7e-b781-165d8799bffa
    dbp:birthPlace dbr:Elberfeld;
    dbp:deathPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "G\u00fcnter Wand (* 7. Januar 1912 in Elberfeld, heute Stadtteil von Wuppertal; \u2020 14. Februar 2002 in der Ortschaft Ulmiz, Gemeinde K\u00f6niz, Schweiz) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "G\u00fcnter Wand (Elberfeld, Alemanha, 7 de janeiro de 1912 - Umliz, Su\u00ed\u00e7a, 14 de Fevereiro de 2002) foi um compositor e maestro alem\u00e3o. Wand estudou em Wuppertal, Allenstein e Detmold. No conservat\u00f3rio de Col\u00f4nia, ele foi um estudante de composi\u00e7\u00e3o com Philipp Jarnach e estudou piano com Paul Baumgartner . Ele foi aluno de condu\u00e7\u00e3o de Franz von Hoesslin em Munique, mas acabou sendo um auto-didata em condu\u00e7\u00e3o. Durante seus longos 65 anos de carreira como maestro, ele foi honrado com muitos pr\u00eamios, incluindo o Pr\u00eamio Alem\u00e3o de Grava\u00e7\u00e3o e o importante pr\u00eamo internacional Diapason d'Or."@pt,
        "G\u00fcnter Wand (January 7, 1912, in Elberfeld, Germany \u2013 February 14, 2002, in Ulmiz near Bern, Switzerland) was a German orchestra conductor and composer. Wand studied in Wuppertal, Allenstein and Detmold. At the Cologne conservatory, he was a composition student with Philipp Jarnach and a piano student with Paul Baumgartner. He was a conducting pupil of Franz von Hoesslin in Munich, but was otherwise largely self-taught as a conductor. During his 65-year-long career as a conductor, he was honoured with many significant awards, including the German Record Award and the internationally important Diapason d'Or."@en,
        "G\u00fcnter Wand est un chef d'orchestre et compositeur allemand n\u00e9 le 7 janvier 1912 \u00e0 Elberfeld et mort le 14 f\u00e9vrier 2002 \u00e0 Ulmiz (pr\u00e8s de Berne)."@fr,
        "G\u00fcnter Wand fue un director de orquesta alem\u00e1n, nacido en Wuppertal, Alemania, en 1912 falleciendo en Ulmiz, Suiza, el 14 de febrero del 2002."@es,
        "\u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u0440 \u0412\u0430\u043d\u0434 (\u043d\u0435\u043c. G\u00fcnter Wand; 1912\u20142002) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0415\u0433\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430, \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430."@ru,
        "\u30ae\u30e5\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\uff08G\u00fcnter Wand, 1912\u5e741\u67087\u65e5 - 2002\u5e742\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30e9\u30f3\u30c8\u5730\u65b9\u306e\u30a8\u30eb\u30d0\u30fc\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\uff08\u73fe\u5728\u3001\u30a8\u30eb\u30d0\u30fc\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u306f\u30d0\u30eb\u30e1\u30f3\u3068\u5408\u4f75\u3057\u3066\u30f4\u30c3\u30d1\u30fc\u30bf\u30fc\u30eb\u3068\u6539\u79f0\u3057\u3001\u305d\u306e\u4e00\u90e8\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u3068\u3044\u3063\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u4e00\u65b9\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306e\u3088\u3046\u306a\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u4f5c\u54c1\u3082\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114975373;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00fcnter_Wand>,
        <http://viaf.org/viaf/114975373>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59f672e1-a5cd-45ae-a7da-db40f93640b3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Günter_Wand.
doremus_artist:c61ee104-6d45-3ec2-9e19-c125296abd83
    dbp:birthPlace dbr:Warminster;
    rdfs:comment
        "Andy Sheppard (* 20. Januar 1957 in Warminster/Wiltshire) ist ein englischer Jazz\u00adsaxophonist."@de,
        "Andy Sheppard (Warminster, 20 januari 1957) is een Brits saxofonist en componist op het gebied van jazz."@nl,
        "Andy Sheppard (born 20 January 1957) is a British jazz saxophonist and composer. He has been awarded several prizes at the British Jazz Awards, and has worked with some notable figures in contemporary jazz, including Gil Evans, Carla Bley, George Russell and Steve Swallow."@en,
        "Andy Sheppard, n\u00e9 le 20 janvier 1957 \u00e0 Warminster, Wiltshire (Angleterre), est un saxophoniste et compositeur de jazz britannique."@fr,
        "Ha vinto pi\u00f9 volte il British Jazz Award e ha lavorato con artisti come Gil Evans, Carla Bley, George Russell, Steve Swallow  e Paolo Fresu."@it;
    owl:sameAs viaf:106411551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andy_Sheppard>,
        <http://viaf.org/viaf/106411551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40bc2cd8-e403-468c-9e27-1c2d69ed9237>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andy_Sheppard_05N8765.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andy_Sheppard.
doremus_artist:c61f252c-1999-3834-bc20-5cdec8c24db7
owl:sameAs viaf:76519592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76519592>.
doremus_artist:c6248ea8-871e-3d2c-aa10-85e6be69dc14
    rdfs:comment
        """Ruth Laredo (20 de noviembre de 1937 \u2013 25 de mayo de 2005) fue una pianista cl\u00e1sica. Fue conocida en los a\u00f1os 70 en particular por sus registros de las 10 sonatas de Scriabin y las obras completas para piano solo de Rachmaninoff, por sus grabaciones de Ravel y, en los \u00faltimos 16 a\u00f1os antes de su muerte, por su serie en el Museo Metropolitano de Arte de "Conciertos con Comentario\u201d. Fue denominada a menudo como \u201cla Primera Dama del Piano de Am\u00e9rica\u201d."""@es,
        "Ruth Laredo (November 20, 1937 \u2013 May 25, 2005) was an American classical pianist. She became known in the 1970s in particular for her premiere recordings of the 10 sonatas of Scriabin and the complete solo piano works of Rachmaninoff, for her Ravel recordings and in the last 16\u00bd years before her death for her series in the Metropolitan Museum of Art \u201cConcerts with Commentary\u201d. She was often referred to as \u201cAmerica's First Lady of the Piano\u201d."@en,
        "Ruth Laredo geborene Meckler, (* 20. November 1937 in Detroit (Michigan); \u2020 25. Mai 2005 in New York City (New York)) war eine US-amerikanische klassische Pianistin. Sie wurde in den 1970er Jahren vor allem f\u00fcr ihre Erst-Einspielungen von Skrjabins zehn Sonaten und Rachmaninows s\u00e4mtlichen Solo-Klavierwerken und f\u00fcr ihre Ravel-Aufnahmen bekannt sowie in den letzten 16\u00bd Jahren vor ihrem Tod f\u00fcr ihre Serie im New Yorker Metropolitan Museum of Art \u201eConcerts with Commentary\u201c. Sie wurde oft \u201eAmerikas First Lady des Klaviers\u201c genannt."@de,
        "\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30e9\u30ec\u30fc\u30c9\uff08Ruth Laredo, 1937\u5e7411\u670820\u65e5 \u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8 - 2005\u5e745\u670826\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u300c\u7c73\u56fd\u30d4\u30a2\u30ce\u754c\u306e\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30ec\u30c7\u30a3\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u672c\u540d\u306f\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30e1\u30c3\u30af\u30e9\u30fc\uff08Ruth Meckler\uff09\u3068\u3044\u3044\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u3002 2\u6b73\u3067\u6bcd\u89aa\u306e\u624b\u5f15\u304d\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011960\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3002\u4e00\u6642\u671f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30cf\u30a4\u30e1\u30fb\u30e9\u30ec\u30fc\u30c9\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002 \u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30e9\u30ec\u30fc\u30c9\u306f\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u3084\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u307e\u3068\u307e\u3063\u305f\u4f5c\u54c1\u96c6\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u9ad8\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u66f2\u5168\u96c6\u306f\u3001\u5358\u72ec\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u3088\u308b\u6700\u521d\u306e\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u3068\u3057\u3066\u6b74\u53f2\u7684\u610f\u7fa9\u3092\u3082\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51875870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruth_Laredo>,
        <http://viaf.org/viaf/51875870>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4f2f1a6-bb67-43c6-8008-3ad82557250f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laredo-Ruth_(7).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruth_Laredo.
doremus_artist:c6a42bbd-4125-3a4b-a76b-021a76e2a574
    rdfs:comment
        "N\u00e9 le 31 octobre 1963; d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 septembre 2009.Originaire d'Argentine, Ramiro Musotto est un percussionniste du Br\u00e9sil. Sa musique se caract\u00e9rise par une alliance de musiques traditionnelles et de musique \u00e9lectronique."@fr;
    owl:sameAs viaf:54433332;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ramiro_Musotto>,
        <http://viaf.org/viaf/54433332>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ramiro_Musotto.
doremus_artist:c7611b7e-2bc5-35b8-b340-4d4911e05b62
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Bernard de Bury (20 ao\u00fbt 1720 - 19 novembre 1785) est un musicien, claveciniste, compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode classique. Il naquit et mourut \u00e0 Versailles."@fr,
        "Bernard de Bury or Buri (20 August 1720 \u2013 19 November 1785) was a French musician and court composer of the late Baroque era."@en;
    owl:sameAs viaf:66657111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_de_Bury>,
        <http://viaf.org/viaf/66657111>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_de_Bury.
doremus_artist:c7bde541-81cf-3aff-a6c9-17dfdd5e802d
owl:sameAs viaf:22426705; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22426705>.
doremus_artist:c7cf434f-c6f9-313a-821b-974ce264c79c
owl:sameAs viaf:70870341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70870341>.
doremus_artist:c7d7f269-309d-3b91-80ff-e869b03ef3e1
owl:sameAs viaf:71625699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71625699>.
doremus_artist:c87055f9-fffe-30de-bb1f-e34ba501d1d2
    dbp:birthPlace res:Genève;
    rdfs:comment
        "Beatrice Berrut, n\u00e9e le 19 avril 1985 \u00e0 Gen\u00e8ve, est une pianiste classique suisse, originaire du canton du Valais."@fr;
    owl:sameAs viaf:176520423;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Beatrice_Berrut>,
        <http://viaf.org/viaf/176520423>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beatrice_Berrut,_Pianiste.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Beatrice_Berrut.
doremus_artist:c8ca2286-cb03-3ebf-a764-5e1cc6452bf1
owl:sameAs viaf:171431366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171431366>.
doremus_artist:c95d9522-cdc6-3b55-89f3-c08cc14360ce
owl:sameAs viaf:248901116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/248901116>.
doremus_artist:c98a1b3e-73f4-354e-bb9d-efc1fdfaf519
    dbp:birthPlace dbr:Sagarmatha_Zone;
    rdfs:comment
        "Udit Narayan Jha (Nepali:  \u0909\u0926\u093f\u0924 \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u091d\u093e) is a Nepalese playback singer whose songs have been featured mainly in Nepali and Bollywood movies. Besides Nepali and Hindi, he has sung in many other languages including Maithili, Kannada, Tulu, Gujarati, Marathi, Tamil, Telugu, Malayalam, Garhwali, Sindhi, Punjabi, Odia, Assamese, Manipuri, Bhojpuri and Bengali. He has won three National Film Awards and five Filmfare Awards. In 2001, Narayan was awarded the Prabal Gorkha Dakshin Bahu by the late King of Nepal Birendra Bir Bikram Shah Dev. In 2009, Narayan was awarded the Padma Shri and in 2016 he was awarded with the Padma Bhushan by the Government of India."@en,
        "Udit Narayan Jha (bekannt unter seinen Vornamen Udit Narayan; Nepali, Hindi: \u0909\u0926\u093f\u0924 \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u091d\u093e, Udit N\u0101r\u0101ya\u1e47 Jh\u0101; * 1. Dezember 1955 in Bharadah, Nepal) ist ein Bollywood-Playbacks\u00e4nger. In der Hindi-Filmindustrie ist er ebenso erfolgreich wie in der nepalesischen."@de,
        "Udit Narayan Jha (devnagari : \u0909\u0926\u093f\u0924 \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u091d\u093e), plus connu sous le nom de Udit Narayan, est un chanteur de playback renomm\u00e9 pour les films indiens produits par Bollywood, n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1955 \u00e0 Bharadah, au N\u00e9pal. En 1978, il obtient une bourse et d\u00e9m\u00e9nage \u00e0 Bombay o\u00f9 il \u00e9tudie la musique indienne pendant six ans. Son succ\u00e8s est all\u00e9 de pair avec celui de l'acteur qu'il double le plus souvent, la superstar Shahrukh Khan."@fr,
        "Udit Narayan Jha, (1 de diciembre de 1960 en Saptari District, Nepal), conocido popularmente como Udit Narayan (Nepal\u00ed: \u0909\u0926\u093f\u0924 \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u091d\u093e), es un cantante nepal\u00ed, int\u00e9rprete de temas musicales cantados en lenguas hindi, urdu, nepal\u00ed, bhojpuri, sindhi, tamil, telugu, malayalam, Canar\u00e9s, Oriya, Assamese, Maithili y bengal\u00ed. Narayan ha interpretado temas musicales en 26 idiomas diferentes. Ha sido nominado a varias Premiaciones nacionales de Cine, siendo ganador de cinco premios Filmfare. En 2009, fue galardonado con un reconocimiento denominado Padma Shri, por el Gobierno de la India."@es,
        "\u0423\u0434\u0438\u0301\u0442 \u041d\u0430\u0440\u0430\u044f\u0301\u043d \u0414\u0436\u0430 ( \u0430\u043d\u0433\u043b. Udit Narayan Jha, \u043d\u0435\u043f\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a. \u0909\u0926\u093f\u0924 \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u091d\u093e, \u0440\u043e\u0434. 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1950 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f Bhardaha, \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0421\u0430\u043f\u0442\u0430\u0440\u0438, \u041d\u0435\u043f\u0430\u043b) \u2014 \u043d\u0435\u043f\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 25 000 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 34 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438, \u0442\u0435\u043b\u0443\u0433\u0443, \u0442\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438, \u043a\u0430\u043d\u043d\u0430\u0434\u0430, \u043c\u0430\u043b\u0430\u044f\u043b\u0430\u043c, \u043e\u0440\u0438\u044f, \u0431\u0445\u043e\u0434\u0436\u043f\u0443\u0440\u0438, \u043c\u0430\u0439\u0442\u0445\u0438\u043b\u0438, \u043d\u0435\u043f\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439. \u041f\u044f\u0442\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 Filmfare Award, \u0442\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434. \u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u043c\u0438 \u041d\u0435\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0438 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438: \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u041f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0413\u0443\u0440\u043a\u043a\u0438 (2001), \u041f\u0430\u0434\u043c\u0430 \u0428\u0440\u0438 (2009) \u0438 \u041f\u0430\u0434\u043c\u0430 \u0411\u0445\u0443\u0448\u0430\u043d (2016)."@ru;
    owl:sameAs viaf:27277882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Udit_Narayan>,
        <http://viaf.org/viaf/27277882>,
        <https://musicbrainz.org/artist/43a90725-7432-4f08-baa6-4c939d6f69a9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Udit_Narayan.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Udit_Narayan.
doremus_artist:ca042022-bcb0-33de-8ad6-2742d3299e31
    rdfs:comment
        "John Sherwood de Lancie (July 26, 1921 \u2013 May 17, 2002) was an American oboist and arts administrator. He was principal oboist of the Philadelphia Orchestra for 23 years and also director of the Curtis Institute of Music. De Lancie died in Walnut Creek, California in 2002, aged 80. His wife Andrea, whom he met in Paris during the war, survived him, as do their two children, their son, the actor John de Lancie, and their daughter Christina. His brother Richard de Lancie also survived him."@en,
        "John de Lancie (1921-2002) est un hautbo\u00efste am\u00e9ricain. Parlant fran\u00e7ais couramment (mari\u00e9 \u00e0 une Fran\u00e7aise), son fils est l'acteur-producteur homonyme John de Lancie. N\u00e9 le 26 juillet 1921 \u00e0 Berkeley en Californie, John de Lancie fait ses \u00e9tudes musicales avec Marcel Tabuteau. Il prendra sa suite pendant 31 ans comme hautbois principal de l'Orchestre de Philadelphie dirig\u00e9 par Eugene Ormandy et comme professeur au Curtis Institute of Music dont il sera le directeur de 1977 \u00e0 1985. Mort le 17 mai 2002 \u00e0 Walnut Creek en Californie), son nom reste li\u00e9 au Concerto pour hautbois et orchestre de Richard Strauss."@fr,
        "John de Lancie (26 de julio de 1921 \u2013 17 de mayo de 2002) fue un m\u00fasico estadounidense que fue solista principal de oboe de la Orquesta de Filadelfia durante muchos a\u00f1os y que es conocido por ser dedicatario del Concierto para oboe de Richard Strauss."@es,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30f3\u30b7\u30fc\uff08John de Lancie\u30011921\u5e747\u670826\u65e5 \u2013 2002\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3092\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u52d9\u3081\u4e0a\u3052\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9089809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_de_Lancie_(oboist)>,
        <http://viaf.org/viaf/9089809>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41e638fc-9577-4707-87ec-0fdb5b29c7bc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_de_Lancie_(oboist)>.
doremus_artist:ca2f99e8-0316-3623-92cc-7240e0861b5f
    rdfs:comment
        "Beno\u00eete Boulard est une chanteuse fran\u00e7aise n\u00e9e le 13 d\u00e9cembre 1927 \u00e0 Majunga et morte le 12 janvier 1985 \u00e0 La R\u00e9union, o\u00f9 sa famille s'installe dans sa prime enfance. Elle est une ambassadrice du s\u00e9ga pendant toute sa vie, notamment aux c\u00f4t\u00e9s de Maxime Laope, qu'elle rencontre en 1952 au d\u00e9but de sa carri\u00e8re d'artiste, une carri\u00e8re qu'elle m\u00e8ne sans jamais abandonner son emploi de domestique."@fr;
    owl:sameAs viaf:19889908;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Beno\u00eete_Boulard>,
        <http://viaf.org/viaf/19889908>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benoîte_Boulard.
doremus_artist:ca3f6567-145f-3a0e-a60e-c768bf41aa80
    rdfs:comment
        "Jacques Pottier (n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1930) est un t\u00e9nor fran\u00e7ais d\u2019op\u00e9ra qui a \u00e9t\u00e9 premier t\u00e9nor \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Paris et a fait quelques enregistrements durant sa carri\u00e8re."@fr,
        "Jacques Pottier, (born 17 August 1930, Darn\u00e9tal, France), is a French operatic Lyric tenor and recording artist. He was a Principal Tenor with the Op\u00e9ra National de Paris."@en;
    owl:sameAs viaf:119666549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Pottier>,
        <http://viaf.org/viaf/119666549>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Pottier.
doremus_artist:ca51824d-3250-3d9b-ab5d-90e5b71f85e0
owl:sameAs viaf:76498860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76498860>.
doremus_artist:cae5be2c-6f0f-33c4-a4c0-0d7214ffbae5
owl:sameAs viaf:116830973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116830973>.
doremus_artist:cb7fea67-95dd-35da-aace-c7775c90cbfd
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Dominique Fernandez (* 25. August 1929 in Neuilly-sur-Seine, Hauts-de-Seine) ist ein franz\u00f6sischer Autor."@de,
        "Dominique Fernandez (Neuilly sur Seine, 1929) es un escritor franc\u00e9s, miembro de la Academia francesa desde 2007."@es,
        "Dominique Fernandez (born in Neuilly-sur-Seine, Hauts-de-Seine on August 25, 1929) is a French writer of novels, essays and travel books. Much of his writing explores homosexual experience and creativity. In 1982 he won the Prix Goncourt for his novel about Pier Paolo Pasolini; and in 2007 he was elected a member of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@en,
        "Dominique Fernandez (ur. 25 sierpnia 1929 w Neuilly-sur-Seine) \u2013 pisarz , prozaik, eseista i podr\u00f3\u017cnik francuski, a tak\u017ce od 8 marca 2007 cz\u0142onek Akademii Francuskiej."@pl,
        "Dominique Fernandez, n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1929 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un \u00e9crivain, essayiste et grand voyageur fran\u00e7ais, membre de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@fr,
        "Figlio di Ramon Fernandez, un critico letterario la cui reputazione fu compromessa dalla collaborazione col Partito Popolare Francese, tenne durante il suo discorso di insediamento all'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise un'accorata difesa della figura del padre. Per la spada accademica scelse una rappresentazione di Ganimede. Nel 1961 spos\u00f2 Diane Jacquin de Margerie, da cui ebbe due figli prima del divorzio, che arriv\u00f2 nel 1971. \u00c8 dichiaratamente gay."@it,
        "\u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u0435\u0441 (\u0444\u0440. Dominique Fernandez; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1929, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 (2007, 25 \u043a\u0440\u0435\u0441\u043b\u043e).\u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041c\u0435\u0434\u0438\u0447\u0438 (1974), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0447\u043b\u0435\u043d \u0436\u044e\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1982). \u041e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 (2013). \u0421\u044b\u043d \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0420\u0430\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u0435\u0441\u0430, \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e, \u0441 1919 \u2014 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043a\u043e\u043b\u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 (\u043e\u043d \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0435\u0432 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u0414\u044e\u0440\u0430\u0441 \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a), \u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0434 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u043c. \u0421 1957 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0432 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435."@ru,
        "\u30c9\u30df\u30cb\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\uff08Dominique Fernandez, 1929\u5e748\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u30fb\u7d00\u884c\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61545621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Fernandez>,
        <http://viaf.org/viaf/61545621>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dominique_Fernandez-FIG_2009(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Fernandez.
doremus_artist:cb966159-d703-3311-ada2-f673a3302fe9
    dbp:birthPlace dbr:Betchworth;
    rdfs:comment
        """Michael David "Mike" d'Abo (born 1 March 1944) is an English singer and songwriter, best known as the former lead vocalist of Manfred Mann and as the composer of the popular song "Handbags and Gladrags"."""@en,
        "Michael \u201eMike\u201c David d\u2019Abo (* 1. M\u00e4rz 1944 in Betchworth, Surrey) ist ein englischer S\u00e4nger und Songwriter, der insbesondere aus seiner Zeit zwischen 1966 und 1969 als Leads\u00e4nger von Manfred Mann bekannt wurde. Seine anschlie\u00dfende Zeit bei Manfred Mann war vermutlich der erfolgreichste Versuch einer Band, ihren Leads\u00e4nger auf der H\u00f6he seiner Popularit\u00e4t zu ersetzen. Mit Mike d\u2019Abo als S\u00e4nger gelangen einige der gr\u00f6\u00dften Erfolge f\u00fcr Manfred Mann, einschlie\u00dflich Ragamuffin Man, Ha Ha Said the Clown, My Name is Jack und der Nummer-eins-Hit Mighty Quinn."@de;
    owl:sameAs viaf:69139291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_d'Abo>,
        <http://viaf.org/viaf/69139291>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ManfredMannDaveBerry.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mike_d'Abo>.
doremus_artist:cc870d49-54b7-3f69-b584-9f04d6d40719
    dbp:birthPlace dbr:British_Raj;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0631\u0627\u064a\u0627\u0646 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 25 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1927) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0647\u0646\u062f\u064a."@ar,
        "Narayan \u00e8 un virtuoso del sarangi. Nel 2005 gli \u00e8 stato assegnato il Padma Vibhushan, la seconda pi\u00f9 alta onorificenza civile indiana."@it,
        "Pandit Ram Narayan (hindi: \u0930\u093e\u092e \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923) (n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1927) est un musicien indien, qui a popularis\u00e9 le sarangi comme un instrument solo dans la musique hindoustanie."@fr,
        "Pandit Ram Narayan (hindi: \u0930\u093e\u092e \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923; IAST: R\u0101m N\u0101r\u0101ya\u1e47) (ur. 25 grudnia 1927) \u2013 muzyk hinduski, kt\u00f3ry spopularyzowa\u0142 sarangi jako solowy instrument koncertowy w muzyce hindusta\u0144skiej, odnosz\u0105c sukces \u015bwiatowy. W 1976 zosta\u0142 odznaczony Orderem Padma Shri, w 1991 Orderem Padma Bhushan, a w 2005 Orderem Padma Vibhushan."@pl,
        "Ram Narayan (Hindi: \u0930\u093e\u092e \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923; IAST: R\u0101m N\u0101r\u0101ya\u1e47, IPA: [\u02c8ra\u02d0m na\u02d0\u02c8ra\u02d0jn]; born 25 December 1927), often referred to with the title Pandit, is an Indian musician who popularised the bowed instrument sarangi as a solo concert instrument in Hindustani classical music and became the first internationally successful sarangi player."@en,
        "Ram Narayan (Hindi: \u0930\u093e\u092e \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923; R\u0101m N\u0101r\u0101ya\u1e47; Aussprache: [\u02c8ra\u02d0m na\u02d0\u02c8ra\u02d0jn]; * 25. Dezember 1927 in Udaipur) ist ein indischer Musiker, der das Streichinstrument Sarangi als Solokonzertinstrument in der klassischen nordindischen Musik etabliert hat und der erste international erfolgreiche Sarangi-Spieler wurde."@de,
        "Ram Narayan (Udaipur, 25 december 1927) is een Indiaas speler van Hindoestaanse muziek op sarangi. Hij ontving in 2005 de op \u00e9\u00e9n na hoogste Indiase burgerlijke onderscheiding: Padma Vibhushan. Hij wordt vaak aangesproken met de titel Pandit. Na een niet succesvolle poging in 1954, werd Narayan in 1956 solo-artiest ook voor concerten en stopte met begeleiden van anderen.Hij maakte solo-albums en toerde door Europa en Amerika in de jaren 60. Narayan gaf les aan Indiase en buitenlandse studenten en trad tot in de 21e eeuw op, ook regelmatig buiten India."@nl,
        "Ram Narayan (en hindi: \u0930\u093e\u092e \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923)? (Udaipur, Mewar, Raj Brit\u00e1nico; 25 de diciembre de 1927), referido como pandit, es un m\u00fasico indio que populariz\u00f3 el instrumento llamado sarangi en conciertos y se hizo el primer m\u00fasico exitoso mundial del sarangi."@es,
        "Ram Narayan (hindi: \u0930\u093e\u092e \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923; IAST: R\u0101m N\u0101r\u0101ya\u1e47) (Udaipur, 25 de Dezembro de 1927), comumente nomeado com o t\u00edtulo de pandit, \u00e9 um m\u00fasico indiano, considerado virtuoso na sarangi. Ele popularizou o instrumento na m\u00fasica cl\u00e1ssica da \u00cdndia. Ele foi o primeiro instrumentista do sarangi que chegou a ser conhecido mundialmente."@pt,
        "\u0420\u0430\u043c \u041d\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d (\u0445\u0438\u043d\u0434\u0438  \u0930\u093e\u092e \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923) (\u0440\u043e\u0434. 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1927) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043c\u044b\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0441\u0430\u0440\u0430\u043d\u0433\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u043b\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0440\u0430\u043d\u0433\u0438. \u0427\u0430\u0441\u0442\u043e \u043a \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0420\u0430\u043c\u0430 \u041d\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u041f\u0430\u043d\u0434\u0438\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0420\u0430\u043c \u041d\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d \u0432 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0423\u0434\u0430\u0439\u043f\u0443\u0440. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0440\u0430\u043d\u0433\u0438. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0430 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0414\u0435\u043b\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0437\u0430\u0434\u0443\u043c\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043e \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0435\u043c\u0443 \u043c\u0430\u043b\u0430."@ru,
        "\u30e9\u30e0\u30fb\u30ca\u30e9\u30e4\u30f3(\u30d2\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u8a9e: \u0930\u093e\u092e \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923; IAST: R\u0101m N\u0101r\u0101ya\u1e47\u30011927\u5e7412\u670825\u65e5 - ) \u306f\u30d2\u30f3\u30c9\u30a5\u30fc\u4f1d\u7d71\u97f3\u697d\u3067\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u30b5\u30fc\u30e9\u30f3\u30ae\u30fc\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306b\u3082\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002 \u30ca\u30e9\u30e4\u30f3\u306f\u30a6\u30c0\u30a4\u30d7\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u65e9\u304f\u304b\u3089\u30b5\u30fc\u30e9\u30f3\u30ae\u30fc\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u300210\u4ee3\u306e\u9803\u306f\u30b5\u30fc\u30e9\u30f3\u30ae\u30fc\u594f\u8005\u3084\u4f1d\u7d71\u6b4c\u624b\u306e\u4e0b\u3067\u5b66\u3073\u3001\u65c5\u3092\u3057\u306a\u304c\u3089\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 1944\u5e74\u3001\u30e9\u30db\u30fc\u30eb\uff08\u5f53\u6642\u306f\u82f1\u9818\u30a4\u30f3\u30c9\u3001\u73fe\u30d1\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\uff09\u306e\u30a4\u30f3\u30c9\u56fd\u55b6\u653e\u9001\u4ed8\u304d\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u50cd\u3044\u305f\u30021947\u5e74\u306e\u30a4\u30f3\u30c9\u30fb\u30d1\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u5206\u96e2\u72ec\u7acb\u306b\u4f34\u3044\u30c7\u30ea\u30fc\u306b\u79fb\u308a\u3001\u305d\u3053\u3067\u4f34\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u898b\u5207\u308a\u3092\u3064\u3051\u30011949\u5e74\u306b\u30e0\u30f3\u30d0\u30a4\u306b\u79fb\u3063\u3066\u30a4\u30f3\u30c9\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002 1954\u5e74\u304b\u3089\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u304c\u3001\u5f53\u521d\u306f\u4eba\u6c17\u304c\u306a\u304f\u30011956\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u3088\u3046\u3084\u304f\u6210\u529f\u3057\u305f\u3002\u305d\u308c\u304b\u3089\u306f\u30bd\u30ed\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u59cb\u3081\u30011960\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3084\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u3082\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3057\u305f\u30022000\u5e74\u4ee3\u306b\u306a\u308b\u3068\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u56fd\u5916\u3067\u306e\u6f14\u594f\u6307\u5c0e\u3082\u884c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30022005\u5e74\u306b\u30a4\u30f3\u30c9\u306e2\u7b49\u52f2\u7ae0\u3067\u3042\u308b\u30d1\u30c9\u30de\u30fb\u30d3\u30d6\u30fc\u30b7\u30e3\u30f3\u3092\u53d7\u7ae0\u3002"@ja,
        "\u62c9\u59c6\u00b7\u90a3\u62c9\u626c\uff08\u5370\u5730\u8bed\uff1a\u0930\u093e\u092e \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923\uff1b\u82f1\u8bed\uff1aRam Narayan\uff1bIAST: R\u0101m N\u0101r\u0101ya\u1e47\uff09\uff081927\u5e7412\u670825\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u901a\u5e38\u88ab\u51a0\u4ee5\u201c\u6f58\u8fea\u7279\u201d\u7684\u79f0\u547c\uff08\u5728\u5370\u5ea6\u8bed\u4e2d\u610f\u4e3a\u5b66\u8005\uff0c\u68b5\u5b66\u5bb6\u7b49\uff09\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u540d\u5370\u5ea6\u97f3\u4e50\u5bb6\uff0c\u4f7f\u5f97\u5f13\u5f62\u4e50\u5668\u8428\u4f26\u5409\u7434\u4f5c\u4e3a\u5370\u5ea6\u65af\u5766\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f1a\u72ec\u594f\u4e50\u5668\u800c\u53d7\u5230\u6b22\u8fce\uff0c\u800c\u4e14\u662f\u7b2c\u4e00\u4f4d\u5728\u56fd\u9645\u4e0a\u53d6\u5f97\u6210\u529f\u7684\u8428\u4f26\u5409\u7434\u5f39\u594f\u8005\u3002 \u90a3\u62c9\u626c\u751f\u4e8e\u4e4c\u4ee3\u6d66\uff0c\u5e74\u5e7c\u8d77\u5b66\u4e60\u5f39\u594f\u8428\u4f26\u5409\u7434\u3002\u4ed6\u4ece\u8428\u4f26\u5409\u7434\u5f39\u594f\u8005\u548c\u6b4c\u624b\u90a3\u91cc\u5b66\u4e60\uff0c\u5341\u591a\u5c81\u5c31\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u97f3\u4e50\u6559\u5e08\u548c\u65c5\u884c\u97f3\u4e50\u4eba\u3002\u90a3\u62c9\u626c\u4e8e1944\u5e74\u4e0e\u62c9\u5408\u800c\u7684\u5168\u5370\u5e7f\u64ad\u7535\u53f0\u7b7e\u7ea6\uff0c\u6210\u4e3a\u58f0\u4e50\u4f34\u594f\u3002\u57281947\u5e74\u5370\u5df4\u5206\u6cbb\u540e\uff0c\u4ed6\u79fb\u5c45\u5fb7\u91cc\u5e76\u4e14\u75f4\u8ff7\u4e8e\u4e00\u4e9b\u4f34\u594f\u4e4b\u5916\u5de5\u4f5c\u3002\u56e0\u4e3a\u4e0e\u914d\u89d2\u4e0d\u5408\uff0c\u90a3\u62c9\u626c\u4e8e1949\u5e74\u79fb\u5c45\u5b5f\u4e70\uff0c\u53d7\u96c7\u4e8e\u5370\u5ea6\u7535\u5f71\u516c\u53f8\u3002 \u5728\u7ecf\u53861954\u5e74\u7684\u4e00\u6b21\u5931\u8d25\u7684\u5c1d\u8bd5\u540e\uff0c\u90a3\u62c9\u626c1956\u5e74\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u72ec\u594f\u97f3\u4e50\u4f1a\u827a\u672f\u5bb6\uff0c\u5e76\u968f\u540e\u7ed3\u675f\u4e86\u4f34\u594f\u751f\u6daf\u300220\u4e16\u7eaa60\u5e74\u4ee3\uff0c\u4ed6\u5f00\u59cb\u5f55\u5236\u4e2a\u4eba\u4e13\u8f91\u5e76\u6e38\u8d70\u4e8e\u6b27\u7f8e\u3002\u90a3\u62c9\u626c\u76f4\u81f32000\u5e74\u540e\uff0c\u8fd8\u6559\u4e00\u4e9b\u5370\u5ea6\u4ee5\u53ca\u5916\u56fd\u5b66\u751f\uff0c\u5e76\u4e14\u5f00\u59cb\u5728\u5370\u5ea6\u6d77\u5916\u9891\u7e41\u51fa\u6f14\u30022005\u5e74\uff0c\u4ed6\u88ab\u6388\u4e88\u4e86\u5370\u5ea6\u7b2c\u4e8c\u5927\u5e02\u6c11\u8363\u8a89\u83b2\u82b1\u8d50\u52cb\u7ae0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79837654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ram_Narayan>,
        <http://viaf.org/viaf/79837654>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c94a221f-1708-4882-b035-37a1ed3d9cb4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ram_Narayan_in_Delhi_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ram_Narayan.
doremus_artist:cc90f442-1261-35fe-b299-a06b8d1da732
    dbp:birthPlace dbr:Treuenbrietzen;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Christoph Nichelmann (* 13. August 1717 in Treuenbrietzen; \u2020 20. Juli 1762 in Berlin) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Christoph Nichelmann (13 August 1717 \u2013 20 July 1762) was a German composer and harpsichordist. He was second keyboard player in the Royal Ensemble of Frederick the Great."@en,
        "Christoph Nichelmann (Treuenbrietzen (Brandenburg), 13 augustus 1717 - Berlijn, 20 juli 1762) was een Duits klavecimbelspeler en componist. Hij was een leerling van Johann Sebastian Bach te Leipzig en van Quantz te Berlijn. Hij werkte in Berlijn naast Carl Philip Emanuel Bach (als tweede hofcembalist) en als klavecimbelleraar. Hij schreef enkele theoretische verhandelingen en liet klavecimbelmuziek (sonates, concerten) en liederen na."@nl,
        "Christoph Nichelmann (n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1717 \u00e0 Treuenbrietzen et mort le 20 juillet 1762 \u00e0 Berlin) est un pianiste et compositeur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:25409897;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Nichelmann>,
        <http://viaf.org/viaf/25409897>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Nichelmann.
doremus_artist:ccb82886-addf-3f02-829a-d06b4f1609df
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Savanna,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Harold Wayne King (Savanna, 16 februari 1901 - Paradise Valley, 16 juli 1985) was een Amerikaanse saxofonist en bigband-leider, die bekend werd om zijn dromerige, langzame dansmuziek. Hij speelde walsen, novelty-songs en sentimentele liedjes. The Waltz King (zo werd hij bekend) verkocht miljoenen platen."@nl,
        """Wayne King (February 16, 1901 \u2013 July 16, 1985) was an American musician, songwriter, singer and orchestra leader with a long association with both NBC And CBS. He was sometimes referred to as the Waltz King because much of his most popular music involved waltzes; "The Waltz You Saved For Me" was his standard set closing song in live performance and on numerous radio broadcasts at the height of his career."""@en,
        "Wayne King (ur. 18 lutego 1901, zm. 16 lipca 1985) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent, klarnecista i kompozytor."@pl;
    owl:sameAs viaf:37102326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wayne_King>,
        <http://viaf.org/viaf/37102326>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3af70573-f0ea-4af8-90eb-7a9064ab2c1f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wayne_King_1931.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wayne_King.
doremus_artist:ccbe4fb2-642c-3be9-9c14-5ddbfdeb1968
owl:sameAs viaf:64285672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64285672>.
doremus_artist:cd765737-46fb-3d83-9738-642539ce3079
owl:sameAs viaf:51828827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51828827>.
doremus_artist:ce069be7-3447-325b-bc15-018b4d417c83
    dbp:birthPlace dbr:Adelaide;
    dbp:deathPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "(For other uses, see Peter Dawson.) Peter Smith Dawson (31 January 1882 \u2013 27 September 1961) was an Australian bass-baritone and songwriter. Dawson gained worldwide renown through song recitals and many best-selling recordings of operatic arias, oratorio solos and rousing ballads during a career spanning almost 60 years. In 1984, Dawson was chosen by the Guinness Book of Recorded Sound as one of the top 10 singers on disc of all time, listed alongside such luminaries as Elvis Presley and the great operatic tenor Enrico Caruso."@en,
        "Peter Dawson (* 31. Januar 1882 in Adelaide; \u2020 26. September 1961 in Sydney, Pseudonyme unter anderem Leonhard Dawson, Hector Grant und Phil Strong) war ein australischer S\u00e4nger in der Stimmlage Bassbariton."@de;
    owl:sameAs viaf:12503579;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Dawson_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/12503579>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Smith_Dawson.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Dawson_(bass-baritone)>.
doremus_artist:ce5eee7e-e88d-3681-879f-94ac896b38dd
    dbp:birthPlace dbr:Martellago;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Bertati fu avviato agli studi ecclesiastici presso il seminario vescovile di Treviso sotto la protezione di Antonio Grimani, il datore di lavoro del padre, per\u00f2 successivamente riusc\u00ec a cambiare la sua carriera diventando librettista. Nel 1763 scrisse il suo primo libretto, La morte di Dimone, per essere musicato dal compositore Antonio Tozzi. Nel 1765 viene rappresentata a Vienna L'isola della fortuna, con libretto di Bertati e musica di Luchesi. Fino al 1791 Bertati sar\u00e0 operativo presso i teatri veneziani. Nel 1770 fu a Vienna pi\u00f9 volte per collaborare con Baldassare Galuppi. Dall'imperatore Leopoldo II fu nominato Poeta Cesareo dell'Opera Italiana a Vienna, cos\u00ec succedendo a Lorenzo Da Ponte, il quale cadde in disgrazia l'anno precedente. Ivi vi rimase sino al 1794, anno in cui fu sost"@it,
        """Giovanni Bertati (* 10. Juli 1735 in Martellago; \u2020 1815 in Venedig) war ein italienischer Librettist. Bertati schrieb 1763 sein erstes Libretto, La morte di Dimone ("Dimons Tod"), zu Musik von Antonio Tozzi. Zwei Jahre sp\u00e4ter wurde L'isola della fortuna ("Die Insel des Gl\u00fccks"), basierend auf Bertatis Libretto und Andrea Luchesis Musik, in Wien aufgef\u00fchrt. 1770 besuchte Bertati mehrfach Wien, wo er mit Baldassarre Galuppi zusammenarbeitete. Kaiser Leopold II. verlieh ihm den Titel des Poeta Cesareo ("Kaiserlicher Poet") der Italienischen Oper von Wien, den zuvor Lorenzo da Ponte innehatte, der ein Jahr zuvor beim Kaiser in Ungnade gefallen war."""@de,
        """Giovanni Bertati (10 July 1735 \u2013 December 1815) was an Italian librettist. Bertati was born in Martellago, Italy. In 1763, he wrote his first libretto, La morte di Dimone ("The Death of Dimone"), set to music by Antonio Tozzi. Two years later, L'isola della fortuna ("The Island of Fortune"), based on Bertati's libretto and Andrea Luchesi's music, was performed in Vienna. During 1770, Bertati visited Vienna several times, where he collaborated with Baldassare Galuppi. Emperor Leopold II gave Bertati the title of Poeta Cesareo ("Imperial Poet") of the Italian Opera in Vienna, previously held by Lorenzo Da Ponte, who, a year earlier, fell in disgrace with the emperor. He died in Venice, Italy."""@en,
        "Giovanni Bertati (10 juillet 1735 \u2013 d\u00e9cembre 1815) est un librettiste italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:41851845;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Bertati>,
        <http://viaf.org/viaf/41851845>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Bertati.
doremus_artist:ce783520-18df-3eeb-8441-4e32dfda6df8
owl:sameAs viaf:47055503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47055503>.
doremus_artist:cf010a9c-5385-3f3d-9dc8-ce9762075496
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Eustache Le Sueur o Lesueur (Par\u00eds, 19 de noviembre de 1617 - 30 de abril de 1655) fue un pintor, uno de los fundadores de la Academia de Bellas Artes de Francia. Pas\u00f3 la mayor parte de su vida en Par\u00eds. En su corta carrera (muri\u00f3 con 38 a\u00f1os) dej\u00f3 una amplia producci\u00f3n, mayormente religiosa. El Museo del Louvre posee numerosos ejemplos de ello, como una serie de 22 escenas de la vida de san Bruno. Hay que destacar tambi\u00e9n El martirio de san Lorenzo, actualmente conservado en el Museo de Bellas Artes de Quimper."@es,
        "Eustache Le Sueur oder Lesueur [\u00f8s\u02c8ta\u0283 l\u0259\u02c8s\u0265\u0153\u0280] (* 19. November 1616 in Paris; \u2020 30. April 1655 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Maler. Le Sueur war ein Sch\u00fcler von Simon Vouet und bildete sich daneben nach italienischen Gem\u00e4lden, die nach Paris kamen. Von 1645 bis 1648 malte er die ber\u00fchmten 22 Bilder aus dem Leben des hl. Bruno im Kleinen Kart\u00e4userkloster zu Paris (jetzt im Louvre). 1649 entstand seine Predigt des Apostels Paulus in Ephesos f\u00fcr die Kirche Notre Dame (jetzt im Louvre). Au\u00dferdem f\u00fchrte er eine gro\u00dfe Zahl von Dekorationen, Malereien und Altarbildern u. a. f\u00fcr die Kirchen St.-Etienne du Mont, St.-Germain l'Auxerrois, St.-Gervais und verschiedene private Auftraggeber aus."@de,
        "Eustache Le Sueur or Lesueur (19 November 1617 \u2013 30 April 1655) was a French artist and one of the founders of the French Academy of Painting. He is known primarily for his paintings of religious subjects."@en,
        "Eustache Le Sueur ou Lesueur, n\u00e9 \u00e0 Paris le 19 novembre 1616 et mort \u00e0 Paris le 30 avril 1655, est un artiste peintre et dessinateur fran\u00e7ais de style baroque, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des fondateurs de la peinture fran\u00e7aise classique et parfois surnomm\u00e9 \u00ab le Rapha\u00ebl fran\u00e7ais \u00bb."@fr,
        "Eustache Lesueur lub Le Sueur (ur. 19 listopada 1617 w Pary\u017cu, zm. 30 kwietnia 1655) \u2013 francuski malarz barokowy, jeden z za\u0142o\u017cycieli Kr\u00f3lewskiej Akademii Malarstwa i Rze\u017aby (fr. Acad\u00e9mie Royale de Peinture et de Sculpture). Eustache Lesueur zosta\u0142 w 1648 jednym z dwunastu cz\u0142onk\u00f3w za\u0142o\u017cycieli Kr\u00f3lewskiej Akademii Malarstwa i Rze\u017aby, by\u0142 za \u017cycia popularny i ceniony na r\u00f3wni z Poussinem. W XIX w. jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 zna\u0142 i podziwia\u0142 Eug\u00e8ne Delacroix."@pl,
        "\u042d\u0441\u0442\u0430\u0301\u0448 \u041b\u0451\u0441\u044e\u0451\u0440 (\u0444\u0440. Eustache Le Sueur \u0438\u043b\u0438 Lesueur; 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1616 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1655 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e-\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u00ab\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u0435\u043c\u00bb. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0435\u0439\u0448\u0438\u043d \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0438 \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u044b. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:315521911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eustache_Le_Sueur>,
        <http://viaf.org/viaf/315521911>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eustache_le_sueur.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eustache_Le_Sueur.
doremus_artist:cf6cbd0b-6006-3750-a939-adfc026c0869
owl:sameAs viaf:10042684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10042684>.
doremus_artist:d09bc4f0-0389-373f-abc0-1e8887f726b0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Jerome Richardson (* 15. November 1920 in Oakland, Kalifornien; \u2020 23. Juni 2000 in Englewood, New Jersey) war ein US-amerikanischer Jazzsaxophonist und -fl\u00f6tist, der die verschiedenen Instrumente beider Familien virtuos beherrschte."@de,
        "Jerome Richardson (25 de dezembro de 1920 - 23 de junho de 2000) foi um flautista e saxofonista de jazz americano. Durante a maior parte da sua carreira atuou como m\u00fasico de est\u00fadio, trabalhando para produtores como Quincy Jones. Tamb\u00e9m atuou nas bandas de Lionel Hampton, Gerry Mulligan e Earl Hines, entre outros."@pt,
        "Jerome Richardson (December 25, 1920 \u2013 June 23, 2000) was an American jazz musician, tenor saxophonist, and flute player, who also played soprano sax, alto sax, baritone sax, clarinet, bass clarinet, alto flute and piccolo. He played with Charles Mingus, Lionel Hampton, the Thad Jones/Mel Lewis Big Band, Kenny Burrell, and later with Earl Hines' small band. Richardson was born in Oakland, California, and died in Englewood, New Jersey."@en,
        "Jerome Richardson Jerome Richardson, n\u00e9 le 15 novembre 1920 \u00e0 Sealy (Texas) ou le 25 d\u00e9cembre 1920 \u00e0 Oakland (Californie), selon les sources, et mort le 23 juin 2000 \u00e0 Englewood (New Jersey), est un saxophoniste et fl\u00fbtiste de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "Nel corso della sua carriera ha collaborato, tra gli altri, con Jimmy Cleveland, Kenny Clarke, Nat Adderley, Sarah Vaughan, Hank Jones, Cannonball Adderley, Gene Ammons, Betty Carter, Abbey Lincoln, Ray Brown, Dinah Washington, Quincy Jones, Milt Jackson, Harry Belafonte, Charles Mingus, Manny Albam, Dizzy Gillespie, Sonny Stitt, Herbie Hancock, Earth, Wind & Fire, Wade Marcus, Lee Ritenour e Jimmy Heath."@it;
    owl:sameAs viaf:42026472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerome_Richardson>,
        <http://viaf.org/viaf/42026472>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerome_Richardson.
doremus_artist:d11aa9c9-14b1-3f49-9f43-15e3e10caad3
owl:sameAs viaf:46946273; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46946273>.
doremus_artist:d13cc036-1bd8-343d-a4fb-e2066edb7648
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Roland Romanelli is a French synthesist and composer, mainly known as arranger. During his career, he worked with Barbara, Rusty Egan, and other notable figures in popular music. He was an early adopter of the Fairlight system."@en,
        "Roland Romanelli, n\u00e9 le 21 mai 1946 \u00e0 Alger, est un musicien (accord\u00e9on et synth\u00e9tiseur), compositeur et arrangeur fran\u00e7ais. Il est principalement connu pour ses musiques de film et pour avoir \u00e9t\u00e9 l'un des principaux collaborateurs de Barbara, de Jean-Jacques Goldman, de Vladimir Cosma, de Guy B\u00e9art et Francis Lai."@fr;
    owl:sameAs viaf:96899809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Romanelli>,
        <http://viaf.org/viaf/96899809>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4184acf8-6eb8-4093-bd11-51788bffe8b9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roland_Romanelli.
doremus_artist:d18d46a9-41c2-3fc0-a78b-ad31277b5187
owl:sameAs viaf:25656447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25656447>.
doremus_artist:d1f19d58-3e50-30c2-b00a-c0d9f497facc
owl:sameAs viaf:167491842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167491842>.
doremus_artist:d2e07dd2-af60-37d0-b413-cd0d69d5c9d5
    dbp:birthPlace dbr:Royal_Borough_of_Kingston_upon_Thames;
    rdfs:comment
        "Derek Bourgeois (* 1941 in Kingston upon Thames) ist ein zeitgen\u00f6ssischer englischer Komponist. Er absolvierte die Universit\u00e4t von Cambridge, Vereinigtes K\u00f6nigreich von Gro\u00dfbritannien mit einem gro\u00dfartigen Abschluss. Anschlie\u00dfend studierte er am Royal College of Music bei Herbert Howells Komposition und bei Sir Adrian Boult Dirigieren."@de,
        "Derek Bourgeois R\u00e9pertoire symphonies, op\u00e9ras, \u0153uvres pour orgue, com\u00e9die musicale Derek David Bourgeois (n\u00e9 \u00e0 Kingston upon Thames le 16 octobre 1941) est un compositeur anglais. Il est auteur de 65 symphonies, 14 concertos, 7 \u0153uvres pour ch\u0153ur et orchestre, 2 op\u00e9ras, des \u0153uvres pour orgue, une com\u00e9die musicale et des \u0153uvres pour la t\u00e9l\u00e9vision. Il est le compositeur anglais le plus prolifique de son \u00e9poque."@fr,
        "Derek David Bourgeois (Kingston upon Thames, 16 oktober 1941) is een Brits componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Derek David Bourgeois (born 16 October 1941) is an English composer."@en,
        "Ha studiato all'Universit\u00e0 di Cambridge (laurea e dottorato), \u00e8 stato due anni al Royal College of Music studiando composizione con Herbert Howells e sotto la supervisione di Sir Adrian Boult. Dal 1970 al 1984 fu professore di musica alla Bristol University. Divenne direttore del St Paul's Girls School (UK) di Londra. Ha diretto numerose orchestre. Ora vive a Maiorca dal 2002, e si concentra esclusivamente sulla composizione."@it,
        "\u30c7\u30ea\u30af\u30fb\u30d6\u30eb\u30b8\u30e7\u30ef\uff08Derek Bourgeois,1941\u5e7410\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87560676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Derek_Bourgeois>,
        <http://viaf.org/viaf/87560676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Derek_Bourgeois.
doremus_artist:d3f6ba41-ef29-3b74-b065-99d0c7b22f5a
    dbp:birthPlace dbr:Minnesota;
    dbp:deathPlace dbr:Minnesota;
    rdfs:comment
        "Frank Morgan (* 23. Dezember 1933 in Minneapolis, Minnesota; \u2020 14. Dezember 2007 ebenda) war ein amerikanischer Jazzmusiker (Altsaxophonist) des Hard Bop."@de,
        "Frank Morgan (December 23, 1933 \u2013 December 14, 2007) was a jazz saxophonist with a career spanning more than 50 years. He mainly played alto saxophone but also played soprano saxophone. He was known as a Charlie Parker successor who primarily played bebop and ballads."@en;
    owl:sameAs viaf:42030796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Morgan_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/42030796>,
        <https://musicbrainz.org/artist/404169ef-f350-4ffe-b85e-ad78aaa15c41>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frank_Morgan_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Frank_Morgan_(musician)>.
doremus_artist:d4227fc3-08cc-365f-8415-e8a07a3b729f
    dbp:birthPlace dbr:Caen;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Estienne Roger (1665 or 1666 in Caen, France \u2013 July 7, 1722 in Amsterdam) was a francophone printer and publisher working in the Netherlands."@en,
        "Estienne Roger (Caen, 1665 of 1666 \u2013 Amsterdam, 7 juli 1722) was een Frans-Nederlandse muziekdrukker en uitgever."@nl,
        "Estienne Roger, auf seinen Ausgaben oft auch \u00c9tienne Roger (* 1665 oder 1666 in Caen, Frankreich; \u2020 7. Juli 1722 in Amsterdam) war ein franz\u00f6sisch-niederl\u00e4ndischer Drucker und Verleger."@de,
        "Estienne Roger, n\u00e9 \u00e0 Caen en 1665 ou 1666 et mort \u00e0 Amsterdam le 7 juillet 1722, est un imprimeur et \u00e9diteur franco-n\u00e9erlandais. N\u00e9 dans une famille protestante caennaise qui, d\u00e8s la r\u00e9vocation de l\u2019\u00c9dit de Nantes en 1685, \u00e9migra \u00e0 Amsterdam, Estienne Roger apprit le m\u00e9tier d\u2019imprimeur dans cette ville. En 1691, il se maria avec Marie-Suzanne de Magneville (vers 1670-1712). Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 jusqu\u2019en 1696 chez celui qui lui avait appris le m\u00e9tier, Jean-Louis de Lorme, il se mit \u00e0 son compte. Voir Catalogue de Fran\u00e7ois Lesure."@fr;
    owl:sameAs viaf:61764426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Estienne_Roger>,
        <http://viaf.org/viaf/61764426>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1715_Renneville,_L’Inquisition_Françoise.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Estienne_Roger.
doremus_artist:d42bc03a-dcf7-3c76-bfb8-7234fba94586
owl:sameAs viaf:155199191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/155199191>.
doremus_artist:d5045bfb-e82c-3b30-a344-da63e3428d81
owl:sameAs viaf:26627138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26627138>.
doremus_artist:d5ccacde-455d-3a59-b460-08fc7272bfdf
owl:sameAs viaf:187405139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187405139>.
doremus_artist:d6b6ec7a-c3db-33f7-9e75-d8727f5eddc8
owl:sameAs viaf:66656457; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66656457>.
doremus_artist:d6fb7d80-16b1-382e-9e44-5c52a822c352
owl:sameAs viaf:74113581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74113581>.
doremus_artist:d75a6f49-2b59-360d-89d3-abf5aac57518
    dbp:birthPlace dbr:Karlskoga;
    rdfs:comment
        "Gunhild Margareta Hallin Ekerot (born 20 February 1931) is a Swedish opera singer, composer and actress. Hallin was appointed Hovs\u00e5ngerska (Royal Court singer) along with Erik Saed\u00e9n, in 1966, and was awarded the Jussi Bj\u00f6rling Scholarship in 1970. She was elected as member of the Swedish Society of Composers in 1990 and was awarded the honorary academic title of Professors namn in 2001. In 2006 she received the coveted Gunn W\u00e5llgren Award."@en;
    owl:sameAs viaf:29735132;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margareta_Hallin>,
        <http://viaf.org/viaf/29735132>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Margareta_Hallin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margareta_Hallin.
doremus_artist:d8f9de3b-ba66-3657-988d-c2abdf203a62
owl:sameAs viaf:44494194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44494194>.
doremus_artist:d909835d-30f7-3e1a-9778-a0b890918d51
    dbp:birthPlace dbr:Terni;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Giulio Briccialdi (* 2. M\u00e4rz 1818 in Terni; \u2020 17. Dezember 1881 in Florenz) war ein italienischer Fl\u00f6tist, Komponist und Fl\u00f6tenbauer."@de,
        "Giulio Briccialdi (March 1/2, 1818 \u2013 December 17, 1881) was an Italian virtuoso flautist and composer, a technical innovator on his instrument and a professor of music. Briccialdi was born in Terni. His contributions include inventing the B-flat thumb key for the Boehm flute. He died in Florence."@en,
        "Giulio Briccialdi (Terni, 2 maart 1818, Florence, 17 december 1881) was een Italiaans fluitist, componist en verbeteraar van zijn instrument. Hij werd ook wel de Paganini van de fluit genoemd. Hij kreeg zijn eerste fluitlessen van zijn vader. Toen deze stierf werd de financi\u00eble situatie van het gezin precair. Om te voorkomen dat hij onder druk van zijn familie priester moest worden, liftte Briccialdo naar Rome. Hij werd er opgevangen door een zanger van de Sixtijnse Kapel. Hij studeerde vervolgens compositie aan de Academie Santa Cecilia in Rome terwijl hij de kost verdiende met zijn fluitspel. Vanaf 1836 werd hij leraar van de broer van de koning van Napels."@nl,
        "Giulio Briccialdi (Terni, 2 mars 1818 \u2013 Florence, 17 d\u00e9cembre 1881) est un fl\u00fbtiste et compositeur italien."@fr,
        "[[File:|thumb]]"@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u043e \u0411\u0440\u0438\u0447\u0447\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giulio Briccialdi; 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1818, \u0422\u0435\u0440\u043d\u0438 \u2014 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1881, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0447\u0447\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438, \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u043e\u0439. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e\u043b\u0435 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0443\u0431\u0435\u0436\u0430\u043b \u0432 \u0420\u0438\u043c, \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435. \u0422\u0430\u043c \u0436\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0441 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c \u0421\u0438\u043a\u0441\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b \u0420\u0430\u0432\u0430\u043b\u044c\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ravagli). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0434\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b, \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0445 \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u044b \u0438\u0437 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:27255125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giulio_Briccialdi>,
        <http://viaf.org/viaf/27255125>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Briccialdi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giulio_Briccialdi.
doremus_artist:d90c80be-915f-356e-b461-928e457a104e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lynchburg,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Roberta Alexander (* 3. M\u00e4rz 1949 in Lynchburg, Virginia, USA) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Roberta Alexander (Lynchburg (Virginia), 3 maart 1949) is een Amerikaanse sopraanzangeres, die sinds 1972 in Nederland woont."@nl,
        "Roberta Alexander (born 3 March 1949, in Lynchburg, Virginia) is an American operatic soprano. She began her career as a leading soprano in 1975 and spent the next three decades performing principal roles with opera houses internationally. More recently she has performed secondary character roles on stage, including performances at the Grand Th\u00e9\u00e2tre de Provence in 2013, La Scala in 2014, and La Monnaie in 2015. She performed the 5th maid in Strauss's Elektra at the Metropolitan Opera in 2016."@en,
        """Roberta Alexander es una soprano norteamericana nacida el 3 de marzo de 1949 en Lynchburg, Virginia. Muy apreciada como soprano l\u00edrica en personajes de Mozart, Puccini, \u00f3pera contempor\u00e1nea y como Jenufa de Leos Janacek, la cantante afroamericana es una distinguida recitalista de c\u00e1mara y en oratorios y obras sinf\u00f3nicas, record\u00e1ndose su labor con Nikolaus Harnoncourt. Particip\u00f3 en el proyecto discogr\u00e1fico "Entartete Musik" (m\u00fasica degenerada), que rescat\u00f3 composiciones prohibidas por el Tercer Reich. Desde 1975 vive en \u00c1msterdam."""@es;
    owl:sameAs viaf:85854594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberta_Alexander>,
        <http://viaf.org/viaf/85854594>,
        <https://musicbrainz.org/artist/059372e4-d920-4a0b-9226-970cf9a27cc5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberta_Alexander_(1976).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberta_Alexander.
doremus_artist:d9148a07-a879-3e79-a148-723a899573b1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kushiro,_Hokkaido>;
    rdfs:comment
        "Akira Ifukube (31 mai 1914 \u2013 8 f\u00e9vrier 2006) est un compositeur japonais de musique classique et de musique de film, surtout connu pour son travail sur la bande-son des films de Godzilla."@fr,
        "Akira Ifukube (jap. \u4f0a\u798f\u90e8 \u662d Ifukube Akira, ur. 31 maja 1914 w Kushiro, na Hokkaido, zm. 8 lutego 2006 w Tokio) \u2013 japo\u0144ski kompozytor muzyki filmowej, samouk. Najbardziej znany kompozytor wytw\u00f3rni filmowej TOHO. Najwi\u0119ksz\u0105 s\u0142aw\u0119 przynios\u0142o mu komponowanie muzyki do film\u00f3w z Godzill\u0105 \u2013 jest uwa\u017cany za jednego z ojc\u00f3w tej serii. To w\u0142a\u015bnie Ifukube jest autorem g\u0142\u00f3wnego motywu przewodniego Godzilli (Godzilla Theme), s\u0142ynnego ryku potwora oraz wielu innych utwor\u00f3w, kt\u00f3re przewija\u0142y si\u0119 przez ca\u0142\u0105 seri\u0119 (m.in. Monster Zero March). Zosta\u0142 odznaczony m.in. japo\u0144skim Orderem Kultury."@pl,
        "Akira Ifukube (\u4f0a\u798f\u90e8 \u662d Ifukube Akira, 31 May 1914 \u2013 8 February 2006) was a Japanese composer of classical music and film scores, perhaps best known for his work on the soundtracks of the Godzilla movies by Toho."@en,
        "Akira Ifukube (\u4f0a\u798f\u90e8 \u662d Ifukube Akira: Kushiro, 31 de mayo de 1914 - Tokio, 8 de febrero del 2006) fue un compositor japon\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica y cinematogr\u00e1fica; en el segundo campo, sus obras m\u00e1s conocidas son aquellas que compuso para la serie de pel\u00edculas de Godzilla, de la casa productora japonesa T\u014dh\u014d."@es,
        "Akira Ifukube (\u4f0a\u798f\u90e8\u662d, Ifukube Akira; Kushiro, 31 mei 1914 \u2014 Tokio, 8 februari 2006) was een Japanse violist en componist. Als violist was hij autodidact."@nl,
        "Ifukube Akira (jap. \u4f0a\u798f\u90e8 \u662d; * 31. Mai 1914 in Kushiro, Hokkaid\u014d, Japan; \u2020 8. Februar 2006 in Tokio) war ein japanischer Komponist. International ist er vor allem durch seine Kompositionen zu Kaiju-Filmen bekannt geworden."@de,
        "\u00c8 principalmente noto per aver realizzato la colonna sonora dei film della serie Godzilla. Terzo figlio di un sacerdote scintoista, Ifukube \u00e8 particolarmente influenzato dalla musica tradizionale giapponese e studia violino e shamisen sin dall'infanzia. Dopo aver studiato selvicoltura presso l'universit\u00e0 di Hokkaido, nel 1935, la sua prima composizione per orchestra, Rapsodia in Giappone, vince il primo premio in un concorso internazionale per giovani compositori organizzato da Alexander Tcherepnin. Nel 1938, la sua suite per pianoforte ottiene una menzione d'onore al festival di Venezia."@it,
        "\u4f0a\u798f\u90e8 \u662d\uff081914\u5e745\u670831\u65e5\uff0d2006\u5e742\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u65e5\u672c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u65e5\u672c\u5317\u6d77\u9053\u51fa\u8eab\u3002\u5e7c\u65f6\u542c\u4e86\u65af\u7279\u62c9\u6587\u65af\u57fa\u7684\u300a\u6625\u4e4b\u796d\u300b\u800c\u51b3\u5b9a\u505a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u9f50\u5c14\u54c1\u8bbf\u95ee\u4e9a\u6d32\u65f6\u66fe\u5bf9\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u7ed9\u4e88\u5f88\u9ad8\u7684\u8bc4\u4ef7\u3002\u540e\u6765\u7684\u521b\u4f5c\u4e2d\uff0c\u5c24\u4ee5\u602a\u517d\u7535\u5f71\u300a\u54e5\u65af\u62c9\u300b\u7cfb\u5217\u7684\u914d\u4e50\u8457\u79f0\u30022006\u5e74\u53bb\u4e16\u3002"@zh,
        "\u4f0a\u798f\u90e8 \u662d\uff08\u3044\u3075\u304f\u3079 \u3042\u304d\u3089\u30011914\u5e74\u3008\u5927\u6b633\u5e74\u30095\u670831\u65e5 - 2006\u5e74\u3008\u5e73\u621018\u5e74\u30092\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u307b\u307c\u72ec\u5b66\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u65e5\u672c\u306e\u97f3\u697d\u3089\u3057\u3055\u3092\u8ffd\u6c42\u3057\u305f\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u529b\u5f37\u3055\u304c\u7279\u5fb4\u306e\u6570\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u300e\u30b4\u30b8\u30e9\u300f\u3092\u521d\u3081\u3068\u3059\u308b\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111292943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Akira_Ifukube>,
        <http://viaf.org/viaf/111292943>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ac212bb-c62c-4f33-a137-9f7ba8ba1fcb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ifukube_akira.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Akira_Ifukube.
doremus_artist:d954fc36-4d14-38fa-bdba-e2301cd69ac5
owl:sameAs viaf:53627287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53627287>.
doremus_artist:d96916ab-8ea9-3f6c-89bc-b91469d7d2b1
owl:sameAs viaf:27263931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27263931>.
doremus_artist:da2bff20-79a9-3c03-a7e8-b3d6035226dd
    owl:sameAs viaf:59351397;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59351397>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a12980dd-8cf1-4802-84e3-32c08560cf49>.
doremus_artist:da5b8710-64e6-3ace-8085-1310bad2309f
    dbp:birthPlace dbr:Chamouilley;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles-Guillaume \u00c9tienne (5 January 1778 \u2013 13 March 1845) was an 19th-century French playwright and miscellaneous writer."@en,
        "Charles-Guillaume \u00c9tienne, n\u00e9 \u00e0 Chamouilley le 5 janvier 1777 et mort \u00e0 Paris le 13 mars 1845, est un auteur dramatique fran\u00e7ais. Deux fois \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, il fut \u00e9galement journaliste, censeur, d\u00e9put\u00e9 et pair de France."@fr,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0413\u0438\u0439\u043e\u043c \u042d\u0442\u044c\u0435\u043d\u043d (\u0444\u0440. Charles-Guillaume \u00c9tienne; 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1777, \u0428\u0430\u043c\u0443\u0439\u0435 \u2014 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1845, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:7389876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Guillaume_\u00c9tienne>,
        <http://viaf.org/viaf/7389876>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles-Guillaume_Étienne_by_Julien_Léopold_Boilly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Guillaume_Étienne.
doremus_artist:da78fca8-240e-3a36-bce7-6c58a0c4a0ed
owl:sameAs viaf:71710537; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71710537>.
doremus_artist:dbc60ca0-efee-3bad-9b73-ee052bd0abf9
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marcel Pagnol (* 28. Februar 1895 in Aubagne, Bouches-du-Rh\u00f4ne; \u2020 18. April 1974 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, Dramaturg und Regisseur."@de,
        "Marcel Pagnol (Aubagne (Provenza-Alpes-Costa Azul), 28 de febrero de 1895 - Par\u00eds, 18 de abril de 1974) fue un novelista, dramaturgo y cineasta franc\u00e9s. Fue el primer director de cine en convertirse miembro de la Academia francesa."@es,
        "Marcel Pagnol (Aubagne, 28 de fevereiro de 1895 \u2014 Paris, 18 de abril de 1974) foi um dramaturgo e cineasta franc\u00eas, membro da Academia Francesa de Letras."@pt,
        "Marcel Pagnol (Aubagne, 28 februari 1895 \u2013 Parijs, 18 april 1974) was een Frans schrijver, toneelschrijver, en filmregisseur. Op de middelbare school in Marseille richtte hij, samen met enkele medeleerlingen, het tijdschrift Fortunio, het latere Cahiers du Sud, op. In 1915 was hij reserveleraar op verschillende scholen. Van 1923 tot 1926 was hij leraar Engels op het Lyc\u00e9e Condorcet in Parijs. Pagnol werd in 1946 tot lid van de Acad\u00e9mie fran\u00e7aise gekozen. Hij overleed op 79-jarige leeftijd."@nl,
        "Marcel Pagnol (French: [ma\u0281s\u025bl pa\u0272\u0254l]; 28 February 1895 \u2013 18 April 1974) was a French novelist, playwright, and filmmaker. In 1946, he became the first filmmaker elected to the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Although his work is less fashionable than it once was, Pagnol is still generally regarded as one of France's greatest 20th-century writers and is notable for the fact that he excelled in almost every medium\u2014memoir, novel, drama and film."@en,
        "Marcel Pagnol (ur. 28 lutego 1895 w Aubagne, zm. 18 kwietnia 1974 w Pary\u017cu) \u2013 francuski pisarz, dramaturg i re\u017cyser filmowy. By\u0142 pierwszym filmowcem wybranym do Akademii Francuskiej w 1946. Urodzi\u0142 si\u0119 w departamencie Delta Rodanu w po\u0142udniowej Francji niedaleko Marsylii. By\u0142 synem nauczyciela Josepha Pagnola i szwaczki Augustine Lansot. Pagnol dorasta\u0142 w Marsylii razem ze swoim m\u0142odszym rodze\u0144stwem: bra\u0107mi Paulem i Ren\u00e9 oraz siostr\u0105 Germaine. Okres letnich wakacji cz\u0119sto sp\u0119dza\u0142 ze swoj\u0105 rodzin\u0105 w wiosce La Treille (obecnie dzielnicy Marsylii). W 1916, ku niezadowoleniu ojca, po\u015blubi\u0142 w Simone Coline, z kt\u00f3r\u0105 mia\u0142 dw\u00f3ch syn\u00f3w i c\u00f3rk\u0119. Po rozwodzie, w 1945 o\u017ceni\u0142 si\u0119 z aktork\u0105 Jacqueline Bouvier. Mieli razem dw\u00f3ch syn\u00f3w."@pl,
        "Marcel Pagnol est un \u00e9crivain, dramaturge, cin\u00e9aste et producteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1895 \u00e0 Aubagne (Bouches-du-Rh\u00f4ne), et mort \u00e0 Paris le 18 avril 1974 (\u00e0 79 ans). Il devient c\u00e9l\u00e8bre avec Marius, pi\u00e8ce repr\u00e9sent\u00e9e au th\u00e9\u00e2tre en mars 1929. Il fonde \u00e0 Marseille en 1934 sa propre soci\u00e9t\u00e9 de production et ses studios de cin\u00e9ma, et r\u00e9alise de nombreux films avec les grands acteurs de la p\u00e9riode (en particulier Raimu, Fernandel et Pierre Fresnay) : Ang\u00e8le (1934), Regain (1937), La Femme du boulanger (1938)\u2026"@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041f\u0430\u043d\u044c\u043e\u043b\u044c (\u0444\u0440. Marcel Pagnol, 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1895 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1974 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 (1946)."@ru,
        "\u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u0628\u0627\u0646\u064a\u0648\u0644 \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0627\u0646\u064a (Aubagne) \u0628\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e 28 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1895\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0641\u064a 18 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1974."@ar,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30d1\u30cb\u30e7\u30eb\uff08Marcel Pagnol\u30011895\u5e742\u670828\u65e5 \u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30cb\u30e5 \u2013 1974\u5e744\u670818\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u99ac\u745f\u00b7\u5df4\u7d10\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMarcel Pagnol\uff0c\u53c8\u8bd1\u9a6c\u585e\u5c14\u00b7\u5e15\u5c3c\u5965\u5c14\uff0c1895\u5e742\u670828\u65e5\uff0d1974\u5e744\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c0f\u8aaa\u5bb6\u3001\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:9851452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Pagnol>,
        <http://viaf.org/viaf/9851452>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcel_Pagnol_1931.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Pagnol.
doremus_artist:dc3c1af4-49ba-3006-a896-cc7b1b004416
owl:sameAs viaf:36471604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36471604>.
doremus_artist:dc7e52d4-3511-3cc4-837a-7785158e3c38
    rdfs:comment
        "Alan Morrison is an American organist, notable both for his performance career and his teaching. He is the head of the organ department at The Curtis Institute of Music and Westminster Choir College of Rider University and is College Organist at Ursinus College. He also appeared on two episodes of Mister Rogers' Neighborhood which aired in 1994."@en,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u041c\u043e\u0440\u0440\u0438\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Morrison) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0443 \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0438 \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0428\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0423\u0438\u0432\u0435\u0440\u0430. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0421\u0428\u0410, \u043e\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0430\u0443\u0434\u0438\u043e-\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044f\u043c\u0438, \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e. \u041c\u043e\u0440\u0440\u0438\u0441\u043e\u043d \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. The Curtis Institute of Music). \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u0412\u0435\u0441\u0442\u043c\u0438\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0425\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Westminster Choir College) \u0438 \u0432 \u0423\u0440\u0441\u0438\u043d\u0443\u0441 \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u0432\u043e \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ursinus College)."@ru;
    owl:sameAs viaf:78421398;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Morrison_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/78421398>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alan_Morrison_(organist)>.
doremus_artist:de413e34-0a45-3206-a087-f62a111173f9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bra,_Piedmont>;
    rdfs:comment
        "Giancarlo Chiaramello (born 18 February 1939) is an Italian composer, conductor and arranger. Born in Bra, in 1958 Chiaramello graduated in piano, composition and local poliphony at the Giuseppe Verdi Conservatory in Turin. He won two international competitions for young composers, the Francesco Ballo Prize in 1960 and the Ranieri of Monaco Award in 1962. Between sixties and seventies he was arranger for several pop and rock artists, and composed scores for many stage plays. Chiaramello scored several films and television series; in 1975 he won the Nastro d'Argento for Best Score for Luca Ronconi 's Orlando Furioso."@en;
    owl:sameAs viaf:7573490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giancarlo_Chiaramello>,
        <http://viaf.org/viaf/7573490>,
        <https://musicbrainz.org/artist/310e3813-2a59-442c-8c5c-6c65e5ee8ee4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giancarlo_Chiaramello.
doremus_artist:de70c021-9acc-3ff4-bcc7-3cbe5df31ec6
owl:sameAs viaf:41462735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41462735>.
doremus_artist:dea9c972-3be4-3f34-89c2-3e5b9d24635e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Woking,_Surrey>;
    rdfs:comment
        "Ha debuttato come attore nel 2005 ed \u00e8 noto per Il pescatore di sogni nella parte del partner di Emily Blunt. Interpreta il protagonista Ichabod Crane nella serie televisiva Sleepy Hollow."@it,
        """Thomas James "Tom" Mison (born 23 July 1982) is an English film, television, and theatre actor, voice artist, and writer. He has had leading and supporting roles in a variety of British theatre, television, and radio productions, as well as independent and mainstream studio films and film shorts. He is best known for his current starring role as Ichabod Crane on the Fox series Sleepy Hollow."""@en,
        """Thomas James "Tom" Mison (n. Inglaterra, Reino Unido, 23 de julio de 1982), es un actor y escritor ingl\u00e9s. mejor conocido por su trabajo en el estreno europeo de la novela de Andrew Bovell When the Rain Stops Falling en el Almeida Theatre y actualmente por interpretar a Ichabod Crane en la serie de televisi\u00f3n estadounidense Sleepy Hollow."""@es,
        "Thomas James Mison, bardziej znany jako Tom Mison (ur. 23 lipca 1982 w Woking) \u2013 brytyjski aktor telewizyjny, teatralny i filmowy, scenarzysta."@pl,
        "Tom Mison (* 23. Juli 1982 in Woking, Surrey, England als Thomas James Mison) ist ein britischer Schauspieler. Bekannt ist er durch seine Theaterrollen und durch seine Rolle in der Serie Sleepy Hollow (seit 2013)."@de,
        "Tom Mison (23 juli 1982) is een Engels acteur. Hij studeerde aan de Webber Douglas Academy of Dramatic Art in Londen. Hij acteerde onder andere in 2009 in When the Rain Stops Falling van Andrew Bovell in het Almeida Theatre en in Posh van Laura Wade in het Royal Court Theatre (2010). In 2008 schreef en verfilmde hij met zijn studiegenoot Rupert Friend de kortfilm The Continuing and Lamentable Saga of the Suicide Brothers."@nl,
        "Tom MisonFichier:Tom Mison.JPG Tom Mison en mars 2014 Tom Mison est un acteur britannique, n\u00e9 \u00e0 Londres le 23 juillet 1982."@fr,
        """\u0422\u043e\u0301\u043c\u0430\u0441 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 "\u0422\u043e\u043c" \u041c\u0438\u0301\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas James "Tom" Mison; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1982, \u0423\u043e\u043a\u0438\u043d\u0433, \u0421\u0443\u0440\u0440\u0435\u0439, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0418\u043a\u0430\u0431\u043e\u0434\u0430 \u041a\u0440\u0435\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0421\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u041b\u043e\u0449\u0438\u043d\u0430\u00bb."""@ru,
        "\u30c8\u30e0\u30fb\u30de\u30a4\u30bd\u30f3\uff08Tom Mison\u30011982\u5e747\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u8eab\u9577185cm\u3002"@ja,
        "\u6e6f\u59c6\u00b7\u7c73\u68ee \uff08Tom Mison\uff0c1982\u5e747\u670823\u65e5\uff0d)\u662f\u4e00\u540d\u82f1\u570b\u821e\u53f0\u5287\u6f14\u54e1\u8207\u7de8\u5287\u3002 \u77e5\u540d\u4f5c\u54c1\u70ba\u5728\u963f\u723e\u6885\u9054\u5287\u9662\u6f14\u51fa\u5b89\u5fb7\u9b6f\u00b7\u9b91\u5a01\u723e\u7684When the Rain Stops Falling\u6b50\u6d32\u521d\u6b21\u516c\u6f14\u3001\u7531\u52de\u62c9\u00b7\u97cb\u5fb7\u5206\u5225\u57282010\u5e74\u65bc\u7687\u5bb6\u5bae\u5ef7\u5287\u9662\u82072012\u5e74\u65bc\u502b\u6566\u897f\u5340\u7684\u7d04\u514b\u516c\u7235\u5287\u9662\u6240\u57f7\u5c0e\u7684Posh\u548c\u7531\u5f7c\u5f97\u00b7\u970d\u723e\u7235\u58eb\u6240\u57f7\u5c0e\u7684\u4ea8\u5229\u56db\u4e16\uff1a\u7b2c\u4e00\u90e8\u5206\u8207\u4ea8\u5229\u56db\u4e16\uff1a\u7b2c\u4e8c\u90e8\u5206\uff0c\u5728\u5176\u4e2d\u6e6f\u59c6\u98fe\u6f14Prince Hal\uff0c\u4ed6\u76ee\u524d\u6b63\u5728\u6f14\u51fa\u7531\u798f\u65af\u96fb\u8996\u7db2\u6240\u88fd\u64ad\u7684\u65b7\u982d\u8c37\uff0c\u8a72\u7247\u540d\u53d6\u81ea1999\u5e74\u63d0\u59c6\u00b7\u6ce2\u9813\u57f7\u5c0e\u7684\u65b7\u982d\u8c37\uff0c\u6e6f\u59c6\u5728\u5f71\u96c6\u4e2d\u6240\u98fe\u6f14\u7684\u89d2\u8272\u70ba\u4f0a\u5361\u5e03\u00b7\u514b\u840a\u6069\uff0c\u8207\u96fb\u5f71\u4e2d\u5f37\u5c3c\u00b7\u6234\u666e\u98fe\u6f14\u7684\u89d2\u8272\u76f8\u540c\uff0c\u4f46\u662f\u5f71\u96c6\u8207\u96fb\u5f71\u7684\u5287\u60c5\u6709\u6240\u5dee\u7570\uff0c\u5728\u5f71\u96c6\u7684\u5e74\u4ee3\u8a2d\u5b9a\u70ba\u73fe\u4ee3\uff0c\u800c\u4f0a\u5361\u5e03\u00b7\u514b\u840a\u6069\u662f\u5f9e18\u4e16\u7d00\u7684\u5893\u5ba4\u7526\u9192\u7684\u4eba\u7269\uff0c\u6e6f\u59c6\u5728\u5287\u4e2d\u64cd\u8457\u7d14\u6b63\u7684\u82f1\u570b\u53e3\u97f3\u8207\u5404\u7a2e\u53e4\u4eba\u5c0d\u65bc\u73fe\u5728\u7269\u54c1\u597d\u5947\u7684\u5c0f\u52d5\u4f5c\u70ba\u4ed6\u5728\u7f8e\u570b\u589e\u52a0\u4e0d\u5c11\u4eba\u6c23\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:229382875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Mison>,
        <http://viaf.org/viaf/229382875>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tom_Mison.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tom_Mison.
doremus_artist:decf3fc8-1e4c-38ce-b1ff-7c010dbd0b20
owl:sameAs viaf:64199150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64199150>.
doremus_artist:dfa15a37-a571-31e6-adcb-772c3eaa4246
owl:sameAs viaf:294713412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294713412>.
doremus_artist:e16c3994-f8c6-3b6a-9098-f9d122b25c3b
owl:sameAs viaf:29728298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29728298>.
doremus_artist:e3dda57e-13ba-37e9-868a-37b6470ef47a
    dbp:birthPlace dbr:Meppen;
    dbp:deathPlace dbr:Essen;
    rdfs:comment
        "Gerd Zacher (* 6. Juli 1929 in Meppen an der Ems; \u2020 9. Juni 2014 in Essen) war ein deutscher Komponist, Organist und Musikschriftsteller, der einen neuartigen Umgang mit der Orgel entwickelte. Er trug Wesentliches zur experimentellen Musik und zur Entwicklung der graphischen und verbalen Darstellung von Musik an Stelle der herk\u00f6mmlichen Notation bei."@de,
        "Gerd Zacher (6 July 1929\u2013 9 June 2014) was a German composer, organist, and writer on music. He specialized in contemporary compositions, many of which feature extended techniques, and are written in graphic or verbal scores. He interpreted the scores of numerous contemporary composers, including John Cage, Juan Allende-Blin, Mauricio Kagel, Gy\u00f6rgy Ligeti, Hans Otte, and Isang Yun. He is also known as an interpreter of the works of Johann Sebastian Bach. Zacher was born in Meppen and lived in Essen, North Rhine-Westphalia."@en,
        "Gerd Zacher n\u00e9 le 6 juillet 1929 \u00e0 Meppen (Allemagne), et mort le 9 juin 2014 \u00e0 Essen, est un organiste allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:49437716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerd_Zacher>,
        <http://viaf.org/viaf/49437716>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55bc2bee-2ee0-4b58-8266-1a02181c03d4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerd_Zacher.
doremus_artist:e3fecef5-91bd-380b-b17f-033f6d24d278
    rdfs:comment
        "Pierre Roullier, n\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 1954 \u00e0 Rabat (Maroc), est un fl\u00fbtiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:7576446;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Roullier>,
        <http://viaf.org/viaf/7576446>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Roullier.
doremus_artist:e432aa13-207f-34f8-9792-d1d15fcd4711
    dbp:deathPlace dbr:Bougival;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0631\u062c \u0628\u064a\u0632\u064a\u0647 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u062d\u0642\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0623\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0647 \u0643\u0627\u0631\u0645\u0646."@ar,
        "Alexandre C\u00e9sar L\u00e9opold (Georges) Bizet (Parijs, 25 oktober 1838 - Bougival, 3 juni 1875) was een Frans componist die vooral bekend is door zijn opera Carmen en zijn orkestsuites L'Arl\u00e9sienne."@nl,
        "Alexandre-C\u00e9sar-L\u00e9opold Bizet, plus connu sous le nom de Georges Bizet, est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 25 octobre 1838 \u00e0 Paris et mort le 3 juin 1875 \u00e0 Bougival (Seine-et-Oise). Il est le compositeur de Carmen, l'un des op\u00e9ras les plus connus et les plus jou\u00e9s."@fr,
        "Georges Bizet (* 25. Oktober 1838 in Paris als Alexandre-C\u00e9sar-L\u00e9opold Bizet; \u2020 3. Juni 1875 in Bougival, D\u00e9partement Yvelines bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist der Romantik, dessen Oper Carmen zu einem der gr\u00f6\u00dften Erfolge der Operngeschichte wurde."@de,
        "Georges Bizet (French: [\u0292\u0254\u0281\u0292 biz\u025b]; 25 October 1838 \u2013 3 June 1875), registered at birth as Alexandre C\u00e9sar L\u00e9opold Bizet, was a French composer of the romantic era. Best known for his operas in a career cut short by his early death, Bizet achieved few successes before his final work, Carmen, which has become one of the most popular and frequently performed works in the entire opera repertoire."@en,
        "Georges Bizet (pronunciado [\u02c8\u0292\u0254\u0281\u0292 bi\u02c8z\u025b]), formalmente Alexandre-C\u00e9sar-L\u00e9opold Bizet (Par\u00eds, 25 de octubre de 1838-Bougival, 3 de junio de 1875), fue un compositor franc\u00e9s, principalmente de \u00f3peras. En una carrera cortada por su muerte prematura, alcanz\u00f3 escasos \u00e9xitos hasta su \u00faltima obra, Carmen, que se convirti\u00f3 en una de las obras m\u00e1s populares e interpretadas de todo el repertorio oper\u00edstico."@es,
        "Georges Bizet (wym. [\u0292\u0254\u0281\u0292 biz\u025b]), w\u0142a\u015bc. Alexandre-C\u00e9sar-L\u00e9opold Bizet (ur. 25 pa\u017adziernika 1838 w Pary\u017cu, zm. 3 czerwca 1875 w Bougival) \u2013 francuski kompozytor pisz\u0105cy przede wszystkim opery."@pl,
        "Georges Bizet, nascido Alexandre C\u00e9sar L\u00e9opold Bizet, (Paris, 25 de outubro de 1838 \u2014 Bougival, 3 de junho de 1875) foi um compositor franc\u00eas, principalmente de \u00f3peras. Numa curta carreira devido \u00e0 sua prematura morte, ele atingiu poucos sucessos antes do seu trabalho final, Carmen, que viria a se tornar uma das mais populares e frequentemente interpretadas \u00f3peras no repert\u00f3rio oper\u00edstico."@pt,
        "La sua opera pi\u00f9 famosa \u00e8 la Carmen."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0437\u0430\u0301\u0440 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u0301\u043b\u044c\u0434 \u0411\u0438\u0437\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Alexandre-C\u00e9sar-L\u00e9opold Bizet, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u043c\u044f \u0416\u043e\u0440\u0436, \u0444\u0440. Georges; 1838\u20141875) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30d3\u30bc\u30fc\uff08Georges Bizet, 1838\u5e7410\u670825\u65e5 - 1875\u5e746\u67083\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u300e\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300f\u3001\u300e\u30a2\u30eb\u30eb\u306e\u5973\u300f\u3001\u300e\u771f\u73e0\u63a1\u308a\u300f\u3001\u300e\u5c0f\u3055\u306a\u6728\u306e\u5b9f\u300f\u306a\u3069\u3002"@ja,
        "\u4e54\u6cbb\u00b7\u6bd4\u624d\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aGeorges Bizet\uff0c1838\u5e7410\u670825\u65e5\uff0d1875\u5e746\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6bd4\u624d\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u6b4c\u5267\u300a\u5361\u95e8\u300b\u3001\u620f\u5267\u914d\u4e50\u300a\u963f\u83b1\u57ce\u7684\u59d1\u5a18\u300b\u7b49\u3002 \u6bd4\u624d\u751f\u4e8e\u5df4\u9ece\uff0c\u672c\u540dAlexandre C\u00e9sar L\u00e9opold Bizet\u3002\u4e5d\u5c81\u65f6\u5c31\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u30021857\u5e74\u4ed6\u83b7\u5f97\u7f57\u9a6c\u5956\u91d1\uff0c\u540e\u5230\u7f57\u9a6c\u8fdb\u4fee\u4e09\u5e74\u30021863\u5e74\u6bd4\u624d\u5b8c\u6210\u4e86\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u90e8\u6b4c\u5267\u300a\u91c7\u73cd\u73e0\u8005\u300b\u3002 \u6bd4\u624d\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u300a\u5361\u95e8\u300b\u521b\u4f5c\u4e8e1873\u5e74\uff1b\u8be5\u5267\u53d6\u6750\u4e8e\u6cd5\u56fd\u4f5c\u5bb6\u6885\u91cc\u7f8e\u7684\u540c\u540d\u5c0f\u8bf4\uff1b\u5199\u51fa\u8eab\u519c\u5bb6\u7684\u9f99\u9a91\u5175\u58eb\u5b98\u5510\u970d\u8d5b\uff0c\u5728\u5409\u535c\u8d5b\u70df\u8349\u5973\u5de5\u5361\u95e8\u7684\u8bf1\u60d1\u4e0b\uff0c\u5815\u5165\u60c5\u7f51\uff0c\u6210\u4e3a\u8d70\u79c1\u8d29\uff0c\u6700\u540e\u5728\u60c5\u573a\u89d2\u9010\u4e2d\u624b\u5203\u5361\u95e8\u7684\u6545\u4e8b\u3002\u8be5\u5267\u7531\u65bc\u984c\u6750\u7b49\u56e0\u7d20\uff0c\u6700\u521d\u7684\u6f14\u51fa\u5e76\u6ca1\u6709\u83b7\u5f97\u5f88\u5927\u7684\u6210\u529f\u3002 \u300a\u5361\u9580\u300b\u9996\u6f14\u5931\u6557\uff0c\u795e\u7ae5\u8457\u7a31\u7684\u6bd4\u624d\uff0c\u53d7\u4e0d\u4e86\u6253\u64ca\uff0c\u4e00\u75c5\u4e0d\u8d77\uff0c\u4e09\u500b\u6708\u5f8c\u901d\u4e16\u3002\u4f46\u5de7\u7684\u662f\uff0c\u300a\u5361\u9580\u300b\u5f8c\u4f86\u91cd\u6f14\uff0c\u5f9e\u6b64\u6210\u70ba\u4e16\u754c\u6b4c\u5287\u4e4b\u4e00\uff0c\u7576\u65e5\u5c31\u662f\u6bd4\u624d\u51fa\u6baf\u7684\u65e5\u5b50\u3002\u5723\u6851\u3001\u67f4\u79d1\u592b\u65af\u57fa\u3001\u5fb7\u5f6a\u897f\u7b49\u4eba\u90fd\u7ed9\u4e88\u8be5\u5267\u5f88\u9ad8\u7684\u8bc4\u4ef7\u3002\u5c3c\u91c7\u751a\u81f3\u4ee5\u6b64\u90e8\u6b4c\u5267\u6765\u5bf9\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u4f5c\u54c1\u8fdb\u884c\u62a8\u51fb\u3002\u73fe\u6642\u300a\u5361\u95e8\u300b\u5df2\u6210\u4e3a\u6700\u8457\u540d\u7684\u6b4c\u5267\u4f5c\u54c1\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e5f\u662f\u6b4c\u5267\u53f2\u4e0a\u6f14\u51fa\u6700\u591a\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u6bd4\u624d\u6b7b\u6642\uff0c\u4ecd\u907a\u4e0b\u4e00\u4e9b\u672a\u5b8c\u6210\u4f5c\u54c1\uff0c\u7576\u4e2d\u5305\u62ec\u82b1\u4e8611\u5e74\u4fee\u6539\u7684\u300a\u7f85\u99ac\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\uff0c\u9019\u9996\u6a02\u66f2\u96d6\u7136\u65e9\u5df2\u5beb\u597d\uff0c\u5404\u6a02\u7ae0\u4ea6\u66fe\u9996\u6f14\u904e\uff0c\u4f46\u6bd4\u624d\u4e00\u76f4\u90fd\u5c0d\u4f5c\u54c1\u4e0d\u6eff\u610f\uff0c\u4e0d\u65b7\u7684\u4fee\u6539\uff0c\u76f4\u81f3\u4ed6\u53bb\u4e16\u6642\u4ea6\u672a\u6b63\u5f0f\u51fa\u7248\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10032551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Bizet>,
        <http://viaf.org/viaf/10032551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9bd20e6a-b41d-4983-a5b6-c0ff849fa235>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges_bizet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Bizet.
doremus_artist:e4c34c2f-6be3-3b54-8202-cdc1337d2ec5
    dbp:birthPlace dbr:Villa_Santa_Maria;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Peter Marchitelli (Villa Santa Maria, 1643 - Naples, 1729) was an Italian violinist, and teacher of Michele Mascitti."@en,
        "Pietro Marchitelli (* 1643 in Villa Santa Maria Provinz Chieti; \u2020 6. Februar 1729 in Neapel) war ein italienischer Komponist und Violinist und Vertreter des neapolitanischen Barock."@de;
    owl:sameAs viaf:51888217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Marchitelli>,
        <http://viaf.org/viaf/51888217>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Marchitelli.
doremus_artist:e5c06cca-2a10-32dd-8430-a3168025bedd
    owl:sameAs viaf:22394344;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/189593885>,
        <http://viaf.org/viaf/22394344>.
doremus_artist:e65ce7da-1149-378e-8b6b-d5278d9ee0fb
    dbp:birthPlace dbr:Wrocław;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Eduard Franck (* 5. Oktober 1817 in Breslau; \u2020 1. Dezember 1893 in Berlin) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Eduard Franck (5 October 1817 \u2013 1 December 1893) was a German composer, pianist and music pedagogue."@en,
        "Eduard FranckFichier:Eduard Franck.png Eduard Franck est un compositeur et pianiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Breslau en Sil\u00e9sie, aujourd'hui Wroc\u0142aw en Pologne, le 5 octobre 1817 et mort \u00e0 Berlin le 1er d\u00e9cembre 1893. Il a men\u00e9 une double carri\u00e8re de concertiste et de professeur pendant plus de quatre d\u00e9cennies au cours de laquelle il a occup\u00e9 de nombreuses positions. Il est le p\u00e8re de Richard Franck."@fr,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\uff08Eduard Franck 1817\u5e7410\u67085\u65e5 - 1893\u5e7412\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73926685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Franck>,
        <http://viaf.org/viaf/73926685>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_Franck.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Franck.
doremus_artist:e68e24f8-0731-3ab5-bb09-633987c20bc6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Detroit,_Michigan>;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Era noto soprattutto per essere stato uno dei membri fondatori del gruppo musicale country rock degli Eagles. Durante gli anni settanta era il polistrumentista della band, cos\u00ec come una delle voci principali assieme a Don Henley. Prest\u00f2 infatti la sua voce per celebri singoli come Take It Easy, Peaceful Easy Feeling, Tequila Sunrise, Already Gone, Lyin' Eyes, New Kid in Town e Heartache Tonight. Dopo la separazione iniziale degli Eagles nel 1980, Frey inizi\u00f2 una carriera solista di successo e nel 1982 pubblic\u00f2 il suo primo album, No Fun Aloud."@it,
        "Glenn Frey (Detroit, 6 november 1948 \u2013 New York, 18 januari 2016) was een Amerikaanse rockmusicus, acteur, zanger en gitarist, het meest bekend geworden van de Eagles. Zijn eerste professionele opname-ervaring bestond uit het spelen op een akoestische gitaar en achtergrondzang in het nummer Ramblin' Gamblin' Man van Bob Seger System in 1968. Hij verhuisde dan naar Los Angeles waar hij Jackson Browne leerde kennen, die in hetzelfde appartementsblok als hij woonde."@nl,
        "Glenn Frey, w\u0142a\u015bc. Glenn Lewis Frey (ur. 6 listopada 1948 w Detroit, Michigan, zm. 18 stycznia 2016 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, gitarzysta, kompozytor, autor tekst\u00f3w oraz producent. Cz\u0142onek i wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel ameryka\u0144skiej grupy The Eagles."@pl,
        "Glenn Lewis Frey (* 6. November 1948 in Detroit, Michigan; \u2020 18. Januar 2016 in New York City, New York) war ein US-amerikanischer Rockmusiker. Er war Mitgr\u00fcnder der in den 1970er Jahren international sehr erfolgreichen Formation Eagles, der er bis zu seinem Tod angeh\u00f6rte. Er war auch als Solist erfolgreich und seit dem Jahr 2000 Mitglied in der Songwriters Hall of Fame."@de,
        """Glenn Lewis Frey (/fra\u026a/; November 6, 1948 \u2013 January 18, 2016) was an American singer, songwriter and actor, best known as a founding member of the rock band Eagles. Frey was lead singer and frontman for the Eagles, roles he came to share with fellow member Don Henley, with whom he wrote most of the Eagles' material. Frey played guitar, piano, and keyboards. He sang lead vocals on songs such as "Take It Easy", "Peaceful Easy Feeling", "Tequila Sunrise", "Already Gone", "Lyin' Eyes", "New Kid in Town", and "Heartache Tonight"."""@en,
        """Glenn Lewis Frey (Detroit, 6 de novembro de 1948 - Nova York, 18 de janeiro de 2016) foi um m\u00fasico, cantor, compositor e ator norte-americano, mais conhecido por ser um dos membros fundadores da banda The Eagles. Frey conheceu o baterista Don Henley em 1970, reuniram a banda em 1971 e lan\u00e7aram o primeiro \u00e1lbum em 1972. Glenn Frey tocava viol\u00e3o, bem como piano e teclados e compartilhava os vocais com Don Henley. A banda se separou em 1980 depois de tornar-se uma das mais bem sucedidas de todos os tempos. Frey interpretou muitos dos sucessos do Eagles como "Take It Easy", "Peaceful Easy Feeling", "Tequila Sunrise", "Already Gone", "Lyin' Eyes", "New Kid in Town" e "Heartache Tonight". Ap\u00f3s a dissolu\u00e7\u00e3o da banda em 1980, Frey iniciou uma bem sucedida carreira solo. Lan\u00e7ou seu \u00e1lbum de estr\u00e9ia"""@pt,
        "Glenn Lewis Frey (Detroit, 6 de noviembre de 1948 \u2013 Nueva York, 18 de enero de 2016) fue un m\u00fasico estadounidense, solista, compositor y actor, uno de los miembros fundadores de la banda The Eagles. Frey escribi\u00f3, coescribi\u00f3 y/o cant\u00f3 muchos de los \u00e9xitos de la banda, como \u00abTake It Easy\u00bb, \u00abPeaceful Easy Feeling\u00bb, \u00abAlready Gone\u00bb, \u00abTequila Sunrise\u00bb, \u00abLyin' Eyes\u00bb, \u00abNew Kid In Town\u00bb, \u00abHeartache Tonight\u00bb, \u00abHow Long\u00bb y \u00abNo More Claudy Days\u00bb."@es,
        "Glenn Lewis Frey, n\u00e9 le 6 novembre 1948 \u00e0 D\u00e9troit et mort le 18 janvier 2016 \u00e0 New York, est un musicien, chanteur, compositeur et acteur am\u00e9ricain. Il \u00e9tait surtout connu pour \u00eatre un membre fondateur et guitariste du groupe de rock Eagles."@fr,
        "\u0413\u043b\u0435\u043d\u043d \u041b\u044c\u044e\u0301\u0438\u0441 \u0424\u0440\u0430\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Glenn Lewis Frey; 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1948 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0435\u0442\u0440\u043e\u0439\u0442, \u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d, \u0421\u0428\u0410 \u2014 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2016 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Eagles."@ru,
        "\u062c\u0644\u064a\u0646 \u0641\u0631\u0627\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Glenn Frey) \u200f (6 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1948 - 18 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016)\u060c \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1966."@ar,
        "\u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\uff08Glenn Lewis Frey, 1948\u5e7411\u67086\u65e5 - 2016\u5e741\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3001\u4ff3\u512a\u30021970\u5e74\u4ee3\u306e\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30a4\u30fc\u30b0\u30eb\u30b9\u306e\u5275\u8a2d\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3001\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3002"@ja,
        "\u683c\u6797\u00b7\u8def\u6613\u65af\u00b7\u4f5b\u840a\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGlenn Lewis Frey\uff0c1948\u5e7411\u67086\u65e5\uff0d2016\u5e741\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u683c\u4f26\u00b7\u5f17\u96f7\uff0c\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u5bc6\u897f\u6839\u5dde\u5e95\u7279\u5f8b\uff0c\u6b4c\u624b\u8207\u88fd\u4f5c\u4eba\uff0c\u662f\u8001\u9df9\u5408\u5531\u5718\u7684\u5275\u59cb\u5718\u54e1\u4e4b\u4e00\uff0c\u66fe\u64d4\u4efb\u4e3b\u5531\u53ca\u5409\u4ed6\u624b\u3002\u5728\u8001\u9df9\u5408\u5531\u5718\u671f\u9593\uff0c\u683c\u6797\u00b7\u4f5b\u840a\u66fe\u7d93\u7372\u5f97\u516d\u5ea7\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u8207\u4e94\u5ea7\u5168\u7f8e\u97f3\u6a02\u734e\u3002\u8001\u9df9\u5408\u5531\u5718\u57281998\u5e74\u7372\u9078\u9032\u5165\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\u3002 \u8001\u9df9\u5408\u5531\u5718\u57281980\u5e74\u89e3\u6563\u5f8c\uff0c\u683c\u6797\u00b7\u4f5b\u840a\u57281982\u5e74\u63a8\u51fa\u81ea\u5df1\u7684\u5c08\u8f2f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32183167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Glenn_Frey>,
        <http://viaf.org/viaf/32183167>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a717be4f-8b3d-4355-b33c-2b84f88fe40d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Glenn_Frey.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Glenn_Frey.
doremus_artist:e6d36e3d-533b-31df-8b16-4dbe36373df1
owl:sameAs viaf:42098067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42098067>.
doremus_artist:e6f6bbda-0bbb-3498-83dd-5b6687b35b87
owl:sameAs viaf:54981908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54981908>.
doremus_artist:e7943979-c0db-3c7f-9022-a045d2a68562
    rdfs:comment
        "Yves Rault (1 August 1958 \u2013 16 September 1997) was a French pianist. He started to play the piano at age of six. From 1968 he lived in Saint-Jean-de-Luz where he studied with Ada Labeque until he entered the Conservatoire National Superieur de Musique de Paris: he completed his musical studies at the age of 17 winning a 1st Piano Prize (class of Yvonne Loriod) and a 1st Prize in Chamber Music (class of Genevi\u00e8ve Joy). Subsequently, he attended the master-classes of eminent musicians such as Vlado Perlemuter, Nikita Magaloff, Rafael Da Silva, Charles Rosen, Gy\u00f6rgy Seb\u00f6k, Paul Badura-Skoda and Claude Helffer."@en;
    owl:sameAs viaf:57994964;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yves_Rault>,
        <http://viaf.org/viaf/57994964>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yves_Rault.
doremus_artist:e830a72f-30f3-3268-b0a6-8e4cca2b0d5c
    rdfs:comment
        "Guy Eug\u00e8ne Hilarion Pedersen est un contrebassiste, compositeur et antiquaire fran\u00e7ais n\u00e9 le 10 juin 1930 \u00e0 Grand-Fort-Philippe (Nord) et mort le 4 janvier 2005 \u00e0 Rueil-Malmaison (92).Il fut, avec Pierre Michelot et Michel Gaudry, un des contrebassistes les plus appr\u00e9ci\u00e9s pour ses qualit\u00e9s de sideman, accompagnant les plus grands solistes.Guy Pedersen a \u00e9galement compos\u00e9 la musique de nombreux courts-m\u00e9trages, ainsi que celle du g\u00e9n\u00e9rique de Thalassa.\u2191 L'animation de ce g\u00e9n\u00e9rique est due \u00e0 G\u00e9rard Marinelli (1975)."@fr;
    owl:sameAs viaf:49409072;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Pedersen>,
        <http://viaf.org/viaf/49409072>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kwartet_Raymond_Guiot_(1967).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Pedersen.
doremus_artist:e834fc19-aafa-3aa2-8509-a39bdbdde243
owl:sameAs viaf:163112568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163112568>.
doremus_artist:e8bc706e-4dfa-3f76-9c06-3758cd862b22
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexandre Tharaud (* 9. Dezember 1968 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Pianist."@de,
        "Alexandre Tharaud (9 de diciembre de 1968, Par\u00eds) es un pianista franc\u00e9s. Su amplio repertorio abarca desde los autores barrocos franceses y Bach hasta la m\u00fasica contempor\u00e1nea de Mauricio Kagel."@es,
        "Alexandre Tharaud (born 9 December 1968) is a French pianist. He is active on the concert stage and has released a large and diverse discography."@en,
        "Alexandre Tharaud (ur. 9 grudnia 1968 r. w Pary\u017cu) \u2013 wsp\u00f3\u0142czesny pianista francuski. Studiowa\u0142 w Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique w Pary\u017cu. W roku 1987 zosta\u0142 laureatem Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Marii Canals w Barcelonie oraz zdoby\u0142 pierwsz\u0105 nagrod\u0119 na konkursie Citta` di Senigallia we W\u0142oszech. Jego kariera zacz\u0119\u0142a po sukcesie w Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Muzycznym w Monachium w 1989. Alexandre Tharaud w 2006 roku wyst\u0105pi\u0142 w Filharmonii im. K. Szymanowskiego w Krakowie, na IV Festiwalu Sacrum-Profanum, gdzie wykonywa\u0142 komplet dzie\u0142 Maurice'a Ravela na fortepian solo."@pl,
        "Alexandre Tharaud, n\u00e9 \u00e0 Paris le 9 d\u00e9cembre 1968, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0430\u0440\u043e\u0301 (Alexandre Tharaud; \u0440. 9.12.1968, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30bf\u30ed\u30fc(Alexandre Tharaud)\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30021968\u5e7412\u67089\u65e5\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja,
        "\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u85a9\u6d1b\uff08Alexandre Tharaud\uff09\uff08\u51fa\u751f\u65bc1968\u5e7412\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u92fc\u7434\u5bb6\u3002 \u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u57281968\u5e7412\u67089\u65e5\u51fa\u751f\u5728\u5df4\u9ece\uff0c\u7236\u89aa\u662f\u6b4c\u5287\u7e3d\u76e3\uff0c\u6bcd\u4eb2\u662f\u82ad\u857e\u821e\u6559\u6388\u3002\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u85a9\u6d1b\u5728\u6cd5\u570b\u5317\u90e8\u82b1\u4e86\u5f88\u591a\u9031\u672b\u6642\u9593\u5728\u97f3\u6a02\u5287\u5834\uff0c\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u57285\u6b72\u6642\u958b\u59cb\u4e86\u5b78\u7fd2\u92fc\u7434\uff0c\u5f8c\u4f86\u9032\u5165\u7b2c14\u5340\u7684\u5b78\u9662\u300214\u6b72\u9032\u5165\u5df4\u9ece\u570b\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u6a02\u821e\u8e48\u5b78\u9662\uff0c\u7372\u5f97\u92fc\u7434\u4e00\u7b49\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79171997;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Tharaud>,
        <http://viaf.org/viaf/79171997>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83b74911-aa21-4e31-ad1c-5eb505248f5a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Tharaud.
doremus_artist:e8c73723-629f-3f87-ae14-62fe641a0bd4
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Roderich Kreile (* 1956 in M\u00fcnchen) ist ein evangelischer Kirchenmusiker, Chorleiter und Hochschullehrer. Als 28. evangelischer Kreuzkantor leitet er seit 1997 den Dresdner Kreuzchor."@de,
        "Roderich Kreile (born 1956) is a Lutheran church musician, choir director and university teacher. Since 1997, he has been the director of the Dresdner Kreuzchor at the Kreuzkirche, Dresden, as the 28th Kreuzkantor since the Reformation."@en;
    owl:sameAs viaf:10977624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roderich_Kreile>,
        <http://viaf.org/viaf/10977624>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Kreuzkantor_roderich_kreile_dresdner_kreuzchor_kreuzkirche_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roderich_Kreile.
doremus_artist:e9844c16-64f0-3c71-a334-d5fde94b310d
owl:sameAs viaf:44511679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44511679>.
doremus_artist:ea69de67-a0fa-3029-8f32-52452af5fec1
    dbp:birthPlace dbr:Velbert;
    rdfs:comment
        "Lothar Koch (* 1. Juli 1935 in Velbert; \u2020 16. M\u00e4rz 2003 in Salzburg) war ein deutscher Oboist. Koch studierte an der Folkwang-Hochschule in Essen. Zun\u00e4chst war er Solo-Oboist des Philharmonischen Orchesters in Freiburg im Breisgau. 1957 wurde er zum Solisten der Berliner Philharmoniker unter Herbert von Karajan berufen. 1961 gr\u00fcndete Koch zusammen mit anderen Solisten dieses Orchesters die Philharmonischen Solisten Berlin. Im selben Jahr begann er seine Lehrt\u00e4tigkeit am St\u00e4dtischen Konservatorium Berlin. Neben Kammermusik- und Meisterkursen unterrichtete er auch an der 1972 gegr\u00fcndeten Orchester-Akademie der Berliner Philharmoniker. Im Jahr 1978 gr\u00fcndete er gemeinsam mit anderen Instrumentalsolisten das Bl\u00e4serensemble der Berliner Philharmoniker, mit dem er oftmals bei den Salzburger Fests"@de,
        """Lothar Koch (1 July 1935 \u2013 16 March 2003) was one of the two principal oboists in the Berlin Philharmonic Orchestra during the Herbert von Karajan era. He was born in Velbert. He is recognised as the father of the German style of oboe playing which is characterised by a very rich and round tone, often referred to as a dark tone but corrected by Lothar Koch himself as rather being clear (Quote: "Es ist nicht dunkel, es ist hell!"). He claimed that as a youngster, he had no example to base his quality of tone on and spent time listening to opera singers to cultivate his unique tone."""@en,
        "Lothar Koch (1 de julio de 1935, Velbert - 16 de marzo de 2003) fue uno de los dos principales obo\u00edstas de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn durante el periodo de Herbert von Karajan."@es,
        "\u041b\u043e\u0442\u0430\u0440 \u041a\u043e\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Lothar Koch; 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1935, \u0424\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u2014 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2003) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0424\u043e\u043b\u044c\u043a\u0432\u0430\u043d\u0433, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u041a\u043e\u0445\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0441 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u043e\u043c, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0432 1957 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430. \u0412 1959 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u043e\u0445 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u00ab\u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0435\u0441\u043d\u0430\u00bb. \u041f\u043e \u0445\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u041a\u043e\u0445 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u0445 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430. \u0412 1991 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432\u044b\u0439\u0434\u044f \u0432 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443 \u0438\u0437 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u041a\u043e\u0445 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u0435."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b3\u30c3\u30db \uff08Lothar Koch , 1935\u5e747\u67081\u65e5 - 2003\u5e743\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u6642\u4ee3\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3002\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u7387\u3044\u308b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u9ec4\u91d1\u671f\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u30d7\u30ec\u30fc\u30e4\u30fc\u306e1\u4eba\u3067\u3001\u305d\u306e\u592a\u304f\u4e38\u304f\u7518\u3044\u97f3\u8272\u3068\u5b58\u5728\u611f\u30fb\u5b89\u5b9a\u611f\u306e\u3042\u308b\u6f14\u594f\u306720\u4e16\u7d00\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u306e\u4ee3\u8868\u683c\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lothar_Koch_(oboist)>,
        <http://viaf.org/viaf/54332873>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65a44f13-d63e-4516-a094-f3a5307e877f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Lothar_Koch_(oboist)>.
doremus_artist:eab7f50d-e406-3bf4-893b-7fb0f098f90c
owl:sameAs viaf:16145588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16145588>.
doremus_artist:eb8cba22-e763-3ae7-8c3e-356c2653670b
owl:sameAs viaf:117309464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117309464>.
doremus_artist:ebd3aaaf-5a20-31be-a71c-4fefd17dace9
    dbp:birthPlace dbr:Sanary-sur-Mer;
    rdfs:comment
        "Ernest Blanc (November 1, 1923 \u2013 December 22, 2010) was a French opera singer, one of the leading baritones of his era in France. Born in Sanary-sur-Mer, Ernest Blanc studied at the Music Conservatory of Toulon with Sabran, from 1946 to 1949. He made his debut in Marseille, as Tonio, in 1950. He then sang throughout France in the French and Italian repertories. He also enjoyed considerable success in America, at the Lyric Opera of Chicago, the San Francisco Opera, the Teatro Col\u00f3n in Buenos Aires, etc."@en,
        "Ernest Blanc n\u00e9 le 1er novembre 1923 \u00e0 Sanary-sur-Mer et mort le 22 d\u00e9cembre 2010 dans l'Entre-Deux-Mers, est un baryton fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\uff08Ernest Blanc, 1923\u5e7411\u67081\u65e5 - 2010\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u6e05\u3005\u3057\u304f\u8c4a\u9e97\u306a\u7f8e\u58f0\u3001\u6c17\u54c1\u6ea2\u308c\u308b\u6b4c\u5531\u3067\u6226\u5f8c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30b5\u30ca\u30ea\u30fc\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30e1\u30fc\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011946\u5e74\u304b\u30891949\u5e74\u307e\u3067\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3076\u30021950\u5e74\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u3067\u300e\u9053\u5316\u5e2b\u300f\u306e\u30c8\u30cb\u30aa\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5404\u5730\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5f79\u67c4\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u30021954\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30ac\u30eb\u30cb\u30a8\u5bae\u3067\u30ea\u30b4\u30ec\u30c3\u30c8\u3092\u6b4c\u3044\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u300225\u5e74\u9593\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30e9\u30e2\u30fc\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30b0\u30ce\u30fc\u3001\u30d3\u30bc\u30fc\u3001\u30de\u30b9\u30cd\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3001\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306a\u3069\u306e\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6b4c\u3044\u3001\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u3001\u30a8\u30af\u30b5\u30f3\u30fb\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002 1958\u5e74\u306e\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u51fa\u6f14\u5f8c\u3001\u6d3b\u8e8d\u306e\u821e\u53f0\u3092\u4e16\u754c\u306b\u5e83\u3052\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u3001\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u30e2\u30cd\u5287\u5834\u3001\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u5927\u5287\u5834\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u30b5\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30eb\u30b7\u30e5\u56fd\u7acb\u5287\u5834\u3001\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u306e\u30ea\u30bb\u30a6\u5927\u5287\u5834\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306a\u3069\u3067\u6b4c\u3063\u305f\u3002\u7c73\u56fd\u306e\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306e\u30c6\u30a2\u30c8\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u306a\u3069\u3067\u3082\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002 \u5f15\u9000\u5f8c\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u3063\u305f\u30022010\u5e74\u3001\u751f\u5730\u306e\u30b5\u30ca\u30ea\u30fc\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30e1\u30fc\u30eb\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29673208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Blanc>,
        <http://viaf.org/viaf/29673208>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7d773e91-b657-4f0e-b452-2f3431fffbdc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Blanc.
doremus_artist:ed1d4f09-387c-3091-b8e3-e964c4ca6cc9
owl:sameAs viaf:74042659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74042659>.
doremus_artist:ed2d604f-3672-361a-a2cd-1a08a12c4338
owl:sameAs viaf:5124947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5124947>.
doremus_artist:ee3e3df1-8f05-32af-98ed-128ab6f991df
    dbp:birthPlace dbr:Elberfeld;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Shushan,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Sigurd Manfred Rasch\u00e8r (pronounced 'Rah-sher') (15 May 1907 \u2013 25 February 2001) was an American saxophonist of German birth. He became an important figure in the development of the 20th century repertoire for the classical saxophone."@en,
        "Sigurd Rascher (Elberfeld (Duitsland), 15 mei 1907 - 25 februari 2001 in New York) was een Amerikaans klassiek saxofonist van Duitse oorsprong.Evenals Marcel Mule was Rascher een van de belangrijke pioniers voor de ontwikkeling van de klassieke saxofoon."@nl,
        "Sigurd Rascher, n\u00e9 le 15 mai 1907 \u00e0 (Elberfeld) (Allemagne) et mort le 25 f\u00e9vrier 2001 \u00e0 Shushan (New York), \u00e9tait un saxophoniste am\u00e9ricain d'origine allemande. Form\u00e9 \u00e0 la Waldorfschule de Stuttgart, d\u00e8s 1919, o\u00f9 il \u00e9tudia la clarinette puis, (\u00e0 partir de 1930), choisit le saxophone. D'abord pour jouer dans les night clubs, puis, un de ses professeurs l'ayant pouss\u00e9 \u00e0 essayer de jouer Bach au saxophone, il chercha \u00e0 d\u00e9velopper un nouveau niveau de virtuosit\u00e9 \u00e0 cet instrument pour se produire en concert, et d\u00e9velopper une litt\u00e9rature propre \u00e0 cet instrument. Il enseigna \u00e0 Berlin au d\u00e9but des ann\u00e9es 1930, puis au Conservatoire Royal de Musique de Copenhague en 1934 et au Conservatoire de Malm\u00f6 en Su\u00e8de. Il d\u00e9veloppe des modes de jeu inconnus et inou\u00efs jusqu'alors, comme le suraigu ou le sla"@fr,
        "Sigurd Rasch\u00e8r (* 15. Mai 1907 in Elberfeld, heute Wuppertal als Sigurd Manfred Rascher; \u2020 25. Februar 2001 in Shushan, New York) war ein deutscher Saxophonist in der klassischen Musik im 20. Jahrhundert. Er lebte zeitweilig in Berlin, bis er 1933 nach der Machtergreifung der Nazis nach D\u00e4nemark emigrierte. Er verlegte seinen Wohnsitz nach Schweden, wo er Ann Mari Wigen heiratete. Eine Konzertreise f\u00fchrte ihn 1939 nach Boston und New York und er blieb nach dem Kriegsausbruch in Europa in den USA. Konzertreisen f\u00fchrten regelm\u00e4\u00dfig nach Europa und USA wie auch Meisterkurse an zahllose Universit\u00e4ten, Colleges und Musikhochschulen."@de,
        "\u0421\u0438\u0301\u0433\u0443\u0440\u0434 \u041c\u0430\u0301\u043d\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0420\u0430\u0301\u0448\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Sigurd Manfred Rascher; 15 \u043c\u0430\u044f 1907, \u042d\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0412\u0443\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0430\u043b\u044c \u2014 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2001, \u0428\u0443\u0448\u0430\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0435. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0432 1930 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0430\u0445 \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0430 (1933) \u0438 \u041c\u0430\u043b\u044c\u043c\u0451 (1934), \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0434\u043e 1938 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:17417994;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigurd_Rasch\u00e8r>,
        <http://viaf.org/viaf/17417994>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Sigurd_Rascher.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigurd_Raschèr.
doremus_artist:ee7594b1-a6a0-3e1b-a630-888e8ea4aed5
owl:sameAs viaf:10057539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10057539>.
doremus_artist:ef493de8-b631-364c-a339-9cfd1967a037
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Villefranche-sur-Mer;
    rdfs:comment
        "Honor\u00e9 d'Urf\u00e9, comte de Ch\u00e2teauneuf, marquis du Valromey, seigneur de Virieu-le-Grand, n\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1567 \u00e0 Marseille et mort le 1er juin 1625 \u00e0 Villefranche-sur-Mer, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais et savoisien, auteur du premier roman-fleuve de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise, L'Astr\u00e9e."@fr,
        "Honor\u00e9 d'Urf\u00e9, conde de Ch\u00e2teauneuf, Marqu\u00e9s de Valromey, se\u00f1or de Virieu-le-Grand, (Marsella, 11 de febrero de 1568 - Villefranche-sur-Mer, 1 de junio de 1625) fue un escritor franc\u00e9s. Es autor de la primera novela-r\u00edo (roman-fleuve) que merece ser llamada as\u00ed de la literatura francesa, La Astrea."@es,
        "Honor\u00e9 d'Urf\u00e9, markies van Valromey en graaf van Ch\u00e2teauneuf (Marseille, 11 februari 1568 - Villefranche-sur-Mer, 1 juni 1625) was een Franse romanschrijver, die in de 17e eeuw een grote invloed had op de ontwikkeling van de moderne roman. Het belangrijkste kenmerk van een pastorale is zuiverheid: het verhaal speelt in een omgeving die moreel zuiver wordt verondersteld, niet in een stad of aan een hof maar in een landelijk gebied. Ook de hoofdpersonen worden edel voorgesteld: het zijn herders die macht en geld niet belangrijk vinden."@nl,
        "Honor\u00e9 d'Urf\u00e9, marquis de Valromey, comte de Ch\u00e2teauneuf (11 February 1568 \u2013 1 June 1625) was a French novelist and miscellaneous writer."@en,
        "Honor\u00e9 d\u2019Urf\u00e9 (* 11. Februar 1568 in Marseille; \u2020 1. Juni 1625 in Villefranche bei Nizza) war ein franz\u00f6sischer Offizier, H\u00f6fling und Schriftsteller. Sein Name ist verbunden mit L\u2019Astr\u00e9e, einem so umfang- wie erfolg- und einflussreichen Sch\u00e4ferroman."@de,
        "Honor\u00e9 d\u2019Urf\u00e9 (ur. 11 lutego 1567 w Marsylii, zm. 1 czerwca 1625 r. w Villefranche-sur-Mer) \u2013 pisarz francuski, autor pierwszej powie\u015bci rzeki w literaturze francuskiej \u2013 Astrea (fr. L\u2019Astr\u00e9e)."@pl,
        "\u041e\u043d\u043e\u0440\u0435\u0301 \u0434\u2019\u042e\u0440\u0444\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Honor\u00e9 d'Urf\u00e9; 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1568 \u2014 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1625) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043c\u0430\u043d\u044c\u0435\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u00ab\u0410\u0441\u0442\u0440\u0435\u044f\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:41847426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Honor\u00e9_d'Urf\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/41847426>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Honoré_d'Urfé_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Honoré_d'Urfé>.
doremus_artist:efae4d96-b266-33ae-b0ab-398cde29e62c
    dbp:birthPlace dbr:Argentina;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Rub\u00e9n Ju\u00e1rez (* 5. November 1947 in Ballesteros, C\u00f3rdoba; \u2020 31. Mai 2010 in Buenos Aires) war ein argentinischer S\u00e4nger, Bandoneonist und Komponist der Tangomusik. Ju\u00e1rez\u2019 Eltern siedelten mit Rub\u00e9n zwei Jahre nach dessen Geburt nach Buenos Aires um, wo er im Alter von sechs Jahren seine ersten Bandoneonstunden erteilt bekam. Am 31. Mai 2010 starb Rub\u00e9n Ju\u00e1rez in einem Krankenhaus in der argentinischen Hauptstadt Buenos Aires."@de,
        "Rub\u00e9n Ju\u00e1rez (5 November 1947 \u2013 31 May 2010) was an Argentine bandoneonist and singer-songwriter of tango. Ju\u00e1rez studied the bandone\u00f3n from the age of six. In 1956 he entered in the Youth Orchestra of Club Atl\u00e9tico Independiente.He was born in Ballesteros, in the province of C\u00f3rdoba on 5 November 1947 and raised in Avellaneda (south of Greater Buenos Aires). His corresponding studies of the guitar during his youth led him to integrate various rock bands into his repertoire. Years later he met the guitarist H\u00e9ctor Arbello around the time that they both played together with Julio Sosa. Subsequently they formed a duo with and they began to tour around the country.When the bandoneonist An\u00edbal Troilo (1914\u20131975) went to watch him the first time, Rub\u00e9n asked him to be his artistic godfather.On "@en,
        "Rub\u00e9n Ju\u00e1rez (Ballesteros, C\u00f3rdoba, 5 de noviembre de 1947 \u2013 Buenos Aires, 31 de mayo de 2010) fue un reconocido bandoneonista y cantautor argentino de tangos."@es,
        "R\u00faben Ju\u00e1rez (5 de novembro de 1947 - 31 de maio de 2010) foi um bandoneonista, compositor e cantor de tango argentino."@pt;
    owl:sameAs viaf:87215729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rub\u00e9n_Ju\u00e1rez>,
        <http://viaf.org/viaf/87215729>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed84290d-8d73-4563-b0e1-49425d4e291c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rubén_Juárez.
doremus_artist:f06facac-fdcf-3e2d-9219-b8b41d54b419
owl:sameAs viaf:34552883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34552883>.
doremus_artist:f0c9cf7f-99ad-3515-a046-914b3130bb67
owl:sameAs viaf:8891896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8891896>.
doremus_artist:f1079c96-7be6-3e83-985b-1b921df47120
owl:sameAs viaf:79562073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79562073>.
doremus_artist:f2442bf8-e24a-366f-9e08-2958883bfee9
    dbp:birthPlace dbr:Toruń;
    dbp:deathPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Kazimierz Serocki (* 3. M\u00e4rz 1922 in Toru\u0144; \u2020 9. Januar 1981 in Warschau) war ein polnischer Komponist. Serocki studierte Komposition bei Kazimierz Sikorski und Klavier bei Stanis\u0142aw Szpinalski an der Staatlichen Hochschule f\u00fcr Musik in \u0141\u00f3d\u017a. Von 1947 bis 1948 setzte er seine Studien in Paris bei Nadia Boulanger und Lazare L\u00e9vy fort. Einige Jahre trat er als Konzertpianist auf, seit 1952 widmete er sich ausschlie\u00dflich der Komposition. 1949 gr\u00fcndete er mit Tadeusz Baird und Jan Krenz die Komponistengruppe Gruppe 49. Gemeinsam mit Tadeusz Baird geh\u00f6rte er 1956 auch zu den Gr\u00fcndern des Warschauer Herbstes, eines bedeutenden Festivals der zeitgen\u00f6ssischen Musik."@de,
        "Kazimierz Serocki (2 May 1922 \u2013 9 January 1981) was a Polish composer and one of the founders of the Warsaw Autumn contemporary music festival."@en,
        "Kazimierz Serocki (ur. 3 marca 1922 w Toruniu, zm. 9 stycznia 1981 w Warszawie) \u2013 polski kompozytor i pianista. Kazimierz Serocki przyszed\u0142 na \u015bwiat 3 marca 1922 r. w Toruniu. Od najm\u0142odszych lat przejawia\u0142 zdolno\u015bci i zainteresowania muzyczne. W wieku siedmiu lat rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 w szkole muzycznej w Toruniu w klasie fortepianu Marii Drzewieckiej, u kt\u00f3rej nast\u0119pnie kontynuowa\u0142 studia w Bydgoszczy. W czasie II wojny \u015bwiatowej Serocki mieszka\u0142 w Warszawie, pracuj\u0105c jako pianista kawiarniany. W tym okresie m\u0142ody tw\u00f3rca podj\u0105\u0142 pierwsze m\u0142odzie\u0144cze pr\u00f3by kompozytorskie (m.in. Etiuda, Preludium, dwa Mazurki). W wieku 22 lat Serocki rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 fortepianu u Zofii Buckiewiczowej i w zakresie kompozycji u Kazimierza Sikorskiego w konspiracyjnym Konserwatorium warszawskim."@pl,
        "\u041a\u0430\u0437\u0438\u043c\u0435\u0436 (\u041a\u0430\u0437\u0438\u043c\u0438\u0440) \u0421\u0435\u0440\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Kazimierz Serocki, 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1922, \u0422\u043e\u0440\u0443\u043d\u044c \u2014 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1981, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ab\u30b8\u30df\u30a7\u30b7\u30e5\u30fb\u30bb\u30ed\u30c4\u30ad\uff08Kazimierz Serocki, 1922\u5e743\u67083\u65e5 - 1981\u5e741\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u540d\u306e\u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u306f\u30ab\u30b8\u30df\u30a8\u30eb\u30b7\u3001\u30ab\u30b8\u30df\u30a8\u30b7\u306a\u3069\u306e\u7db4\u308a\u3082\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42026625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kazimierz_Serocki>,
        <http://viaf.org/viaf/42026625>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kazimierz_Serocki.
doremus_artist:f2f17b39-5e11-3e8f-b316-61a02cc13e1a
    dbp:birthPlace dbr:Tennessee;
    rdfs:comment
        "Jon Hassell (* 22. M\u00e4rz 1937 in Memphis (Tennessee)) ist ein US-amerikanischer Trompeter und Komponist der Fusionmusik. Er ist f\u00fcr seinen Einfluss auf die Weltmusikszene und seine akustischen und elektronischen Ver\u00e4nderungen des Trompetenklangs bekannt."@de,
        "Jon Hassell (Memphis, 22 maart 1937) is een Amerikaanse musicus en jazztrompettist. Zijn stijl wordt soms omschreven als trance of ambient. Hassell studeerde onder andere aan de Eastman School of Music, en bij Karlheinz Stockhausen. Hij maakt soms gebruik van een harmonizer om een zachter en ruisend trompetgeluid te maken. Hij speelde onder anderen met La Monte Young, Brian Eno, Harold Budd, David Sylvian en Jon Balke. Met Eno en Daniel Lanois schreef hij de muziek voor The Million Dollar Hotel (2000) van Wim Wenders."@nl,
        "Jon Hassell (born March 22, 1937) is an American trumpet player and composer. He is known for his influence in the world music scene, his unique playing technique and unusual electronic manipulation of the trumpet sound."@en,
        "Jon Hassell est un trompettiste am\u00e9ricain n\u00e9 le 22 mars 1937 \u00e0 Memphis dans le Tennessee."@fr,
        "Laureatosi alla Eastman School Of Music di Rochester, soggiorna dal 1965 al 1967 in Germania dove frequenta due membri dei futuri Can. Al ritorno in patria collabora con Terry Riley e con LaMonte Young. In una tourn\u00e9e romana conosce il compositore e strumentista indiano Pandit Pran Nath da cui imparer\u00e0 ad usare la voce come un vero e proprio strumento."@it;
    owl:sameAs viaf:93953447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Hassell>,
        <http://viaf.org/viaf/93953447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ac4fff0-03e9-4b0d-977b-ba94fb475030>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JonHassell_Stockholm20090715.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jon_Hassell.
doremus_artist:f322b9f2-e20a-3958-9163-92f193b00055
owl:sameAs viaf:74185168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74185168>.
doremus_artist:f4412249-9a35-3511-9e2a-9df52dc8f4e6
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Felice (de) Giardini (Turijn, 12 april 1716 - Moskou, 18 juni 1796) was een Italiaans componist, violist en dirigent van opera's."@nl,
        "Felice Giardini (April 12, 1716 \u2013 June 8, 1796) was an Italian composer and violinist."@en,
        "Felice Giardini (Felice de Giardini) (* 12. April 1716 in Turin; \u2020 8. Juni 1796 in Moskau) war ein italienischer Violinist, Komponist und Operndirektor."@de,
        "Felice Giardini (Tur\u00edn, 12 de abril de 1716 - Mosc\u00fa, 8 de junio de 1796) fue un compositor y violinista italiano. Comenz\u00f3 sus estudios musicales en Mil\u00e1n y posteriormente estudi\u00f3 viol\u00edn en Tur\u00edn. En 1748 comenz\u00f3 una gira de conciertos por Alemania y Francia. En 1750 se qued\u00f3 a vivir en Londres, donde permaneci\u00f3 durante cuarenta a\u00f1os. Alcanz\u00f3 gran notoriedad como concertista, profesor de viol\u00edn, de canto y de clavec\u00edn y tambi\u00e9n como director de orquesta. En 1752 asumi\u00f3 la direcci\u00f3n de orquesta de la Opera Italiana, desempe\u00f1\u00f3 este cargo en otras dos ocasiones, de 1756 a 1759 y de 1763 a a 1764, contaba con la colaboraci\u00f3n de la cantante Regina Mingotti, con la que present\u00f3 las \u00f3peras serias Demetrio y Siroe, ambas con libreto de Metastasio, pero a pesar de todo nunca consigui\u00f3 obtener el \u00e9xi"@es,
        "Felice Giardini, ou de Giardini ou Degiardino, n\u00e9 le 12 avril 1716 \u00e0 Turin et mort le 8 juin 1796 \u00e0 Moscou, est un violoniste et compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435 \u0414\u0436\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Felice Giardini), \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0414\u0435\u0434\u0436\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Degiardino; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1716 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u044f \u2014 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1796 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru;
    owl:sameAs viaf:59275266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felice_Giardini>,
        <http://viaf.org/viaf/59275266>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Felice_Giardini_after_Giovanni_Battista_Cipriani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felice_Giardini.
doremus_artist:f486b662-9f47-3fbf-a151-849d162ef5c0
    dbp:birthPlace dbr:Offenbach_am_Main;
    dbp:deathPlace dbr:Offenbach_am_Main;
    rdfs:comment
        "Johann Andr\u00e9 (* 28. M\u00e4rz 1741 in Offenbach am Main; \u2020 18. Juni 1799 ebenda) war ein deutscher Musiker, Komponist und Musikverleger."@de,
        "Johann Andr\u00e9 (March 28, 1741 \u2013 June 18, 1799) was a German musician, composer and music publisher. He was born and died in Offenbach am Main. In 1774, as the patriarch of a Huguenot family, Andr\u00e9 founded one of the first music publishing houses to be independent of a bookshop, in Offenbach am Main. Among his closest friends in Offenbach were Goethe, at the time of his engagement to Anna Elisabeth Sch\u00f6nemann, and he is pictured in the seventeenth book of Goethe's autobiography Dichtung und Wahrheit with an Offenbach am Main background in 1775."@en,
        "Johann Andr\u00e9 (Offenbach am Main, 28 de marzo de 1741 \u2013 18 de junio de 1799) fue un m\u00fasico, compositor y editor musical alem\u00e1n. En 1774, coo patriarca de una familia hugonote, Andr\u00e9 fund\u00f3 una de las primeras editoriales de m\u00fasica independientes de una librer\u00eda, en Offenbach am Main. Entre sus amigos m\u00e1s cercanos en Offenbach estuvieron Goethe, en la \u00e9poca de su compromiso con Anna Elisabeth Sch\u00f6nemann, y est\u00e1 retratado en el libro 17 de la autobiograf\u00eda de Goethe Dichtung und Wahrheit con un fondo de Offenbach am Main en 1775."@es,
        "Johann Andr\u00e9 n\u00e9 \u00e0 Offenbach le 28 mars 1741 et mort dans la m\u00eame ville le 18 juin 1799, est un compositeur, \u00e9diteur de musique, chef d'orchestre et librettiste allemand."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Johann Andr\u00e9; 1741\u20141799) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 (1775\u20141842), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0438 \u0442\u043e\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\uff08Johann Andr\u00e9, 1741\u5e743\u670828\u65e5 - 1799\u5e746\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102343605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Andr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/102343605>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohannAndreKomponistS46.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_André.
doremus_artist:f521c911-195b-326f-bac5-d3454ffa370a
    dbp:birthPlace dbr:Wasungen;
    dbp:deathPlace dbr:Weimar;
    rdfs:comment
        "Dopo aver studiato a Spira, ottenne un posto da docente a Schleusingen nel 1589. Divenuto cantore di Weimar nel 1596, \u00e8 celebre soprattutto per le sue Cantiones Sacrae (1602)."@it,
        "Melchior Vulpius (* um 1570 in Wasungen; \u2020 7. August 1615 in Weimar) war ein deutscher Kantor und Kirchenkomponist."@de,
        "Melchior Vulpius (1560 of 1570, Wasungen - 7 augustus 1615, Weimar) was een Duitse componist en schoolmeester. Vulpius was de belangrijkste componist van Protestantse kerkliederen in zijn tijd in Duitsland. Hij heeft veel muziekstukken geschreven en was een populaire gematigde Lutheraanse componist."@nl,
        "Melchior Vulpius (c. 1570 in Wasungen \u2013 7 August 1615 in Weimar) was a German singer and composer of church music. Vulpius came from a poor craftsman's family. He studied at the local school in Wasungen (in Thuringia) with Johannes Steuerlein. From 1588, he attended the school in Speyer. After marrying in 1589, he obtained a position at the Gymnasium in Schleusingen. In 1596, he was named cantor in Weimar."@en,
        """Melchior Vulpius (ca. 1570 - 7 de agosto 1615) foi um cantor e compositor alem\u00e3o. Vulpius veio de uma fam\u00edlia pobre de artes\u00e3os. Estudou na escola local, em Wasungen (na Tur\u00edngia) com Johannes Steuerlein. Desde 1588, freq\u00fcentou a escola em Speyer. Depois de casar, em 1589, obteve uma posi\u00e7\u00e3o no Gin\u00e1sio de Schleusingen. Em 1596, foi nomeado cantor em Weimar. 
*  Cantiones Sacrae (1602, 1604), 
*  Kirchenges\u00e4nge und Lieder Geistliche Dr. Lutero(1604), 
*  Beatissimae Canticum(1605) e 
*  Sch\u00f6n Ein Geistlich Gesangbuch(1609 )."""@pt,
        "Melchior Vulpius (n\u00e9 vers 1570 \u00e0 Wasungen; mort le 7 ao\u00fbt 1615 \u00e0 Weimar) \u00e9tait un Cantor et compositeur religieux allemand. Vulpius venait d'une famille d'artisans. Il fr\u00e9quenta l'\u00e9cole de la ville de Wasungen en Thuringe, et re\u00e7u son instruction de Johannes Steuerlein. Il a fr\u00e9quent\u00e9 l'\u00e9cole de Spire \u00e0 partir de 1588. Apr\u00e8s son mariage en 1589, il obtient un poste au lyc\u00e9e de Schleusingen. En 1596 il est nomm\u00e9 Cantor \u00e0 Weimar. Il a \u00e9crit et publi\u00e9 de la musique religieuse. L'un de ses plus c\u00e9l\u00e8bres morceau est l'hymne \u00ab Ach, bleib mit deiner Gnade \u00bb sur un texte de Josua Stegmann, qui est souvent chant\u00e9 dans les \u00e9glises protestantes au Nouvel An et \u00e0 la fin des services. Les Cantiones Sacrae (1602 et 1604); Kirchenges\u00e4nge und geistliche Lieder Dr. Luthers (1604); Canticum beatissimae (160"@fr,
        "\u041c\u0435\u043b\u044c\u0445\u0438\u043e\u0440 \u0412\u0443\u043b\u044c\u043f\u0438\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Melchior Vulpius; \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b. 1560, \u0412\u0430\u0437\u0443\u043d\u0433\u0435\u043d \u2014 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1615, \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043b\u043e 1596 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0412\u0443\u043b\u044c\u043f\u0438\u0443\u0441 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0435. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044f \u0412\u0443\u043b\u044c\u043f\u0438\u0443\u0441\u0430, \u00abJesu Kreuz, Leiden und Pein\u00bb, \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u00abEin sch\u00f6n geistlich Gesangbuch\u00bb (\u0419\u0435\u043d\u0430, 1609), \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u00ab\u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043f\u043e \u0418\u043e\u0430\u043d\u043d\u0443\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:51878649;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melchior_Vulpius>,
        <http://viaf.org/viaf/51878649>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Porin_triviaalikoulun_nuottikirjat,_Discantus,_Melchior_Vulpius_Matteus-Passio.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Melchior_Vulpius.
doremus_artist:f62f6672-25a6-3552-8f16-e23edcd8ce58
    rdfs:comment
        "Mamdouh Bahri (born 31 July 1957 at Sfax, Tunisia) is a jazz guitarist who has combined Afro-Mediterranean music with a jazz tradition."@en;
    owl:sameAs viaf:37108302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mamdouh_Bahri>,
        <http://viaf.org/viaf/37108302>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mamdouh_Bahri.
doremus_artist:f65a181e-ff82-3c9b-9dbd-a0b643cc8d5f
    rdfs:comment "Aly Keita est un musicien ivoirien, n\u00e9 en 1969."@fr;
    owl:sameAs viaf:220391235;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Aly_Keita>,
        <http://viaf.org/viaf/220391235>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aly_Keita_Unterfahrt_2010-03-11-006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Aly_Keita.
doremus_artist:f6af8613-4b2c-3243-9982-59aa083be9db
owl:sameAs viaf:115898083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115898083>.
doremus_artist:f6b3dbf9-d3c3-3e5a-be2a-a30ce7b848ff
    dbp:birthPlace dbr:Pisa;
    rdfs:comment
        "Dario Marianelli (* 21. Juni 1963 in Pisa) ist ein italienischer Filmmusikkomponist. Er studierte zun\u00e4chst Klavier und Komposition in Florenz und London. Nach dem Abschluss arbeitete er ein Jahr als Komponist an der Londoner Guildhall School of Music and Drama. Dort leitete er die Contemporary Music Society (Gesellschaft f\u00fcr zeitgen\u00f6ssische Musik). Dank mehrerer Stipendien (unter anderem von der Gulbenkian Foundation) belegte er Kurse bei Judith Weir und Lloyd Newson und studierte von 1994 bis 1997 an der National Film and Television School in Beaconsfield bei London."@de,
        "Dario Marianelli (21 de Junho de 1963) \u00e9 um compositor italiano de trilhas sonoras. Amigo e colaborador de Joe Wright, Marianelli fizeram a parceria desde 2005 at\u00e9 2015, por exemplo: Pride & Prejudice (2005) (o primeiro filme da parceria Marianelli e Wright), Atonement (2007), The Soloist (2009) e Anna Karenina (2012) (o \u00faltimo filme da parceria Marianelli e Wright). Apesar de Dario Marianelli ter originalmente de compor a m\u00fasica do filme Pan (2015), a composi\u00e7\u00e3o dele foi rejeitada e depois foi substitu\u00eddo por John Powell. Isso foi um acordo m\u00fatuo entre ele e o cineasta Joe Wright e o par separaram-se."@pt,
        "Dario Marianelli (Pisa, 21 juni 1963) is een Italiaanse filmmuziekcomponist. Hij studeerde piano en componeren in Florence en Londen. Na zijn afstuderen werkte hij een jaar als componist aan de Guildhall School of Music and Drama. In 1994 begon Marianelli met het componeren van filmmuziek. Tot zijn bekendste werken horen de soundtracks van de films Pride & Prejudice, V for Vendetta en The Brothers Grimm. Daarnaast componeerde hij muziek voor talloze documentaires, animatiefilms en theaterstukken."@nl,
        "Dario Marianelli (Pisa, Italia, 21 de junio de 1963) es un compositor italiano de m\u00fasica para piano, orquesta y bandas sonoras de pel\u00edculas."@es,
        "Dario Marianelli (born June 21, 1963) is an Italian film composer, known for his frequent collaborations with director Joe Wright."@en,
        "Dario Marianelli (n\u00e9 en 1963 \u00e0 Pise - ) est un compositeur de musique de films de nationalit\u00e9 italienne, vivant \u00e0 Londres depuis 1990. Il a remport\u00e9 l'Oscar de la meilleure musique de film en 2008 pour Reviens-moi. Il a notamment compos\u00e9 la musique de la plupart des films du r\u00e9alisateur anglais Joe Wright : Orgueil et Pr\u00e9jug\u00e9s (2005), Reviens-moi (2007), Le Soliste (2009) et Anna Kar\u00e9nine (2012). Il est \u00e9galement connu pour avoir compos\u00e9 la musique des Fr\u00e8res Grimm de Terry Gilliam et du film V for Vendetta \u00e9crit par les s\u0153urs Wachowski, ainsi que du film Agora r\u00e9alis\u00e9 par Alejandro Amen\u00e1bar."@fr,
        "Dario Marianelli (ur. 21 czerwca 1963 w Pizie) \u2013 w\u0142oski kompozytor muzyki filmowej oraz klasycznej, pianista."@pl,
        "\u0414\u0430\u0301\u0440\u0438\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Dario Marianelli; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1963 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0438\u0437\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30c0\u30ea\u30aa\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30cd\u30c3\u30ea\uff08Dario Marianelli, 1963\u5e746\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d4\u30b5\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3b\u306b\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 2007\u5e74\u516c\u958b\u306e\u300e\u3064\u3050\u306a\u3044\u300f\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f5c\u66f2\u8cde\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde \u4f5c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002"@ja,
        "\u9054\u5229\u6b50\u00b7\u99ac\u91cc\u5b89\u5229\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aDario Marianelli\uff0c1963\u5e74\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u7fa9\u5927\u5229\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u5e2b\u8207\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u6bd4\u85a9\uff0c\u66fe\u70ba\u300a\u683c\u6797\u5144\u5f1f\u300b\u548c\u300a\u50b2\u6162\u8207\u504f\u898b\u300b\u914d\u6a02\u3002\u66fe\u4ee5\u300a\u50b2\u6162\u8207\u504f\u898b\u300b\u914d\u6a02\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u5275\u914d\u6a02\u734e\u63d0\u540d\uff0c\u4e0d\u4e45\u518d\u6b21\u4ee5\u300a\u8d16\u7f6a\u300b\u7684\u914d\u6a02\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u5275\u914d\u6a02\u734e\u734e\u9805\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:31506889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dario_Marianelli>,
        <http://viaf.org/viaf/31506889>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9af7a998-33f9-4900-9396-9b5e1862298d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dario_Marianelli.
doremus_artist:f6d08106-849b-3496-85e1-16430da02449
owl:sameAs viaf:69015440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69015440>.
doremus_artist:f72a0aec-a3a1-3290-8e7f-1264683a356d
owl:sameAs viaf:290796373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/290796373>.
doremus_artist:f7841a1d-6107-3dc3-a6e5-0aaece3ad99e
    dbp:birthPlace dbr:Timișoara;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hancock,_Maine>;
    rdfs:comment
        "Charles Bruck (2 May 1911 \u2013 16 July 1995) was a Hungarian-French conductor. Bruck was born in Temesv\u00e1r, Kingdom of Hungary, Austro-Hungarian Empire, since 1920 Timi\u015foara in Romania. He left Romania in 1928 for a year of studies in Vienna, then travelled on to Paris. There he studied with Alfred Cortot, Nadia Boulanger and Vlado Perlemuter at the Ecole Normale de Musique. In 1934 he began studies with French conductor Pierre Monteux, following him to San Francisco where Bruck served as Monteux's assistant."@en,
        "Charles Bruck, n\u00e9 le 2 mai 1911 \u00e0 Temesv\u00e1r, en Autriche-Hongrie, dans une famille juive ashk\u00e9naze, et mort le 16 juillet 1995 \u00e0 Hancock (Maine, \u00c9tats-Unis), est un chef d\u2019orchestre franco-hongrois."@fr,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0411\u0440\u044e\u043a (\u0444\u0440. Charles Bruck; 2 \u043c\u0430\u044f 1911, \u0422\u0438\u043c\u0438\u0448\u043e\u0430\u0440\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1995, \u0425\u044d\u043d\u043a\u043e\u043a, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u044d\u043d, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30af\uff08Charles Bruck, 1911\u5e745\u67082\u65e5 - 1995\u5e747\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\u9818\u30c6\u30a3\u30df\u30b7\u30e7\u30a2\u30e9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3042\u3068\u30011928\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u306e\u3061\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u904a\u5b66\u3057\u3001\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u3001\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u3001\u30f4\u30e9\u30c9\u30fb\u30da\u30eb\u30eb\u30df\u30e5\u30c6\u30fc\u30eb\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021934\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u7fd2\u3044\u3001\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u304c\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u306b\u79fb\u3063\u305f\u6642\u306b\u306f\u52a9\u624b\u3068\u3057\u3066\u4ed8\u304d\u5f93\u3063\u305f\u3002 1939\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306b\u969b\u3057\u3066\u306f\u30ec\u30b8\u30b9\u30bf\u30f3\u30b9\u6d3b\u52d5\u306b\u5f93\u4e8b\u3057\u305f\u30021950\u5e74\u304b\u3089\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011955\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u51fa\u3002\u3055\u3089\u306b1965\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653e\u9001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u79fb\u7c4d\u3057\u30011970\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u30021969\u5e74\u306b\u306f\u3001\u5e2b\u306e\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u304c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30e1\u30a4\u30f3\u5dde\u30cf\u30f3\u30b3\u30c3\u30af\u306b\u958b\u8a2d\u3057\u3066\u3044\u305f\u6307\u63ee\u8005\u5b66\u6821\u3001\u306e\u6559\u5e2b\u306b\u306a\u308a\u3001\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30af\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30b3\u30c3\u30af\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:122088955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Bruck>,
        <http://viaf.org/viaf/122088955>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Bruck.
doremus_artist:f795a06e-614a-322e-94eb-d061511bf8aa
    dbp:birthPlace dbr:Honolulu;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u064a\u062a \u0645\u064a\u062f\u0644\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Bette Midler) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 1 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1945\u060c \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1965. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u0627\u062a \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628."@ar,
        "Bethany Ann Midler (nacida en Honolulu, Haw\u00e1i; el 1 de diciembre de 1945), m\u00e1s conocida como Bette Midler, es una actriz, cantante y comediante estadounidense. Varias veces ha sido galardonada por su desempe\u00f1o en su carrera musical y como actriz. Entre sus m\u00faltiples premios se encuentran: el Globo de Oro, el Emmy, el Grammy y el Tony."@es,
        "Bethany Ann Midler, dite Bette Midler, est une actrice, chanteuse et humoriste am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 1er d\u00e9cembre 1945 \u00e0 Honolulu, Hawa\u00ef (\u00c9tats-Unis), surnomm\u00e9e The Divine Miss M. Elle a jou\u00e9 dans des films comme The Rose, Y a-t-il quelqu'un pour tuer ma femme ?, Le Clochard de Beverly Hills et For the Boys. En plus de quarante ans de carri\u00e8re, Bette Midler a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e deux fois aux Oscars et a remport\u00e9 quatre Grammy Awards, quatre Golden Globes, trois Emmy Awards et un Tony Award sp\u00e9cial. Elle a vendu plus de 30 millions d'albums dans le monde entier."@fr,
        "Bette Midler (* 1. Dezember 1945 in Honolulu, Hawaii) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Schauspielerin, Komikerin und Autorin."@de,
        "Bette Midler (Honolulu (Hawa\u00ef), 1 december 1945) is een Amerikaanse zangeres, actrice en com\u00e9dienne. Haar joodse ouders vernoemden haar naar de actrice Bette Davis. Ze is ook bekend geworden onder haar informele artiestennaam The Divine Miss M. In haar carri\u00e8re van bijna een halve eeuw, heeft ze meerdere filmprijzen gewonnen, en wereldwijd meer dan 30 miljoen albums verkocht."@nl,
        """Bette Midler (Honolulu, 1\u00b0 de dezembro de 1945) \u00e9 uma cantora, atriz, modelo e comediante norte-americana, conhecida na cultura americana e por seus f\u00e3s como The Divine Miss Flower. ("A Divina Srta. Flor.") pois nas suas primeiras apari\u00e7\u00f5es p\u00fablicas levava um cesto com l\u00edrios que distribu\u00eda pelos f\u00e3s. Ela foi nomeada a partir da atriz Bette Davis, mas Davis pronunciava seu nome em duas s\u00edlabas, enquanto Midler usa apenas uma."""@pt,
        "Bette Midler (born December 1, 1945) is an American singer, songwriter, actress, comedian, and film producer. Born in Honolulu, Hawaii, Midler began her professional career in several Off-Off-Broadway plays, prior to her engagements in Fiddler on the Roof and Salvation on Broadway in the late 1960s. She came to prominence in 1970 when she began singing in the Continental Baths, a local gay bathhouse where she managed to build up a core following."@en,
        "Bette Midler (ur. 1 grudnia 1945 w Honolulu) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka, wokalistka, producentka, scenarzystka i kompozytorka."@pl,
        "Spumeggiante attrice comica ed ottima cantante, nel corso della sua carriera Bette Midler ha vinto tre Grammy, tre Emmy, un Tony Award, quattro Golden Globe. Ha venduto oltre 30 milioni di dischi in tutto il mondo."@it,
        "\u0411\u0435\u0442\u0442 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 \u041c\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bette Midler; \u0411\u0435\u0442\u0442\u0438 \u041c\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440, \u0440\u043e\u0434. 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1945) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0444\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a \u0411\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u041c\u0438\u0441\u0441 \u041c (\u0430\u043d\u0433\u043b. The Divine Miss M.). \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u044d\u0442\u043e\u043a \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb, \u0434\u0432\u0443\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb. \u041f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0411\u0438-\u0431\u0438-\u0441\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d."@ru,
        "\u30d9\u30c3\u30c8\u30fb\u30df\u30c9\u30e9\u30fc\uff08Bette Midler, 1945\u5e7412\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cf\u30ef\u30a4\u5dde\u30db\u30ce\u30eb\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u5973\u512a\u3002\u30b7\u30ea\u30a2\u30b9\u3082\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u3082\u3053\u306a\u305b\u308b\u5973\u512a\u3067\u3042\u308a\u3001\u5973\u512a\u3068\u3057\u3066\u306f\u30a8\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde\u4e3b\u6f14\u5973\u512a\u8cde\uff082\u56de\uff09\u3092\u53d7\u8cde\u3001\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8d1d\u8482\u00b7\u7c73\u52d2\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBette Midler\uff0c1945\u5e7412\u67081\u65e5\uff0d\uff09\u3002\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u6b4c\u624b\u3001\u6f14\u5458\u4ee5\u53ca\u8c10\u661f\u3002\u9664\u672c\u540d\u5916\uff0c\u5979\u5728\u821e\u53f0\u4e0a\u7684\u7ef0\u53f7\u201c\u4e86\u4e0d\u8d77\u7684M\u5c0f\u59d0\u201d\uff08The Divine Miss M\uff09\u540c\u6837\u4e5f\u95fb\u540d\u4e8e\u4e16\u3002\u5979\u4ee5\u6b4c\u624b\u51fa\u9053\uff0c\u51fa\u8272\u7684\u6f14\u51fa\u4f7f\u5979\u6210\u4e3a\u8bf8\u591a\u6b4c\u821e\u79c0\u6f14\u51fa\u7684\u5934\u724c\u660e\u661f\uff0c\u5176\u540e\u6d89\u8db3\u5f71\u89c6\uff0c\u540c\u6837\u53d6\u5f97\u4e86\u5de8\u5927\u7684\u6210\u529f\u3002\u5979\u4e3b\u6f14\u7684\u7535\u5f71\u300a\u6b4c\u58f0\u6cea\u75d5\u300b(The Rose)\u3001\u300a\u5bb6\u6709\u6076\u592b\u300b(Ruthless People)\u3001\u300a\u83ab\u5fd8\u5f53\u5e74\u60c5\u300b(Beaches)\u4ee5\u53ca\u300a\u53cc\u661f\u5947\u68a6\u300b(For The Boy)\u5747\u4e3a\u5f71\u575b\u7ecf\u5178\u4e4b\u4f5c\u3002\u5728\u5176\u8d85\u8fc740\u5e74\u7684\u6f14\u827a\u751f\u6daf\u4e2d\u3002\u7c73\u52d2\u4e00\u5171\u88ab\u63d0\u540d\u4e86\u4e24\u6b21\u5965\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u5956\u3002\u5e76\u83b7\u5f97\u56db\u5ea7\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\uff0c\u56db\u5ea7\u91d1\u7403\u5956\uff0c\u4e09\u5ea7\u827e\u7f8e\u5956\u4ee5\u53ca\u4e00\u5ea7\u7279\u522b\u6258\u5c3c\u5956\u3002\u5979\u7684\u5531\u7247\u5728\u5168\u4e16\u754c\u7684\u7d2f\u79ef\u9500\u91cf\uff0c\u4e5f\u5df2\u8fbe\u5230\u4e863000\u4e07\u5f20\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:98056535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bette_Midler>,
        <http://viaf.org/viaf/37102785>,
        <http://viaf.org/viaf/98056535>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed333e8b-d18a-49fc-b361-4ec9731dfdba>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BetteMidler90cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bette_Midler.
doremus_artist:f7cfd4a7-3bc3-3459-90c7-aa757c50bfee
owl:sameAs viaf:119290163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119290163>.
doremus_artist:f85484de-f4ac-35bb-a4d4-afb2fa7201fc
owl:sameAs viaf:4475425; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4475425>.
doremus_artist:f860e2b7-40e9-3d48-9567-2691f516f4e0
owl:sameAs viaf:158510355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/158510355>.
doremus_artist:f93ec658-6709-3edd-b068-2dd184922ee1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Clifton Duncan Davis (born October 4, 1945) is an American actor, songwriter, singer, and pastor. Davis starred on the television shows That's My Mama and Amen. Davis also wrote several hits for The Jackson 5, including \"Never Can Say Goodbye\" and \"Lookin' Through the Windows.\""@en;
    owl:sameAs viaf:59293539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clifton_Davis>,
        <http://viaf.org/viaf/59293539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48a6b5b0-7400-465c-82d2-159ecd840875>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clifton_Davis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clifton_Davis.
doremus_artist:f9afac3b-8bfe-34aa-b673-88133e041e89
owl:sameAs viaf:26487756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26487756>.
doremus_artist:fb285ee0-5965-3671-8fb9-3bfef5454ec1
    rdfs:comment
        "Roberto Tiranti (Rob Tyrant), n\u00e9 \u00e0 G\u00eanes le 10 d\u00e9cembre 1973, est un chanteur italien, leader du groupe de m\u00e9tal italien Labyrinth depuis 1998. Il est \u00e9galement bassiste et chanteur du groupe \u00ab 999 Police Tribute \u00bb et membre du quatuor vocal \u00ab Batti Becchi \u00bb. Depuis 2012, il est le chanteur et bassiste du groupe progressif \u00ab Mangala Vallis \u00bb et participe, apr\u00e8s avoir enregistr\u00e9 sur l'album, au spectacle fran\u00e7ais Excalibur.\u2191 n\u00e9 avec l'exp\u00e9rience Anne de Bretagne (com\u00e9die musicale) d'Alan Simon"@fr;
    owl:sameAs viaf:295884344;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roberto_Tiranti>,
        <http://viaf.org/viaf/295884344>,
        <https://musicbrainz.org/artist/547428be-d04e-45ad-a045-3647da3a53eb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Labyrinth_-_Rob_Tyrant-Roberto_Tiranti_-_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roberto_Tiranti.
doremus_artist:fbfc478d-4cdf-33aa-b558-f3067783a579
    dbp:birthPlace dbr:Piekary_Śląskie;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article est orphelin. Moins de trois articles lui sont li\u00e9s (octobre 2015). Aidez \u00e0 ajouter des liens en pla\u00e7ant le code [[Marek Stachowski]] dans les articles relatifs au sujet. Marek Stachowski est un compositeur polonais, th\u00e9oricien de la musique etp\u00e9dagogue, n\u00e9 \u00e0 Piekary \u015al\u0105skie le 21 mars 1936, mort le 3 d\u00e9cembre 2004 \u00e0 Cracovie."@fr,
        "Dal 1953 ha studiato composizione con Krzysztof Penderecki presso l'Accademia di Musica di Cracovia."@it,
        "Marek Stachowski (* 21. M\u00e4rz 1936 in Piekary \u015al\u0105skie; \u2020 3. Dezember 2004 in Krakau) war ein polnischer Komponist. Von 1993 bis 1999 und von 2002 bis 2004 war er Rektor der Musikakademie Krakau."@de,
        "Marek Stachowski (21 March 1936 \u2013 3 November 2004) was a Polish composer. He received many awards and won many competitions for composers, including 1st prize at the K. Szymanowski Competition in 1974."@en,
        "Marek Stachowski (ur. 21 marca 1936 w Piekarach \u015al\u0105skich, zm. 3 grudnia 2004 w Krakowie) \u2013 polski kompozytor wsp\u00f3\u0142czesny i pedagog."@pl;
    owl:sameAs viaf:120703042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marek_Stachowski>,
        <http://viaf.org/viaf/120703042>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marek_Stachowski.
doremus_artist:fc1b3104-17a7-3e93-b3d7-0e142f7ad8e9
owl:sameAs viaf:56808165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56808165>.
doremus_artist:fc2cdf9e-3101-3d54-9ec6-0e7cb71c0e77
    owl:sameAs viaf:14967127;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14967127>,
        <http://viaf.org/viaf/285337401>.
doremus_artist:fc2d41f3-13e1-3aae-ad5a-0a62f704986c
    dbp:deathPlace dbr:Cambrai;
    rdfs:comment
        "Egli compose in tutte le forme prevalenti del suo tempo e fu un raro esempio di compositore longevo che apprese la musica nel tardo XIV secolo ma scrisse poi nello stile rinascimentale che si andava affermando."@it,
        "Nicholas (Nicolas) Grenon (* um 1380; \u2020 17. Oktober 1456 in Cambrai) war ein franz\u00f6sischer Komponist, S\u00e4nger und Musikp\u00e4dagoge der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Nicolas Grenon (c. 1375 \u2013 October 17, 1456) was a French composer of the early Renaissance. He wrote in all the prevailing musical forms of the time, and was a rare case of a long-lived composer who learned his craft in the late 14th century but primarily practiced during the era during which the Renaissance styles were forming."@en,
        "Nicolas Grenon (n\u00e9 vers 1375-1380, mort \u00e0 Cambrai le 17 octobre 1456) est un compositeur franco-flamand."@fr,
        "Nicolas Grenon of Nicholas Grenon (?Parijs, omstreeks 1375-1380 \u2013 Kamerijk, 17 oktober 1456) was een Vlaamse polyfonist uit de vroege Renaissance, actief als componist, zanger, geestelijke en muziekpedagoog. Grenon schreef in de voornaamste muzikale vormen van zijn tijd en geldt als zeldzaam voorbeeld van een langlevend componist die de kunst van de late 14de eeuw onder de knie had, maar in de eerste plaats als componist actief was in de periode waarin de Renaissancestijlen gestalte kregen."@nl,
        "\u0413\u0440\u0435\u043d\u043e\u043d, \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f (\u0444\u0440. Nicolas Grenon; \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1375 \u0438 1385 \u2014 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1456, \u041a\u0430\u043c\u0431\u0440\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0447\u0438\u0439 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30b0\u30eb\u30ce\u30f3\uff08Nicolas Grenon, 1375\u5e74\u3054\u308d - 1456\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u521d\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5f53\u6642\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u97f3\u697d\u5f62\u5f0f\u3067\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5f53\u6642\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u306f\u7570\u4f8b\u306e\u9577\u5bff\u306b\u6075\u307e\u308c\u300114\u4e16\u7d00\u306e\u672b\u306b\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u3092\u8eab\u306b\u3064\u3051\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u304c\u5f62\u6210\u3055\u308c\u308b\u6642\u671f\u306b\u305d\u306e\u5b9f\u8df5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u3002\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u697d\u6d3e\u306e\u4e00\u54e1\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u521d\u3081\u30d1\u30ea\u306e\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u5927\u8056\u5802\u306b\u52e4\u3081\u308b\u304c\u3001\u5144\u5f1f\u306e\u6b7b\u306b\u969b\u3057\u3066\u8056\u30bb\u30d4\u30e5\u30eb\u30af\u30eb\u6559\u4f1a\u306b\u53f8\u6559\u5ea7\u8056\u5802\u53c2\u4e8b\u4f1a\u54e1\u3068\u3057\u3066\u8ee2\u51fa\u3002\u540c\u6559\u4f1a\u3067\u6607\u9032\u3092\u9042\u3052\u3066\u30d1\u30ea\u3092\u53bb\u308a\u30011403\u5e74\u306b\u30e9\u30aa\u30f3\u306b\u30011408\u5e74\u306b\u30ab\u30f3\u30d6\u30ec\u30fc\u306b\u7570\u52d5\u30021409\u5e74\u306b\u30d9\u30ea\u30fc\u516c\u306e\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306b\u304a\u3051\u308b\u5c11\u5e74\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u306e\u8077\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30d6\u30fc\u30eb\u30b8\u30e5\u3067\u5c11\u5e74\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u4e16\u8a71\u4eba\u3092\u53d7\u3051\u6301\u3064\u30021412\u5e74\u306b\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u516c\u30b8\u30e3\u30f3\uff08\u7121\u6016\u516c\uff09\u306e\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u30021419\u5e74\u306b\u30ab\u30f3\u30d6\u30ec\u30fc\u306b\u623b\u308a\u30011425\u5e74\u304b\u30891427\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u30ed\u30fc\u30de\u6559\u7687\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cc\u30b95\u4e16\u306e\u3082\u3068\u3001\u6559\u7687\u5e81\u306e\u5c11\u5e74\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30ab\u30f3\u30d6\u30ec\u30fc\u306b\u96a0\u9000\u5f8c\u3082\u30011440\u5e74\u4ee3\u306b\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u540c\u5730\u306e\u5927\u8056\u5802\u306e\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u306a\u5b97\u6559\u66f2\u306e\u6539\u8a02\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u3002\u30ab\u30f3\u30d6\u30ec\u30fc\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17412224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Grenon>,
        <http://viaf.org/viaf/17412224>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67ad45df-174a-4ae9-8fa1-6cb36b2f7050>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Grenon.
doremus_artist:fcc48b70-e43f-32b3-ba27-aef68865e134
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Juan Man\u00e9n (n\u00e9 le 14 mai 1883 \u00e0 Barcelone, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 26 juin 1971) est un violoniste et compositeur espagnol, d'origine catalane."@fr,
        """Juan Man\u00e9n (or Catalan: Joan Man\u00e9n, 14 May 1883 \u2013 26 June 1971) was a Spanish violinist and composer, born in Barcelona. His progress in music was so rapid that his father exhibited him as a piano prodigy. Having studied the violin under Clemente Ibarguren, he suddenly appeared as a violinist, and met with such success that in Germany he was compared to his famous countryman Sarasate. Likewise he attracted much attention as a composer, not only in Spain, but perhaps to even a greater degree in Germany, where he resided at different times for protracted periods. His works comprise: the operas Giovanni di Napoli (1903), Der Fackeltanz (1909) and Ner\u00f3 i Act\u00e9 (1928) with his own libretto; the symphonic poem Nova Catalonia; at least three violin concertos; "Fantasia - Sonata" for guitar; a suit"""@en,
        "Juan Man\u00e9n Planas (en catal\u00e1n, Joan Man\u00e9n i Planas}}, 14 de marzo de 1883 - 26 de junio de 1971) fue un violinista y compositor espa\u00f1ol, nacido en Barcelona. Comenz\u00f3 sus estudios musicales con su padre, un comerciante aficionado a la m\u00fasica, para continuarlos con Clemente Ibarguren, que hab\u00eda sido disc\u00edpulo de Delphin Alard y con Frederic Balart, entonces director del Conservatorio Superior de M\u00fasica de Barcelona. Progres\u00f3 muy r\u00e1pidamente como m\u00fasico debido que su padre le exhibi\u00f3 como pianista y violinista ni\u00f1o prodigio."@es,
        "\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30de\u30cd\u30f3 (\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e:Juan Man\u00e9n,\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e:Joan Man\u00e9n i Planas \u30b8\u30e5\u30a2\u30f3\u30fb\u30de\u30cd\u30f3\u30fb\u30a4\u30fb\u30d7\u30e9\u30ca\u30b9 ,1883\u5e743\u670814\u65e5 - 1971\u5e746\u670826\u65e5)\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u51fa\u8eab\u3002\u5e7c\u6642\u3088\u308a\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u540c\u56fd\u4eba\u306e\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30e9\u30b5\u30fc\u30c6\u3068\u6bd4\u8f03\u3055\u308c\u308b\u307b\u3069\u306e\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30ca\u300f\uff081903\uff09\u3001\u300e\u677e\u660e\u306e\u8e0a\u308a\u300f\uff081909\uff09\u3001\u4ea4\u97ff\u8a69\u300e\u65b0\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u300f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d44\u66f2\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u5e7b\u60f3\u30bd\u30ca\u30bf\u300dOp.22\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2658419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Man\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/2658419>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ramon_Casas_-_MNAC-_Joan_Manén-_027612-D_006602.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Manén.
doremus_artist:fef0cb9a-24e3-39b8-b8ed-2a75bfe88855
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lake_Charles,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Williams.Lucinda WilliamsFichier:Lucinda Williams November 8 2006.jpg Lucinda Williams en 2006. Lucinda Williams est une chanteuse am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 26 janvier 1953 \u00e0 Lac Charles, en Louisiane. Sa musique est un m\u00e9lange de blues, de folk et de musique country. Sa voix rocailleuse est tout autant au service de compositions originales que de chansons \u00ab traditionnelles \u00bb."@fr,
        "Lucinda Williams (* 26. Januar 1953 in Lake Charles, Louisiana) ist eine US-amerikanische Roots-Rock- und Country-Musikerin. Erst 20 Jahre nach ihrem Deb\u00fct gelang ihr 1998 mit dem Album Car Wheels on a Gravel Road der kommerzielle Durchbruch. Heute geh\u00f6rt sie zu den bekanntesten Vertreterinnen der Musikrichtung. 2002 wurde sie vom Time Magazine zur besten Songwriterin den USA gew\u00e4hlt."@de,
        "Lucinda Williams (Lake Charles, Luisiana, 26 de enero de 1953) es una cantautora estadounidense de m\u00fasica rock, folk y country. Ha obtenido tres premios Grammy, y fue considerada la mejor autora de canciones de Estados Unidos por la revista TIME en 2002."@es,
        """Lucinda Williams (born January 26, 1953) is an American rock, folk, blues, and country music singer and songwriter. She recorded her first albums in 1978 and 1980 in a traditional country and blues style and received very little attention from radio, the media, or the public. In 1988, she released her self-titled album, Lucinda Williams. This release featured "Passionate Kisses", a song later recorded by Mary Chapin Carpenter, which garnered Williams her first Grammy Award for Best Country Song in 1994."""@en,
        "Lucinda Williams (ur. 26 stycznia 1953 w Lake Charles w Luizjana) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i kompozytorka muzyki country z elementami rocka, folka i bluesa. Pomimo wydania wcze\u015bniej kilku album\u00f3w pierwszy komercyjny sukces odnios\u0142a dopiero jako kompozytorka piosenki Passionate Kisses wykonanaej przez Mary Chapin Carpenter, za kt\u00f3ry uhonorowana zosta\u0142a w 1994 nagrod\u0105 Grammy."@pl,
        "Lucinda Williams, (Lake Charles (Louisiana), 26 januari 1953) is een Amerikaanse singer-songwriter. Zij won drie Grammy Awards en haar album Car Wheels on a Gravel Road staat in de All-TIME 100 Albums lijst van het TIME Magazine."@nl,
        "\u00c8 autrice di una dozzina di album. Nel suo stile musicale convergono influenze blues, folk, southern rock e country, la caratteristica voce roca ed espressiva si adatta sia a composizioni pi\u00f9 marcatamente rock quanto a brani della tradizione popolare statunitense."@it;
    owl:sameAs viaf:85900983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucinda_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/85900983>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21685b15-3074-446e-aa1d-ff7157014f53>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucinda_Williams2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucinda_Williams.
doremus_artist:ff281e88-a11c-34a5-8ae2-ecb71f7a4dc5
owl:sameAs viaf:54041045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54041045>.
doremus_artist:ff9e6f56-1ef6-3e72-ab68-f2d80579170c
owl:sameAs viaf:170587425; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170587425>.
doremus_artist:ffdd8901-11fd-3392-98ec-5b998937f6de
owl:sameAs viaf:42161695; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42161695>.
doremus_artist:ffde218e-6571-3268-a08b-db73d9ce0b1b
owl:sameAs viaf:22448414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22448414>.
dbr:Adelaide rdfs:label "Adelaide".

dbr:Aix-en-Provence rdfs:label "Aix-en-Provence".

dbr:Alessandria rdfs:label "Alessandria".

dbr:Algeciras rdfs:label "Algeciras".

dbr:Algiers rdfs:label "Algiers".

dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

dbr:Annonay rdfs:label "Annonay".

dbr:Argentina rdfs:label "Argentina".

dbr:Aue rdfs:label "Aue".

dbr:Augsburg rdfs:label "Augsburg".

<http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas> rdfs:label "Austin, Texas".

dbr:Barcelona rdfs:label "Barcelona".

dbr:Basel rdfs:label "Basel".

dbr:Beatenberg rdfs:label "Beatenberg".

dbr:Beirut rdfs:label "Beirut".

dbr:Belém rdfs:label "Bel\u00e9m".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Betchworth rdfs:label "Betchworth".

dbr:Bogotá rdfs:label "Bogot\u00e1".

dbr:Bondy rdfs:label "Bondy".

dbr:Bonn rdfs:label "Bonn".

dbr:Bougival rdfs:label "Bougival".

<http://dbpedia.org/resource/Bra,_Piedmont> rdfs:label "Bra, Piedmont".

dbr:Bratislava rdfs:label "Bratislava".

dbr:Braunfels rdfs:label "Braunfels".

dbr:Brazil rdfs:label "Brazil".

<http://dbpedia.org/resource/Bridgeton,_Glasgow> rdfs:label "Bridgeton, Glasgow".

dbr:British_Raj rdfs:label "British Raj".

dbr:Bruges rdfs:label "Bruges".

dbr:Brunoy rdfs:label "Brunoy".

dbr:Bucharest rdfs:label "Bucharest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:Caen rdfs:label "Caen".

dbr:Cagliari rdfs:label "Cagliari".

dbr:Cambrai rdfs:label "Cambrai".

dbr:Campinas rdfs:label "Campinas".

dbr:Čáslav rdfs:label "\u010c\u00e1slav".

dbr:Castelfranco_Veneto rdfs:label "Castelfranco Veneto".

dbr:Catalonia rdfs:label "Catalonia".

<http://dbpedia.org/resource/Cayce,_South_Carolina>
rdfs:label "Cayce, South Carolina".
dbr:Chamouilley rdfs:label "Chamouilley".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

<http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois> rdfs:label "Chicago, Illinois".

dbr:Cleveland rdfs:label "Cleveland".

dbr:Contamine-sur-Arve rdfs:label "Contamine-sur-Arve".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

dbr:Dalston rdfs:label "Dalston".

dbr:Daugavpils rdfs:label "Daugavpils".

<http://dbpedia.org/resource/DeLand,_Florida> rdfs:label "DeLand, Florida".

<http://dbpedia.org/resource/Denver,_Colorado> rdfs:label "Denver, Colorado".

dbr:Dessau rdfs:label "Dessau".

<http://dbpedia.org/resource/Detroit,_Michigan> rdfs:label "Detroit, Michigan".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Duclair rdfs:label "Duclair".

dbr:Düsseldorf rdfs:label "D\u00fcsseldorf".

dbr:Elberfeld rdfs:label "Elberfeld".

<http://dbpedia.org/resource/Engels,_Saratov_Oblast>
rdfs:label "Engels, Saratov Oblast".
dbr:England rdfs:label "England".

<http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>
rdfs:label "Englewood, New Jersey".
dbr:Équemauville rdfs:label "\u00c9quemauville".

dbr:Essen rdfs:label "Essen".

<http://dbpedia.org/resource/Evanston,_Illinois> rdfs:label "Evanston, Illinois".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:Folkestone rdfs:label "Folkestone".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Frankfurt rdfs:label "Frankfurt".

dbr:Freiburg_im_Breisgau rdfs:label "Freiburg im Breisgau".

<http://dbpedia.org/resource/Freiburg,_Lower_Saxony>
rdfs:label "Freiburg, Lower Saxony".
dbr:Freising rdfs:label "Freising".

dbr:Gassin rdfs:label "Gassin".

dbr:Genoa rdfs:label "Genoa".

dbr:Ghent rdfs:label "Ghent".

<http://dbpedia.org/resource/Glen_Dale,_West_Virginia>
rdfs:label "Glen Dale, West Virginia".
dbr:Göppingen rdfs:label "G\u00f6ppingen".

dbr:Göttingen rdfs:label "G\u00f6ttingen".

<http://dbpedia.org/resource/Halle_(Saale)> rdfs:label "Halle (Saale)".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

<http://dbpedia.org/resource/Hancock,_Maine> rdfs:label "Hancock, Maine".

dbr:Hanover rdfs:label "Hanover".

dbr:Honolulu rdfs:label "Honolulu".

dbr:Innsbruck rdfs:label "Innsbruck".

dbr:Israel rdfs:label "Israel".

dbr:Jouy-en-Josas rdfs:label "Jouy-en-Josas".

<http://dbpedia.org/resource/Kaiserstuhl,_Aargau> rdfs:label "Kaiserstuhl, Aargau".

dbr:Karlskoga rdfs:label "Karlskoga".

dbr:Keszthely rdfs:label "Keszthely".

dbr:Kiel rdfs:label "Kiel".

<http://dbpedia.org/resource/Kushiro,_Hokkaido> rdfs:label "Kushiro, Hokkaido".

<http://dbpedia.org/resource/Lake_Charles,_Louisiana>
rdfs:label "Lake Charles, Louisiana".
dbr:Legnago rdfs:label "Legnago".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Linz rdfs:label "Linz".

dbr:Liverpool rdfs:label "Liverpool".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

<http://dbpedia.org/resource/Lowell,_Massachusetts>
rdfs:label "Lowell, Massachusetts".
dbr:Lublin rdfs:label "Lublin".

dbr:Lucignano rdfs:label "Lucignano".

<http://dbpedia.org/resource/Lynchburg,_Virginia> rdfs:label "Lynchburg, Virginia".

dbr:Madhya_Pradesh rdfs:label "Madhya Pradesh".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Manhattan rdfs:label "Manhattan".

dbr:Manosque rdfs:label "Manosque".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

dbr:Martellago rdfs:label "Martellago".

dbr:Marzio rdfs:label "Marzio".

<http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee> rdfs:label "Memphis, Tennessee".

dbr:Meppen rdfs:label "Meppen".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Minnesota rdfs:label "Minnesota".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Motherwell rdfs:label "Motherwell".

dbr:Mumbai rdfs:label "Mumbai".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Münster rdfs:label "M\u00fcnster".

<http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France> rdfs:label "Nancy, France".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

<http://dbpedia.org/resource/New_Britain,_Connecticut>
rdfs:label "New Britain, Connecticut".
<http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)> rdfs:label "New York (state)".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>
rdfs:label "New York City, New York".
dbr:Nizhny_Novgorod rdfs:label "Nizhny Novgorod".

<http://dbpedia.org/resource/Nord_(French_department)>
rdfs:label "Nord (French department)".
<http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California> rdfs:label "Oakland, California".

dbr:Offenbach_am_Main rdfs:label "Offenbach am Main".

dbr:Pakrac rdfs:label "Pakrac".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Perpignan rdfs:label "Perpignan".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

dbr:Piekary_Śląskie rdfs:label "Piekary \u015al\u0105skie".

dbr:Pisa rdfs:label "Pisa".

dbr:Port-au-Prince rdfs:label "Port-au-Prince".

dbr:Porto_Alegre rdfs:label "Porto Alegre".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Providence_Saint_Joseph_Medical_Center
rdfs:label "Providence Saint Joseph Medical Center".
<http://dbpedia.org/resource/Rain,_Swabia> rdfs:label "Rain, Swabia".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

<http://dbpedia.org/resource/Rohrau,_Austria> rdfs:label "Rohrau, Austria".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

<http://dbpedia.org/resource/Roquemaure,_Gard> rdfs:label "Roquemaure, Gard".

dbr:Royal_Borough_of_Kingston_upon_Thames
rdfs:label "Royal Borough of Kingston upon Thames".
dbr:Sagarmatha_Zone rdfs:label "Sagarmatha Zone".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Saint-Germain-en-Laye rdfs:label "Saint-Germain-en-Laye".

dbr:Salzburg rdfs:label "Salzburg".

dbr:Salzwedel rdfs:label "Salzwedel".

dbr:Sanary-sur-Mer rdfs:label "Sanary-sur-Mer".

<http://dbpedia.org/resource/Savanna,_Illinois> rdfs:label "Savanna, Illinois".

dbr:Schärding rdfs:label "Sch\u00e4rding".

dbr:Schöningen rdfs:label "Sch\u00f6ningen".

dbr:Sfax rdfs:label "Sfax".

dbr:Shanghai rdfs:label "Shanghai".

<http://dbpedia.org/resource/Shreveport,_Louisiana>
rdfs:label "Shreveport, Louisiana".
<http://dbpedia.org/resource/Shushan,_New_York> rdfs:label "Shushan, New York".

<http://dbpedia.org/resource/Squirrel_Hill_(Pittsburgh)>
rdfs:label "Squirrel Hill (Pittsburgh)".
dbr:Stavanger rdfs:label "Stavanger".

dbr:Strasbourg rdfs:label "Strasbourg".

dbr:Switzerland rdfs:label "Switzerland".

dbr:Sydney rdfs:label "Sydney".

dbr:Tallinn rdfs:label "Tallinn".

dbr:Tehran rdfs:label "Tehran".

dbr:Tennessee rdfs:label "Tennessee".

dbr:Terni rdfs:label "Terni".

dbr:Timișoara rdfs:label "Timi\u0219oara".

dbr:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

dbr:Toruń rdfs:label "Toru\u0144".

dbr:Treuenbrietzen rdfs:label "Treuenbrietzen".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:Tuva rdfs:label "Tuva".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Uster rdfs:label "Uster".

dbr:Valmiera rdfs:label "Valmiera".

<http://dbpedia.org/resource/Van_Nuys,_Los_Angeles>
rdfs:label "Van Nuys, Los Angeles".
dbr:Velbert rdfs:label "Velbert".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

<http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>
rdfs:label "Versailles, Yvelines".
dbr:Vevey rdfs:label "Vevey".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Villa_Santa_Maria rdfs:label "Villa Santa Maria".

dbr:Villefranche-sur-Mer rdfs:label "Villefranche-sur-Mer".

dbr:Vitry-le-François rdfs:label "Vitry-le-Fran\u00e7ois".

dbr:Warminster rdfs:label "Warminster".

dbr:Warsaw rdfs:label "Warsaw".

dbr:Wasungen rdfs:label "Wasungen".

dbr:Weimar rdfs:label "Weimar".

<http://dbpedia.org/resource/Woking,_Surrey> rdfs:label "Woking, Surrey".

dbr:Wrocław rdfs:label "Wroc\u0142aw".

res:Genève rdfs:label "Geneva".

res:Paris rdfs:label "Paris".

