@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ar.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:00468f9d-abd0-3aed-9adc-bb01652a546b
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Don Black condecorado con la OBE (nacido el 21 de junio de 1938) es un letrista ingl\u00e9s conocido en parte por su colaboraci\u00f3n con el compositor John Barry. Sus numerosos trabajos incluyen musicales, canciones para pel\u00edculas y canciones Hits. El ha trabajado con Jule Styne, Henry Mancini, Quincy Jones, Elmer Bernstein, Michel Legrand, Marvin Hamlisch, Charles Aznavour y \u00e9l ha tenido dos canciones Hit en los Estados Unidos, "Ben" Michael Jackson y "To Sir, with Love" de Lulu'. La canci\u00f3n principal de la pel\u00edcula Un trabajo en Italia fue escrito por Don Black."""@es,
        "Don Black, OBE (born 21 June 1938) is an English lyricist. His works have included numerous musicals, movie themes and hit songs. He has provided lyrics for John Barry, Charles Strouse, Andrew Lloyd Webber, Quincy Jones, Lulu, Jule Styne, Henry Mancini, Michael Jackson, Elmer Bernstein, Michel Legrand, Hayley Westenra, A. R. Rahman, Marvin Hamlisch and Debbie Wiseman."@en,
        "Don Black, OBE, eigentlich Donald Blackstone, (* 21. Juni 1938 in London, England) ist ein britischer Liedtexter zahlreicher Musicals, Filme und anderer Lieder. Er ist auch Schriftsteller, Manager und Komponist."@de,
        "Don BlackFichier:Donblacknightingale.JPG Don Black pr\u00e9sentant son oscar, re\u00e7u pour le film Vivre libre. Don Black, de son vrai nom Gerald Blackstone, n\u00e9 le 21 juin 1938 \u00e0 Londres, est un parolier britannique connu pour sa collaboration avec les compositeurs John Barry, Andrew Lloyd Webber, Quincy Jones, Jule Styne, Henry Mancini, Elmer Bernstein, Michel Legrand et Marvin Hamlisch. Il a re\u00e7u un Oscar de la meilleure chanson originale, un Grammy Award de la chanson de l'ann\u00e9e, un Golden Globe de la meilleure chanson originale, un Tony Award et un Ivor Novello Award."@fr,
        "\u0414\u043e\u043d \u0411\u043b\u044d\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Don Black; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1938, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0438 \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432, \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0414\u0436\u043e\u043d \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438, \u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440, \u041a\u0443\u0438\u043d\u0441\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441, \u0414\u0436\u044e\u043b\u044c \u0421\u0442\u0430\u0439\u043d, \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0438\u043d\u0438, \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d, \u042d\u043b\u043c\u0435\u0440 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d, \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u041b\u0435\u0433\u0440\u0430\u043d \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d \u0425\u0430\u043b\u043c\u0441\u043b\u0438\u0447."@ru;
    owl:sameAs viaf:85137386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Black_(lyricist)>,
        <http://viaf.org/viaf/85137386>,
        <https://musicbrainz.org/artist/54751645-0f65-4529-9526-35285ae252b3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Donblacknightingale.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Don_Black_(lyricist)>.
doremus_artist:0103bb65-fba7-3305-adf2-6d62a8af2b80
    dbp:birthPlace dbr:Patiyali;
    dbp:deathPlace dbr:Delhi;
    rdfs:comment
        ", noto anche come Amir Khusro o Ab\u016b l-\u1e24asan Yam\u012bn al-D\u012bn Khusrow (persiano: \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\ufeed\u200e\u200e, devanagari \u0905\u092c\u0941\u0932 \u0939\u0938\u0928 \u092f\u092e\u0940\u0928\u0941\u0926\u094d\u0926\u0940\u0928 \u0916\u093c\u0941\u0938\u0930\u094b) o Am\u012br Khusrow Dehlaw\u012b (persiano: \u0627\u0645\u06cc\u0631 \u062e\u0633\u0631\u0648 \u062f\u0647\u0644\u0648\u06cc\u200e\u200e, urdu \u0627\u0645\u06cc\u0631 \u062e\u0633\u0631\u0648 \u062f\u06c1\u0644\u0648\u06cc). Di padre persiano e madre indiana, fu un personaggio eclettico che si dedic\u00f2 sia alla vita ascetica sia alle arti poetiche che a quelle musicali; studioso e musicista indio-persiano, mistico Sufi e discepolo spirituale di Nizamuddin Auliya a Delhi."@it,
        "Ab'ul Hasan Yam\u012bn ud-D\u012bn Khusrau (1253\u20131325 CE) (Urdu: \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648\u200e) better known as Am\u012br Khusrow was a Sufi musician, poet and scholar. He was an iconic figure in the cultural history of the Indian subcontinent. He was a mystic and a spiritual disciple of Nizamuddin Auliya of Delhi. Am\u012br Khusrau is reputed to have invented certain musical instruments like the sitar and tabla. He wrote poetry primarily in Persian, but also in Hindavi. A vocabulary in verse, the \u1e32h\u0101liq B\u0101r\u012b, containing Arabic, Persian, and Hindavi terms is often attributed to him."@en,
        """Ab'ul Hasan Yam\u012bn ud-D\u012bn Khusrow (1253-1325) (Urdu: \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648, Hindi: \u0905\u092c\u0941\u0932 \u0939\u0938\u0928 \u092f\u092e\u0940\u0928\u0941\u0926\u094d\u0926\u0940\u0928 \u0916\u093c\u0941\u0938\u0930\u094c), beter bekend als Am\u012br Khusrow (ook Khusrau, Khusro) Dehlaw\u012b, was een Indiaas musicus, geleerde, en dichter. Hij geldt als een icoon binnen de culturele historie van het Indisch Subcontinent en als uitvinder van de tabla. Hij wordt gezien als "vader van de qawwali" (de muziek van de het soefisme in India). Khusrow schreef zijn gedichten in het Perzisch en Hindoestani. Hij verrijkte de Hindoestaanse muziek door er elementen van Perzische en Arabische muziek aan toe te voegen."""@nl,
        "Ab'ul Hasan Yam\u012bn ud-D\u012bn Khusrow (1253\u20131325 CE) hindi \u0905\u092e\u0940\u0930 \u0916\u0941\u0938\u0930\u094b, (urd\u00fa: \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648);, conocido como Am\u012br Khusrow (tambi\u00e9n Jursan Amir, Khusrau, Khusro) Dehlaw\u012b (que significa Amir Khusrow de Delhi) (urd\u00fa: \u0627\u0645\u06cc\u0631 \u062e\u0633\u0631\u0648 \u062f\u06c1\u0644\u0648\u06cc) fue un m\u00fasico Sufi, destacado poeta y estudioso. Un pol\u00edmata una figura ic\u00f3nica en la historia de la cultura del subcontinente indio. Un m\u00edstico y disc\u00edpulo espiritual de Nizamuddin Auliya de Delhi. Am\u012br Khusrow no s\u00f3lo fue un gran poeta sino tambi\u00e9n un m\u00fasico prol\u00edfico y seminal durante el sultanato de Delhi, de quien se dice fue el inventor de la c\u00edtara y de el tabla. Principalmente escribi\u00f3 poes\u00eda en idioma persa, aunque tambi\u00e9n en hindavi. A menudo se le atribuye la autor\u00eda de un vocabulario en verso denominado el \u1e32h\u0101liq B\u0101r\u012b, que contiene t\u00e9rminos en \u00e1"@es,
        "Abu-l Hasan Yam\u012bn al-D\u012bn Khusrow (en persan : \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648, en hindi : \u0905\u092c\u0941\u0932 \u0939\u0938\u0928 \u092f\u092e\u0940\u0928\u0941\u0926\u0926\u0940\u0928 \u0916\u093c\u0941\u0938\u0930\u094b) (1253-1325), connu aussi sous les noms d\u2019Amir Khosrow de Dehli, Amir Khosrow Dehlevi, Amir Khusro Dehlavi ou Amir Khusraw Balkhi en Afghanistan et en Iran (en persan : \u0627\u0645\u064a\u0631\u062e\u0633\u0631\u0648 \u062f\u0647\u0644\u0648\u0649, Am\u012br Khusra\u016b Dehlav\u012b), est un mystique soufi et disciple spirituel de Nizamuddin Auliya de Delhi. C'est l'un des plus grands po\u00e8tes de l\u2019Inde, en langue persane, et il est \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9 comme le fondateur tant de la musique hindoustanie que du qawwal\u00ee (la musique religieuse des soufis). Il est l'auteur des Huit Jardins du paradis, en langue persane."@fr,
        "Hak\u012bm Abu 'l-\u1e24asan Yam\u012bn ad-D\u012bn Chosrau (persisch \u062d\u06a9\u06cc\u0645 \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u064e\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648), genannt Am\u012br Chosrau Dehlav\u012b (persisch \u0627\u0645\u06cc\u0631 \u062e\u0633\u0631\u0648 \u062f\u0647\u0644\u0648\u06cc; Hindi: \u0905\u092e\u0940\u0930 \u0916\u0941\u0938\u0930\u094b \u0926\u0939\u0932\u0935\u0940; * 1253 in Patiali; \u2020 1325 in Delhi), war ein persischsprachiger Dichter und Musikwissenschaftler aus Indien."@de,
        "\u0410\u043c\u0438\u0301\u0440 \u0425\u043e\u0441\u0440\u043e\u0301\u0432 \u0414\u0435\u0445\u043b\u0435\u0432\u0438\u0301, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u0431\u0443\u0301 \u043b\u044c-\u0425\u0430\u0441\u0430\u0301\u043d \u042f\u043c\u0438\u0301\u043d \u0430\u0434-\u0414\u0438\u043d \u0425\u043e\u0441\u0440\u043e\u0301\u0432 (\u043f\u0435\u0440\u0441. \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648\u200e, \u0443\u0440\u0434\u0443 \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648, \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438 \u0905\u092c\u0941\u0932 \u0939\u0938\u0928 \u092f\u092e\u0940\u0928\u0941\u0926\u0926\u0940\u0928 \u0916\u093c\u0941\u0938\u0930\u094b ;1253, \u041f\u0430\u0442\u0438\u0430\u043b\u0438, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0423\u0442\u0442\u0430\u0440-\u041f\u0440\u0430\u0434\u0435\u0448, \u2014 1325, \u0414\u0435\u043b\u0438) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438, \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0416\u0438\u043b \u0432 \u0414\u0435\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430\u0442\u0435. \u041f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f \u0410\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0425\u043e\u0441\u0440\u043e\u0432\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0430 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b."@ru,
        "\u0623\u0645\u064a\u0631 \u062e\u0633\u0631\u0648 \u0627\u0644\u062f\u0647\u0644\u0648\u064a \u0627\u0644\u0645\u0643\u0646\u0649 \u0628\u0623\u0628\u064a \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0643\u064a\u0645 \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0645\u0633\u0644\u0645. \u0648\u0644\u062f \u0628\u0628\u062a\u064a\u0627\u0644\u064a \u0628\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f \u0639\u0627\u0645 \u0666\u0665\u06f1 \u0644\u0644\u0647\u062c\u0631\u0629 (1253 \u0644\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f) \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 \u0666\u06f2\u0665 (1325)."@ar,
        "\u30a2\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30db\u30b9\u30ed\u30fc\uff08\u30a6\u30eb\u30c9\u30a5\u30fc\u8a9e:\u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648\u3001\u30d2\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u8a9e:\u0905\u092c\u0941\u0932 \u0939\u0938\u0928 \u092f\u092e\u0940\u0928\u0941\u0926\u094d\u0926\u0940\u0928 \u0916\u093c\u0941\u0938\u0930\u094c\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u8868\u8a18:Amir Khusrow\uff08Khusrau\u307e\u305f\u306fKhusro\u3068\u3082\uff09\u30011253\u5e74 - 1325\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u30d1\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30d6\u5730\u65b9\u3001\u30d1\u30c6\u30a3\u30e4\u30fc\u30e9\u51fa\u8eab\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u82b8\u8853\u5bb6\u3001\u6b74\u53f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30b9\u30ed\u30fc\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u6c11\u65cf\u53d9\u4e8b\u8a69\u3001\u795e\u79d8\u4e3b\u7fa9\u3001\u6b74\u53f2\u3092\u4e3b\u984c\u306b\u53d9\u4e8b\u8a69\u3084\u53d9\u60c5\u8a69\u3092\u591a\u304f\u4f5c\u3063\u305f\u3002 \u30ab\u30c3\u30ef\u30fc\u30ea\u30fc\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u3055\u308c\u3001\u4e2d\u4e16\u306e\u30a4\u30f3\u30c9\u306b\u65bc\u3044\u3066\u6700\u5927\u306e\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u300c\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u9e1a\u9d61\u300d\u306e\u7570\u540d\u3067\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u30da\u30eb\u30b7\u30a2\u8a9e\u3001\u30a6\u30eb\u30c9\u30a5\u30fc\u8a9e\u3001\u30d2\u30f3\u30c9\u30a5\u30b9\u30bf\u30fc\u30cb\u30fc\u8a9e\u306a\u3069\u3092\u6df7\u305c\u305f\u30de\u30ab\u30ed\u30cb\u30c3\u30af\u3092\u597d\u3093\u3060\u3002 \u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u30e0\u738b\u671d\u306e\u30c7\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u671d\uff08\u5974\u96b7\u738b\u671d\u3001\u30cf\u30eb\u30b8\u30fc\u671d\u3001\u30c8\u30a5\u30b0\u30eb\u30af\u671d\uff09\u306e\u30b9\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u306b\u4ed5\u3048\u300113\u4e16\u7d00\u304b\u308914\u4e16\u7d00\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30c1\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30fc\u6d3e\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u795e\u79d8\u4e3b\u7fa9\u8056\u8005\u3067\u3042\u308b\u30cb\u30b6\u30fc\u30e0\u30c3\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30a6\u30ea\u30e4\u30fc\u306e\u611b\u5f1f\u5b50\u3067\u3001\u30cb\u30b6\u30fc\u30e0\u30c3\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u4fe1\u5949\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u307e\u305f\u3001\u30a2\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30db\u30b9\u30ed\u30fc\u306f\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u30b7\u30bf\u30fc\u30eb\u3001\u30bf\u30d6\u30e9\u3001\u30ac\u30b6\u30eb\u309213\u4e16\u7d00\u306b\u3082\u305f\u3089\u3057\u3001\u30d2\u30f3\u30c9\u30a5\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u30cb\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u57fa\u790e\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u7c73\u5c14\u00b7\u5e93\u65af\u6d1b\uff08\u70cf\u723e\u90fd\u8a9e\uff1a\u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u06cc\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646 \u062e\u0633\u0631\u0648\u200e\uff09\uff1b1253\u5e74\uff0d1325\u5e74\uff09\u662f\u4e00\u4e2a\u82cf\u83f2\u6d3e\u97f3\u4e50\u5bb6\u3001\u8bd7\u4eba\u548c\u5b66\u8005\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u4e2a\u5728\u5370\u5ea6\u6b21\u5927\u9646\u7684\u6587\u5316\u5386\u53f2\u4e0a\u5177\u6709\u6807\u5fd7\u6027\u7684\u4eba\u7269\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u4e2a\u795e\u79d8\u6d3e\u548c\u5fb7\u91cc\u7684\u62c9\u7a46\u4e01\u2022\u6b27\u91cc\u4e9a\u6d3e\u7cbe\u795e\u4fe1\u5f92\u3002\u4ed6\u4e3b\u8981\u7528\u6ce2\u65af\u8bed\u5199\u8bd7\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u7528\u5370\u5ea6\u65af\u5766\u8bed\u3002 \u963f\u7c73\u5c14\u00b7\u5e93\u65af\u6d1b\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5361\u74e6\u529b\u4e4b\u7236\uff08\u4e00\u79cd\u5728\u5370\u5ea6\u6b21\u5927\u9646\u7684\u8654\u8bda\u7684\u82cf\u83f2\u6d3e\u97f3\u4e50\u5f62\u5f0f\uff09\u3002\u4ed6\u5c06\u52a0\u624e\u52d2\u98ce\u683c\u7684\u6b4c\u66f2\u5f15\u5165\u81f3\u5370\u5ea6\u3002\u8fd9\u4e9b\u81f3\u4eca\u4ecd\u5e7f\u6cdb\u5b58\u5728\u4e8e\u4eca\u5370\u5ea6\u548c\u5df4\u57fa\u65af\u5766\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76503034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amir_Khusrow>,
        <http://viaf.org/viaf/76503034>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amir_Khusro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amir_Khusrow.
doremus_artist:014e9d43-c8e8-35de-9e2d-2a434a7b6c87
    dbp:birthPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Mischa Maisky (10 de enero de 1948, Riga) es un violonchelista de origen let\u00f3n. Naci\u00f3 en Letonia, entonces parte de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica."@es,
        "Mischa Maisky (Latvian: Mi\u0161a Maiskis, Hebrew: \u05de\u05d9\u05e9\u05d4 \u05de\u05d9\u05d9\u05e1\u05e7\u05d9\u200e\u200e; born January 10, 1948 in Riga) is a Latvian-born Israeli cellist."@en,
        "Mischa Maisky (Lets: Mi\u0161a Maiskis) (Riga, 10 januari 1948) is een bekende Letse cellist, die in 1966 de Internationale Tsjaikovskycompetitie van Moskou won. Maisky begon zijn studie bij Mstislav Rostropovitsj aan het conservatorium van Moskou, daarnaast werkte hij aan zijn concertcarri\u00e8re in de Sovjet-Unie. In 1970 werd hij 18 maanden gevangengezet in een werkkamp vlak bij Gorki. Na zijn vrijlating emigreerde hij naar Isra\u00ebl om van verdere vervolgingen door het communistische regime verschoond te blijven. Tegenwoordig woont Maisky in Belgi\u00eb."@nl,
        "Mischa Maisky (en letton : Mi\u0161a Maiskis) est un violoncelliste isra\u00e9lien d'origine lettonne, n\u00e9 \u00e0 Riga (Lettonie alors rattach\u00e9e \u00e0 l'URSS) le 10 janvier 1948."@fr,
        "Mischa Maisky (nascido em janeiro de 1948),em Riga na Let\u00f3nia, \u00e9 um violoncelista cl\u00e1ssico. Mischa tem a distin\u00e7\u00e3o de ter estudado com os dois grandes mestres Mstislav Rostropovich e Gregor Piatigorsky."@pt,
        "Mischa Maisky (\u0142ot. Mi\u0161a Maiskis, ur. 10 stycznia 1948 w Rydze), \u0142otewsko-izraelski wiolonczelista. W 1966 roku otrzyma\u0142 sz\u00f3st\u0105 nagrod\u0119 na Konkursie im. Piotra Czajkowskiego. Studiowa\u0142 pod kierunkiem M\u015bcis\u0142awa Rostropowicza w konserwatorium moskiewskim. Konsekwencj\u0105 emigracji jego siostry do Izraela w 1969 by\u0142o aresztowanie Maisky'ego. Pretekstem by\u0142 zakup magnetofonu za dewizy w sklepie dla cudzoziemc\u00f3w, podczas gdy obywatelom ZSRR zakazane by\u0142o posiadanie zachodniej waluty. Przez p\u00f3\u0142tora roku pracowa\u0142 jako robotnik budowlany w obozie w Gorkim, po czym sp\u0119dzi\u0142 pewien czas w klinice psychiatrycznej. W listopadzie 1972 roku uda\u0142o mu si\u0119 opu\u015bci\u0107 ZSRR."@pl,
        "Mit acht Jahren begann er Cello zu spielen und nahm zun\u00e4chst an der St\u00e4dtischen Musikschule und sp\u00e4ter am Konservatorium von Riga Unterricht. Sein Bruder Waleri spielte Klavier und seine Schwester Violine. 1962 wechselte der 14-J\u00e4hrige an das Konservatorium Leningrad. Ein Jahr darauf wurde Maisky am Moskauer Konservatorium in die Meisterklasse von Mstislaw Rostropowitsch aufgenommen. 1966 gewann er beim internationalen Tschaikowsky-Wettbewerb in Moskau den sechsten Preis. 1970 wurde Maisky zu zwei Jahren Arbeitslager verurteilt, vermutlich weil seine Schwester im Jahr zuvor nach Israel ins Exil gegangen war. Ein befreundeter Arzt \u00fcberwies ihn in eine Nervenheilanstalt, da dies f\u00fcr ihn die einzige M\u00f6glichkeit gewesen war, nach seiner Haft der Armee zu entkommen."@de,
        "\u041c\u0438\u0301\u0448\u0430 \u041c\u0430\u0301\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043b\u0430\u0442\u044b\u0448. Mi\u0161a Maiskis, \u0438\u0432\u0440. \u200f\u05de\u05d9\u05e9\u05d4 \u05de\u05d9\u05d9\u05e1\u05e7\u05d9\u200e\u200f\u200e\u200e, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434. \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439; \u0440\u043e\u0434. 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1948, \u0420\u0438\u0433\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30df\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30de\u30a4\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Mischa Maisky, 1948\u5e741\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30e9\u30c8\u30f4\u30a3\u30a2\uff08\u65e7\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002\u540d\u524d\u306f\u30df\u30fc\u30b7\u30e3\u3068\u3082\u3002\u30e9\u30c8\u30f4\u30a3\u30a2\u8a9e\u540d\u3001Mi\u0161a Maiskis\uff08\u30df\u30b7\u30e3\u30fb\u30de\u30a4\u30b9\u30ad\u30b9\uff09\u3002 \u73fe\u5728\u3082\u3063\u3068\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u4e16\u754c\u7684\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002\u540c\u3058\u30ea\u30ac\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30ae\u30c9\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30e1\u30eb\u306f\u30de\u30a4\u30b9\u30ad\u30fc\u306e1\u5e74\u5148\u8f29\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u30af\u30ec\u30fc\u30e1\u30eb\u4e3b\u5bb0\u306e\u30ed\u30c3\u30b1\u30f3\u30cf\u30a6\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u306b\u306f\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u3084\u5a18\u306e\u30ea\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30a4\u30b9\u30ad\u30fc\uff08en:Lily Maisky\uff09\u306a\u3069\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u306b\u3082\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 \u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u5e45\u5e83\u304f\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u7528\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u304b\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3084R.\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u6b4c\u66f2\u3092\u30c1\u30a7\u30ed\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3068\u3044\u3046\u8a66\u307f\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69116156;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mischa_Maisky>,
        <http://viaf.org/viaf/69116156>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dac3e41b-15b9-4ade-9036-8dcaf7a8857d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mischa_Maisky_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mischa_Maisky.
doremus_artist:0195252c-f210-39bb-9436-041baef243d8
    dbp:birthPlace dbr:Schleiz;
    rdfs:comment
        "Bernhard Klee (* 19. April 1936 in Schleiz, Th\u00fcringen) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Bernhard Klee (born April 19, 1936) is a German conductor, originally from Schleiz, in Thuringia. Trained as a member of the Thomanerchor, he has since conducted many of Europe's most prestigious orchestras including the Vienna Philharmonic and State Philharmonic of Rheinland-Palatinate. He was married to the Swiss soprano Edith Mathis."@en,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041a\u043b\u0435\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Bernhard Klee; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1936, \u0428\u043b\u0430\u0439\u0446) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0425\u043e\u0440\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0432\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0432 1960 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0435 \u0432 \u00ab\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435\u00bb \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430 (1962\u20141963), \u041e\u0431\u0435\u0440\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0430 (1963\u20141965) \u0438 \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0430 (1965\u20141966), \u0432 1966\u20141973 \u0433\u0433. \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u041b\u044e\u0431\u0435\u043a\u0435. \u0412 1976\u20141979 \u0433\u0433. (\u0438 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u0432 1991\u20141995 \u0433\u0433.) \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0432 \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435, \u0432 1977\u20141987 \u0433\u0433. \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0414\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u043e\u0440\u0444\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432 1992\u20141997 \u0433\u0433. \u2014 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0420\u0435\u0439\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434-\u041f\u0444\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430. \u041a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u0432"@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\uff08Bernhard Klee, 1936\u5e744\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u59bb\u306f\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u306e\u30a8\u30c7\u30a3\u30c8\u30fb\u30de\u30c6\u30a3\u30b9\u3002 \u30b7\u30e5\u30e9\u30a4\u30c4\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u8056\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u6559\u4f1a\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u968a\u54e1\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011957\u5e74\u306b\u30b1\u30eb\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u7d4c\u6b74\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u3002 1959\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f4\u30a1\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u30011962\u5e74\u304b\u3089\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u3001\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u306a\u3069\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u6e21\u308a\u6b69\u304d\u30011976\u5e74\u304b\u30891978\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u8077\u306b\u3042\u3063\u305f\u30021977\u5e74\u304b\u30891987\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u308a\u30011985\u5e74\u304b\u30891989\u5e74\u307e\u3067\u306fBBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u306e\u7acb\u5834\u3067\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183696;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Klee>,
        <http://viaf.org/viaf/32183696>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Klee.
doremus_artist:01a15836-321a-3adf-9890-82e288cdda5b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Clearlake,_California>;
    rdfs:comment
        """John Joseph "Johnny" Burnette (25 de marzo de 1934 \u201314 de agosto de 1964) fue un pionero del Rockabilly. Junto con su hermano mayor, Dorsey Burnette y su amigo Paul Burlison, fundaron el grupo The Rock and Roll Trio"""@es,
        """John Joseph "Johnny" Burnette (March 25, 1934 \u2013 August 14, 1964) was an American singer-songwriter rockabilly musician. Along with his older brother Dorsey Burnette and friend Paul Burlison, Burnette was a founding member of the Rock and Roll Trio. He was the father of 1980s rockabilly singer Rocky Burnette."""@en,
        "John Joseph \u201cJohnny\u201d Burnette (Memphis, 25 maart 1934 - 14 augustus 1964) was een Amerikaanse Rockabilly-artiest."@nl,
        "John Joseph \u201eJohnny\u201c Burnette (* 25. M\u00e4rz 1934 in Memphis, Tennessee; \u2020 14. August 1964 in Clear Lake, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Rockabilly-Musiker. Burnette gilt als Pionier dieser Musikrichtung. Bekannte St\u00fccke von ihm sind unter anderem The Train Kept A-Rollin\u2018, Honey Hush sowie der Rockbilly Boogie."@de,
        "Johnny Burnette (25 de mar\u00e7o de 1934 - 14 de agosto de 1964) foi um pioneiro do rockabilly de Memphis, Tennessee."@pt,
        "Johnny Burnette (25 mars 1934 \u2013 14 ao\u00fbt 1964) est un chanteur et guitariste de rockabilly am\u00e9ricain. Avec son fr\u00e8re Dorsey Burnette et son ami Paul Burlison, il est un membre fondateur de The Rock and Roll Trio (en)."@fr,
        "Nativo di Memphis, Tennessee, lavor\u00f2 per un certo periodo in un'azienda elettrica di quella citt\u00e0 ma nel tempo libero assieme al fratello, Dorsey Burnette ed a un amico, Paul Burlison, si esibivano in vari spettacoli a livello locale. Nel 1956 i tre si recarono a New York per partecipare ad una gara musicale (che vinsero) ed incontrarono Henry Jerome, che in seguito divenne loro manager, grazie al quale ottennero un contratto discografico. Il primo lavoro del trio fu il brano The Train Kept A-Rollin' che ottenne un discreto successo di classifica."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0411\u0451\u0440\u043d\u0435\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Joseph Burnette; \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0414\u0436\u043e\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0451\u0440\u043d\u0435\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Johnny Burnette); 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1934, \u041c\u0435\u043c\u0444\u0438\u0441, \u0421\u0428\u0410 \u2014 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1964, \u043e\u0437. \u041a\u043b\u0438\u0440, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0431\u043e\u043a\u0441\u0451\u0440, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a The Rock & Roll Trio (1956\u20141957) \u2014 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043a\u0430\u0431\u0438\u043b\u043b\u0438-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f."@ru;
    owl:sameAs viaf:7573346;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Burnette>,
        <http://viaf.org/viaf/7573346>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e92e6d99-d4b3-4942-a6e6-b59427dae61e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Burnette.
doremus_artist:01a24ffd-3b6c-31e0-a736-dd89fa25b684
owl:sameAs viaf:10140934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10140934>.
doremus_artist:02afedd1-6dd3-34bb-a5a7-ce33863ce13a
    rdfs:comment
        "Gaspard Fritz, n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1716 \u00e0 Gen\u00e8ve \u2013 mort le 23 mars 1783 dans la m\u00eame ville, est un violoniste et compositeur suisse de la p\u00e9riode pr\u00e9classique. Il a compos\u00e9 des symphonies et de la musique de chambre."@fr;
    owl:sameAs viaf:39641059;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaspard_Fritz>,
        <http://viaf.org/viaf/39641059>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gaspard_Fritz_(silhouette).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaspard_Fritz.
doremus_artist:047f2e7d-b932-330c-8853-05a699a4c7c8
    dbp:birthPlace dbr:Beckenham;
    rdfs:comment
        "Andrew Manze (* 14. Januar 1965 in Beckenham/London) ist ein britischer Geiger und Dirigent im Bereich der historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "Andrew Manze (Beckenham, 14 de enero de 1965) es un violinista y director de orquesta ingl\u00e9s especializado en el repertorio barroco y cl\u00e1sico. Empez\u00f3 su formaci\u00f3n en viol\u00edn barroco durante sus estudios en la Universidad de Cambridge. Posteriormente se form\u00f3 junto a Simon Standage, miembro fundador de The English Concert, en la Royal Academy of Music, y m\u00e1s adelante en La Haya con Lucy van Dael y Marie Leonhardt."@es,
        "Andrew Manze (born 14 January 1965) is an English conductor and violinist. As a violinist he has made notable recordings of Baroque music."@en,
        "Andrew Manze (n\u00e9 le 14 janvier 1965 \u00e0 Beckenham pr\u00e8s de Londres), est un violoniste et chef d'orchestre britannique."@fr,
        "Andrew Manze (ur. 14 stycznia 1965 w Beckenham) \u2013 brytyjski skrzypek barokowy. Studiowa\u0142 filologi\u0119 klasyczn\u0105 w Cambridge. Aktualnie kieruje orkiestr\u0105 The English Concert (wcze\u015bniej kierowa\u0142 ni\u0105 przez d\u0142ugie lata Trevor Pinnock). Jest znany z bardzo charakterystycznego stylu interpretacyjnego wykonywanych utwor\u00f3w. Opr\u00f3cz pracy z kierowan\u0105 przez siebie orkiestr\u0105 nagrywa muzyk\u0119 kameraln\u0105 (np. s\u0142ynne nagranie sonat Corellego op. 5). W nagraniach muzyki kameralnej najcz\u0119\u015bciej akompaniuje mu na klawesynie Richard Egarr."@pl,
        "\u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u041c\u0430\u043d\u0446\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Andrew Manze; \u0440\u043e\u0434. 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1965, \u0411\u0435\u043a\u0435\u043d\u0445\u044d\u043c, \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u30fb\u30de\u30f3\u30bc\uff08Andrew Manze, 1965\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3002\u7d79\u306e\u3088\u3046\u306a\u7d30\u3044\u97f3\u304b\u3089\u6fc0\u3057\u3044\u97f3\u8272\u307e\u3067\u81ea\u5728\u306b\u64cd\u308b\u3053\u3068\u306e\u3067\u304d\u308b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u754c\u306e\u5947\u624d\u3002 2003\u5e747\u6708\u3001\u30c8\u30ec\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30d4\u30ce\u30c3\u30af\u304c\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306e\u9000\u4efb\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30de\u30f3\u30bc\u304c\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3068\u306e\u521d\u3081\u3066\u306e\u9332\u97f3\u306f\u30012003\u5e742\u670828\u65e5\u304b\u30893\u67082\u65e5\u3001\u30ea\u30f3\u30c9\u30cf\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\uff08\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u3067\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300c\u30a2\u30a4\u30cd\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30cd\u30fb\u30ca\u30cf\u30c8\u30e0\u30b8\u30fc\u30af\u300d\u3001\u300c\u30a2\u30c0\u30fc\u30b8\u30e7\u3068\u30d5\u30fc\u30ac\u300d\u3001\u300c\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30bf\u30fb\u30ce\u30c3\u30c8\u30a5\u30eb\u30ca\u300d\u3001\u300c\u97f3\u697d\u306e\u5197\u8ac7\u300d\u3067\u3042\u308a\u3001\u30cf\u30eb\u30e2\u30cb\u30a2\u30fb\u30e0\u30f3\u30c7\u30a3USA\u306b\u3088\u308a\u767a\u58f2\u3055\u308c\u305f\u3002 2011\u5e74\u306b\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002 2014\u5e74\u3001\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08NDR\uff09\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39361206;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Manze>,
        <http://viaf.org/viaf/39361206>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5003e23c-52eb-4924-929f-6c4c67347fea>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrew_Manze.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrew_Manze.
doremus_artist:04b7ed64-e4be-30dd-b6bc-6415411c8487
owl:sameAs viaf:309847293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309847293>.
doremus_artist:051242e7-c575-342e-9fa7-51f2fa012288
    rdfs:comment
        "Plamena Mangova (Nacida en Pleven, 1980) es una pianista b\u00falgara. A los 18 a\u00f1os gan\u00f3 el 3.er premio del XIV Concurso Internacional de piano Paloma O'Shea de Santander. Nueve a\u00f1os m\u00e1s tarde participa en el XVI Concurso Musical Internacional Reina Elisabeth donde fue segunda, tras Anna Vinnitskaya."@es,
        "Plamena Mangova (Pleven, 1980) is een Bulgaarse pianiste die de tweede prijs behaalde in de Koningin Elisabethwedstrijd voor piano in 2007."@nl,
        "Plamena Mangova (born in Pleven, 1980) is a Bulgarian pianist. At 18 she was awarded the XIV Paloma O'Shea Competition's 3rd prize. Nine years later she took part at the XVI Queen Elisabeth International Music Competition, where she was second to Anna Vinnitskaya."@en;
    owl:sameAs viaf:78594251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Plamena_Mangova>,
        <http://viaf.org/viaf/78594251>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_AlexanderKniazev&PlamenaMangova.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Plamena_Mangova.
doremus_artist:0702d0b5-f474-3d67-9694-0b1399e84938
    rdfs:comment
        "Robert Kerns (* 8. Juni 1932 in Detroit; \u2020 18. Februar 1989 in Wien) war ein amerikanischer Bariton."@de,
        "Robert Kerns (June 8, 1933, Detroit - February 15, 1989, Vienna) was an American baritone, he was a stylish and versatile singer with a wide repertoire."@en;
    owl:sameAs viaf:56798203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Kerns>,
        <http://viaf.org/viaf/56798203>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Kerns.
doremus_artist:08b929e2-045c-35eb-9954-327462df0cfb
    dbp:birthPlace dbr:Nenzing;
    rdfs:comment
        "Manfred Honeck (* 17. September 1958 in Nenzing) ist ein \u00f6sterreichischer Dirigent und Bratschist."@de,
        "Manfred Honeck (17 de septiembre de 1958, Nenzing) es un director de orquesta austriaco, hijo de Otto y Frieda Honeck, procedente de una familia de nueve hermanos uno de los cu\u00e1les es el concertino de la Filarm\u00f3nica de Viena Rainer Honeck. En su juventud, Manfred Honeck estudi\u00f3 viol\u00edn, instrumento con el que accedi\u00f3 a la Academia de m\u00fasica de Viena, donde tambi\u00e9n estudiar\u00eda viola. Tras completar sus estudios, entr\u00f3 a formar parte de la \u00d3pera del estado y tras el per\u00edodo reglamentario, accedi\u00f3 a la Filarm\u00f3nica de Viena."@es,
        "Manfred Honeck (born 17 September 1958, in Nenzing) is an Austrian conductor, the son of Otto and Frieda Honeck, from a family of nine children. One of his brothers is the Vienna Philharmonic leader Rainer Honeck. As a youth, Honeck studied violin. He attended the Academy of Music in Vienna, and later played the viola. He was later a musician in the Vienna Philharmonic and the Vienna State Opera Orchestra. His early work as a conductor included a period as assistant to Claudio Abbado with the Gustav Mahler Jugendorchester (Youth Orchestra)."@en,
        "Manfred Honeck, n\u00e9 le 17 septembre 1958 \u00e0 Nenzing (Vorarlberg), est un chef d'orchestre autrichien."@fr,
        "\u30de\u30f3\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30db\u30fc\u30cd\u30c3\u30af\uff08Manfred Honeck,1958\u5e749\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117167120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manfred_Honeck>,
        <http://viaf.org/viaf/117167120>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25a960b3-4840-4ad8-91f1-f5837f9ea1ee>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manfred_Honeck.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manfred_Honeck.
doremus_artist:08eb1908-e818-3ef1-a2fd-b7822764dfa5
owl:sameAs viaf:22330884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22330884>.
doremus_artist:08f5adcc-c571-3662-9fc2-4b29461f6b43
owl:sameAs viaf:166629502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166629502>.
doremus_artist:098db221-80c3-3d43-b15a-21200e5bdcc1
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Portugal;
    dbp:deathPlace dbr:Portuguese_India;
    rdfs:comment
        """Fu chiamato Castro Forte ("Roccaforte") dal poeta Lu\u00eds de Cam\u00f5es. Castro era il figlio di \u00c1lvaro de Castro, governatore civile di Lisbona. Sua moglie fu Leonor de Coutinho."""@it,
        "Jo\u00e3o de Castro (* 7. Februar 1500 in Lissabon; \u2020 6. Juni 1548 in Goa) war ein portugiesischer Feldherr und Seefahrer. Castro k\u00e4mpfte bereits in fr\u00fcher Jugend gegen die Mauren und begleitete Karl V. nach Tunis. 1540 nahm er an der portugiesischen Expedition in das Rote Meer teil und wurde 1545 zum Gouverneur des Estado da \u00cdndia ernannt. Hier machte er sich insbesondere durch die Verteidigung von Diu gegen die Muslime einen Namen. 1548 wurde er vom Gouverneur zum vierten Vizek\u00f6nig von Portugiesisch-Indien erhoben. Jo\u00e3o de Castro starb am 6. Juni 1548 in Goa."@de,
        """Jo\u00e3o de Castro (7 February 1500 \u2013 6 June 1548) was a Portuguese nobleman and fourth viceroy of Portuguese India. He was called Castro Forte ("Stronghold" or "Strong Castle") by poet Lu\u00eds de Cam\u00f5es. Castro was the son of \u00c1lvaro de Castro, civil governor of Lisbon. His wife was Leonor de Coutinho."""@en,
        "Jo\u00e3o de Castro (Lisboa, 27 de Fevereiro de 1500 \u2014 Goa, 6 de Junho de 1548) foi um nobre, cart\u00f3grafo e administrador colonial portugu\u00eas. Foi governador e capit\u00e3o general, 13.\u00ba governador e 4.\u00ba vice-rei do Estado Portugu\u00eas da \u00cdndia. A TAP Portugal homenageou-o ao atribuir o seu nove a uma das suas aeronaves."@pt,
        "Jo\u00e3o de Castro (Lisboa, 27 de febrero de 1500 \u2014 Goa, 6 de junio de 1548) fue un hidalgo de la Casa del Rey Manuel I, marino, cart\u00f3grafo y administrador colonial portugu\u00e9s (fue gobernador y capit\u00e1n general, 13\u00ba gobernador y 4\u00ba virrey de la India). Estudi\u00f3 Letras, por voluntad del padre, pero prefiri\u00f3 dedicarse a la carrera militar. En 1535 acompa\u00f1\u00f3 la expedici\u00f3n de Carlos V destinada a la conquista de T\u00fanez. En 1538 parti\u00f3 para la India en la armada del virrey Garc\u00eda de Noronha."@es,
        "Jo\u00e3o de Castro (Lisbonne, le 27 f\u00e9vrier 1500 \u2014 Goa, le 6 juin 1548) noble alli\u00e9 \u00e0 la famille royale du Portugal, cartographe et administrateur colonial portugais, fut le 13\u00e8me gouverneur et capitaine-g\u00e9n\u00e9ral et 4e vice-roi de l'Etat portugais de l'Inde (Goa)."@fr,
        "\u0416\u0443\u0430\u0301\u043d \u0434\u0438 \u041a\u0430\u0301\u0448\u0442\u0440\u0443 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Jo\u00e3o de Castro; 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1500 \u2014 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1548) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0435\u0446. \u0421 1545 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u0439 \u0414\u0438\u0443 \u043e\u0442 \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d. \u0415\u0433\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0438\u0437 \u041e\u0441\u0442-\u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u043a \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044e \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:39545104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jo\u00e3o_de_Castro>,
        <http://viaf.org/viaf/39545104>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joao_de_Castro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:João_de_Castro.
doremus_artist:0a277b8a-c674-3dd8-a904-ec7c585783ef
owl:sameAs viaf:38662111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38662111>.
doremus_artist:0a27c354-0335-3ecb-aca8-c85949a520d2
owl:sameAs viaf:78214995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78214995>.
doremus_artist:0a4c7b3d-8e5c-3a62-bc4f-8b90e1910a15
owl:sameAs viaf:44484051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44484051>.
doremus_artist:0ab6371a-8129-36b1-8035-b713dcce874d
owl:sameAs viaf:192444251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/192444251>.
doremus_artist:0b010ec0-b2c4-3ffb-8454-70e94fc4fad6
owl:sameAs viaf:56625359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56625359>.
doremus_artist:0b8dfa3f-90c6-346b-ab15-4f4fe2425a9e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/King's_Lynn>;
    rdfs:comment
        "Conway ha lavorato anche negli album d'esordio di cantanti quali Sandy Denny e Shelagh McDonald oltre ad aver fatto parte per 6 anni della band di Cat Stevens. Attualmente \u00e8 membro dei Fairport Convention dal 1999 e, occasionalmente, anche dei Pentangle."@it,
        "Gerald Conway (born 11 September 1947) is an English folk and rock drummer/percussionist, best known for having performed with the backing band for Cat Stevens in the 1970s, Jethro Tull during the 1980s, and currently a member of Fairport Convention as well as his side projects. Conway has done a considerable amount of work as a session musician."@en,
        "Gerry Conway (* 11. September 1947 in King\u2019s Lynn, Norfolk) ist ein britischer Folk-Schlagzeuger. 1964 begann Conway mit Alexis Korner zusammenzuarbeiten. Ein Jahr sp\u00e4ter schloss er sich der Band Eclection an; es folgte die Folkrockband Fotheringay. 1970 wirkte er bei Steeleye Spans Deb\u00fctalbum als Drummer mit. Bis 1975 spielte er dann in der Begleitband von Cat Stevens. In den fr\u00fchen 1980er Jahren wurde Conway Mitglied von Jethro Tull, bei denen er bis 1982 festes Mitglied war. Er spielte jedoch gelegentlich weiterhin mit der Band zusammen. 1990 setzte er seine Karriere fort, indem er sich Pentangle anschloss. Zusammen mit Jacqui McShee und Spencer Cozens gr\u00fcndete er 1994 ein Folkrock-Trio, aus dem Jacqui McShee\u2019s Pentangle hervorging. Im Jahr 1998 wurde er Schlagzeuger bei Fairport Conven"@de,
        "Gerry Conway (11 de septiembre de 1947, King's Lynn, Norfolk) fue el bater\u00eda de Jethro Tull entre los a\u00f1os 1982 y 1987."@es,
        "Gerry Conway (11 de setembro de 1947 em King's Lynn, Norfolk) \u00e9 um baterista ingl\u00eas, mais conhecido por ter participado da banda Jethro Tull nos anos 80. Antes disso ele tocou com os grupos Fotheringay e Ecletion, al\u00e9m de gravar e fazer shows com Cat Stevens por seis anos. Atualmente participa das bandas Fairport Convention e Pentangle."@pt,
        "Gerry Conway (ur. 11 wrze\u015bnia 1947 w King\u2019s Lynn w hrabstwie Norfolk) \u2013 brytyjski perkusista folkrockowy, cz\u0142onek wielu zespo\u0142\u00f3w folkrockowych i rockowych, muzyk sesyjny. Karier\u0119 zaczyna\u0142 w latach 60. wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c z Alexisem Kornerem oraz w zespole Eclection, w kt\u00f3rym grali r\u00f3wnie\u017c Kerrilee Male, Georg Kajanus (jako George Hultgreen), Michael Rosen oraz Trevor Lucas. Nast\u0119pnie wraz z Lucasem do\u0142\u0105czy\u0142 w 1970 do zespo\u0142u Fotheringay, kt\u00f3ry zak\u0142ada\u0142a \u017cona Lucasa, Sandy Denny, wcze\u015bniej wokalistka Fairport Convention, i do kt\u00f3rego do\u0142\u0105czyli r\u00f3wnie\u017c Jerry Donahue i Pat Donaldson. Po rozpadzie zespo\u0142u Conway wraz z Lucasem i Donahue, do\u0142\u0105czyli do zreformowanego Fairport Convention, by nagra\u0107 p\u0142yt\u0119 Rosie, przy czym Conway wzi\u0105\u0142 jedynie udzia\u0142 w nagraniu trzech utwor\u00f3w (pochodz\u0105cych z repertuaru F"@pl;
    owl:sameAs viaf:86418487;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerry_Conway_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/86418487>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf0fe6db-86a8-48c9-89c1-b8dd26f712f0>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/GerryConway2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Gerry_Conway_(musician)>.
doremus_artist:0c1db29c-4467-3fcb-a76f-0df9685a6398
    dbp:birthPlace dbr:Manhattan;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Charles Rosen (* 5. Mai 1927 in New York City; \u2020 9. Dezember 2012 ebenda) war ein US-amerikanischer Pianist und Musiktheoretiker. Rosen machte eine zweifache Karriere. Als Klaviervirtuose trat er in vielen Solo- und Orchesterkonzerten auf der gesamten Welt auf; er hat \u2013 auf Einladung der Komponisten - eine Anzahl von Kompositionen des 20. Jahrhunderts eingespielt, darunter Werke von Igor Stravinsky, Elliott Carter und Pierre Boulez. Zu seinen bedeutendsten Einspielungen geh\u00f6rt au\u00dferdem die bei Sony erschienene Aufnahme der Goldberg-Variationen aus dem Jahr 1967 sowie Aufnahmen der sp\u00e4ten Klaviersonaten Ludwig van Beethovens."@de,
        "Charles Rosen (5 de mayo de 1927 - 9 de diciembre de 2012, Nueva York, Estados Unidos) fue un pianista y te\u00f3rico musical estadounidense. Rosen llev\u00f3 adelante una doble carrera. Como pianista virtuoso apareci\u00f3 en numerosos recitales y presentaciones con orquesta por todo el mundo, y grab\u00f3 varias obras del siglo XX invitado por los compositores, en los que se incluyen obras de \u00cdgor Stravinski, Elliott Carter y Pierre Boulez. Fue un contribuyente regular en The New York Review of Books. Charles Rosen falleci\u00f3 el 9 de diciembre de 2012 en Nueva York."@es,
        "Charles Rosen est un pianiste et musicologue am\u00e9ricain n\u00e9 le 5 mai 1927 \u00e0 New York et mort le 9 d\u00e9cembre 2012 dans sa ville natale. Il est l'\u00e9l\u00e8ve de Moritz Rosenthal. Dipl\u00f4m\u00e9 de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Princeton, New Jersey, en 1949, il a fait ses d\u00e9buts comme pianiste \u00e0 New York en 1951. Il a enseign\u00e9 \u00e0 New York et \u00e0 Berkeley, en Californie. Son \u0153uvre musicologique exerce une grande influence sur le plan de l'analyse musicale et de la compr\u00e9hension interne des styles, du classicisme viennois et du romantisme en particulier."@fr,
        "Charles Welles Rosen (May 5, 1927 \u2013 December 9, 2012) was an American pianist and writer on music. He is remembered for his career as a concert pianist, for his recordings, and for his many writings, notably the book The Classical Style."@en,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\uff08Charles Rosen, 1927\u5e745\u67085\u65e5 - 2012\u5e7412\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111158895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Rosen>,
        <http://viaf.org/viaf/111158895>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31113f40-2dad-4cae-a316-79d34ac7ef4a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Rosen.
doremus_artist:0c7e64c7-90ef-3e49-a2f5-74f85230e3e7
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Christiane Oelze (* 9. Oktober 1963 in K\u00f6ln) ist eine deutsche Lied-, Konzert- und Operns\u00e4ngerin (lyrischer Sopran)."@de,
        "Christiane Oelze (born October 9, 1963) is a German soprano. From 2003 to 2008, she taught singing at the Robert Schumann Hochschule D\u00fcsseldorf."@en;
    owl:sameAs viaf:42031853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christiane_Oelze>,
        <http://viaf.org/viaf/42031853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christiane_Oelze.
doremus_artist:0cd57b93-17c1-3b65-90da-90c49f80b273
    dbp:birthPlace dbr:Wiesentheid;
    rdfs:comment
        "Clemens Erwein Heinrich Karl Bonaventura Freiherr von und zu Franckenstein (* 14. Juni 1875 in Wiesentheid; \u2020 22. August 1942 in Hechendorf) war ein deutscher Komponist und letzter Generalintendant des k\u00f6niglich bayerischen Hof- und Nationaltheaters."@de,
        "Clemens Erwein Heinrich Karl Bonaventura Freiherr von und zu Franckenstein (14 July 1875 \u2013 19 August 1942) was a German opera composer, studying in Vienna, Austria, and later in Munich, Germany, with Ludwig Thuille and at the Hoch Conservatory in Frankfurt with Iwan Knorr. After a visit to the USA he conducted the Moody-Manners Opera Company in England from 1902\u20131907, then worked at the court theatres of Wiesbaden and Berlin, until the court theaters were abolished after the First World War. He was general director of the Bayerische Staatsoper in Munich (1912\u20131918 and 1924\u20131934). He produced the Munich Opera Festival through 1934 when he was forced out by Nazi prohibitions."@en;
    owl:sameAs viaf:12573756;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clemens_von_und_zu_Franckenstein>,
        <http://viaf.org/viaf/12573756>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clemens_von_und_zu_Franckenstein.
doremus_artist:0d7bbe81-fcf7-3a91-ab03-b443cc667b5d
    rdfs:comment
        "Lucienne Radisse (1899\u20131997) est une violoncelliste, actrice fran\u00e7aise, \u00e9pouse du journaliste Jean Fannius et belle-fille du compositeur Henri B\u00fcsser, ayant \u00e9pous\u00e9 son fils Yves en secondes noces en 1932.Elle a jou\u00e9 dans un film, Le Bluffeur de Henry Blanke (en) et Andr\u00e9 Luguet, r\u00e9alis\u00e9 en 1932, o\u00f9 elle incarne Francine Dell, l'amie de Gar.Passionn\u00e9e de conduite automobile, elle a rendu service pendant la seconde Guerre mondiale comme chauffeur b\u00e9n\u00e9vole, puis ambulanci\u00e8re.En juin 1986, elle est d\u00e9cor\u00e9e de la rosette des Arts et Lettres des mains d'Andr\u00e9 Navarra."@fr;
    owl:sameAs viaf:74063516;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucienne_Radisse>,
        <http://viaf.org/viaf/74063516>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucienne_Radisse.
doremus_artist:0e7c9882-b306-3d06-98f4-f31a86cc53c2
owl:sameAs viaf:27075912; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27075912>.
doremus_artist:0f10f13c-7fe0-3bc8-b7ca-ba70b11036d7
owl:sameAs viaf:46950561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46950561>.
doremus_artist:0fb54b43-8e01-3c2c-885c-269210ef45c0
owl:sameAs viaf:51979984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51979984>.
doremus_artist:10216248-a126-35d0-914c-c22d321e4033
owl:sameAs viaf:34668561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34668561>.
doremus_artist:11073431-586c-3cc4-a4c4-8a4b74179524
    dbp:birthPlace dbr:Fontainebleau;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Courcelles,_Loiret>;
    rdfs:comment
        "Florent Carton aka Dancourt (1 November 1661 \u2013 7 December 1725), French dramatist and actor, was born at Fontainebleau. He belonged to a family of rank, and his parents entrusted his education to Pere de la Rue, a Jesuit, who made earnest efforts to induce him to join the order. But he had no religious vocation and proceeded to study law. Some years before his death he terminated his career both as an actor and as an author by retiring to his chateau at Courcelles le Roi, in Berry, where he employed himself in making a poetical translation of the Psalms and in writing a sacred tragedy."@en,
        "Florent Carton, dit Dancourt, est un acteur et auteur dramatique fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Fontainebleau le 1er novembre 1661 et mort \u00e0 Courcelles-le-Roi le 6 d\u00e9cembre 1725."@fr,
        "Inizi\u00f2 imitando Moli\u00e8re ma intese crea\u00adre, rispetto a quel modello, un teatro di pi\u00f9 lieve impianto, ispirato al divertimento e alla fantasia e tutta\u00advia non privo di acute osservazioni di costume. Ebbe\u00adro una notevole fortuna Il cavaliere alla moda (Le che\u00advalier \u00e0 la mode, 1687), L'estate delle civette (L'\u00e9t\u00e9 des coquettes, 1690), Il tutore (Le tuteur, 1695)."@it,
        "\u0414\u0430\u043d\u043a\u0443\u0301\u0440 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0430\u0301\u043d \u041a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0301\u043d, 1661\u20141725) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e\u0439 \u0431\u0443\u0440\u0436\u0443\u0430\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0438 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u044b. \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u043a \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0438 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043b\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0435 \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0435 \u041b\u0435\u043d\u0443\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u0422\u043e\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0435\u0440, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f, \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0443 \u00ab\u041a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0435\u0437\u00bb. \u0412 1685 \u0433. \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044e \u00abLe notaire obligeant, ou les fonds perdus\u00bb. \u0423\u0441\u043f\u0435\u0445 \u043f\u043e\u043e\u0449\u0440\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e, \u0438 \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 30 \u043b\u0435\u0442 \u0414\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 80 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439. \u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c \u2014 \u0410\u043b\u044c\u0446\u0435\u0441\u0442 \u0432 \u043c\u043e\u043b\u044c\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u00ab\u041c\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u0435\u00bb. \u0414\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440 \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0432 \u043f\u043e\u0432\u0441\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c, \u043e\u0442\u0432\u0430\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c\u0441\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c \u0446\u0435\u043b\u044b\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0440\u0435\u0447\u0438\u0438 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0435\u043c\u0443 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0443\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c. \u0414\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0435\u0449\u0451 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043f\u0441\u0430\u043b\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u044e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f "@ru;
    owl:sameAs viaf:19687367;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florent_Carton_Dancourt>,
        <http://viaf.org/viaf/19687367>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florent_Carton_Dancourt.
doremus_artist:11a6ef58-4825-3489-8e22-c9fc4c65e599
owl:sameAs viaf:80098557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80098557>.
doremus_artist:11b7eceb-c565-39e0-af7f-dc9fb3d84e3c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0633\u0646\u062f\u064a \u0644\u0648\u0628\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Cyndi Lauper) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 22 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1953 \u0641\u064a \u062d\u064a \u0628\u0631\u0648\u0643\u0644\u064a\u0646 \u0628 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 . \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0633\u064a\u0646\u062f\u064a \u0644\u0648\u0628\u0631 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0631\u0641\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0639\u0642\u062f 198025\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        """Cynthia Ann Stephanie "Cyndi" Lauper (born June 22, 1953) is an American singer, songwriter, actress and LGBT activist. Her career has spanned over 30 years. Her debut solo album She's So Unusual (1983) was the first debut female album to chart four top-five hits on the Billboard Hot 100\u2014"Girls Just Want to Have Fun", "Time After Time", "She Bop", and "All Through the Night"\u2014earned Lauper the Best New Artist award at the 27th Grammy Awards in 1985. Her success continued with the soundtrack for the motion picture The Goonies and her second record True Colors (1986). This album included the number one hit of the same name and "Change of Heart" which peaked at number 3."""@en,
        """Cynthia Ann Stephanie Lauper (Nueva York, Estados Unidos, 22 de junio de 1953), conocida simplemente como Cyndi Lauper, es una cantautora, actriz y empresaria estadounidense. Despu\u00e9s de participar en el grupo musical, Blue Angel, en 1983 firm\u00f3 con Portrait Records (filial de Epic Records) y lanz\u00f3 su exitoso \u00e1lbum debut She's So Unusual a finales de ese mismo a\u00f1o. Sigui\u00f3 lanzando una serie de \u00e1lbumes en los que encontr\u00f3 una inmensa popularidad, superando los l\u00edmites de contenido de las letras de sus canciones. Muchas de sus canciones han alcanzado el n\u00famero uno en las listas musicales de varios pa\u00edses alrededor del mundo; sus mayores \u00e9xitos incluyen temas como "Girls Just Want to Have Fun", "Time After Time", "She Bop", "All Through the Night", "Money Changes Everything", "The Goonies 'R' G"""@es,
        """Cynthia Ann Stephanie Lauper (Queens, New York, 22 juni 1953) is een Amerikaans zangeres en actrice. Haar meest succesvolle singles waren Girls Just Want To Have Fun (1983), Time After Time (1984), The Goonies 'R' Good Enough (1985), True Colors (1986) en "I Drove All Night" (1989). Lauper is getrouwd met David Thornton. In 1997 kregen ze een zoon. In 2016 kreeg Lauper een ster op de Hollywood Walk of Fame."""@nl,
        "Cynthia Ann Stephanie Lauper (ur. 22 czerwca 1953 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka, kompozytorka, producentka i aktorka, zdobywczyni nagrody Grammy, Tony oraz Emmy. Aktywistka ruchu LGBT."@pl,
        "Cynthia Ann Stephanie Lauper, dite Cyndi Lauper, est une chanteuse am\u00e9ricaine n\u00e9e le 22 juin 1953 dans le quartier de Queens, \u00e0 New York. Elle est une des chanteuses embl\u00e9matiques des ann\u00e9es 1980, notamment avec ses chansons Girls Just Want to Have Fun, Time After Time, She Bop ou True Colors. En 2011, elle a vendu plus de 50 millions d'albums \u00e0 travers le monde, et 1 million de DVD et 20 millions de singles. En 1999, Lauper a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e no 58 des Grandes femmes de Rock & Roll (100 Greatest Women of Rock & Roll) par VH1."@fr,
        """Cynthia Ann Stephanie Lauper-Thornton (Nova Iorque, 22 de junho de 1953), conhecida mundialmente como Cyndi Lauper, \u00e9 uma cantora, compositora e atriz norte-americana vencedora do Grammy, Emmy e Tony Award. \u00c9 conhecida por ser a lenda feminina do Rock'n'Roll, al\u00e9m de umas das maiores artistas de todos os tempos. Estreou no cen\u00e1rio da m\u00fasica no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1980 e obteve sucesso com o lan\u00e7amento de She's So Unusual (1983), que ganhou 6 discos de platina nos Estados Unidos pelas vendas de seis milh\u00f5es de c\u00f3pias no pa\u00eds. O \u00e1lbum tamb\u00e9m entrou para a lista dos "500 Melhores \u00c1lbuns de Todos os Tempos" da revista Rolling Stone e est\u00e1 em exposi\u00e7\u00e3o no Rock And Roll Hall of Fame. O disco fez de Cyndi a primeira mulher a ter quatro singles de um mesmo \u00e1lbum no Top 10 da parada de sucessos da """@pt,
        "Cynthia Ann Stephanie \u201eCyndi\u201c Lauper (* 22. Juni 1953 in Queens, New York City, New York) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Songschreiberin und Schauspielerin. In den 1980er Jahren feierte sie mit Hits wie Girls Just Want to Have Fun, Time After Time, She Bop, All Through the Night, True Colors, Change of Heart und I Drove All Night internationale Erfolge."@de,
        "Ha fatto parte di molte cover band prima degli inizi della sua carriera, cantando principalmente brani di Jefferson Airplane, Led Zeppelin e Bad Company. Nel 1978, grazie all'interessamento di Ted Rosenblatt (suo manager), ha formato, insieme a John Turi, il gruppo pop rock Blue Angel."@it,
        "\u0421\u0438\u0301\u043d\u0434\u0438 \u041b\u043e\u0301\u043f\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cyndi Lauper, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0421\u0438\u0301\u043d\u0442\u0438\u044f \u042d\u043d\u043d \u0421\u0442\u0435\u0301\u0444\u0430\u043d\u0438 \u041b\u043e\u0301\u043f\u0435\u0440 \u0430\u043d\u0433\u043b. Cynthia Ann Stephanie Lauper; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1953, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0414\u043e\u0431\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 1983 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043e\u043c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 She\u2019s So Unusual. \u041e\u0431\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436\u0438 \u0435\u0451 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 11 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 40 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u044e\u0442 60 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439. \u0421\u0438\u043d\u0434\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u044f \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435 \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0443 \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30ed\u30fc\u30d1\u30fc\uff08Cyndi Lauper\u3001\u672c\u540d\uff1a\u30b7\u30f3\u30b7\u30a2\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30fc\u30d1\u30fc\uff08Cynthia Ann Stephanie Lauper\uff09\u30011953\u5e746\u670822\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30a8\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u306e\u53d7\u8cde\u7d4c\u9a13\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        """\u8f9b\u897f\u5a05\u00b7\u5b89\u00b7\u65af\u7279\u51e1\u59ae\u00b7\u201c\u8f9b\u8482\u201d\u00b7\u7f85\u6ce2\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCynthia Ann Stephanie "Cyndi" Lauper\uff0c1953\u5e746\u670822\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u6d3b\u8e8d\u65bc1980\u5e74\u4ee3\u7684\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\uff0c\u6b4c\u66f2\u4f5c\u5bb6\uff0c\u5973\u6f14\u54e1\u8207\u540c\u5fd7\u6b0a\u5229\u904b\u52d5\u5bb6\u3002\u5979\u4ea6\u662f\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u6700\u4f73\u65b0\u4eba\u734e\u5f97\u4e3b\u3002\u8fd1\u4f86\u8f9b\u8482\u00b7\u7f85\u6ce2\u5df2\u8f03\u5c11\u51fa\u73fe\u5728\u87a2\u5149\u5e55\u4e0a\uff0c\u4e0d\u904e\u5979\u5076\u723e\u4e5f\u6703\u5728\u7f8e\u570b\u96fb\u8996\u5f71\u96c6\u4e2d\u5ba2\u4e32\u6f14\u51fa\uff0c\u5979\u7684\u3008Time After Time\u3009\u3001\u3008True Colors\u3009\u4ee5\u53ca\u3008Girls Just Want To Have Fun\u3009\u7b49\u5e7e\u9996\u7d93\u5178\u6b4c\u66f2\u4ecd\u5e38\u88ab\u5176\u4ed6\u6b4c\u624b\u91cd\u65b0\u7ffb\u5531\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:116294553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cyndi_Lauper>,
        <http://viaf.org/viaf/116294553>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7bd9e20e-74b9-446a-a2ed-a223f82a36e7>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d40a4fda-efc2-4fc9-952d-0e6c34408d51>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cyndi_australia_2011_2.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cyndi_Lauper.
doremus_artist:11b8eda4-7f77-345f-b4bd-eba38a01f494
owl:sameAs viaf:51967419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51967419>.
doremus_artist:11fc0394-042f-3a0b-8313-4fec86ceac00
owl:sameAs viaf:88566213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566213>.
doremus_artist:1253ca96-f652-3a74-b9fd-ce4a8af8dd64
    dbp:birthPlace dbr:Neustadt_an_der_Waldnaab;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Franz Johannes Gleissner ou Glei\u00dfner, n\u00e9 le 6 avril 1761 \u00e0 Neustadt an der Waldnaab et mort le 28 septembre 1818 (\u00e0 57 ans) \u00e0 Munich, est un compositeur, musicien \u00e0 la cour de Munich, chanteur et musicologue allemand, qui a en outre particip\u00e9 \u00e0 l\u2019essor de la lithographie en s\u2019associant avec son inventeur, Aloys Senefelder."@fr,
        "Franz Johannes Glei\u00dfner (1759 \u2013 18 September 1818) was a German lithographer and composer. In the late 18th century, he met Alois Senefelder, with whom he collaborated for approximately 30 years using lithography as a method of reproduction to print music scores. Using the songs composed by Glei\u00dfner, Senefelder demonstrated that lithography could be successfully used for music publication. Glei\u00dfner's compositions include masses, the oratorio Lazarus, about thirteen symphonies, much chamber music, and some stage works."@en,
        "Franz Johannes Glei\u00dfner (getauft 6. April 1761 in Neustadt an der Waldnaab; \u2020 28. September 1818 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Komponist, Hofmusiker am M\u00fcnchner Hof (jetziges Bayerisches Staatsorchester), S\u00e4nger, Verfasser eines Mozartverzeichnisses und Miterfinder des lithografischen Notendrucks (siehe Notensatz)."@de;
    owl:sameAs viaf:1067782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Glei\u00dfner>,
        <http://viaf.org/viaf/1067782>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Gleißner.
doremus_artist:1263fd05-35a1-31ee-96c9-e8b7d9b9ff9e
owl:sameAs viaf:69193826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69193826>.
doremus_artist:13e717bb-c725-3ffe-bcb0-bae84f99e4ef
    rdfs:comment
        "Gilbert Rowland (born 1946 in Glasgow, Scotland) is a Scottish harpsichordist. His father was second in command to the Viceroy of India during the days of the British Raj.He studied at the Royal College of Music, under Millicent Silver, and made his debut while still a student at Fenton House in Britain. He has often been heard on the BBC, Radio 3, Capitol Radio and abroad on PBS affiliated stations and other broadcasts across the world, as well as concerts."@en;
    owl:sameAs viaf:56903250;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Rowland>,
        <http://viaf.org/viaf/56903250>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilbert_Rowland.
doremus_artist:15543b00-6322-3c0d-9d3f-0ab85e293375
owl:sameAs viaf:66476570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66476570>.
doremus_artist:16954588-392d-3c11-a1d0-ce45c3dbf3a0
owl:sameAs viaf:19301773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19301773>.
doremus_artist:16b779f0-3e85-3a6b-91f3-7041aaff138d
    rdfs:comment
        "Luigi Hugues (27 October 1836 \u2013 5 March 1913) was an Italian academic geographer and accomplished amateur musician. He is best known today as a composer and arranger of virtuoso works for the flute, and for his contributions to the teaching and history of geography. Hughes was born in Casale Monferrato, today in the Province of Alessandria, Piedmont. He trained originally as an engineer, and taught in various technical institutes before becoming professor of geography within the Faculty of Letters at the University of Turin in 1897."@en;
    owl:sameAs viaf:51958016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Hugues>,
        <http://viaf.org/viaf/51958016>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TRIO_HUGUES.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Hugues.
doremus_artist:16d83707-e0c4-3d64-a289-d853eae3c6f3
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "John Musto (born 1954) is an American composer and pianist. As a composer, he is active in opera, orchestral and chamber music, song, vocal ensemble, and solo piano works. As a pianist, he performs frequently as a soloist, alone and with orchestra, as a chamber musician, and with singers."@en,
        "John Musto (n\u00e9 \u00e0 Brooklyn, New York en 1954) est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:117418662;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Musto>,
        <http://viaf.org/viaf/117418662>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Musto.
doremus_artist:17a732eb-8ee8-30b5-a706-f7aebf1a74d6
    owl:sameAs viaf:17407784;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17407784>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c509f147-5e78-4b85-b40a-dbd2feb21a6e>.
doremus_artist:17ee785e-7c9d-3094-8eff-ecbf17c68220
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Clearwater,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Brian Lockwood (born May 19, 1959) is an American television director. He has made numerous music videos for artist such as: The Pretenders, Bon Jovi, Metallica and Motley Crue. His entertainment specials have included running International master control for The Academy Awards and directing the \u201cTournament of Roses Parade\u201d. In 1987 Lockwood founded Broadcast Edit, a post-production and studio facility operating from Southern California. He currently resides in Huntington Beach, California with his wife Tina and raises guide dogs for Guide Dogs of America."@en;
    owl:sameAs viaf:29739881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Lockwood_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/29739881>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Brian_Lockwood_(director)>.
doremus_artist:18b56099-2e46-355e-aabb-a967a3bbc2c6
    owl:sameAs n0:1988521f-03bb-4776-b84a-81037fac58e6;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/1988521f-03bb-4776-b84a-81037fac58e6>.
doremus_artist:18bcb068-10f8-30bd-867f-72659669a396
    dbp:birthPlace dbr:Nottingham;
    rdfs:comment
        "Ian Anderson Paice (* 29. Juni 1948 in Nottingham) ist ein britischer Schlagzeuger und Gr\u00fcndungsmitglied der Gruppe Deep Purple (1968\u20131976 sowie ab 1984), der als deren einziger Musiker bisher an jedem Album beteiligt war. Zwischendurch war er auch Mitglied der Rockbands Paice Ashton Lord, Whitesnake und Gary Moore sowie als Gastmusiker mit Velvet Underground, George Harrison und Paul McCartney t\u00e4tig. Ian Paice gilt als einer der besten und einflussreichsten Rockschlagzeuger."@de,
        "Ian Anderson Paice (Nottingham, 29 de junio de 1948) es un m\u00fasico y el bater\u00eda del grupo de hard rock Deep Purple del Reino Unido. Es el \u00fanico miembro de la banda que ha permanecido en todas sus formaciones. Considerado uno de los bater\u00edas m\u00e1s influyentes de la historia, es uno de los pocos zurdos que toca con la bater\u00eda adaptada (otros, como Ringo Starr, aprendieron a tocar con un equipo para diestros)."@es,
        "Ian Anderson Paice (born 29 June 1948) is an English musician, best known as the drummer of the English rock band Deep Purple. As of Jon Lord's departure in 2002, he is the only continuous member of the band, and as such is the only member to appear on every album the band has released."@en,
        """Ian Anderson Paice (nascido em 29 de junho de 1948, Nottingham) \u00e9 um baterista brit\u00e2nico, famoso por sua participa\u00e7\u00e3o na banda Deep Purple, na qual ele \u00e9 o \u00fanico integrante da forma\u00e7\u00e3o original. Seu primeiro contato com a m\u00fasica foi ao tocar violino, mas aos 15 anos de idade, escolheu a bateria como instrumento. Come\u00e7ou sua carreira como baterista tocando na banda de Dance de seu pai, no come\u00e7o dos anos 60. Depois, ingressou em mais um projeto musical chamado "Georgie & the Rave-Ons", at\u00e9 fundar o Deep Purple. Antes de chegarem \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o atual, a banda passou por algumas mudan\u00e7as de forma\u00e7\u00e3o, sendo Paice o \u00fanico membro da forma\u00e7\u00e3o original do Deep Purple que permanece ativo at\u00e9 hoje na banda."""@pt,
        "Ian Anderson Paice (ur. 29 czerwca 1948 w Nottingham) \u2013 brytyjski perkusista, jedyny cz\u0142onek zespo\u0142u Deep Purple, kt\u00f3ry gra\u0142 we wszystkich wcieleniach grupy (1968\u201376, 1984\u2013). Zainspirowany gr\u0105 perkusist\u00f3w jazzowych, takich jak Gene Krupa i Buddy Rich. Wyst\u0119powa\u0142 go\u015bcinnie na p\u0142ytach wielu artyst\u00f3w, m.in. Paula McCartneya, George'a Harrisona i Jima Capaldiego. Koncertowa\u0142 tak\u017ce wielokrotnie z Pete'em Yorkiem. W 2016 zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Ian Anderson Paice, n\u00e9 le 29 juin 1948  \u00e0 Nottingham, est un batteur de rock, connu pour sa participation au groupe de hard rock Deep Purple, dont il est le seul batteur. Paice est d'ailleurs le seul membre de Deep Purple \u00e0 avoir connu toutes les p\u00e9riodes du groupe; il a en effet fait partie des membres fondateurs en 1968 et n'a jamais quitt\u00e9 son poste depuis cette date. Des grands batteurs des ann\u00e9es 1970,il reste l'un des derniers \u00e0 avoir encore une activit\u00e9 soutenue."@fr,
        "Ian Paice (Nottingham, 29 juni 1948) is een Engelse muzikant, voornamelijk bekend geworden als drummer van de hardrockband Deep Purple. Tijdens de 'rustperiode' van Deep Purple (1976-1984) speelde Ian achtereenvolgens bij Paice, Ashton & Lord, Robin Trower, Maggie Bell, Whitesnake en Gary Moore."@nl,
        "\u00c8 uno dei batteristi pi\u00f9 conosciuti nella scena musicale rock, divenuto famoso come membro dei Deep Purple.Molto creativo e capace di impressionare con lunghi assoli, \u00e8 considerato uno dei migliori batteristi di sempre, dal suono e dallo stile unico, nonostante usi sempre una strumentazione molto semplice. Paice ha spesso utilizzato anche influenze jazz e swing nel suo stile, una rarit\u00e0 per un batterista rock."@it,
        "\u0418\u0301\u044d\u043d (\u042f\u043d) \u0410\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d \u041f\u044d\u0439\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ian Anderson Paice; 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1948, \u041d\u043e\u0442\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 Deep Purple. \u0415\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435 \u0435\u0451 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u044b \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430, \u043f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043e\u043d \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b."@ru,
        "\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30da\u30a4\u30b9\uff08Ian Paice, \u672c\u540d Ian Anderson Paice, 1948\u5e746\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9 \u30ce\u30c3\u30c6\u30a3\u30f3\u30ac\u30e0\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3002 \u4e16\u754c\u7684\u306a\u4eba\u6c17\u3092\u8a87\u308b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30cf\u30fc\u30c9\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30d7\u30fb\u30d1\u30fc\u30d7\u30eb\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3002\u4ed6\u306b\u3082\u6570\u591a\u304f\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u6f14\u594f\u3057\u30011960\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u30cf\u30fc\u30c9\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30fc\u30f3\u306e\u7b2c\u4e00\u7dda\u3067\u6d3b\u8e8d\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u3001\u696d\u754c\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u8eab\u9577170cm\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84963024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_Paice>,
        <http://viaf.org/viaf/84963024>,
        <https://musicbrainz.org/artist/29c11f6b-df9f-454f-964e-75eedadb4a1e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ian_Paice_2005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ian_Paice.
doremus_artist:1a6c6077-5130-3d9a-88e4-ff314fe720fe
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Padua;
    rdfs:comment
        "\"Oreste Ravanello' (1871\u20131938) w\u0142oski kompozytor i organista Bazyliki \u015bw. Marka w Wenecji"@pl,
        "Oreste Ravanello (* 25. August 1871 in Venedig; \u2020 2. Juli 1938 in Padua) war ein italienischer Organist, Komponist, Musikp\u00e4dagoge, Musikschriftsteller und Zeitschriften-Herausgeber."@de,
        """Oreste Ravanello (25 August 1871 in Venice \u2013 2 July 1938 in Padua), was an Italian composer and organist. Ravanello studied organ and composition at the Liceo Musicale in Venice before he was appointed organist of the San Marco Cathedral at the age of seventeen. He also taught at the (now Benedetto Marcello) Conservatory of Music in Venice and, then, became director of Instituto Musicale in Padua (now the "Cesare Pollini" Conservatory of Music)."""@en,
        "Oreste Ravanello, n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1871 \u00e0 Venise et mort \u00e0 Padoue le 2 juillet 1938, est un compositeur et organiste italien."@fr,
        "\u041e\u0440\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0420\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Oreste Ravanello; 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1871, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1938, \u041f\u0430\u0434\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u0442\u0442\u043e \u041c\u0430\u0440\u0447\u0435\u043b\u043b\u043e \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430 \u0414\u0436\u0438\u0440\u0430\u0440\u0434\u0438 \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044e \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u0414\u0435 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0438. \u0412 1889 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430, \u0430 \u0432 1895 \u0433. \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 1890-\u0445 \u0433\u0433. \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0420\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u043e, \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e \u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u043e \u0411\u043e\u0441\u0441\u0438 (\u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0432 \u043b\u0438\u0446\u0435\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0447\u0435\u043b\u043b\u043e) \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u043e \u041f\u0435\u0440\u043e\u0437\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438, \u0430 \u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435\u0441\u044f \u0438\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0443\u044d\u043b\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u2014 \u0441\u043e\u0441\u0442\u044f\u0437\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430 "@ru;
    owl:sameAs viaf:69177868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oreste_Ravanello>,
        <http://viaf.org/viaf/69177868>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oreste_Ravanello.
doremus_artist:1b59b49e-de0f-3a84-ae38-c826beea4b9a
    rdfs:comment
        "L\u00e9on V\u00e9rane, n\u00e9 \u00e0 Toulon le 21 d\u00e9cembre 1886 et mort \u00e0 Paris le 10 novembre 1954, est un po\u00e8te fran\u00e7ais. L\u00e9on V\u00e9rane \u00e9tait membre de l'\u00c9cole fantaisiste, qui regroupait \u00e9galement Paul-Jean Toulet, Tristan Der\u00e8me, Jean-Marc Bernard, Tristan Klingsor et Francis Carco, Jean Pellerin et Robert de la Vaissi\u00e8re. Plac\u00e9 commis en mairie en 1904, le jeune V\u00e9rane se marie en 1909 et prend apparemment un chemin tout trac\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:39412016;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9on_V\u00e9rane>,
        <http://viaf.org/viaf/39412016>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mort-du-poete-leon-veranelvbar-.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Léon_Vérane.
doremus_artist:1b9d93ba-63fd-3bcf-aa7c-e31255e2a93a
owl:sameAs viaf:87287944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87287944>.
doremus_artist:1ca43491-8f9d-3b13-bbd4-2a8606245b4d
owl:sameAs viaf:10056699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10056699>.
doremus_artist:1d8c0aa1-fe81-3467-9ea1-3ae8a101022f
owl:sameAs viaf:432003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/432003>.
doremus_artist:1d93aa38-2ebb-3c7f-a55f-38fbbad930a2
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Raffaele Calace (* 1863 in Neapel; \u2020 1934) war ein italienischer Mandolinenspieler, Komponist und Instrumentenbauer."@de,
        "Raffaele Calace (1863 \u2013 1934) was an Italian mandolin player, composer, and luthier. Calace was born in Naples, Italy, the son of Antonio Calace, a successful instrument maker. He initially trained to be a musician, discovered the mandolin, and soon became a virtuoso. After Calace graduated with high honors from the Regio Conservatorio di Musica in Naples, he set out to elevate the mandolin's place in music. To achieve this, he toured Europe and Japan, giving concerts on the Neapolitan mandolin and liuto cantabile. The liuto cantabile is a bass variant of the mandolin family that scholars believe Neapolitan luthiers of the Vinaccia family created in the last decade of the 19th century, and that Raffaele Calace subsequently perfected. Raffaele Calace made three long-playing phonograph recor"@en,
        "Raffaele Calace (Napels, 1863 \u2013 Napels, 1934) was een Italiaans componist, instrumentenbouwer en virtuoos op de mandoline en liuto cantibile. Hij schreef meer dan 200 werken voor de mandoline, solo of in combinatie met andere instrumenten, zoals het mandolineorkest."@nl,
        "Raffaele Calace (Naples, 29 d\u00e9cembre 1863 \u2013 14 novembre 1934) est un italien, joueur de mandoline, compositeur, et luthier."@fr,
        "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30ec\u30fb\u30ab\u30e9\u30fc\u30c1\u30a7 (Raffaele Calace, 1863\u5e7412\u670829\u65e5 - 1934\u5e7411\u670814\u65e5)\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61738973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raffaele_Calace>,
        <http://viaf.org/viaf/61738973>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raffaele_Calace.
doremus_artist:1ed1f5a4-291d-3285-8b5c-ffaefa3808b5
owl:sameAs viaf:79753561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79753561>.
doremus_artist:1f3ecc3a-bfc3-3ae6-b847-38d135fa18e1
    dbp:birthPlace dbr:Dijon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis Dietsch (Dijon, 17 de marzo de 1808 \u2013 Par\u00eds, 20 de febrero de 1865) fue un compositor franc\u00e9s y director de orquesta, es quiz\u00e1s m\u00e1s recordado por el muy antologizado Ave Maria 'por' Jacques Arcadelt, el cual \u00e9l arregl\u00f3 libremente del madrigal de ese compositor Nous voyons que les hommes. Muri\u00f3 en Par\u00eds."@es,
        "Louis Dietsch, n\u00e9 \u00e0 Dijon le 17 mars 1808, mort \u00e0 Paris le 20 f\u00e9vrier 1865, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "Pierre-Louis-Philippe Dietsch (* 17. M\u00e4rz 1808 in Dijon; \u2020 20. Februar 1865 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dirigent, Chorleiter und Komponist. Sein Name ist untrennbar mit einigen der spektakul\u00e4rsten Plagiatsvorw\u00fcrfen und Skandalen der Musikgeschichte des 19. Jahrhunderts verbunden, obwohl seine Rolle im Lichte neuerer Forschung differenzierter gesehen wird."@de,
        "Pierre-Louis-Philippe Dietsch (also Dietch, Dietzch, Dietz; 17 March 1808 \u2013 20 February 1865) was a French composer and conductor, perhaps best remembered for the much anthologized Ave Maria 'by' Jacques Arcadelt, which he loosely arranged from that composer's three part madrigal Nous voyons que les hommes. He died in Paris in 1865, aged 56. Le vaisseau fant\u00f4me has been recorded, by Les Musiciens du Louvre, Grenoble under Marc Minkowski."@en;
    owl:sameAs viaf:56762947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Louis_Dietsch>,
        <http://viaf.org/viaf/56762947>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre-Louis_Dietsch_-_engraving_after_a_photo_by_Franck_-_Gallica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Louis_Dietsch.
doremus_artist:1f6de9c6-38f4-3a06-a465-dfb8c1c57d0b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Caracas,_Venezuela>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Montero (homonymie).Gabriela MonteroFichier:GMontero.jpg Gabriela Montero est une pianiste v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne, n\u00e9e \u00e0 Caracas le 10 mai 1970."@fr,
        "Gabriela Montero (* 10. Mai 1970 in Caracas, Venezuela) ist eine venezolanische Pianistin und Komponistin."@de,
        "Gabriela Montero (Caracas, 10 de maio de 1970), \u00e9 uma pianista venezuelana. Tornou-se mundialmente conhecida por seu talento para o improviso Em 1975, aos 5 anos, Gabriela estreou em p\u00fablico ao piano acompanhada pela Orquestra Sinf\u00f3nica Sim\u00f3n Bol\u00edvar, conduzida por Jos\u00e9 Antonio Abreu. A exibi\u00e7\u00e3o lhe proporcionou uma bolsa de estudos do Governo da Venezuela para estudar nos Estados Unidos. . Em 1995, Gabriela foi laureada na prestigiosa Competi\u00e7\u00e3o Internacional de Piano Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin."@pt,
        "Gabriela Montero (Caracas, 10 mei 1970) is een Venezolaans-Amerikaanse pianiste die bekend is om haar improvisaties van complexe muziekstukken op thema's voorgesteld door haar publiek en andere inspiratiebronnen, alsmede om haar vertolkingen van het standaard klassieke repertoire."@nl,
        "Gabriela Montero (Caracas, Venezuela, 10 de mayo de 1970) es una pianista venezolana. Es conocida por sus improvisaciones sobre temas cl\u00e1sicos."@es,
        "Gabriela Montero (born May 10, 1970, in Caracas) is a Venezuelan pianist, known in particular for her real-time improvisation of complex musical pieces on themes suggested by her audience and other sources, as well as for performances of standard classical repertoire."@en,
        "Gabriela Montero (ur. 10 maja 1970 w Caracas) \u2013 ameryka\u0144ska pianistka klasyczna pochodzenia wenezuelskiego, laureatka III nagrody na XIII Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina w Warszawie w 1995."@pl,
        "\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30e9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30fc\u30ed\uff08Gabriela Montero, 1970\u5e745\u670810\u65e5 \u30ab\u30e9\u30ab\u30b9 - \uff09\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u51fa\u8eab\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u5373\u8208\u6f14\u594f\u5bb6\u3002 \u7236\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u4eba\u3001\u6bcd\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3002\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd\u306e\u6bcd\u30ea\u30eb\u3089\u306b\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u30015\u6b73\u3067\u521d\u3081\u3066\u516c\u958b\u6f14\u594f\u3092\u884c\u306a\u3046\u30028\u6b73\u3067\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u9752\u5c11\u5e74\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3001\u6f14\u594f\u4f1a\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u653f\u5e9c\u3088\u308a\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u7559\u5b66\u300212\u6b73\u3067\u30dc\u30fc\u30eb\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u56fd\u6c11\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3068AMSA\u9752\u5c11\u5e74\u82b8\u8853\u5bb6\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u8cde\u3002\u3053\u306e\u6642\u306f\u30b7\u30f3\u30b7\u30ca\u30c6\u30a3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c1\u756a\u300b\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30d8\u30a4\u30df\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30df\u30eb\u30f3\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u30011995\u5e74\u306b\u7b2c13\u56de\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u30fb\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u9285\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u30a6\u30a3\u30b0\u30e2\u30a2\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3084\u30b1\u30cd\u30c7\u30a3\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3001\u30aa\u30bf\u30ef\u56fd\u6c11\u82b8\u8853\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3001\u30aa\u30fc\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u3001\u30c6\u30a2\u30c8\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30af\u30ec\u30b9\u30b6\u30fc\u30eb\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30e0\u30b8\u30fc\u30af\u30cf\u30ec\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30c4\u30a7\u30eb\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u306a\u3069\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u304d\u305f\u307b\u304b\u3001\u4e16\u754c\u306e\u6570\u3005\u306e\u97f3\u697d\u796d\u306b\u62db\u5f85\u3055\u308c\u3066\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u3001\u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u304c\u4e3b\u5bb0\u3059\u308b\u30eb\u30ac\u30fc\u30ce\u3084\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u796d\u306e\u5e38\u9023\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u672c\u4eba\u304b\u3089\u7a00\u6709\u306e\u624d\u80fd\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u3068\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107490136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriela_Montero>,
        <http://viaf.org/viaf/107490136>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GMontero.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriela_Montero.
doremus_artist:20562b06-e318-33c9-b5a1-e36a2ea66eab
owl:sameAs viaf:294475105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294475105>.
doremus_artist:20ff2e60-7ea1-3043-974a-a4ea3516d1db
    dbp:birthPlace dbr:Lecce;
    dbp:deathPlace dbr:Ankara;
    rdfs:comment
        "Clo\u00eb Elmo (April 9, 1910 \u2013 May 24, 1962) was an Italian operatic contralto, particularly associated with the Italian repertory. She was born in Lecce and began singing at an early age. By the age of seventeen, she had begun her studies at the Accademia di Santa Cecilia in Rome with Edwige Chibaudo, and later with Rinolfi and Pedreni. Due to her wide vocal range, she was initially thought to be a soprano. She returned to Italy, and sang at La Scala until 1954 when she abandoned her stage career. She accepted a teaching position in Ankara, where she remained until her death in 1962."@en;
    owl:sameAs viaf:42029739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cloe_Elmo>,
        <http://viaf.org/viaf/42029739>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cloe_Elmo.
doremus_artist:2147ec9b-3099-3a13-9a54-1a292fc1bcb4
owl:sameAs viaf:69194832; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69194832>.
doremus_artist:214eea1d-8343-36f6-a986-7e562f3168e3
    rdfs:comment
        "Louis-Fran\u00e7ois-Philippe Drouet, n\u00e9 \u00e0 Amsterdam le 14 avril 1792 et mort \u00e0 Berne le 30 septembre 1873, est un fl\u00fbtiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:56876550;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Drouet>,
        <http://viaf.org/viaf/56876550>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Drouet_par_Nelson_Mulnier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Drouet.
doremus_artist:2172ba8c-14cf-325e-9ae4-db42a6473d76
owl:sameAs viaf:28214086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28214086>.
doremus_artist:21f66ac3-c17f-3aa1-989d-55e0c2bd1724
owl:sameAs viaf:37180485; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37180485>.
doremus_artist:22add2d4-3aa9-3470-811b-4f79f9bd005c
owl:sameAs viaf:20964907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20964907>.
doremus_artist:23ee5246-9dad-3652-a60e-cce3921c9de1
owl:sameAs viaf:85756864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85756864>.
doremus_artist:24271255-72ae-3a84-8be3-7d1213a1f620
    rdfs:comment
        "Nicky Spence (born 1983) is a Scottish tenor performing in opera, oratorio and concerts."@en;
    owl:sameAs viaf:233531529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicky_Spence>,
        <http://viaf.org/viaf/233531529>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicky_Spence.
doremus_artist:245ae01c-3450-3574-8942-e23b2a2c4983
owl:sameAs viaf:43894778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43894778>.
doremus_artist:269a24c3-0f74-3e66-8da8-f7ab881add12
owl:sameAs viaf:304885001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304885001>.
doremus_artist:26a0002c-a4b3-3d0a-a649-501b028fdba8
    dbp:birthPlace dbr:Ybbs;
    dbp:deathPlace dbr:Eisenstadt;
    rdfs:comment
        "Gregor Joseph Werner (* 28. Januar 1693 in Ybbs an der Donau; \u2020 3. M\u00e4rz 1766 in Eisenstadt) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und der Vorg\u00e4nger von Joseph Haydn als Kapellmeister des F\u00fcrsten Esterh\u00e1zy."@de,
        "Gregor Joseph Werner (28 January 1693 \u2013 3 March 1766) was an Austrian composer."@en,
        "Gregor Joseph Werner (n\u00e9 \u00e0 Ybbs an der Donau, le 28 janvier 1693 \u2013 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Eisenstadt, le 3 mars 1766) est un compositeur autrichien."@fr,
        "Gregor Joseph Werner (ur. 1693, zm. 6 marca 1766 w Eisenstadt) barokowy kompozytor austriacki. Od 1728 roku by\u0142 kapelmistrzem w zamku Esterh\u00e1zy w Eisenstadt. W 1761 roku Paul II Anton Esterh\u00e1zy zatrudni\u0142 jako wicekapelmistrza Josepha Haydna. Kompozytorzy nie polubili si\u0119. W 1765 roku Werner oskar\u017cy\u0142 Haydna przed ksi\u0119ciem o lenistwo i zaniedbywanie obowi\u0105zk\u00f3w. Werner komponowa\u0142 przede wszystkim oratoria, z kt\u00f3rych najbardziej chyba znane to Der Verlorene Sohn z 1747 roku."@pl,
        "\u30b0\u30ec\u30b4\u30fc\u30eb\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\uff08\u72ec: Gregor Joseph Werner\u30011693\u5e741\u670828\u65e5 \u30a4\u30d7\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30c9\u30ca\u30a6 - 1766\u5e743\u67083\u65e5 \u30a2\u30a4\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 1728\u5e74\u306b\u30a2\u30a4\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u306e\u30a8\u30b9\u30c6\u30eb\u30cf\u30fc\u30b8\u5bb6\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u6ca1\u3059\u308b\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3002\u306a\u304a\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u6b7b\u53bb\u306e5\u5e74\u524d\u306b\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u304c\u540c\u526f\u697d\u9577\u306b\u5c31\u3044\u3066\u304a\u308a\u3001\u6ca1\u5f8c\u306f\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u304c\u697d\u9577\u8077\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3044\u3067\u3044\u308b\u3002 \u975e\u5e38\u306b\u591a\u4f5c\u3067\u300118\u66f2\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300140\u66f2\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u30013\u66f2\u306e\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u591a\u304f\u306e\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3001\u591a\u304f\u306e2\u53f0\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\u3084\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u591a\u304f\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u306a\u3069\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3067\u3082\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u30c8\u77ed\u8abf\u30016\u3064\u306e\u30d5\u30fc\u30ac\u306a\u3069\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100248860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregor_Werner>,
        <http://viaf.org/viaf/100248860>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd0171ce-cd34-45f8-828d-8f03b6fbd2b5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregor_Werner.
doremus_artist:274bccc1-8690-3266-97bb-4c26818766a1
owl:sameAs viaf:14386458; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14386458>.
doremus_artist:2811360a-ae5a-3608-aced-4514deccbaa6
owl:sameAs viaf:32193269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32193269>.
doremus_artist:282e5704-de55-37af-a4aa-b07f7f0f735f
owl:sameAs viaf:264348226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264348226>.
doremus_artist:28b02432-9d3d-3325-a179-0b7dbeb802b7
owl:sameAs viaf:37100461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37100461>.
doremus_artist:292caeb3-101a-315a-ab37-ce76006637c7
owl:sameAs viaf:80825481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80825481>.
doremus_artist:2ae4c8e2-113f-3ef8-9160-aa5ff2c48ad8
owl:sameAs viaf:79693533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79693533>.
doremus_artist:2b6db45e-fdd9-323f-944a-f7044d4a7583
owl:sameAs viaf:170232951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170232951>.
doremus_artist:2bd73429-79e9-370d-97f9-c8bf820e74fa
owl:sameAs viaf:69124929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69124929>.
doremus_artist:2c3e2a4a-dc4d-321a-bf10-5ee628679375
    rdfs:comment
        "Daniel Benyamini (Tel Aviv, 1925\u20131993) was an Israeli violist, who studied at the Shulamit Conservatory. He served as the Israel Philharmonic's principal violist (1960\u20131990), a chair he also held at the Orchestre de Paris under Daniel Barenboim. In addition, he was internationally active as a soloist and a chamber musician, and was a professor at the newly founded Escuela Superior de M\u00fasica Reina Sof\u00eda for the two last years of his life."@en;
    owl:sameAs viaf:85971600;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Benyamini>,
        <http://viaf.org/viaf/85971600>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Benyamini.
doremus_artist:2cffbc25-e901-3381-9790-b46d2fac647b
owl:sameAs viaf:9101017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9101017>.
doremus_artist:2d01a092-a292-3786-9dc4-807be4e6a44b
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Nico Fidenco (artistic name Domenico Colarossi; born January 24, 1933, in Rome) is an Italian singer who gained considerable popularity from 1960 onwards, after the release of the song What a sky (Italian: Su nel cielo, taken from the film of Francesco Maselli Silver Spoon Set)."@en,
        "Nico Fidenco (eigentlich Domenico Colarossi; * 24. Januar 1933 in Rom) ist ein italienischer S\u00e4nger und Komponist, der viel f\u00fcr das Kino gearbeitet hat."@de,
        "Nico Fidenco (nacido el 24 de enero de 1933 en Roma) es un cantautor italiano cuyo nombre real es: Domenico Colarossi"@es,
        """Nico Fidenco, nome art\u00edstico de Domenico Colarossi, (Roma, 24 de janeiro de 1933) \u00e9 um cantor e compositor italiano. Foi um dos mais importantes nomes da can\u00e7\u00e3o italiana dos anos sessenta. Uma de suas can\u00e7\u00f5es mais conhecidas \u00e9 "A casa di Irene", que \u00e9 um grande cl\u00e1ssico, uma can\u00e7\u00e3o profundamente identificada internacionalmente com a imagem da It\u00e1lia."""@pt,
        "Nico Fidenco, w\u0142a\u015bciwie Domenico Colarossi (ur. 24 stycznia 1933 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski i piosenkarz i kompozytor, znany z przeboj\u00f3w \u201eWhat a Sky\u201d (1. miejsce na w\u0142oskiej li\u015bcie przeboj\u00f3w w grudniu 1960 i 9. miejsce na li\u015bcie najlepiej sprzedawanych singli we W\u0142oszech w tym samym roku) i \u201eIl Mondo di Suzie Wong\u201d (1. miejsce na w\u0142oskiej li\u015bcie przeboj\u00f3w i 2. miejsce na li\u015bcie najlepiej sprzedawanych singli we W\u0142oszech w tym samym roku) oraz \u201eLegata a un granello di sabbia\u201d (1. miejsce na w\u0142oskiej li\u015bcie przeboj\u00f3w w czerwcu 1961 i 3. miejsce na li\u015bcie najlepiej sprzedawanych singli we W\u0142oszech w tym samym roku); ten ostatni by\u0142 pierwszym w historii w\u0142oskiego przemys\u0142u fonograficznego singlem, kt\u00f3ry zosta\u0142 sprzedany w liczbie ponad 1 miliona egzemplarzy."@pl,
        "Nico FidencoFichier:Nico Fidenco.JPG Nico Fidenco en 1965 Nico Fidenco, n\u00e9 Domenico Colarossi, n\u00e9 le 24 janvier 1933 \u00e0 Rome est un chanteur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:10047330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nico_Fidenco>,
        <http://viaf.org/viaf/10047330>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9a64d52-5182-419d-aad4-a99531a0ef62>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nico_Fidenco_seduto_61.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nico_Fidenco.
doremus_artist:2d62d225-f7f2-3ad2-94a1-d2b9ef9e6e79
owl:sameAs viaf:58067956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58067956>.
doremus_artist:2d6e1263-9e9f-3ae7-928a-efa5f6ab41aa
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Erik Oluf Tuxen (4 July 1902 - 28 August 1957) was a Danish big band leader, composer and arranger, who worked for most of his life in Denmark. From 1936 until his death by cancer on 28 August 1957 he was conductor at the Danish National Symphony Orchestra of Danish Radio. Along with Thomas Jensen and Launy Gr\u00f8ndahl, Tuxen pioneered performances and recordings of Carl Nielsen's music. Tuxen was also a prolific film arranger, responsible for the musical direction for many Danish films in the 1930s and 1940s. He was also a jazz bandleader."@en,
        "\u042d\u0440\u0438\u043a \u0422\u0443\u043a\u0441\u0435\u043d (\u0434\u0430\u0442. Erik Tuxen) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30af\u30fb\u30aa\u30e9\u30d5\u30fb\u30c8\u30a5\u30af\u30bb\u30f3\uff08\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bf\u30af\u30bb\u30f3\u3001Erik Olaf Tuxen\u30011902\u5e747\u67084\u65e5 - 1957\u5e748\u670828\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u4e3b\u306b\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u3001\u9332\u97f3\u3001\u5206\u6790\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u307e\u305f\u30011950\u5e74\u306e\u30a8\u30c7\u30a3\u30f3\u30d0\u30e9\u56fd\u969b\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c5\u756a\u3092\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u521d\u6f14\u3057\u3001\u6210\u529f\u3055\u305b\u305f\u3002\u3053\u308c\u306f\u305d\u308c\u307e\u3067\u534a\u5206\u5fd8\u308c\u53bb\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306e\u77e5\u540d\u5ea6\u3092\u4e0a\u3052\u308b\u304d\u3063\u304b\u3051\u306b\u3082\u306a\u3063\u305f\u3002 \u5f7c\u306f\u540c\u3058\u5317\u6b27\u751f\u307e\u308c\u306e\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u3068\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u306b\u5927\u304d\u306a\u9055\u3044\u304c\u751f\u3058\u305f\u3053\u3068\u306b\u3064\u3044\u3066\u3053\u3046\u89e3\u8aac\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u5317\u6b27\u306e\u81ea\u7136\u3068\u6587\u5316\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u97f3\u697d\u306b\u8868\u73fe\u3057\u3088\u3046\u3068\u3046\u8003\u3048\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u70b9\u3067\u306f\uff08\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306f\uff09\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306b\u76f8\u901a\u305a\u308b\u3082\u306e\u304c\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u53b3\u3057\u3044\u98a8\u571f\u3068\u7570\u306a\u3063\u305f\u3001\u5fae\u5999\u3067\u9759\u304b\u306a\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u81ea\u7136\u306f\u3001\u4e21\u8005\u306e\u4f5c\u98a8\u306b\u8457\u3057\u3044\u76f8\u9055\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u300d"@ja;
    owl:sameAs viaf:212975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Tuxen>,
        <http://viaf.org/viaf/212975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Tuxen.
doremus_artist:2d836b64-4442-38ef-a4ee-5bda8dd8934b
    dbp:birthPlace dbr:Japan;
    rdfs:comment
        "Tar\u014d Sh\u014dji  (\u6771\u6d77\u6797 \u592a\u90ce Sh\u014dji Tar\u014d, December 11, 1898 \u2013 October 4, 1972) was a Japanese popular ry\u016bk\u014dka singer."@en,
        "Tar\u014d Sh\u014dji  (\u6771\u6d77\u6797 \u592a\u90ce, Sh\u014dji Tar\u014d), 11 d\u00e9cembre 1898 \u2013 4 octobre 1972, est un chanteur japonais du genre ry\u016bk\u014dka."@fr,
        "\u4e1c\u6d77\u6797\u592a\u90ce\uff081898\u5e7412\u670811\u65e5\uff0d1972\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\uff0c1936\u5e74\u8d77\u4ece\u804c\u6b4c\u624b\u3002\u4e00\u76f4\u4ee5\u6765\u4ee5\u5176\u76f4\u7acb\u4e0d\u52a8\u4e00\u672c\u6b63\u7ecf\u7684\u6f14\u5531\u65b9\u6cd5\u8d62\u5f97\u4e86\u65e5\u672c\u56fd\u6c11\u7684\u559c\u7231\uff0c\u5c24\u5176\u4e3a\u6218\u524d\u6700\u5177\u4ee3\u8868\u6027\u7684\u6b4c\u624b\u3002"@zh,
        "\u6771\u6d77\u6797 \u592a\u90ce\uff08\u3057\u3087\u3046\u3058 \u305f\u308d\u3046\u30011898\u5e74\uff08\u660e\u6cbb31\u5e74\uff0912\u670811\u65e5 - 1972\u5e74\uff08\u662d\u548c47\u5e74\uff0910\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30ed\u30a4\u30c9\u773c\u93e1\u30fb\u71d5\u5c3e\u670d\u3092\u7740\u7528\u3057\u76f4\u7acb\u4e0d\u52d5\u306e\u59ff\u52e2\u3067\u6b4c\u3046\u3068\u3044\u3046\u7279\u5fb4\u304c\u3042\u3063\u305f\u30021965\u5e74\u3001\u7d2b\u7dac\u8912\u7ae0\u53d7\u7ae0\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:40819169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Taro_Shoji>,
        <http://viaf.org/viaf/40819169>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee4f2900-9da3-42a9-b13b-49e03f17a2b4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Taro_Shoji.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Taro_Shoji.
doremus_artist:2e5778d4-1076-340f-851d-af6e83465b2d
owl:sameAs viaf:32116520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32116520>.
doremus_artist:2ea8366d-754f-3b62-bbfe-7ec5a5bc9c4f
owl:sameAs viaf:61882076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61882076>.
doremus_artist:2fcf2d58-f029-3bd1-9fc2-a5c975bf19b4
owl:sameAs viaf:39560172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39560172>.
doremus_artist:306d69cc-2c78-38f8-9979-2f21f07280ef
    dbp:birthPlace dbr:Portugal;
    rdfs:comment
        "Carlos Damas (* 8. April 1973 in Coimbra) ist ein portugiesischer Violinist. Er gilt als der bedeutendste moderne Geiger Portugals."@de,
        "Carlos Damas (Coimbra, 8 de abril de 1973) \u00e9 um violinista portugu\u00eas 22x"@pt,
        "Carlos Damas (born 1973) is a leading Portuguese classical violinist and recording artist for Dux Records, Brilliant Classics, and Naxos. He is particularly known for his Fritz Kreisler interpretations and world premiere recordings of works by the Portuguese composers Ant\u00f3nio Fragoso, Lu\u00eds de Freitas Branco, Fernando Lopes-Gra\u00e7a and S\u00e9rgio Azevedo."@en;
    owl:sameAs viaf:233072716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Damas>,
        <http://viaf.org/viaf/233072716>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Damas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Damas.
doremus_artist:31260269-0189-37dd-9827-12b560d0fd22
    owl:sameAs viaf:89840368;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89840368>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d3aff89-70b2-42c7-8185-643bc26db054>.
doremus_artist:33c4d45a-6353-3934-bc0a-7b78302560a2
owl:sameAs viaf:74616488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74616488>.
doremus_artist:3439db0d-b92f-3a07-961e-db0b97c0b563
owl:sameAs viaf:51882819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51882819>.
doremus_artist:347cfd88-3d36-3b65-a238-3021d40d552a
owl:sameAs viaf:27277692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277692>.
doremus_artist:35c926c5-9c47-3db5-bc9d-a0cec9741c5e
owl:sameAs viaf:76514577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76514577>.
doremus_artist:36c6fcd7-5926-30bd-a712-e1d7403457ab
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Larry Taylor, n\u00e9 le 26 juin 1942 \u00e0 New York, dans l'\u00c9tat de New York est un musicien am\u00e9ricain, bassiste du groupe Canned Heat, ancien musicien de session pour The Monkees et Jerry Lee Lewis, collaborateur de Tom Waits et John Mayall sur sc\u00e8ne et en studio."@fr,
        "Larry \u201eThe Mole\u201c Taylor (* 26. Juni 1942 in Brooklyn, New York City als Samuel Lawrence Taylor) ist ein US-amerikanischer Bass-Gitarrist und das letzte lebende Gr\u00fcndungsmitglied von Canned Heat."@de,
        """Samuel Lawrence "Larry" Taylor (born June 26, 1942) is an American bass guitarist, best known for his work as a member of Canned Heat from 1967. Before joining Canned Heat he had been a session bassist for The Monkees and Jerry Lee Lewis. He is the younger brother of Mel Taylor, long-time drummer for The Ventures."""@en;
    owl:sameAs viaf:95337088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Taylor>,
        <http://viaf.org/viaf/95337088>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b7b64a41-f7cb-4266-9fad-eb28fc6aaf0b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Larry_Taylor_with_bass_1971.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larry_Taylor.
doremus_artist:37ac7b0b-06fd-394b-a3b3-4f29168457d9
    dbp:birthPlace res:France;
    rdfs:comment
        "Philippe Ogouz est un acteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais, n\u00e9 le 20 novembre 1939 \u00e0 Saint-Jean-de-Luz (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques).Tr\u00e8s actif dans le domaine du doublage, il a notamment \u00e9t\u00e9 l'une des voix fran\u00e7aises des acteurs am\u00e9ricains Martin Sheen, Dustin Hoffman ou John Travolta et double de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re les acteurs John Larroquette et Patrick Duffy \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.Il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de l\u2019Adami de 2005 \u00e0 2013.Sa fille, Virginie Ogouz, est \u00e9galement com\u00e9dienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:221467388;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Ogouz>,
        <http://viaf.org/viaf/221467388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Ogouz.
doremus_artist:37dc39dd-8eac-3e28-be87-f55d0a46ff3f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chelsea,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        """Armando Anthony "Chick" Corea (Chelsea (Massachusetts), 12 juni 1941) is een Amerikaans jazzpianist/toetsenist en componist. Onder collega-jazzpianisten wordt Corea beschouwd als een van de meest invloedrijke pianisten sinds Bill Evans (naast Herbie Hancock, Keith Jarrett en McCoy Tyner). Hij nam deel aan de ontwikkeling van de fusion-beweging als lid van Miles Davis' groep in de jaren zestig en vervolgde dit pad individueel met Return to Forever (met onder anderen Stanley Clarke en Al Di Meola) in de jaren zeventig. Momenteel is hij actief bezig met zijn Elektric Band."""@nl,
        """Armando Anthony "Chick" Corea (Chelsea, 12 de junho de 1941) \u00e9 um pianista e tecladista de jazz estadunidense e um compositor bastante conhecido por seu trabalho na d\u00e9cada de 1970 no g\u00eanero chamado jazz fusion, apesar de ter contribui\u00e7\u00f5es significativas para o jazz tradicional. Participou da cria\u00e7\u00e3o do movimento electric fusion como membro da banda de Miles Davis na d\u00e9cada de 1960, e, nos anos 1970, fez parte do grupo Return to Forever."""@pt,
        """Armando Anthony "Chick" Corea (born June 12, 1941) is an American jazz and fusion pianist, keyboardist, and composer. Many of his compositions are considered jazz standards. As a member of Miles Davis's band in the late 1960s, he participated in the birth of the electric jazz fusion movement. In the 1970s he formed Return to Forever. Along with Herbie Hancock, McCoy Tyner, and Keith Jarrett, he has been described as one of the major jazz piano voices to emerge in the post-John Coltrane era."""@en,
        "Armando Anthony Corea (Chelsea, Massachusetts, EE.UU., 12 de junio de 1941), conocido como Chick Corea, es un pianista, tecladista y compositor estadounidense de jazz. Es ganador de numerosos premios Grammy. Corea es muy conocido por su trabajo durante los a\u00f1os 70 en el g\u00e9nero de jazz fusi\u00f3n. En los a\u00f1os 1960, particip\u00f3 en el nacimiento de esta corriente como miembro de la banda de Miles Davis, y posteriormente cre\u00f3 el grupo Return to Forever, formando equipo con otros virtuosos instrumentistas. Tambi\u00e9n es conocido por ser un importante miembro de la iglesia de la Cienciolog\u00eda."@es,
        "Armando Anthony \u201eChick\u201c Corea (* 12. Juni 1941 in Chelsea, Massachusetts) ist ein US-amerikanischer Musiker. Er z\u00e4hlt zu den bedeutendsten zeitgen\u00f6ssischen Jazz-Pianisten und -Komponisten und gilt au\u00dferdem als einer der Gr\u00fcnderv\u00e4ter des Jazzrock.Er hat bis heute 22 Grammy Awards gewonnen \u2013 nominiert war er f\u00fcr 63."@de,
        "Chick Corea (de son vrai nom Armando Anthony Corea), n\u00e9 le 12 juin 1941 \u00e0 Chelsea (Massachusetts), est un pianiste, clavi\u00e9riste et compositeur am\u00e9ricain de jazz et jazz-rock. En tant que membre du groupe de Miles Davis dans les ann\u00e9es 1960, il a particip\u00e9 \u00e0 la naissance du jazz-rock. Avec Herbie Hancock, McCoy Tyner et Keith Jarrett, il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des pianistes les plus importants depuis les ann\u00e9es 1970. C'est \u00e9galement un excellent pianiste classique, m\u00eame s'il n'a enregistr\u00e9 que tr\u00e8s peu dans ce domaine."@fr,
        "Chick Corea, w\u0142a\u015bc. Armando Anthony Corea (ur. 12 czerwca 1941 w Chelsea, MA) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy i kompozytor. Laureat NEA Jazz Masters Award w 2006. Jest promotorem scjentologii."@pl,
        """Vincitore di ben 22 Grammy Award, Chick Corea \u00e8 oggi ritenuto uno dei maggiori pianisti jazz, capace di adottare con gli anni uno stile molto personale di suonare il pianoforte. Oltre ad essere uno dei pi\u00f9 influenti e famosi tastieristi fusion, \u00e8 considerato anche uno dei pi\u00f9 virtuosi utilizzatori di tastiere elettroniche, in special modo il Fender Rhodes, da lui sperimentato per la prima volta durante il periodo con Miles Davis. Tutt'oggi il suo modo di suonare il pianoforte \u00e8 molto influenzato dal suo passato "elettrico" con il grande trombettista."""@it,
        """\u0410\u0440\u043c\u0430\u0301\u043d\u0434\u043e \u042d\u0301\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u00ab\u0427\u0438\u043a\u00bb \u041a\u043e\u0440\u0438\u0301\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Armando Anthony "Chick" Corea, 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1941, \u0427\u0435\u043b\u0441\u0438, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0435, \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0427\u0438\u043a \u041a\u043e\u0440\u0438\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0426\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0430\u0435\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438."""@ru,
        "\u30c1\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30ea\u30a2\uff08Chick Corea\u3001\u672c\u540d\uff1aArmando Anthony Corea\u30011941\u5e746\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        """\u963f\u66fc\u591a\u00b7\u5b89\u6771\u5c3c\u00b7\u5947\u514b\u00b7\u67ef\u745e\u4e9e\uff08Armando Anthony "Chick" Corea\uff0c1941\u5e746\u670812\u65e5\uff0d\uff09 \u662f\u7f8e\u570b\u7684\u7235\u58eb\u92fc\u7434\u5bb6\u3001\u9375\u76e4\u624b\u4ee5\u53ca\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4ed6\u4f5c\u7684\u8a31\u591a\u66f2\u5b50\u90fd\u88ab\u8996\u70ba\u662f\u7235\u58eb\u7684\u6a19\u6e96\u66f2\u76ee\u3002\u57281960\u5e74\u662f\u9081\u723e\u65af\u6234\u7dad\u65af\u6a02\u968a\u7684\u4e00\u4efd\u5b50\uff0c\u4ed6\u540c\u6642\u53c3\u8207\u4e86\u878d\u5408\u7235\u58eb\u7684\u5efa\u7acb\u8207\u8301\u58ef\u3002\u57281970\u5e74\u4ee3\u4ed6\u7d44\u6210\u4e86\u56de\u6b78\u6c38\u6046\u6a02\u5718(Return to Forever)\u3002 \u67ef\u745e\u4e9e\u8207\u8cc0\u6bd4\u00b7\u6f22\u8003\u514b, McCoy Tyner \u4ee5\u53ca\u51f1\u65af\u00b7\u5091\u745e\u7b49\u4eba\u88ab\u8996\u70ba\u5728\u5f8c\u7d04\u7ff0\u00b7\u67ef\u5ddd\u6642\u4ee3\u6700\u91cd\u8981\u7684\u7235\u58eb\u92fc\u7434\u5bb6\u3002 \u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u751f\u6daf\uff0c\u4e00\u76f4\u5728\u8ffd\u6c42\u63a2\u7d22\u4e0d\u540c\u7684\u97f3\u6a02\u9818\u57df\u3002\u9019\u7a2e\u6e34\u671b\u8b93\u4ed6\u7121\u8ad6\u5728\u7d14\u7235\u58eb\u4ee5\u53ca\u6d41\u884c\u7235\u58eb\u4e0a\uff0c\u90fd\u5177\u6709\u8209\u8db3\u8f15\u91cd\u7684\u89d2\u8272\uff0c\u4ed6\u4e5f\u662f\u904e\u53bb\u56db\u5341\u5e74\uff0c\u6700\u91cd\u8981\u4e5f\u6700\u88ab\u5ee3\u6cdb\u7814\u7a76\u7684\u97f3\u6a02\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002 \u67ef\u745e\u4e9e\u57281980\u53ca1990\u5e74\u4ee3\u6301\u7e8c\u63a2\u7d22\u65b0\u7684\u97f3\u6a02\u98a8\u683c\u3002\u4ed6\u540c\u6642\u4e5f\u53c3\u8207\u8a31\u591a\u793e\u6703\u8b70\u984c\uff0c\u50cf\u662f\u6383\u9664\u6587\u76f2\u3002 \u4ed6\u540c\u6642\u662f\u4e00\u4f4d\u5c71\u9054\u57fa\u6210\u54e1\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:37337806;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chick_Corea>,
        <http://viaf.org/viaf/37337806>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8446fcca-109e-4c6d-a2ff-5a269b32b4c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chick_Corea_-_Festival_de_Jazz_de_Vitoria_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chick_Corea.
doremus_artist:38733331-9fbd-3051-94b3-e47b8bc564db
    rdfs:comment
        "Maurice Franck (n\u00e9 en 1897 \u00e0 Paris, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 mars 1983 \u00e0 Paris) est un compositeur, chef d\u2019orchestre  et professeur de musique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:59275209;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Franck>,
        <http://viaf.org/viaf/59275209>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maurice_Franck.
doremus_artist:38e42276-1e8e-3b10-b6ee-cdf3ac362be6
owl:sameAs viaf:103225268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103225268>.
doremus_artist:397d736c-2b82-306b-951b-44a0a864223a
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Alexander Brailowsky (* 16. Februar 1896 in Kiew; \u2020 25. April 1976 in New York) war ein russischer Pianist, der sich auf die Werke von Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin spezialisierte. Seine gr\u00f6\u00dften Erfolge feierte er zwischen den beiden Weltkriegen. Brailowsky wurde in Kiew geboren und nahm sp\u00e4ter im Jahr 1926 die franz\u00f6sische Staatsb\u00fcrgerschaft an. Er feierte sein Konzertdeb\u00fct in Paris 1919. Seine ersten Aufnahmen wurden in Berlin von 1928 bis 1934 gemacht. 1938 nahm ihn HMV in London unter Vertrag. Neben seinem Chopin-Repertoire spielte er auch Werke von Rachmaninoff, Saint-Saens, Liszt, Debussy und anderen."@de,
        "Alexander Brailowsky (16 February 1896 \u2013 25 April 1976) was a Russian-born French pianist who specialized in the works of Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin. He was a leading concert pianist in the years between the two World Wars."@en,
        "Alexander Brailowsky (16 de febrero de 1896; \u2020 25 de abril de 1976) fue un pianista franc\u00e9s ucraniano especializado en las obras de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin. Fue un concertista de piano l\u00edder durante el per\u00edodo entre las dos Guerras Mundiales."@es,
        "Alexander Brailowsky, n\u00e9 \u00e0 Kiev le 16 f\u00e9vrier 1896 et mort \u00e0 New York le 25 avril 1976, \u00e9tait un pianiste ukrainien naturalis\u00e9 fran\u00e7ais en 1926."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u0430\u0438\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1896, \u041a\u0438\u0435\u0432 \u2014 26 \u043c\u0430\u044f 1976, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430. \u0412\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u044b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430\u043c\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30b0\u30b6\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Alexander Brailowsky, 1896\u5e742\u670816\u65e5 \u30ad\u30a8\u30d5 - 1976\u5e744\u670825\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u5f3e\u304d\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30ad\u30a8\u30d5\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5b66\u751f\u3060\u3063\u305f\u9803\u306b\u65e9\u304f\u3082\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306b\u898b\u51fa\u3055\u308c\u305f\u306e\u3061\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30c6\u30aa\u30c9\u30eb\u30fb\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\u306e\u9580\u4e0b\u3068\u306a\u308b\u30021919\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011926\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u3059\u308b\u3082\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u306f\u7c73\u56fd\u306b\u5e30\u5316\u3057\u305f\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3082\u3068\u308a\u308f\u3051\u30ef\u30eb\u30c4\u304c\u5341\u516b\u756a\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30d6\u30e9\u30a4\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u306f\u30b5\u30ed\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u6c72\u307f\u3001\u5927\u97f3\u91cf\u3067\u8074\u8846\u3092\u5727\u5012\u3059\u308b\u3088\u308a\u3001\u900f\u660e\u306a\u97f3\u8272\u3068\u6d12\u843d\u305f\u5473\u308f\u3044\u3001\u500b\u6027\u7684\u306a\u89e3\u91c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u8074\u8846\u306b\u89aa\u5bc6\u306b\u8a9e\u308a\u304b\u3051\u308b\u3082\u306e\u3060\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u7279\u5fb4\u306e\u305f\u3081\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u6e21\u7c73\u3059\u308b\u3082\u3001\u3059\u3067\u306b\u7c73\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u305f\u4ed6\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u9055\u3063\u3066\u82e6\u52b4\u3092\u5f37\u3044\u3089\u308c\u3001\u6226\u524d\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u304a\u3044\u3066\u5f97\u3089\u308c\u305f\u3088\u3046\u306a\u540d\u58f0\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002 \u6069\u4eba\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u300a\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c2\u756a\u300b\u3082\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76502692;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Brailowsky>,
        <http://viaf.org/viaf/76502692>,
        <https://musicbrainz.org/artist/23a6db79-8515-453d-af8c-8db8faa3e55e>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7cc6147c-8406-454e-ab20-213314bd75d5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexander_Brailowsky_1965.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Brailowsky.
doremus_artist:398c1fce-decd-3698-9418-5240cc32b7aa
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Reinbert de Leeuw (Amsterdam, 8 september 1938) is een Nederlandse dirigent, pianist, componist, muziekpedagoog en hoogleraar."@nl,
        "Reinbert de Leeuw (born Amsterdam, 8 September 1938) is a Dutch conductor, pianist and composer."@en,
        "Reinbert de Leeuw (ur. 17 stycznia 1938 w Amsterdamie) \u2013 holenderski kompozytor, dyrygent, pianista i wyk\u0142adowca muzyki. Jako pianista jest szeroko znany z interpretacji dzie\u0142 Erika Satie. Jako dyrygent wykonuje g\u0142\u00f3wnie dzie\u0142a muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. Jest go\u015bcinnym dyrygentem g\u0142\u00f3wnych orkiestr i zespo\u0142\u00f3w holenderskich w tym Holenderskiego Ch\u00f3ru Kameralnego (Nederlands Kamerkoor). Opr\u00f3cz muzyki kameralnej skomponowa\u0142 oper\u0119 i utwory orkiestrowe. Wyda\u0142 (razem z J. Bernlefem) ksi\u0105\u017ck\u0119 po\u015bwi\u0119con\u0105 Charlesowi Ivesowi oraz \u201eMusicale anarchie\u201d \u2013 zbi\u00f3r esej\u00f3w na temat muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej opublikowanych wcze\u015bniej w czasopi\u015bmie De Gids."@pl,
        "Reinbert de Leeuw, n\u00e9 le 8 septembre 1938 \u00e0 Amsterdam aux Pays-Bas, est un chef d'orchestre, pianiste, compositeur et p\u00e9dagogue n\u00e9erlandais. Il est le fondateur et actuel directeur du Sch\u00f6nberg Ensemble."@fr,
        "\u0420\u0435\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0434\u0435 \u041b\u0435\u0443 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Reinbert de Leeuw; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1938, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:115173993;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reinbert_de_Leeuw>,
        <http://viaf.org/viaf/115173993>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe455620-6713-4861-90f9-020593a2d7ba>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reinbert_de_Leeuw_(1976).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reinbert_de_Leeuw.
doremus_artist:39bced01-e7e6-3aaa-bf01-f1004f50c7f8
    rdfs:comment
        "Rolf Martinsson (born 1 May 1956 in Glim\u00e5kra, Sk\u00e5ne, Sweden) is a Swedish composer.Martinsson studied composition at Malm\u00f6 Academy of Music, Lund University 1981-85 under Brian Ferneyhough, Sven-David Sandstr\u00f6m, Hans Eklund, Sven-Eric Johanson, Jan W. Morthenson and Sven-Erik B\u00e4ck. Since 1987 he has taught composition and arranging at the same academy."@en,
        "Rolf Martinsson es un compositor sueco nacido en 1956 en Glim\u00e5kra, Sk\u00e5ne. Estudi\u00f3 composici\u00f3n en la Academia de M\u00fasica de Malm\u00f6. Desde 1987 es profesor de composici\u00f3n y arreglos musicales. En 1980 fund\u00f3 con otros colaboradores la Asociaci\u00f3n de j\u00f3venes compositores de Malm\u00f6 (FUTIM) y desde 2002 es director art\u00edstico de la Orquesta Sinf\u00f3nica de esa ciudad. Su obra es muy heterodoxa, consistente en piezas de diversos g\u00e9neros como m\u00fasica orquestal, de c\u00e1mara y m\u00fasica para radio-teatro."@es,
        "Rolf Martinsson, n\u00e9 le 1er mai 1956 \u00e0 Glim\u00e5kra (en) dans la commune de \u00d6stra G\u00f6inge du comt\u00e9 de Scanie en Su\u00e8de, est un compositeur su\u00e9dois de musique classique. Martinsson \u00e9tudie la composition musicale \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique de Malm\u00f6 et \u00e0 l'universit\u00e9 de Lund (1981-85) aupr\u00e8s de Brian Ferneyhough, Sven-David Sandstr\u00f6m, Hans Eklund, Sven-Eric Johanson, Jan W. Morthenson et Sven-Erik B\u00e4ck. Depuis 1987 il enseigne la composition et l'arrangement \u00e0 la m\u00eame acad\u00e9mie."@fr;
    owl:sameAs viaf:30988580;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolf_Martinsson>,
        <http://viaf.org/viaf/30988580>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5eb8606-90a0-4cf0-8358-fa32c3da2b45>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolf_Martinsson.
doremus_artist:3a12cf9c-7b87-3ae9-8602-c29d2b6de1b9
    owl:sameAs viaf:103648062;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103648062>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1f7d81c-ddbb-4414-99a8-553a8eee88f7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:_.
doremus_artist:3a6fdb54-fe9a-3d98-8bd2-711da16331a7
owl:sameAs viaf:54411212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54411212>.
doremus_artist:3a8a6111-2409-35d6-8356-914413229b27
owl:sameAs viaf:88565558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88565558>.
doremus_artist:3c5b28ab-1ab6-3494-8103-aab1db6fc531
owl:sameAs viaf:2654775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2654775>.
doremus_artist:3cb0302e-5d65-3728-bdfb-d1c20b37e319
    rdfs:comment
        """Giuseppe Giacomini (*September 7, 1940; Veggiano near Padua, Italy) is an Italian dramatic tenor. An impressive tenor voice thanks to its richness and power, Giacomini, known as "Bepi" amongst his fans, recently celebrated his 40th anniversary of singing."""@en,
        "Giuseppe Giacomini (Veggiano (Padua), 7 de septiembre de 1940, ) es un tenor italiano. Poseedor de una voz caudalosa y oscura fue un tenor spinto Estudi\u00f3 con Elena Ceriati y Vladimiro Badiali y debut\u00f3 en 1966 como Pinkerton en Madama Butterfly en Vercelli y posterirormente en Parma y Modena como Turiddu y Des Grieux. En 1970 cant\u00f3 en Berl\u00edn (Des Grieux en Manon Lescaut), Il Tabarro en Lisboa (1971), Tosca en Barcelona (1972) y Viena (1973) y la Staatsoper de M\u00fanich. Sus \u00faltimas actuaciones fueron en Oslo, Zurich y Londres como Mario Cavaradossi en el a\u00f1o 2000."@es;
    owl:sameAs viaf:11007029;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Giacomini>,
        <http://viaf.org/viaf/11007029>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Giacomini.
doremus_artist:3f500e21-7d3b-37fa-8e1f-90f04b399849
owl:sameAs viaf:262923461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262923461>.
doremus_artist:3fb5ec49-38db-32d4-86ce-3093e6dde61e
owl:sameAs viaf:162762463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162762463>.
doremus_artist:4041dd0d-9b43-309d-9143-f0c7f678468b
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Debutt\u00f2 al Teatro Garibaldi di Treviso, come Elsa in Lohengrin di Wagner nel 1889. Negli anni seguenti debutt\u00f2 al Teatro Verdi di Trieste come Laura nella Gioconda di Ponchielli, al Teatro Dal Verme di Milano come Adalgisa nella Norma di Bellini, al Liceu di Barcellona come Ortrud in Lohengrin, e al Teatro Regio di Torino come Liboria in Asrael di Franchetti il 28 dicembre 1890. Dopo il ritiro dalle scene nel 1925, insegn\u00f2 canto nella citt\u00e0 natale, dove mor\u00ec nel 1948."@it,
        "Virginia Guerrini (20 February 1871, Brescia \u2013 26 February 1948, Brescia) was an Italian operatic mezzo-soprano. She made her professional opera debut at the Garibaldi Theatre in Treviso as Elsa in Richard Wagner's Lohengrin in 1889. The following year she made her debuts at the Teatro Lirico Giuseppe Verdi as Laura in La Gioconda, the Teatro Dal Verme in Milan as Adalgisa in Vincenzo Bellini's Norma, the Liceu in Ortrud in Lohengrin, and Loretta in Alberto Franchetti's Asrael at the Teatro Regio in Turin."@en;
    owl:sameAs viaf:76227581;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Virginia_Guerrini>,
        <http://viaf.org/viaf/76227581>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Virginia_Guerrini.
doremus_artist:4093ba46-d2c6-3c43-95ec-1bc5550e98f2
owl:sameAs viaf:199036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199036>.
doremus_artist:40f503b1-0cf4-304d-a307-92ee99f6ce54
owl:sameAs viaf:70328987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70328987>.
doremus_artist:41b5c366-5622-35bf-96df-b2cea094979d
owl:sameAs viaf:67610884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67610884>.
doremus_artist:42d28568-dbc6-30a8-9da3-e633e51f4b7e
    dbp:birthPlace res:Lida;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Henry Bulawko, n\u00e9 le 25 novembre 1918 \u00e0 Lida, alors en Lituanie, d\u00e9sormais en Bi\u00e9lorussie, et mort le 27 novembre 2011 \u00e0 Paris, est un journaliste, historien, traducteur et \u00e9crivain juif fran\u00e7ais, d\u00e9port\u00e9 \u00e0 Auschwitz, qui pr\u00e9sidait l'Union des d\u00e9port\u00e9s d'Auschwitz.\u2191 Sur le site Mendele Forum for Yiddish Literature and Yiddish Language, Henry Bulawko est pr\u00e9sent\u00e9 comme zhurnalist und shrayber (journaliste et \u00e9crivain).\u2191 Du yiddish au fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:19675179;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henry_Bulawko>,
        <http://viaf.org/viaf/19675179>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henry_Bulawko.
doremus_artist:42e4d188-a92f-3a23-90c8-ffe445a80f01
owl:sameAs viaf:71583051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71583051>.
doremus_artist:42f54cba-8e89-3b36-9e4c-e78421dae054
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Ant\u00f4nio Andr\u00e9 de S\u00e1 Filho, conhecido com Andr\u00e9 Filho (Rio de Janeiro, 21 de mar\u00e7o de 1906 \u2014 Rio de Janeiro, 2 de julho de 1974) foi ator, violinista, bandolinista, banjo\u00edsta, violonista, pianista, compositor e cantor brasileiro. Foi autor de diversas can\u00e7\u00f5es conhecidas, como:"@pt,
        "Ant\u00f4nio Andr\u00e9 de S\u00e1 Filho, known as Andr\u00e9 Filho (21 March 1906 \u2014 2 July 1974 in Rio de Janeiro) was a Brazilian actor, violinist, mandolinist, banjo player, guitarist, pianist, composer and singer. He worked with some of Brazil's most notable performers of the 1930s including Carmen Miranda, M\u00e1rio Reis and Noel Rosa."@en;
    owl:sameAs viaf:56816713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Filho>,
        <http://viaf.org/viaf/56816713>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Filho.
doremus_artist:455f55cd-3053-3cbe-bce8-788d4974009f
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "Natacha R\u00e9gnier (* 11. April 1972 in Ixelles/Elsene) ist eine belgische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Natacha R\u00e9gnier (Berl\u00edn, 11 de abril de 1974) es una actriz belga."@es,
        "Natacha R\u00e9gnier (Ixelles, 11 de abril de 1974) \u00e9 uma atriz belga. Em 1998, ela e \u00c9lodie Bouchez dividiram o pr\u00eamio de Melhor Atriz no Festival de Cannes por seu trabalho em La vie r\u00eav\u00e9e des anges. No ano seguinte, conquistou o Pr\u00eamio C\u00e9sar de Atriz revela\u00e7\u00e3o, pelo mesmo filme."@pt,
        "Natacha R\u00e9gnier (born 11 April 1974) is a Belgian actress."@en,
        "Natacha R\u00e9gnier, n\u00e9e Nathalie R\u00e9gnier, le 11 avril 1974, \u00e0 Ixelles, est une actrice belge."@fr,
        "Per il film La vita sognata degli angeli (1998) ha vinto il premio per la migliore interpretazione femminile al 51\u00ba Festival di Cannes, il Premio C\u00e9sar per la migliore promessa femminile e l'European Film Awards per la miglior attrice. Nel 2013 viene candidata al Premio Magritte per la migliore attrice non protagonista."@it,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u0448\u0430 \u0420\u0435\u043d\u044c\u0435 (\u0444\u0440.  Natacha R\u00e9gnier, 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1972, \u0418\u043a\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ca\u30bf\u30fc\u30b7\u30e3\u30fb\u30ec\u30cb\u30a8\uff08Natacha R\u00e9gnier, 1974\u5e744\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69132975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natacha_R\u00e9gnier>,
        <http://viaf.org/viaf/69132975>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Natacha_Régnier_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natacha_Régnier.
doremus_artist:45c2edf1-432b-3b96-944d-c0f4ad767094
owl:sameAs viaf:24867330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24867330>.
doremus_artist:45d07dea-5461-35c5-8437-4743edf02a56
owl:sameAs viaf:49406666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49406666>.
doremus_artist:46714cf6-514f-31c0-b3cb-aa6148069b7a
    rdfs:comment
        """Harry Fred Cox (27 March 1885 \u2013 6 May 1971), was a Norfolk farmworker and one of the most important singers of traditional English music of the twentieth century, on account of his large repertoire and fine singing style. The Oxford Dictionary of National Biography concludes: The Bonny Labouring Boy from the album of the same name is track thirteen on the first CD of the Topic Records 70 year anniversary boxed set Three Score and Ten. Roy Palmer (2004). "Cox, Harry Fred (1885\u20131971)". Oxford Dictionary of National Biography (1 ed.). Oxford University Press. Retrieved 2006-03-22."""@en;
    owl:sameAs viaf:12557345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Cox>,
        <http://viaf.org/viaf/12557345>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Cox.
doremus_artist:46f80522-0b69-3d2b-b3d5-56a99e771c6b
    rdfs:comment
        "(For the fictional character from British soap Family Affairs, see Cheryl Barker (Family Affairs).) Cheryl Ruth Barker AO (born 22 April 1960, Sydney) is an Australian operatic soprano who has had an active international career since the late 1980s. She has sung on several complete opera recordings with Chandos Records, including the title roles in Dvo\u0159\u00e1k's Rusalka, Jan\u00e1\u010dek's K\u00e1\u0165a Kabanov\u00e1 and Puccini's Madama Butterfly, and Emilia Marty in Jan\u00e1\u010dek's The Makropulos Case. She has also made two solo recordings of opera arias, one with the London Philharmonic Orchestra under conductor David Parry and the other with Orchestra Victoria and conductor Richard Bonynge. On the stage she has had partnerships with the English National Opera and Opera Australia."@en;
    owl:sameAs viaf:19316096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cheryl_Barker>,
        <http://viaf.org/viaf/19316096>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3dc86a38-ebd7-4a32-b8d0-c8bef23b1cd0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cheryl_Barker_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cheryl_Barker.
doremus_artist:4738662b-15f4-30bf-bb06-6f017df7ba03
owl:sameAs viaf:18799677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18799677>.
doremus_artist:4743d70d-573d-3c89-9539-b78c2c6998ef
owl:sameAs viaf:175105158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/175105158>.
doremus_artist:48540565-9098-38df-a308-ea8375c82e30
    rdfs:comment
        "Osvaldo Farr\u00e9s (1903-1985) was a Cuban songwriter and composer best known for having written the songs Quiz\u00e1s, Quiz\u00e1s, Quiz\u00e1s, \"Acercate Mas\", and \"Tres Palabras.\""@en,
        """Osvaldo Farr\u00e9s est un compositeur cubain n\u00e9 le 13 janvier 1902 \u00e0 Quemado de G\u00fcines (province de Villas \u00e0 Cuba), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 1985. Dans les ann\u00e9es 1940, il anime l'\u00e9mission de radio El Bar Mel\u00f3dico de Osvaldo Farr\u00e9s, adapt\u00e9e par la suite pour la televisi\u00f3n. Son bol\u00e9ro Quiz\u00e1s, quiz\u00e1s, quiz\u00e1s (1947) a connu un \u00e9norme succ\u00e8s international, et sera adapt\u00e9 en anglais sous le titre Perhaps, perhaps, perhaps et interpr\u00e9t\u00e9 entre autres par Nat King Cole (en 1958) et Doris Day. 
* Portail de la musique Portail de la musique   
* Portail de Cuba Portail de Cuba"""@fr,
        "Osvaldo Farr\u00e9s, nacido Osvaldo Farr\u00e9, (Quemado de G\u00fcines, Cuba, 13 de enero de 1902 - North Bergen, Nueva Jersey, EE. UU. 22 de diciembre de 1985) fue un compositor cubano. Es c\u00e9lebre por sus m\u00e1s de 300 canciones compuestas, especialmente sus boleros que le dieron fama internacional, siendo uno de los artistas cubanos m\u00e1s interpretado fuera de la isla."@es,
        "\u041e\u0441\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e \u0424\u0430\u0440\u0440\u0435\u0441 (1902\u20141985) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0440\u043e \u2014 Quiz\u00e1s, Quiz\u00e1s, Quiz\u00e1s, \u00abHistoria De Un Amor\u00bb, \u00abAcercate Mas\u00bb, \u00abTres Palabras\u00bb, \u00abMadrecita\u00bb \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u044b \u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0418\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0432\u0446\u044b, \u043a\u0430\u043a \u0425\u0443\u043b\u0438\u043e \u0418\u0433\u043b\u0435\u0441\u0438\u0430\u0441, \u0421\u0430\u0440\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0442\u044c\u0435\u043b\u044c, \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u0438\u044f \u042d\u0432\u043e\u0440\u0430, \u0413\u0430\u0431\u0438 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043d\u043e, \u041b\u0443\u0438\u0441 \u041c\u0438\u0433\u0435\u043b\u044c, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u041a\u0435\u043b \u0422\u043e\u0440\u0440\u0435\u0441 (\u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0432\u043e\u043b\u043d\u0430 \u0432 2013 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u042e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0435 \u0441 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u00ab\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:71576267;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osvaldo_Farr\u00e9s>,
        <http://viaf.org/viaf/71576267>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a8010e51-688c-4f0e-a97f-757696b28e7b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Osvaldo_Farrés.
doremus_artist:4a23ad66-d916-3785-8fe0-e8fd1c865be9
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    dbp:deathPlace dbr:Montpellier;
    rdfs:comment
        "Matteo Manuguerra (October 5, 1924 \u2013 July 25,1998) was a Tunisian-born French baritone, one of the leading Verdi baritones of the 1970s. Manuguerra was born in Tunis, Tunisia, to Italian parents, who later moved to Argentina. He came late to music, starting his vocal study at the age of 35, at the Buenos Aires Music Conservatory, with Umberto Landi. He made his debut as a tenor, in Mozart's Requiem. He settled in France in 1961, and after new studies, made his debut the following year as a baritone in the role of Valentin in Faust, at the Op\u00e9ra de Lyon where he was to remain for three years."@en,
        "Matteo Manuguerra (Tunis, 5 octobre 1924 - Montpellier, 23 juillet 1998) \u00e9tait un baryton fran\u00e7ais d'origine italienne, particuli\u00e8rement admir\u00e9 dans les op\u00e9ras de Giuseppe Verdi."@fr,
        "Matteo Manuguerra (T\u00fanez, 5 de octubre de 1924 \u2013 25 de julio de 1998) fue un bar\u00edtono franc\u00e9s nacido en T\u00fanez, uno de los m\u00e1s destacados bar\u00edtonos verdianos de los a\u00f1os setenta. Manuguerra naci\u00f3 en T\u00fanez, hijo de padres italianos, quienes m\u00e1s tarde se trasladaron a Argentina. Lleg\u00f3 tarde a la m\u00fasica, comenzando sus estudios vocales a la edad de 35 a\u00f1os, en el conservatorio musical de Buenos Aires, con Umberto Landi. Debut\u00f3 como tenor, en el R\u00e9quiem de Mozart. Se estableci\u00f3 en Francia en 1961, y despu\u00e9s de m\u00e1s estudios, debut\u00f3 al a\u00f1o siguiente como bar\u00edtono en el papel de Valentin en Fausto, en la \u00d3pera de Lyon donde permanecer\u00eda durante tres a\u00f1os."@es;
    owl:sameAs viaf:79168255;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matteo_Manuguerra>,
        <http://viaf.org/viaf/79168255>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matteo_Manuguerra.
doremus_artist:4b01bbb0-ffa3-36f5-be3b-afd2d38a826f
owl:sameAs viaf:7580976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7580976>.
doremus_artist:4b4e43f8-c9d5-3328-8e38-317307db9abb
owl:sameAs viaf:74172430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74172430>.
doremus_artist:4ba307d0-b129-3110-bd1d-d6a74d93367d
owl:sameAs viaf:44632165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44632165>.
doremus_artist:4cafee35-2958-3dde-8a52-e8b537d399ac
owl:sameAs viaf:3546601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3546601>.
doremus_artist:4d86288a-e820-3304-938d-5fdbd61276fb
    rdfs:comment
        "Douglas Cummings (1946 \u2013 May 14, 2014) was a British cellist. His father was the violist Keith Cummings. Cummings studied at the Royal Academy of Music (RAM), and was also a student of Gregor Piatigorsky. He became principal cellist of the London Symphony Orchestra (LSO) in 1969 and held the post for 24 years, until 1993. He also served as a member of the LSO Board of Directors. After his departure from the LSO, Cummings taught at the RAM, the Royal Welsh College of Music and Drama and the Oundle School. He was a founder member of the London Virtuosi Chamber Ensemble."@en;
    owl:sameAs viaf:61755955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Douglas_Cummings>,
        <http://viaf.org/viaf/61755955>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Douglas_Cummings.
doremus_artist:4f9940bc-70aa-3ea5-aac3-2e1896746dcf
owl:sameAs viaf:89820152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89820152>.
doremus_artist:4fd5799e-d7dc-394d-838a-4f8eec0851bb
owl:sameAs viaf:5172587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5172587>.
doremus_artist:4ff54026-456c-3c35-b03b-8a32dfd89887
    owl:sameAs viaf:88572798;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88572798>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4fbeb74c-8a19-42bd-85ca-b97abc245c69>.
doremus_artist:500c3408-280d-35fc-86ab-4d1f4e76c99a
    dbp:birthPlace dbr:Hyōgo_Prefecture;
    rdfs:comment
        "Satoko Inoue (\u4e95\u4e0a\u90f7\u5b50 Inoue Satoko, January 29, 1958\u2013  ) is a Japanese musician. Inoue is a concert pianist whose performance repertoire is mainly contemporary music. Inoue is also Associate Professor at the Kunitachi College of Music in Tokyo."@en,
        "\u4e95\u4e0a \u90f7\u5b50\uff08\u3044\u306e\u3046\u3048 \u3055\u3068\u3053\u30011958\u5e741\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u65e5\u672c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34120928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Satoko_Inoue>,
        <http://viaf.org/viaf/34120928>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Satoko_Inoue.
doremus_artist:502d8ee7-0227-3c87-9539-35bb080727fe
owl:sameAs viaf:44491915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44491915>.
doremus_artist:509f6a31-eff3-3e5e-8273-233ab802addb
    rdfs:comment
        "Alessandro Coppini est un compositeur italien de la Renaissance. N\u00e9 vers 1465 et mort en 1527, il est actif \u00e0 Florence, en Italie, o\u00f9 il est \u00e9galement un th\u00e9ologien reconnu."@fr;
    owl:sameAs viaf:64191327;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alessandro_Coppini>,
        <http://viaf.org/viaf/64191327>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alessandro_Coppini.
doremus_artist:520c2c1e-243f-3800-b3d8-da65ecf694ad
owl:sameAs viaf:7593785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7593785>.
doremus_artist:521fff4e-c498-3e1e-9e69-4506bc57629c
owl:sameAs viaf:4247618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4247618>.
doremus_artist:52245276-94ae-382b-8a19-35120bb23918
owl:sameAs viaf:10043312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10043312>.
doremus_artist:52830966-5b65-35cc-8154-a34546226b2e
    rdfs:comment
        "Ananda Sukarlan (* 10. Juni 1968 in Jakarta) ist ein indonesischer Pianist."@de,
        "Ananda Sukarlan (born June 10, 1968, Jakarta) is an Indonesian pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:3653574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ananda_Sukarlan>,
        <http://viaf.org/viaf/3653574>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83509b6e-1955-4c93-aef1-1d77b9a0421a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ananda_Sukarlan.
doremus_artist:53c9084f-30f1-3e5c-b6d7-5f9e0e56dded
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Indianapolis,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "John Hiatt (* 20. August 1952 in Indianapolis, Indiana) ist ein US-amerikanischer Gitarrist, Pianist und Singer-Songwriter. Seine Stilrichtungen umfassen New Wave, Blues, Country und Southern Rock."@de,
        "John Hiatt (Indianapolis, 20 augustus 1952) is een Amerikaanse singer-songwriter. John Hiatt begon zijn solocarri\u00e8re in 1974. Hij beoefende een groot aantal stijlen, van rock-'n-roll tot new wave en folk. Hij schreef veel songs voor andere artiesten. In Nederland brak hij door met de plaat Bring the Family (1987). Daarop volgen Slow Turning (1988), Stolen Moments (1990), en Perfectly Good Guitar (1993). In het najaar van 2007 kwam Hiatt naar Nederland voor een viertal solo concerten. In 2008 kwam de plaat Same Old Man uit, in 2010 gevolgd door The Open Road."@nl,
        "John Hiatt (Indian\u00e1polis, Indiana, Estados Unidos, 20 de agosto de 1952) es un guitarrista, cantante y compositor estadounidense. Ha tocado una amplia variedad de estilos musicales en sus trabajos, incluyendo new wave, blues y country. Hiatt ha sido nominado en varias ocasiones al premio Grammy y ha sido premiado con otras distinciones de la industria musical. Es actualmente uno de los compositores m\u00e1s influyentes de la m\u00fasica americana."@es,
        "John Hiatt est n\u00e9 le 20 ao\u00fbt 1952 \u00e0 Indianapolis dans l'\u00c9tat de l'Indiana. Il est musicien, auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain, qui a excell\u00e9 dans plusieurs styles rock, new wave, blues and country : fait remarquable il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 onze fois lors de c\u00e9r\u00e9monies de Grammy Awards, entre autres distinctions. Ses chansons ont \u00e9t\u00e9 reprises par Bob Dylan, Willy DeVille, Linda Ronstadt, Bonnie Raitt, Eric Clapton, B.B. King, Willie Nelson, Joan Baez, Paula Abdul, Buddy Guy, Jimmy Buffett, Mandy Moore, Iggy Pop, Emmylou Harris, Rodney Crowell, Nick Lowe, Jewel, Aaron Neville, Keith Urban, entre autres. L'auteur-compositeur-interpr\u00e8te n\u00e9erlandaise Ilse DeLange lui a d\u00e9di\u00e9 un album intitul\u00e9 Dear John, reprenant neuf de ses chansons."@fr,
        "John Robert Hiatt (born August 20, 1952) is an American rock guitarist, pianist, singer, and songwriter.  He has played a variety of musical styles on his albums, including new wave, blues and country. Hiatt has been nominated for several Grammy Awards and has been awarded a variety of other distinctions in the music industry. He remains one of the most respected and influential American singer-songwriters."@en,
        "Nei suoi dischi ha suonato vari stili musicali, incluso new wave e country. Hiatt \u00e8 stato nominato a undici Grammy Awards e ha vinto altri premi nell'industria della musica.Ha pubblicato venti album in studio e due live."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0425\u0430\u0439\u0430\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Hiatt; \u0440\u043e\u0434. \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u0435, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410, 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1952) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0439\u0430\u0442\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 1973 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0438 \u0437\u0430 \u044d\u0442\u0438 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043e\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 New Wave, \u0431\u043b\u044e\u0437 \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0432 \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432. \u041e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e Grammy, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b. \u041f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0425\u0430\u0439\u0430\u0442\u0442\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b \u2014 \u0411\u043e\u0431 \u0414\u0438\u043b\u0430\u043d, \u042d\u0440\u0438\u043a \u041a\u043b\u044d\u043f\u0442\u043e\u043d, \u0414\u0436\u043e\u0430\u043d \u0411\u0430\u044d\u0437, \u041f\u043e\u043b\u0430 \u0410\u0431\u0434\u0443\u043b, \u0411\u0430\u0434\u0434\u0438 \u0413\u0430\u0439, \u0418\u0433\u0433\u0438 \u041f\u043e\u043f \u0438 \u0434\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:42025460;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Hiatt>,
        <http://viaf.org/viaf/42025460>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e78202c9-7717-435c-9aac-dd5ebc4e64d5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Hiatt_SXSW_2010_Ron_Baker.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Hiatt.
doremus_artist:556667b6-7661-3ab8-890a-89f8ace7d5dd
owl:sameAs viaf:31900993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31900993>.
doremus_artist:560fad4c-2555-3b08-8ab3-b227a613a998
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Fe,_Argentina>;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Carlos Guastavino (* 5. April 1912 in Santa Fe; \u2020 28. Oktober 2000) war ein argentinischer Komponist. Guastavino hatte in Santa Fe Klavierunterricht bei Esperanza Lothringer und Dominga Iaffei, den er in Buenos Aires bei Germ\u00e1n de Elizalde fortsetzte. Dort nahm er au\u00dferdem Kompositionsunterricht bei Athos Palma. Mit einem Stipendium des British Council hielt er sich von 1947 bis 1949 in London auf. Er nahm f\u00fcr die BBC eigene Klavierwerke auf, und unter Leitung von Walter Goehr spielte das BBC Symphony Orchestra die Urauff\u00fchrung der Orchesterversion der Tres Romances Argentinos."@de,
        """Carlos Guastavino (April 5, 1912 - October 29, 2000) was one of the foremost Argentine composers of the 20th century. His production amounted to over 500 works, most of them songs for piano and voice, many still unpublished. His style was quite conservative, always tonal and lusciously romantic. His compositions were clearly influenced by Argentine folk music. His reputation was based almost entirely on his songs, and Guastavino has sometimes been called "the Schubert of the Pampas." Some of his songs, for example Pueblito, mi pueblo, La rosa y el sauce ("The Rose and the Willow") and Se equivoc\u00f3 la paloma ("The Dove Was Wrong"), became national favorites. Unlike most other composers, at any time or place, Guastavino earned enough from his royalties and performing rights that he really had"""@en,
        "Carlos Guastavino (Santa Fe (stad, Argentini\u00eb), 5 april 1912 \u2013 Buenos Aires, 29 oktober 2000) was een Argentijns componist en pianist en werd als bekendste exponent van de Argentijnse romantische nationalisme beschouwd. Soms gebruikte hij ook het pseudoniem: Carlos Vincent"@nl,
        """Carlos Guastavino (Santa F\u00e9, 5 de abril de 1912 \u2013 Buenos Aires, 28 de outubro de 2000) foi um compositor argentino. Aluno de Manuel de Falla, \u00e9 considerado como um dos maiores compositores argentinos do s\u00e9culo XX, tendo produzido mais de 500 obras, na sua maioria can\u00e7\u00f5es para piano e voz, muitas ainda n\u00e3o publicadas. Conhecido como "o Schubert dos pampas", seu estilo era um tanto conservador, sempre tonal e rom\u00e2ntico. Suas composi\u00e7\u00f5es foram claramente influenciadas pela m\u00fasica folcl\u00f3rica argentina."""@pt,
        "Carlos Guastavino, est un compositeur argentin n\u00e9 le 5 avril 1912 \u00e0 Santa Fe et mort le 28 octobre 2000 \u00e0 Buenos Aires."@fr,
        "Carlos Vicente Guastavino (Santa Fe, 5 de abril de 1912 - ib\u00eddem, 29 de octubre de 2000) fue un compositor y pianista argentino."@es,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0413\u0443\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043d\u043e (\u0438\u0441\u043f. Carlos Guastavino; 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1912 \u2014 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2000) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0435 \u0443 \u0410\u0442\u043e\u0441\u0430 \u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u044b. \u0412 1947\u20141949 \u0433\u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u00ab\u0422\u0440\u0438 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430\u00bb \u0413\u0443\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u044b \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c BBC. \u0412 1956 \u0433. \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0438 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0435."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b0\u30a2\u30b9\u30bf\u30d3\u30fc\u30ce\uff08\u30b0\u30a2\u30b9\u30bf\u30f4\u30a3\u30fc\u30ce\u3001\u30b0\u30a1\u30b9\u30bf\u30d3\u30fc\u30ce\u3001\u30b0\u30a1\u30b9\u30bf\u30f4\u30a3\u30fc\u30ce\u3001\u30ac\u30b9\u30bf\u30f4\u30a3\u30fc\u30ce\u3001Carlos Guastavino, 1912\u5e744\u67085\u65e5 \u30b5\u30f3\u30bf\u30d5\u30a7\u5dde - 2000\u5e7410\u670829\u65e5 \u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u74dc\u65af\u5854\u7ef4\u8bfa\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aCarlos Guastavino \uff0c1912\u5e744\u67085\u65e5\uff0d2000\u5e7410\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u963f\u6839\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5e03\u5b9c\u8bfa\u65af\u827e\u5229\u65af\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c1947\u5e74\u8d74\u82f1\u56fd\u6f14\u51fa\uff0c\u53d7\u5230\u6b22\u8fce\u30021956\u5e74\u8bbf\u95ee\u4e86\u82cf\u8054\u548c\u4e2d\u534e\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\uff0c\u540e\u6765\u4e00\u76f4\u7559\u5728\u963f\u6839\u5ef7\u4ece\u4e8b\u521b\u4f5c\u3002\u74dc\u65af\u5854\u7ef4\u8bfa\u662f\u4e00\u4f4d\u5178\u578b\u7684\u6c11\u65cf\u4e3b\u4e49\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u5728\u4f5c\u54c1\u4e2d\u7ecf\u5e38\u91c7\u7528\u963f\u6839\u5ef7\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u7684\u65cb\u5f8b\uff0c\u540c\u65f6\u8fd8\u7ed3\u5408\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u7684\u521b\u4f5c\u624b\u6cd5\uff0c\u5728\u56fd\u9645\u4e0a\u53d7\u5230\u5e7f\u6cdb\u7684\u6b22\u8fce\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14958353;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Guastavino>,
        <http://viaf.org/viaf/14958353>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c41829c0-a00c-4503-a02f-77f735808d03>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guastavino.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Guastavino.
doremus_artist:5698d606-914f-36ae-8fc0-2c74a56d4cbb
owl:sameAs viaf:30891051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30891051>.
doremus_artist:584c80a8-02ec-32f1-8f21-6c58894fba65
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Epping,_New_South_Wales>;
    rdfs:comment
        "Richard Alan Bonynge AC, CBE (* 29. September 1930 in Sydney) ist ein australischer Dirigent."@de,
        "Richard Alan Bonynge AC, CBE (/\u02c8b\u0252n\u026a\u014b/ BON-ing) (born 29 September 1930) is an Australian conductor and pianist. He is the widower of Australian dramatic coloratura soprano Dame Joan Sutherland. Bonynge conducted virtually all of Sutherland's operatic performances from 1962 until her retirement in 1990."@en,
        "Richard Alan Bonynge, AC, CBE (nacido en Sidney el 29 de septiembre de 1930) es un pianista y director de orquesta australiano. Bonynge se educ\u00f3 en el Sydney Boys High School antes de estudiar piano en el Royal College of Music de Londres. Abandon\u00f3 su beca musical, continuando sus estudios de piano en privado, y se convirti\u00f3 en un profesor privado para cantantes. Uno de ellos fue Joan Sutherland, a quien \u00e9l hab\u00eda acompa\u00f1ado en Australia. Pronto se casaron y se convirtieron en un d\u00fao, primero (hasta 1962) haciendo recitales. Cuando el director correspondiente para un recital de arias oper\u00edsticas enferm\u00f3, Bonynge se adelant\u00f3 y, desde entonces en adelante, dirigi\u00f3 virtualmente todas las interpretaciones de su esposa."@es,
        "Richard Bonynge (n\u00e9 le 29 septembre 1930 \u00e0 Sydney) est un chef d'orchestre, pianiste et musicologue australien, particuli\u00e8rement associ\u00e9 au r\u00e9pertoire italien et fran\u00e7ais du d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle. Il \u00e9tait l'\u00e9poux de la soprano Joan Sutherland d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2010."@fr,
        "Richard Bonynge (ur. 29 wrze\u015bnia 1930) \u2013 dyrygent i pianista pochodzenia australijskiego. Zwi\u0105zany z wydawnictwem Decca, zas\u0142yn\u0105\u0142 przede wszystkim jako interpretator oper, kt\u00f3re nagrywa\u0142 z udzia\u0142em swojej \u017cony Joan Sutherland."@pl,
        """Richard Bonynge CBE (de achternaam uitgesproken als "bonning"), (Sydney, 29 september 1930) is een Australische dirigent en pianist. Hij is onderwezen aan de Sydney Boys High School voor hij piano ging studeren aan het Royal College of Music in Londen. Hij gaf zijn muziekstudiebeurs op terwijl hij zijn priv\u00e9-pianostudies voortzette, en werd een zangcoach. E\u00e9n van hen was Joan Sutherland, die hij had begeleid in Australi\u00eb. Zij traden weldra in het huwelijk en werden een duo, eerst (tot 1962) met recitals. Toen de dirigent voor een recital van opera-arias ziek werd, viel Bonynge in en van die tijd af dirigeerde hij bijna alle uitvoeringen van zijn vrouw. Zijn debuut als operadirigent bij het toneel had plaats in 1963 in Vancouver, waar hij Faust dirigeerde. Datzelfde jaar, ook in Vancouver, """@nl,
        "\u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0628\u0648\u0646\u064a\u0646\u062c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Richard Bonynge (\u0648. 29 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1930) \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a. \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0633\u064a\u062f\u0646\u064a \u0648\u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648\u0639\u0645\u0644 \u0645\u062f\u0631\u0628 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0645\u0635\u0627\u062d\u0628 \u0642\u0628\u0644 \u0632\u0648\u0627\u062c\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u062c\u0648\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0632\u0631\u0644\u0627\u0646\u062f \u0639\u0627\u0645 1954. \u0633\u0627\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u062f\u0631\u062c\u0629 \u0635\u0648\u062a \u0639\u0627\u0644\u064a \u0648\u0625\u0639\u062f\u0627\u062f \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0628\u0644 \u0643\u0627\u0646\u062a\u0648 \u062c\u0639\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629\u060c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a \u062d\u062a\u0649 \u062a\u0642\u0627\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0645 1990\u060c \u0643\u0627\u0646 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0627 \u064a\u0642\u0648\u062f \u0627\u0644\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u063a\u0646\u064a \u0641\u064a\u0647\u0627 \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0624\u062f\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0645\u0627\u062f\u0648\u0646\u0627. \u0642\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u0627\u0646 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0639\u0627 \u0648\u0631\u0643\u0632\u0648\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u064419. \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0645\u062a\u0644\u0643 \u0637\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0631\u0627\u0626\u0639\u0629 \u0648\u062a\u0630\u0648\u0642 \u0644\u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u064419 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0631\u0648\u0636\u0647."@ar,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30dc\u30cb\u30f3\u30b0\uff08Richard Bonynge, 1930\u5e749\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30dc\u30cb\u30f3\u30b0\u306f\u306f\u3058\u3081\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u300114\u6b73\u3067\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30b5\u30a6\u30b9\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011950\u5e74\u306b\u6e21\u82f1\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306e\u5f1f\u5b50\u306b\u3042\u305f\u308b\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\u30a2\u30fc\u306b\u3064\u3044\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u7d9a\u3051\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u304f\u4e00\u65b9\u3001\u540c\u3058\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u304b\u3089\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u3044\u305f\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30fb\u30b5\u30b6\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u306e\u51fa\u4f1a\u3044\u306b\u3088\u3063\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u3078\u306e\u95a2\u5fc3\u3092\u6df1\u3081\u3066\u884c\u304f\u4e8b\u306b\u306a\u308b\u3002 1954\u5e74\u3001\u30b5\u30b6\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u30dc\u30cb\u30f3\u30b0\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3078\u306e\u8ee2\u5411\u3092\u6c7a\u610f\u30021962\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u8056\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u30021963\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a1\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30b0\u30ce\u30fc\u306e\u6b4c\u5287\u300e\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u300f\u3092\u632f\u3063\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3001\u3055\u3089\u306b\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u30011970\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30011975\u5e74\u304b\u30891986\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u306a\u30dc\u30cb\u30f3\u30b0\u306f1975\u5e74\u306b\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5e2f\u540c\u3057\u3066\u521d\u6765\u65e5\u30011978\u5e74\u306b\u3082\u30b5\u30b6\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u592b\u4eba\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u306e\u4f34\u594f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u518d\u6765\u65e5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u6ce2\u5b81\uff0c CBE\uff08Richard Bonynge\uff0c1930\u5e743\u670829\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u8457\u540d\u7684\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u92fc\u7434\u5bb6\u548c\u7f8e\u8072\u8072\u6a02\u5b78\u8005\u3002\u4ed6\u662f\u8457\u540d\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u74ca\u00b7\u8607\u745f\u862d\u7684\u4e08\u592b\u3002 \u6ce2\u5be7\u51fa\u751f\u65bc\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u6089\u5c3c\u3002\u5728\u6089\u5c3c\u7537\u5b50\u9ad8\u4e2d\u7562\u696d\uff0c\u524d\u5f80\u82f1\u570b\u502b\u6566\u7687\u5bb6\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u4e3b\u4fee\u92fc\u7434\u3002\u5176\u5f8c\uff0c\u4ed6\u653e\u68c4\u7528\u734e\u5b78\u9032\u4fee\u7684\u6a5f\u6703\uff0c\u79c1\u4eba\u57f7\u696d\u64d4\u4efb\u6b4c\u5531\u6559\u7df4\u3002\u4ed6\u7684\u5176\u4e2d\u4e00\u4f4d\u5b78\u751f\u4fbf\u662f\u74ca\u00b7\u8607\u745f\u862d\u3002\u5176\u5f8c\u5169\u4eba\u76f8\u6200\uff0c\u4e26\u65bc1954\u5e74\u7d50\u5a5a\uff0c\u4e26\u6210\u70ba\u4e8b\u696d\u4e0a\u7684\u642d\u6a94\u3002\u6ce2\u5be7\u5409\u6700\u521d\u64d4\u4efb\u8607\u745f\u862d\u500b\u4eba\u6f14\u5531\u6703\u7684\u92fc\u7434\u4f34\u594f\u3002\u76f4\u81f31962\u5e74\u8607\u745f\u862d\u5728\u7f85\u99ac\u570b\u7acb\u8056\u897f\u897f\u91cc\u4e9e\u5b78\u9662\u7684\u4e00\u6b21\u500b\u4eba\u6f14\u5531\u6703\u6642\uff0c\u5b78\u9662\u6a02\u5718\u7684\u6307\u63ee\u56e0\u75c5\u8acb\u5047\uff0c\u5f8c\u5099\u6307\u63ee\u4e5f\u7121\u6cd5\u5230\u5834\uff0c\u6ce2\u5be7\u5409\u81e8\u5371\u53d7\u547d\uff0c\u9806\u5229\u6307\u63ee\u4e86\u9019\u5834\u6f14\u51fa\u3002\u81ea\u6b64\uff0c\u4ed6\u5e7e\u4e4e\u6307\u63ee\u4e86\u4ed6\u59bb\u5b50\u6240\u6709\u7684\u6b4c\u5287\u6f14\u51fa\uff0c\u4e26\u7559\u4e0b\u5927\u91cf\u5531\u7247\u3002 \u6ce2\u5be7\u66fe\u57281974\u5e74\u52301978\u5e74\u64d4\u4efb\u52a0\u62ff\u5927\u6eab\u54e5\u83ef\u6b4c\u5287\u9662\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\uff0c1975\u5e74\u81f31986\u5e74\u70ba\u6089\u5c3c\u6b4c\u5267\u9662\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u3002\u800c\u4ed6\u5c0d\u97f3\u6a02\u7684\u8ca2\u737b\uff0c\u4f7f\u4ed6\u57281977\u5e74\u7372\u5f97\u5927\u82f1\u5e1d\u570b\u52f3\u7ae0(CBE)\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85101539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Bonynge>,
        <http://viaf.org/viaf/85101539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48e14658-d493-4a74-a456-4395c912344d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Bonynge_and_Pretty_Yende.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Bonynge.
doremus_artist:5a0edd08-47c0-30fd-bce4-b7c008221501
owl:sameAs viaf:56803064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56803064>.
doremus_artist:5a745895-ea8d-3775-9678-5139bc5aaf00
owl:sameAs viaf:295064843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295064843>.
doremus_artist:5ab91bfe-5859-38c6-87a8-da922caf76c4
owl:sameAs viaf:10164905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10164905>.
doremus_artist:5b9633d2-a36d-3066-8c4b-35ef8fb8606a
    owl:sameAs viaf:24935040;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24935040>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b6e98f8-b695-45da-8c9c-68d4bab460fd>.
doremus_artist:5c80fff0-d749-3315-8f26-37629a7a4323
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antonia Bembo (* um 1640 in Venedig; \u2020 um 1720 in Paris) war eine italienische Komponistin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Antonia Bembo (ca. 1640 \u2013 ca. 1720) was an Italian composer and singer. She was born in Venice and died in Paris. She was the daughter of Giacomo Padoani, a doctor; she married Lorenzo Bembo in 1659. She moved to Paris before 1676, possibly to leave a bad marriage. There she sang for Louis XIV. Louis granted her a pension and housing at the Petite Union Chr\u00e9tienne des Dames de Saint Chaumont, a religious community. She was a contemporary of \u00c9lisabeth Jacquet de La Guerre."@en,
        "Antonia Bembo (vers 1640 \u2013 vers 1720) \u00e9tait une compositrice et une chanteuse lyrique italienne."@fr,
        "Antonia Bembo( 1640, Venecia- 1720, Par\u00eds) compositora italiana y cantante. Hija del m\u00e9dico Giacomo Padoani y de Diana Paresco, cant\u00f3 para el rey Luis XIV. Destaca su obra L\u00b4Ercole amante (1707)"@es,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30a2\u30fb\u30d9\u30f3\u30dc\uff08Antonia Bembo, 1640\u5e74\u9803 - 1720\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6b4c\u624b\u3002 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u533b\u5e2b\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d1\u30c9\u30a2\u30fc\u30cb\u306e\u5a18\u30021659\u5e74\u3001\u30ed\u30ec\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30d9\u30f3\u30dc\u3068\u7d50\u5a5a\u30021676\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u308b\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u3001\u6700\u60aa\u306e\u7d50\u5a5a\u751f\u6d3b\u304b\u3089\u9003\u308c\u308b\u305f\u3081\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u3001 \u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u6b4c\u3044\u3001\u738b\u304b\u3089\u5e74\u91d1\u3068\u3001\u5b97\u6559\u7684\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3Petite Union Chr\u00e9tienne des Dames de Saint Chaumont\u306e\u4f4f\u307e\u3044\u3092\u8cdc\u3063\u305f\u3002 \u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30c8\u30fb\u30b8\u30e3\u30b1\uff1d\u30c9\uff1d\u30e9\uff1d\u30b2\u30fc\u30eb\u3068\u306f\u540c\u6642\u4ee3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46743684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonia_Bembo>,
        <http://viaf.org/viaf/46743684>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonia_Bembo.
doremus_artist:5cd82304-365c-3047-a3ff-07b918508e12
owl:sameAs viaf:39567220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567220>.
doremus_artist:5cfeae3e-0de0-3478-bc69-924c62152ecb
owl:sameAs viaf:10097515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10097515>.
doremus_artist:5d88e0f6-4105-3d8e-8311-e646ca848b50
owl:sameAs viaf:49489035; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49489035>.
doremus_artist:5dd8a397-e1cb-3262-927f-d4be65fde30d
owl:sameAs viaf:226084511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226084511>.
doremus_artist:5edba110-7319-3f86-9355-2e2bf4354b55
    owl:sameAs viaf:100995808;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100995808>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9426aa2-4014-4c8d-8e4a-a310047f0f1e>.
doremus_artist:5fa567a4-db75-3abb-a09e-b9789c56f327
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Mathilde Seigner (* 17. Januar 1968 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Mathilde Seigner (Paris, 17 de janeiro de 1968) \u00e9 uma atriz francesa."@pt,
        "Mathilde Seigner (born 17 January 1968) is a French actress. Seigner was born in Paris, France. She is the granddaughter of actor Louis Seigner (1903-1991). Seigner is the sister of Emmanuelle Seigner and a niece of Fran\u00e7oise Seigner."@en,
        "Mathilde Seigner es una actriz francesa, nacida el 17 de enero de 1968 en Par\u00eds (Francia). Es hermana de Emmanuelle Seigner y de Marie-Am\u00e9lie Seigner, y tambi\u00e9n nieta del actor Louis Seigner (1903-1991) y sobrina de Fran\u00e7oise Seigner, ambos formaban parte de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise."@es,
        "Mathilde Seigner est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise, n\u00e9e le 17 janvier 1968 \u00e0 Paris. S\u0153ur d\u2019Emmanuelle Seigner et de Marie-Am\u00e9lie Seigner, elle est la petite-fille du com\u00e9dien Louis Seigner (1903-1991) et la ni\u00e8ce de Fran\u00e7oise Seigner (1928-2008), tous deux doyens et soci\u00e9taires de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise."@fr,
        "Sorella della modella e attrice Emmanuelle Seigner e dell'attrice Marie-Am\u00e9lie Seigner, si \u00e8 rivelata al pubblico vincendo il Premio Michel Simon nel 1993 con il film Il sorriso. Nel 1999 ha ricevuto il Premio Romy Schneider."@it,
        "\u041c\u0430\u0442\u0438\u0301\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0421\u0435\u043d\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Mathilde Seigner; \u0440\u043e\u0434. 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1968, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041c\u0430\u0442\u0438\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0421\u0435\u043d\u044c\u0435 \u2014 \u0432\u043d\u0443\u0447\u043a\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u041b\u0443\u0438 \u0421\u0435\u043d\u044c\u0435, \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0421\u0435\u043d\u044c\u0435 \u0438 \u0441\u0432\u043e\u044f\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u041f\u043e\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438. 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2007 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0443 \u041c\u0430\u0442\u0438\u043b\u044c\u0434\u044b \u0421\u0435\u043d\u044c\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u044b\u043d \u041b\u0443\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:2139147;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mathilde_Seigner>,
        <http://viaf.org/viaf/2139147>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mathilde_Seigner_Cannes_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mathilde_Seigner.
doremus_artist:5ff35e8e-163b-3699-8e10-9f04823671c0
owl:sameAs viaf:61755165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61755165>.
doremus_artist:607c12ef-2616-355b-99cd-90d6073cd30a
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Johann Georg Reinhardt (* 1676 oder 1677; \u2020 6. Januar 1742 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Organist."@de,
        "Johann Georg Reinhardt (c. 1676 \u2013 6 January 1742) was an Austrian composer. (His name is sometimes spelt Rheinhardt, Reinhard, or Reinharth.) Appointed imperial court organist on 1 January 1708, he later became later Kapellmeister of St. Stephen's Cathedral, Vienna. One of his students was Giuseppe Bonno. He composed ballets, serenatas, one opera and some church music."@en;
    owl:sameAs viaf:24849667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Georg_Reinhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/24849667>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Georg_Reinhardt.
doremus_artist:610759b4-506b-3eea-832c-694c02ca1c90
owl:sameAs viaf:22340187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22340187>.
doremus_artist:61bc26c4-87df-310b-aa59-58482bafdf5d
    owl:sameAs viaf:12572538;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12572538>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grayna_Bacewicz.
doremus_artist:62c910f9-d7c6-3984-864f-18e9a31aaef1
owl:sameAs viaf:75162060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75162060>.
doremus_artist:62f9204f-b1f2-39ed-ad8a-e3c05693a34c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Seville,_Spain>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Madrid,_Spain>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2013) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015) \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0630\u0627\u062a\u064a\u0629 : '\u062a\u0639\u064a\u064a\u0646 B\u00e9cquer \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649' \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 :- \u0645\u0644\u062e\u0635 \u0639\u0645\u0644 :- (( \u0634\u0639\u0627\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0645\u0631 ))"@ar,
        "Gustavo Adolfo B\u00e9cquer (* 17. Februar 1836 in Sevilla als Gustavo Adolfo Dom\u00ednguez Bastida; \u2020 22. Dezember 1870 in Madrid) war einer der bekanntesten Autoren der spanischen Romantik."@de,
        "Gustavo Adolfo B\u00e9cquer, n\u00e9 Gustavo Adolfo Dom\u00ednguez Bastida Insausti de Vargas B\u00e9cquer Bausa le 17 f\u00e9vrier 1836 \u00e0 S\u00e9ville et mort le 22 d\u00e9cembre 1870 (\u00e0 34 ans) \u00e0 Madrid, est un \u00e9crivain, po\u00e8te et dramaturge espagnol."@fr,
        "Gustavo Adolfo Claudio Dom\u00ednguez Bastida, better known as  Gustavo Adolfo B\u00e9cquer, (February 17, 1836, Seville - December 22, 1870) was a Spanish post-romanticist poet and writer (mostly short stories), also a playwright, literary columnist, and talented in drawing. Today he is considered one of the most important figures in Spanish literature, and is considered by some as the most read writer after Cervantes. He adopted the alias of B\u00e9cquer as his brother Valeriano B\u00e9cquer, a painter, had done earlier. He was associated with the post-romanticism movement and wrote while realism was enjoying success in Spain. He was moderately well known during his life, but it was after his death that most of his works were published. His best known works are the Rhymes and the Legends, usually published "@en,
        "Gustavo Adolfo Claudio Dom\u00ednguez Bastida, m\u00e1s conocido como Gustavo Adolfo B\u00e9cquer (Sevilla, 17 de febrero de 1836-Madrid, 22 de diciembre de 1870), fue un poeta y narrador espa\u00f1ol, perteneciente al movimiento del Romanticismo. Por ser un rom\u00e1ntico tard\u00edo, ha sido asociado igualmente con el movimiento posrom\u00e1ntico. Aunque en vida ya alcanz\u00f3 cierta fama, solo despu\u00e9s de su muerte y tras la publicaci\u00f3n del conjunto de sus escritos obtuvo el prestigio que hoy se le reconoce."@es,
        "Gustavo Adolfo Dom\u00ednguez Bastida (Sevilla, 17 de Fevereiro de 1836 - Madrid, 22 de Dezembro de 1870) foi um poeta e escritor castelhano, um dos expoentes da literatura do Romantismo."@pt,
        """Gustavo Adolfo Dom\u00ednguez Bastida (Sevilla, 1836 - Madrid, 1870), kortweg Gustavo Adolfo B\u00e9cquer, was een Spaanse toneelschrijver en dichter. Hij wordt tot de bekendste schrijvers van de Spaanse romantiek gerekend. Zijn bekendste werken zijn de Rimas ("Rijmen") en de Leyendas ("Legendes"), die tegenwoordig doorgaans samen als de Rimas y leyendas worden uitgegeven. Deze gedichten en verhalen vormen een onlosmakelijk onderdeel van de Spaanse literatuur en behoren tot de verplichte stof van middelbare scholieren in de Spaanstalige wereld."""@nl,
        "Gustavo Adolfo Dom\u00ednguez B\u00e9cquer \u2212 hiszpa\u0144ski pisarz z okresu romantyzmu. Pochodzi\u0142 z Sewilli, z rodziny o tradycjach artystycznych. Jego ojciec Jos\u00e9 Dom\u00ednguez B\u00e9cquer, brat Valeriano Dom\u00ednguez B\u00e9cquer i wuj Joaqu\u00edn Dom\u00ednguez B\u00e9cquer byli malarzami. Gustavo uczy\u0142 si\u0119 malarstwa, m.in. w pracowni swego wuja, ale bardziej poci\u0105ga\u0142a go kariera literacka. Debiutowa\u0142 jako poeta w lokalnej prasie sewilskiej. W 1854 r. przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Madrytu, gdzie zacz\u0105\u0142 prac\u0119 jako dziennikarz. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z licznymi periodykami, w kt\u00f3rych publikowa\u0142 artyku\u0142y krytycznoliterackie, a tak\u017ce poezje i opowiadania. W latach 1864-1865 by\u0142 redaktorem pisma El Contempor\u00e1neo."@pl,
        "\u0413\u0443\u0441\u0442\u00e1\u0432\u043e \u0410\u0434\u00f3\u043b\u044c\u0444\u043e \u0411\u00e9\u043a\u043a\u0435\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Gustavo Adolfo B\u00e9cquer, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0413\u0443\u0441\u0442\u00e1\u0432\u043e \u0410\u0434\u00f3\u043b\u044c\u0444\u043e \u0414\u043e\u043c\u0438\u0301\u043d\u0433\u0435\u0441 \u0411\u0430\u0441\u0442\u0438\u0301\u0434\u0430, \u0438\u0441\u043f. Gustavo Adolfo Dom\u00ednguez Bastida; 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1836, \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044f \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1870, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c-\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30b0\u30b9\u30bf\u30dc\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30d9\u30c3\u30b1\u30eb\uff08Gustavo Adolfo B\u00e9cquer, 1836\u5e742\u670817\u65e5 - 1870\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u6563\u6587\u4f5c\u5bb6\u3002\u6292\u60c5\u8a69\u306b\u512a\u308c\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u56fd\u6c11\u7684\u8a69\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b0\u30b9\u30bf\u30dc\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30c9\u30df\u30f3\u30b2\u30b9\u30fb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30c0(Gustavo Adolfo Claudio Dom\u00ednguez Bastida)\u3002\u30b0\u30b9\u30bf\u30fc\u30dc\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30d9\u30c3\u30b1\u30eb\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002 \u5065\u5eb7\u3068\u5bb6\u5ead\u306b\u6075\u307e\u308c\u305a\u3001\u4e0d\u9047\u306e\u751f\u6daf\u3092\u9001\u3063\u305f\u672b\u306b\u592d\u6298\u3002\u6b7b\u5f8c\u306b\u552f\u4e00\u306e\u8a69\u96c6\u300e\u6292\u60c5\u8a69\u96c6\u300f\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8fd1\u4ee3\u8a69\u306e\u6e90\u6d41\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3001\u5f8c\u4e16\u306e\u8a69\u4eba\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39390815;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustavo_Adolfo_B\u00e9cquer>,
        <http://viaf.org/viaf/39390815>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4dabb23b-e7f8-4b50-a742-c6c2c26d8450>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Becquer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustavo_Adolfo_Bécquer.
doremus_artist:633a03ed-5753-38bf-bfd0-c116d4570591
owl:sameAs viaf:259103806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/259103806>.
doremus_artist:63e815cc-b9c8-3a86-a3b8-f7dfb4562de3
    rdfs:comment
        "Leontina Vaduva [V\u0103duva] (born in Ro\u0219iile, on December 1, 1960) is an acclaimed Romanian soprano. She studied at the Bucharest Conservatory and with Ileana Cotruba\u0219, and debuted in the title role of Manon at Toulouse, in 1987. A recipient of the Laurence Olivier Opera Award, she has often appeared at Covent Garden, in Rigoletto (opposite Ingvar Wixell and Jerry Hadley, 1989), Carmen (as Mica\u00ebla, 1991 and 1994), and Rom\u00e9o et Juliette (1994). Leontina Vaduva is the daughter of the Romanian popular music singer Maria Ciobanu."@en,
        "Leontina Vaduva est une soprano fran\u00e7aise d'origine roumaine, n\u00e9e en 1960."@fr,
        "Leontina V\u0103duva, eigentlich Liliana Ciobanu, (* 29. November 1960 in Ro\u0219iile, Kreis V\u00e2lcea) ist eine rum\u00e4nisch-franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:218254093;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leontina_Vaduva>,
        <http://viaf.org/viaf/218254093>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ed010b6-5dd5-4b41-92b7-4c33ce833165>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leontina_Vaduva.
doremus_artist:640b18d7-7134-3585-9e0c-b6e99b8cb60e
owl:sameAs viaf:59282026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59282026>.
doremus_artist:6443490d-41e5-3bba-8931-068c376f91af
    owl:sameAs viaf:170176383;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170176383>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wojciech_ywny.
doremus_artist:64468a47-2cab-365f-8829-80f570375ba2
owl:sameAs viaf:69125215; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69125215>.
doremus_artist:64472a3a-24bf-39cb-ac52-4cdb69a04989
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Omer;
    rdfs:comment
        "Nicolas V\u00e9rin (born 21 June 1958) is a French composer and professor of music. His many influences, from jazz to electronics, from American to French music, give him an unusual style, apart from the main trends of French contemporary music, combining energy and subtleness."@en,
        "Nicolas V\u00e9rin, n\u00e9 \u00e0 Saint-Omer le 21 juin 1958, est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:12207204;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_V\u00e9rin>,
        <http://viaf.org/viaf/12207204>,
        <https://musicbrainz.org/artist/68f0ccbc-d711-4963-befe-ee9187114d4e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Vérin.
doremus_artist:644aa879-d3ee-3724-b0a0-f420e47af586
owl:sameAs viaf:86794714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86794714>.
doremus_artist:6491969e-fff8-3a67-b299-c1dc35e079a5
    dbp:birthPlace dbr:Jaroměř;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Friedrich Plaschke (7 January 1875 \u2013 4 February 1952) was a Czech operatic bass-baritone. From 1900 to 1937 he was a member of the Dresden Hofoper. He also appeared as a guest artist with companies in the United States, the Bayreuth Festival, and at the Royal Opera House in London."@en,
        "Friedrich Plaschke est un baryton-basse d'op\u00e9ra tch\u00e8que n\u00e9 le 7 janvier 1875 et mort le 4 f\u00e9vrier 1952. De 1900 \u00e0 1937, il a appartenu \u00e0 la troupe du Semperoper de Dresde. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 aux \u00c9tats-Unis, au festival de Bayreuth et au Royal Opera House \u00e0 Londres."@fr,
        "Friedrich Plaschke, auch Bed\u0159ich Pla\u0161ke (* 7. Januar 1875 in Jarom\u011b\u0159; \u2020 4. Februar 1952 in Prag) war ein deutsch-tschechischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de;
    owl:sameAs viaf:77061229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Plaschke>,
        <http://viaf.org/viaf/77061229>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Plaschke.
doremus_artist:64931772-d1b1-3a5f-914e-a9e8d8046159
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ern\u00f6 Rap\u00e9e (4 junho de 1891 em Budapeste, Hungria - 26 de junho de 1945, Nova Iorque, Estados Unidos da Am\u00e9rica) foi um dos mais prol\u00edficos maestros norte-americanos na primeira metade do s\u00e9culo XX. Sua mais c\u00e9lebre posi\u00e7\u00e3o foi o t\u00edtulo de maestro da Orquestra Sinf\u00f3nica da Radio City, a orquestra residente da Radio City Music Hall, cuja m\u00fasica foi ouvida por milh\u00f5es atrav\u00e9s do ar. Quando n\u00e3o estava conduzindo orquestras ao vivo, ele supervisionava a trilha sonora de filmes, chegando a compilar uma lista substancial de filmes em que ele trabalhou como compositor, arranjador e diretor musical."@pt,
        "Ern\u00f6 Rap\u00e9e (eigentlich Ernest Rappaport; * 4. Juni 1891 in Budapest; \u2020 26. Juni 1945 in New York City) war ein US-amerikanischer Pianist, Komponist und Dirigent ungarischer Herkunft."@de,
        "Ern\u00f6 Rap\u00e9e (or Erno Rapee) (4 June 1891 \u2013 26 June 1945) was one of the most prolific American symphonic conductors in the first half of the 20th Century. His most famous tenure was that of the head conductor of the Radio City Symphony Orchestra, the resident orchestra of the Radio City Music Hall, whose music was heard by millions over the air."@en,
        "\u042d\u0440\u043d\u043e \u0420\u0430\u043f\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Ern\u00f6 Rap\u00e9e) (4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1891 \u2013 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1945) \u2015 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e-\u0441\u0438\u0442\u0438 \u0432 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e-\u0441\u0438\u0442\u0438-\u043c\u044c\u044e\u0437\u0438\u043a-\u0445\u043e\u043b\u043b, \u0447\u044c\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u043b\u0438 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u044b \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:46863358;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ern\u00f6_Rap\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/46863358>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3bc1b80-a900-4784-aef9-8da4cc686280>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erno_Rapee_1937.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernö_Rapée.
doremus_artist:65210010-b315-3d08-8f1f-6d22a2a77925
owl:sameAs viaf:29307288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29307288>.
doremus_artist:65765f0b-b795-3899-a0a8-daccef2e5e8e
owl:sameAs viaf:46948986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46948986>.
doremus_artist:65f83934-04ad-368d-b89b-9115d76390a8
owl:sameAs viaf:71589888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71589888>.
doremus_artist:66c9910e-99b2-3de5-8a1b-a81e9f0af2d8
owl:sameAs viaf:5128129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5128129>.
doremus_artist:66cb667e-f178-3a33-9bfa-855f3f869aa3
    dbp:birthPlace res:États-Unis;
    rdfs:comment
        "Jay Gottlieb est un pianiste am\u00e9ricain contemporain, n\u00e9 \u00e0 New York."@fr;
    owl:sameAs viaf:196243;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jay_Gottlieb>,
        <http://viaf.org/viaf/196243>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jay_gottlieb.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jay_Gottlieb.
doremus_artist:66dc3cdb-6742-3f21-9c24-ce4451cfe92d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Conosciuta principalmente per la sua canzone-hit del 2000 I Hope You Dance, il brano \u00e8 stato utilizzato per i titoli di coda di una puntata del serial televisivo Cold Case, ha in programma entro la fine del 2008 la pubblicazione di un nuovo album dal titolo Call Me Crazy. Il primo singolo \u00e8 intitolato Last Call ed \u00e8 uscito il 30 giugno scorso. Nel 2003 \u00e8 stata premiata con un Grammy Award nella sezione Best Country Collaboration with Vocals per la sua interpretazione in duo con Willie Nelson del brano Mendocino County Line."@it,
        "Lee Ann Womack (* 19. August 1966 in Jacksonville, Texas) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin und Songwriterin."@de,
        "Lee Ann Womack (Jacksonville (Texas), 19 augustus 1966) is een Amerikaanse countryzangeres en professioneel songwriter die in 1997 doorbrak met haar debuutalbum Lee Ann Womack."@nl,
        """Lee Ann Womack (Jacksonville, Texas, 19 de agosto de 1966) es una cantautora estadounidense de m\u00fasica country y americana. En 2000, su single "I Hope You Dance" result\u00f3 un \u00e9xito. Womack naci\u00f3 en Jacksonville, Texas."""@es,
        """Lee Ann Womack (born August 19, 1966) is an American country music singer and songwriter. Her 2000 single, "I Hope You Dance" was a major crossover music hit, reaching No. 1 on the Billboard Country Chart and the Top 15 of the Billboard Hot 100, becoming her signature song."""@en,
        "Lee Ann WomackFichier:Lee Ann Womack head.jpg Lee Ann Womack en 2006 Lee Ann Womack (n\u00e9e le 19 ao\u00fbt 1966) est une chanteuse, auteur-compositeur de country am\u00e9ricaine, connue pour ses chansons country traditionnelles parlant de tricheries et d'amours perdus. Son single I Hope You Dance, sorti en 2000, a \u00e9t\u00e9 un succ\u00e8s et est devenu sa chanson phare."@fr;
    owl:sameAs viaf:66678053;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Ann_Womack>,
        <http://viaf.org/viaf/66678053>,
        <https://musicbrainz.org/artist/16c5bb7a-35b7-418d-880e-7ed3399f1b40>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lee_Ann_Womack_2003.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Ann_Womack.
doremus_artist:66ddd351-b16d-3a0a-89aa-6af29f2698b8
    rdfs:comment
        "Nicholas Gunn, also known as Nick Gunn, is a classically trained musician and music producer. He is a Top-Ten Billboard charting musician known for his instrumental works under Nicholas Gunn and his EDM (Electronic Dance Music) works as producer for duo (We Are) Nexus."@en;
    owl:sameAs viaf:69132278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Gunn>,
        <http://viaf.org/viaf/69132278>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1982d61-8237-43b4-b24b-9c2024e1c841>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicholas_Gunn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_Gunn.
doremus_artist:6706efe4-cc45-3d36-943f-38f62b1ab958
    dbp:birthPlace dbr:Bergneustadt;
    rdfs:comment
        "Carmen Reppel is a German soprano active in both opera and concert. A member of the Staatstheater Hannover, she had a major international career, appearing in leading roles in over 60 operas. She also explored lesser-known repertoire such as Siegfried Wagner's Schwarzschwanenreich and appeared in contemporary operas, singing in world premieres of operas by Aribert Reimann and Flavio Testi. She is known for her parts in the Jahrhundertring, the centenary production of Wagner's Der Ring des Nibelungen at the Bayreuth Festival, including the filmed version of 1980."@en;
    owl:sameAs viaf:10060240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carmen_Reppel>,
        <http://viaf.org/viaf/10060240>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carmen_Reppel.
doremus_artist:67076e3f-35fb-3f22-ae5f-fc11b354bb42
    dbp:birthPlace dbr:Hokkaido;
    dbp:deathPlace dbr:Sapporo;
    rdfs:comment
        "Kayano Shigeru (jap. \u8431\u91ce \u8302, Kayano Shigeru; * 1926 in Biratori auf Hokkaid\u014d; \u2020 6. Mai 2006 in Sapporo) war einer der wenigen muttersprachlichen Sprecher der Ainu-Sprache und ein bedeutender Forscher der Ainu-Kultur. Er war Gr\u00fcnder und langj\u00e4hriger Leiter des Nibutani-Ainu-Museums in Hokkaid\u014d, wodurch er zu einem wichtigen Anwalt der Kultur und Tradition seines Volkes wurde. Als erster Ainu war er im japanischen Oberhaus vertreten (1994\u20131998). Seit sich 1996 die Sozialistische Partei Japans in die Sozialdemokratische Partei und die Demokratische Partei Japans aufgespalten hatte, war er bis zu seinem Tod Mitglied der Demokratischen Partei."@de,
        "Kayano Shigeru (\u8431\u91ce\u8302 ), nascido em 15 de junho de 1926 e faleceu em 6 de mar\u00e7o de 2006 em um hospital em Hokkaido na cidade de Sapporo, Kayano Shigeru foi uma das mais importantes vozes no mundo em defesa da cultura Ainu, sua l\u00edngua e costumes, buscando os direitos pol\u00edticos, culturais e humanos para o povo Ainu com uma sabedoria indiscut\u00edvel, Kayano Shigeru definia Hokkaido com uma \u00fanica frase: - Hokkaido, Ainu no kuni desu (Hokkaido, o pa\u00eds do povo Ainu)."@pt,
        "Shigeru Kayano (\u8431\u91ce \u8302 Kayano Shigeru) (June 15, 1926 \u2013 May 6, 2006) was one of the last native speakers of the Ainu language and a leading figure in the Ainu ethnic movement in Japan."@en,
        "Shigeru Kayano (\u8431\u91ce \u8302, Kayano Shigeru, n\u00e9 le 15 juin 1926, mort le 6 mai 2006) est un homme politique japonais et militant de la cause de l'ethnie a\u00efnoue."@fr,
        "Shigeru Kayano (\u8431\u91ce\u8302 Kayano Shigeru?) (15 de junio, 1926 - 6 de mayo, 2006) fue una de las figuras dirigentes del pueblo ainu en Jap\u00f3n. Se le reconoce el ser uno de los maestros de la tradici\u00f3n oral ainu, as\u00ed como el primer pol\u00edtico ainu en sentarse en la Dieta (c\u00e1mara alta japonesa) por el Partido Social Democr\u00e1tico entre 1994 y 1998. Muri\u00f3 de neumon\u00eda en un hospital de Sapporo, Hokkaid\u014d el 6 de mayo, 2006. Tal vez, Shigeru Kayano sea la persona ainu m\u00e1s conocida tanto dentro como fuera de Jap\u00f3n."@es,
        "\u0421\u0438\u0433\u044d\u0440\u0443 \u041a\u0430\u044f\u043d\u043e (\u044f\u043f. \u8431\u91ce \u8302 \u041a\u0430\u044f\u043d\u043e \u0421\u0438\u0433\u044d\u0440\u0443, 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1926 \u2014 6 \u043c\u0430\u044f 2006) \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u0439\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0438 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0435\u0439 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0430\u0439\u043d\u043e\u0432 \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438. \u0421 1994 \u043f\u043e 1998 \u0433\u043e\u0434 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u8431\u91ce \u8302\uff08\u304b\u3084\u306e \u3057\u3052\u308b\u30011926\u5e746\u670815\u65e5 - 2006\u5e745\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30a2\u30a4\u30cc\u6587\u5316\u7814\u7a76\u8005\uff08\u535a\u58eb\uff08\u5b66\u8853\uff09\uff09\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u81ea\u8eab\u3082\u30a2\u30a4\u30cc\u6c11\u65cf\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30a4\u30cc\u6587\u5316\u3001\u304a\u3088\u3073\u30a2\u30a4\u30cc\u8a9e\u306e\u4fdd\u5b58\u30fb\u7d99\u627f\u306e\u305f\u3081\u306b\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u4e8c\u98a8\u8c37\u30a2\u30a4\u30cc\u8cc7\u6599\u9928\uff08\u30b7\u30b7\u30ea\u30e0\u30ab\u4e8c\u98a8\u8c37\u30a2\u30a4\u30cc\u8cc7\u6599\u9928\uff09\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3001\u9928\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u9762\u3067\u306f\u30a2\u30a4\u30cc\u521d\u306e\u65e5\u672c\u306e\u56fd\u4f1a\u8b70\u54e1\uff081994\u5e74\u304b\u30891998\u5e74\u307e\u3067\u53c2\u8b70\u9662\u8b70\u54e1\uff09\u3002\u5728\u4efb\u4e2d\u306b\u306f\u3001\u300c\u65e5\u672c\u306b\u3082\u5927\u548c\u6c11\u65cf\u4ee5\u5916\u306e\u6c11\u65cf\u304c\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u77e5\u3063\u3066\u6b32\u3057\u3044\u300d\u3068\u3044\u3046\u7406\u7531\u3067\u3001\u59d4\u54e1\u4f1a\u306b\u304a\u3044\u3066\u53f2\u4e0a\u521d\u306e\u30a2\u30a4\u30cc\u8a9e\u306b\u3088\u308b\u8cea\u554f\u3092\u884c\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u606f\u5b50\u306e\u8431\u91ce\u5fd7\u6717\u306f\u8431\u91ce\u8302\u4e8c\u98a8\u8c37\u30a2\u30a4\u30cc\u8cc7\u6599\u9928\u9928\u9577\u3001\u4e16\u754c\u5148\u4f4f\u6c11\u65cf\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u30fbAINU\u4ee3\u8868\u3001FM\u30d4\u30d1\u30a6\u30b7\u904b\u55b6\u8005\u3001\u4e16\u754c\u5148\u4f4f\u6c11\u65cf\u30b5\u30df\u30c3\u30c82008\u306e\u5b9f\u884c\u59d4\u54e1\u4f1a\u6700\u9ad8\u8cac\u4efb\u8005\u3002"@ja,
        "\u8431\u91ce\u8302\uff08\u65e5\u8bed\uff1a\u8431\u91ce \u8302\uff0c1926\u5e746\u670815\u65e5\uff0d2006\u5e745\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u65e5\u672c\u963f\u4f0a\u52aa\u4eba\uff0c\u53c2\u8bae\u5458\uff0c\u963f\u4f0a\u52aa\u8bed\u5b66\u8005\uff0c\u963f\u4f0a\u52aa\u6c11\u65cf\u8fd0\u52a8\u7684\u9886\u8896\u4eba\u7269\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:108779495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shigeru_Kayano>,
        <http://viaf.org/viaf/108779495>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shigeru_Kayano.
doremus_artist:67bd9728-b686-3b57-8197-c239c5b28cca
owl:sameAs viaf:7139311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7139311>.
doremus_artist:67ee1be1-06ab-3738-b933-8b855c9cd01d
    dbp:birthPlace dbr:Wrocław;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Ernst Gottlieb Baron (* 17. Februar 1696 in Breslau; \u2020 12. April 1760 in Berlin) war ein deutscher Komponist, Musiktheoretiker und Lautenist."@de,
        "Ernst Gottlieb Baron or Ernst Theofil Baron (17 February 1696 \u2013 12 April 1760), was a German lutenist, composer and writer on music. Baron was born in Breslau into the family of Michael Baron, a maker of gold lace who expected his son to follow in his footsteps. Baron showed an inclination to music from an early age, and later made it his profession. He studied lute from about 1710 with a Bohemian named Kohott. He attended the Elisabeth Gymnasium in Breslau, and from 1715 the University of Leipzig, where he studied philosophy and law."@en,
        "Ernst Gottlieb BaronFichier:Ernst Gottlieb Baron - Komponist und Lautenist.jpg Ernst Gottlieb Baron est un compositeur et luthiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Breslau, aujourd'hui Wroc\u0142aw en Pologne, le 17 f\u00e9vrier 1696 et mort \u00e0 Berlin le 12 avril 1760."@fr,
        """\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc\u30d7\u30fb\u30d0\u30ed\u30f3 (Ernst Gottlieb Baron\u307e\u305f\u306f\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30c6\u30aa\u30d5\u30a3\u30eb\u30fb\u30d0\u30ed\u30f3(Ernst Theofil Baron), 1696\u5e742\u670817\u65e5\uff0d1760\u5e744\u670812\u65e5\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u8457\u8ff0\u5bb6\u3002 \u30d0\u30ed\u30f3\u306f\u30d6\u30ec\u30b9\u30e9\u30a6\u3067\u3001\u91d1\u30e2\u30fc\u30eb\u8077\u4eba\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30ed\u30f3\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u606f\u5b50\u3082\u540c\u3058\u9053\u3092\u6b69\u3080\u3053\u3068\u304c\u671f\u5f85\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u30d0\u30ed\u30f3\u306f\u5e7c\u3044\u9803\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u5fc3\u3092\u793a\u3057\u3001\u5f8c\u306b\u81ea\u3089\u306e\u8077\u696d\u3068\u3057\u305f\u30021710\u5e74\u9803\u304b\u3089\u30b3\u30db\u30c3\u30c8\u3068\u3044\u3046\u540d\u524d\u306e\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u4eba\u306b\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30d6\u30ec\u30b9\u30e9\u30a6\u306e\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u30fb\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u306b\u5165\u5b66\u3057\u30011715\u5e74\u304b\u3089\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u5927\u5b66\u3067\u54f2\u5b66\u3068\u6cd5\u5f8b\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021719\u5e74\u304b\u30891728\u5e74\u306e\u9593\u306f\u5404\u5730\u306e\u5c0f\u5bae\u5ef7\u3092\u8ee2\u3005\u3068\u3057\u305f\u3002\u30cf\u30ec\u3001\u30b1\u30fc\u30c6\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30e9\u30a4\u30c4\u3001\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3001\u30eb\u30fc\u30c9\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u5f8c\u30011720\u5e74\u306b\u30a4\u30a7\u30fc\u30ca\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u5f53\u5730\u30672\u5e74\u3092\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30ab\u30c3\u30bb\u30eb\u3001\u30d5\u30eb\u30c0\u3001\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u30ec\u30fc\u30b2\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u3092\u7d4c\u3066\u30011727\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3067\u8457\u4f5c"Historisch-theoretische und practische Untersuchung des Instruments der Lauten"\u90a6\u984c\u300e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u2015\u795e\u3005\u306e\u697d\u5668\u2015\u300f\u3092\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3002\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u3053\u306e\u8457\u4f5c\u306b\u3088\u308a\u5f7c\u306e\u540d\u306f\u8a18\u61b6\u306b\u7559\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021728\u5e74\u306b\u30b4\u30fc\u30bf\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u3001\u843d\u99ac\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u3070\u304b\u308a\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u30e2\u30a4\u30bb\u30eb\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u306a\u3063\u305f\u30024\u5e74\u9593\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u7559\u307e\u308a\u3001\u30b4\u30fc\u30bf\u516c\u306e\u6ca1\u5f8c\u30a2\u30a4\u30bc\u30ca\u30cf\u306b\u79fb\u3063\u305f\u30021737\u5e74\u3001\u30e1\u30eb\u30bc\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30b1\u30fc\u30c6\u30f3\u3068\u30c4\u30a7\u30eb\u30d7\u30b9\u30c8\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u7687\u592a\u5b50\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u306e\u697d\u56e3\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u8cfc\u5165\u306e\u540d\u76ee\u3067\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u884c\u304d\u3092\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u305f\u3002\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a6\u30b9\u30fb\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b9\u3068I\u30fbA\u30fb\u30db\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u304b\u3089\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021740\u5e74\u306b\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u306e\u5373\u4f4d\u5f8c\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u306e\u30c6\u30aa\u30eb"""@ja;
    owl:sameAs viaf:76507114;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Gottlieb_Baron>,
        <http://viaf.org/viaf/76507114>,
        <https://musicbrainz.org/artist/edbe3786-1615-4582-84c7-26b323f6a7e8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernst_Gottlieb_Baron_-_Komponist_und_Lautenist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Gottlieb_Baron.
doremus_artist:67f64979-14de-3da3-bf81-e90c387635b9
    dbp:birthPlace dbr:Macclesfield;
    rdfs:comment
        "Il suo complesso, i Bluesbreakers, ha rappresentato la formazione di transizione e di connessione tra il blues revival degli anni cinquanta e il blues rock degli anni sessanta. Particolarmente capace nella scoperta di grandissimi talenti, dal gruppo di Mayall sono nati musicisti come Jack Bruce, Eric Clapton, Mick Taylor, Larry Taylor e Peter Green. Tra gli album pi\u00f9 significativi: Blues Breakers with Eric Clapton, Crusade, The Turning Point e Jazz Blues Fusion."@it,
        "John Mayall (Macclesfield, 29 november 1933) is een Britse gitarist, toetsenist en componist en een van de mensen die de bluesmuziek in de jaren zestig van de twintigste eeuw immens populair maakten. In de invloedrijke, door hem opgerichte band John Mayall's Bluesbreakers, hebben muzikanten gespeeld als Eric Clapton, Jack Bruce, Peter Green, John McVie, Mick Fleetwood, Mick Taylor en Walter Trout."@nl,
        "John Mayall (n\u00e9 le 29 novembre 1933 \u00e0 Macclesfield) est un bluesman anglais \u00e0 la fois chanteur, harmoniciste, clavi\u00e9riste, guitariste et auteur-compositeur."@fr,
        "John Mayall (ur. 29 listopada 1933 w Macclesfield, hrabstwo Cheshire w Anglii) \u2013 brytyjski multiinstrumentalista (gra na gitarze, instrumentach klawiszowych, harmonijce), kompozytor, bluesman, pionier muzyki rockowej."@pl,
        "John Mayall OBE (Macclesfield, 29 de novembro de 1933) \u00e9 um cantor, compositor e multi-instrumentalista ingl\u00eas que toca blues. Com uma carreira musical que atravessa mais de cinquenta anos, foi o fundador da banda John Mayall & the Bluesbreakers e influenciou muitos instrumentistas, como Eric Clapton, Jack Bruce, Peter Green, John McVie, Mick Fleetwood, Mick Taylor e Larry Taylor, entre outros."@pt,
        "John Mayall, OBE (* 29. November 1933 in Macclesfield, Cheshire, England) ist ein Mitbegr\u00fcnder des britischen Blues Anfang der 1960er Jahre. Er gilt neben Alexis Korner als einer der V\u00e4ter des britischen Blues (beide tragen den Beinamen \u201eVater des wei\u00dfen Blues\u201c) und als einer der Ersten, die diese Musikrichtung von den Wurzeln weg zu experimentelleren Formen brachten."@de,
        """John Mayall, OBE (Macclesfield, Cheshire, 29 de noviembre de 1933) es un cantante, instrumentista (especialmente, guitarrista) y compositor brit\u00e1nico de blues y pop-rock. Precursor de la invasi\u00f3n del blues ingl\u00e9s junto a Alexis Korner. A partir de 1969 Mayall grabar\u00e1 los discos bajo su propio nombre. No obstante, ocasionalmente agrega el "and The Bluesbreakers", para sus m\u00fasicos de apoyo, en discos y actuaciones. La banda deja definitivamente a existir en el 2008 y Mayall se rodea de otros m\u00fasicos."""@es,
        """John Mayall, OBE (born 29 November 1933) is an English blues singer, guitarist, organist and songwriter, whose musical career spans over fifty years. In the 1960s, he was the founder of John Mayall & the Bluesbreakers, a band which has counted among its members some of the most famous blues and blues rock musicians. They include Eric Clapton, Peter Green, Jack Bruce, John McVie, Mick Fleetwood, Mick Taylor, Don "Sugarcane" Harris, Harvey Mandel, Larry Taylor, Aynsley Dunbar, Hughie Flint, Jon Hiseman, Dick Heckstall-Smith, Andy Fraser, Johnny Almond, Walter Trout, Coco Montoya and Buddy Whittington."""@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0435\u0439\u043e\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Mayall; 29 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1933) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u00ab\u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0430\u0440\u0445\u043e\u0432\u00bb \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u043b\u044e\u0437-\u0440\u043e\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e1\u30a4\u30aa\u30fc\u30eb\uff08John Mayall\u30011933\u5e7411\u670829\u65e5-\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u30021950\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3002\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e1\u30a4\u30aa\u30fc\u30eb&\u30b6\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30d6\u30ec\u30a4\u30ab\u30fc\u30ba\uff08John Mayall & The Bluesbreakers\uff09\u3092\u7387\u3044\u3066\u30011960\u5e74\u4ee3\u306e\u82f1\u56fd\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d6\u30fc\u30e0\u3092\u727d\u5f15\u3057\u305f\u300221\u4e16\u7d00\u306b\u5165\u3063\u3066\u304b\u3089\u3082\u3001\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19866198;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Mayall>,
        <http://viaf.org/viaf/19866198>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18c1e06b-fe76-4802-b070-53a2f6b707bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Mayall_2007.07.05_008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Mayall.
doremus_artist:68cbba8d-87fe-373e-8720-c9c86a13a471
    owl:sameAs viaf:73846547;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173073759>,
        <http://viaf.org/viaf/73846547>.
doremus_artist:68fd0134-5f7e-3eaa-878f-be2712d73618
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Sam Bobrick (born July 24, 1932) is an American author, playwright, television writer, and lyricist. After a three year, nine months and twenty seven day stint in the U.S. Air Force, Bobrick attended the University of Illinois where he graduated with a degree in Journalism. He began his career writing for the popular children's show Captain Kangaroo. He also wrote for such shows as The Andy Griffith Show, Bewitched, The Flintstones, Get Smart, The Kraft Music Hall, and The Smothers Brothers Comedy Hour. He created the short-lived syndicated TV series Good Morning, Miss Bliss, which was resurrected by NBC as the long-running hit show Saved By The Bell. He has won three Writers Guild of America Awards for his television work and was nominated for an Emmy. He has also written several movies a"@en,
        "Sam Bobrick est un sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 24 juillet 1932 \u00e0 Chicago, Illinois (\u00c9tats-Unis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:74057480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sam_Bobrick>,
        <http://viaf.org/viaf/74057480>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7a509f9-593b-4ce6-b978-0d4470375ad7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sam_Bobrick.
doremus_artist:690faacc-f159-3246-8800-817a909775f1
    dbp:birthPlace dbr:Hove;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Jill HaworthFichier:Jill Haworth 1961.JPG Valerie Jill Haworth est une actrice britannique n\u00e9e le 15 ao\u00fbt 1945 \u00e0 Hove (Sussex), morte \u00e0 Manhattan (New York), le 3 janvier 2011 \u00e0 l'\u00e2ge de 65 ans."@fr,
        "Valerie Jill Haworth (* 15. August 1945 in Hove, Sussex, England; \u2020 3. Januar 2011 in New York City) war eine britische Schauspielerin."@de,
        "Valerie Jill Haworth (15 August 1945 \u2013 3 January 2011) was an English actress. She appeared in films throughout the 1960s, and started making guest appearances on television in 1963. She originated the role of Sally Bowles in the musical Cabaret on Broadway in 1966."@en,
        "Valerie Jill Haworth (Hove, 15 augustus 1945 - Manhattan, 3 januari 2011) was een Britse actrice. Als veertienjarige maakte ze in 1960 haar debuut in Exodus. Ze speelde regelmatig in horrorfilms, maar had ook gastrollen in diverse tv-series. Ook heeft ze twee jaar lang de rol van Sally Bowles gespeeld in de musical Cabaret op Broadway."@nl,
        "Valerie Jill Haworth (Sussex, 15 de agosto de 1945 - 3 de janeiro de 2011) foi uma atriz inglesa."@pt;
    owl:sameAs viaf:71593625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jill_Haworth>,
        <http://viaf.org/viaf/71593625>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de571a70-0303-4b20-83fd-0e4e95f3858f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jill_Haworth_1965.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jill_Haworth.
doremus_artist:69275e25-37f2-309f-b9b3-01c0a8ceec21
    rdfs:comment
        "Peter Dijkstra (* 11. Juni 1978) in Roden, Provinz Drenthe, Niederlande, ist ein niederl\u00e4ndischer Dirigent."@de,
        "Peter Dijkstra (11 juni 1978) is een Nederlands dirigent."@nl,
        "Peter Dijkstra (born 11 June 1978) is a Dutch conductor, especially of choirs and vocal ensembles. Born in Roden, Drenthe, Dijkstra sang in his youth in Jongenskoor Roder, a boys' choir, which his father, Bouwe Dijkstra, founded in 1985. He sang the Cantatas of J. S. Bach with the likes of Gustav Leonhardt, Sigiswald Kuijken and Max van Egmond in Amsterdam. Later he studied singing and conducting at the Royal Conservatory of The Hague, at the Hochschule f\u00fcr Musik und Tanz K\u00f6ln with Marcus Creed, and at the Royal College of Music in Stockholm with Jorma Panula. He also attended master classes with Eric Ericson and T\u00f5nu Kaljuste. He led the ensemble The Gents."@en;
    owl:sameAs viaf:2680492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Dijkstra>,
        <http://viaf.org/viaf/2680492>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Dijkstra.
doremus_artist:694ae693-f169-3e34-a961-1647e6991d1e
    dbp:birthPlace dbr:Gentofte_Municipality;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Erik Anton Julius Schmedes (* 27. August 1868 in Gentofte, D\u00e4nemark; \u2020 21. M\u00e4rz 1931 in Wien) war ein d\u00e4nischer Operns\u00e4nger (Tenor). Er war vor allem f\u00fcr seine Rollen in Opern von Richard Wagner bekannt. Sein Bruder Hakon Schmedes war ein bekannter Violinist und Komponist."@de,
        "Erik Anton Julius Schmedes (27 August 1868, in Gentofte, Denmark \u2013 23 March 1931, in Vienna) was an operatic tenor, particularly known for his roles in operas by Richard Wagner. He was the brother-in-law of Vaslav Nijinsky. Schmedes sang frequently at Bayreuth from 1899 through 1906. He also appeared at the Metropolitan Opera in the 1908-09 season, singing in Die Walk\u00fcre (with Johanna Gadski, Olive Fremstad, and Louise Homer), Tiefland (the United States premiere, opposite Emmy Destinn), Parsifal, G\u00f6tterd\u00e4mmerung (conducted by Arturo Toscanini), and Tristan und Isolde (conducted by Mahler)."@en;
    owl:sameAs viaf:54333734;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Schmedes>,
        <http://viaf.org/viaf/54333734>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Erik_Schmedes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Schmedes.
doremus_artist:696d6992-b6a5-349b-aebe-f687cb40cee0
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Michael Brook (* 1952 in Toronto, Ontario) ist ein kanadischer Musiker, Gitarrist und Musikproduzent. Bekannt ist er vor allem f\u00fcr seine Ver\u00f6ffentlichungen im Bereich des Ambient und seine Beteiligung an zahlreichen Filmmusiken. Sein visuell gepr\u00e4gter musikalischer Stil zeichnet sich durch gro\u00dfe Experimentierfreude und eher ungew\u00f6hnliche Klangfarben aus."@de,
        """Michael Brook (born 1951 in Toronto, Ontario, Canada) is a Canadian guitarist, inventor, producer, and film music composer. He plays in many genres, including rock, electronica, world music, minimalism and film scores. His collaborations with musicians around the world have made him "one of the most sought-after producers in the music industry."  He currently lives in Los Angeles."""@en,
        "Michael Brook (ur. 1951 w Toronto, w Kanadzie) \u2013 kanadyjski gitarzysta, producent, kompozytor muzyki filmowej."@pl,
        "Michael Brook est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, inventeur et producteur de musique canadien n\u00e9 en 1951 \u00e0 Toronto. Il est familier de disciplines vari\u00e9es telles que le rock, la musique minimaliste et la composition de bandes originales."@fr,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0411\u0440\u0443\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Brook, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1952 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442-\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b\u0438, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u044b \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432: \u0414\u0436\u043e\u043d \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b.), \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u0418\u043d\u043e, \u0414\u0430\u043d\u0438\u0435\u043b\u044c \u041b\u0430\u043d\u0443\u0430, \u042d\u0434\u0436, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0424\u0440\u0438\u043f\u043f, \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0421\u0438\u043b\u0432\u0438\u0430\u043d, \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438, \u041d\u0443\u0441\u0440\u0430\u0442 \u0424\u0430\u0442\u0435\u0445 \u0410\u043b\u0438 \u0425\u0430\u043d, \u0414\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d \u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u044f\u043d \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435. \u041e\u043d \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044f\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443 \u0441 \u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u043c \u0441\u0443\u0441\u0442\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u00ab\u0411\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043e\u0439\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Infinite guitar)."@ru;
    owl:sameAs viaf:78363018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Brook>,
        <http://viaf.org/viaf/78363018>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24189c1e-b69f-4420-be4d-7b12f74194c2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Brook.
doremus_artist:69e6db25-6297-39b8-87bf-270828046422
    owl:sameAs viaf:27176403;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27176403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Bérard_(historien)>.
doremus_artist:6a75e45d-c697-3cc1-a378-a0553b6b065f
owl:sameAs viaf:5135926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5135926>.
doremus_artist:6ae9dbfd-29be-3cbd-96ed-1bc364674a1a
owl:sameAs viaf:24866703; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24866703>.
doremus_artist:6aeb8d66-e212-373f-a87c-491dfa82a94b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Vitória,_Espírito_Santo>;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Nara Le\u00e3oFichier:Euqueriasernarale\u00e3o2b.JPG Nara Le\u00e3o (n\u00e9e le 19 janvier 1942 \u00e0 Vit\u00f3ria (Esp\u00edrito Santo), Br\u00e9sil \u2013 morte le 7 juin 1989 \u00e0 Rio de Janeiro, Br\u00e9sil) \u00e9tait une chanteuse br\u00e9silienne de bossa nova et de musique populaire br\u00e9silienne (MPB) et une actrice occasionnelle. Connue sous le nom de \u00ab muse de la bossa nova \u00bb, elle chanta avec les grands noms de la musique br\u00e9silienne comme Chico Buarque, Ant\u00f4nio Carlos Jobim et S\u00e9rgio Mendes. Son mari \u00e9tait Carlos Diegues, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste de Bye Bye Brasil."@fr,
        "Nara Lofego Le\u00e3o (January 19, 1942 \u2013 June 7, 1989) was a Brazilian bossa nova and MPB (popular Brazilian music) singer and occasional actress. Her husband was Carlos Diegues, director and writer of Bye Bye Brasil. She later left Brazil for Paris and in the 1970s abandoned music to focus on her family. She returned to music later, and when she discovered in 1979 that she had an inoperable brain tumor, she increased her productivity as much as possible. She died in 1989. She was known as \"the muse of bossa nova.\""@en,
        "Nara Lofego Le\u00e3o (Vit\u00f3ria, 19 de janeiro de 1942 \u2014 Rio de Janeiro, 7 de junho de 1989) foi uma cantora brasileira."@pt,
        "Nara Lofego Le\u00e3o (Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo, 19 de enero de 1942 - R\u00edo de Janeiro, 7 de junio de 1989) fue una cantante brasile\u00f1a de bossa nova y de MPB (m\u00fasica popular brasile\u00f1a), y actriz ocasional. Su marido fue Carlos Diegues, director y escritor de Bye Bye Brasil. Se la conoci\u00f3 como \u00abla musa de la bossa nova\u00bb."@es,
        "\u00c8 stata definita \u201cla musa della bossa nova\u201d."@it,
        "\u041d\u0430\u0301\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0444\u0435\u0301\u0433\u0443 \u041b\u0435\u0430\u0301\u043d (\u043f\u043e\u0440\u0442. Nara Lofego Le\u00e3o; 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1942, \u0412\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u2014 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1989, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u00ab\u043c\u0443\u0437\u0430 \u0411\u043e\u0441\u0441\u0430-\u043d\u043e\u0432\u044b\u00bb. \u0421\u0430\u043c\u0430 \u041d\u0430\u0440\u0430 \u043d\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u00ab\u0431\u043e\u0441\u0441\u044b\u00bb, \u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u00ab\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30ca\u30e9\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\uff08Nara Lofego Le\u00e3o\u30011942\u5e741\u670819\u65e5 - 1989\u5e746\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u672c\u540d\u3092\u30ca\u30e9\u30fb\u30ed\u30d5\u30a7\u30fc\u30b4\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u3068\u3044\u3044\u3001\u30dc\u30b5\u30ce\u30f4\u30a1\u754c\u3067\u3082\u968f\u4e00\u306e\u540d\u6b4c\u624b\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8cb4\u65cf\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u6b4c\u624b\u517c\u5973\u512a\u3002\u540c\u3058\u30dc\u30b5\u30fb\u30ce\u30f4\u30a1\u6b4c\u624b\u306e\u30a8\u30ea\u30b9\u30fb\u30ec\u30b8\u30fc\u30ca\u3068\u306f\u72ac\u733f\u306e\u4ef2\u3060\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u30ca\u30e9\u306b\u306f\u59c9\u304c\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u59c9\u30c0\u30cc\u30fc\u30b6\u306f\u30e2\u30c7\u30eb\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71582187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nara_Le\u00e3o>,
        <http://viaf.org/viaf/71582187>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a13549a-9578-4547-9308-4167816c51df>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Euqueriasernaraleão2b.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nara_Leão.
doremus_artist:6b689cd4-dfbe-3b87-9aa9-b1bee8a5cdf8
owl:sameAs viaf:71584439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71584439>.
doremus_artist:6b8300ce-aff2-37dc-b76c-b4858f45fb1f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mamou,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Dewey Balfa (20 mars 1927\u201317 juin 1992 (\u00e0 64 ans)) \u00e9tait un musicien cadiens, joueur de violon et chanteur."@fr,
        """Dewey Balfa (March 20, 1927 \u2013 June 17, 1992) was an American Cajun fiddler and singer who contributed significantly to the popularity of Cajun music. Balfa was born near Mamou, Louisiana. He is perhaps best known for his 1964 performance at the Newport Folk Festival with Gladius Thibodeaux and Vinus LeJeune, where the group received an enthusiastic response from over seventeen thousand audience members. He sang the song "Parlez Nous \u00e0 Boire" in the 1981 cult film Southern Comfort, in which he had a small role."""@en;
    owl:sameAs viaf:22336842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dewey_Balfa>,
        <http://viaf.org/viaf/22336842>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae5a3f36-f01b-4d81-85ae-20b7c8d0342f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dewey_Balfa_Bordeaux_1977.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dewey_Balfa.
doremus_artist:6bc37c73-a152-3b45-be85-ad1c6b6b2e87
owl:sameAs viaf:56861376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56861376>.
doremus_artist:6c997331-c537-3a3d-ab37-41a0717b1568
owl:sameAs viaf:22332215; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22332215>.
doremus_artist:6cd9f2d7-7c06-327c-9427-6aedfcd6c300
owl:sameAs viaf:37114295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37114295>.
doremus_artist:6d33f951-1c68-320c-9530-27768fffe678
    rdfs:comment
        "Cl\u00e9ment Loret, n\u00e9 \u00e0 Dendermonde (Termonde) en Belgique le 10 octobre 1833, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Colombes, pr\u00e8s de Paris, le 14 f\u00e9vrier 1909, est un organiste, professeur, et compositeur d\u2019origine belge, naturalis\u00e9 fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:29733004;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Cl\u00e9ment_Loret>,
        <http://viaf.org/viaf/29733004>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Clément_Loret.
doremus_artist:6d65598a-d2bc-3d3d-ab11-b9242fcf13d7
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Joe Chambers (born June 25, 1942, near Philadelphia) is an American jazz drummer, as well as a pianist, vibraphonist and composer. He attended the Philadelphia Conservatory for one year. In the 1960s and 1970s Chambers gigged with many high-profile artists such as Eric Dolphy, Charles Mingus, Wayne Shorter, and Chick Corea. He has released eight albums as a bandleader and been a member of several incarnations of Roach's M'Boom percussion ensemble."@en,
        "Joe ChambersFichier:Image manquante.svg Joe Chambers Joe Chambers est un batteur, percussionniste, vibraphoniste et pianiste am\u00e9ricain n\u00e9 le 25 juin 1942 \u00e0 Stoneacre, Virginie. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Philadelphie et Washington, o\u00f9 il a commenc\u00e9 \u00e0 jouer (1960-63), il d\u00e9bute \u00e0 New York avec Eric Dolphy (1963) et enregistre son premier album pour Blue Note en (1964), il devient l'un des batteurs maison de la firme. En 1965, il enregistre avec Wayne Shorter, Sam Rivers, Bobby Hutcherson ; joue avec Lou Donaldson, Jimmy Giuffre, Andrew Hill, Charles Lloyd et Archie Shepp \u00e0 Newport. En Europe on l'entend aux c\u00f4t\u00e9s de Harold Land et Hutcherson (1969). Il entre au M'Boom Re: Percussion de Max Roach d\u00e8s 1970. Peu souvent mis \u00e0 l'avant plan, il poursuit une carri\u00e8re f\u00e9conde aupr\u00e8s des plus grands : Sh"@fr,
        "Joseph Arthur Chambers (* 25. Juni 1942 in Stoneacre, Virginia) ist ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger. Er geh\u00f6rte zu einer Gruppe von Jazz-Musikern, die in den 1960er Jahren eine Vielzahl von wegweisenden Jazz-Alben, vor allem bei Blue Note Records aufnahmen."@de,
        "Joseph Arthur \u201eJoe\u201d Chambers (ur. 25 czerwca 1942 w Stoneacre) \u2013 ameryka\u0144ski perkusista i kompozytor jazzowy, tak\u017ce pianista i wibrafonista, tw\u00f3rca album\u00f3w solowych oraz ceniony sideman, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z wieloma jazzmanami, takimi jak Donald Byrd, Chick Corea, Joe Henderson, Andrew Hill, Freddie Hubbard, Bobby Hutcherson, Charles Mingus, Woody Shaw, Archie Shepp czy Wayne Shorter."@pl,
        "Nel corso della sua carriera ha collaborato con tantissimi artisti tra cui Bobby Hutcherson, Archie Shepp, Wayne Shorter, Miles Davis, Donald Byrd, Chick Corea, Art Farmer, Joe Henderson, Andrew Hill, Freddie Hubbard, Charles Mingus, Woody Shaw e altri."@it;
    owl:sameAs viaf:7573461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Chambers>,
        <http://viaf.org/viaf/7573461>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74061fae-e2c8-4fea-92b9-b03012cc81ef>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Chambers.
doremus_artist:6e35c4ef-f558-3dea-8b6b-32dae6ecf378
owl:sameAs viaf:160102663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160102663>.
doremus_artist:6e7695b0-42e1-3056-a1a4-a72d724473c5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Shreveport,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        """Leon Eric "Kix" Brooks III (born May 12, 1955) is an American country music artist, actor, and film producer best known for being one half of the duo Brooks & Dunn and host of radio's American Country Countdown. Prior to the duo's foundation, he was a singer and songwriter, charting twice on Hot Country Songs and releasing an album for Capitol Records. Brooks and Ronnie Dunn comprised Brooks & Dunn for 20 years, with both members beginning solo careers. Brooks's solo career after Brooks & Dunn has included the album New to This Town."""@en;
    owl:sameAs viaf:21340976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kix_Brooks>,
        <http://viaf.org/viaf/21340976>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KixBrooksApr10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kix_Brooks.
doremus_artist:6ee76107-6e36-3bd8-b147-db1997ee180e
owl:sameAs viaf:59294445; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294445>.
doremus_artist:702f7cf4-ac30-344a-bf68-e0ce2b38e532
owl:sameAs viaf:37104992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37104992>.
doremus_artist:707c6a52-0afa-3233-9f43-15d9557d6859
    owl:sameAs viaf:79164647;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250506289>,
        <http://viaf.org/viaf/79164647>.
doremus_artist:70c58c40-f771-3468-8024-b68cb0faf463
owl:sameAs viaf:79812877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79812877>.
doremus_artist:710b3363-d236-3650-bc63-d8437d351a6d
owl:sameAs viaf:53130813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53130813>.
doremus_artist:7174f4d5-95f9-394e-88f6-5185412d920b
owl:sameAs viaf:22409168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22409168>.
doremus_artist:71cdcf0b-2f6f-3a9d-8ae5-1168810f7ec5
owl:sameAs viaf:66674835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66674835>.
doremus_artist:721e1c17-4c6d-383c-bfb2-141127b3a9c9
    owl:sameAs viaf:32233342;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32233342>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0189f17-a023-461d-9a9e-2474bd1d7914>.
doremus_artist:72b7d6e1-771c-3bc0-a15d-35adcf78ec77
owl:sameAs viaf:71517558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71517558>.
doremus_artist:73c7667e-2909-350f-8ce0-bc0ae1a9baba
    dbp:birthPlace dbr:Yogyakarta;
    dbp:deathPlace dbr:Vught;
    rdfs:comment
        "Erna Spoorenberg (* 11. April 1926 in Yogyakarta, Java als Huberdina Aletta Spoorenberg; \u2020 18. M\u00e4rz 2004 in Vught) war eine niederl\u00e4ndische S\u00e4ngerin der Stimmlage Sopran. Sie ist vor allem durch ihre Partien in Opern von Wolfgang Amadeus Mozart bekannt."@de,
        "Erna Spoorenberg (11 April 1925 \u2013 18 March 2004) was a Dutch soprano. She was born in Yogyakarta, Java (present-day Djakarta, Indonesia). As a child, she studied the violin and singing and, at the age of 14, she studied under Isa Neuhaus, a singer with the D\u00fcsseldorf Opera (who was later transported and killed by the Nazis). Spoorenberg then studied singing under Aaltje Noordewier until she was 17, whilst continuing her violin lessons under Julius R\u00f6ntgen. At the conservatory, she decided to pursue singing in preference to the violin. In 1947, she made her debut on Radio Hilversum, singing Mozart's motet Exsultate, jubilate."@en,
        "Erna Spoorenberg, eigenlijk Huberdina Aletta Spoorenberg (Djokjakarta, 11 april 1925 \u2013 Vught, 18 maart 2004), was een Nederlandse sopraan. Erna Spoorenberg was een dochter van Wilhelmus Hubertus Barbara Spoorenberg (geboren op 1 juni 1882 in Helmond, toen directeur Jav. Linnenweverij te Djokjakarta) en Th\u00e9r\u00e8se Agnes Backer Overbeek (geboren op 4 augustus 1880 in Oisterwijk). Ze kwam in 1929 naar Nederland en studeerde in Hilversum en Amsterdam, onder meer bij Berthe Seroen."@nl;
    owl:sameAs viaf:19867088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erna_Spoorenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/19867088>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b407329-8370-4913-a4db-71448722267e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Willem_Duys_en_Erna_Spoorenberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erna_Spoorenberg.
doremus_artist:75507dd5-f009-3b3f-9def-58e173fb2bcb
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Thrasco_(Obotrite_prince)>;
    rdfs:comment
        "Wayne Raney (* 17. August 1921 in Wolf Bayou, Cleburne County, Arkansas; \u2020 23. Januar 1993 in Drasco, Arkansas) war ein US-amerikanischer Old-Time- und Country-Musiker sowie sp\u00e4terer Studio- und Plattenlabel-Besitzer."@de,
        "Wayne Raney (August 17, 1921 \u2013 January 23, 1993) was an American country singer and harmonica player."@en,
        "Wayne Raney, n\u00e9 en 1921, mort en 1993, est un harmonisciste, compositeur et chanteur am\u00e9ricains de hillbilly, hillbilly blues, bluegrass, hillbilly boogie et country gospel. N\u00e9 pauvre et handicap\u00e9, mais a eu une vie extraordinaire. Il reste indissociable des Delmore Brothers, ayant produit avec eux parmi les plus belles plages de la musique country."@fr;
    owl:sameAs viaf:44511195;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wayne_Raney>,
        <http://viaf.org/viaf/44511195>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wayne_Raney.
doremus_artist:75badbf1-0d42-3203-856c-b49b339aac15
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Milwaukee,_Wisconsin>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Winchester,_Nevada>;
    rdfs:comment
        """Mitchell "Mitch" Ayres (December 24, 1909 \u2013 September 5, 1969) was an orchestra leader, music arranger, composer and performer. He is best known for his many years of work with Perry Como on radio, records, and television and as the musical conductor for The Hollywood Palace."""@en;
    owl:sameAs viaf:74036670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mitchell_Ayres>,
        <http://viaf.org/viaf/74036670>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2212eb15-1ee9-43a4-ab05-5296233c4f57>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mitchell_ayres.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mitchell_Ayres.
doremus_artist:75cbec55-33c3-3675-bd34-89f5ab6a5bc8
owl:sameAs viaf:44633984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44633984>.
doremus_artist:75d03f34-5041-3a90-a25f-7f359c0edb54
owl:sameAs viaf:103059391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103059391>.
doremus_artist:7613390f-24e9-33e0-a521-6ca0cc05882b
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Rikard Nordraak (* 12. Juni 1842 in Christiania; \u2020 20. M\u00e4rz 1866 in Berlin) war ein norwegischer Komponist. Er komponierte als 18-J\u00e4hriger die norwegische Nationalhymne Ja, vi elsker dette landet (\u201eJa, wir lieben dieses Land\u201c) nach einem Gedicht von Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson."@de,
        """Rikard Nordraak (12 June 1842 \u2013 20 March 1866) was a Norwegian composer. He is best known as the composer of the Norwegian national anthem, "Ja, vi elsker dette landet"."""@en,
        "Rikard Nordraak (Oslo, toen Christiania, 12 juni 1842 - Berlijn, 20 maart 1866) was een Noors componist, onder meer van het Noorse volkslied, en jonggestorven voorvechter van de Noorse nationale romantiek."@nl,
        """Rikard Nordraak (ur. 12 czerwca 1842 w Kristianii, zm. 20 marca 1866 w Berlinie) \u2013 norweski kompozytor, znany najbardziej jako tw\u00f3rca muzyki do hymnu Norwegii "Ja, vi elsker dette landet" ("Tak, kochamy ten kraj"). Latem 1864 Nordraak raz jeszcze wyjecha\u0142 do Kopenhagi, gdzie pozosta\u0142 do nast\u0119pnej wiosny. By\u0142 to najbardziej produktywny okres jego \u017cycia, kt\u00f3ry zaowocowa\u0142 m.in. wydaniem op. 2, zawieraj\u0105cego romance do s\u0142\u00f3w Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnsona i Jonasa Lie. By\u0142y to ostatnie kompozycje Nordraaka wydane za jego \u017cycia."""@pl,
        "Rikard NordraakFichier:Rikard Nordraak.jpg Rikard Nordraak est un compositeur norv\u00e9gien, n\u00e9 \u00e0 Christiana (aujourd'hui Oslo) le 12 juin 1842 et mort \u00e0 Berlin le 20 mars 1866."@fr,
        "\u00c8 ricordato soprattutto per aver composto l'inno nazionale della Norvegia, Ja, vi elsker dette landet, nel 1864. Egli fu sempre un acceso nazionalista e trasmise questo suo grande entusiasmo per le terre natie a un altro illustre musicista suo contemporaneo e amico, Edvard Grieg. Quest'ultimo gli dedic\u00f2, dopo la prematura scomparsa, la marcia funebre in sua memoria, a testimonianza dell'affetto esistente tra i due compositori. Nordraak visse tra Oslo e Berlino, dove si era recato per approfondire gli studi musicali, e dove si spense a 23 anni stroncato dalla tubercolosi."@it,
        "\u0420\u0438\u0301\u043a\u0430\u0440\u0434 \u041d\u0443\u0301\u0440\u0434\u0440\u043e\u043a (\u043d\u043e\u0440\u0432. Rikard Nordraak; 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1842, \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f, \u2014 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1866, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041a\u0443\u0437\u0435\u043d \u0411\u044c\u0451\u0440\u043d\u0441\u0442\u044c\u0435\u0440\u043d\u0435 \u0411\u044c\u0451\u0440\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430, \u0432 \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0443\u044e \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ea\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30fc\u30eb\u30ed\u30fc\u30af\uff08Rikard Nordraak, 1842\u5e746\u670812\u65e5 \u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30cb\u30a2\uff08\u73fe\u30aa\u30b9\u30ed\uff09 \u2013 1866\u5e743\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u56fd\u6b4c\u300a\u6211\u3089\u3053\u306e\u56fd\u3092\u611b\u3059\u300b\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u4e00\u822c\u306b\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30ce\u30eb\u30c9\u30ed\u30fc\u30af\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u3088\u308a\u9855\u8457\u306a\u697d\u624d\u3092\u767a\u63ee\u3059\u308b\u3082\u3001\u5f53\u6642\u306e\u4ed6\u306e\u591a\u304f\u306e\u82b8\u8853\u5bb6\u306b\u540c\u3058\u304f\u3001\u5225\u306e\u9032\u8def\u306b\u9032\u3080\u3053\u3068\u3092\u8a08\u753b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u5b9f\u696d\u754c\u5165\u308a\u3059\u308b\u3064\u3082\u308a\u306715\u6b73\u3067\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306e\u5546\u696d\u5b66\u6821\u306b\u9032\u3080\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u97f3\u697d\u3078\u306e\u95a2\u5fc3\u304c\u4e0a\u56de\u308b\u3068\u3001\u5546\u696d\u3092\u5b66\u3076\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u30011859\u5e74\u306b\u9032\u3093\u3060\u6307\u5c0e\u3092\u6c42\u3081\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3059\u308b\u3002\u534a\u5e74\u5f8c\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3066\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30cb\u30a2\u3067\u5b66\u696d\u3092\u7d9a\u3051\u30011859\u5e74\u304b\u30891860\u5e74\u306e\u51ac\u5b63\u306b\u51e6\u5973\u4f5c\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u30021861\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u623b\u308b\u30682\u5e74\u9593\u540c\u5730\u306b\u7559\u307e\u308a\u3001\u52c9\u5f37\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 \u4f5c\u54c11\u3068\u8a18\u3055\u308c\u305f\u6b4c\u66f2\u96c6\uff081863\u5e74\u51fa\u7248\uff09\u306b\u306f\u3001 \u30d3\u30e7\u30eb\u30f3\u30b9\u30c6\u30a3\u30a8\u30eb\u30cd\u30fb\u30d3\u30e7\u30eb\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u8a69\u306b\u3088\u308b6\u3064\u306e\u6b4c\u66f2\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021864\u5e74\u306b\u306f\u3001\u5f8c\u306b\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u56fd\u6b4c\u3068\u306a\u3063\u305f\u300a\u308f\u308c\u3089\u3053\u306e\u56fd\u3092\u611b\u3059\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66652602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rikard_Nordraak>,
        <http://viaf.org/viaf/66652602>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5fbdad36-6d67-448b-9c27-ddd2f7bd65d2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rikard_Nordraak.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rikard_Nordraak.
doremus_artist:78468004-f6eb-398b-bce7-f024df301a45
owl:sameAs viaf:44496536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44496536>.
doremus_artist:7897a9aa-c9e2-3e98-8792-01b09243303e
owl:sameAs viaf:37125549; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37125549>.
doremus_artist:79094a63-c1f1-3308-a177-db9b830fbf6e
owl:sameAs viaf:104240337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104240337>.
doremus_artist:7a16e205-d23f-3fe6-8819-c47f5cce931b
owl:sameAs viaf:49534907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49534907>.
doremus_artist:7a1bfae0-5c89-3000-9d38-ef9c808402a7
    dbp:birthPlace dbr:Pontnewynydd;
    rdfs:comment
        "Dame Gwyneth Jones (Pontnewynydd, Gales, 7 de noviembre de 1936) es una soprano dram\u00e1tica, cantante de \u00f3pera galesa."@es,
        "Dame Gwyneth Jones DBE (* 7. November 1936 in Pontnewynydd, Wales) ist eine britische Operns\u00e4ngerin (dramatischer Sopran)."@de,
        "Dame Gwyneth Jones, DBE (born 7 November 1936) is a Welsh operatic dramatic soprano."@en,
        "Gwyneth Jones, DBE (Pontnewynydd, 7 de novembro de 1936) \u00e9 uma soprano do Pa\u00eds de Gales. Renomada por sua voz grandosa e por sua presen\u00e7a de palco, participou na interpreta\u00e7\u00e3o de Br\u00fcnnhilde em Der Ring des Nibelungen no Festival de Bayreuth, grava\u00e7\u00e3o ganhadora dum Grammy em 1983.Gwyneth \u00e9 reconhecida como uma das maiores sopranos do s\u00e9culo 20 e uma das mais importantes int\u00e9rpretes de Wagner da hist\u00f3ria."@pt,
        "Gwyneth Jones, n\u00e9e le 7 novembre 1936 \u00e0 Pontnewynydd, Pays de Galles, Grande-Bretagne est une soprano dramatique galloise."@fr,
        "\u30ae\u30cd\u30b9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u307e\u305f\u306f\u30b0\u30a3\u30cd\u30b9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Dame Gwyneth Jones DBE, 1936\u5e7411\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u6b4c\u66f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u512a\u308c\u305f\u6b4c\u5531\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u306e\u30dd\u30f3\u30c8\u30cb\u30e5\u30a4\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30b7\u30a8\u30ca\u3068\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u3067\u3082\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3067\u3044\u308b\u30021962\u5e74\u306b\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011963\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u3067\u6b4c\u3044\u3001\u4ee5\u5f8c\u4e16\u754c\u306e\u8457\u540d\u306a\u5287\u5834\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002 \u5f7c\u5973\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u5e45\u5e83\u3044\u304c\u3001\u7279\u306b\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u4f5c\u54c1\u306b\u304a\u3044\u3066\u306e\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u3002\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u300e\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u30b8\u30f3\u30ac\u30fc\u300f\u306e\u30a8\u30f4\u30a1\u3001\u300e\u3055\u307e\u3088\u3048\u308b\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u4eba\u300f\u306e\u30bc\u30f3\u30bf\u3001\u300e\u30d1\u30eb\u30b8\u30d5\u30a1\u30eb\u300f\u306e\u30af\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u3001\u300e\u30ef\u30eb\u30ad\u30e5\u30fc\u30ec\u300f\u306e\u30b8\u30fc\u30af\u30ea\u30f3\u30c7\u306a\u3069\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u307b\u304b\u3001\u30d1\u30c8\u30ea\u30b9\u30fb\u30b7\u30a7\u30ed\u30fc\u6f14\u51fa\u306e\u300e\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u74b0\u300f\u306b\u3066\u30d6\u30ea\u30e5\u30f3\u30d2\u30eb\u30c7\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 1986\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b92\u4e16\u5973\u738b\u3088\u308a\u300e\u30c7\u30a4\u30e0\u300f\u306e\u79f0\u53f7\uff08\u7537\u6027\u3067\u306f\u30ca\u30a4\u30c8\u52f2\u4f4d\uff09\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002\u307e\u305f\u30011988\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u529f\u52b4\u5341\u5b57\u7ae0\u4e00\u7d1a\u30011991\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5dde\u3088\u308a\u9ec4\u91d1\u6804\u8a89\u8cde\u307b\u304b\u3001\u53d7\u8cde\u6b74\u3082\u591a\u6570\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u5354\u4f1a\u4f1a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85092592;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gwyneth_Jones_(soprano)>,
        <http://viaf.org/viaf/85092592>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gwyneth_Jones.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Gwyneth_Jones_(soprano)>.
doremus_artist:7ad00b03-f66e-3ee4-93ed-0e882aff736b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Boyer (* 26. Juni 1901 in Paris; \u2020 10. M\u00e4rz 1965 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Regisseur und Drehbuchautor. Der Sohn des Chansonniers Lucien Boyer begann Anfang der 1930er Jahre seine Laufbahn als Drehbuchautor und Regisseur. Er realisierte im Laufe seines Lebens mehr als siebzig meist erfolgreiche Unterhaltungsfilme, darunter auch Miquette, den letzten Film mit Lilian Harvey und Le Trou Normand, in dem 1952 Brigitte Bardot deb\u00fctierte. Daneben verfasste er Chansontexte zu mehreren Musikfilmen. Einige seiner Filme produzierte er auch selbst (u.a. Coiffeur pour dames, 1952)."@de,
        "Jean Boyer (26 June 1901 \u2013 10 March 1965) was a French film director and songwriter. He was born in Paris."@en,
        "Jean Marie Joseph Boyer est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et auteur de chansons populaires, n\u00e9 \u00e0 Paris (9e) le 26 juin 1901 et mort \u00e0 Paris (16e) le 10 mars 1965."@fr;
    owl:sameAs viaf:32186223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Boyer_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/32186223>,
        <https://musicbrainz.org/artist/318376f5-6d4a-4a4d-9797-2f6c537b6fe5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Boyer_(director)>.
doremus_artist:7d2494c3-8b6a-36f3-98b7-c15b1829ec08
owl:sameAs viaf:76540809; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76540809>.
doremus_artist:7d4a81ed-30ba-393d-b19e-9324dca8156f
owl:sameAs viaf:64281533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64281533>.
doremus_artist:7dce570c-211c-3841-8cee-dec2c98cb4e3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nikopol,_Ukraine>;
    rdfs:comment
        "Al Goodman (August 12, 1890 in Nikopol, Ukraine \u2013 January 10, 1972 in New York City, New York) was a conductor, songwriter, stage composer, musical director, arranger, and pianist. Graduate of the Baltimore City College and the Peabody Conservatory in Baltimore, musician in a nickelodeon, and chorus boy in one of the Milton Aborn's operettas, Al Goodman was first introduced to musical comedy by the late Earl Carroll who persuaded him to collaborate in producing his musical, So Long Letty."@en,
        "Al Goodman (ur. 12 sierpnia 1890, zm. 10 stycznia 1972) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent, kierownik muzyczny, aran\u017cer, pianista i kompozytor pochodzenia rosyjskiego."@pl;
    owl:sameAs viaf:37183474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Al_Goodman>,
        <http://viaf.org/viaf/37183474>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Al_Goodman_1938.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Al_Goodman.
doremus_artist:7e6f21a1-a555-3565-932c-c9dac43d623d
    owl:sameAs viaf:94203138;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94203138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd9928b4-eb32-421f-8491-cf3075836cd6>.
doremus_artist:7ed5bea0-69af-3080-bdf7-cf535ce581f0
owl:sameAs viaf:54330909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54330909>.
doremus_artist:7f1bdef2-fb97-3bb0-8c3b-d13dd9cd23d7
owl:sameAs viaf:69262102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69262102>.
doremus_artist:7feef284-6998-303e-a72c-2d01ea725b44
owl:sameAs viaf:305061810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305061810>.
doremus_artist:8001e78f-dd4d-3ef6-b93e-b9c9539ee9a3
owl:sameAs viaf:7572545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7572545>.
doremus_artist:80da2a4a-3cb7-379f-88e5-821fa76e18b6
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Renfrew,_Ontario>;
    rdfs:comment
        "Jean Casadesus (* 17. Juli 1927 in Paris als Jean Claude Michel Casadesus; \u2020 20. Januar 1972 in Renfrew, Ontario, Kanada) war ein franz\u00f6sischer Pianist, Musikp\u00e4dagoge und Komponist. Er war der Sohn des ber\u00fchmten Pianistenpaars Robert und Gaby Casadesus, und Gro\u00dfneffe von Henri Casadesus und Marius Casadesus."@de,
        "Jean CasadesusFichier:Robert jean.jpg Robert et Jean Casadesus Jean Casadesus, n\u00e9 le 17 juillet 1927 \u00e0 Paris et mort le 20 janvier 1972 lors d'un accident de la route au Canada, est un pianiste fran\u00e7ais, fils de Gaby et Robert Casadesus. Il a form\u00e9, avec ses parents, un trio de pianistes pour l'interpr\u00e9tation de concertos pour trois pianos."@fr,
        "Jean Claude Michel Casadesus (July 17, 1927 \u2013 January 20, 1972) was a French classical pianist. He was the son of the renowned pianists Robert and Gaby Casadesus, and grandnephew of Henri Casadesus and Marius Casadesus. Jean Casadesus was born in Paris. He was taught to play piano by his parents and studied at the Conservatoire de Paris before going to the United States to continue his studies at Princeton University. In 1953 he married Evie Girard, the daughter of the painter Andr\u00e9 Girard. Jean and Evie Casadesus had one child, a daughter Agn\u00e8s."@en,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\uff08Jean Casadesus, 1927\u5e747\u670817\u65e5 \u2013 1972\u5e741\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d1\u30ea\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u4e21\u89aa\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u3066\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002 1947\u5e74\u306b\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u6307\u63ee\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u6f14\u594f\u4f1a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3057\u3001\u4e3b\u306b\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30fc\u30cc\u30d6\u30ed\u30fc\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u306b\u304a\u3044\u3066\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002 \u8457\u540d\u306a\u4e21\u89aa\uff08\u7236\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u3068\u6bcd\u30ae\u30e3\u30d3\u30fc\uff09\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a2\u53f0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300b\u3084\u300a3\u53f0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300b\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\uff08\u5171\u6f14\u76f8\u624b\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bb\u30eb\u6307\u63ee\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3089\u3073\u306b\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30aa\u30fc\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u6307\u63ee\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u3042\u3063\u305f\uff09\u3002 1953\u5e74\u306b\u753b\u5bb6\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e9\u30fc\u30eb\u306e\u5a18\u30a8\u30f4\u30a3\uff08Evie Girard\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u4e00\u7c92\u7a2e\u306e\u5a18\u30a2\u30cb\u30a7\u30b9\u3092\u5132\u3051\u305f\u30021972\u5e74\u306e\u5e74\u982d\u306b\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u3067\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u306b\u5dfb\u304d\u8fbc\u307e\u308c\u60b2\u5287\u7684\u306a\u6700\u671f\u3092\u9042\u3052\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19864787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Casadesus>,
        <http://viaf.org/viaf/19864787>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Casadesus.
doremus_artist:80f71a2b-2476-3a60-9799-a99d2887dfee
owl:sameAs viaf:268763094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268763094>.
doremus_artist:8127dd52-7cab-30ec-9c66-96b7a33ef6b4
    rdfs:comment
        "Depuis 1979, Dominique Vellard a inspir\u00e9 et men\u00e9 les destin\u00e9es de l\u2019Ensemble Gilles Binchois, plus de 30 ann\u00e9es de recherches et de concerts qui ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 la cr\u00e9ation de quelques-uns des enregistrements essentiels dans le domaine de la musique m\u00e9di\u00e9vale et des d\u00e9buts de la Renaissance. Dominique Vellard a plus de 50 enregistrements \u00e0 son actif, dont une quarantaine \u00e0 la t\u00eate de l\u2019Ensemble Gilles Binchois."@fr,
        "Dominique Vellard (born 1953) is a French tenor and specialist in medieval music. In 1979 he founded the Ensemble Gilles Binchois, a leading ensemble in the performance of Ars Nova music. He is also a composer."@en;
    owl:sameAs viaf:51876871;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Vellard>,
        <http://viaf.org/viaf/51876871>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b680e1ac-f879-4702-ac11-db0f741e9992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Vellard.
doremus_artist:82b0741e-1daf-3097-a113-c89ce6f93d25
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "G\u00e1bor Gabos (4 January 1930 \u2013 27 August 2014) was a Hungarian pianist. Born in Budapest, in 1960 he was awarded a 5th prize at the Queen Elisabeth competition, and one year later he won the Liszt-Bart\u00f3k competition; an intercontinental concert career ensued. In 1976 he was decorated a Merited Artist of the Hungarian People's Republic."@en,
        "G\u00e1bor Gabos (n\u00e9 \u00e0 Budapest le 4 janvier 1930, et mort dans cette ville le 27 ao\u00fbt 2014) est un pianiste classique hongrois."@fr,
        "\u30ac\u30dc\u30b7\u30e5\u30fb\u30ac\u30dc\u30fc\u30eb\uff08Gabos G\u00e1bor\u30011930\u5e741\u67084\u65e5 - 2014\u5e744\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ac\u30dc\u30b7\u30e5\u306f\u30011948\u5e74\u306b\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30d8\u30eb\u30ca\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30e9\u30db\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021952\u5e74\u306b\u540c\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u3057\u3001\u540c\u5e74\u306b\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u4ee5\u964d\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u3067\u591a\u6570\u306e\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u30011955\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u306e\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30673\u4f4d\u3068\u306a\u308a\u30011960\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30675\u4f4d\u30011961\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u56fd\u969b\u30ea\u30b9\u30c8/\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f\u3002\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ac\u30dc\u30b7\u30e5\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u56fd\u5185\u5916\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u3001\u65e5\u672c\u306a\u3069\uff09\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u6d3b\u52d5\u3067\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002\u30ac\u30dc\u30b7\u30e5\u306f\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u4f5c\u66f2\u4f5c\u54c1\u3092\u5f97\u610f\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u30ac\u30dc\u30b7\u30e5\u306f\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\u8cde\u3001\u304a\u3088\u3073\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u512a\u79c0\u82b8\u8853\u5bb6\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ac\u30dc\u30b7\u30e5\u306f\u3001\u3084\u306f\u308a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u59bb\u30a4\u30f3\u30b2\u30dc\u30eb\u30b0 (Ingeborg) \u30681951\u5e74\u306b\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u606f\u5b50\u3072\u3068\u308a\u3001\u5a18\u3072\u3068\u308a\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39561834;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e1bor_Gabos>,
        <http://viaf.org/viaf/39561834>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gábor_Gabos.
doremus_artist:834661b7-ebd1-3f3a-a0bf-737883bbf31d
    dbp:birthPlace dbr:Durban;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2015) \u0645\u064a\u0645\u064a \u0643\u0648\u0631\u062a\u0632 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0639\u0627\u0645 1932 \u0648\u0647\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u0646 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 \u062a\u0642\u0641 \u0641\u064a \u0645\u0635\u0627\u0641 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0645\u064a\u0645\u064a \u0643\u0648\u0631\u062a\u0632 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062f\u064a\u0631\u0628\u0627\u0646 \u0628\u0625\u0642\u0644\u064a\u0645 \u0646\u0627\u062a\u0627\u0644 \u0628\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 \u0644\u0623\u0628 \u064a\u0639\u0645\u0644 \u0645\u0641\u062a\u0634\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0633\u0643\u0643 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062f\u064a\u0629. \u0628\u062f\u062a \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0627\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0634\u062f\u064a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0642 \u0637\u0631\u064a\u0642\u0647\u0627 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 (\u0635\u0648\u062a \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a) \u0644\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1953\u0645 \u0642\u0635\u062f\u062a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0644\u062a\u0643\u0645\u0644 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647\u0627\u060c \u0648\u062d\u0627\u0632\u062a \u0625\u0639\u062c\u0627\u0628\u064b\u0627 \u0645\u0628\u0643\u0650\u0651\u0631\u064b\u0627 \u0644\u0639\u0631\u0648\u0636\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u062f\u0645\u062a\u0647\u0627 \u0644\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631. \u0648\u0642\u0627\u062f\u0647\u0627 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0644\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1956\u0645. \u0648\u0638\u0644\u062a \u062a\u063a\u0646\u064a \u0647\u0646\u0627\u0643 \u062d\u062a\u0649 \u0639\u0648\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0644\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 \u0639\u0627\u0645 1973\u0645. \u0648\u0642\u062f \u0623\u0648\u0635\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0633\u0645\u0639\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0631\u0627\u0643\u0632 \u0647\u0627\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0631\u0627\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629\u060c \u0645\u062b\u0644 \u0643\u0648\u0641\u0646\u062a \u062c\u0627\u0631\u062f\u0646\u060c \u0648\u062c\u0644\u0646\u062f\u0628\u0648\u0631\u0646\u060c \u0648\u0633\u0627\u0644\u0632\u0628\u064a\u0631\u062c\u060c \u0648\u0628\u0631\u0644\u064a\u0646."@ar,
        "Maria Sophia Coertse (* 12. Juni 1932 in Durban, S\u00fcdafrika) ist eine s\u00fcdafrikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und seit 1966 \u00f6sterreichische Kammers\u00e4ngerin. Sie war, nach Jacoba Susanna (Nunez) Holtzhausen, die erste bekannte S\u00e4ngerin ihres Kontinents."@de,
        "Mimi Coertse (12 de Junho de 1932) \u00e9 uma soprano sul-africana."@pt,
        "Mimi Coertse (born 12 June 1932) is a South African soprano."@en,
        "Mimi Coertse es una soprano sudafricana nacida el 12 de junio de 1932."@es,
        "Mimi Coertse, w\u0142a\u015bc. Maria Sophia Coertse (ur. 12 czerwca 1932 w Durbanie) \u2013 po\u0142udniowoafryka\u0144ska wokalistka (sopran) nale\u017c\u0105ca do zespo\u0142u Opery Wiede\u0144skiej, w kt\u00f3rej \u015bpiewa\u0142a 469 razy w 27. r\u00f3\u017cnych rolach. Coertse wyst\u0119powa\u0142a r\u00f3wnie\u017c w wielu innych operach, np. w Londynie, Salzburgu, Kolonii, Atenach, Aix-en-Provence, Brukseli, Barcelonie, Palermo, Berlinie, Genewie. Szczeg\u00f3lnie wyr\u00f3\u017cniane s\u0105 jej wykonania:"@pl;
    owl:sameAs viaf:59276824;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mimi_Coertse>,
        <http://viaf.org/viaf/59276824>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mimi_Coertse_-_1959_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mimi_Coertse.
doremus_artist:83cc8a9e-6dce-3e31-a8d0-ce3a15d7b0ba
owl:sameAs viaf:33193892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33193892>.
doremus_artist:8449fb56-d1e5-306c-bb57-89659039fb99
owl:sameAs viaf:24750909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24750909>.
doremus_artist:848b6b97-8ab6-342f-89e4-c81899cea340
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Siegfried Ochs (* 19. April 1858 in Frankfurt am Main; \u2020 6. Februar 1929 in Berlin) war ein deutscher Chorleiter und Komponist. Als Komponist benutzte er auch das Pseudonym Diego Fischers."@de,
        "Siegfried Ochs (19 April 1858 in Frankfurt \u2013 6 February 1929 in Berlin) was a German choir-leader and composer."@en,
        "Siegfried Ochs (Frankfurt am Main, 19 april 1858 - Berlijn, 6 februari 1929) was een Duits componist en koordirigent. Voor bepaalde werken gebruikte hij ook het pseudoniem: Diego Fischers."@nl;
    owl:sameAs viaf:74958643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Ochs>,
        <http://viaf.org/viaf/74958643>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Siegfried_Ochs.
doremus_artist:848d9fd2-3d79-3931-a450-320d0578a72d
    dbp:birthPlace dbr:Lviv;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Karl Doppler (* 12. September 1825 in Lemberg; \u2020 10. M\u00e4rz 1900 in Stuttgart) war ein ungarisch-deutscher Komponist. Der Bruder von Franz Doppler war Fl\u00f6tenvirtuose und bis 1865 Musikdirektor am Theater in Budapest, danach von 1865 bis 1898 Hofkapellmeister in Stuttgart. Er komponierte mehrere ungarische Opern (u. a. A gr\u00e1n\u00e1tos t\u00e1bor - Das Feldlager der Grenadiere, 1853), Musiken zu ungarischen Volksst\u00fccken, eine Sammlung ungarischer Volkst\u00e4nze und Ch\u00f6re. Auch sein Sohn \u00c1rp\u00e1d Doppler wirkte als Komponist. Seine Tochter Olga Doppler-Alsen war eine Theaterschauspielerin. Harry Alsen, ebenfalls Theaterschauspieler, der mit ihr verheiratet war sein Schwiegersohn."@de,
        "Karl Doppler (Lemberg (nu Lviv geheten) (Polen, nu Oekra\u00efne), 12 september 1825 - Stuttgart, 10 maart 1900) was net als zijn broer Franz Doppler een fluitvirtuoos, dirigent en componist. Tot 1865 was Karl Doppler muzikaal leider van het theater in Boedapest, daarna hofkapelmeester in Stuttgart. Hij schreef een aantal Hongaarse opera's (onder ander A gr\u00e1n\u00e1tos t\u00e1bor, 1853), muziek voor Hongaars volkstoneel, een verzameling Hongaarse volksdansen, koorwerken en samen met zijn broer Franz muziek voor twee fluiten en piano. Ook Karls zoon \u00c1rp\u00e1d Doppler was componist."@nl,
        "Karl Doppler (Lviv, Galicie, Autriche-Hongrie 12 septembre 1825 \u2013 Stuttgart, Allemagne, 10 mars 1900), est un compositeur germano-hongrois."@fr,
        "Karl Doppler (September 12, 1825, Lemberg \u2013 March 10, 1900, Stuttgart) was a Hungarian flute virtuoso, conductor, music director, composer. He was the younger brother of the composer Franz Doppler and father of the composer \u00c1rp\u00e1d Doppler. He worked until 1865 as music director at the Theater in Budapest, and from 1865 to 1898 as the Hofkapellmeister in Stuttgart. He composed several Hungarian operas, a collection of Hungarian folk dances and choirs."@en,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30c3\u30d7\u30e9\u30fc\uff08Karl Doppler, 1825\u5e749\u670812\u65e5 - 1900\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61731572;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Doppler>,
        <http://viaf.org/viaf/61731572>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_und_Karl_Doppler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Doppler.
doremus_artist:853ede82-3469-3b9d-b382-8948b577cd8e
owl:sameAs viaf:90751981; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90751981>.
doremus_artist:85c450cc-ca68-3af1-8fbe-a5fdb17c4ed6
    dbp:birthPlace dbr:Korumburra;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Bruce Hungerford (24 November 1922 \u2013 26 January 1977), known for the majority of his career as Leonard Hungerford, was an Australian pianist whose career was cut short by his death in a road accident in New York."@en,
        "Bruce Hungerford (Korumburra, 24 novembre 1922 \u2013 New York, 26 janvier 1977), connu sous le nom de Leonard Hungerford pour la majorit\u00e9 de sa carri\u00e8re, est un pianiste australien dont la carri\u00e8re a \u00e9t\u00e9 interrompue par sa mort dans un accident de la route, \u00e0 New York dans le Bronx."@fr;
    owl:sameAs viaf:24443401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Hungerford>,
        <http://viaf.org/viaf/24443401>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruce_Hungerford.
doremus_artist:85e0e63f-9502-3b8f-b2a3-5276f416d638
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Stone,_Staffordshire>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """David Warrilow (28 December 1934 \u2013 17 August 1995) was an English actor best known as one of the "finest interpreters of Samuel Beckett\u2019s work"."""@en,
        "David Warrilow (28 de diciembre de 1934, Staffordshire, Inglaterra \u2014 17 de agosto de 1995, Par\u00eds, Francia) fue un actor brit\u00e1nico."@es,
        "David Warrilow (28 d\u00e9cembre 1934 - 17 ao\u00fbt 1995) \u00e9tait un acteur anglais d'origine irlandaise. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des meilleurs interpr\u00e8tes de l'\u0153uvre de Samuel Beckett. Il a \u00e9galement travaill\u00e9 avec Bob Wilson, Richard Foreman, et Peter Sellars."@fr;
    owl:sameAs viaf:27178425;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Warrilow>,
        <http://viaf.org/viaf/27178425>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Warrilow.
doremus_artist:85f869c7-da09-39c1-9067-9e4594881a05
    rdfs:comment
        "Armand Arapian est un baryton-basse fran\u00e7ais d'origine grecque et arm\u00e9nienne, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 1er janvier 1953."@fr;
    owl:sameAs viaf:22332960;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Armand_Arapian>,
        <http://viaf.org/viaf/22332960>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arapian_portrait_couleur.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Armand_Arapian.
doremus_artist:8674dd41-6fd6-34dd-81c3-e8d852f23923
owl:sameAs viaf:75067695; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75067695>.
doremus_artist:86c6bf03-d2aa-35cf-bc08-f082247c1ded
owl:sameAs viaf:79906825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79906825>.
doremus_artist:86d14076-0e99-32c6-892f-1aa9d5157430
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/White_Plains,_New_York>;
    rdfs:comment
        "John Foley York (born August 3, 1946) is an American bassist and guitarist. He is best known for his work with The Byrds."@en,
        "John York (* 3. August 1946 in New York) ist ein US-amerikanischer Musiker, der unter anderem durch seine Mitarbeit bei der Gruppe The Byrds bekannt wurde."@de,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e8\u30fc\u30af\uff08John York 1946\u5e748\u67083\u65e5- \uff09\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30d7\u30ec\u30a4\u30f3\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305d\u3057\u3066\u30ae\u30bf\u30fc\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u5f7c\u306f\u30011960\u5e74\u4ee3\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\uff08\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\uff09\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3067\u6709\u540d\u306a\u3001\u30d0\u30fc\u30ba\u306b1968-1969\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u5728\u7c4d\u3002\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30de\u30c3\u30ae\u30f3\u3001\u30af\u30e9\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u305d\u3057\u3066\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30d1\u30fc\u30bd\u30f3\u30ba\u3068\u3068\u3082\u306b\u6d3b\u52d5\u3002\u30d9\u30fc\u30b9\u3068\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002 \u5f7c\u306e\u6b4c\u5531\u529b\u3068\u697d\u5668\u306e\u6f14\u594f\u529b\u3001\u305d\u3057\u3066\u97f3\u697d\u7684\u624d\u80fd\u3067\u3001\u591a\u304f\u306e\u6709\u540d\u306a\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u4ed5\u4e8b\u3092\u3059\u308b\u6a5f\u4f1a\u306b\u6075\u307e\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002\u30b5\u30fc\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30af\u30a4\u30f3\u30c6\u30c3\u30c8\uff081968\uff09\u3001\u30de\u30de\u30b9&\u30d1\u30d1\u30b9\u306e\u30c4\u30a2\u30fc\u30d0\u30f3\u30c9\uff081967\uff09\u3001\u30e9\u30a4\u30c8\u30cb\u30f3\u30fb\u30db\u30d7\u30ad\u30f3\u30b9\uff081970\uff09\u3001\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\uff081985-1990\uff09\u3001\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c0\u30f3\u30b3\u3001\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\uff081985\uff09\u3001\u30cb\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30db\u30d7\u30ad\u30f3\u30b9\uff081985-1986\uff09\u3001\u30c7\u30d3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ad\u30e3\u30e9\u30c0\u30a4\u30f3\uff082002\uff09\u7b49\u3001\u305d\u306e\u6570\u3092\u4e0a\u3052\u308b\u3068\u304d\u308a\u304c\u306a\u3044\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3001\u5f7c\u306e\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b12\u5f26\u30ae\u30bf\u30fc\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u3057\u3066\u3001\u305d\u308c\u306b\u52a0\u3048\u3001\u30d0\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30af\u30ac\u30a4\u30a2\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u6d3b\u52d5\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117190435;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_York_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/117190435>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_York_(musician)>.
doremus_artist:86e2892b-ffe3-3088-afd0-e019fc4cba86
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tudela,_Navarre>;
    dbp:deathPlace dbr:Zaragoza;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Xim\u00e9nez, Jos\u00e9 Jim\u00e9nez or Jusepe Xim\u00e9nez (baptized 25 December 1601; died 9 August 1672) was a Spanish organist and the composer of 23 surviving works. Born in Zaragoza, he became the assistant of Sebastian Aguilera de Heredia in 1620 and succeeded him as principal organist at La Seo after the latter's death in December 1627. In 1654 he turned down an appointment to the royal chapel in Madrid, and seems to have spent the rest of his life in Saragossa."@en,
        "Jusepe Xim\u00e9nez, Jos\u00e9 Xim\u00e9nez o Jos\u00e9 Jim\u00e9nez (Tudela, hacia 1600 - Zaragoza 9 de agosto de 1672) fue un organista y compositor barroco espa\u00f1ol. Xim\u00e9nez probablemente comenz\u00f3 su carrera musical en Tudela, como su hermano Melchor Xim\u00e9nez, que se qued\u00f3 de organista en la ciudad natal. Jusepe se traslad\u00f3 antes de 1619 a Zaragoza para convertirse en infante en el coro de la Seo, en Zaragoza, siendo alumno de Aguilera de Heredia. A los dieciocho se convierte ayudante de organista de la Seo a petici\u00f3n de Heredia, tras la muerte de Diego Gasc\u00f3n, que ocupaba el puesto hasta el momento. El prestigio de Heredia permiti\u00f3 que el cabildo aceptara la decisi\u00f3n de elegir al mejor alumno para el puesto y no hacerlo por oposici\u00f3n. En 1625 consigue el puesto a perpetuidad, el mismo a\u00f1o en que se ordena sacerdo"@es;
    owl:sameAs viaf:100244699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Xim\u00e9nez>,
        <http://viaf.org/viaf/100244699>,
        <http://viaf.org/viaf/54337934>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1073f801-bc10-4976-84d5-8df2fdecaea2>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3ce79a4-240f-452f-b4fd-fe1d5a9170b6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Ximénez.
doremus_artist:8799c887-b187-36c0-aa72-597157837c0b
owl:sameAs viaf:37125605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37125605>.
doremus_artist:88e8967b-095a-3f5e-a315-553f52debd37
    dbp:birthPlace dbr:Modena;
    dbp:deathPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        "Bellerofonte Castaldi (* um 1580 in Collegara bei Modena; \u2020 27. September 1649 in Modena) war ein italienischer Komponist, Lautenist, Poet und Abenteurer."@de,
        """Bellerofonte Castaldi (1580 \u2013 27 September 1649) was an Italian composer, poet and lutenist. Castaldi was born in Collegara, near Modena. He wrote male parts in his songs for tenors as he was opposed to the practice of castrati or male falsettists singing female parts in cantatas. In the preface to his collection, Primo mazzetto he writes that it is "laughable that a man with the voice of a woman should set about proposing to his mistress". He died in Modena in 1649."""@en,
        """Bellerofonte Castaldi (Modena, ca. 1581 \u2013 Modena, 27 de septiembre de 1649) fue uncompositor, poeta y laudista italiano. Sus tablaturas son m\u00e1s complejas que las de varios laudistas contempor\u00e1neos. Castaldi escribi\u00f3 partes masculinas en sus canciones para tenores y se opon\u00eda a la pr\u00e1ctica de los castrati o falsetistas masculinos cantando partes femeninas en las cantatas. En el prefacio a su colecci\u00f3n, Primo mazzetto, \u00e9l escribe que es "risible que un hombre con una voz de una mujer deba ponerse a hacer una proposici\u00f3n a su dama"."""@es,
        "Bellerofonte Castaldi, n\u00e9 vers 1581 \u00e0 Mod\u00e8ne et mort le 27 septembre 1649 dans la m\u00eame ville, est un compositeur baroque, po\u00e8te, luthiste et joueur de th\u00e9orbe virtuose italien. Il \u00e9tait aussi graveur de caract\u00e8res musicaux et \u00e9diteur de ses propres \u0153uvres. Apr\u00e8s avoir voyag\u00e9 en Allemagne et en Italie, il a v\u00e9cu un certain temps \u00e0 Venise."@fr;
    owl:sameAs viaf:91369952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bellerofonte_Castaldi>,
        <http://viaf.org/viaf/91369952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bellerofonte_Castaldi.
doremus_artist:89cbb6fd-467d-3c86-935c-945644f9b23c
    rdfs:comment
        "Jane Morlet (Jeanne, Juliette, Louise Morlet) est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 22 janvier 1879 \u00e0 Paris 9e et morte le 24 d\u00e9cembre 1957 \u00e0 Paris 16e."@fr;
    owl:sameAs viaf:71593486;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jane_Morlet>,
        <http://viaf.org/viaf/71593486>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jane_Morlet.
doremus_artist:8b34b434-c2dc-3ae2-af17-6de648f72e49
owl:sameAs viaf:37223988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37223988>.
doremus_artist:8b62a014-4ee0-3ef6-8cb7-5a376cb8b14e
owl:sameAs viaf:76506591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76506591>.
doremus_artist:8b88e785-6b20-318a-b51b-b48d06c8d20a
owl:sameAs viaf:76583358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76583358>.
doremus_artist:8ba807fc-65cc-3ee6-be79-983781a5b8bd
owl:sameAs viaf:7646652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7646652>.
doremus_artist:8bf53445-1914-316d-a925-ae27036c6942
owl:sameAs viaf:44497568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44497568>.
doremus_artist:8ecdf9f3-a532-3e6e-ab59-fb99a3da73bf
owl:sameAs viaf:61840609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61840609>.
doremus_artist:8edee45d-acd5-3a95-b501-ce3cecada090
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Bohemia;
    dbp:deathPlace dbr:Vaud;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0641\u064a\u0644\u0647\u0644\u0645 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u064a\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0631\u0627\u064a\u0644\u0643\u0647  \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \u0628\u0640  \u0631\u0627\u064a\u0646\u0631 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0631\u0627\u064a\u0644\u0643\u0647  (4 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1875 - 29 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1926) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a - \u0628\u0648\u0647\u064a\u0645\u064a/ \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a / \u062d\u062f\u0627\u062b\u064a\u060c \u0648\u064a\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0645\u064a\u0632\u064b\u0627. \u0631\u0643\u0651\u0632 \u0641\u064a \u0634\u0639\u0631\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0635\u0639\u0648\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0627\u0635\u0644 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0641\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0632\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0644\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0645\u064a\u0642\u060c \u0648\u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0636\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0648\u0636\u0639\u062a\u0647 \u0643\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a \u0648\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u0627\u062b\u0629."@ar,
        "Rainer Maria Rilke (* 4. Dezember 1875 in Prag; \u2020 29. Dezember 1926 im Sanatorium Valmont bei Montreux, Schweiz; eigentlich: Ren\u00e9 Karl Wilhelm Johann Josef Maria Rilke) war Lyriker deutscher Sprache. Mit seiner in den \u201eNeuen Gedichten\u201c vollendeten, von der bildenden Kunst beeinflussten Dinglyrik gilt er als bedeutender Dichter der literarischen Moderne. Aus Rilkes Werk sind etliche Erz\u00e4hlungen, ein Roman und Aufs\u00e4tze zu Kunst und Kultur sowie zahlreiche \u00dcbersetzungen von Literatur und Lyrik bekannt. Sein umfangreicher Briefwechsel gilt als wichtiger Bestandteil seines literarischen Schaffens."@de,
        "Rainer Maria Rilke (Praag, 4 december 1875 \u2013 Montreux, 29 december 1926) was een van de belangrijkste lyrische dichters in de Duitse taal. Daarnaast schreef hij verhalen, een roman, opstellen over kunst en cultuur en ook talrijke vertalingen, onder andere uit het Frans, van literaire werken en lyriek. Zijn omvangrijke briefwisseling vormt een belangrijk deel van zijn literair nalatenschap."@nl,
        "Rainer Maria Rilke (tambi\u00e9n Rainer Maria von Rilke) (4 de diciembre de 1875, en Praga, Bohemia, en aquellos tiempos Imperio austroh\u00fangaro - 29 de diciembre de 1926, en Val-Mont, Suiza) es considerado uno de los poetas m\u00e1s importantes en alem\u00e1n y de la literatura universal. Sus obras fundamentales son las Eleg\u00edas de Duino y los Sonetos a Orfeo. En prosa destacan las Cartas a un joven poeta y Los cuadernos de Malte Laurids Brigge. Es autor tambi\u00e9n de varias obras en franc\u00e9s."@es,
        "Rainer Maria Rilke (ur. 4 grudnia 1875 w Pradze, Austro-W\u0119gry, zm. 29 grudnia 1926 w sanatorium Valmont ko\u0142o Montreux, Szwajcaria) \u2013 austriacki poeta, reprezentant liryki symbolicznej, prekursor egzystencjalizmu."@pl,
        "Rainer Maria Rilke, n\u00e9 Ren\u00e9 Karl Wilhelm Johann Josef Maria Rilke, est un \u00e9crivain autrichien, n\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1875 \u00e0 Prague, mort le 30 d\u00e9cembre 1926 \u00e0 Montreux, en Suisse. Il v\u00e9cut \u00e0 Veyras (Valais) de 1921 \u00e0 sa mort. Il est surtout connu comme po\u00e8te, bien qu'il ait \u00e9galement \u00e9crit un roman, Les Cahiers de Malte Laurids Brigge, ainsi que des nouvelles et des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre."@fr,
        "Rainer Maria Rilke, por vezes tamb\u00e9m Rainer Maria von Rilke (Praga, Imp\u00e9rio Austro-H\u00fangaro, atual Rep\u00fablica Tcheca, 4 de dezembro de 1875 \u2014 Valmont, Su\u00ed\u00e7a, 29 de dezembro de 1926) foi um poeta de l\u00edngua alem\u00e3 do s\u00e9culo XX. Escreveu tamb\u00e9m poemas em franc\u00eas."@pt,
        """Ren\u00e9 Karl Wilhelm Johann Josef Maria Rilke (4 December 1875 \u2013 29 December 1926)\u2014better known as Rainer Maria Rilke (German: [\u02c8\u0281a\u026an\u0250 ma\u02c8\u0281i\u02d0a \u02c8\u0281\u026alk\u0259])\u2014was a Bohemian-Austrian poet and novelist, "widely recognized as one of the most lyrically intense German-language poets", writing in both verse and highly lyrical prose. Several critics have described Rilke's work as inherently "mystical". His writings include one novel, several collections of poetry, and several volumes of correspondence in which he invokes haunting images that focus on the difficulty of communion with the ineffable in an age of disbelief, solitude, and profound anxiety. These deeply existential themes tend to position him as a transitional figure between the traditional and the modernist writers."""@en,
        "\u00c8 considerato uno dei pi\u00f9 importanti poeti di lingua tedesca del XX secolo. Autore di opere sia in prosa che in poesia, \u00e8 famoso soprattutto per le Elegie duinesi (iniziate durante un soggiorno a Duino), i Sonetti a Orfeo e I quaderni di Malte Laurids Brigge."@it,
        "\u0420\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0420\u0438\u043b\u044c\u043a\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Rainer Maria Rilke, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f: Ren\u00e9 Karl Wilhelm Johann Josef Maria Rilke \u2014 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0420\u0438\u043b\u044c\u043a\u0435; 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1875, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1926, \u0412\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432-\u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435, \u0438\u043c\u0435\u043b \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u043e-\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438. \u0416\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0422\u0440\u0438\u0435\u0441\u0442\u0435, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0443."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30ca\u30fc\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ea\u30eb\u30b1\uff08Rainer Maria Rilke\u30011875\u5e7412\u67084\u65e5 - 1926\u5e7412\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u4f5c\u5bb6\u3002\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30b2\u3001\u30d5\u30fc\u30b4\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30db\u30fc\u30d5\u30de\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u30eb\u3068\u3068\u3082\u306b\u6642\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u5927\u5b66\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u5927\u5b66\u306a\u3069\u306b\u5b66\u3073\u3001\u65e9\u304f\u304b\u3089\u8a69\u3092\u767a\u8868\u3057\u59cb\u3081\u308b\u3002\u5f53\u521d\u306f\u7518\u7f8e\u306a\u65cb\u5f8b\u3092\u3082\u3064\u604b\u611b\u6292\u60c5\u8a69\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3078\u306e\u65c5\u884c\u306b\u304a\u3051\u308b\u7cbe\u795e\u7684\u306a\u7d4c\u9a13\u3092\u7d4c\u3066\u300e\u5f62\u8c61\u8a69\u96c6\u300f\u300e\u6642\u7977\u8a69\u96c6\u300f\u3067\u72ec\u81ea\u306e\u8a00\u8a9e\u8868\u73fe\u3078\u3068\u6b69\u307f\u3060\u3057\u305f\u30021902\u5e74\u3088\u308a\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30ed\u30c0\u30f3\u3068\u306e\u4ea4\u6d41\u3092\u901a\u3058\u3066\u5f7c\u306e\u82b8\u8853\u89b3\u306b\u6df1\u3044\u611f\u9298\u3092\u53d7\u3051\u3001\u305d\u306e\u5f71\u97ff\u304b\u3089\u8a00\u8a9e\u3092\u901a\u3058\u3066\u624b\u63a2\u308a\u3067\u5bfe\u8c61\u306b\u8feb\u308d\u3046\u3068\u3059\u308b\u300c\u4e8b\u7269\u8a69\u300d\u3092\u53ce\u3081\u305f\u300e\u65b0\u8a69\u96c6\u300f\u3092\u767a\u8868\u3001\u305d\u308c\u3068\u3068\u3082\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u306e\u751f\u6d3b\u3092\u57fa\u306b\u90fd\u4f1a\u5c0f\u8aac\u306e\u5148\u99c6\u300e\u30de\u30eb\u30c6\u306e\u624b\u8a18\u300f\u3092\u57f7\u7b46\u3059\u308b\u3002 \u7b2c\u4e00\u6b21\u5927\u6226\u3092\u82e6\u60a9\u306e\u3046\u3061\u306b\u904e\u3054\u3057\u305f\u5f8c\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u5c45\u3092\u79fb\u3057\u3001\u3053\u3053\u3067\u30f4\u30a1\u30ec\u30ea\u30fc\u306e\u8a69\u306b\u89aa\u3057\u307f\u306a\u304c\u3089\u6669\u5e74\u306e\u5927\u4f5c\u300e\u30c9\u30a5\u30a4\u30ce\u306e\u60b2\u6b4c\u300f\u300e\u30aa\u30eb\u30d5\u30a9\u30a4\u30b9\u3078\u306e\u30bd\u30cd\u30c3\u30c8\u300f\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u3002\u300e\u30ed\u30c0\u30f3\u8ad6\u300f\u306e\u307b\u304b\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u82b8\u8853\u89b3\u3084\u7f8e\u8853\u3078\u306e\u9020\u8a63\u3092\u793a\u3059\u591a\u6570\u306e\u66f8\u7c21\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u83b1\u7eb3\u00b7\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u91cc\u5c14\u514b\uff08Rainer Maria Rilke\uff0c1875\u5e7412\u67084\u65e5\uff0d1926\u5e7412\u670829\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u91cd\u8981\u7684\u5fb7\u8bed\u8bd7\u4eba\uff0c\u9664\u4e86\u521b\u4f5c\u5fb7\u8bed\u8bd7\u6b4c\u5916\u8fd8\u64b0\u5199\u5c0f\u8bf4\u3001\u5267\u672c\u4ee5\u53ca\u4e00\u4e9b\u6742\u6587\u548c\u6cd5\u8bed\u8bd7\u6b4c\uff0c\u5176\u4e66\u4fe1\u96c6\u4e5f\u662f\u91cc\u5c14\u514b\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u7684\u4e00\u4e2a\u91cd\u8981\u7ec4\u6210\u90e8\u5206\u3002\u5bf919\u4e16\u7eaa\u672b\u7684\u8bd7\u6b4c\u88c1\u4f53\u548c\u98ce\u683c\u4ee5\u53ca\u6b27\u6d32\u9893\u5e9f\u6d3e\u6587\u5b66\u90fd\u6709\u6df1\u539a\u7684\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46897170;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rainer_Maria_Rilke>,
        <http://viaf.org/viaf/46897170>,
        <https://musicbrainz.org/artist/372abcd1-0367-41fd-8bcc-efe2b7c1c8bf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rilke,_1900.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rainer_Maria_Rilke.
doremus_artist:8f20c2a7-415d-31c4-8743-a63b5faee308
    dbp:birthPlace dbr:Gijón;
    rdfs:comment
        "Enrique S\u00e1nchez Lansch (* 1963 in Gijon (Spanien)) ist ein Produzent und Regisseur von Dokumentarfilmen. Der Nachname ist teilweise auch als Lanz gelistet."@de,
        "Enrique S\u00e1nchez Lansch (born 1963) is a Spanish-German film director and screenwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:120621523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_S\u00e1nchez_Lansch>,
        <http://viaf.org/viaf/120621523>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_Sánchez_Lansch.
doremus_artist:8f6ebea1-a00b-3020-aae9-79f090da1de0
owl:sameAs viaf:200093735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200093735>.
doremus_artist:8ffd691c-7fff-383b-8e04-50d64609f355
owl:sameAs viaf:53178349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53178349>.
doremus_artist:922a2344-b82b-3bd7-89bc-2511015bfb15
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Joaqu\u00edn Nin Castellanos (La Habana, 29 de septiembre de 1879 \u2014 La Habana, 24 de octubre de 1949), fue un compositor, pianista y music\u00f3logo cubano espa\u00f1ol. Su padre fue el escritor Joaqu\u00edn Nin Tud\u00f3. Estudi\u00f3 en Par\u00eds, como alumno de Moritz Moszkowski, y m\u00e1s tarde estudi\u00f3 composici\u00f3n con Vincent d'Indy en la Schola Cantorum de Par\u00eds, donde luego ense\u00f1\u00f3 de 1905 a 1908. Fue padre de la reconocida escritora Ana\u00efs Nin. Sus composiciones no son muy numerosas y tienen una fuerte influencia nacionalista espa\u00f1ola, aunque tambi\u00e9n compuso varias piezas de danzas cubanas."@es,
        "Joaqu\u00edn Nin y Castellanos (September 29, 1879, Havana \u2013 October 24, 1949, Havana) was a Cuban pianist and composer."@en,
        "Joaqu\u00edn NinFichier:Defaut.svg Joaqu\u00edn Nin (en catalan: Joaquim Nin i Castellanos, n\u00e9 \u00e0 La Havane le 29 septembre 1879, mort dans la m\u00eame ville le 24 octobre 1949, est un pianiste et compositeur cubain de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 Schola Cantorum \u0443 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430 \u041c\u043e\u0448\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1905\u20141908 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435, \u0432 1908\u20141910 \u0433\u0433. \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435. \u0411\u043e\u0301\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0441 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u043c \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u0435\u043c, \u0438 \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0418\u0441\u043f\u044b\u0442\u044b\u0432\u0430\u044f \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441, \u0441 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b, \u043a \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0430 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u2014 \u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 XVII\u2014XVIII \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u044b\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0432\u0430\u0445, \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0432\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 200-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0421\u043e\u043b\u0435\u0440\u0430, \u0447\u044c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043d \u0441 1925 \u0433. \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438 \u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b. \u0412 1939 \u0433. \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e-\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0442\u0440\u044f\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u041a\u0443\u0431\u0443."@ru,
        "\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30cb\u30f3\uff08Joaqu\u00edn Nin y Castellanos, 1879\u5e749\u670829\u65e5 - 1949\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u306e\u30ed\u30fc\u30b5\u30fb\u30af\u30eb\u30e1\u30eb\uff08\u5f8c\u306b\u96e2\u5a5a\uff09\u3068\u306e\u9593\u306b3\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u3001\u30c8\u30e9\u30d0\u30eb\u30c9\u30fb\u30cb\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30cb\u30f3\uff1d\u30af\u30eb\u30e1\u30eb\u3001\u4f5c\u5bb6\u30a2\u30ca\u30a4\u30b9\u30fb\u30cb\u30f3\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14959219;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00edn_Nin>,
        <http://viaf.org/viaf/14959219>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6cdb1ac1-8d9d-4ba5-850c-b4cc0cc36daf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joaquín_Nin.
doremus_artist:925bab2a-7fb3-3163-87f1-f04ac4ee6d41
    dbp:birthPlace dbr:Davos;
    dbp:deathPlace dbr:Davos;
    rdfs:comment
        "Allievo al Conservatorio di Zurigo, si \u00e8 perfezionato a Vienna con Julius Patzak e a Ginevra con Fernando Carpi. Fin dal suo esordio (nel 1942 a Zurigo, come Evangelista nella Passione secondo Giovanni di Bach) si \u00e8 distinto per la precisione, l'eleganza e la raffinatezza del proprio stile vocale, nonostante un timbro di non ampia risonanza. Buon interprete operistico (ha a lungo lavorato alla Deutsche Oper di Berlino), si \u00e8 distinto soprattutto nel campo liederistico (eccellenti le sue interpretazioni schubertiane) e oratoriale, specie in Bach."@it,
        "Ernst Haefliger (* 6. Juli 1919 in Davos; \u2020 17. M\u00e4rz 2007 ebenda) war ein Schweizer Operns\u00e4nger (Tenor), der auch und besonders als Bach-Interpret bekannt geworden ist."@de,
        "Ernst Haefliger (6 July 1919 \u2013 17 March 2007) was a Swiss tenor."@en,
        "Ernst Haefliger (Davos, 6 de julio de 1919 - 17 de marzo de 2007) fue un tenor suizo."@es,
        "Ernst Haefliger (Davos, 6 juli 1919 - aldaar, 17 maart 2007) was een Zwitserse tenor. Hij studeerde aan het conservatorium in Z\u00fcrich. Verder studeerde hij bij Fernando Capri in Gen\u00e8ve en bij Julius Patzak in Wenen. Hij had een lange en uitgebreide internationale carri\u00e8re en nam veel oratoria en opera's op. Vanaf 1971 doceerde hij aan de staatshogeschool voor muziek in M\u00fcnchen. Ernst Haefliger overleed op 87-jarige leeftijd aan een acuut hartfalen."@nl,
        "Ernst Haefliger (n\u00e9 le 6 juillet 1919 \u00e0 Davos et mort le 17 mars 2007 \u00e0 Davos), \u00e9tait un t\u00e9nor suisse."@fr,
        "\u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0425\u0435\u0301\u0444\u043b\u0438\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ernst Haefliger; 8 \u0438\u044e\u043b\u044f 1919, \u0414\u0430\u0432\u043e\u0441, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2007, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440. \u0425\u0435\u0444\u043b\u0438\u0433\u0435\u0440 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0430\u0432\u043e\u0441\u0435 (\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f), \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0430. \u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435 \u0443 \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u043e \u041a\u0430\u043f\u0440\u0438 \u0438 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u041f\u0430\u0442\u0446\u0430\u043a\u0430. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0425\u0435\u0444\u043b\u0438\u0433\u0435\u0440 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440. \u0421 1971 \u043f\u043e 1988 \u0433\u043e\u0434 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u044b \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0435, \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d8\u30d5\u30ea\u30ac\u30fc\uff08Ernst Haefliger, 1919\u5e747\u67086\u65e5 - 2007\u5e743\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u3002\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u4e0a\u6f14\u3084\u9332\u97f3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104013230;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Haefliger>,
        <http://viaf.org/viaf/104013230>,
        <http://viaf.org/viaf/192715753>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a024cc7-c0c1-4b95-acb8-b8a6f6bb7f7d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Haefliger.
doremus_artist:92f53a4a-010a-3eb8-8f31-0a34248b1502
owl:sameAs viaf:250673154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250673154>.
doremus_artist:935818f9-d449-3af3-b717-8896fd102c6c
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    dbp:deathPlace dbr:Mannheim;
    rdfs:comment
        "Aurel Stroe (* 5. Mai 1932 in Bukarest; \u2020 3. Oktober 2008 in Mannheim) war ein rum\u00e4nischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Aurel Stroe (5 May 1932, Bucharest - 3 October 2008, Mannheim) was a Romanian composer of contemporary music, philosopher and linguist. In 2002 he was awarded the Herder Prize from the University of Vienna; and in 2006 he was awarded the Promaetheus Prize from the Anonimul Foundation."@en,
        "Aurel Stroe (5 mai 1932 \u00e0 Bucarest \u2013 3 octobre 2008 \u00e0 Mannheim) est un compositeur de musique contemporaine, philosophe et linguiste. Il est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme le chef de file de la musique contemporaine roumaine.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] Aurel Stroe a re\u00e7u le prix de l'Acad\u00e9mie roumaine en 1974 et le prix Herder en 2002."@fr;
    owl:sameAs viaf:37103527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aurel_Stroe>,
        <http://viaf.org/viaf/37103527>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aurel_Stroe.
doremus_artist:94812f43-e323-360b-8714-dddb26e593fb
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Eugene Aynsley Goossens (Londres, 26 de mayo de 1893 \u2013 Hillingdon, 13 de junio de 1962) fue un director de orquesta y compositor ingl\u00e9s."@es,
        "Sir Eugene Aynsley Goossens (/\u02c8\u0261u\u02d0s\u0259nz/; 26 May 1893 \u2013 13 June 1962) was an English conductor and composer."@en,
        "Sir Eugene Aynsley Goossens (Londen, 26 mei 1893 - Middlesex, 13 juni 1962) was een Engelse componist en dirigent. Goossens werd geboren in Londen, als de zoon van de dirigent en violist Eug\u00e8ne Goossens. Hij studeerde in Brugge en Liverpool, en in Londen aan het Royal College of Music onder Charles Villiers Stanford. Hij was violist in het Queen's Hall Orchestra van 1912 tot 1915, voordat hij opviel als dirigent met een optreden van Stanfords opera The Critic (1916). In 1921 gaf hij de Britse concertpremi\u00e8re van Igor Stravinsky's Le Sacre du printemps."@nl,
        "Sir Eug\u00e8ne Aynsley Goossens (* 26. Mai 1893 in London; \u2020 13. Juni 1962 in Hillingdon bei London) war ein englischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Sir Eug\u00e8ne Goossens, n\u00e9 Eug\u00e8ne Aynsley Goossens \u00e0 Camden Town en Londres le 26 mai 1893 et mort \u00e0 Hillingdon Hospital en Hillingdon le 13 juin 1962, est un chef d'orchestre et compositeur anglais d'origine fran\u00e7aise (d'o\u00f9 l'accent grave dans son pr\u00e9nom)."@fr,
        "\u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u0413\u0443\u0301\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u042d\u0439\u043d\u0441\u043b\u0438 \u0413\u0443\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441, \u0430\u043d\u0433\u043b. Eug\u00e8ne Aynsley Goossens; 26 \u043c\u0430\u044f 1893, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1962) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u044b\u043d \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0413\u043e\u043e\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441\u0430."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30a8\u30a4\u30f3\u30ba\u30ec\u30fc\u30fb\u30b0\u30fc\u30bb\u30f3\u30b9\uff08Eug\u00e8ne Aynsley Goossens\u30011893\u5e745\u670826\u65e5 - 1962\u5e746\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37101882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugene_Aynsley_Goossens>,
        <http://viaf.org/viaf/37101882>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1502259-908b-4ae1-a6c9-9f58dfc12dfa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GoossensFamilyBluePlaque.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugene_Aynsley_Goossens.
doremus_artist:94a94759-1e45-344c-afab-1c07c4a4ecd7
    dbp:birthPlace dbr:Kharkiv;
    dbp:deathPlace dbr:Kharkiv;
    rdfs:comment
        "Dmitri KlebanovFichier:KLEBANOV Dmitri.jpg Dmitri Klebanov Dmitri Lvovitch Klebanov, n\u00e9 le 25 juillet 1907 \u00e0 Kharkov (Ukraine) et mort le 6 juin 1987 dans cette m\u00eame ville, est un compositeur ukrainien."@fr,
        "Dmitri Lvovich Klebanov (Ukrainian: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440o \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0435\u0431\u0430\u043di\u0432; Russian: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0435\u0431\u0430\u043d\u043e\u0432; 25 July [O.S. 12 July] 1907 \u2013 6 June 1987) was a Soviet composer. He studied at the Kharkiv Music and Drama Institute (graduated 1926) with S. Bogatyryov. He taught at the Kharkiv Conservatory (professor, 1960). Among his students were Valentin Bibik, Vitaliy Hubarenko, and Viktor Suslin. Ukrainian composer Dmitri Lvovich Klebanov (1907\u20131987) is one of a long row of Soviet composers who have more or less disappeared completely from sight. He composed in most genres, including operas and symphonies."@en,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0435\u0431\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 (12 (25) \u0438\u044e\u043b\u044f 1907, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432 \u2014 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1987, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0423\u0421\u0421\u0420 (1967)."@ru,
        "\u30c9\u30df\u30c8\u30ed\u30fb\u30eb\u30f4\u30a9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30af\u30ec\u30d0\u30ce\u30d5\uff08\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e\uff1a\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440o \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0435\u0431\u0430\u043di\u0432, \u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0435\u0431\u0430\u043d\u043e\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\uff1aDmitri Lvovich Klebanov\u30011907\u5e747\u670825\u65e5 - 1987\u5e746\u67086\u65e5\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cf\u30ea\u30b3\u30d5\u51fa\u8eab\u3002\u30cf\u30ea\u30b3\u30d5\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3073\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30bb\u30df\u30e8\u30f3\u30fb\u30dc\u30ac\u30c6\u30a3\u30ec\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021926\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30cf\u30ea\u30b3\u30d5\u97f3\u697d\u9662\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u306a\u308a\u30011930\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u30891940\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u306b\u304b\u3051\u3066\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3068\u30ad\u30a8\u30d5\u3067\u5e83\u304f\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u4e0d\u5e78\u306a\u3053\u3068\u306b1945\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u300c\u30d0\u30d3\u30fb\u30e4\u30fc\u30eb\u306e\u72a0\u7272\u8005\u306e\u601d\u3044\u51fa\u306b\u300d\u304c\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u305f\u3061\u304b\u3089\u53cd\u611b\u56fd\u7684\u3067\u3042\u308b\u3068\u306e\u6279\u5224\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u3053\u306e1940\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306e\u30b8\u30c0\u30fc\u30ce\u30d5\u6279\u5224\u306e\u5d50\u306e\u5f8c\u3001\u30af\u30ec\u30d0\u30ce\u30d5\u306f\u300c\u653f\u6cbb\u7684\u306b\u6b63\u3057\u3044\u300d\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u30ea\u30a2\u30ea\u30ba\u30e0\u4f5c\u54c1\u306e\u4f5c\u66f2\u306b30\u5e74\u3092\u8cbb\u3084\u3057\u305f\u3002 \u3053\u3046\u3057\u3066\u30af\u30ec\u30d0\u30ce\u30d5\u306f\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u5b58\u5728\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u30011983\u5e74\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u306e\u30e1\u30e9\u30fb\u30c6\u30cd\u30f3\u30d0\u30a6\u30e0\u304c\u5f7c\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u597d\u8a55\u3092\u535a\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001\u518d\u3073\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u3057\u3066\u65e5\u672c\u306e\u4ff3\u53e5\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u8a33\u3092\u57fa\u306b\u3057\u305f\u300c\u65e5\u672c\u306e\u30b7\u30eb\u30a8\u30c3\u30c8\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u5fa9\u6d3b\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u304b\u306b\u601d\u308f\u308c\u305f\u304c\u30011987\u5e74\u306b80\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u76ee\u524d\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:18541680;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitri_Klebanov>,
        <http://viaf.org/viaf/18541680>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KLEBANOV_Dmitri.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dmitri_Klebanov.
doremus_artist:94d1f690-993e-36fd-b842-4c48528d1237
    dbp:birthPlace dbr:Salisbury;
    dbp:deathPlace dbr:Chester;
    rdfs:comment
        "For the missionary who lived from 1839 to 1907, see William George Lawes. William Lawes (April 1602 \u2013 24 September 1645) was an English composer and musician."@en,
        "William Lawes (* Ende April 1602 in Salisbury, Wiltshire; \u2020 24. September 1645) war ein englischer Komponist und Musiker."@de,
        "William Lawes (1 de mayo de 1602 en Wiltshire, Inglaterra- ? de 1645), fue un compositor barroco."@es,
        "William Lawes (Salisbury, gedoopt op 1 mei 1602 \u2014 Chester, 24 september 1645) was een Brits componist. William Lawes was de jongere broer van liedercomponist Henry Lawes. Hun vader, Thomas Lawes, was afkomstig uit Dinton in Wiltshire. In 1602 werd hij lid van het koor van Salisbury Cathedral, en in dat jaar werd William geboren. Vermoedelijk kwam de jonge William in zijn jeugd ook bij dit koor; de familie stond erom bekend dat ze goede zangstemmen had. We weten uit een verslag van William Fuller dat hij als knaap een zeer grote voorliefde voor de muziek had. Zijn talent werd snel herkend, en dankzij de earl van Hartford kon hij in de leer gaan bij John Coprario, een hoog aangeschreven componist uit die tijd, die vermaard was om zijn fantasia's voor viola da gamba. Coprario's leerboek Rules"@nl,
        "William LawesFichier:William Lawes with autograph.jpg William Lawes \u0152uvres principales Royal Consorts William Lawes, n\u00e9 en 1602 \u00e0 Salisbury (Wiltshire) et mort le 24 septembre 1645 \u00e0 Rowton Heath, pr\u00e8s de Chester, est un compositeur et musicien anglais."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041b\u043e\u0443\u0441 \u0438\u043b\u0438 \u041b\u043e\u0443\u0437 (William Lawes, \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044c 1602 \u2014 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1645) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\uff08William Lawes, 1602\u5e745\u67081\u65e5\u53d7\u6d17 - 1645\u5e749\u670824\u65e5 \u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u8fd1\u90ca\u30ed\u30a6\u30c8\u30f3\u30fb\u30d2\u30fc\u30b9\uff09\u306f\u3001\u5144\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5bae\u5ef7\u697d\u5e2b\u3002\u30bd\u30fc\u30eb\u30ba\u30d9\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u3002\u738b\u515a\u6d3e\u3068\u3057\u3066\u6e05\u6559\u5f92\u8ecd\u3068\u6226\u3044\u3001\u6226\u6b7b\u3057\u305f\u3002 \u30bd\u30fc\u30eb\u30ba\u30d9\u30ea\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u52a9\u624b\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u306e\u6b21\u7537\u3002\u30cf\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u4f2f\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30bb\u30a4\u30de\u30fc\u306e\u5e87\u8b77\u3092\u5f97\u3066\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30d7\u30e9\u30ea\u30aa\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u3053\u306e\u4f1d\u304b\u3089\u3001\u65e9\u304f\u304b\u3089\u7687\u592a\u5b50\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u3068\u63a5\u89e6\u3059\u308b\u6a5f\u4f1a\u3092\u6301\u3064\u3002\u7687\u592a\u5b50\u304c\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba1\u4e16\u3068\u3057\u3066\u5373\u4f4d\u3059\u308b\u3068\u3001\u5144\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u3068\u3068\u3082\u306b\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u308b\u30021635\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u304a\u3088\u3073\u58f0\u697d\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u5e38\u52e4\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u524d\u304b\u3089\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u624b\u61f8\u3051\u3066\u3044\u305f\u3002 \u6210\u4eba\u3057\u3066\u304b\u3089\u5168\u3066\u306e\u65e5\u3005\u3092\u3001\u5bae\u5ef7\u306b\u304a\u3051\u308b\u4efb\u52d9\u306b\u6367\u3052\u3001\u4e16\u4fd7\u97f3\u697d\u3084\u30de\u30b9\u30af\u306e\u305f\u3081\u306e\u6b4c\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\uff08\u9593\u9055\u3044\u306a\u304f\u305d\u306e\u4e0a\u6f14\u306b\u52a0\u308f\u308a\uff09\u3001\u307e\u305f\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba1\u4e16\u306e\u793c\u62dd\u5802\u306e\u305f\u3081\u306b\u30a2\u30f3\u30bb\u30e0\u3084\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002 Will. Lawes was slain by such whose wills were laws.\u30a6\u30a3\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u306f\u5012\u3055\u308c\u308b\u3001\u610f\u5fd7\uff08\u30a6\u30a3\u30eb\uff09\u3053\u305d\u304c\u6cd5\uff08\u30ed\u30fc\uff09\u3060\u3068\u3059\u308b\u8005\u305f\u3061\u306b\u3088\u3063\u3066\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69115980;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Lawes>,
        <http://viaf.org/viaf/69115980>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f583791-1031-4f57-917e-f4e6a2374c7a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Lawes_with_autograph.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Lawes.
doremus_artist:9615ca34-9128-36e0-893a-0a88b716d8b7
    dbp:birthPlace dbr:La_Spezia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giacinto Francesco Maria Scelsi (prononc\u00e9 : [d\u0292a\u02c8t\u0283into \u0283\u02c8\u0283\u025blsi]), n\u00e9 le 8 janvier 1905 \u00e0 La Spezia et mort le 9 ao\u00fbt 1988 \u00e0 Rome, est un compositeur et un po\u00e8te italien."@fr,
        "Giacinto Maria Scelsi [d\u0292a\u02c8t\u0283into \u02c8\u0283\u025blsi] (La Spezia, 8 de enero de 1905 \u2014 Roma, 9 de agosto de 1988), conde de Ayala Valva, fue un compositor italiano y poeta en lengua francesa. Sus obras musicales m\u00e1s caracter\u00edsticas se basan fundamentalmente en una sola nota, alterada por el tratamiento de sus arm\u00f3nicos y por medio de inflexiones microtonales, t\u00edmbricas, din\u00e1micas, de volumen, de densidad, de tempo o de octava. Fue el precursor del espectralismo."@es,
        """Giacinto Scelsi (Italian pronunciation: [d\u0292a\u02c8t\u0283into \u02c8\u0283\u025blsi]; 8 January 1905 \u2013 9 August 1988) was an Italian composer who also wrote surrealist poetry in French. He is best known for writing music based around only one pitch, altered in all manners through microtonal oscillations, harmonic allusions, and changes in timbre and dynamics, as paradigmatically exemplified in his revolutionary Quattro Pezzi su una nota sola ("Four Pieces on a single note", 1959). This composition remains his most famous work and one of the few performed to significant recognition during his lifetime. His musical output, which encompassed all Western classical genres except scenic music, remained largely undiscovered even within contemporary musical circles during most of his life. Today, some of his music has gai"""@en,
        "Giacinto Scelsi (La Spezia, 8 januari 1905 \u2013 Rome, 9 augustus 1988) was een Italiaans componist en dichter. Scelsi is geboren in een adellijke familie; hij was graaf van Ayala Valva. Hij studeerde muziek in Rome (bij Giacinto Sallustio) , later compositie bij een leerling van Arnold Sch\u00f6nberg (Walther Klein) en Egon K\u00f6hler in Gen\u00e8ve. Voeg daarbij de invloeden van twee andere Italiaanse componisten Ottorino Respighi en Alfredo Casella, surrealisten in Parijs, en het levert een smeltkroes van allerlei stijlen op. Vlak na zijn opleiding was Scelsi een trouw volgeling van het dodecafonie van Sch\u00f6nberg. Na een persoonlijke crisis aan het eind van de jaren 40 van de 20e eeuw liet hij alle regels varen. Ook wat betreft zijn geloof veranderde hij van een katholiek in een volgeling van Oosterse ged"@nl,
        "Giacinto Scelsi [d\u0292a\u02c8t\u0283into \u02c8\u0283\u025blsi] (* 8. Januar 1905 in La Spezia, Italien; \u2020 9. August 1988 in Rom; vollst\u00e4ndiger Titel und Name: Conte Giacinto Francesco Maria Scelsi d\u2019Ayala Valva) war ein italienischer Komponist und Dichter."@de,
        "Giacinto Scelsi [d\u0292a\u02c8t\u0283into \u02c8\u0283\u025blsi] (ur. 8 stycznia 1905 w La Spezia, zm. 9 sierpnia 1988 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor i poeta."@pl,
        "Giacinto Scelsi [d\u0292a\u02c8t\u0283into \u02c8\u0283\u025blsi], Conde de Ayala Valva, (La Spezia, 8 de janeiro de 1905 \u2014 Roma, 9 de agosto de 1988) foi um compositor italiano contempor\u00e2neo, que tamb\u00e9m escreveu poesia surrealista em franc\u00eas, famoso por escrever m\u00fasica baseada numa \u00fanica nota musical, alterada de todas as formas atrav\u00e9s de oscila\u00e7\u00f5es microtonais, alus\u00f5es harm\u00f3nicas e modifica\u00e7\u00f5es no timbre e na din\u00e2mica, como se pode observar no seu revolucion\u00e1rio Quattro Pezzi su una nota sola (Quatro Pe\u00e7as de uma Nota S\u00f3) de 1959.A m\u00fasica considerada de relev\u00e2ncia de Scelsi \u00e9 marcada por uma suprema concentra\u00e7\u00e3o de notas repetidas, combinadas com um grande senso de forma. Ele revolucionou o papel do som na m\u00fasica ocidental."@pt,
        "\u00c8 noto per i suoi lavori di musica microtonale."@it,
        "\u0414\u0436\u0430\u0447\u0438\u043d\u0442\u043e \u0428\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438, \u0433\u0440\u0430\u0444 \u0410\u044f\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giacinto Scelsi, Conte di Ayala Valva; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1905, \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1988, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u044d\u0441\u0441\u0435 \u043f\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0435, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432 (\u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435)."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c1\u30f3\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30b7\uff08Giacinto Scelsi, 1905\u5e741\u67088\u65e5 - 1988\u5e748\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30e9\u30fb\u30b9\u30da\u30c4\u30a3\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u30021940\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u3001\u4ed6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u306e\u300c\u5171\u540c\u4f5c\u66f2\u300d\u3068\u3044\u3046\u4f5c\u696d\u5f62\u614b\u3092\u3068\u308a\u3001\u30b7\u30a7\u30eb\u30b7\u540d\u7fa9\u3067\u4f5c\u54c1\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304c\u3001\u6b7b\u5f8c\u660e\u3089\u304b\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27253082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacinto_Scelsi>,
        <http://viaf.org/viaf/27253082>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11714cac-2329-4983-9627-c83b0d5475b4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giacinto_Scelsi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacinto_Scelsi.
doremus_artist:96af95f7-9c1f-3618-8c30-720b8f509113
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Debutt\u00f2 in palcoscenico nel 1889. Il 21 maggio 1892 fu il primo Silvio nei Pagliacci, al Teatro Dal Verme di Milano, diretto da Arturo Toscanini, opera che interpret\u00f2 anche al suo debutto al Covent Garden, nel 1893, e al Metropolitan, in entrambi i casi nel ruolo di Tonio. Il 3 dicembre 1906 fu Riccardo ne I puritani all'inaugurazione della Manhattan Opera House. La sua carriera internazionale lo port\u00f2 ad esibirsi, tra l'altro, a Lisbona (Teatro S. Carlos, tra il 1897 e il 1912), Buenos Aires, Madrid, Citt\u00e0 del Messico, New York e Parigi. Oltre che in italiano, cant\u00f2 in francese e in tedesco."@it,
        """Mario Ancona (28 February 1860 \u2013 23 February 1931), was a leading Italian baritone and master of bel canto singing. He appeared at some of the most important opera houses in Europe and America during what is commonly referred to as the "Golden Age of Opera"."""@en,
        "Mario Ancona (Livorno, 28 de febrero de 1860 \u2013 Florencia, 23 de febrero de 1931) fue un bar\u00edtono italiano. Debut\u00f3 en la escena en 1889. El 21 de mayo de 1892 fue el primer Silvio en Pagliacci, en el Teatro Dal Verme de Mil\u00e1n, bajo la direcci\u00f3n de Arturo Toscanini, \u00f3pera que interpret\u00f3 tambi\u00e9n en su debut en el Covent Garden, en 1893, y en el Metropolitan, en ambos casos en el papel de Tonio. El 3 de diciembre de 1906 fue Riccardo en I puritani, en la inauguraci\u00f3n de la Manhattan Opera House. Se retir\u00f3 en 1916. Muri\u00f3 en Florencia, a causa de un tumor, tras, una larga enfermedad."@es;
    owl:sameAs viaf:66654655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Ancona>,
        <http://viaf.org/viaf/66654655>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harvard_Theatre_Collection_-_Mario_Ancona_TCS_1.477_-_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Ancona.
doremus_artist:9778c03c-3be0-3538-8179-1e032b4b07eb
owl:sameAs viaf:22317898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22317898>.
doremus_artist:97bb13e1-ef16-3d42-9f82-3230c823ebaf
owl:sameAs viaf:75643851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75643851>.
doremus_artist:9839941b-c72e-31df-88bf-bf24fd579467
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Maurice Renaud (24 July 1861 \u2013 16 October 1933) was a cultured French operatic baritone. He enjoyed an international reputation for the superlative quality of his singing and the brilliance of his acting."@en,
        "Maurice Renaud (n\u00e9 Arnaud Maurice Croneau) (Bordeaux, 24 juillet 1861 - Paris, 16 octobre 1933) est un baryton fran\u00e7ais. Il a joui d'une r\u00e9putation internationale pour la tr\u00e8s grande qualit\u00e9 de son chant et pour la ma\u00eetrise de son jeu."@fr,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0420\u0435\u043d\u043e (\u0444\u0440. Maurice Renaud, 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1861 \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1933) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:79646268;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Renaud>,
        <http://viaf.org/viaf/79646268>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MauriceRenaud.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Renaud.
doremus_artist:98c420b0-6ae8-3ee0-8355-50746776ff67
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Mantes-la-Jolie;
    rdfs:comment
        "Antoine Forqueray (* September 1672 in Paris; \u2020 28. Juni 1745 in Mantes-la-Jolie) war ein franz\u00f6sischer Komponist und k\u00f6niglicher Kammermusiker und neben Marin Marais bedeutendster Gambist am Hofe Ludwigs XIV. Er war der Vater von Jean-Baptiste-Antoine Forqueray."@de,
        "Antoine Forqueray (Paris 1671- Mantes-la-Jolie 1745) foi um compositor franc\u00eas e int\u00e9rprete virtuoso da viola de gamba. Nasceu em Paris, e foi o mais conhecido de uma s\u00e9rie de m\u00fasicos, entre os quais o seu primo Michel Forqueray (1681-1757), o seu filho Jean-Baptiste Forqueray (1699-1782) e Nicolas-Gilles Forqueray (1703-1761) que era segundo primo de Jean-Baptiste. Em 1730 retirou-se para Mantes la Jolie, onde morreu em 1745. N\u00e3o publicou nada em vida, pois afirmava que aprender a partir de p\u00e1ginas impressas era para m\u00fasicos pregui\u00e7osos."@pt,
        "Antoine Forqueray (Par\u00eds 1671- Mantes-la-Jolie 1745) fue un compositor franc\u00e9s e int\u00e9rprete virtuoso de la viola de gamba. Naci\u00f3 en Par\u00eds, y fue el m\u00e1s conocido de una saga de m\u00fasicos, entre los que se encuentran su primo Michel Forqueray (1681-1757), su hijo Jean-Baptiste Forqueray (1699-1782) y Nicolas-Gilles Forqueray (1703-1761) que era primo segundo de Jean-Baptiste. En 1730 se retir\u00f3 a Mantes la Jolie, donde muri\u00f3 en 1745. No public\u00f3 nada en vida, pues afirmaba que aprender de las p\u00e1ginas impresas era para m\u00fasicos holgazanes."@es,
        "Antoine Forqueray (September 1671 \u2013 28 June 1745) was a French composer and virtuoso of the viola da gamba. Forqueray, born in Paris, was the first in a line of composers which included his brother Michel (1681\u20131757) and his sons Jean-Baptiste (1699\u20131782) and Nicolas Gilles (1703\u20131761)."@en,
        "Antoine Forqueray (ur. we wrze\u015bniu 1672 w Pary\u017cu, zm. 28 czerwca 1745 w Mantes) - francuski kompozytor p\u00f3\u017anego baroku, kr\u00f3lewski kapelmistrz, a tak\u017ce drugi obok Marin Marais najwa\u017cniejszy francuski gambista na dworze Ludwika XIV. Jego synem by\u0142 Jean-Baptiste-Antoine Forqueray, r\u00f3wnie\u017c kompozytor."@pl,
        "Antoine ForquerayFichier:Antoine Forqueray.jpg Antoine Forqueray, n\u00e9 \u00e0 Paris en septembre 1672 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Mantes-la-Jolie le 28 juin 1745 \u00e0 l'\u00e2ge de 73 ans, est un compositeur et gambiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u0301\u043d \u0424\u043e\u0440\u043a\u0440\u0435\u0301 (\u0444\u0440.  Antoine Forqueray; \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c 1672, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1745, \u041c\u0430\u043d\u0442-\u043b\u0430-\u0416\u043e\u043b\u0438, \u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041c\u0430\u0440\u0435\u043d\u043e\u043c \u041c\u0430\u0440\u0435, \u0433\u0430\u043c\u0431\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30ec\uff08Antoine Forqueray, 1671\u5e74\u9803 \u2013 1745\u5e74\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30de\u30e9\u30f3\u30fb\u30de\u30ec\u3068\u3068\u3082\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u754c\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u306e\u53cc\u74a7\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u512a\u96c5\u3067\u6696\u304b\u306a\u7f8e\u97f3\u3092\u7279\u8272\u3068\u3059\u308b\u30de\u30e9\u30f3\u30fb\u30de\u30ec\u304c\u300c\u5929\u4f7f\u306e\u3088\u3046\u306a\u30de\u30ec\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u306e\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30ec\u306f\u8868\u73fe\u885d\u52d5\u306b\u5bcc\u3093\u3060\u9b3c\u6c17\u8feb\u308b\u6f14\u594f\u304b\u3089\u300c\u60aa\u9b54\u306e\u3088\u3046\u306a\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30ec\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u8a55\u4fa1\u306f\u3001\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30ec\u306e\u6c17\u6027\u306e\u6fc0\u3057\u3055\u3092\u3082\u6697\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d1\u30ea\u3067\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5f1f\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\uff081681\u5e74 \u2013 1757\u5e74\uff09\u3001\u606f\u5b50\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\uff081699\u5e74 \u2013 1782\u5e74\uff09\u3068\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30b8\u30eb\uff081703\u5e74 \u2013 1761\u5e74\uff09\u306f\u3044\u305a\u308c\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021689\u5e74\u306b\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u5ba4\u5185\u697d\u56e3\u54e1\u306b\u9078\u3070\u308c\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\u5bae\u6bbf\u3067\u6f14\u594f\u306b\u643a\u308f\u308b\u30021710\u5e74\u307e\u3067\u592b\u4eba\u306e\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u4f34\u594f\u306b\u3088\u3063\u3066\u72ec\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u30011730\u5e74\u306b\u30de\u30f3\u30c8\uff1d\u30e9\uff1d\u30b8\u30e7\u30ea\u306b\u96a0\u9000\u3057\u3001\u305d\u306e\u5730\u3067\u81e8\u7d42\u3092\u8fce\u3048\u305f\u3002 \u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30ec\u306f\u81ea\u5206\u306e\u795e\u79d8\u7684\u306a\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3092\u597d\u3093\u3067\u3001\u81ea\u4f5c\u3092\u51fa\u7248\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u9577\u7537\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306b\u5bfe\u3057\u3066\uff08\u304a\u305d\u3089\u304f\u5ac9\u59ac\u304b\u3089\uff09\u51b7\u305f\u304f\u9177\u3044\u4ed5\u6253\u3061\u3092\u3057\u305f\u304c\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306f\u7236\u89aa\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u4e16\u306b\u57cb\u3082\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u60dc\u3057\u3093\u3067\u3001\u7236\u89aa\u306e\u6b7b\u5f8c2\u5e74\u306e1747\u5e74\u306b\u3001\u305d\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u66f2\u96c6\u3001\u53ca\u3073\u305d\u306e\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u72ec\u594f\u7528\u306e\u7de8\u66f2\u7248\u3092\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117536;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Forqueray>,
        <http://viaf.org/viaf/5117536>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ea7ad5a-f2fe-4988-ada5-c15a11958911>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoine_Forqueray.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Forqueray.
doremus_artist:9935e1f2-06b6-3eee-8e62-40986f883581
    dbp:birthPlace dbr:Chaumes-en-Brie;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Il est, avec son neveu Fran\u00e7ois, le plus illustre membre de la famille Couperin. Avec ses deux jeunes fr\u00e8res, Fran\u00e7ois et Charles, il offre une aubade \u00e0 Jacques Champion de Chambonni\u00e8res, musicien du roi, le jour de la Saint-Jacques, qui est ce jour-l\u00e0 au Plessis-Feu-Aussoux, village de la Brie proche de Chaumes et o\u00f9 son \u00e9pouse a une propri\u00e9t\u00e9. Chambonni\u00e8res, agr\u00e9ablement surpris, s'enquiert de l'identit\u00e9 de ces jeunes gens et les invite \u00e0 sa table. Impressionn\u00e9 par le talent de l'a\u00een\u00e9, il le fait venir \u00e0 Paris vers 1650 : Louis Couperin y devient rapidement organiste titulaire de l'\u00e9glise Saint-Gervais, et se fait remarquer comme gambiste et claveciniste. Les influences r\u00e9ciproques avec Johann Jakob Froberger de passage \u00e0 Paris \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque sont manifestes, leur rencontre \u00e9tant proba"@fr,
        "Louis Couperin (* um 1626 in Chaumes-en-Brie; \u2020 29. August 1661 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist und Violinist. Louis Couperin, Onkel von Fran\u00e7ois Couperin, war eines der bekanntesten Mitglieder der Familie Couperin und einer der besten Komponisten f\u00fcr Tasteninstrumente des 17. Jahrhunderts. \u00dcber seine ersten 23 Lebensjahre ist wenig bekannt. 1650 nahm ihn Jacques Champion de Chambonni\u00e8res, ber\u00fchmter Cembalist, Geiger und Komponist, in Paris unter seine Fittiche. Drei Jahre sp\u00e4ter trat Louis als erster seiner Dynastie das Organistenamt an St-Gervais an, das er bis zu seinem Tod bekleidete. Zudem spielte er als Organist, Cembalist und Violenspieler im Kammermusikensemble Ludwigs XIV."@de,
        "Louis Couperin (Chaumes-en-Brie, ca. 1626 - Parijs, 29 augustus 1661) was een Franse componist van voornamelijk orgel- en klavecimbelmuziek. Uit \u00c9vrard Titon du Tillets aantekening in diens Le Parnasse fran\u00e7ois dat Couperin in zijn 35e levensjaar overleed is af te leiden dat hij ca. 1626 werd geboren.Hij en zijn neef Fran\u00e7ois, bijgenaamd 'Le Grand', waren de beroemdste leden van de componistenfamilie Couperin."@nl,
        """Louis Couperin (c. 1626 \u2013 1661). Compositor barroco franc\u00e9s que realiz\u00f3 contribuciones significativas al desarrollo de la m\u00fasica barroca para teclado. H\u00e1bil clavecinista, organista e int\u00e9rprete de viola da gamba, fue uno de los fundadores de la escuela francesa de clave e invent\u00f3 el g\u00e9nero de preludio sin comp\u00e1s para clave. \u00c9l y su sobrino Fran\u00e7ois "El Grande" fueron los m\u00e1s renombrados miembros de la Familia Couperin."""@es,
        "Louis Couperin (c. 1626 \u2013 29 August 1661) was a French Baroque composer and performer. He was born in Chaumes-en-Brie and moved to Paris in 1650\u20131651 with the help of Jacques Champion de Chambonni\u00e8res. Couperin worked as organist of the Church of St. Gervais in Paris and as musician at the court. He quickly became one of the most prominent Parisian musicians, establishing himself as a harpsichordist, organist, and violist, but his career was cut short by his early death at the age of thirty-five."@en,
        "Louis Couperin (c. 1626, Chaumes-en-Brie \u2013 29 de agosto de 1661, Paris) foi um compositor franc\u00eas do barroco que contribuiu significativamente para o desenvolvimento da m\u00fasica para teclado naquele per\u00edodo. Sendo um excelente cravista, organista e gambista, foi um dos fundadores da escola francesa do cravo, tendo inventado o g\u00eanero de prel\u00fadio non mesur\u00e9 (sem compasso) para o cravo. Ele e seu sobrinho Couperin o Grande foram os mais renomados membros da fam\u00edlia Couperin."@pt,
        "Louis Couperin [wym. Lui Kuper\u0119] (ur. ok. 1626 w Chaumes-en Brie, zm. 29 sierpnia 1661 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor, organista i klawesynista baroku; brat Fran\u00e7ois, Charlesa. By\u0142 organist\u0105 w ko\u015bciele St-Gervais w Pary\u017cu i muzykiem nadwornym Ludwika XIV. Najwybitniejsza indywidualno\u015b\u0107 kompozytorska w\u015br\u00f3d klawesynist\u00f3w francuskich XVII w. Jego spu\u015bcizna (zachowana w tzw. R\u0119kopisie Bauyn) obejmuje 130 utwor\u00f3w klawesynowych, 70 na organy, a ponadto kilka kompozycji na wiol\u0119 oraz 3 symfonie na r\u00f3\u017cne instrumenty. Na tw\u00f3rczo\u015b\u0107 klawesynow\u0105 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 preludia niemenzurowane, ta\u0144ce suitowe - allemande, courante, sarabanda, gigue, passacaglia, chaconne i pawana. Oryginalno\u015b\u0107 inwencji przejawia si\u0119 tu g\u0142\u00f3wnie w harmonice. Couperin by\u0142 zw\u0142aszcza mistrzem formy chaconny."@pl,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301 \u041a\u0443\u043f\u0435\u0440\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Louis Couperin; \u043e\u043a. 1626, \u0428\u043e\u043c-\u0430\u043d-\u0411\u0440\u0438 \u2014 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1661, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u041a\u0443\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0432."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\uff08Louis Couperin\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u6642\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b7\u30e7\u30fc\u30e0\u30fb\u30b6\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f1626\u5e74\u9803\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u30671661\u5e74\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u4e00\u65cf\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u3001\u7525\u306e\u300c\u5927\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u300d\u3053\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u306b\u6b21\u3044\u3067\u9ad8\u540d\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u300223\u6b73\u9803\u307e\u3067\u306e\u524d\u534a\u751f\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u5206\u304b\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116176271;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Couperin>,
        <http://viaf.org/viaf/116176271>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2efbc4db-a5fc-41e2-a46d-398654c3e55e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/StGervais_Fassade.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Couperin.
doremus_artist:993ff784-ebaf-36bb-9379-61785da2ca6b
    rdfs:comment
        "Marie-Claire Jamet est une harpiste fran\u00e7aise n\u00e9e le 27 novembre 1933 \u00e0 Reims. Elle est la fille de Pierre Jamet, \u00e9galement harpiste.Consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des principales harpistes du XXe si\u00e8cle, elle a donn\u00e9 de nombreux concerts dans le monde entier. Ses enregistrements se comptent par dizaines et font souvent r\u00e9f\u00e9rence[r\u00e9f."@fr;
    owl:sameAs viaf:61732151;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marie-Claire_Jamet>,
        <http://viaf.org/viaf/61732151>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04f30110-8387-4b9d-bdc3-dee52375491f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marie-Claire_Jamet.
doremus_artist:99a94123-4d71-37ec-81cd-8bb82bc23eb0
    dbp:birthPlace dbr:French_Algeria;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Fu membro dell'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, nella quale occup\u00f2 il seggio numero 2, dal 1908 alla morte, e commendatore della Legion d'onore."@it,
        "Jean Richepin (* 4. Februar 1849 in M\u00e9d\u00e9a, Algerien; \u2020 12. Dezember 1926 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, Dramatiker und Lyriker."@de,
        "Jean Richepin (French pronunciation: \u200b[\u0292\u0251\u0303 \u0281i\u0283p\u025b\u0303]; 4 February 1849 \u2013 12 December 1926), French poet, novelist and dramatist, the son of an army doctor, was born at M\u00e9d\u00e9a, French Algeria. At school and at the \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure he gave evidence of brilliant, if somewhat undisciplined, powers, for which he found physical vent in different directions\u2014first as a franc-tireur in the Franco-German War, and afterwards as actor, sailor and stevedore\u2014and an intellectual outlet in the writing of poems, plays and novels which vividly reflected his erratic but unmistakable talent. A play, L'\u00c9toile, written by him in collaboration with Andr\u00e9 Gill (1840\u20131885), was produced in 1873; but Richepin was virtually unknown until the publication, in 1876, of a volume of verse entitled La Chanson des gueu"@en,
        "Jean Richepin (M\u00e9d\u00e9a, 4 februari 1849 - Parijs, 12 december 1926) was een Frans (toneel)schrijver en dichter."@nl,
        "Jean Richepin (M\u00e9d\u00e9a, hoje: \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0629 ou Lemdiya\u200e, na Arg\u00e9lia, 4 de Fevereiro de 1849 \u2014 12 de Dezembro de 1926) foi um poeta, novelista e dramaturgo de l\u00edngua francesa. Foi membro da Academia Francesa."@pt,
        "Jean Richepin, nacido en M\u00e9d\u00e9a (Argelia) el 4 de febrero de 1849 y fallecido en Par\u00eds el 12 de diciembre de 1926, fue un poeta, novelista y autor dram\u00e1tico franc\u00e9s. Su obra m\u00e1s conocida, La Chanson des Gueux (la canci\u00f3n de los mendigos), fue publicada en 1876. El libro se consider\u00f3 escandaloso y su autor fue condenado a un mes de c\u00e1rcel por atentado a las buenas costumbres. En 1908, fue elegido miembro de la Academia francesa. Tambi\u00e9n fue nombrado Comandante de la Legi\u00f3n de Honor. Gabriel Faur\u00e9 puso m\u00fasica a los poemas de Richepin, Larmes (l\u00e1grimas) y Au cimeti\u00e8re (en el cementerio)."@es,
        "Jean Richepin, n\u00e9 \u00e0 M\u00e9d\u00e9a (Alg\u00e9rie) le 4 f\u00e9vrier 1849 et mort \u00e0 Paris le 12 d\u00e9cembre 1926, est un po\u00e8te, romancier et auteur dramatique fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0420\u0438\u0448\u043f\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Jean Richepin; 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1849, \u041c\u0435\u0434\u0435\u0430, \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440 \u2014 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1926, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru,
        "\u8ba9\u00b7\u9ece\u65bd\u6f58\uff08Jean Richepin\uff0c1849\u5e742\u67084\u65e5\uff0d1926\u5e7412\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u8a69\u4eba\uff0c\u5c0f\u8bf4\u3001\u620f\u5267\u4f5c\u5bb6\u3002 \u8ba9\u00b7\u9ece\u65bd\u6f58\u4e3a\u8ecd\u91ab\u4e4b\u5b50\uff0c\u751f\u65bc\u963f\u723e\u53ca\u5229\u4e9e\u7684\u9ea6\u8fea\u4e9a\u30021868\u5e74\u8003\u5165\u5df4\u9ece\u9ad8\u7b49\u5e2b\u7bc4\u5b78\u6821\ufe50\u7372\u5f97\u6587\u5b78\u78a9\u58eb\u5b78\u4f4d\u3002\u666e\u6cd5\u6230\u722d\u671f\u9593\uff0c\u66fe\u52a0\u5165\u53cd\u4fb5\u7565\u6e38\u64ca\u968a\u3002\u6b64\u5f8c\u751f\u6d3b\u653e\u8569\u4e0d\u7f88\uff0c\u66fe\u7576\u904e\u8a18\u8005\ufe51\u6c34\u624b\ufe51\u78bc\u982d\u5de5\u4eba\u7b49\u30021873\u5e74\u521b\u4f5c\u4e86\u5287\u4f5c\u300a\u661f\u661f\u300b\uff08L'\u00c9toile\uff09\u30021876\u5e74\uff0c\u51fa\u7248\u8a69\u96c6\u300a\u7aae\u9014\u6f66\u5012\u4e4b\u6b4c\u300b\uff08Chanson des gueux\uff09\ufe50\u56e0\u5176\u4e2d\u4e00\u4e9b\u8a69\u7bc7\u5167\u5bb9\u72c2\u653e\uff0c\u88ab\u6cd5\u5ead\u4ee5\u201c\u6709\u50b7\u98a8\u5316\u201d\u7f6a\u540d\u5224\u5904\u62d8\u7981\u4e00\u6708\uff0c\u5e76\u4e00\u4e3e\u6210\u540d\u3002 \u9ece\u65bd\u6f58\u6210\u540d\u5f8c\ufe50\u63a5\u9023\u767c\u8868\u4e86\u300a\u64ab\u6478\u300b\uff08Les Caresses\uff0c1877\u5e74\uff09\ufe51\u300a\u8a5b\u5492\u300b\uff08Les Blasph\u00e8mes\uff0c1884\u5e74\uff09\u7b49\u8a69\u96c6\u30021908\u5e74\ufe50\u9ece\u65bd\u6f58\u7576\u9078\u6cd5\u862d\u897f\u5b78\u672f\u9662\u9662\u58eb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64087745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Richepin>,
        <http://viaf.org/viaf/64087745>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Picture_of_Jean_Richepin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Richepin.
doremus_artist:99f875d9-ab31-3430-bfc0-6f9385d703b5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Harrisburg,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Grover Dale (* 22. Juli 1935 in Harrisburg, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Schauspieler, T\u00e4nzer und Choreograf. Im Kino deb\u00fctierte er als Jam neben Debbie Reynolds in Die Goldgr\u00e4ber-Molly (1964). Der Durchbruch gelingt ihm 1967 mit der Rolle des Pearce in George Sidneys Half a Six Pence. Im selben Jahr begeistert er als homophiler Bill, der in Jacques Demys Die M\u00e4dchen von Rochefort gemeinsam mit George Chakiris um die Gunst der Schwestern Fran\u00e7oise Dorl\u00e9ac und Catherine Deneuve buhlt (da er sie als Revue-Girls gewinnen will) und dann doch mit seinem Freund weiterzieht. In Hal Ashbys Der Hausbesitzer (1970) spielt er den Oscar."@de,
        "Grover Dale (born July 22, 1935) is an American actor, dancer, choreographer and theatre director."@en,
        "Grover Dale (de son vrai nom Grover Robert Aitken), n\u00e9 le 22 juillet 1935 \u00e0 Harrisburg en Pennsylvanie est un acteur, chor\u00e9graphe, danseur et metteur en sc\u00e8ne am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:222453876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grover_Dale>,
        <http://viaf.org/viaf/222453876>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grover_Dale.
doremus_artist:9c6677a9-18cd-3ff7-a161-20cb05fc8deb
    dbp:birthPlace dbr:Jerez_de_la_Frontera;
    rdfs:comment
        "Germ\u00e1n \u00c1lvarez Beigbeder (15 December 1882 - 11 October 1968) was a Spanish composer."@en,
        "Germ\u00e1n \u00c1lvarez Beigbeder (Jerez de la Frontera, C\u00e1diz, 15 december 1882 \u2013 aldaar, 11 oktober 1968), was een Spaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Germ\u00e1n \u00c1lvarez Beigbeder (Jerez de la Frontera, C\u00e1diz, 16 de diciembre de 1882 - Jerez de la Frontera, 11 de octubre de 1968) fue un compositor espa\u00f1ol, padre del tambi\u00e9n compositor Manuel Alejandro (nacido como Manuel \u00c1lvarez-Beigbeder P\u00e9rez en 1933). Actualmente en el n\u00famero 56 de la calle Larga de su ciudad natal existe una placa que recuerda su nacimiento."@es,
        "Germ\u00e1n \u00c1lvarez Beigbeder, est un compositeur espagnol n\u00e9 \u00e0 Jerez de la Frontera (Province de Cadix) le 15 d\u00e9cembre 1882 et mort dans cette ville le 11 octobre 1968. Il a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Madrid avec Bartolom\u00e9 P\u00e9rez Casas et avec Manuel Manrique de Lara (es). Il s'est consacr\u00e9 \u00e0 la direction d'orchestre d'harmonie, \u00e9tant durant de nombreuses ann\u00e9es directeur de l'orchestre d'harmonie de Jerez. Il s'est \u00e9galement consacr\u00e9 \u00e0 l'enseignement de la musique. Son \u0153uvre poss\u00e8de un cachet andalous."@fr,
        "\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30ec\u30b9\u30fb\u30d9\u30a4\u30b0\u30d9\u30c7\u30eb\uff08Germ\u00e1n \u00c1lvarez Beigbeder, 1882\u5e7412\u670815\u65e5 - 1968\u5e7410\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ab\u30c7\u30a3\u30b9\u770c\u30d8\u30ec\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30d5\u30ed\u30f3\u30c6\u30fc\u30e9\u51fa\u8eab\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30fb\u30da\u30ec\u30b9\u30fb\u30ab\u30b5\u30b9\u3068\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30de\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30e9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30d8\u30ec\u30b9\u306e\u5e02\u6c11\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u9577\u5e74\u306e\u9593\u52d9\u3081\u3042\u3052\u3001\u307e\u305f\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u306b\u3082\u71b1\u5fc3\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u30a2\u30f3\u30c0\u30eb\u30b7\u30a2\u98a8\u306e\u97f3\u697d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2735755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Germ\u00e1n_\u00c1lvarez_Beigbeder>,
        <http://viaf.org/viaf/2735755>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Germán_Álvarez_Beigbeder.
doremus_artist:9cbe39af-baf6-3dae-ae9e-32f6a9e8d54d
owl:sameAs viaf:90651612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90651612>.
doremus_artist:9d111e29-59e1-3eac-878f-250db98ad8a7
    owl:sameAs viaf:18395438;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18395438>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f24b0d83-6990-415a-8463-bdbedd76d358>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oliver_Dragojevi.
doremus_artist:9da3ab75-ac33-3a0f-a747-cf0b1d7d2130
owl:sameAs viaf:76582299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76582299>.
doremus_artist:9ece003d-7686-3e7c-a70e-dd84910705c8
owl:sameAs viaf:69140613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69140613>.
doremus_artist:9efce2c4-06a5-321a-9ea0-ad1a5d26e8a5
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Nikolai Iwanowitsch Peiko (russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0439\u043a\u043e, wiss. Transliteration Nikolaj Ivanovi\u010d Pejko; * 12. M\u00e4rzjul./ 25. M\u00e4rz 1916greg. in Moskau; \u2020 1. Juli 1995 ebenda) war ein russischer Komponist."@de,
        "Nikolay Ivanovich Peyko or Peiko (\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0439\u043a\u043e) (March 25, 1916 in Moscow \u2013 1995 in Moscow) was a Russian composer and professor of composition. Peyko studied composition at Moscow Conservatory under Nikolay Myaskovsky, graduating in 1940, then working in a military hospital during the Second World War and teaching at the Moscow Conservatory 1942-1949. After he had been working since 1941-1943 in Ufa at a military hospital, NIkolay worked partly with and was influenced by Dmitri Shostakovich. From 1959 till retirement Peyko was professor of composition at the Gnessin State Musical College where his students included Sofia Gubaidulina and Alexander Arutjunjan. NIkolay was considered as an important composition teacher and taught his students twelve-tone case. Nikolay's first succe"@en,
        "Nikola\u00ef Pe\u00efko Nikola\u00ef Ivanovitch Pe\u00efko (en russe \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0439\u043a\u043e), n\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 1916 \u00e0 Moscou \u2013 mort dans la m\u00eame ville le 7 janvier 1995, est un compositeur et professeur de composition sovi\u00e9tique puis russe. Pe\u00efko a \u00e9tudi\u00e9 au conservatoire Tcha\u00efkovski de Moscou sous la f\u00e9rule de Nikola\u00ef Miaskovski, dipl\u00f4m\u00e9 en 1940. Durant la Seconde Guerre mondiale il travaille dans un h\u00f4pital militaire et enseigne au conservatoire de Moscou de 1942 \u00e0 1949. De 1959 jusqu\u2019\u00e0 son d\u00e9part en retraite, Pe\u00efko enseigne \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie russe de musique Gnessine o\u00f9 Sofia Gouba\u00efdoulina sera son \u00e9l\u00e8ve."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0439\u043a\u043e\u0301 (12 (25) \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1916, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1995, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1947, 1951). \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1964)."@ru;
    owl:sameAs viaf:29798465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolay_Peyko>,
        <http://viaf.org/viaf/29798465>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19f2dec6-0e8f-497c-9364-51e91cee3220>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolay_Peyko.
doremus_artist:9f6c51b0-bc1a-309f-9c5e-c816d690e12f
owl:sameAs viaf:42954303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42954303>.
doremus_artist:a02a2d1b-e3d9-34d1-bd82-966ab900a8c8
owl:sameAs viaf:28586894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28586894>.
doremus_artist:a03e197c-2a23-3391-8c52-3e2706017715
owl:sameAs viaf:2476397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2476397>.
doremus_artist:a0993970-cd05-3129-adc0-5607404105e1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Palm_Beach,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Jake Heggie (* 31. M\u00e4rz 1961 in West Palm Beach, Florida) ist ein US-amerikanischer Komponist und Pianist. Jake Heggie komponierte bislang die Opern \u201eDead Man Walking\u201c (2000), \u201eThe End of the Affair\u201c (2004), \u201eAt The Statue der Venus\u201c (2005) und \u201eTo Hell and Back\u201c (2006). Weiters schuf er 200 Lieder, Kammermusik und Orchesterwerke."@de,
        "Jake Heggie (born March 31, 1961) is an American composer of opera, vocal, orchestral, and chamber music. He is best known for his operas and songs as well as for his collaborations with internationally renowned performers and writers."@en,
        "Jake Heggie (n. Palm Beach, Florida, Estados Unidos; 1961) es un pianista y compositor estadounidense de m\u00fasica cl\u00e1sica. Aunque nacido en el estado norteamericano de Florida, pas\u00f3 los a\u00f1os de su infancia y adolescencia en Ohio y California. Su primer profesor de composici\u00f3n fue Ernst Bacon, con el que estudi\u00f3 entre 1977 y 1979. Despu\u00e9s de una estancia de dos a\u00f1os en Par\u00eds, regres\u00f3 a UCLA, donde estudi\u00f3 piano y composici\u00f3n con Roger Bourland, Paul DesMarais y David Raksin."@es,
        "Jake Heggie, (West Palm Beach, Florida, 31 maart 1961) is een Amerikaans componist en pianist. Hij is voornamelijk bekend van opera en liederen, maar schreef ook instrumentale werken. Hij kreeg zijn opleiding in Orinda (Californi\u00eb) door Ernst Bacon (1977-1979), Parijs en aan de UCLA. Aldaar kreeg hij colleges in piano en compositie."@nl,
        "Jake Heggie, n\u00e9 le 31 mars 1961 \u00e0 West Palm Beach, en Floride, est un compositeur et un pianiste am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:117820697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jake_Heggie>,
        <http://viaf.org/viaf/117820697>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jake_Heggie_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jake_Heggie.
doremus_artist:a0d2d82d-9613-3207-ad3f-853cdfdfd379
    dbp:birthPlace dbr:Grand_Duchy_of_Tuscany;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2008) \u062c\u0648\u0646 \u0633\u0646\u063a\u0631 \u0633\u0627\u0631\u063a\u0646\u062a (12 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1856 \u0641\u064a \u0641\u0644\u0648\u0631\u0646\u0633\u0627 - 15 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1925 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646) \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a\u0647."@ar,
        "John Singer Sargent (* 12. Januar 1856 in Florenz; \u2020 15. April 1925 in London) galt als der bedeutendste US-amerikanische Portr\u00e4t-Maler seiner Zeit. Um die Wende ins 20. Jahrhundert war er weltweit der am meisten gefragte, gefeiertste und teuerste Portr\u00e4tmaler. Zu seinem Lebenswerk geh\u00f6ren ungef\u00e4hr 900 \u00d6lgem\u00e4lde, 2000 Aquarelle sowie unz\u00e4hlige Skizzen und Kohlezeichnungen. In seinem Werk spiegeln sich auch seine umfangreichen Reisen wider. Nach seiner Ausbildung in Paris lebte er \u00fcberwiegend in London, er bereiste aber Kontinentaleuropa von Norwegen bis nach Korfu, den Nahen Osten und kehrte mehrmals in die USA zur\u00fcck."@de,
        """John Singer Sargent (/\u02c8s\u0251\u02d0rd\u0292\u0259nt/; January 12, 1856 \u2013 April 14, 1925) was an American artist, considered the "leading portrait painter of his generation" for his evocations of Edwardian era luxury. During his career, he created roughly 900 oil paintings and more than 2,000 watercolors, as well as countless sketches and charcoal drawings. His oeuvre documents worldwide travel, from Venice to the Tyrol, Corfu, the Middle East, Montana, Maine, and Florida."""@en,
        "John Singer Sargent (Florence, 12 januari 1856 - Londen, 14 april 1925) was een Amerikaanse schilder, vooral bekend door zijn portretten."@nl,
        """John Singer Sargent (Florencia, 12 de enero de 1856 \u2013 14 de abril de 1925) fue un pintor estadounidense, considerado el "retratista de m\u00e1s \u00e9xito de su generaci\u00f3n". Durante su carrera, realiz\u00f3 cerca de 900 pinturas al \u00f3leo y m\u00e1s de 2.000 acuarelas, as\u00ed como innumerables bocetos y dibujos al carboncillo. Su obra documenta sus viajes a lo largo del mundo, desde Venecia al Tirol, Corf\u00fa, Oriente Pr\u00f3ximo, Montana, Maine y Florida."""@es,
        "John Singer Sargent (Floren\u00e7a, 12 de janeiro de 1856 \u2014 Londres, 14 de abril de 1925) foi um famoso pintor de retratos, paisagens e aquarelista. John Singer Sargent nasceu em Floren\u00e7a, It\u00e1lia, filho de imigrantes norte-americanos. Viveu na Europa grande parte de sua vida e tornou-se um dos maiores retratistas e muralistas de seu tempo. Com a maestria t\u00e9cnica e a engenhosidade de seus trabalhos, retratou brilhantemente seus modelos, enfocando-lhes o refinamento aristocr\u00e1tico e a altivez."@pt,
        "John Singer Sargent (wym. \u02c8s\u0251rd\u0292\u0259nt; ur. 12 stycznia 1856 we Florencji, zm. 15 kwietnia 1925 w Londynie) \u2013 ameryka\u0144ski malarz."@pl,
        "John Singer Sargent, n\u00e9 le 12 janvier 1856 \u00e0 Florence (Grand-duch\u00e9 de Toscane), et mort le 14 avril 1925 \u00e0 Londres (Angleterre), est un peintre am\u00e9ricain. \u00c9l\u00e8ve de Carolus-Duran et de L\u00e9on Bonnat, il \u00e9tudie \u00e0 l'\u00c9cole des beaux-arts de Paris. Il est un ami ou un proche de grands artistes de l'\u00e9poque, comme Claude Monet, Paul Helleu, Albert Besnard, Gabriel Faur\u00e9 ou encore Edmund Gosse. Sargent est particuli\u00e8rement connu pour son habilet\u00e9 dans les portraits, caract\u00e9ris\u00e9s par un style sophistiqu\u00e9, une virtuosit\u00e9 visuelle et une certaine audace th\u00e9\u00e2trale. Il r\u00e9alise sur commande les portraits des hommes et des femmes les plus c\u00e9l\u00e8bres, riches ou puissants d'Europe ou des \u00c9tats-Unis, comme ceux de l'acad\u00e9micien \u00c9douard Pailleron et de son \u00e9pouse, Auguste Rodin, John D. Rockefeller, Robert Louis"@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440 \u0421\u0430\u0440\u0434\u0436\u0435\u043d\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Singer Sargent, 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1856, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1925, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0421\u0430\u0440\u0434\u0436\u0435\u043d\u0442\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0446\u0435\u0432 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u30b5\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8\uff08John Singer Sargent;1856\u5e741\u670812\u65e5 - 1925\u5e744\u670814\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u753b\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u7f8e\u8853\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u304a\u3082\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3068\u30d1\u30ea\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u4e0a\u6d41\u793e\u4ea4\u754c\u306e\u4eba\u3005\u3092\u63cf\u3044\u305f\u512a\u96c5\u306a\u8096\u50cf\u753b\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8f9b\u683c\u00b7\u8428\u91d1\u7279\uff08John Singer Sargent\uff0c1856\u5e741\u670812\u65e5\uff0d1925\u5e744\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u827a\u672f\u5bb6\uff0c\u56e0\u4e3a\u63cf\u7ed8\u4e86\u7231\u5fb7\u534e\u65f6\u4ee3\u7684\u5962\u534e\uff0c\u6240\u4ee5\u662f\u201c\u5f53\u65f6\u7684\u9886\u519b\u8096\u50cf\u753b\u5bb6\u201d\u3002\u4ed6\u5728\u4e00\u751f\u4e2d\u521b\u4f5c\u4e86900\u5e45\u6cb9\u753b\uff0c2,000\u591a\u5e45\u6c34\u5f69\u753b\uff0c\u4ee5\u53ca\u65e0\u6570\u5e45\u7d20\u63cf\u753b\u3001\u70ad\u7b14\u753b\u3002\u4ed6\u7684\u753b\u4f5c\u63cf\u7ed8\u4e86\u4ed6\u6e38\u5386\u4e16\u754c\u5404\u5730\u65f6\u7684\u6240\u89c1\u89c1\u95fb\u3002 \u8428\u91d1\u7279\u7684\u7236\u6bcd\u7686\u4e3a\u7f8e\u56fd\u4eba\u3002\u4e0d\u8fc7\uff0c\u4ed6\u8fc1\u5c45\u4f26\u6566\u4e4b\u524d\uff0c\u90fd\u5728\u5df4\u9ece\u63a5\u53d7\u8bad\u7ec3\u3002\u8428\u91d1\u7279\u5728\u7ed8\u753b\u8096\u50cf\u65b9\u9762\u4eab\u6709\u7f8e\u540d\uff0c\u4e0d\u8fc7\uff0c\u4ed6\u7684\u58f0\u8a89\u4e5f\u5e76\u975e\u5b8c\u5168\u6ca1\u6709\u975e\u8bae\uff0c\u4ed6\u4e5f\u66fe\u7ecf\u906d\u53d7\u6279\u8bc4\u3002\u4ed6\u65e9\u671f\u5728\u5df4\u9ece\u6c99\u9f99\u5c55\u51fa\u7684\u753b\u4f5cX\u592b\u4eba\u8096\u50cf\u5c31\u5f15\u53d1\u4e86\u4e11\u95fb\u3002\u8428\u91d1\u7279\u7684\u7ed8\u753b\u6280\u5de7\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u4ed6\u540e\u6765\u88ab\u4eba\u63a8\u5d07\u5907\u81f3\u7684\u7b14\u89e6\uff0c\u5728\u4e00\u5f00\u59cb\u5c31\u663e\u5f97\u76f8\u5f53\u51fa\u8272\u3002\u4ed6\u7684\u8096\u50cf\u753b\u5e26\u6709\u96c4\u4f1f\u98ce\u683c\uff0c\u800c\u975e\u6b63\u5f0f\u7684\u624b\u7a3f\u548c\u98ce\u666f\u753b\uff0c\u5219\u53ef\u4ee5\u770b\u5230\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u7684\u5f71\u54cd\u3002\u8428\u91d1\u7279\u8fdb\u5165\u665a\u5e74\u540e\uff0c\u5f00\u59cb\u5bf9\u8096\u50cf\u753b\u521b\u4f5c\u7684\u89c4\u6761\u4ea7\u751f\u77db\u76fe\u60c5\u611f\u3002\u4ed6\u8f6c\u5411\u58c1\u753b\u548c\u5916\u5149\u4e3b\u4e49\u753b\u4f5c\u521b\u4f5c\u3002\u8428\u91d1\u7279\u5927\u534a\u751f\u90fd\u5728\u6b27\u6d32\u6e21\u8fc7\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12466780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Singer_Sargent>,
        <http://viaf.org/viaf/12466780>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sargent,_John_SInger_(1856-1925)_-_Self-Portrait_1907_b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Singer_Sargent.
doremus_artist:a1545892-314d-30ec-a03b-c9b28f1e414a
owl:sameAs viaf:59296050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59296050>.
doremus_artist:a17b332c-61f5-3889-8c49-c422863226ac
owl:sameAs viaf:34730511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34730511>.
doremus_artist:a1b08223-e333-3d3b-9d70-05021423abf3
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne Couvert est une pianiste fran\u00e7aise, n\u00e9e le 30 d\u00e9cembre 1970.Elle a \u00e9tudi\u00e9 au Conservatoire de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:10051564;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_Couvert>,
        <http://viaf.org/viaf/10051564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hélène_Couvert.
doremus_artist:a48b01e1-dd23-3d95-98f2-48eccbea63f5
owl:sameAs viaf:7707875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7707875>.
doremus_artist:a6082a59-a66c-35f4-b9e0-1d0222655b41
owl:sameAs viaf:79780786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79780786>.
doremus_artist:a6739502-3d00-3929-91e8-2e3a74b8de45
    dbp:birthPlace dbr:Gagnef;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Oskar Fredrik Lindberg (23 February 1887 \u2013 10 April 1955) was a Swedish composer, church musician, teacher and professor.In 1939 he edited the Church of Sweden's hymnbook. His 1912 Requiem was of particular importance to the history of Swedish liturgical works. At a meeting in Gagnefs missionary hall he heard a song that made a deep impression on him. For a radio broadcast in 1936 he arranged an organ piece based on this melody which became known as the Gammal f\u00e4bodpsalm fr\u00e5n Dalarna. Today this is his best known and most frequently performed work."@en,
        "Oskar Lindberg (* 23. Februar 1887 in Gagnef; \u2020 10. April 1955 in Stockholm) war ein schwedischer Komponist. Lindberg spielte ab dem vierzehnten Lebensjahr die Orgel in der Kirche seiner Heimatstadt. Er studierte ab 1903 am Konservatorium von Stockholm, wo er 1906 das Organisten- und 1908 das Musiklehrerexamen ablegte. Daneben studierte er Komposition bei Ernst Henrik Ellberg und Johan Andreas Hall\u00e9n. 1906 wurde er Organist an der Dreifaltigkeitskirche in Stockholm, von 1914 bis zu seinem Tode hatte er die Organistenstelle an der Engelbrektskyrkan inne."@de,
        "Oskar Lindberg (Gagnef, 23 februari 1887 \u2013 Stockholm, 10 april 1955) was een Zweeds romantisch-nationalistisch componist en organist."@nl,
        "Oskar LindbergFichier:Oskar Lindberg.jpg Oskar Lindberg, n\u00e9 le 23 f\u00e9vrier 1887 \u00e0 Gagnef et mort le 10 avril 1955 \u00e0 Stockholm est un compositeur nationaliste romantique su\u00e9dois qui a publi\u00e9 en 1939 le livret des chants de l'\u00e9glise de Su\u00e8de. Son Requiem (1912) rev\u00eat une importance particuli\u00e8re dans l'histoire des \u0153uvres liturgiques su\u00e9doises. Il \u00e9crit dans un langage romantique, avec des emprunts stylistiques \u00e0 des compositeurs tels que Rachmaninoff et Sibelius, en les m\u00e9langeant avec la musique folklorique et des \u00e9l\u00e9ments impressionnistes."@fr,
        "\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u041b\u0438\u043d\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433 (23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1887 - 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1955) \u2013 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:59275883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oskar_Lindberg_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/59275883>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oskar_Lindberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Oskar_Lindberg_(composer)>.
doremus_artist:a682f0a5-3975-35e8-968d-d1ee3f7e522e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kankakee,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Gregory Kunde (24 de febrero de 1954) es un tenor l\u00edrico spinto estadounidense. Especialista en bel canto italiano y franc\u00e9s para derivar posteriormente en roles dram\u00e1ticos."@es,
        "Gregory Kunde (February 24, 1954, Kankakee, Illinois) is an American operatic tenor particularly associated with the French and Italian repertoires. Kunde studied choral conducting and voice at Illinois State University before making his professional debut in 1978 at the Lyric Opera of Chicago, as Cassio in Otello, later singing Prunier in La rondine, and Vanya in Katya Kabanova. He appeared at the Op\u00e9ra de Montr\u00e9al as Tybalt in Rom\u00e9o et Juliette, and as Arturo in I puritani, opposite Luciana Serra, which revealed his affinity for the bel canto repertory and his impressive upper register, reaching a high F (above the tenor high C) in falsettone. He made his debut at the Metropolitan Opera in New York, as des Grieux in Massenet's Manon."@en,
        "\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30f3\u30c7\uff08Gregory Kunde, 1954\u5e742\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3084\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u306a\u3069\u306e\u30d9\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u30aa\u30da\u30e9\u304b\u3089\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u30aa\u30c6\u30ed\u306a\u3069\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306a\u5f79\u307e\u3067\u3001\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3064\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116457601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregory_Kunde>,
        <http://viaf.org/viaf/116457601>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregory_Kunde.
doremus_artist:a7156b08-291f-3515-9128-cbd2343f9753
owl:sameAs viaf:60160829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60160829>.
doremus_artist:a82fd406-0804-38bd-9cdf-d06f3700bcf1
    dbp:birthPlace dbr:Shanghai;
    rdfs:comment
        "Misha Dichter (27 de septiembre de 1945) es un pianista cl\u00e1sico que naci\u00f3 en Shanghai de padres jud\u00edos polacos que huyeron de Europa por el estallido de la Segunda Guerra Mundial."@es,
        "Misha Dichter (Shanghai, 27 septembre 1945) est un pianiste am\u00e9ricain, n\u00e9 de parents Juif-polonais, qui ont fui l'Europe lors du d\u00e9clenchement de la Seconde Guerre mondiale."@fr,
        "Misha Dichter (born September 27, 1945) is a classical pianist who was born in Shanghai to Polish-Jewish parents who fled Europe at the outbreak of World War II."@en,
        "\u30df\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30c7\u30a3\u30d2\u30bf\u30fc\uff08Misha Dichter, 1945\u5e749\u670827\u65e5 \u2013 \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5728\u4f4f\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u4e2d\u56fd\u5927\u9678\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3066\u3044\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3092\u4e21\u89aa\u306b\u4e0a\u6d77\u306b\u751f\u307e\u308c\u30012\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u4e21\u89aa\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u306b\u79fb\u4f4f\u30025\u6b73\u304b\u3089\u540c\u5730\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u5b66\u7fd2\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u3093\u3067\u304b\u3089\u306f\u3001\u307e\u3060\u30ed\u30b8\u30fc\u30ca\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u305f1966\u5e74\u306b\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u6e96\u512a\u52dd\u3057\u3001\u8077\u696d\u97f3\u697d\u5bb6\u3078\u306e\u9053\u3092\u5b9f\u73fe\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5728\u7c4d\u4e2d\u306b\u73fe\u5728\u306e\u30b7\u30fc\u30d1\u592b\u4eba\u3068\u3081\u3050\u308a\u9022\u3063\u3066\u7d50\u5a5a\u3057\u30012\u4eba\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u4e8c\u91cd\u594f\u3092\u7d44\u3080\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u9332\u97f3\u6570\u3082\u6570\u591a\u304f\u3001\u308f\u3051\u3066\u3082\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u300a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u72c2\u8a69\u66f2\u300b\u3084\u30e0\u30bd\u30eb\u30b0\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u300a\u5c55\u89a7\u4f1a\u306e\u7d75\u300b\u3001\u30ac\u30fc\u30b7\u30e5\u30a6\u30a3\u30f3\u306e\u300a\u30e9\u30d7\u30bd\u30c7\u30a3\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u300b\u304c\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja,
        "\u7c73\u838e\u00b7\u8fea\u897f\u7279\uff08Misha Dichter\uff0c1945\u5e74\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u500b\u5728\u4e2d\u56fd\u4e0a\u6d77\u51fa\u751f\u7684\u6ce2\u862d\u88d4\u7f8e\u570b\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u5176\u7236\u6bcd\u5728\u4e8c\u6218\u65f6\u671f\u5df2\u7ecf\u9003\u79bb\u4e86\u6ce2\u5170\u6765\u5230\u4e0a\u6d77\uff0c\u7c73\u838e\u4e24\u5c81\u65f6\uff0c\u4ed6\u5168\u5bb6\u79fb\u6c11\u5230\u7f8e\u56fd\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9a\u6d1b\u6749\u77f6\u5e02\u3002\u7c73\u838e\u4e94\u5c81\u5c31\u5f00\u59cb\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u3002 1966\u5e74\uff0c\u4ed6\u8fd8\u5728\u6731\u5229\u4e9a\u5fb7\u5b66\u9662\u8fdb\u4fee\u97f3\u4e50\u65f6\uff0c\u5c31\u83b7\u5f97\u4e86\u5f53\u5e74\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u4e3e\u884c\u7684\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u6a5f\u570b\u969b\u92fc\u7434\u6bd4\u8cfd\u94f6\u5956\uff0c\u5f9e\u6b64\u958b\u59cb\u4e86\u6f14\u594f\u751f\u6daf\u3002\u7c73\u838e\u6f14\u594f\u8fc7\u4e0d\u5c11\u77e5\u540d\u7684\u96be\u6f14\u594f\u66f2\u76ee\uff0c\u5982\u674e\u65af\u7279\u00b7\u8d39\u4f26\u8328\u7684\u300a\u5308\u7259\u5229\u72c2\u60f3\u66f2\u300b\u3001\u83ab\u6770\u65af\u7279\u00b7\u5f7c\u5f97\u7f57\u7ef4\u5947\u00b7\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u7684\u300a\u5c55\u89c8\u4f1a\u4e4b\u753b\u300b\u7b49\u3002 \u7c73\u838e\u5728\u6c42\u5b66\u671f\u95f4\u9047\u5230\u4ed6\u7684\u672a\u6765\u59bb\u5b50\u5e0c\u5e15\u00b7\u8fea\u897f\u7279\uff08Cipa Dichter\uff09\uff0c\u4ed6\u4eec\u540e\u6765\u8fd8\u5408\u4f5c\u6210\u4e3a\u51fa\u8272\u7684\u94a2\u7434\u4e8c\u91cd\u594f\u3002\u8fea\u897f\u7279\u592b\u5987\u73b0\u5728\u4f4f\u5728\u7ebd\u7ea6\u5e02\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:57528669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Misha_Dichter>,
        <http://viaf.org/viaf/57528669>,
        <https://musicbrainz.org/artist/768e4e76-2824-45b8-91e4-a0551682ff9f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Misha_Dichter.
doremus_artist:a89a4943-681a-375b-ae61-c0a50fd413df
owl:sameAs viaf:69138061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69138061>.
doremus_artist:a8ec2af3-c523-38b7-90b8-b2a95e1aeb2a
owl:sameAs viaf:42050103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42050103>.
doremus_artist:a9016035-aa74-3de2-b7f3-5e183ee32741
owl:sameAs viaf:69121503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121503>.
doremus_artist:a93c4ec1-6ec6-3776-881f-875e17442406
    rdfs:comment
        "Annick Nozati, n\u00e9e le 15 janvier 1945 \u00e0 Paris et morte le 7 juillet 2000, est une chanteuse d'avant-garde fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:64202685;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Annick_Nozati>,
        <http://viaf.org/viaf/64202685>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Annick_Nozati.
doremus_artist:a9ec81e1-c89f-3b23-9ad8-5db9a138a165
    dbp:birthPlace res:France;
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Ruf, n\u00e9 le 21 mai 1969, est un acteur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma, metteur en sc\u00e8ne et d\u00e9corateur sc\u00e9nographe fran\u00e7ais. Entr\u00e9 \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise en 1993, il en est soci\u00e9taire \u00e0 partir de 1998 avant d'en devenir l'administrateur g\u00e9n\u00e9ral en 2014.Il est le fr\u00e8re de Jean-Yves Ruf, dramaturge et metteur en sc\u00e8ne.\u2191 Les coulisses de la nomination d'Eric Ruf \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, T\u00e9l\u00e9rama."@fr;
    owl:sameAs viaf:37112560;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Ruf>,
        <http://viaf.org/viaf/37112560>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_France.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Ruf.
doremus_artist:aac25384-5f7a-3f3a-9175-1eb094b809cf
    dbp:birthPlace dbr:Minnesota;
    rdfs:comment
        "Sharon Isbin (* 7. August 1956 in St. Louis Park) ist eine amerikanische klassische Gitarristin und Gr\u00fcnderin der Gitarrenklasse an der Juilliard School. Sie ist die bisher einzige klassische Gitarristin, die bei den Grammy Awards zweimal ausgezeichnet wurde."@de,
        "Sharon Isbin (St. Louis Park, Minnesota, 7 de agosto de 1956) es una guitarrista cl\u00e1sica estadounidense. Elogiada por su lirismo, t\u00e9cnica precisa y versatilidad, es una de las primeras int\u00e9rpretes de guitarra cl\u00e1sica en el \u00e1mbito internacional."@es,
        "Sharon Isbin is an American Grammy Award-winning classical guitarist and the founding director of the Guitar Department at The Juilliard School."@en,
        "Sharon Isbin \u00e9 uma violonista dos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Muito elogiada pelo seu lirismo, apurada t\u00e9cnica e versatilidade, \u00e9 atualmente uma das mais destacadas int\u00e9rpretes de guitarra cl\u00e1ssica do panorama internacional. Possui extensa discografia, que inclui mais de vinte grava\u00e7\u00f5es, abrangendo dom\u00ednios t\u00e3o diversos como a m\u00fasica barroca, as tradi\u00e7\u00f5es espanhola e latina, o s\u00e9culo XX, a m\u00fasica de cruzamento e o jazz de fus\u00e3o."@pt;
    owl:sameAs viaf:84238456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sharon_Isbin>,
        <http://viaf.org/viaf/84238456>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sharon_Isbin_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sharon_Isbin.
doremus_artist:ab2bbd59-7d4d-3bda-bf0c-1ec4aa3f9cf4
    dbp:birthPlace dbr:Portugal;
    rdfs:comment
        """Ant\u00f3nio Chainho (born Santiago do Cac\u00e9m, 1938) is a Portuguese fado guitarist. He has worked with many of the great names in fado music, like Herm\u00ednia Silva, Carlos do Carmo and Jos\u00e9 Afonso, and world music, like Paco de Luc\u00eda. In 1998, Chainho contributed "Fado Da Adi\u00e7a" and "Interlude: Varia\u00e7\u00f5es Em Mi Menor" to the AIDS benefit compilation album Onda Sonora: Red Hot + Lisbon produced by the Red Hot Organization."""@en,
        "Ant\u00f3nio D\u00e2maso Chainho (* 27. Januar 1938 in S\u00e3o Francisco da Serra, einer Gemeinde im Kreis Santiago do Cac\u00e9m) ist ein portugiesischer Komponist und gilt als ein Meister der Portugiesischen Gitarre."@de,
        "Ant\u00f3nio D\u00e2maso Chainho mais conhecido por Ant\u00f3nio Chainho (Santiago do Cac\u00e9m, 1938) \u00e9 um guitarrista e compositor portugu\u00eas, reconhecido internacionalmente, considerado um embaixador da guitarra portuguesa."@pt;
    owl:sameAs viaf:233492421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ant\u00f3nio_Chainho>,
        <http://viaf.org/viaf/233492421>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Chainho.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:António_Chainho.
doremus_artist:ab3273a5-692d-3a29-a73b-2fbfb77e29e9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dunn,_North_Carolina>;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        """Fred Lincoln "Link" Wray Jr (Dunn, Carolina do Norte, 2 de maio de 1929 - Copenhagen, 5 de novembro de 2005) foi um guitarrista, compositor e ocasionalmente vocalista estadunidense. Wray se tornou c\u00e9lebre por popularizar um novo som para a guitarra el\u00e9trica, exemplificado em seu hit instrumental de 1958 "Rumble", pioneiro no uso de um som distorcido na guitarra, e tamb\u00e9m por "inventar o power chord, o modus operandi mais caracter\u00edstico do guitarrista moderno"."""@pt,
        """Fred Lincoln "Link" Wray Jr. (Dunn, Carolina del Norte, 2 de mayo de 1929 - Copenhague, 5 de noviembre de 2005) fue un guitarrista y cantante ocasional de los a\u00f1os cincuenta. Wray destaca por ser pionero en un nuevo sonido de guitarra el\u00e9ctrica, como lo demuestra el \u00e9xito de la canci\u00f3n instrumental "Rumble" en 1958, de Link Wray and his Ray Men, que fue pionera en un overdrive, distorsi\u00f3n de sonido de guitarra el\u00e9ctrica. Tambi\u00e9n invent\u00f3 el power chord, importante t\u00e9cnica de la guitarra de rock moderna, recurso muy utilizado en el punk y el hard rock. Rolling Stone incluy\u00f3 a Link en el n\u00famero 45 en su lista de los 100 guitarristas m\u00e1s grandes de todos los tiempos."""@es,
        """Fred Lincoln 'Link' Wray, Jr. (May 2, 1929 \u2013 November 5, 2005), was an American rock and roll guitarist, songwriter and vocalist who became popular in the late 1950s. Building on the distorted electric guitar sound of early records, his 1958 instrumental hit "Rumble" by Link Wray and his Ray Men popularized "the power chord, the major modus operandi of modern rock guitarists", facilitating the emergence of "punk and heavy rock". Rolling Stone placed Wray at No. 45 of the 100 greatest guitarists of all time. In 2013 he was a nominee for the Rock and Roll Hall of Fame. Though he began in country music, his musical style went on to consist primarily of rock and roll, rockabilly, and instrumental rock."""@en,
        "Fred Lincoln \u201eLink\u201c Wray Jr. (* 2. Mai 1929 in Dunn, North Carolina; \u2020 5. November 2005 in Kopenhagen, D\u00e4nemark) war ein US-amerikanischer Gitarrist. Weltber\u00fchmt wurde er mit dem Instrumentalst\u00fcck Rumble, mit dem seine Band Link Wray & His Ray Men 1958 Platz 16 in den Billboard Hot 100 erreichten. Der Name (deutsch: Aufruhr) und die rauhe Anmutung des St\u00fccks f\u00fchrte zu dessen Boykott bei einigen Radiostationen \u2013 eine ungew\u00f6hnliche Ma\u00dfnahme f\u00fcr eine Instrumentalmusik."@de,
        "Frederick Lincoln 'Link' Wray (Dunn (North Carolina), 2 mei 1929 - Kopenhagen, 5 november 2005) was een Amerikaanse rock-'n-roll-gitarist. Vooral zijn invloed op de elektrische gitaar is groot. Hij introduceerde in 1958 met het instrumentale nummer Rumble de powerchord, waarmee hij de schakel vormde tussen de rustige, jazzy gitaarstijl van de eerste blues- en rock-'n-rollplaten en het latere, krachtiger gitaarspel van muzikanten als Jimi Hendrix, Jeff Beck, Jimmy Page, Pete Townshend en Eric Clapton. Link Wray wordt beschouwd als een van de belangrijkste gitaristen van de twintigste eeuw."@nl,
        "Link Wray est un guitariste et chanteur de rock am\u00e9ricain n\u00e9 le 2 mai 1929 \u00e0 Dunn, en Caroline du Nord, et mort le 5 novembre 2005 \u00e0 Copenhague. Il rencontre ses premiers succ\u00e8s \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1950, se d\u00e9marquant \u00e0 l'\u00e9poque par son blues rock violent et amplifi\u00e9 d'une distorsion excessive, d\u00e9mocratisant \u00e9galement l'utilisation du power chord (notamment gr\u00e2ce \u00e0 l'instrumental Rumble, sorti en 1958).Musicien relativement m\u00e9connu du grand public, il demeure une influence majeure pour ses contemporains et ouvrit la voie aux courants musicaux associ\u00e9s aux ann\u00e9es 1970 (punk, heavy metal)."@fr,
        "\u00c8 conosciuto soprattutto per il brano Rumble del 1958, utilizzato nelle pellicole Pulp Fiction, Blow e Independence Day.Wray \u00e8 ricordato per aver esplorato un nuovo suono per le chitarre elettriche, come esemplificato dal brano Rumble, pubblicato da Link Wray and his Ray Men, nel quale il suono della chitarra si fa pi\u00f9 distorto che in precedenza. Link Wray si trova al sessantasettesimo posto nella Lista dei 100 migliori chitarristi secondo Rolling Stone. Jeff Beck, Duff McKagan, Jimmy Page, Jimi Hendrix, Marc Bolan, Neil Young e Bob Dylan hanno citato Wray fra le loro influenze musicali. \u00c8 considerato l'inventore del power chord."@it,
        "\u041b\u0438\u043d\u043a \u0420\u044d\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Link Wray, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f: \u0424\u0440\u0435\u0434 \u041b\u0438\u043d\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d \u0420\u044d\u0439 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439, \u0430\u043d\u0433\u043b. Fred Lincoln Wray Jr; 2 \u043c\u0430\u044f 1929, \u0414\u0430\u043d\u043d, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410 \u2014 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2005, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d, \u0414\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 Link Wray and his Ray Men. \u0415\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0433\u0430\u0440\u0430\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0430, \u0441\u0451\u0440\u0444\u0430, \u0445\u0430\u0440\u0434-\u0440\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435."@ru,
        """\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30ea\u30f3\u30ab\u30fc\u30f3 "\u30ea\u30f3\u30af" \u30ec\u30a4\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08Frederick Lincoln "Link" Wray Jr\u30001929\u5e745\u67082\u65e5 - 2005\u5e7411\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6d3b\u52d5\u958b\u59cb\u5f53\u6642\u304b\u3089\u3001\u30a8\u30ec\u30ad\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u53ef\u80fd\u6027\u3092\u5e83\u3052\u308b\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u3068\u3057\u3066\u69d8\u3005\u306a\u65b0\u3057\u3044\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u4f5c\u308a\u306b\u6311\u6226\u3057\u3001\u5f53\u6642\u306f\u307e\u3060\u30d2\u30c3\u30c8\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306b\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f\u3001\u6b6a\u3093\u3060\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u30e9\u30a4\u30d6\u30fb\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u306e\u5c0e\u5165\u3084\u30d1\u30ef\u30fc\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u958b\u767a\u306a\u3069\u3001\u73fe\u4ee3\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u304c\u4f7f\u7528\u3059\u308b\u69d8\u3005\u306a\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30d7\u30ed\u30c0\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3001\u65b9\u6cd5\u8ad6\u306e\u958b\u7956\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u308b\u3068\u540c\u6642\u306b\u3001\u30d1\u30f3\u30af\u3001\u30d8\u30f4\u30a3\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u5148\u99c6\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c67\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c45\u4f4d\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:24788866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Link_Wray>,
        <http://viaf.org/viaf/24788866>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Link_Wray_-_3-8-03_Photo_by_Anthony_Pepitone.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Link_Wray.
doremus_artist:ab4d8ddc-1183-3632-8c4e-b5844ae7c7ce
owl:sameAs viaf:51955094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51955094>.
doremus_artist:ab7e7c84-c201-328c-a7a5-9db71f55c54a
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0646\u0648\u0631 \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u0645 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 20 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 1957 \u0641\u064a \u062d\u064a \u0627\u0644\u062d\u0644\u0641\u0627\u0648\u064a\u0646) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0648\u062f \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a. \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062d\u064a\u062b \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u062a\u064a \u0648\u0628\u062f\u0623 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0639\u0634\u0631\u0629."@ar,
        "Anouar Brahem (* 20. Oktober 1957 in Tunis-Halfaouine, Tunesien) ist Komponist und ein Virtuose auf der arabischen Kurzhalslaute Oud."@de,
        "Anouar Brahem (in Tunisian Arabic \u0623\u0646\u0648\u0631 \u0628\u0631\u0627\u0647\u0645) (born on October 20, 1957) is a Tunisian oud player and composer. He is widely acclaimed as an innovator in his field. Performing primarily for a jazz audience, he fuses Arab classical music, folk music and jazz and has been recording since at least 1991, after becoming prominent in his own country in the late 1980s."@en,
        "Anouar Brahem (\u0623\u0646\u0648\u0631 \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u0645), n\u00e9 le 20 octobre 1957 \u00e0 Tunis, est un oudiste et compositeur tunisien. Il a fortement modifi\u00e9 le r\u00f4le traditionnel de l'oud, en le modernisant et en le confrontant aux musiques occidentales, en particulier le jazz. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un musicien moderne, tout en ayant une profonde connaissance de la musique arabe traditionnelle."@fr,
        "Anouar Brahem (\u0623\u0646\u0648\u0631 \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u0645; Halfaouine stadsdeel van Tunis, 20 oktober 1957) is een Tunesisch bespeler van de oed. Hij voert samen met Rabih Abou-Khalil modernisering door bij toepassing van dit muziekinstrument."@nl,
        "Anouar Brahem, ar, \u0623\u0646\u0648\u0631 \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u0645 (ur. 20 wrze\u015bnia 1957 w Tunisie) \u2013 muzyk, oudzista, \u0142\u0105cz\u0105cy muzyk\u0119 etniczn\u0105 z jazzem."@pl,
        "Anouar Brahem, nacido el 20 de octubre de 1957 en T\u00fanez (barrio de Halfaouine), es un m\u00fasico y compositor tunecino."@es,
        "\u30a2\u30cc\u30a2\u30eb\u30fb\u30d6\u30e9\u30d2\u30e0\uff08Anouar Brahem, \u4e9c: \u0623\u0646\u0648\u0631 \u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645 b1957\u5e7410\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a6\u30fc\u30c9\u594f\u8005\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4e3b\u306b\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u89b3\u8846\u5411\u3051\u306b\u6f14\u594f\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5f7c\u306f1980\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u306f\u81ea\u56fd\u3067\u30a2\u30e9\u30d6\u97f3\u697d\u306b\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u878d\u5408\u3057\u305f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u30011991\u5e74\u4ee5\u964d\u306b\u9332\u97f3\u3057\u59cb\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85517312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anouar_Brahem>,
        <http://viaf.org/viaf/85517312>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ffab459-9b77-488d-b224-49a9e730a41f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anouar_Brahem_(01).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anouar_Brahem.
doremus_artist:abc246cc-1bcf-3f9b-9e1b-dabb15ca0e83
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Balmont. Constantin Dmitrievitch Balmont (en russe : \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0301\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442), n\u00e9 le 15 juin (3 juin) 1867 pr\u00e8s de Vladimir, mort le 24 d\u00e9cembre 1942 \u00e0 Noisy-le-Grand en France, est un po\u00e8te symboliste russe du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, qui s'est \u00e9galement consacr\u00e9 \u00e0 la traduction d'auteurs occidentaux."@fr,
        "Konstantin Balmont, ros. \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442 (ur. 15 czerwca 1867, zm. 23 grudnia 1942 w Noisy-le-Grand) \u2013 rosyjski poeta symbolista."@pl,
        """Konstantin Dmitrievich Balmont (em russo: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442, 15 de junho de 1867 \u2013 24 de dezembro de 1942) foi um poeta simbolista, tradutor e uma das maiores figuras da Idade de Prata da Poesia Russa. 
*  Wikisource 
*  Commons"""@pt,
        "Konstantin Dmitrijevitsj Balmont (Russisch: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0301\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442) (Goemnisjtsji bij Vladimir, 3 juni 1867 \u2014 Noisy-le-Grand bij Parijs, 23 december, 1942) was een Russische symbolistische dichter en vertaler, \u00e9\u00e9n van de belangrijkste figuren van het Zilveren tijdperk van de Russische po\u00ebzie, waar ook Aleksandr Blok en Nikolaj Goemiljov toe behoorden."@nl,
        "Konstantin Dmitrijewitsch Balmont (russisch \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442; * 3.jul./ 15. Juni 1867greg. auf dem Gut Gumnischtschi bei Wladimir; \u2020 23. Dezember 1942 in Noisy-le-Grand bei Paris) war ein russischer Lyriker des Symbolismus aus dem sogenannten silbernen Zeitalter der russischen Poesie."@de,
        "Konstantin Dmitriyevich Balmont (Russian: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u0301\u043d\u0442; IPA: [k\u0259nst\u0250n\u02c8t\u02b2in \u02c8dm\u02b2itr\u02b2\u026aj\u026av\u02b2\u026at\u0255 b\u0250\u02c8l\u02b2mont] ; 15 June [O.S. 3 June] 1867 \u2013 23 December 1942) was a Russian symbolist poet, translator, one of the major figures of the Silver Age of Russian Poetry."@en,
        "Konstant\u00edn Dm\u00edtrievich Balmont (ruso: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u00f3\u043d\u0442; n. Vlad\u00edmir, Imperio ruso, 15 de junio de 1867 - Noisy-le-Grand, Francia, 23 de diciembre de 1942) fue un poeta simbolista, ensayista y traductor ruso. Fue una de las figuras de la Edad Plateada de la poes\u00eda rusa."@es,
        "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u0301\u043d\u0442 (3 [15] \u0438\u044e\u043d\u044f 1867, \u0441\u0435\u043b\u044c\u0446\u043e \u0413\u0443\u043c\u043d\u0438\u0449\u0438, \u0428\u0443\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0435\u0437\u0434, \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1942, \u041d\u0443\u0430\u0437\u0438-\u043b\u0435-\u0413\u0440\u0430\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0438 \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b 35 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, 20 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u043f\u0440\u043e\u0437\u044b, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0441 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432 (\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0411\u043b\u0435\u0439\u043a, \u042d\u0434\u0433\u0430\u0440 \u0410\u043b\u043b\u0430\u043d \u041f\u043e, \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438 \u0411\u0438\u0448 \u0428\u0435\u043b\u043b\u0438, \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0423\u0430\u0439\u043b\u044c\u0434, \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0422\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u043e\u043d, \u0413\u0435\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442 \u0413\u0430\u0443\u043f\u0442\u043c\u0430\u043d, \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0411\u043e\u0434\u043b\u0435\u0440, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0417\u0443\u0434\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d; \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0438\u0439, \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0441, \u044e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0437\u044b, \u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u043e\u0432, \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u043e-\u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u0441\u0441\u0435."@ru,
        "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d0\u30ea\u30e2\u30f3\u30c8\uff08\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442, 1867\u5e746\u670815\u65e5 - 1942\u5e7412\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u306e\u8a69\u4eba\u30fb\u7ffb\u8a33\u5bb6\u3002\u300c\u9280\u306e\u6642\u4ee3\u300d\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6587\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5eb7\u65af\u5766\u4e01\u00b7\u5fb7\u7c73\u7279\u91cc\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u5df4\u5c14\u8499\u7279(\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442\uff0c1867\u20141942)\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u8c61\u5f81\u4e3b\u4e49\u8bd7\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2511539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Konstantin_Balmont>,
        <http://viaf.org/viaf/2511539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f54e30a2-897d-47e2-b0f1-b4baa7c8240f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Konstantin_Balmont_by_Valentin_Serov_1905.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Konstantin_Balmont.
doremus_artist:ac6c3b77-a253-396a-92d5-77a44ca53357
owl:sameAs viaf:208785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/208785>.
doremus_artist:ae3f1913-feba-3839-82b6-2db751e42cc6
owl:sameAs viaf:122028510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122028510>.
doremus_artist:ae6f77f8-2d70-327c-b933-d6fdf0338f4a
    owl:sameAs viaf:79981380;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79981380>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e87e1a0-32d1-4ab0-9282-32cdd18512c2>.
doremus_artist:ae71adcf-a910-3cd5-b938-5ea1f3cfa1f9
    rdfs:comment
        "Faiz Ali Faiz (Urdu: \u0641\u06cc\u0636 \u0639\u0644\u06cc \u0641\u06cc\u0636; born 1962 in Sharaqpur, Pakistan) is a Pakistani qawwali singer. Faiz was born into a family of seven generations of qawwals. He studied classical music with Ustad Ghulam Shabir Khan and Ustad Jafat Khan, and qawwali music with Muhammad Ali Faridi and Abdur Rahim Faridi Qawwal Faiz Ali Faiz was nominated for a BBC Radio 3 World Music Award in 2005 and 2006."@en;
    owl:sameAs viaf:32200472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Faiz_Ali_Faiz>,
        <http://viaf.org/viaf/32200472>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Faiz_Ali_Faiz_in_Action.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Faiz_Ali_Faiz.
doremus_artist:ae97fe0b-ca92-33fd-b7c8-75b345ae629d
owl:sameAs viaf:41953965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41953965>.
doremus_artist:aea0905c-5859-39fb-9178-affa8eef2937
owl:sameAs viaf:32186585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32186585>.
doremus_artist:af09648c-ee85-37ab-8290-a5654f7fc705
    dbp:birthPlace dbr:Cincinnati;
    rdfs:comment
        "Fred Hersch (* 21. Oktober 1955 in Cincinnati, Ohio) ist ein der New Yorker Jazzszene zugeh\u00f6riger US-amerikanischer Jazzpianist und -komponist. Bekannt als Grenzg\u00e4nger zwischen Jazz und Klassik hat sich der von Bill Evans beeinflusste Pianist einem impressionistischen Stil verschrieben."@de,
        "Fred Hersch (21 de octubre de 1955. Cincinnati, Ohio) es un pianista estadounidense de jazz, situado en la escena de la ortodoxia neo bop de finales del siglo XX."@es,
        "Fred Hersch (Cincinnati, Ohio, 21 de outubro de 1955) \u00e9 um pianista de jazz norte-americano. Fred come\u00e7ou a aprender piano bem cedo e iniciou seus estudos no New England Conservatory of Music em Boston. . Suas primeiras apresenta\u00e7\u00f5es em grandes forma\u00e7\u00f5ess\u00e3o em 77, no quarteto de Art Farmer, em Nova York, onde grava seus primeiros discos e faz turn\u00eas com Sam Jones, Jane Ira Bloom, Billy Harper, Joe Henderson, Lee Konitz, Charlie Haden e Stan Getz. Engajado na luta contra a AIDS, Hersch \u00e9 um dos principais militantes de movimentos que ajudam, informam e educam na preven\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus."@pt,
        """Fred Hersch (born October 21, 1955) is an American jazz pianist and composer. Hersch has featured himself as either a solo performer or at the helm of varied small ensembles, which in addition to his trio, include a quintet, as well as his "Pocket Orchestra" featuring piano, trumpet, voice and percussion. He was the first person to play week-long engagements as a solo pianist New York City's Village Vanguard. He has recorded more than 70 of his jazz compositions. Hersch has been nominated for several Grammy Awards, and, as of December 2014, had been on the Jazz Studies faculty of the New England Conservatory since 1980 (with breaks)."""@en,
        "Fred Hersch (ur. 21 pa\u017adziernika 1955 w Cincinnati w stanie Ohio) \u2013 ameryka\u0144ski pianista i kompozytor jazzowy. Znany ze wsp\u00f3\u0142pracy z takimi muzykami jak Stan Getz, Joe Henderson, Lee Konitz oraz Charlie Haden."@pl,
        "Fred Hersch, n\u00e9 le 21 octobre 1955 \u00e0 Cincinnati, est un pianiste am\u00e9ricain de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:28269911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fred_Hersch>,
        <http://viaf.org/viaf/28269911>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f573100a-b05b-4286-83f0-5620adf73695>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fred_Hersch.
doremus_artist:af1557c6-12dc-31bc-8d38-f759a110ce51
owl:sameAs viaf:75295155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75295155>.
doremus_artist:af194f2a-5f8a-36e7-8791-2041cc54d943
    dbp:birthPlace dbr:Erzurum;
    rdfs:comment
        "Erdal Erzincan (1971, Erzurum) is a Turkish folk music musician, composer, and singer. In 1981, he moved to Istanbul and studied ba\u011flama at the Arif Sa\u011f music school in 1985. Since 1989, he has been studying music at Istanbul Technical University. He has conducted research on the selpe method, which is a method for playing ba\u011flama without a plectrum, similar to the tapping method on guitar. Erdal Erzincan is married to Mercan Erzincan and has two children."@en;
    owl:sameAs viaf:61848017;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erdal_Erzincan>,
        <http://viaf.org/viaf/61848017>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erdal_Erzincan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erdal_Erzincan.
doremus_artist:af4cdf72-0f98-3e40-a6c9-63c7ee04ee2c
owl:sameAs viaf:119937084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119937084>.
doremus_artist:b049ee6d-b73a-355e-9e6f-863ca43297c7
    rdfs:comment
        "Andreas Randel (6 October 1806 \u2013 27 October 1864) was a Swedish composer and violinist. The overture to his The People from V\u00e5rmland was recorded by Kungl, Hovkapellet, Stig Westerburg."@en;
    owl:sameAs viaf:42026396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Randel>,
        <http://viaf.org/viaf/42026396>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2902e29-3d84-43c2-a0d5-ae68b0beece2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Randel.
doremus_artist:b08a3e81-8120-35da-a40c-7537ef26739f
owl:sameAs viaf:107626653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107626653>.
doremus_artist:b0e96f2b-9eea-3595-b4d7-96770f044a01
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Dmitri Alexeyevich Smirnov (Russian: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0432, November 19 [O.S. November 7] 1882 \u2013 April 27, 1944) was a leading Russian operatic tenor with a lyric voice and a bravura singing technique."@en,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0301\u0432 (7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f (19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f) 1882, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1944, \u0420\u0438\u0433\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:69116847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitri_Smirnov_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/69116847>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dmitry_Smirnov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Dmitri_Smirnov_(tenor)>.
doremus_artist:b10a4f17-3057-3ed2-8ae2-b8d54c3103a7
    dbp:birthPlace dbr:County_Dublin;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Edmund John Millington Synge (/s\u026a\u014b/; 16 April 1871 \u2013 24 March 1909) was an Irish playwright, poet, prose writer, travel writer and collector of folklore. He was a key figure in the Irish Literary Revival and was one of the co-founders of the Abbey Theatre. He is best known for his play The Playboy of the Western World, which caused riots in Dublin during its opening run at the Abbey Theatre."@en,
        "Edmund John Millington Synge (Rathfarnham, 16 april 1871 \u2013 Dublin, 24 maart 1909) was een Iers schrijver van onder andere korte verhalen, gedichten, toneelstukken en essays. Tevens was hij verzamelaar van folklore en een van de oprichters van het Abbey Theatre. Zijn bekendste toneelstuk is The Playboy of the Western World, dat bij de premi\u00e8re tot rellen leidde. Synge leed in zijn leven aan de Ziekte van Hodgkin, welke destijds nog ongeneeslijk was. Hij stierf kort voor zijn 38e verjaardag. Zijn laatste toneelstuk, The Last Black Supper, is nooit voltooid."@nl,
        "John Millington Synge (* 16. April 1871 in Rathfarnham bei Dublin; \u2020 24. M\u00e4rz 1909 in Dublin) war ein irischer Dramatiker."@de,
        "John Millington Synge (16 de abril de 1871 - 24 de marzo de 1909) fue un dramaturgo, poeta, prosista y recopilador de folclore irland\u00e9s. Es una figura clave en el Renacimiento Literario Irland\u00e9s y uno de los fundadores del Abbey Theatre. Es conocido sobre todo por su obra El playboy del mundo occidental, que caus\u00f3 disturbios en Dubl\u00edn durante su estreno en el Abbey Theatre. Synge padeci\u00f3 la enfermedad de Hodgkin, una forma de c\u00e1ncer que en aquella \u00e9poca era intratable. Muri\u00f3 unas pocas semanas antes de su 38\u00ba cumplea\u00f1os."@es,
        "John Millington Synge (ur. 16 kwietnia 1871, zm. 24 marca 1909) \u2013 irlandzki dramaturg, poeta i prozaik. By\u0142 jedn\u0105 z czo\u0142owych postaci Irlandzkiego Odrodzenia, jednym z za\u0142o\u017cycieli Abbey Theatre. Znany jest przede wszystkim z napisania sztuki The Playboy of the Western World wystawionej w Abbey, kt\u00f3ra wywo\u0142a\u0142a zamieszki w Dublinie. Synge cierpia\u0142 na jedn\u0105 z odmian raka, kt\u00f3ra w\u00f3wczas by\u0142a nieuleczalna. Zmar\u0142 tu\u017c przed swoimi 38. urodzinami."@pl,
        "John Millington Synge, n\u00e9 le 16 avril 1871, \u00e0 Rathfarnham, et mort le 24 mars 1909 (\u00e0 37 ans) \u00e0 Dublin, est un dramaturge, prosateur et po\u00e8te irlandais, l'un des principaux artisans du Celtic Revival, mouvement litt\u00e9raire form\u00e9 pour redonner vie \u00e0 la culture irlandaise. Il est l'un des fondateurs du Th\u00e9\u00e2tre de l'Abbaye, \u00e0 Dublin."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d \u0421\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b.  John Millington Synge; 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1871, \u0420\u0435\u0442\u0444\u0435\u0440\u043d\u0445\u0435\u043c, \u043f\u043e\u0434 \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d\u043e\u043c \u2014 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1909, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru,
        "\u0625\u062f\u0645\u0648\u0646\u062f \u062c\u0648\u0646 \u0645\u064a\u0644\u064a\u0646\u063a\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u063a (/s\u026a\u014b/\u061b 16 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1871 \u2013 24 \u0645\u0627\u0631\u0633 1909) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u060c \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0646\u062b\u0631\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u062f\u0628 \u0631\u062d\u0644\u0627\u062a\u060c \u0648\u062c\u0627\u0645\u0639 \u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0625\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u060c \u0648\u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u064a\u0646 \u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0622\u0628\u064a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u062a\u0647 \u0641\u062a\u0649 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0644\u0644 (The Playboy of the Western World) \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u062b\u0627\u0631\u062a \u0627\u0644\u0634\u063a\u0628 \u0641\u064a \u062f\u0628\u0644\u0646 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0639\u0631\u0636\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d\u064a \u0641\u064a \u0645\u0633\u0631\u062d \u0622\u0628\u064a. \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0646\u062a\u0645\u0627\u0621 \u0633\u064a\u0646\u063a \u0644\u0628\u064a\u0626\u0629 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629\u060c \u0641\u0625\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \u062a\u0647\u062a\u0645 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a \u0628\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u062d\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u060c \u0648\u0645\u0627 \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0648\u062b\u0646\u064a\u0629 \u062c\u0648\u0647\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0646\u0638\u0631\u062a\u0647\u0645 \u0644\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30b0 \uff08John Millington Synge,1871\u5e744\u670816\u65e5-1909\u5e743\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u30fb\u8a69\u4eba\u30fb\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\uff08\u6c11\u4fd7\u6587\u5316\u7814\u7a76\u8005\uff09\u3002 \u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u6587\u5b66\u5fa9\u8208\u904b\u52d5\u3068\u30a2\u30d9\u30a4\u5287\u5834\u8a2d\u7acb\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u5f92\u304c\u5927\u534a\u3092\u5360\u3081\u308b\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u3001\u4e2d\u6d41\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\uff08\u30b7\u30f3\u30b0\u5bb6\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u56fd\u6559\u4f1a\uff1a\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u6559\u4f1a\uff09\u306e\u8996\u70b9\u304b\u3089\u3001\u7d30\u304b\u306a\u73fe\u5b9f\u3092\u53b3\u3057\u304f\u89b3\u5bdf\u3059\u308b\u76ee\u3068\u3001\u30a2\u30a4\u30ed\u30cb\u30fc\u306b\u307f\u3061\u305f\u7c21\u6f54\u306a\u8868\u73fe\u3092\u8eab\u306b\u3064\u3051\u305f\u3002 \u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u3092\u7406\u60f3\u5316\u3059\u308b\u50be\u5411\u304c\u76db\u3093\u3067\u3042\u3063\u305f\u6587\u5b66\u904b\u52d5\u306e\u306a\u304b\u3067\u3001\u5f37\u3044\u98a8\u523a\u306e\u7cbe\u795e\u3092\u8cab\u304d\u3001\u901a\u4fd7\u6027\u3068\u82b8\u8853\u6027\u3092\u517c\u306d\u5099\u3048\u305f\u72ec\u81ea\u306e\u6587\u4f53\u3067\u3001\u5178\u578b\u7684\u306a\u30a2\u30f3\u30b0\u30ed\u30fb\u30a2\u30a4\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u6587\u5b66\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u529f\u7e3e\u306f\u5927\u304d\u3044\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u7c73\u6797\u987f\u00b7\u6c81\u5b64\uff0c\u53e6\u6709\u8b6f\u540d\u7d04\u7ff0\u00b7\u8f9b\u683c\uff0c\u662f\u7231\u5c14\u5170\u8bd7\u4eba\u3001\u6563\u6587\u5bb6\u3001\u6c11\u95f4\u6545\u4e8b\u641c\u96c6\u8005\u3002 \u4ed6\u662f\u963f\u8d1d\u5267\u9662\u7684\u521b\u529e\u8005\u4e4b\u4e00\u3002 \u5176\u6210\u540d\u4f5c\u4e3a\u300a\u897f\u65b9\u4e16\u754c\u7684\u82b1\u82b1\u516c\u5b50\u300b\uff0c\u5728\u963f\u8d1d\u9996\u6f14\u65f6\u751a\u81f3\u5f15\u53d1\u9a9a\u4e71\u3002 \u6c81\u5b64\u8fd8\u5199\u4e86\u8bb8\u591a\u5176\u4ed6\u6709\u540d\u7684\u5267\u4f5c\uff0c\u5305\u62ec\u300a\u9a91\u9a6c\u4e0b\u6d77\u7684\u4eba\u300b\uff0c\u8be5\u5267\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u4ed6\u6700\u5f3a\u6709\u529b\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u6c81\u5b64\u60a3\u6709\u6dcb\u5df4\u8089\u82bd\u80bf\u75c5\uff0c\u5728\u5f53\u65f6\u662f\u4e00\u79cd\u65e0\u6cd5\u6cbb\u6108\u7684\u764c\u75c7\u3002\u4ed6\u572838\u5c81\u751f\u65e5\u540e\u51e0\u5468\u5185\u75c5\u901d\uff0c\u7559\u4e0b\u672a\u5b8c\u6210\u7684\u4f5c\u54c1\u300aThe Last Black Supper\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44305889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Millington_Synge>,
        <http://viaf.org/viaf/44305889>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Millington_Synge.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Millington_Synge.
doremus_artist:b190c254-d82d-36e9-b00e-ae75639ce637
owl:sameAs viaf:27275520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27275520>.
doremus_artist:b1f4eef1-ddc3-3af5-ac09-587282ac4422
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        """Samoeil Abramovitsj Samosoed (Russisch: \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0434) (Tbilisi (Georgi\u00eb), 14 mei 1884 - Moskou, 6 november 1964) was een Russisch dirigent. Samoeil Samosoed begon zijn muzikale carri\u00e8re als cellist voordat hij in 1917 bij het Mariinskitheater overstapte naar het dirigeren. Van 1918 tot 1936 was hij de eerste dirigent van het Michailovskytheater in Sint-Petersburg. In 1936 maakte hij de overstap naar het Bolsjojtheater in Moskou. In 1951 richtte hij het orkest op dat enkele jaren later zijn huidige naam, het Philharmonisch Orkest van Moskou kreeg. Hij voerde de premi\u00e8res uit van belangrijke werken zoals Sjostakovitsj's Lady Macbeth uit het district Mtsensk, De Neus, "Leningrad Symfonie" en Prokofjev's Oorlog en Vrede. Sjostakovitsj zou eerst "veel waardering" hebben gehad voor S"""@nl,
        "Samuel Samossoud (en russe : \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0434) est un chef d'orchestre sovi\u00e9tique, n\u00e9 \u00e0 Tiflis (actuelle G\u00e9orgie) le 18 mai 1884 et mort \u00e0 Moscou le 6 novembre 1964."@fr,
        """Samuil Abramovich Samosud (Russian: \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u0301\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0301\u0434) (Tbilisi, Georgia, 14 May [O.S. 2 May] 1884 \u2014 Moscow, 6 November 1964) was a Russian conductor. He started his musical career on the cello, before conducting in the Mariinsky Theater, Petrograd in 1917. From 1918 to 1936 he conducted at the Maly Operny, Leningrad. In 1936 he became musical director at the Bolshoi Theater, Moscow. He founded what became the Moscow Philharmonic Orchestra in 1951. He premiered several important works, including Shostakovich's Lady Macbeth of the Mtsensk District, The Nose, "Leningrad Symphony" and Prokofiev's War and Peace. Shostakovich "had a high opinion" of Samosud's theatrical performances, and regarded him as "the supreme interpreter" of operatic works including Lady Macbeth. Nonetheless, a"""@en,
        "Samuil Abramowitsch Samossud (russisch \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0434, wiss. Transliteration Samuil Abramovi\u010d Samosud; * 2. Maijul./ 14. Mai 1884greg. in Tiflis; \u2020 6. November 1964 in Moskau) war ein russischer Dirigent. Er begann seine Karriere als Cellist, bevor er 1917 die Leitung des Mariinski-Theaters in Petrograd \u00fcbernahm. Von 1918 bis 1936 leitete er das Maly-Theater in derselben Stadt, die unterdessen Leningrad hie\u00df. 1936 wurde er Musikdirektor am Bolschoi-Theater in Moskau. Dort gr\u00fcndete er ein Orchester, aus dem 1951 das Moskauer Philharmonie-Orchester hervorging."@de,
        "Samui\u0142 Abramowicz Samosud (ros. \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0434; ur. 2 (14) maja 1884 w Tyflisie, zm. 6 listopada 1964 w Moskwie) \u2013 radziecki dyrygent, pedagog, wiolonczelista; Ludowy Artysta ZSRR"@pl,
        "\u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u0301\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0301\u0434 (2 (14) \u043c\u0430\u044f 1884, \u0422\u0438\u0444\u043b\u0438\u0441, \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1964) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1937). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1941, 1947, 1952)."@ru,
        "\u30b5\u30e0\u30a3\u30eb\u30fb\u30a2\u30d6\u30e9\u30e2\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b5\u30e2\u30b9\u30fc\u30c9\uff08\u9732\uff1a\u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0443\u0434, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u8a18\uff1aSamuil Abramovich Samosud, 1884\u5e745\u670818\u65e5 \u30c8\u30d3\u30ea\u30b7 - 1964\u5e7411\u67086\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34644430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuil_Samosud>,
        <http://viaf.org/viaf/34644430>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuil_Samosud.
doremus_artist:b28ed342-d47d-3fac-9064-0ca9691f2287
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Louise Pitre (born January 1, 1957) is an actress in musical theatre on Broadway and in Canada. She is best known for her role as Donna Sheridan in the ABBA-themed musical Mamma Mia!, which earned her a 2002 Tony Award nomination."@en,
        "Louise \u00e8 nota soprattutto come attrice di musical a Broadway, in Francia e Canada ed il ruolo per cui \u00e8 pi\u00f9 famosa \u00e8 quello di Donna nella produzione originale newyorchese di Mamma Mia! per cui \u00e8 stata nominata al Tony Award alla miglior attrice protagonista in un musical. In precedenza, Louise aveva interpretato Fantine nella produzione parigina di Les Mis\u00e9rables del 1991; altri musical in cui ha recitato sono Tell Me on a Sunday, Mame, Gypsy e Sweeney Todd: the demon barber of Fleet Street nel ruolo di Mrs. Lovett. Ha recitato anche per la televisione, in film come A Christmas Wedding."@it;
    owl:sameAs viaf:121788778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louise_Pitre>,
        <http://viaf.org/viaf/121788778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louise_Pitre.
doremus_artist:b337ff10-d45c-3a39-9804-0c1b66c0db1a
owl:sameAs viaf:37106477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37106477>.
doremus_artist:b376a748-a10d-32dd-b714-653c07e9a705
owl:sameAs viaf:69210849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69210849>.
doremus_artist:b3b103be-fa87-336b-b5f2-ac7fe4555e1e
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Dr Harold Edwin Darke (n\u00e9 \u00e0 Highbury (Londres) le 29 octobre 1888, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Cambridge le 28 novembre 1976) est un compositeur, un chef de ch\u0153ur et un organiste anglais."@fr,
        "Harold Edwin Darke (29 October 1888 \u2013 28 November 1976) was an English composer and organist. Darke was born in Highbury, London the youngest son of Samuel Darke & Arundel Bourne and attended Dame Alice Owen's School. While in the RAF he married a violinist, Dora Garland, (the first woman to lead the Queen's Hall Orchestra) at St Michaels, Cornhill on 25 July 1918. Most of his other compositions that are still performed are settings of the Anglican liturgy, especially his three Communion Services in E minor, F, and A minor; and his Magnificat and Nunc Dimittis in F."@en,
        "Harold Edwin Darke (29 octubre 1888 - 28 noviembre 1976) fue un organista y compositor ingl\u00e9s."@es;
    owl:sameAs viaf:51878974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Darke>,
        <http://viaf.org/viaf/51878974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ec99ad99-8029-44a4-adb8-0209daf0189b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Darke.
doremus_artist:b431e3cd-f989-3085-987b-7e21d1d6f3dc
    rdfs:comment
        """Frank Miller (1912\u20131986) was a principal cellist and music director whose professional career spanned over a half century. Miller studied at Curtis Institute of Music, under Felix Salmond and at age 18, joined the Philadelphia Orchestra. His longest stints were principal cellist of the NBC Symphony Orchestra and the Chicago Symphony Orchestra, and conductor of the Evanston Symphony Orchestra. A 1950 segment of Miller playing cello in "The Swan" from Carnival of the Animals with an orchestra on The Voice of Firestone is sometimes shown on Classic Arts Showcase."""@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30df\u30e9\u30fc\uff08Frank Miller, 1912\u5e743\u67085\u65e5 - 1986\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d4\u30dd\u30fc\u30c7\u30a3\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30b6\u30eb\u30e2\u30f3\u30c9\u306b\u5e2b\u4e8b\u300218\u6b73\u3067\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u30011935\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30cd\u30a2\u30dd\u30ea\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u306fNBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3057\u30011954\u5e74\u306e\u89e3\u6563\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u30021957\u5e74\u304b\u30891959\u5e74\u307e\u3067\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30fb\u30ea\u30b3\u306e\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u30021959\u5e74\u304b\u30891985\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u30011962\u5e74\u304b\u30891984\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u306e\u30a8\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002 \u30b7\u30ab\u30b4\u306b\u3066\u6ca1\u3002 \u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u306f\u5f7c\u306e\u3044\u3068\u3053\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100986392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Miller_(cellist)>,
        <http://viaf.org/viaf/100986392>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Frank_Miller_(cellist)>.
doremus_artist:b4db7b74-c359-3281-8b1b-bbe4cd7a09ad
owl:sameAs viaf:61738113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738113>.
doremus_artist:b4e3fee2-bebc-3b37-812f-21319f54cca4
owl:sameAs viaf:56875013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56875013>.
doremus_artist:b58b9eb3-f3fa-3015-a453-445d1c3a7e9d
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Oltre al pianoforte, suona diversi strumenti musicali, tra cui il trombone e il corno alpino."@it,
        "Philip (Lionel) Corner, aussi d\u00e9nomm\u00e9 Phil Corner, n\u00e9 le 10 avril 1933 \u00e0 New York aux \u00c9tats-Unis, est un compositeur, joueur de trombone, pianiste et chanteur am\u00e9ricain."@fr,
        "Philip Corner (* 10. April 1933 in der Bronx in New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist, Trompeter, Alphornist, Pianist, S\u00e4nger, Fluxusk\u00fcnstler, Musiktheoretiker und bildender K\u00fcnstler."@de,
        "Philip Lionel Corner (born April 10, 1933; name sometimes given as Phil Corner) is an American composer, trombonist, alphornist, vocalist, pianist, music theorist, music educator, and visual artist."@en;
    owl:sameAs viaf:96612668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Corner>,
        <http://viaf.org/viaf/96612668>,
        <https://musicbrainz.org/artist/624f0a57-43a6-4c1d-9471-d7acc0651b7f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Corner.
doremus_artist:b5c0cc21-b972-33df-9fa9-5065786e7c61
    owl:sameAs viaf:20104586;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20104586>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ruben_Radica.
doremus_artist:b80ab8ee-a74f-35e5-a918-87212769b185
owl:sameAs viaf:80190450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80190450>.
doremus_artist:b8127e04-0de1-3241-9b15-454ba60116d5
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Claude Frank (* 24. Dezember 1925 in N\u00fcrnberg; \u2020 27. Dezember 2014 in New York City) war ein US-amerikanischer Pianist deutscher Herkunft."@de,
        "Claude Frank (Nuremberg, 24 d\u00e9cembre 1925 \u2013 New York, 27 d\u00e9cembre 2014) est un pianiste am\u00e9ricain d'origine allemande."@fr,
        "Claude Frank (born Claus Johannes Frank; December 24, 1925 \u2013 December 27, 2014) was a German-born American pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:64216113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Frank>,
        <http://viaf.org/viaf/64216113>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Frank.
doremus_artist:b95bfae6-2bf5-3e7e-88cf-56121701aa63
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Inizia a suonare la batteria all'et\u00e0 di tre anni, e a 15 inizia la sua carriera professionale (anche se gi\u00e0 si esibiva all'et\u00e0 di 13 anni). Lavorer\u00e0 intensamente con le big band (e anche con l'orchestra di Stan Kenton). Nel 1957 si trasferisce a Los Angeles dove inizia a studiare pi\u00f9 approfonditamente la tecnica batteristica e a collaborare con le big band di Gerald Wilson e Terry Gibbs. Si trasferisce nuovamente nel 1960, questa volta a New York dove inizia a suonare con Gerry Mulligan e l'anno dopo parte in Europa per suonare in due tourn\u00e9e prima con Dizzy Gillespie e poi con Benny Goodman. Nel 1965 fonda la sua big band, insieme con Thad Jones, con la quale suoner\u00e0 regolarmente fino al 1978."@it,
        "Mel Lewis (* 10. Mai 1929 in Buffalo, New York, USA als Melvin Sokoloff; \u2020 2. Februar 1990 in New York, NY) war ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger."@de,
        "Mel Lewis (May 10, 1929 \u2013 February 2, 1990) was the stage name of an American drummer, jazz musician and bandleader. During his life, Lewis was a prominent solo performer, and a professor at William Paterson University, during which time he also authored a book on the art of drumming. In addition, Lewis extended his talents as session musician. Throughout his life he garnered fourteen Grammy nominations."@en,
        "Mel Lewis (geboren als Melvin Sokoloff) (Buffalo, New York, 10 mei 1929 \u2013 New York, 2 februari 1990) was een Amerikaans jazzdrummer. Hij werd vooral bekend door de band die hij jarenlang samen met Thad Jones leidde. Hij verwierf zich een plaats onder de bekendste jazzdrummers vanwege zijn gevoel voor swing, timing en zijn muzikaliteit."@nl,
        "Mel Lewis, cujo nome verdadeiro Melvin Sokoloff (10 de maio de 1929 \u2014 2 de fevereiro de 1990), foi um baterista norte-americano, m\u00fasico de jazz e l\u00edder de banda. Durante sua vida, Lewis foi um proeminente artista solo e um professor da Universidade William Paterson, tempo durante o qual ele tamb\u00e9m \u00e9 autor de um livro sobre a arte de tocar bateria. Al\u00e9m disso, Lewis estendeu seu talento como m\u00fasico de sess\u00e3o. Durante toda sua vida ele recebeu 14 indica\u00e7\u00f5es ao Grammy. Desligou-se da sua banda em 1979, para seguir carreira solo. Seu desempenho no \u00e1lbum Live in Munich, lhe rendeu um Grammy em 1979."@pt,
        "Mel Lewis, cuyo verdadero nombre era Melvin Sokoloff (Buffalo, New York, 10 de mayo de 1929- 2 de febrero de 1990) fue un bater\u00eda y director de orquesta estadounidense de jazz. Desde 1948, estuvo tocando en grandes big bands, como la de Boyd Raemburn, Ray Anthony y otras, pero sobre todo con Stan Kenton (1954-1956), aunque altern\u00f3 este trabajo con actuaciones con Frank Rosolino o Hampton Hawes. Despu\u00e9s estuvo en la bandas de Gerald Wilson y en la de Terry Gibbs (1959). Influido por el estilo de Shelly Manne, en los a\u00f1os siguientes realiz\u00f3o un gran n\u00famero de grabaciones con los principales m\u00fasicos de la escena de la Costa Oeste, entre ellos Bob Brookmeyer, Art Pepper, Jimmy Raney, Bud Shank, Shorty Rogers, adem\u00e1s de Herbie Mann y, por supuesto, Woody Herman. Estuvo de gira por Europa con Fr"@es,
        "Mel Lewis, de son vrai nom Melvin Sokoloff, n\u00e9 le 10 mai 1929 \u00e0 Buffalo dans l'\u00c9tat de New York et mort le 2 f\u00e9vrier 1990 \u00e0 New York est un batteur et chef d'orchestre de jazz am\u00e9ricain. C'est un repr\u00e9sentant du jazz West Coast."@fr,
        "Mel Lewis, w\u0142a\u015bc. Melvin Sokoloff (ur. 10 maja 1929 w Buffalo, zm. 2 lutego 1990 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski perkusista jazzowy i bandlider."@pl,
        "\u30e1\u30eb\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\uff08Mel Lewis, 1929\u5e745\u670810\u65e5 - 1990\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30b8\u30e3\u30ba\u30c9\u30e9\u30e0\u594f\u8005\u3001\u30d3\u30c3\u30b0\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61732394;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mel_Lewis>,
        <http://viaf.org/viaf/61732394>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MelLewis-1979.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mel_Lewis.
doremus_artist:b9f8b9b5-4467-396a-9f2d-81fda94220ee
owl:sameAs viaf:54340883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54340883>.
doremus_artist:ba656b39-eba2-391a-8ddf-2a7329a5aaec
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Peter Kingsbery (born December 2, 1952 in Phoenix, Arizona) is an American singer songwriter who cofounded the band Cock Robin in the 1980s. He grew up in Austin (Texas) where he studied classical music. He moved to Nashville (Tennessee) where he began his career as a musician (he accompanied Brenda Lee on piano on a few tours) and then to Los Angeles at the end of the '70s where he began a career as a singer/songwriter. He composed a few songs for Smokey Robinson, and one of his compositions, Pilot Error, sung by Stephanie Mills, got some success in the dance charts in 1983. At the beginning of the '80s, he founded the group Cock Robin with Anna LaCazio, Clive Wright and Lou Molino III which enjoyed great success in Western Europe mainly. Failing to break their native country with a first"@en,
        "Peter Kingsbery es un cantautor estadounidense que fue uno de los que fundaron la banda Cock Robin en los 1980s. Despu\u00e9s de que la banda se rompiera cerca de los 1990s, continu\u00f3 su carrera en solitario, lanzando cuatro \u00e1lbumes durante esta d\u00e9cada."@es,
        "Peter Kingsbery, n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1952 \u00e0 Phoenix (Arizona), est un auteur compositeur interpr\u00e8te am\u00e9ricain, \u00e9galement pianiste, clavi\u00e9riste et guitariste. Il a cocr\u00e9\u00e9 le groupe Cock Robin au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, et lorsque celui-ci s'est s\u00e9par\u00e9, a poursuivi une carri\u00e8re solo. Depuis 2006 et la reformation du groupe, il met \u00e0 nouveau ses talents d'auteur-compositeur, chanteur et musicien au service de Cock Robin."@fr;
    owl:sameAs viaf:24792424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Kingsbery>,
        <http://viaf.org/viaf/24792424>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e5bf0797-cbb0-4a01-b2cd-dadf80353705>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Kingsbery.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Kingsbery.
doremus_artist:ba785190-22f2-3c99-8ac6-673a33d6a6b7
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Ha studiato alla Musikhochschule di Stoccarda, sua citt\u00e0 natale, ed al Conservatorio di Lipsia, svolse per alcuni anni professione di organista e maestro del coro a Stoccarda. Nel 1941 fu nominato direttore dell'orchestra sinfonica della Bassa Sassonia ad Hannover, incarico che ha ricoperto per due anni. Nel 1945, alla fine della guerra, fond\u00f2 l'orchestra da camera di Stoccarda, che in breve tempo acquist\u00f2 rinomanza internazionale nell'interpretazione di musiche di compositori classici e moderni."@it,
        "Karl M\u00fcnchinger (* 29. Mai 1915 in Stuttgart; \u2020 13. M\u00e4rz 1990 ebenda) war ein deutscher Dirigent. Karl M\u00fcnchinger studierte nach jugendlichem Violinunterricht Orchesterleitung bei Carl Leonhardt an der Musikhochschule Stuttgart und arbeitete an der Stuttgarter Marienkirche als Chorleiter und Organist. Nach anschlie\u00dfenden Dirigierstudien bei Hermann Abendroth am Leipziger Konservatorium und Sommerkursen bei Clemens Krauss verhalf ihm die Unterst\u00fctzung Wilhelm Furtw\u00e4nglers zur Leitung des Nieders\u00e4chsischen Symphonieorchesters Hannover (1941\u20131943). Nach der R\u00fcckkehr aus der Kriegsgefangenschaft gr\u00fcndete er aus eigener Initiative heraus 1945 das Stuttgarter Kammerorchester, das er rasch zu internationalem Ansehen brachte und bis 1987 leitete. 1953 erhielt Karl M\u00fcnchinger den Professorentitel d"@de,
        """Karl M\u00fcnchinger (29 May 1915 \u2013 13 March 1990) was a German conductor of European classical music. He helped to revive the now-ubiquitous Canon in D by Johann Pachelbel, through recording it with his Stuttgart Chamber Orchestra in 1960. (Jean-Fran\u00e7ois Paillard made a rival, and also very popular, recording of the same piece at around the same time.) M\u00fcnchinger is also noted for restoring baroque traditions to the interpretation of Bach's oeuvre, his greatest musical love: moderate-sized forces, judicious ornamentation, and rhythmic sprightliness, though not on "period instruments"."""@en,
        "Karl M\u00fcnchinger (29 de mayo de 1915 \u2013 13 de marzo de 1990) fue un director de orquesta de m\u00fasica cl\u00e1sica alem\u00e1n. Ayud\u00f3 a popularizar el c\u00e9lebre Canon de Pachelbel con una grabaci\u00f3n de la Orquesta de C\u00e1mara de Stuttgart en 1960 (Jean-Fran\u00e7ois Paillard produjo igualmente una grabaci\u00f3n rival muy popular). Fue tambi\u00e9n reconocido por devolver su estilo barroco a las interpretaciones de las obras de Juan Sebasti\u00e1n Bach, que adoraba. Las interpretaba con vigor moderado, ornamentaci\u00f3n juiciosa y ritmo vivo, aunque sin instrumentos de \u00e9poca."@es,
        "Karl M\u00fcnchinger (29 mai 1915 \u2013 13 mars 1990) est un chef d'orchestre de musique classique allemand. Il aida \u00e0 repopulariser le d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e9brissime Canon de Pachelbel avec un enregistrement de l'Orchestre de chambre de Stuttgart en 1960 (Jean-Fran\u00e7ois Paillard produisit \u00e9galement un enregistrement rival tr\u00e8s populaire). Il \u00e9tait de plus r\u00e9put\u00e9 pour rendre leur cachet baroque aux interpr\u00e9tations d'\u0153uvres de Jean-S\u00e9bastien Bach, qu'il adorait : vigueur mod\u00e9r\u00e9e, ornementation judicieuse, rythme vif, quoique sans instruments d'\u00e9poque."@fr,
        "Karl M\u00fcnchinger (Stuttgart, 29 mei 1915 \u2013 13 maart 1990) was een Duits organist en vooral dirigent van klassieke muziek. Hij hielp met de herwaardering van de thans veelgehoorde Canon in D van Johann Pachelbel, door het barokke stuk opnieuw uit te voeren met het Stuttgart Chamber Orchestra in 1960. M\u00fcnchinger is ook bekend vanwege zijn vele uitvoeringen van traditionele stukken uit de Baroktijd, die onderdeel waren van het \u0153uvre van Johann Sebastian Bach. M\u00fcnchinger ging met pensioen in 1988, twee jaar voor zijn overlijden."@nl,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30d2\u30f3\u30ac\u30fc\uff08Karl M\u00fcnchinger, 1915\u5e745\u670829\u65e5 - 1990\u5e743\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3067\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3076\u3002 \u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u517c\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3057\u30011941\u5e74\u306b\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021945\u5e74\u306b\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306a\u3069\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u6e05\u65b0\u306a\u6f14\u594f\u3067\u4e16\u754c\u7684\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u30021961\u5e74\u306b\u306f\u3053\u306e\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u309245\u540d\u7de8\u6210\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u62e1\u5927\u3057\u305f\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u3092\u7d44\u7e54\u3059\u308b\u304c\u3001\u3053\u3061\u3089\u306e\u8a66\u307f\u306f\u6210\u529f\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306f\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u304b\u3089\u3082\u96e2\u308c\u3001\u4e0d\u9047\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u3044\u308f\u3086\u308b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u305d\u306e\u666e\u53ca\u306b\u52aa\u3081\u305f\u3002\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u56db\u5b63\u300f\u306a\u3069\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u306a\u3082\u306e\u3067\u5927\u5909\u6210\u529f\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u9332\u97f3\u3092\u305f\u3069\u308b\u9650\u308a\u30d0\u30c3\u30cf\u6f14\u594f\u306b\u529b\u3092\u3044\u308c\u3066\u3044\u305f\u3068\u8a00\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3002\u7279\u306b4\u5927\u5b97\u6559\u66f2\uff08\u30de\u30bf\u30a4\u53d7\u96e3\u66f2\u3001\u30e8\u30cf\u30cd\u53d7\u96e3\u66f2\u3001\u30ed\u77ed\u8abf\u30df\u30b5\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\uff09\u306f\u5168\u3066\u30a8\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30f3\u30af\u3092\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u72ec\u5531\u306b\u63a1\u7528\u3057\u3066\u9332\u97f3\u3057\u3001\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002\u307e\u305f\u300e\u30d5\u30fc\u30ac\u306e\u6280\u6cd5\u300f\u3001\u300e\u97f3\u697d\u306e\u6367\u3052\u3082\u306e\u300f\u306a\u3069\u6669\u5e74\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5f26\u697d\u5408\u594f\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u3057\u3001\u73fe\u5728\u3067\u3082\u5178\u578b\u7684\u306a\u89e3\u91c8\u306e\u3072\u3068\u3064\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u660e\u5174\u683c\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aKarl M\u00fcnchinger\uff0c1915\u5e745\u670829\u65e5\uff0d1990\u5e743\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u5352\u4e8e\u65af\u56fe\u52a0\u7279\uff0c\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u660e\u5174\u683c\u5c14\u5728\u5e74\u8f7b\u7684\u65f6\u5019\u5b66\u4e60\u8fc7\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u540e\u6765\u5728\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u97f3\u4e50\u9ad8\u6821\u5361\u5c14\u00b7\u91cc\u6602\u54c8\u7279\u95e8\u4e0b\u5b66\u4e60\u6307\u6325\u3002\u540e\u6765\u5728\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u5723\u6bcd\u6559\u5802\u5f53\u5408\u5531\u6307\u6325\u548c\u7ba1\u98ce\u7434\u624b\u3002\u7d27\u63a5\u7740\u4ed6\u53c8\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u4e50\u9ad8\u6821\u8d6b\u5c14\u66fc\u00b7\u963f\u672c\u591a\u7279\u548c\u514b\u83b1\u95e8\u65af\u00b7\u514b\u52b3\u65af\u7684\u590f\u5b63\u8bfe\u7a0b\u5b66\u4e60\uff0c\u7ecf\u798f\u7279\u6587\u683c\u52d2\u7684\u5e2e\u52a9\uff0c\u4ed6\u5f53\u4e0a\u4e86\u6c49\u8bfa\u5a01\u4e0b\u8428\u514b\u68ee\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u6307\u6325\uff081941\u5e74\uff0d1943\u5e74\uff09\u3002\u4e8c\u6218\u4e2d\u4ed6\u88ab\u56da\u7981\uff0c\u6218\u540e1945\u5e74\u83b7\u5f97\u91ca\u653e\u540e\u4ed6\u6210\u7acb\u4e86\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u5ba4\u5185\u4e50\u56e2\uff0c \u4ed6\u5e26\u9886\u4e50\u56e2\u76f4\u52301987\u5e74\uff0c\u5e76\u4e14\u628a\u4e50\u56e2\u5e26\u5411\u4e86\u4e16\u754c\u3002 1953\u5e74\u4ed6\u56e0\u5728\u827a\u672f\u65b9\u9762\u7684\u8d21\u732e\u83b7\u5f97\u4e86\u5df4\u767b\u00b7\u7b26\u817e\u5821\u5dde\u7684\u6559\u6388\u8854\u5934\uff0c\u548c\u8054\u90a6\u5341\u5b57\u52cb\u7ae0\u3002 \u867d\u7136\u7a46\u8f9b\u683c\u5c14\u7b97\u4e0d\u4e0a\u201c\u672c\u771f\u201d\u6d3e\u4eba\u7269\uff0c\u4f46\u662f\u4ece\u4ed6\u51fa\u9053\u7684\u90a3\u4e00\u5929\u8d77\uff0c\u4ed6\u5c31\u4ee5\u5176\u5e72\u51c0\u7684\u97f3\u8272\u53d6\u80dc\uff0c\u8fd9\u6709\u522b\u4e8e\u6d6a\u6f2b\u6d3e\u6307\u6325\u5bb6\u7684\u8be0\u91ca\u98ce\u683c\u3002\u4ed6\u7684\u539f\u5219\u662f\uff1a\u5c0f\u7f16\u5236\u4e50\u961f\uff0c\u4e25\u683c\u9075\u5faa\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5728\u4e50\u8c31\u4e0a\u6240\u505a\u7684\u6307\u793a\uff0c\u4ee5\u8fbe\u5230\u901a\u900f\u7edf\u4e00\u7684\u97f3\u4e50\u8868\u8fbe\u3002 \u7a46\u8f9b\u683c\u5c14\u8fd9\u4e00\u540d\u5b57\u5f88\u5feb\u5c31\u548c\u7ea6\u7ff0\u00b7\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u5df4\u8d6b\u7ba1\u5f26\u4e50\u4f5c\u54c1\u7684\u5fe0\u5b9e\u6f14\u7ece\uff08\u4e0e\u6d6a\u6f2b\u6f14\u7ece\u76f8\u5bf9\uff09\u8054\u7cfb\u8d77\u6765\u4e86\u3002\u4ed6\u4e0e\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u5ba4\u5185\u4e50\u56e2\u6f14\u7ece\u4e86\u5f88\u591a\u524d\u5df4\u6d1b\u514b\u65f6\u671f\u548c\u5df4\u6d1b\u514b\u65f6\u671f\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u83b7\u5956\u65e0\u6570\u3002 \u4ed6\u5728\u6218\u540e\u7acb\u523b\u5bf9\u65b0\u751f\u4ee3\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5927\u52a0\u652f\u6301\u30021960\u5e74\u8d77\u4ed6\u5c06\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\u7684\u4f5c\u54c1\u52a0\u5230\u4ed6\u7684\u5267\u76ee\u4e2d\u3002 1966\u5e74\u4ed6\u53c8\u6210\u7acb\u4e86 \u65af\u56fe\u52a0\u7279\u53e4\u5178\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3002 \u4ece\u6b64\u4ed6\u5c31\u871a\u58f0\u56fd\u9645\uff0c\u6210\u4e3a\u6b27\u9646\u548c\u5317\u7f8e\u5f88\u591a\u4e50\u56e2\u7684\u5e38\u5ba2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39562770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_M\u00fcnchinger>,
        <http://viaf.org/viaf/39562770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2740c56-3109-451f-96c7-95583d3b8669>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-F026295-0025,_Bonn,_Konzert_Landesvertretung_Baden-Württemberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Münchinger.
doremus_artist:badfce5d-b5e8-305d-a41d-e91db83e1796
    dbp:birthPlace dbr:Limoges;
    dbp:deathPlace dbr:Indre-et-Loire;
    rdfs:comment
        "Marcel Couraud (* 20. Oktober 1912 in Limoges; \u2020 14. September 1986 in Loches) war ein franz\u00f6sischer Dirigent. Couraud studierte Orgel bei Andr\u00e9 Marchal in Paris und besuchte dort die \u00c9cole normale de musique. Au\u00dferdem belegte er Kurse in Komposition bei Nadia Boulanger und in Orchesterleitung bei Charles M\u00fcnch. Normdaten (Person): GND: 134351584  | LCCN: n85025166 | VIAF: 49407657 |"@de,
        "Marcel Couraud (Limoges, 20 de octubre de 1912-Loches, 14 de septiembre de 1986) fue un director de coro y de orquesta franc\u00e9s. Destac\u00f3 como int\u00e9rprete de la m\u00fasica contempor\u00e1nea, especialmente de la de Olivier Messiaen, aunque su repertorio era muy amplio y dej\u00f3 grabaciones de compositores como Antonio Vivaldi, Johann Sebastian Bach o Johannes Brahms."@es,
        "Marcel Couraud (born October 20, 1912 in Limoges, \u2020 14 September 1986) was a French conductor. Couraud studied organ with Andr\u00e9 Marchal in Paris where he attended the Ecole Normale de Musique. He also took courses in composition with Nadia Boulanger and conducting with Charles Munch."@en,
        "Marcel Couraud (n\u00e9 \u00e0 Limoges le 20 octobre 1912, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Loches, le 14 septembre 1986) est un chef d'orchestre et un chef de ch\u0153ur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30af\u30fc\u30ed\u30fc\uff08Marcel Couraud, 1912\u5e7410\u670820\u65e5 - 1986\u5e749\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ea\u30e2\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30eb\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u3067\u548c\u58f0\u6cd5\u3092\u4fee\u3081\u305f\u3042\u3068\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u4f5c\u66f2\u6cd5\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30b7\u30e5\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021944\u5e74\u304b\u3089\u81ea\u5206\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u58f0\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30aa\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30e9\u30c3\u30bd\u3084\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u7b49\u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30f4\u30a7\u3084\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u7b49\u306e\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u3082\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u30021954\u5e74\u306b\u81ea\u3089\u306e\u58f0\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u89e3\u6563\u3057\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u30021967\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u5408\u5531\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u30b8\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30df\u306e\u300a\u30ec\u30c1\u30bf\u30c6\u30a3\u30d5\u3001\u30a8\u30a2\u3068\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u300b\u3084\u30e4\u30cb\u30b9\u30fb\u30af\u30bb\u30ca\u30ad\u30b9\u306e\u300a\u591c\u300b\u7b49\u306e\u521d\u6f14\u3092\u3053\u306a\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021976\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u5275\u7acb\u3057\u30011978\u5e74\u307e\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30ed\u30b7\u30e5\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49407657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Couraud>,
        <http://viaf.org/viaf/49407657>,
        <https://musicbrainz.org/artist/797872cb-0d11-41ed-8b59-b5a3ab28eeb8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Couraud.
doremus_artist:bb3c6cbf-a108-30ab-ba6e-f5235008e4f7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rosario,_Santa_Fe>;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Antonio Agri (* 5. Mai 1932 in Rosario/Santa Fe; \u2020 17. Oktober 1998 in Buenos Aires) war ein argentinischer Geiger, der als klassischer und Tangomusiker aktiv war. Agri war in seiner Heimatstadt Sch\u00fcler von Dermidio Guastavino. Mit f\u00fcnfzehn Jahren deb\u00fctierte er als professioneller Musiker in einem Tangoquartett, sp\u00e4ter wurde er Mitglied der Orchester von Juli\u00e1n Chera, Lincoln Garrot und Jos\u00e9 Sala, des Quartetts Los poetas del Tango (mit Antonio R\u00edos, Jos\u00e9 Puerta und Omar Murtagh) und des Quintetts Arcos Torres-Agri."@de,
        "Antonio Agri (May 5, 1932 \u2013 October 17, 1998) was an Argentine violinist, composer and conductor prominent in both the tango and classical music genres."@en,
        "Antonio Pablo Agri (5 de mayo de 1932, Rosario - 17 de octubre de 1998) fue un violinista, compositor y director de orquesta argentino, que se destac\u00f3 en la m\u00fasica cl\u00e1sica y de tango. Obtuvo el Premio Grammy por Tango soul con Yo Yo Ma. Recibi\u00f3 tres veces el Premio Konex, en 1985, 1995 y 2005, este \u00faltimo postmortem. Fue nombrado Ciudadano Ilustre de la ciudad de Rosario."@es;
    owl:sameAs viaf:2667881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Agri>,
        <http://viaf.org/viaf/2667881>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d27ed382-b4c2-44e5-9444-5f4a4b1f42ab>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Agri.
doremus_artist:bb801fdf-d052-3310-bdea-351544007076
owl:sameAs viaf:66677526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66677526>.
doremus_artist:bc20bb7b-7a56-3674-841f-00253710da78
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    rdfs:comment
        "Vadim Brodski (full name Vadimir Brodski born April 24, 1950) is a Polish-Ukrainian violinist, longtime resident of Rome, Italy. A descendant of Adolf Brodsky, Vadim was born in Kiev, where he played as the soloist of Kiev Philharmonic at the age of 11. He received the first prizes at many of the international violin contests in which he participated, including the Wieniawski contest in 1977 (Poland), Paganini contest in 1984 (Italy), and Tibor Varga in 1984 (Switzerland), and fifth prize at the 1974 Tchaikovsky competition."@en,
        "Wadim Brodski (ukr. \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439, Wadym Adolfowycz Brodski, ros. \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439, Wadim Adolfowicz Brodski, ur. w 1950 roku w Kijowie) \u2013 ukrai\u0144ski wirtuoz skrzypiec z polskim paszportem, potomek znakomitego Adolfa Brodskiego, pierwszego wykonawcy Koncertu skrzypcowego Piotra Czajkowskiego. Zwyci\u0119zca VII Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Skrzypcowego im. Henryka Wieniawskiego (1977)."@pl,
        "Wadim Brodsky (ukrainisch \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439, * 24. April 1950 in Kiew) ist ein seit 1986 in Rom wohnhafter ukrainisch-polnischer Violinist und Showman. Als Urenkel des Violinisten Adolph Brodsky begann Brodsky im Alter von sechs Jahren mit Violinunterricht. Im Alter von elf Jahren trat er in der Kiewer Philharmonie mit dem Violinkonzert von Dmitri Borissowitsch Kabalewski unter der Leitung des Komponisten auf. Als Sch\u00fcler von Olga Michajlowna Parchomjenko in Kiew und Dawid Fjodorowitsch Oistrach in Moskau wurde er Sieger in internationalen Violinwettbewerben: Wieniawski-Wettbewerb in Posen 1977, Paganini-Wettbewerb in Genua 1984 und Tibor-Varga-Wettbewerb in Martigny (Schweiz) 1984. 1981 siedelte Brodsky in Warschau an und erhielt 1996 das polnische Staatsb\u00fcrgerrecht."@de,
        "\u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru;
    owl:sameAs viaf:60465735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vadim_Brodski>,
        <http://viaf.org/viaf/60465735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ccb254c0-76f2-49ba-83cd-351ad492f464>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JKRUK_20080705_VADIM_BRODSKI_PINCZOW_DSC02030.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vadim_Brodski.
doremus_artist:bc650d59-ed9d-363b-b65a-d8136d616e11
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Debutt\u00f2 con i cortometraggi A Hetedik napon (1959) e Plak\u00e1tragaszt\u00f3 (1960), ma il suo primo film di una certa rilevanza fu Almodozasok kora (L'et\u00e0 delle illusioni, del 1964), cui fecero seguito altri lungometraggi che ebbero una limitata diffusione al di fuori del suo paese di origine (fra cui il pregevole Bizalom, del 1979). Szab\u00f3 si impose a livello internazionale solo agli inizi degli anni ottanta, con Mephisto (1981). Buona accoglienza da parte della critica e del grande pubblico hanno avuto anche: Il colonnello Redl (1985), La notte dei maghi (1988) e Sunshine (1999)."@it,
        "Istv\u00e1n Szab\u00f3 (18 de fevereiro de 1938, Budapeste) \u00e9 um diretor de cinema h\u00fangaro. Em 1996 foi o vencedor do Pr\u00eamio Pulitzer por seu document\u00e1rio de televis\u00e3o Os Cem Anos de Cinema. Recebeu o Oscar pelo seu filme Mephisto, em 1981. Muitos cr\u00edticos percebem certos parentescos com a hist\u00f3ria de seu filme mais laureado Mephisto, que narra a hist\u00f3ria real de um ator que se envolveu com o nazismo. Por\u00e9m Szab\u00f3 nega ter se arrependido, alegando ter salvo a vida de um amigo condenado \u00e0 morte, devido a seu envolvimento na revolu\u00e7\u00e3o de 1956."@pt,
        "Istv\u00e1n Szab\u00f3 (Budapest, Hungr\u00eda, 18 de febrero de 1938) es el director de cine m\u00e1s conocido de su pa\u00eds y es considerado uno de los mejores exponentes del cine de Hungr\u00eda. En los a\u00f1os 60 y 70 produjo varias cintas en h\u00fangaro catalogadas como cine de autor, en las que explor\u00f3 la historia reciente de su pa\u00eds desde la perspectiva de su generaci\u00f3n. Entre ellas, Apa (Padre), de 1966, Szerelmesfilm (1970) y T\u0171zolt\u00f3 utca 25. (1973). Szabo ha trabajado algunas de sus principales pel\u00edculas con el actor austr\u00edaco Klaus Maria Brandauer y su amigo el director Lajos Koltai."@es,
        "Istv\u00e1n Szab\u00f3 ([\u02c8i\u0283tva\u02d0n 's\u0252bo\u02d0]) est un r\u00e9alisateur hongrois, n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1938 \u00e0 Budapest (Hongrie). Auteur d'une carri\u00e8re internationale, d\u00e9tenteur d'un Oscar, Szab\u00f3 est \u00e0 la fois le plus connu et le \u00ab moins hongrois \u00bb des cin\u00e9astes magyar."@fr,
        "Istv\u00e1n Szab\u00f3 (born February 18, 1938) is a Hungarian film director, screenwriter, and opera director. Szab\u00f3 is the most internationally famous Hungarian filmmaker since the late 1960s. Working in the tradition of European auteurism, he has made films that represent many of the political and psychological conflicts of Central Europe\u2019s recent history, as well as of his own personal history. He made his first short film in 1959 as a student at the Hungarian Academy of Theatrical and Cinematic Arts, and his first feature film in 1964."@en,
        "Istv\u00e1n Szab\u00f3 (ur. 18 lutego 1938 w Budapeszcie) \u2013 w\u0119gierski re\u017cyser i scenarzysta filmowy. W 1961 uko\u0144czy\u0142 szko\u0142\u0119 filmow\u0105 w Budapeszcie. Najbardziej znany jest ze swej trylogii: Mefisto, Pu\u0142kownik Redl i Hanussen. Szabo przyzna\u0142 si\u0119 w opublikowanej w 2006 wypowiedzi, \u017ce w latach 50 XX w. by\u0142 tajnym wsp\u00f3\u0142pracownikiem komunistycznej tajnej policji \u00c1llamv\u00e9delmi Hat\u00f3s\u00e1g, wed\u0142ug w\u0142asnych s\u0142\u00f3w, aby ocali\u0107 koleg\u0119 ze szko\u0142y filmowej przed represjami i \u015bmierci\u0105."@pl,
        "Istv\u00e1n Szab\u00f3 [\u02c8i\u0283tva\u02d0n 's\u0252bo\u02d0] (* 18. Februar 1938 in Budapest) ist ein ungarischer Filmregisseur."@de,
        "Istv\u00e1n Tam\u00e1s Szab\u00f3 (Boedapest, 18 februari 1938) is een Hongaars regisseur. Szab\u00f3 is afkomstig uit een Joodse familie. In de jaren 60 en 70 maakte hij onconventionele films in Hongarije. In de jaren 80 produceerde hij enkele buitenlandse films, die hem wereldberoemd maakten. In 1981 regisseerde hij Mephisto, in 1985 Oberst Redl en in 1988 Hanussen. De hoofdrol in die drie films werd telkens gespeeld door Klaus Maria Brandauer. Hij werd voor de drie films genomineerd voor een Oscar. Hij won de Oscar voor Beste buitenlandse film weliswaar alleen voor zijn film Mephisto. Hij won voor de drie films ook verschillende prijzen op het filmfestival van Cannes."@nl,
        "\u0418\u0301\u0448\u0442\u0432\u0430\u043d \u0421\u0430\u0301\u0431\u043e (\u0432\u0435\u043d\u0433. Szab\u00f3 Istv\u00e1n; ['s\u0252bo\u02d0 \u02c8i\u0283tva\u02d0n ]; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1938, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432-\u0443\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438. \u0421 1960-\u0445 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438. \u0415\u0433\u043e \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u044b \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u044b \u043d\u043e\u0432\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b. \u0421\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0432 1959 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u0438 \u0432 1964 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439. \u041f\u0438\u043a \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u00ab\u041c\u0435\u0444\u0438\u0441\u0442\u043e\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0432 1981 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u043d\u0430 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0421 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1980-\u0445 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0421\u0430\u0431\u043e \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e, \u043e\u043d"@ru,
        "\u30b5\u30dc\u30fc\u30fb\u30a4\u30b7\u30e5\u30c8\u30f4\u30a1\u30fc\u30f3\uff08Szab\u00f3 Istv\u00e1n [\u02c8s\u0252bo\u02d0\u02cci\u0283tv\u0251\u0308\u02d0n], 1938\u5e742\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u30fb\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u82f1\u8a9e\u3092\u57fa\u306b\u30a4\u30b7\u30e5\u30c8\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30b5\u30dc\u30fc\u7b49\u306e\u8868\u8a18\u3082\u898b\u53d7\u3051\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u6c99\u5bf6\u00b7\u4f0a\u65af\u7279\u51e1\uff08Szab\u00f3 Istv\u00e1n\uff09\u662f\u5308\u7259\u5229\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u67cf\u6797\u5f71\u5c55\u6700\u4f73\u5bfc\u6f14\u548c\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5916\u8bed\u7247\u5f97\u4e3b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74042594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Istv\u00e1n_Szab\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/74042594>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SzaboIstvan1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:István_Szabó.
doremus_artist:bc6d255b-99c2-393e-820b-c79303efc6f1
    rdfs:comment
        "Denise M\u00e9gevand, 27 mai 1917, Gen\u00e8ve (Suisse) - 27 d\u00e9cembre 2004, Saint-Julien-en-Genevois (Haute-Savoie, France)\u00c9l\u00e8ve de la c\u00e9l\u00e8bre harpiste classique Lily Laskine, elle fut \u00e0 son tour professeur du harpiste Alan Stivell. La rencontre de ces deux personnes, sans oublier le p\u00e8re d'Alan, Georges Cochevelou, fut \u00e0 l'origine du renouveau de la harpe celtique."@fr;
    owl:sameAs viaf:5118357;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denise_M\u00e9gevand>,
        <http://viaf.org/viaf/5118357>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denise_Mégevand.
doremus_artist:bc763691-db90-3df5-8f97-71302d35884c
owl:sameAs viaf:61812417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61812417>.
doremus_artist:bcec3531-9212-3985-92d2-94155185841f
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    dbp:deathPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Peri Oliveira Martins, mais conhecido como Pery Ribeiro (Rio de Janeiro, 27 de outubro de 1937 \u2014 Rio de Janeiro, 24 de fevereiro de 2012) foi um cantor e compositor brasileiro."@pt,
        "Pery Ribeiro (27 October 1937 \u2013 24 February 2012) was a Brazilian singer of bossa nova, MPB and jazz, active as a singer from 1959 until shortly before his death."@en,
        "Pery Ribeiro (eigentlich Peri Martins, * 27. Oktober 1937 in Rio de Janeiro; \u2020 24. Februar 2012 ebenda) war ein brasilianischer Schauspieler und S\u00e4nger, der als einer der zentralen Figuren des Bossa Nova und der M\u00fasica Popular Brasileira gilt."@de,
        "Ribeiro \u00e8 stato anche conduttore televisivo e doppiatore."@it;
    owl:sameAs viaf:56821660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pery_Ribeiro>,
        <http://viaf.org/viaf/56821660>,
        <https://musicbrainz.org/artist/063d505c-cbdc-4db6-b8d1-02046d61a1e1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pery_Ribeiro.
doremus_artist:be150f1c-e724-3400-a710-40ab70061c0e
    owl:sameAs viaf:195634;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/195634>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0146bc3-5338-494a-9f15-a08583faf38b>.
doremus_artist:be5df286-3adf-344f-89b4-34e4319020f7
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0627\u0643\u0648\u0628\u0648 \u0628\u064a\u0631\u064a  \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648 \u0645\u063a\u0646\u064d\u0651 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0622\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1561 \u0648 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0641\u0644\u0648\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0622\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1633. \u0644\u0642\u0650\u0651\u0628\u064e \u0628\u0627\u0644\u0632\u0627\u0632\u064a\u0631\u064a\u0646\u0648 \u0644\u0643\u062b\u0627\u0641\u0629 \u0634\u0639\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0647\u0628."@ar,
        """Jacopo Peri (* 20. August 1561 in Rom; \u2020 12. August 1633 in Florenz; Spitzname Il Zazzerino, der Langhaarige/Zottelkopf) war ein italienischer Komponist. Jacopo Peri z\u00e4hlt zu den Wegbereitern der Oper. Seinen ersten musikalischen Unterricht erhielt er von Cristofano Malvezzi. Schon bald war er als guter S\u00e4nger und Organist bekannt, so dass er von vielen Adeligen zu Festen und Auff\u00fchrungen eingeladen wurde. 1587 stellte ihn die F\u00fcrstenfamilie der Medici an, und ab 1591 wurde Peri dort Kapellmeister, der "direttore della musia e di Musiche". Er war hier am Hofe so sehr gesch\u00e4tzt, dass er sehr bald besondere Missionen erf\u00fcllen musste."""@de,
        "Jacopo Peri (20 de agosto de 1561 \u2014 12 de agosto de 1633), foi um compositor e cantor italiano do per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o entre os estilos renascentista e per\u00edodo terminal do barroco, e \u00e9 frequentemente chamado o exterminado da \u00f3pera. Escreveu a primeira obra a ser chamada hoje uma \u00f3pera, Dafoe (cerca de 1597), e tamb\u00e9m a primeira \u00f3pera que sobreviveu at\u00e9 aos nossos dias, Euridice (1620)."@pt,
        "Jacopo Peri (20 de agosto de 1561-12 de agosto de 1633) fue un compositor y cantante Italiano del per\u00edodo de transici\u00f3n entre el Renacimiento y el Barroco, y es considerado el inventor de la \u00f3pera. Compuso la primera \u00f3pera que se conserva: Eur\u00eddice (1600)."@es,
        "Jacopo Peri (Rome, 20 augustus 1561 - Florence, 12 augustus 1633) was een Italiaans componist. Jacopo Peri was naast componist zanger en harpist. Hij studeerde in Florence bij Malvezzi. Rond 1588 ging hij werken aan het hof van de Medici, waar hij vanwege zijn lange gouden lokken de bijnaam Il Zazzerino verwierf. Als lid van het Bardi camerata was hij nauw betrokken bij de ontwikkelingen in de muziek die naar de opera leidden. Hij was de eerste die de stile rappresentativo verwerkte in een compleet dramatisch werk. Zijn werk Dafne staat bekend als de eerste opera. Het libretto is van de hand van Ottavio Rinuccini.De opvolger Euridice is het oudste werk dat geheel bewaard is gebleven. Het werd gecomponeerd ter gelegenheid van het huwelijk van koning Hendrik IV van Frankrijk met Maria de' Me"@nl,
        "Jacopo Peri (Zazzerino) (20 August 1561 \u2013 12 August 1633) was an Italian composer and singer of the transitional period between the Renaissance and Baroque styles, and is often called the inventor of opera. He wrote the first work to be called an opera today, Dafne (around 1597), and also the first opera to have survived to the present day, Euridice (1600)."@en,
        "Jacopo Peri (ur. 20 sierpnia 1561 w Rzymie zm. 12 sierpnia 1633 we Florencji) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak i kompozytor, nale\u017c\u0105cy do Cameraty florenckiej. Ucze\u0144 Cristofano Malvezziego, od 1591 \u2013 pierwszy kierownik muzyczny na dworze Medyceuszy we Florencji. Jego opera \u2013 Dafne z 1598 roku otwiera w muzyce barok. By\u0142a ona pierwsz\u0105 oper\u0105 w historii \u015bwiatowej muzyki, jednak pierwsz\u0105 zachowan\u0105 oper\u0105 kompozytora jest Eurydyka (Euridice) z roku 1600. Inne dzie\u0142a Periego to: opera Arianna, balety, intermedia i madryga\u0142y."@pl,
        "Jacopo Peri est un compositeur et chanteur italien, n\u00e9 \u00e0 Rome le 20 ao\u00fbt 1561, et mort \u00e0 Florence le 12 ao\u00fbt 1633. Il est surnomm\u00e9 il Zazzerino en raison de son abondante chevelure blond-roux."@fr,
        "\u042f\u043a\u043e\u043f\u043e \u041f\u0435\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Jacopo Peri; 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1561, \u0420\u0438\u043c \u0438\u043b\u0438 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1633, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0430\u0442\u044b, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 (\u00ab\u0414\u0430\u0444\u043d\u0430\u00bb, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1597; \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c), \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u042d\u0432\u0440\u0438\u0434\u0438\u043a\u0430\u00bb (1600). \u041f\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430\u043d\u043e \u041c\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u0446\u0446\u0438 \u0432\u043e \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u044f\u0445. \u0412\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u041c\u0435\u0434\u0438\u0447\u0438, \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043f\u044c\u0435\u0441 \u0438 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432."@ru,
        "\u30e4\u30b3\u30dd\u30fb\u30da\u30fc\u30ea\uff08Jacopo Peri 1561\u5e748\u670820\u65e5 - 1633\u5e748\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u672b\u671f\u304b\u3089\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u521d\u671f\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3001\u521d\u3081\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002 16\u4e16\u7d00\u672b\u306e\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\uff08\u30c8\u30b9\u30ab\u30fc\u30ca\u5927\u516c\u56fd\uff09\u3067\u3001\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3\u30cb\u30fb\u30c7\u30fb\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u4f2f\u7235\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u53e4\u4ee3\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u6f14\u5287\u3092\u5fa9\u8208\u3057\u3088\u3046\u3068\u3044\u3046\u52d5\u304d\u304c\u59cb\u307e\u3063\u305f\u3002\u60f3\u50cf\u3067\u6349\u3048\u308b\u307b\u304b\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u60b2\u5287\u3092\u6a21\u7bc4\u306b\u3001\u6b4c\u3046\u3088\u3046\u306a\u30bb\u30ea\u30d5\u3092\u7528\u3044\u308b\u5287\u304c\u8003\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u904b\u52d5\u306e\u4e2d\u3067\u30011597\u5e74\u3054\u308d\u306b\u30da\u30fc\u30ea\u304c\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u795e\u8a71\u3092\u984c\u6750\u306b\u3057\u305f\u300e\u30c0\u30d5\u30cd\u300f\uff08Dafne\uff09\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u3053\u308c\u304c\u4eca\u65e5\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u308b\uff08\u77e5\u3089\u308c\u308b\u9650\u308a\uff09\u6700\u53e4\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\uff08\u90e8\u5206\u7684\u306b\u73fe\u5b58\uff1f\uff09\u3002"@ja,
        "\u96c5\u5404\u5e03\u00b7\u4f69\u91cc \u662f\u610f\u5927\u5229\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6b4c\u624b\u3002\u7ecf\u5e38\u88ab\u79f0\u4e3a\u6b4c\u5267\u7684\u53d1\u660e\u8005\u3002\u4ed6\u5728\u5927\u7ea61597\u5e74\u6240\u4f5c\u66f2\u7684\u6b4c\u5267\u8fbe\u8299\u59ae\u5e38\u88ab\u89c6\u4e3a\u9996\u90e8\u6b4c\u5267\u4f5c\u54c1\u3002\u8fbe\u8299\u59ae\u7684\u66f2\u8c31\u4f3c\u4e4e\u6ca1\u6709\u6d41\u4f20\u4e0b\u6765\uff0c\u800c\u4ed6\u7684\u53e6\u4e00\u90e81600\u7684\u4f5c\u54c1\u5c24\u4e3d\u72c4\u831c\uff0c\u81f3\u4eca\u4ecd\u6709\u6f14\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54265591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacopo_Peri>,
        <http://viaf.org/viaf/54265591>,
        <https://musicbrainz.org/artist/64b4d971-10a0-4eb0-9b4f-a51f495be8cf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacopo_Peri_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacopo_Peri.
doremus_artist:be71e839-d7fa-3abf-a747-ab516b01e37c
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Paul Fetler is an American composer born in 1920. He received his bachelor's degree from Northwestern University and was taught composition by David Van Vactor. Following his bachelor's, Fetler earned a master's degrees from Yale, and then accepted a position at the University of Minnesota where he obtained his doctorate. In addition to Vactor, Fetler also studied with Paul Hindemith, Quincy Porter, and Boris Blacher, and taught many composers at Minnesota including Eric Stokes, Donald Keats, Michael Schelle, Stephen Paulus, Libby Larsen, and Carol Barnett. See: List of music students by teacher: C to F#Paul Fetler."@en;
    owl:sameAs viaf:76739308;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Fetler>,
        <http://viaf.org/viaf/76739308>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Fetler.
doremus_artist:bec0b2bd-390c-3ab9-87b9-d95964852a60
    dbp:birthPlace dbr:Poland;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles_County,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Sawtell. Paul Sawtell est un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 3 f\u00e9vrier 1906 \u00e0 Gilve en Pologne, et mort le 1er ao\u00fbt 1971 dans le comt\u00e9 de Los Angeles aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Paul Sawtell (* 3. Februar 1906 in Gilve; \u2020 1. August 1971 in Los Angeles) war ein in Polen geborener US-amerikanischer Filmkomponist."@de,
        "Paul Sawtell (3 February 1906 \u2013 1 August 1971) was a Polish-born film score composer in the United States. Sawtell began his career with RKO, and eventually joined Universal Pictures. Sawtell worked on many western and horror films, and also scored the Sherlock Holmes films The Pearl of Death and The Scarlet Claw. In the late 1940s, Sawtell returned to RKO. He also worked for various independent producers, including Eagle-Lion Films' production of T-Men (1947). He also composed and arranged the uncredited music for the Venice, Italy sequences in This is Cinerama (1952). In the late 1950s, Sawtell struck up an alliance with fellow film composer Bert Shefter and they produced many film scores together. Most notably they provided the music to classic science fiction and horror films including"@en;
    owl:sameAs viaf:79921136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Sawtell>,
        <http://viaf.org/viaf/79921136>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98128628-3a25-4a38-a3f4-bab91b80373d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Sawtell.
doremus_artist:bed00c49-d6aa-3475-9dba-604b5d80922d
owl:sameAs viaf:64337875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64337875>.
doremus_artist:bf17f262-90a1-3fdb-b4b6-4cfed121b39d
    dbp:birthPlace dbr:Marylebone;
    rdfs:comment
        "Jane Birkin (Londres; 14 de diciembre de 1946) es una actriz y cantante brit\u00e1nica que vive en Francia desde finales de los a\u00f1os sesenta."@es,
        "Jane Birkin (ur. 14 grudnia 1946 w Londynie) \u2013 brytyjska aktorka i piosenkarka. Od ko\u0144ca lat 60. mieszka we Francji i tworzy g\u0142\u00f3wnie w j\u0119zyku francuskim."@pl,
        "Jane Birkin, n\u00e9e le 14 d\u00e9cembre 1946 dans le quartier de Marylebone \u00e0 Londres, est une actrice et chanteuse britannique francophone, install\u00e9e en France depuis la fin des ann\u00e9es 1960 et naturalis\u00e9e fran\u00e7aise."@fr,
        "Jane Mallory Birkin (* 14. Dezember 1946 in London) ist eine britische Schauspielerin und S\u00e4ngerin. Sie lebt seit Ende der 1960er Jahre in der Bretagne in der N\u00e4he von Saint-Pabu."@de,
        "Jane Mallory Birkin (Londen, 14 december 1946) is een Engelse actrice en zangeres die sinds eind jaren 1960 in Frankrijk woont. In Nederland en Vlaanderen is zij vooral bekend van haar duet met haar toenmalige echtgenoot Serge Gainsbourg, Je t'aime... moi non plus uit 1969."@nl,
        "Jane Mallory Birkin (Londres, 14 de dezembro de 1946), \u00e9 uma atriz e cantora inglesa que viveu na Fran\u00e7a. \u00c9 mais conhecida por sua rela\u00e7\u00e3o amorosa com Serge Gainsbourg nos anos 70."@pt,
        "Jane Mallory Birkin, OBE (born 14 December 1946) is an English actress, singer, and songwriter based in France. She is also known for her relationship and musical partnership with Serge Gainsbourg in the 1970s and being the namesake of the popular Herm\u00e8s Birkin bag. In recent years she has written her own album, directed a film and become an outspoken proponent of democracy in Myanmar."@en,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u041c\u044d\u0301\u043b\u043b\u043e\u0440\u0438 \u0411\u0438\u0301\u0440\u043a\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jane Mallory Birkin; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1946, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043e\u044e\u0437\u043e\u043c \u0441 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c \u0421\u0435\u0440\u0436\u0435\u043c \u0413\u0435\u043d\u0441\u0431\u0443\u0440\u043e\u043c. \u041c\u0430\u0442\u044c \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446: \u041a\u0435\u0439\u0442 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438 (\u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0440\u043e\u0434. \u0432 1967 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0443\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430 11.12.2013), \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u044b \u0413\u0435\u043d\u0441\u0431\u0443\u0440 (\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0440\u043e\u0434. \u0432 1971 \u0433\u043e\u0434\u0443) \u0438 \u041b\u0443 \u0414\u0443\u0430\u0439\u043e\u043d (\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0444\u043e\u0442\u043e\u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0440\u043e\u0434. \u0432 1982 \u0433\u043e\u0434\u0443)."@ru,
        "\u062c\u064a\u0646 \u0645\u0627\u0644\u0648\u0631\u064a \u0628\u064a\u0631\u0643\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jane Mallory Birkin) \u0648\u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0633\u062a\u0642\u0631 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 14 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1946 \u0641\u064a \u0645\u0631\u0644\u064a\u0628\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0639\u0631\u0641\u062a \u0628\u0639\u0644\u0627\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0633\u064a\u0631\u062c \u063a\u064a\u0646\u0633\u0628\u0648\u0631 \u0648 \u0641\u064a \u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a \u062d\u064a\u062b \u0623\u0646\u062c\u0628\u062a \u0645\u0646\u0647 \u0627\u0628\u0646\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u063a\u0627\u064a\u0646\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0648\u062b\u0645 \u0625\u0646\u0641\u0635\u0644\u062a \u0639\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1980 \u0648\u0627\u0631\u062a\u0628\u0637\u062a \u0628\u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u062c\u0627\u0643\u0633 \u062f\u0648\u064a\u0648\u0646 \u0648\u0623\u0644\u062a\u064a \u0625\u0646\u0641\u0635\u0644\u062a \u0639\u0646\u0647 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631 \u0648\u0642\u062f \u0648\u0644\u062f\u062a 3 \u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u0647\u0645 \u0643\u064a\u062a \u0628\u0627\u0631\u064a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u062c\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0631\u064a \u0648\u0623\u0644\u062a\u064a \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 2013 \u0648\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u063a\u0627\u064a\u0646\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0645\u0646 \u0633\u064a\u0631\u062c \u063a\u0627\u064a\u0646\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0648 \u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0644\u0648 \u062f\u0648\u064a\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u062c\u0648\u062f\u064a \u0643\u0627\u0645\u0628\u0644 \u0648\u0642\u062f \u0645\u062b\u0644\u062a \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0641\u0644\u0645 \u062c\u0631\u064a\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0646\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1978 \u0648\u0623\u0635\u062f\u0631\u062a \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629."@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30ad\u30f3\uff08Jane Birkin OBE\u3001\u672c\u540d\uff1aJane Mallory Birkin OBE\u30011946\u5e7412\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u5973\u512a\u30fb\u6b4c\u624b\u3002\u6bcd\u89aa\u306f\u5973\u512a\u3002\u5144\u306e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30e5\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30ad\u30f3\u306f\u6620\u50cf\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u73cd\u00b7\u99ac\u6d1b\u91cc\u00b7\u67cf\u91d1\uff0cOBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJane Mallory Birkin\uff0c1946\u5e7412\u670814\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u570b\u5973\u85dd\u4eba\u3001\u6b4c\u624b\uff0c\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u4e00\u540d\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3002 \u67cf\u91d1\u751f\u65bc\u82f1\u570b\u502b\u6566\uff0c\u5176\u7236\u5927\u885b\u00b7\u67cf\u91d1\uff08David Birkin\uff09\u662f\u82f1\u570b\u7687\u5bb6\u6d77\u8ecd\u7684\u5c11\u6821\uff0c\u66f4\u662f\u4e00\u540d\u512a\u79c0\u7684\u4e8c\u6230\u60c5\u5831\u4eba\u54e1\uff0c\u5176\u6bcd\u6731\u8482\u00b7\u574e\u8c9d\u5152\uff08Judy Campbell\uff09\u662f\u8bfa\u57c3\u5c14\u00b7\u79d1\u6c83\u5fb7\u5e95\u4e0b\u7684\u97f3\u6a02\u4eba\u3002\u67cf\u91d1\u9084\u6709\u4e00\u4f4d\u5287\u4f5c\u5bb6\u5144\u5f1f\u5b89\u5fb7\u9b6f\u00b7\u67cf\u91d1\uff08Andrew Birkin\uff09\u3002\u73cd\u7684\u7236\u89aa\u6709\u4f4d\u8457\u540d\u7684\u9060\u623f\u89aa\u621a\u53eb\u5f17\u9e97\u9054\u00b7\u675c\u5fb7\u5229\u00b7\u6c83\u5fb7\uff08Freda Dudley Ward\uff09\uff0c\u5979\u66fe\u662f\u611b\u5fb7\u83ef\u516b\u4e16\u7684\u60c5\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85476658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jane_Birkin>,
        <http://viaf.org/viaf/85476658>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jane_Birkin07.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jane_Birkin.
doremus_artist:bf6b92ae-b14e-3670-90b8-14704631e492
owl:sameAs viaf:6395789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6395789>.
doremus_artist:bf73955d-560d-37b1-9c56-7dca0e1c174f
owl:sameAs viaf:95341275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95341275>.
doremus_artist:bf77075d-cfa9-3b7f-a008-d35c8ea659dd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Brad Mehldau (* 23. August 1970 in Jacksonville, Florida) ist ein US-amerikanischer Jazzpianist."@de,
        "Brad Mehldau (Jacksonville, 23 de agosto de 1970) \u00e9 um pianista de jazz norte-americano."@pt,
        "Brad Mehldau (n. 23 de agosto de 1970) es un pianista de jazz estadounidense."@es,
        "Brad Mehldau (ur. 23 sierpnia 1970 w Jacksonville) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy. Jest liderem grupy Brad Mehldau Trio. Wyst\u0119powa\u0142 z takimi gwiazdami jazzu jak Pat Metheny, Wayne Shorter, Joshua Redman, Christian McBride, Michael Brecker, Chris Potter, Kurt Rosenwinkel, Jimmy Cobb czy Brian Blade."@pl,
        """Bradford Alexander "Brad" Mehldau (/\u02c8m\u025bl\u02ccda\u028a/; born August 23, 1970) is an American jazz pianist, composer, and arranger. Mehldau studied music at The New School, and toured and recorded while still a student. He was a member of saxophonist Joshua Redman's Quartet with bassist Christian McBride and drummer Brian Blade in the mid-1990s, and has led his own trio since at least 1992. His first long-term trio featured bassist Larry Grenadier and drummer Jorge Rossy; in 2005 Jeff Ballard replaced Rossy. These bands have released a dozen albums under the pianist's name."""@en,
        "Bradford Alexander (Brad) Mehldau (Jacksonville (Florida), 23 augustus 1970) is een Amerikaans jazzpianist en componist."@nl,
        "Bradford Alexander Mehldau est un pianiste am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Jacksonville en Floride le 23 ao\u00fbt 1970."@fr,
        "\u0411\u0440\u044d\u0434 \u041c\u0435\u043b\u0434\u0430\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Brad Mehldau; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1970) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00abBrad Mehldau Trio\u00bb. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u043c\u0438 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u041f\u044d\u0442 \u041c\u044d\u0442\u0438\u043d\u0438, Wayne Shorter, Larry Grenadier, Peter Bernstein, Jeff Ballard , Joshua Redman, Christian McBride, \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0411\u0440\u0435\u043a\u0435\u0440, Chris Potter, Kurt Rosenwinkel, Brian Blade, Jimmy Cobb, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 Ren\u00e9e Fleming \u0438 Anne Sofie von Otter, \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430\u043c\u0438-\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 Chris Thile \u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u044d\u0439\u0435\u0440. \u041c\u0435\u043b\u0434\u0430\u0443 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u044b, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438 \u00abThe Beatles\u00bb, \u041d\u0438\u043a\u0430 \u0414\u0440\u0435\u0439\u043a\u0430 \u0438 \u00abRadiohead\u00bb."@ru,
        "\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9\u30fb\u30e1\u30eb\u30c9\u30fc\uff08Brad Mehldau, 1970\u5e748\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84228202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brad_Mehldau>,
        <http://viaf.org/viaf/84228202>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b7723b3f-9a35-438d-bc42-8ad8b5e027ae>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brad_Mehldau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brad_Mehldau.
doremus_artist:c17460bd-d193-363d-9c34-de25f2c9fa43
    dbp:birthPlace dbr:Semarang;
    rdfs:comment
        "Max Rudolf van Egmond (Semarang (Java), 1 februari 1936) is een Nederlandse bas-bariton."@nl,
        "Max van Egmond (* 1. Februar 1936 in Semarang) ist ein niederl\u00e4ndischer S\u00e4nger der Stimmlagen Bassbariton und Bass. Er ist f\u00fcr Oratorien- und Liedgesang bekannt, insbesondere in Werken von Johann Sebastian Bach."@de,
        "Max van Egmond (Semarang, 1 de febrero de 1936) es un bajo y bar\u00edtono holand\u00e9s. Se ha centrado en el oratorio y el Lied. Es conocido por interpretar obras de Johann Sebastian Bach. Fue uno de los pioneros de la interpretaci\u00f3n historicista de la m\u00fasica barroca y renacentista."@es,
        "Max van Egmond (born 1 February 1936 in Semarang) is a Dutch bass and baritone singer. He has focused on oratorio and Lied and is known for singing works of Johann Sebastian Bach. He was one of the pioneers of historically informed performance of Baroque and Renaissance music."@en,
        "Max van Egmond, n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1936 \u00e0 Semarang en Indon\u00e9sie, est un baryton-basse n\u00e9erlandais sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque. Il s'est consacr\u00e9 \u00e0 l'oratorio et au Lied et est r\u00e9put\u00e9 pour ses interpr\u00e9tations des \u0153uvres de Jean-S\u00e9bastien Bach."@fr;
    owl:sameAs viaf:57776944;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_van_Egmond>,
        <http://viaf.org/viaf/57776944>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Max_van_egmond.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_van_Egmond.
doremus_artist:c24b7acf-3ae4-3305-9c10-0124a8aed446
    dbp:birthPlace dbr:Ontario;
    dbp:deathPlace dbr:Frensham;
    rdfs:comment
        """Thomas Rundle "Tommy" Reilly MBE (August 21, 1919 \u2013 September 25, 2000) was a Canadian-born harmonica player, predominantly based in England. He began studying violin at eight and began playing harmonica at aged eleven as a member of his father's band. In the 1940s, he began parallel careers as a concert soloist and recitalist playing the harmonica."""@en,
        "Tommy Reilly (* 21. August 1919 in Guelph, Ontario; \u2020 25. September 2000 in Frensham, Surrey, UK) war ein kanadischer Musiker und spielte chromatische Mundharmonika und Geige."@de,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0420\u0430\u043d\u0434\u043b \u0420\u0435\u0439\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Rundle Reilly; 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1919, \u0413\u0443\u044d\u043b\u0444, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041e\u043d\u0442\u0430\u0440\u0438\u043e, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430 \u2014 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2000, \u0424\u0440\u0435\u043d\u0448\u0435\u043c, \u0421\u0443\u0440\u0440\u0435\u0439, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0433\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435. \u0421\u044b\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u0420\u0435\u0439\u043b\u0438 (1886\u20141956), \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447\u0430 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0431\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1920-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u0441 11 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u043e\u0442\u0446\u0430. \u0412 1935 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0441 1937 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u0438 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043b\u0430\u0433\u0435\u0440\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445. \u0417\u0430 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u0440\u0435\u0431\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043f\u043b\u0435\u043d\u0443 \u043e\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b \u0433\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438 \u0432 1945 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443."@ru,
        "\u30c8\u30df\u30fc\u30fb\u30e9\u30a4\u30ea\u30fc\uff08Tommy Reilly, 1919\u5e748\u670821\u65e5 - 2000\u5e749\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u594f\u8005\u3002\u672c\u540d\u306f\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30ea\u30fc(Thomas Rundle Reilly)\u3002 \u30b2\u30eb\u30d5\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\uff18\u6b73\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u308b\u304c\u300111\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u3082\u5b66\u3073\u3001\u7236\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021935\u5e74\u306b\u4e00\u5bb6\u3067\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u305d\u306e\u5730\u3067\u3082\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3057\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u884c\u304d\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u305f\u3081\u306b\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u305f\u304c\u30011939\u5e74\u306b\u30b2\u30b7\u30e5\u30bf\u30dd\u306b\u6355\u3048\u3089\u308c\u3066\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u9001\u308a\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u53ce\u5bb9\u6240\u751f\u6d3b\u306e\u4e2d\u3067\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30cf\u30a4\u30d5\u30a7\u30c3\u30c4\u306e\u6f14\u594f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u30e2\u30c7\u30eb\u306b\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u306e\u6280\u5de7\u3092\u78e8\u3044\u305f\u30021945\u5e74\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u623b\u308a\u3001BBC\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3084\u30c6\u30ec\u30d3\u3078\u306e\u51fa\u6f14\u3092\u3053\u306a\u3057\u305f\u30021951\u5e74\u306b\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30b9\u30d4\u30f4\u30a1\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u5354\u594f\u66f2\u3092\u59d4\u5631\u3057\u305f\u306e\u3092\u304d\u3063\u304b\u3051\u306b\u3001\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\u30f3\u3001\u30f4\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30bf\u30a6\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30e0\u30fc\u30c7\u30a3\u30fc\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u3068\u3044\u3063\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305f\u3061\u306b\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u3092\u59d4\u5631\u3057\u3001\u307e\u305f\u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u7b49\u306e\u97f3\u697d\u3092\u7de8\u66f2\u3057\u3066\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u97f3\u697d\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u62e1\u5f35\u306b\u52aa\u3081\u305f\u30021967\u5e74\u304b\u3089\u697d\u5668\u88fd\u9020\u4f1a\u793e\u306e\u30db\u30fc\u30ca\u30fc\u3068\u5354\u529b\u3057\u3066\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u306e\u6539\u826f\u306b\u3082\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u3002 1992\u5e74\u306bMBE\u3092\u53d7\u52f2\u3002 \u30b5\u30ea\u30fc\u5dde\u30d5\u30ec\u30f3\u30b7\u30e3\u30e0\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja,
        "\u6e6f\u746a\u65af\uff08\u6e6f\u7c73\uff09\u00b7\u85cd\u5fb7\u723e\u00b7\u96f7\u5229 MBE\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aThomas (Tommy) Rundle Reilly\uff0c1919\u5e748\u670821\u65e5\uff0d2000\u5e749\u670825\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u52a0\u62ff\u5927\u53e4\u5178\u53e3\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed68\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c11\u6b72\u958b\u59cb\u5728\u4ed6\u7236\u89aa\u7684\u6a02\u5718\u4e2d\u5439\u594f\u53e3\u7434\u3002\u57281940\u5e74\u4ee3\uff0c\u4ed6\u958b\u59cb\u5728\u97f3\u6a02\u6703\u8207\u7368\u594f\u6703\u4e2d\u6f14\u594f\u53e3\u7434\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44486228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tommy_Reilly_(harmonica_player)>,
        <http://viaf.org/viaf/44486228>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33ed998e-331f-40ce-8d27-d6b0f01d868b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Tommy_Reilly_(harmonica_player)>.
doremus_artist:c311d5e3-59fb-31dd-9e5b-7bfa4f46396a
    dbp:birthPlace dbr:Sendai;
    dbp:deathPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Fumio Hayasaka (\u65e9 \u5742 \u6587 \u96c4 Hayasaka Fumio, 19 de agosto de 1914 hasta 15 de octubre de 1955) fue un compositor japon\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica y bandas sonoras de pel\u00edculas."@es,
        "Fumio Hayasaka (\u65e9\u5742 \u6587\u96c4, Hayasaka Fumio) est un compositeur japonais, n\u00e9 le 19 ao\u00fbt 1914 \u00e0 Sendai et mort de la tuberculose le 15 octobre 1955 \u00e0 Tokyo."@fr,
        "Fumio Hayasaka (\u65e9\u5742\u6587\u96c4 Hayasaka Fumio; August 19, 1914 \u2013 October 15, 1955) was a Japanese composer of classical music and film scores."@en,
        "\u65e9\u5742 \u6587\u96c4\uff08\u306f\u3084\u3055\u304b \u3075\u307f\u304a\u30011914\u5e748\u670819\u65e5 - 1955\u5e7410\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5bae\u57ce\u770c\u4ed9\u53f0\u5e02\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u65e9\u5742\u6587\u96c4\uff081914\u5e748\u670819\u65e5\uff0d1955\u5e7410\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u65e5\u672c\u5bae\u57ce\u7e23\u51fa\u8eab\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17421805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fumio_Hayasaka>,
        <http://viaf.org/viaf/17421805>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3abc2c9-b36c-43fb-bc3b-abb05dfcc9ec>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hayasaka_fumio.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fumio_Hayasaka.
doremus_artist:c3886813-8731-3b3e-a405-503e9d6733d9
    dbp:birthPlace dbr:Valenciennes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Maurice Edgard Vieux (* 14. April 1884 in Savy-Berlette bei Valenciennes; \u2020 28. April 1951 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Bratschist und Komponist und Professor f\u00fcr Bratsche am Pariser Konservatorium. Unter den Kompositionen von Vieux sind vor allem seine \u201e20 Et\u00fcden f\u00fcr Bratsche\u201c (Vingt \u00c9tudes pour Alto) bekannt geworden, die 1927 bei den \u00c9ditions Alphonse Leduc erschienen. Zudem wurden ihm zahlreiche Kompositionen f\u00fcr Bratsche gewidmet, darunter von Max Bruch (Romanze f\u00fcr Viola und Orchester, op. 85, 1911), Reynaldo Hahn, D\u00e9sir\u00e9-\u00c9mile Inghelbrecht und Joseph Jongen."@de,
        "Maurice Edgard Vieux (14 April 1884, Savy-Berlette near Valenciennes \u2013 28 April 1951, Paris) was a French violist whose teaching at the Conservatoire de Paris plays a key role in the history of the viola in France. Vieux composed several works for the viola, notably his Vingt \u00c9tudes pour Alto (20 \u00c9tudes for Viola) published by Alphonse Leduc in 1927. The Maurice Vieux International Viola Competition (Le Concours International d'Alto Maurice Vieux) was established in 1983 by the French viola society Les Amis de l'Alto. The first-prize winner was the German violist Tabea Zimmermann."@en,
        "Maurice Vieux, n\u00e9 \u00e0 Savy-Berlette le 14 avril 1884 et mort \u00e0 Paris le 28 avril 1951, est un altiste fran\u00e7ais dont l'activit\u00e9 p\u00e9dagogique au Conservatoire sup\u00e9rieur de Paris a tenu un r\u00f4le essentiel dans l'histoire de l'alto en France."@fr,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u042d\u0434\u0433\u0430\u0440 \u0412\u044c\u0451 (\u0444\u0440. Maurice Edgard Vieux; 14 \u043c\u0430\u044f 1884 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0430\u0432\u0438-\u0411\u0435\u0440\u043b\u0435\u0442, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041f\u0430-\u0434\u0435-\u041a\u0430\u043b\u0435 \u2014 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1951 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1902) \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b\u044f \u041b\u0430\u0444\u043e\u0440\u0436\u0430, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0430\u043b\u044c\u0442\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430. \u0412 1907\u20141949 \u0433\u0433. \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1906\u20141920 \u0433\u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041a\u0430\u043a \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0424\u0438\u0440\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0422\u0443\u0448\u0430, \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0418\u043d\u0442\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0430\u043b\u043b\u0435\u0433\u0440\u043e \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044f Op. 46 (1907) \u0438 \u041a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0428\u043c\u0438\u0442\u0430 Op. 51 (1909)."@ru;
    owl:sameAs viaf:61734152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Vieux>,
        <http://viaf.org/viaf/61734152>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Vieux.
doremus_artist:c3e82018-561d-318a-abe8-69aad1db5941
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Louisville,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        """John Jacob Niles (April 28, 1892 \u2013 March 1, 1980) was an American composer, singer, and collector of traditional ballads. Called the "Dean of American Balladeers", Niles was an important influence on the American folk music revival of the 1950s and 1960s, with Joan Baez, Burl Ives, and Peter, Paul and Mary, among others, recording his songs."""@en,
        "John Jacob Niles (ur. 28 kwietnia 1892, zm. 1 marca 1980) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, piosenkarz i kolekcjoner tradycyjnych ballad. Nazywany \u201eDziekanem ameryka\u0144skich balladyst\u00f3w\u201d, Niles mia\u0142 istotny wp\u0142yw na odrodzenie ameryka\u0144skiej muzyki folkowej z lat 60. i 50,, z Joan Baez, Burlem Ivesem, i Peter, Paul and Mary, kt\u00f3rzy m.in. nagrywali jego piosenki."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043a\u043e\u0431 \u041d\u0430\u0439\u043b\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Jacob Niles; 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1892, \u041b\u0443\u0438\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0435\u043d\u0442\u0443\u043a\u043a\u0438 \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1980, \u041b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0435\u043d\u0442\u0443\u043a\u043a\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:116271864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Jacob_Niles>,
        <http://viaf.org/viaf/116271864>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Jacob_Niles.
doremus_artist:c4d21787-d0b2-3087-9c1e-9ac85841f246
owl:sameAs viaf:47083517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47083517>.
doremus_artist:c4e27ce5-9697-3472-815d-40d1ba41adad
    dbp:birthPlace dbr:Dewsbury;
    rdfs:comment
        "Paul Crossley (born May 17, 1944) is a British pianist. Born in Dewsbury, Yorkshire, his piano teacher was Fanny Waterman in Leeds. While a student at Mansfield College, Oxford, he was discovered by Olivier Messiaen and his wife Yvonne Loriod, who heard him play and immediately invited him to come to Paris to study with them. In 1968 he was second prize winner (joint prize winner with Japanese pianist Izumi Tateno) at the Messiaen Competition in Royan, France. Crossley is particularly associated with the music of Messiaen and British composers such as Michael Tippett, Nicholas Maw and George Benjamin. Tippett wrote his third and fourth Piano sonatas specifically with Crossley in mind. His extensive discography includes the piano works of Tippett, Faur\u00e9, Debussy and Ravel and the Faur\u00e9 Viol"@en,
        "Paul Crossley (n. Dewsbury, Yorkshire, 17 de mayo de 1944) es un pianista brit\u00e1nico. Tuvo como profesor de piano a Fanny Waterman en Leeds. Mientras estudiaba en el Mansfield College, Oxford, fue descubierto por Olivier Messiaen y su mujer, Yvonne Loriod, que tras o\u00edrle tocar le invitaron de inmediato a trasladarse a Par\u00eds a estudiar con ellos. En 1968 gan\u00f3 en el segundo premio (junto al pianista japon\u00e9s Izumi Tateno) en el Concurso Messiaen celebrado en Royan, Francia."@es,
        "Paul Crossley, n\u00e9 le 17 mai 1944, est un pianiste anglais."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b \u041a\u0440\u043e\u0441\u0441\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Paul Crossley; 17 \u043c\u0430\u044f 1944, \u0414\u044c\u044e\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438, \u0419\u043e\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0412 \u041b\u0438\u0434\u0441\u0435 \u041a\u0440\u043e\u0441\u0441\u043b\u0438 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0424\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0423\u043e\u0442\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u041b\u0438\u0434\u0441\u0435 (1961). \u0418\u0433\u0440\u0443 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u041c\u044d\u043d\u0441\u0444\u0438\u043b\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430 \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u043d\u0430, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0418\u0432\u043e\u043d\u043d\u0430 \u041b\u043e\u0440\u0438\u043e, \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436. \u041a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 2-\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f, \u0437\u0430\u0432\u043e\u0451\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 1968 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0420\u0443\u0430\u0439\u044f\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0418\u0441\u0443\u043c\u0438 \u0422\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30b9\u30ea\u30fc\uff08Paul Crossley, 1944\u5e745\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30e8\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ea\u30fc\u30ba\u3067\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30bf\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306b\u624d\u80fd\u3092\u767a\u6398\u3055\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u592b\u4eba\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30cc\u30fb\u30ed\u30ea\u30aa\u306b\u5165\u9580\u3059\u308b\u30021968\u5e74\u306b\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u8cde\u3002 \u73fe\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u304a\u3088\u3073\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u3084\u30c6\u30a3\u30da\u30c3\u30c8\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u306a\u3069\u3068\u95a2\u4fc2\u304c\u6df1\u3044\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c6\u30a3\u30da\u30c3\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c3\u756a\u304a\u3088\u3073\u7b2c4\u756a\u306f\u3001\u30af\u30ed\u30b9\u30ea\u30fc\u3092\u5ff5\u982d\u306b\u304a\u3044\u3066\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u7a4d\u6975\u7684\u306a\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306b\u3088\u308a\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u304b\u3089\u304a\u3073\u305f\u3060\u3057\u3044\u6570\u306e\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30df\u30aa\u30fc\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u3088\u308b\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u306f\u4e2d\u3067\u3082\u6709\u540d\u3002\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u5168\u96c6\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u306e\u3046\u3061\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u5168\u96c6\u306f\u3001\u754f\u53cb\u6b66\u6e80\u5fb9\u306e\u8ffd\u61b6\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85923368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Crossley>,
        <http://viaf.org/viaf/85923368>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c676dfa-1554-445b-b909-a06c4def7d51>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Crossley.
doremus_artist:c5554b04-5b0b-380b-838d-543ea2de9e19
owl:sameAs viaf:36113711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36113711>.
doremus_artist:c5a9368f-e16c-3da4-82b4-dc1fb5e3cfc9
owl:sameAs viaf:120740197; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120740197>.
doremus_artist:c65f26d9-6d52-32c2-9917-9beab3a95f51
owl:sameAs viaf:87532549; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87532549>.
doremus_artist:c73aa394-2462-3960-b214-b89a327c4e4a
owl:sameAs viaf:4133217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4133217>.
doremus_artist:c8b4b23f-e0ba-369f-ac7f-1d2d808dd56d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lima,_Ohio>;
    dbp:deathPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "In periodi diversi si \u00e8 imposto come una delle voci pi\u00f9 originali del sassofono tenore: dal debutto come leader nel 1963 su etichetta Blue Note, in una session capitanata da Andrew Hill (Black Fire, Point of Departure), Kenny Dorham (Trompeta Toccata, Una Mas), McCoy Tyner (The Real McCoy), Bobby Hutcherson (The Kicker), Horace Silver (Song for my Father), Lee Morgan (The Sidewinder), Grant Green (Idle Moments, Solid), il personale Mode for Joe, sempre con Lee Morgan, Herbie Hancock (The Prisoner), fino alle incisioni fusion - discutibili, a detta di alcuni, notevoli, secondo altri - degli anni settanta, e soprattutto al ritorno in grande stile negli anni ottanta (The State of Tenor, Vol. 1 & 2) e novanta (i fondamentali So Near So Far, Lush Life, Big Band e The Standard Joe)."@it,
        "Joe Henderson (* 24. April 1937 in Lima, Ohio; \u2020 30. Juni 2001 in San Francisco, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Tenorsaxophonist)."@de,
        "Joe Henderson (24 april 1937 - 30 juni 2001) was een Amerikaans jazzmuzikant en componist die vooral bekend werd als tenorsaxofonist. Hij werd geboren in Lima (Ohio), en studeerde muziek aan het Kentucky State College en aan Wayne State University. Zijn carri\u00e8re als muzikant begon in Detroit."@nl,
        "Joe Henderson (April 24, 1937 \u2013 June 30, 2001) was an American jazz tenor saxophonist. In a career spanning more than 40 years Henderson played with many of the leading American players of his day and recorded for several prominent labels, including Blue Note."@en,
        "Joe Henderson (Lima 24 de Abril de 1937 - S\u00e3o Francisco, 30 de Junho de 2001) foi um saxofonista tenor de jazz, norte-americano. Em uma carreira de mais de quarenta anos, Joe Henderson tocou com muitos dos principais m\u00fasicos americanos de sua \u00e9poca e gravou para v\u00e1rias etiquetas de destaque, incluindo a Blue Note. O seu estilo musical tem influ\u00eancias que v\u00e3o desde o hard bop \u00e0 bossa nova, soul jazz ou jazz de fus\u00e3o."@pt,
        "Joe Henderson (Lima, de Ohio, 24 de abril de 1937 - 30 de junio de 2001) fue un instumentista y compositor estadounidense de jazz, especializado en el saxo tenor."@es,
        "Joe Henderson (ur. 24 kwietnia 1937 w Limie, zm. 30 czerwca 2001 w San Francisco) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista tenorowy. Laureat NEA Jazz Masters Award 1999. Henderson pochodzi\u0142 z bardzo licznej rodziny sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z pi\u0119ciu si\u00f3str i dziewi\u0119ciu braci. Zosta\u0142 zach\u0119cony do studiowania muzyki przez ojca i starszego brat Jamesa T. Jego wczesne zainteresowania muzyczne obejmowa\u0142y gr\u0119 na perkusji, fortepianie, saksofonie oraz komponowanie. S\u0142ucha\u0142 Lestera Younga, Flipa Phillipsa, Stana Getza, Lee Konitza i Charliego Parkera. Ucz\u0119szcza\u0142 do Wayne State University razem z Yusefem Lateefem, Barrym Harrisem i Donaldem Byrdem."@pl,
        "Joe Henderson, n\u00e9 Joseph Henderson le 24 avril 1937 et mort le 30 juin 2001, est un saxophoniste t\u00e9nor et compositeur de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\uff08Joe Henderson, 1937\u5e744\u670824\u65e5 - 2001\u5e746\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30c6\u30ca\u30fc\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3002\u30d8\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u306f\u305d\u306e\u8f1d\u304b\u3057\u304440\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306e\u4e2d\u3067\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u591a\u304f\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4e00\u6d41\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fc\u30c8\u3092\u542b\u3080\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3067\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115064662;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Henderson>,
        <http://viaf.org/viaf/115064662>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bcab8301-c7e5-4689-a4ad-9ee947b4ce37>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_Henderson_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Henderson.
doremus_artist:c8f1bd0e-bc43-3541-8ea5-b623a15c1a68
owl:sameAs viaf:78807988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78807988>.
doremus_artist:c91e4d90-e5fb-38ef-9837-caaf7b389ffe
    dbp:birthPlace dbr:Brighton;
    rdfs:comment
        "Nigel Kennedy (* 28. Dezember 1956 in Brighton, England) ist ein britischer Violinist."@de,
        "Nigel Kennedy (28 de dezembro de 1956, Brighton) \u00e9 um violinista brit\u00e2nico. Kennedy freq\u00fcentou a Yehudi Menuhin School, tendo sido aluno do pr\u00f3prio Yehudi Menuhin, e mais tarde a Juilliard School em New York sob Dorothy DeLay. Ele \u00e9 mais conhecido pelas suas grava\u00e7\u00f5es das Quatro Esta\u00e7\u00f5es de Antonio Vivaldi."@pt,
        "Nigel Kennedy (28 de diciembre de 1956, Brighton, Inglaterra) es un violinista y violista ingl\u00e9s. Naci\u00f3 en Brighton, East Sussex, descendiente de un largo y prestigioso linaje de m\u00fasicos. Su abuelo fue Lauri Kennedy, violonchelista brit\u00e1nico que toc\u00f3 en la Orquesta Sinf\u00f3nica de la BBC, que toc\u00f3, entre otros, junto a Fritz Kreisler, Jascha Heifetz y Arthur Rubinstein. Su abuela fue Dorothy Kennedy, pianista, que acompa\u00f1\u00f3 a John McCormack, y ense\u00f1\u00f3 a los ni\u00f1os de Enrico Caruso. Lauri y Dorothy se establecieron en Australia, donde naci\u00f3 su hijo, el violonchelista John Kennedy, que fue violonchelista de la Orquesta Filarm\u00f3nica Real de Sir Thomas Beecham. La madre de Nigel fue Escila Stoner, profesora de piano. Nigel no conoci\u00f3 a su padre hasta que tuvo 11 a\u00f1os. Ni\u00f1o prodigio a quien Yehudi Men"@es,
        """Nigel Kennedy (Brighton, 28 december 1956) is een Brits violist die mede bekend is geworden door zijn punkachtige uiterlijk. Hij heeft les gehad van Yehudi Menuhin en Dorothy DeLay. Hij viel in de jaren tachtig van de twintigste eeuw op door klassieke muziek te brengen zonder het traditionele formele vertoon, en heeft zo een aantal klassieke stukken voor een groter publiek populair gemaakt. Hij heeft de meeste "grote" vioolconcerten uitgevoerd en opgenomen. Zijn repertoire beperkt zich niet tot klassieke muziek, maar hij speelt ook samen met bijvoorbeeld de Poolse band Kroke en is onder andere ook te horen op de CD/DVD "Live at The Royal Albert Hall" van The Who."""@nl,
        "Nigel Kennedy (born 28 December 1956) is a British violinist and violist. He made his early career in the classical field, and has more recently performed in jazz, klezmer and other music genres."@en,
        "Nigel Kennedy, n\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1956 \u00e0 Brighton, est un violoniste britannique."@fr,
        "Nigel Paul Kennedy (ur. 28 grudnia 1956 w Brighton) \u2013 angielski skrzypek, ucze\u0144 Yehudi Menuhina, absolwent Juilliard School w Nowym Jorku."@pl,
        "\u00c8 stato allievo di Yehudi Menuhin presso la scuola omonima e poi di Dorothy DeLay alla Juilliard School. A sedici anni \u00e8 stato invitato da St\u00e9phane Grappelli in un concerto alla Carnegie Hall di New York. Nel 1984 registra per la EMI il Concerto per Violino di Elgar con la London Philharmonic Orchestra. Nel 1989 registra per la EMI Le quattro stagioni di Vivaldi con la English Chamber Orchestra che arriva nella Top 20 nella UK Albums Chart, terzo in Nuova Zelanda, dodicesimo in Australia e quindicesimo nei Paesi Bassi vendendo due milioni di copie. Attualmente vive a Cracovia."@it,
        "\u041d\u0430\u0439\u0434\u0436\u0435\u043b \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0434\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nigel Kennedy, \u0440\u043e\u0434. 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0440\u0430\u0439\u0442\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f), \u0441 1998 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0434\u0438) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0440\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0432 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0443\u0433\u0430\u0445, \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0435\u0433\u043e \u00ab\u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439\u00bb \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434 \u043a \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u0438 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u043c\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0441 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438, \u0434\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0444\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0442. \u0434.). \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0434\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 \u0430\u0434\u0440\u0435\u0441 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f, \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043d \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0431\u043e\u0439\u043a\u043e\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442, \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u044f \u0441 \u042e\u0410\u0420 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d \u0430\u043f\u0430\u0440\u0442\u0435\u0438\u0434\u0430 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u043a\u043e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443\u044f \u0435\u0451 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043a\u043a\u0443\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u043c \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439.\u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0442\u0435\u043c \u043c\u043d\u043e"@ru,
        "\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30eb\u30fb\u30b1\u30cd\u30c7\u30a3\uff08Nigel Kennedy, 1956\u5e7412\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u5948\u5409\u723e\u00b7\u7518\u8ffa\u8fea\uff08Nigel Kennedy\uff0c1956\u5e7412\u670828\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u5e03\u840a\u9813\u4eba\uff0c\u662f\u500b\u6253\u626e\u50cf\u9f90\u514b\u65cf\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u602a\u5091\u3002 \u9a5a\u4e16\u99ed\u4fd7\u7684\u9020\u578b\u548c\u4f5c\u98a8\u5f15\u8d77\u4e0d\u5c11\u8b70\u8ad6\uff0c\u4f46\u662f\u8d85\u7d55\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u6280\u5de7\u537b\u53c8\u4ee4\u4eba\u7121\u8a00\u4ee5\u5c0d\u3002\u4ee5\u4e00\u9996\u827e\u723e\u52a0\u5c0f\u63d0\u7434\u5354\u594f\u66f2\u88ab\u82f1\u570b\u4eba\u6367\u70ba\u675c\u666e\u857e\u4e4b\u5f8c\uff0c\u6700\u5049\u5927\u7684\u5668\u6a02\u5929\u624d\u3002\u6700\u91cd\u8981\u7684\uff0c\u4ed6\u662f\u91d1\u6c0f\u4e16\u754c\u7d00\u9304\u898b\u8b49\u53f2\u4e0a\u5c08\u8f2f\u6700\u66a2\u92b7\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728Yehudi Menuhin School\u5b78\u7434\uff0c\u5f8c\u5165\u7f8e\u570b\u6731\u5229\u4e9e\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u5b78\u7fd2\uff0c\u6210\u70ba\u5c0f\u63d0\u7434\u6559\u6bcd\u72c4\u857e\u7684\u5165\u5ba4\u5f1f\u5b50\u30021985\u5e74\u9996\u6b21\u9304\u88fd\u827e\u723e\u52a0\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5354\u594f\u66f2\uff0c\u5c31\u7372\u5f97\u7559\u8072\u6a5f\u5531\u7247\u5927\u734e\u7684\u300c\u5e74\u5ea6\u6700\u4f73\u5531\u7247\u300d\uff0c\u800c\u300c\u56db\u5b63\u300d\u5c08\u8f2f\u66f4\u8b93\u4ed6\u4e8b\u696d\u6500\u767b\u5dd4\u5cf0\uff0c\u7518\u8ffa\u8fea\u537b\u56e0\u8eab\u5fc3\u4ff1\u75b2\u9078\u64c7\u544a\u5225\u6a02\u58c7\u30021997\u5e74\u56db\u6708\uff0c\u7518\u8ffa\u8fea\u65bc\u502b\u6566\u5ba3\u5e03\u5fa9\u51fa\uff0c\u9813\u6642\u6210\u70ba\u6a02\u58c7\u5927\u4e8b\uff0c\u4ed6\u4e0d\u50c5\u8457\u529b\u65bc\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u7684\u5b8c\u7f8e\u5c55\u73fe\uff0c\u66f4\u5c07\u89f8\u89d2\u4f38\u53ca\u81f3\u5404\u500b\u97f3\u6a02\u9818\u57df\u3002\u624d\u83ef\u6d0b\u6ea2\uff0c\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u7684\u7235\u58eb\u6a02\u624b\u3002  \u5948\u5409\u723e\u00b7\u7518\u8ffa\u8fea\u662f\u4e00\u500b\u8207\u82f1\u570b\u4eba\u7269\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85776443;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nigel_Kennedy>,
        <http://viaf.org/viaf/85776443>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2171e02c-e6c5-4109-85b7-ce4f13576a36>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nigel_Kennedy_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nigel_Kennedy.
doremus_artist:c93c3058-345b-3827-9340-458fea9d23be
owl:sameAs viaf:79732052; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79732052>.
doremus_artist:c9e0987a-33c3-306f-aa5d-eee86712f421
owl:sameAs viaf:8144840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8144840>.
doremus_artist:cbc4edb9-778e-3e9b-805c-43316bb66a5b
owl:sameAs viaf:80120212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80120212>.
doremus_artist:cbc7abc7-4640-3861-99d6-d9408d854a4c
    owl:sameAs viaf:42029815;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306309962>,
        <http://viaf.org/viaf/42029815>.
doremus_artist:cc4972a3-e8db-3803-bf53-a2db0db45532
owl:sameAs viaf:74041264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041264>.
doremus_artist:cc92d56b-6353-3a8d-9245-02379e708aad
    rdfs:comment
        "John Casken (Yorkshire, 1949), compositor ingl\u00eas, professor de m\u00fasica na Universidade de Manchester desde 1992, nasceu em Barnsleu, Yorkshire, na Gr\u00e3-Bretanha. Depois de frequentar a Universidade de Birmingham, Casken viajou at\u00e9 a Pol\u00f4nia em 1971 onde estudou na Academia de M\u00fasica em Vars\u00f3via com Witold Lutoslawski, quem exerceu grande influ\u00eancia em suas composi\u00e7\u00f5es."@pt,
        """John Casken (born 1949) is an English composer, born in Barnsley, Yorkshire, England.Casken read music at the University of Birmingham, studying composition and contemporary music with John Joubert and Peter Dickinson. He then went on to study in Poland with Andrzej Dobrowolski on a Polish government scholarship at the Academy of Music in Warsaw, from 1971 to 1972. During this time he began to have regular consultations with Witold Lutos\u0142awski, with whom he formed a close association and friendship. Casken has since written articles on the music of Lutos\u0142awski, including the contribution of the chapter "The Visionary and Dramatic in the music of Lutos\u0142awski" to Zbigniew Skowron's Lutos\u0142awski Studies. Casken left Poland to return to Birmingham as a lecturer in 1973. After a Fellowship at Hu"""@en;
    owl:sameAs viaf:27251343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Casken>,
        <http://viaf.org/viaf/27251343>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Casken.
doremus_artist:cd1ef2d4-c6ec-3eef-97bf-c50056712bdf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Willimantic,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Park_Ridge,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Eileen Farrell (* 13. Februar 1920 in Wilmantic, Connecticut; \u2020 23. M\u00e4rz 2002 in Park Ridge, New Jersey) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Eileen Farrell (February 13, 1920 \u2013 March 23, 2002) was an American soprano who had a nearly 60-year-long career performing both classical and popular music in concerts, theatres, on radio and television, and on disc. While she was active as an opera singer, her concert engagements far outnumbered her theatrical appearances. Her career was mainly based in the United States, although she did perform internationally. The Daily Telegraph stated that she \"was one of the finest American sopranos of the 20th century; she had a voice of magnificent proportions which she used with both acumen and artistry in a wide variety of roles.\" And described as having a voice \"like some unparalleled phenomenon of nature. She is to singers what Niagara is to waterfalls.\""@en,
        "Eileen Farrell (Willimantic, Connecticut, 13 de febrero de 1920 - 23 de marzo de 2002) fue una famosa cantante de \u00f3pera y de concierto, estadounidense, poseedora de una formidable voz de soprano. Fue una aut\u00e9ntica soprano dram\u00e1tica con una voz muy poderosa capaz de sutilezas dignas de una soprano l\u00edrica, pod\u00eda cambiar c\u00f3modamente a cantar como cantante de canciones populares. Est\u00e1 considerada la cantante de \u00f3pera que mejor supo cantar el g\u00e9nero crossovery jazz."@es,
        "Eileen Farrell (Willimantic, Connecticut, 13 f\u00e9vrier 1920 - Park Ridge, New Jersey, 23 mars 2002) \u00e9tait une cantatrice am\u00e9ricaine, qui fit carri\u00e8re surtout \u00e0 la radio et en concert."@fr,
        "\u30a2\u30a4\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30eb\uff08Eileen Farrell, 1920\u5e742\u670813\u65e5 - 2002\u5e743\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30a6\u30a3\u30eb\u30de\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30f4\u30a9\u30fc\u30c9\u30f4\u30a3\u30eb\u6b4c\u624b\u306e\u4e21\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u30011939\u5e74\u304b\u3089\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30eb\u30b3\u30c3\u30af\u306e\u4e0b\u3067\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30e9\u30c8\u30ac\u30fc\u30ba\u9577\u8001\u6d3e\u6559\u4f1a\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3060\u3063\u305f\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30d9\u30a4\u30ab\u30fc\u306e\u6559\u3048\u3082\u53d7\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u30d9\u30a4\u30ab\u30fc\u306e\u52e7\u3081\u3067\u30a8\u30ec\u30ce\u30a2\u30fb\u30de\u30af\u30e9\u30fc\u30ec\u30f3\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 1971\u5e74\u304b\u30891980\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u30011981\u5e74\u304b\u30891986\u5e74\u307e\u3067\u30e1\u30a4\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u4e00\u65b9\u3067\u30011987\u5e74\u306b\u306f\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u3066\u5065\u5728\u3076\u308a\u3092\u898b\u305b\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30d1\u30fc\u30af\u30ea\u30c3\u30b8\u306b\u3066\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46946256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eileen_Farrell>,
        <http://viaf.org/viaf/46946256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/359450ca-572a-4ca3-950d-208ca966993f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eileen_Farrell.
doremus_artist:cd9ac075-8dc6-3b30-b768-40a6f2ee422c
owl:sameAs viaf:74039942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74039942>.
doremus_artist:cf095807-190b-32d6-b9af-e716447a8b01
owl:sameAs viaf:164538632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164538632>.
doremus_artist:cf0d31c3-ee5f-3194-8166-3ad0af40e572
    owl:sameAs viaf:14959566;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14959566>,
        <https://musicbrainz.org/artist/35add97d-995d-43a2-b8a1-2e7c7ccca3a6>.
doremus_artist:cf9f2b87-e793-38a2-bb3a-55f3c1bfa86a
    rdfs:comment
        "Mark Ilitch Pekarski (russe : \u041c\u0430\u0440\u043a \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u041f\u0435\u043a\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439) est un percussionniste russe n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1940 \u00e0 Moscou."@fr;
    owl:sameAs viaf:67362792;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mark_Pekarski>,
        <http://viaf.org/viaf/67362792>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mark_Pekarsky_26_dec_2008_Dom_filter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mark_Pekarski.
doremus_artist:cface893-31b0-3b1d-b77b-808153f7c578
owl:sameAs viaf:79749867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79749867>.
doremus_artist:cfe0bc19-7a84-3500-a77b-7de484ab836d
owl:sameAs viaf:66231572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66231572>.
doremus_artist:d0cc2313-4fe3-3177-8ecf-c73edead82b8
    rdfs:comment
        "Irma Rauha Kristiina Urrila, n\u00e9e le 29 janvier 1943 \u00e0 Helsinki, est une chanteuse soprano finlandaise. Elle est surtout connue en France pour avoir chant\u00e9 le r\u00f4le de Pamina dans La Fl\u00fbte enchant\u00e9e d'Ingmar Bergman."@fr;
    owl:sameAs viaf:22353877;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Irma_Urrila>,
        <http://viaf.org/viaf/22353877>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Irma_Urrila.
doremus_artist:d1eed45e-a2ef-3eb7-901a-8f976f3339e7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/La_Grange,_Illinois>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "John Aaron Lewis (* 3. Mai 1920 in La Grange, Illinois; \u2020 29. M\u00e4rz 2001 in New York City) war ein US-amerikanischer Jazz-Musiker (Pianist und Komponist)."@de,
        "John Aaron Lewis (La Grange (Illinois), 3 mei 1921 - New York City, 29 maart 2001) was een Amerikaans jazz-pianist en componist en stond vooral bekend om zijn werk voor The Modern Jazz Quartet."@nl,
        "John Aaron Lewis (La Grange, Illinois, 3 de mayo de 1920 - Nueva York, 29 de marzo de 2001) fue un pianista, compositor y arreglista norteamericano de jazz, conocido sobre todo por haber estado al frente del Modern Jazz Quartet."@es,
        "John Aaron Lewis (May 3, 1920 \u2013 March 29, 2001) was an American jazz pianist, composer and arranger, best known as the founder and musical director of the Modern Jazz Quartet."@en,
        "John Aaron Lewis (n\u00e9 le 3 mai 1920 \u00e0 La Grange (Illinois), mort le 29 mars 2001 \u00e0 New York) est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain de jazz, c\u00e9l\u00e8bre pour avoir dirig\u00e9 et fond\u00e9 le Modern Jazz Quartet."@fr,
        "John Aaron Lewis (ur. 3 maja 1920 w La Grange w stanie Illinois, zm. 29 marca 2001 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy i kompozytor. Znany ze wsp\u00f3\u0142pracy z takimi muzykami jak Dizzy Gillespie, Charlie Parker, Illinois Jacquet, Miles Davis, czy Lester Young. By\u0142 tak\u017ce wyk\u0142adowc\u0105 i kompozytorem muzyki filmowej. Laureat NEA Jazz Masters Award 2001. Zmar\u0142 wskutek raka prostaty po d\u0142ugotrwa\u0142ych zmaganiach z chorob\u0105."@pl,
        "Lewis fu spesso paragonato a Duke Ellington per la capacit\u00e0 di valorizzare ogni singola voce all'interno del suo Modern Jazz Quartet, unendo la libert\u00e0 espressiva e improvvisativa dei singoli musicisti da una parte ai canoni fissi scritti a base delle composizioni. Lewis riusc\u00ec a tenere unita la sua formazione per decenni suonando una musica che poco accoglieva delle allora recenti influenze jazzistiche, cos\u00ec proprio come fece Ellington, tanto che la descrizione dell'evoluzione della musica afro-americana potrebbe prescindere dal loro contributo, sebbene entrambi diedero un altissimo contributo di qualit\u00e0 al mondo jazzistico."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0410\u0430\u0440\u043e\u043d \u041b\u044c\u044e\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Aaron Lewis; 3 \u043c\u0430\u044f 1920, \u041b\u0430\u0433\u0440\u0430\u043d\u0436, \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441 \u2014 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2001, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c Modern Jazz Quartet."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\uff08John Aaron Lewis, 1920\u5e745\u67083\u65e5 - 2001\u5e743\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u5289\u6613\u65af\uff081920\u5e745\u67083\u65e5\uff0d2001\u5e743\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u7de8\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u73fe\u4ee3\u7235\u58eb\u56db\u91cd\u594f\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u4f0a\u5229\u8afe\u4f0a\u5dde\u62c9\u683c\u862d\u5947 \u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:94096772;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Lewis_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/94096772>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be347fef-e406-4c1b-8698-669d71b68bc5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Lewis_1977.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Lewis_(pianist)>.
doremus_artist:d45e594b-f0a2-3d79-a4e7-6b0024493ef6
    rdfs:comment "Else Torp is a Danish soprano born in Roskilde."@en;
    owl:sameAs viaf:145971129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Else_Torp>,
        <http://viaf.org/viaf/145971129>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Else_Torp.
doremus_artist:d485059a-354f-31e9-8c52-c527bd025894
owl:sameAs viaf:32256321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32256321>.
doremus_artist:d497ab3e-b80c-32ed-8831-9547b7cfdc85
    dbp:birthPlace dbr:Remiremont;
    rdfs:comment
        "Nei suoi brani utilizza molti strumenti dando particolare accento a pianoforte, fisarmonica, ottoni, mandolino e chitarra, che gli permettono di creare un suono ipnotico, delicato e coinvolgente, carico di sfumature, in cui confluiscono sonorit\u00e0 diverse, dalla musica classica a quella etnica, dal jazz al pop, per questo difficilmente classificabile."@it,
        "Ren\u00e9 Aubry (* 1956) ist ein franz\u00f6sischer Komponist. Er ist bekannt daf\u00fcr, klassische Elemente und Melodien mit modernen Spielweisen zu vermischen. Aubry arbeitete unter anderem mit den Choreografen Carolyn Carlson, Pina Bausch und Philippe Genty zusammen. Er war auch als Filmmusiker t\u00e4tig und ver\u00f6ffentlichte eine Reihe eigener Alben."@de,
        "Ren\u00e9 Aubry (n. 1956) es un compositor franc\u00e9s. Es un multiinstrumentista conocido por mezclar armon\u00edas cl\u00e1sicas con instrumentos modernos. Aubry ha compuesto m\u00fasica para coreograf\u00edas de artistas renombrados tales como Carolyn Carlson, Pina Bausch y Philippe Genty. Adem\u00e1s ha participado en varias bandas sonoras."@es,
        "Ren\u00e9 Aubry est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1956 \u00e0 Remiremont privil\u00e9giant les cordes et les bois, plus secondairement le piano, les claviers divers (synth\u00e9tiseurs etc.) et les percussions. Ses compositions m\u00e9lodiques, souvent entra\u00eenantes, ont une \u00e9criture reconnaissable. Une grande partie de ses musiques, dites alors fonctionnelles, ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es pour des spectacles, puis largement utilis\u00e9es par certains m\u00e9dias audiovisuels pour des g\u00e9n\u00e9riques ou des musiques d'accompagnement."@fr,
        "Ren\u00e9 Aubry is a French composer born in 1956. He is a multi-instrumentalist known for blending classical harmonies with modern instrumentation. Aubry has composed for choreographers such as Carolyn Carlson, Pina Bausch and Philippe Genty. He has also scored for films and released many of his own albums. He also composed the music for the 2009 animated film The Gruffalo and its 2011 sequel The Gruffalo's Child, as well as 2012's Room on the Broom. In addition, his music was often heard in a Greek comic-satirical TV series \u039f\u03b9 \u03a3\u03c4\u03ac\u03b2\u03bb\u03bf\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c1\u03b9\u03ad\u03c4\u03b1\u03c2 \u0396\u03b1\u0390\u03bc\u03b7."@en;
    owl:sameAs viaf:17411053;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Aubry>,
        <http://viaf.org/viaf/17411053>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4777ad0-2531-48b7-8c90-4099a7333c58>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Aubry.
doremus_artist:d4f3cacf-7f73-3973-b3f0-d9f95895b11c
    dbp:birthPlace dbr:Macerata;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Lino Liviabella (* 7. April 1902 in Macerata; \u2020 21. Oktober 1964 in Bologna) war ein italienischer Komponist, Pianist und Hochschullehrer. Liviabella stammte aus einer Musikerfamilie. Sein Gro\u00dfvater v\u00e4terlicherseits Livio war Sch\u00fcler von Rossini und Kirchenmusiker in Tolentino, der Vater Oreste hatte an der Accademia di Santa Cecilia in Rom Klavier und Orgel sowie bei Ottorino Respighi Komposition studiert und war am Dom von Macerata als Kantor t\u00e4tig. Liviabella studierte zun\u00e4chst Literatur, wechselte aber bald, gegen den Willen seiner Eltern, zur Musik. Das Studium finanzierte er sich durch privaten Klavierunterricht und als Pianist in Filmtheaterauff\u00fchrungen."@de,
        """Lino Liviabella (7 April 1902 \u2013 21 October 1964) was an Italian composer. Liviabella was born in Macerata. In 1936 he won a silver medal in the art competitions of the Olympic Games for his "La vittoria" ("The Victor"). He died, aged 62, in Bologna."""@en,
        "Lino Liviabella (Macerata, 7 avril 1902 \u2013 Bologne, 21 octobre 1964) est un compositeur, pianiste et enseignant italien."@fr,
        "\u041b\u0438\u043d\u043e \u041b\u0438\u0432\u0438\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Lino Liviabella; 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1902, \u041c\u0430\u0447\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430 \u2014 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041e\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u043e \u0420\u0435\u0441\u043f\u0438\u0433\u0438 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f) \u0438 \u0420\u0435\u043c\u0438\u0434\u0436\u0438\u043e \u0420\u0435\u043d\u0446\u0438 (\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d); \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438 \u043d\u0430 \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0421 1928 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043b\u0438\u0446\u0435\u0435 \u041f\u0435\u0441\u043a\u0430\u0440\u044b, \u0441 1931 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438, \u0441 1940 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e, \u0430 \u0441 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:51894978;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lino_Liviabella>,
        <http://viaf.org/viaf/51894978>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lino_Liviabella.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lino_Liviabella.
doremus_artist:d5c6ad24-af65-3746-ae39-2db165ecb8b1
owl:sameAs viaf:27257181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27257181>.
doremus_artist:d7499fe1-5fd1-32dc-a89f-90c76ba840a5
    rdfs:comment
        "Geoffrey Keezer (born November 20, 1970) is an American jazz pianist. He is a two-time Grammy nominee. A native of Eau Claire, Wisconsin, Keezer was playing in jazz clubs as a teenager, holding down the piano chair for Art Blakey at age 18, and touring in the company of Joshua Redman, Benny Golson and Ray Brown in his 20s. More recently he has toured with David Sanborn, Chris Botti, Joe Locke and Christian McBride; worked with vocalist Denise Donatelli on projects garnering three Grammy Award nominations, and released a series of albums drawing influences from Hawaiian, Okinawan and Afro-Peruvian folk traditions."@en,
        "Geoffrey \u201eGeoff\u201c Keezer (* 20. November 1970 in Eau Claire, Wisconsin) ist ein US-amerikanischer Jazzpianist und -komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:84975561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Keezer>,
        <http://viaf.org/viaf/84975561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b098a4b-6a89-4667-b85e-45826817c7f2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoffrey_Keezer.
doremus_artist:d79216ac-e1ab-30ea-aa2d-da60c3220873
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Giulio Rapetti (born 17 August 1936), in art Mogol (Italian pronunciation: [mo\u02c8\u0261\u0254l]), is an Italian music lyricist. He is best known for his collaborations with Lucio Battisti, Gianni Bella, Adriano Celentano and Mango."@en,
        "Giulio Rapetti Mogol (* 17. August 1936 in Mailand als Giulio Rapetti), K\u00fcnstlername Mogol [mo\u02c8\u0261\u0254l], ist ein italienischer Liedtexter. Er hat Texte f\u00fcr \u00fcber 1.500 Lieder verfasst, die bekanntesten davon mit und f\u00fcr Lucio Battisti, und gilt als popul\u00e4rster und finanziell erfolgreichster Liedtexter Italiens."@de,
        "Mogol (ur. jako Giulio Rapetti 17 sierpnia 1936 w Mediolanie) \u2013 najbardziej znany w\u0142oski tek\u015bciarz, tak\u017ce pisarz i producent muzyczny. Autor tekst\u00f3w do oko\u0142o 1500 piosenek, w tym do wielu s\u0142ynnych. W latach 60. tworzy\u0142 z Carlem Donid\u0105 znany duet autorsko-kompozytorski. Pocz\u0105wszy od po\u0142owy lat 60. wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Luciem Battistim. Jego syn Alfredo r\u00f3wnie\u017c jest tek\u015bciarzem, kontynuuj\u0105cym tradycj\u0119 rodzinn\u0105. Od 24 lipca 2008 roku jego pseudonim artystyczny sta\u0142 si\u0119 oficjalnie cz\u0119\u015bci\u0105 jego nazwiska: Giulio Rapetti Mogol."@pl,
        "Noto presso il grande pubblico con lo pseudonimo Mogol, \u00e8 quasi sempre ricordato per il lungo e fortunato sodalizio artistico con Lucio Battisti, sebbene il suo contributo alla musica leggera italiana sia stato di respiro pi\u00f9 largo, a partire dai primissimi anni Sessanta, come testimoniano i contributi (spesso cover) fra gli altri, per Caterina Caselli (Perdono, Cento giorni, Sono bugiarda, Il volto della vita), Dik Dik (Sognando la California, Senza luce, Il primo giorno di primavera), Equipe 84 (Io ho in mente te, Nel ristorante di Alice, Un angelo blu), Fausto Leali (A chi), The Rokes (Che colpa abbiamo noi, \u00c8 la pioggia che va), Bobby Solo (Se piangi, se ridi, Una lacrima sul viso), Little Tony (La spada nel cuore, Rider\u00e0), Mango (Oro, Come Monna Lisa, Mediterraneo), Riccardo Cocciante"@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u0301\u043b\u0438\u043e \u0420\u0430\u043f\u0435\u0301\u0442\u0442\u0438 \u041c\u043e\u0433\u043e\u0301\u043b (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giulio Rapetti Mogol, \u0440\u043e\u0434. 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1936 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0443 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u041c\u043e\u0433\u043e\u043b. \u041f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u041b\u0443\u0447\u043e \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438, \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0431\u044b\u043b\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u0438\u043c \u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u043c, \u0445\u043e\u0442\u044f \u0435\u0433\u043e \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a \u0438 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0437\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u044e\u0437\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043f\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b \u041c\u043e\u0433\u043e\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u044b \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d\u043e \u0427\u0435\u043b\u0435\u043d\u0442\u0430\u043d\u043e, \u0414\u0436\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041c\u043e\u0440\u0430\u043d\u0434\u0438, \u041a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0437\u0435\u043b\u043b\u0438, \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u00abDik Dik\u00bb \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:98382997;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mogol_(lyricist)>,
        <http://viaf.org/viaf/50059999>,
        <http://viaf.org/viaf/98382997>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mogol.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mogol_(lyricist)>.
doremus_artist:d89e4251-5d23-3256-b408-44ea59da522d
owl:sameAs viaf:261269900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261269900>.
doremus_artist:d8b9a883-eaf3-398a-8659-de11c3ab0e29
    dbp:birthPlace dbr:Kittsee;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Joseph (J\u00f3zsef) Joachim (Kittsee, 28 de junho de 1831 - Berlim, 15 de agosto de 1907) foi um violinista , regente, compositor e professor h\u00fangaro, de origem judaica. Grande amigo e int\u00e9rprete de Schumann e de Brahms, foi possivelmente o mais influente violinista de seu tempo."@pt,
        "Joseph Joachim (* 28. Juni 1831 im ehemaligen ungarischen Kittsee bei Pressburg, seit 1921 Burgenland; \u2020 15. August 1907 in Berlin) war ein \u00f6sterreich-ungarischer Violinist, Dirigent und Komponist. Er galt als einer der bedeutendsten Violinisten seiner Zeit."@de,
        "Joseph Joachim (Hungarian: Joachim J\u00f3zsef, 28 June 1831 \u2013 15 August 1907) was a Hungarian violinist, conductor, composer and teacher. A close collaborator of Johannes Brahms, he is widely regarded as one of the most significant violinists of the 19th century."@en,
        "Joseph Joachim (Kittsee 'Kop\u010dany' bij Pressburg (Bratislava), 28 juni 1831 - Berlijn, 15 augustus 1907) was een Duits violist, componist en vioolpedagoog van Hongaarse afkomst. Hij wordt gezien als de grondlegger van de moderne viooltechniek en als de meest invloedrijke violist ooit."@nl,
        "Joseph Joachim (Kittsee, 28 de junio de 1831 \u2013 Berl\u00edn, 15 de agosto de 1907) fue un director de orquesta, violinista, compositor y profesor h\u00fangaro. Est\u00e1 considerado como uno de los violinistas m\u00e1s influyentes de todos los tiempos. Su nieta fue la soprano francesa Ir\u00e8ne Joachim."@es,
        "Joseph Joachim, n\u00e9 le 28 juin 1831 \u00e0 Kittsee, pr\u00e8s de Bratislava (aujourd'hui en Autriche), mort le 15 ao\u00fbt 1907 \u00e0 Berlin, est un violoniste et un compositeur austro-hongrois de confession juive."@fr,
        "Joseph Joachim, w\u0119g. Joachim J\u00f3zsef, tak\u017ce spolszcz. J\u00f3zef Joachim (ur. 28 czerwca 1831 w Kittsee /w\u0119g. K\u00f6pcs\u00e9ny, zm. 15 sierpnia 1907 w Berlinie) \u2013 w\u0119gierski skrzypek-wirtuoz, dyrygent, kompozytor. Rodzina Joachima by\u0142a pochodzenia \u017cydowskiego. W 1833 rodzice przysz\u0142ego skrzypka zdecydowali o przeprowadzce do Pesztu, gdzie pierwszym jego nauczycielem gry skrzypcowej by\u0142 Stanis\u0142aw Serwaczy\u0144ski. Od 1838 kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w Konserwatorium w Wiedniu, gdzie pobiera\u0142 lekcje u Josepha B\u00f6hma. W 1843 publicznie wyst\u0105pi\u0142 w Lipsku. W latach 1852\u20131856 by\u0142 Kr\u00f3lewskim Kapelmistrzem w Orkiestrze w Hanowerze. W tym okresie pozna\u0142 m.in. Roberta Schumanna, Clar\u0119 Schumann, Maxa Brucha i Johannesa Brahmsa, z kt\u00f3rym zaprzyja\u017ani\u0142 si\u0119 i pom\u00f3g\u0142 mu rozwi\u0105za\u0107 problemy techniczne przy komponowaniu przez Brahmsa Koncert"@pl,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0418\u043e\u0430\u0301\u0445\u0438\u043c (\u043d\u0435\u043c. Joseph Joachim; 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1831, \u041a\u0438\u0442\u0437\u0435\u0435 \u0443 \u041f\u0440\u0435\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1907, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Joseph Joachim\uff09\u3001\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30e8\u30fc\u30b8\u30a7\u30d5\uff08\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e: Joachim J\u00f3zsef, 1831\u5e746\u670828\u65e5 - 1907\u5e748\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306e\u521d\u6f14\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5f8c\u4e16\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u7ea6\u963f\u5e0c\u59c6\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJoseph Joachim\uff0c1831\u5e746\u670828\u65e5\uff0d1907\u5e748\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u5308\u7259\u5229\u5199\u6cd5\u4e3a\u7ea6\u963f\u5e0c\u59c6\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\uff08Joachim J\u00f3zsef\uff09\uff0c\u5308\u7259\u5229\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\uff0c\u5fb7\u56fd\u5c0f\u63d0\u7434\u5b66\u6d3e\u572819\u4e16\u7eaa\u540e\u534a\u671f\u7684\u9886\u8896\u4eba\u7269\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59269863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Joachim>,
        <http://viaf.org/viaf/59269863>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b1a62f4-a1a5-4e24-b40b-3c39d59062d7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JJReutlingerPS1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Joachim.
doremus_artist:d94fb510-cd1c-32c6-aa87-4c99d393d82c
owl:sameAs viaf:43526459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43526459>.
doremus_artist:da5007fd-e639-3c14-8295-e192d61c8edc
    dbp:birthPlace dbr:Cheb;
    rdfs:comment
        "Adolf Scherbaum (* 23. August 1909 in Eger/B\u00f6hmen; \u2020 2. August 2000) war ein Trompeter. Scherbaum spielte vor allem die hohe Piccolotrompete."@de,
        "Adolf Scherbaum (23 August 1909 \u2013 2 August 2000) was a trumpet player who specialised in the piccolo trumpet. Scherbaum was born in the town of Eger, then in Austro-Hungarian Bohemia (now Cheb, Czech Republic). He studied in Prague and Vienna with Prof. Dengler. He received his first appointment as trumpet soloist at the Landestheater in Br\u00fcnn (Brno), followed by performances in Prague at the Deutsche Philharmonie under Joseph Keilberth and in Berlin with the Berlin Philharmonic under Wilhelm Furtw\u00e4ngler."@en,
        "Adolf Scherbaum, n\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1909 \u00e0 Egra - aujourd'hui Cheb en R\u00e9publique tch\u00e8que, mort le 2 ao\u00fbt 2000 est un trompettiste ph\u00e9nom\u00e9nal allemand-tch\u00e8que. C'\u00e9tait un sp\u00e9cialiste de la trompette piccolo."@fr;
    owl:sameAs viaf:24788377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolf_Scherbaum>,
        <http://viaf.org/viaf/24788377>,
        <https://musicbrainz.org/artist/816ac7ca-e6d6-4c78-b649-5cb589eb7139>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adolf_Scherbaum_920-7627.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adolf_Scherbaum.
doremus_artist:da558b90-be6d-3f14-b029-9457be9c62c9
owl:sameAs viaf:56832365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56832365>.
doremus_artist:db3a453c-2195-3f0c-a4e7-1c33350c6ae4
owl:sameAs viaf:2787621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2787621>.
doremus_artist:db5207a4-c311-38c4-87cf-9b6943a3d32f
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Ra\u00fal Gim\u00e9nez (Santa Fe, 14 de septiembre de 1950) es un tenor l\u00edrico argentino de importante trayectoria en teatros europeos e internacionales, notable estilista especializado en el repertorio belcantista y mozartiano. Debut\u00f3 en el Teatro Col\u00f3n como Cefalo en Celos aun del aire matan de Juan Hidalgo y Ernesto en Don Pasquale de Donizetti en 1980. En el Col\u00f3n ha cantado en Do\u00f1a Francisquita, Cos\u00ed fan tutte, Gianni Schicchi, La Cenerentola, Falstaff, Don Giovanni, El barbero de Sevilla, L'elisir d'amore e Idomeneo de Mozart. En 1999 y 2009 le fue otorgado el Premio Konex al cantante masculino."@es,
        "Ra\u00fal Gim\u00e9nez (born September 14, 1950), is an Argentine operatic tenor, particularly associated with the Italian bel canto repertory, in which he is considered one of the best exponents in recent years. Gim\u00e9nez was born in the small town of Carlos Pellegrini, Argentina. He studied at the Music Conservatory of Buenos Aires and made his operatic debut at the Teatro Col\u00f3n as Ernesto in Don Pasquale, in 1980. After appearing in concert and opera throughout South America, he came to Europe in 1984, where he made his debut at the Wexford Festival in Ireland, in Cimarosa's Le astuzie femminili."@en,
        "\u0420\u0430\u0443\u043b\u044c \u0425\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Ra\u00fal Gim\u00e9nez; 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1950, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d \u0432 \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0435. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 1980 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d (Colon): (\u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438 \u00ab\u0414\u043e\u043d \u041f\u0430\u0441\u043a\u0443\u0430\u043b\u0435\u00bb). \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0412\u0435\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0427\u0438\u043c\u0430\u0440\u043e\u0437\u0430 \u00abLe Astuzie Femminili\u00bb \u0432 1984 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0425\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0443\u043b\u044f \u0425\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0441\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430, \u041f\u0430\u0447\u0438\u043d\u0438, \u041c\u0430\u0439\u0440\u0430, \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438 \u0438 \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0425\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438, \u0447\u0442\u043e \u0441\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430\u043b\u043e \u0435\u043c\u0443 \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:116061368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ra\u00fal_Gim\u00e9nez>,
        <http://viaf.org/viaf/116061368>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raúl_Giménez.
doremus_artist:dd0b799d-0dfa-3621-a91b-4181e301b161
    dbp:birthPlace dbr:Arnstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Gehren;
    rdfs:comment
        """Johann Michael Bach (9 de agosto de 1648 - 17 de mayo de 1694) fue un organista y compositor alem\u00e1n. Segundo hijo de Heinrich Bach, naci\u00f3 en Arnstadt, de donde fue organista activo en la corte hasta 1673, entonces reemplaz\u00f3 a Johann Effler en Gehren de donde fue tambi\u00e9n funcionario municipal. Muri\u00f3 en esa ciudad. Autor de varias obras, de las que se conservan: 
*  11 motetes 
*  3 cantatas 
*  72 preludios corales para \u00f3rgano 
*  Una atribuida Aria con 15 variaciones, conocida gracias a un arreglo para armonio de L. A. Zeliner."""@es,
        "Johann Michael Bach (Arnstadt, * 9 de Agosto de 1648; \u2020 ? de Maio de 1694) foi um compositor alem\u00e3o do per\u00edodo barroco. Ele era irm\u00e3o do tamb\u00e9m compositor Johann Christoph Bach, e sogro de Johann Sebastian Bach (foi o pai de Maria Barbara Bach, primeira esposa de Johann Sebastian)."@pt,
        "Johann Michael Bach (Arnstadt, 9 augustus 1648 \u2013 Gehren, 17 mei 1694) was een Duits componist en organist. Hij was de vader van Maria Barbara Bach (1684-1720) en een verre bloedverwant van Johann Sebastian Bach. Hij was al jaren dood, toen deze twee in 1707 in het huwelijk traden. Johann Michael werd, evenals zijn broer Johann Christoph Bach (1642-1703), in de familie Bach zeer gerespecteerd om zijn muzikale kwaliteiten."@nl,
        """Johann Michael Bach (baptised 19 August [O.S. 9 August] 1648, Arnstadt, Schwarzburg-Sondershausen \u2013 27 May [O.S. 17 May] 1694, Gehren) was a German composer of the Baroque period. He was the brother of Johann Christoph Bach, as well as first cousin, once removed and father-in-law of Johann Sebastian Bach (he was the father of J.S. Bach's first wife Maria Barbara Bach). He is sometimes referred to as the "Gehrener Bach" to distinguish him from the "Wuppertaler Bach", Johann Michael Bach (1745\u20131820)."""@en,
        "Johann Michael Bach (getauft 9. Augustjul./ 19. August 1648greg. in Arnstadt; \u2020 17. Maijul./ 27. Mai 1694greg. in Gehren), auch \u201eGehrener Bach\u201c genannt, war ein deutscher Komponist aus der Familie Bach. Johann Michael Bach war ein Sohn von Heinrich Bach und wirkte zun\u00e4chst als Kantor in Arnstadt, ab 1673 dann als Organist und Stadtschreiber in Gehren. Seine dort 1684 geborene Tochter Maria Barbara Bach war die erste Frau von Johann Sebastian Bach. Von Johann Michael Bach sind im altbachischen Archiv Kantaten und Motetten sowie Orgelchor\u00e4le erhalten."@de,
        "Johann Michael Bach (n\u00e9 \u00e0 Arnstadt le 9 ao\u00fbt 1648 \u2013 mort \u00e0 Gehren le 17 mai 1694) est un compositeur membre de la famille Bach, fils de Heinrich Bach."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0411\u0430\u0445 (9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430, 1648 \u2014 17 \u043c\u0430\u044f 1694) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0442\u0435\u0441\u0442\u044c \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430 (\u043e\u0442\u0435\u0446 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u044b \u0411\u0430\u0445). \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u0440\u043d\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0435, \u0441\u044b\u043d \u0425\u0435\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430. \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u044b. \u0421\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u044b \u00abAch, bleib bei uns, Herr Jesu Christ\u00bb (\u0434\u043b\u044f \u0445\u043e\u0440\u0430, \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 basso continuo), \u00abLiebster Jesu, h\u00f6r mein Flehen\u00bb (\u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 basso continuo), \u0438 \u00abAch, wie sehnlich wart' ich der Zeit\u00bb (\u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 basso continuo)."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Johann Michael Bach, 1648\u5e748\u67089\u65e5 - 1694\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u697d\u5668\u88fd\u4f5c\u8005\u517c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u3088\u308a\u6709\u540d\u306a\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5144\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u3002\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3092\u7236\u306b\u30a2\u30eb\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 1673\u5e74\u306b\u30b2\u30fc\u30ec\u30f3\u5e02\u306e\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u4e8b\u52d9\u5b98\u3068\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5730\u306b\u7d42\u751f\u4f4f\u307f\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u306a\u3069\u306e\u697d\u5668\u3092\u88fd\u9020\u3057\u305f\u3002 \u5a18\u306bJ\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5148\u59bb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30eb\u30d0\u30e9\u304c\u3044\u308b\u3002J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u7956\u7236\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u306e\u5144\u5f1f\u304c\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u306a\u306e\u3067\u3001\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30eb\u30d0\u30e9\u3068J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306f\u53c8\u3044\u3068\u3053\u306e\u95a2\u4fc2\u306b\u306a\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69114714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Michael_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/69114714>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a19c2e3e-ddf6-411d-a3b2-454d2651effe>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bachdenkmal_Gehren.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Michael_Bach.
doremus_artist:dd273260-61ce-31b8-8441-83a61bcd0f99
owl:sameAs viaf:22338862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22338862>.
doremus_artist:de9187fe-b998-3e45-b58d-afcc21b926c7
    owl:sameAs viaf:85741781;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85741781>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d0ac354-6dbf-4c9a-833c-d443da142b73>.
doremus_artist:df226bf5-ee85-32d7-90a4-b6d229f7c05d
owl:sameAs viaf:64217767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64217767>.
doremus_artist:df51fda1-a719-33f3-89a5-6a500a5ea35b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Ohio>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Quentin "Butter" Jackson (born January 13, 1909 in Springfield, Ohio; died October 2, 1976 in New York City) was an American jazz trombonist. In the early stage of his career he worked with Cab Calloway and was in the Duke Ellington Orchestra. Later he did notable work with Charles Mingus, Kenny Burrell, and others. On her album Dinah Sings Bessie Smith, Dinah Washington did a version of Bessie Smith's "Trombone Cholly" with Jackson on the horn, under the title "Trombone Butter"."""@en,
        "Quentin Leonard \u201eButter\u201c Jackson (* 13. Januar 1909 in Springfield/Ohio; \u2020 2. Oktober 1976 in New York City) war ein US-amerikanischer Jazz-Posaunist. Jackson erlernte das Posaunespiel von seinem Schwager Claude Jones. Er arbeitete 1930 mit Zack Whyte, 1931 mit McKinney's Cotton Pickers, von 1932 bis 1940 mit Don Redman's Orchestra, von 1940 bis 1948 mit Cab Calloway und dann mit Lucky Millinder."@de,
        "Quentin Leonard \u201eButter\u201c Jackson (Springfield (Ohio), 13 januari 1909 - New York City, 2 oktober 1976) was een Amerikaanse jazz-trombonist. Jackson leerde trombone spelen bij zijn zwager, Claude Jones. Hij werkte bij Zack Whyte (1930), McKinney's Cotton Pickers (1931), het orkest van Don Redman (1932-1940), Cab Calloway (1940-1948) en Lucky Millinder. Van 1949 tot 1960 was hij lid van het orkest van Duke Ellington, daarna toerde hij met de bigband van Quincy Jones en speelde hij bij Count Basie (1961-1962). Hij werkte bij bassist en bandleider Mingus en speelde mee op diens albums 'The Black Saint and Sinner Lady' en 'Mingus Mingus Mingus Mingus' (1963). Ook was hij in 1963 weer kort actief bij Ellington. Hij was lid van de bands van drummer Louie Bellson en Gerald Wilson en maakte in de l"@nl;
    owl:sameAs viaf:12501569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Quentin_Jackson>,
        <http://viaf.org/viaf/12501569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc53fdfe-b0ea-434b-a376-4ad546638531>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Quentin_Jackson.
doremus_artist:e0fb4063-f42f-34bb-8ac5-f082173dd78c
owl:sameAs viaf:22351691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22351691>.
doremus_artist:e0ff77cd-91dd-3037-b262-d629de5d3b0f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Barano_d'Ischia>;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Silvestro Di Palma (* 15. M\u00e4rz 1754 in Barano d\u2019Ischia; \u2020 8. August 1834 in Neapel) war ein italienischer Opernkomponist und ein Vertreter der sogenannten Neapolitanischen Schule."@de,
        "Silvestro Palma sometimes De Palma or Da Palma (March 15, 1754 \u2013 August 8, 1834) was an Italian composer, primarily of operas. He was born in Barano d'Ischia, was a student of Giovanni Paisiello, and collaborated on a number of works with Paisiello's friend Giovanni Battista Lorenzi. He died, aged 80, in Naples."@en,
        "Studi\u00f2 inizialmente musica con Carlotta di Sangro, la figlia del Principe di Sansevero, e successivamente, dal 1770 circa, al Conservatorio di Santa Maria di Loreto. Terminata la sua formazione al conservatorio, verso la seconda met\u00e0 degli anni '80 si perfezion\u00f2 nella composizione con Giovanni Paisiello. Debutt\u00f2 come operista nel 1789 con La finta matta e da questo momento in poi sino al 1813 rappresent\u00f2 parecchi suoi lavori, nei quali segu\u00ec principalmente il modello della musica del suo maestro Paisiello."@it;
    owl:sameAs viaf:98718288;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Silvestro_Palma>,
        <http://viaf.org/viaf/98718288>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Silvestro_Palma.
doremus_artist:e10a4376-110f-3125-8485-1c0a7a42e626
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Gry na flecie uczy\u0142 si\u0119 u Andr\u00e9 Jauneta. Studiowa\u0142 w Konserwatorium Paryskim w klasie fletu Marcela Moyse oraz dyrygentury Eugenie Bigot. W wieku 24 lat zwyci\u0119\u017cy\u0142 w Mi\u0119dzynarodowym Konkursie ARD w Monachium (1953), czym rozpocz\u0105\u0142 \u015bwiatow\u0105 karier\u0119. Od 1973 r. wyk\u0142ada na Akademii Muzycznej w Bazylei. W 2005 r. otrzyma\u0142 doktorat honoris causa Akademii Muzycznej w Krakowie. Kilka jego ksi\u0105\u017cek o metodzie gry zosta\u0142o przet\u0142umaczonych na j\u0119zyk polski."@pl,
        "Peter-Lukas Graf (* 5. Januar 1929 in Z\u00fcrich) ist ein Schweizer Fl\u00f6tist. Graf studierte Fl\u00f6te in Z\u00fcrich bei Andr\u00e9 Jaunet sowie in Paris bei Marcel Moyse und Roger Cortet und erhielt am Conservatoire national de Paris den Ersten Preis als Fl\u00f6tist und das Diplom als Dirigent. Au\u00dferdem gewann Graf den Ersten Preis am Internationalen Musikwettbewerb der ARD in M\u00fcnchen und den Bablock Preis des H. Cohen International Music Award in London. Seit 1973 war er Dozent f\u00fcr Fl\u00f6te an der Musik-Akademie der Stadt Basel. Er unterrichtet nach wie vor bei vielen internationalen Meisterkursen und ist gefragter Juror bei internationalen Musikwettbewerben. Er lebt in Binningen."@de,
        "Peter-Lukas Graf (January 5, 1929) is a flautist. He was born in Z\u00fcrich, Switzerland. He was a pupil of Andr\u00e9 Jaunet, and later attended the Paris Conservatoire, where he won first prize with Marcel Moyse and Roger Cortot. Besides playing the flute both in orchestras and as a soloist, he is a conductor, and spent several years exclusively as an orchestra and opera conductor. He is also a teacher, and has taught at the Basel Music Academy since 1973. Graf played at James Galway's wedding in May 1972. In 2005 Graf received an honorary doctorate from the Academy of Music in Krak\u00f3w."@en,
        "Peter-Lukas Graf (Z\u00fcrich, 5 januari 1929) is een Zwitsers fluitist en dirigent. Graf was een leerling van Andr\u00e9 Jaunet, en daarna studeerde hij aan het Conservatoire de Musique in Parijs, waar hij een eerste prijs won bij Marcel Moyse en Roger Cortot en ook afstudeerde als dirigent. Hij won verder de eerste prijs op het internationale muziekconcours van de ARD in M\u00fcnchen en de Bablock Prijs van de H. Cohen International Music Award in Londen. Hij is actief als fluitist in symfonieorkesten en als solist. Een aantal jaar werkte hij uitsluitend als dirigent voor symfonieorkesten en opera. Hij geeft les aan de Muziekacedemie van de stad Bazel sinds 1973. Verder geeft hij veel internationale masterclasses en is hij een veelgevraagd jurylid bij internationale concoursen."@nl,
        "Peter-Lukas Graf (nacido el 5 de enero de 1929 en Z\u00farich) es un flautista suizo."@es,
        "Peter-Lukas Graf (n\u00e9 le 5 janvier 1929) est un fl\u00fbtiste suisse."@fr,
        "\u041f\u0435\u0301\u0442\u0435\u0440 \u041b\u0443\u0301\u043a\u0430\u0441 \u0413\u0440\u0430\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Peter-Lucas Graf; \u0440\u043e\u0434. 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1929, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0416\u043e\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u041c\u043e\u0438\u0437\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430. \u0412 1958 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0435\u0442 \u041a\u043e\u044d\u043d. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0411\u043e\u043a\u043a\u0435\u0440\u0438\u043d\u0438, \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0427\u0438\u043c\u0430\u0440\u043e\u0437\u044b, \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0435\u0440\u0433\u043e\u043b\u0435\u0437\u0438, \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438, \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0420\u0430\u0439\u043d\u0435\u043a\u0435, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438, \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0420\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0434\u0440."@ru,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\uff1d\u30eb\u30fc\u30ab\u30b9\u30fb\u30b0\u30e9\u30fc\u30d5\uff08Peter-Lukas Graf, 1929\u5e741\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e7\u30cd\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30e2\u30a4\u30fc\u30ba\u3001\u30ed\u30b8\u30a7\u30fb\u30b3\u30eb\u30c6\u306b\u3001\u307e\u305f\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30d3\u30b4\u306b\u5b66\u3076\u3002 1950\u5e74\u304b\u30891956\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30a2\uff08\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\uff09\u5e02\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30011951\u5e74\u30b9\u30a4\u30b9\u795d\u796d\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021953\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f\u3002 \u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30011960\u5e74\u306b\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306e\u5f8c\u30011962\u5e74\u304b\u30891966\u5e74\u307e\u3067\u540c\u5287\u5834\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3082\u30af\u30e9\u30fc\u30f4\u30a7\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u591a\u6570\u3042\u308a\u3001\u53d7\u8cde\u6b74\u3082\u3042\u308b\u3002 \u59b9\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30f3\u30fb\u30b0\u30e9\u30fc\u30d5\u306f\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:196262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter-Lukas_Graf>,
        <http://viaf.org/viaf/196262>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter-Lukas_Graf_(1970)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter-Lukas_Graf.
doremus_artist:e2322068-3213-3348-b655-2cf6526c78ee
    owl:sameAs viaf:47026177;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47026177>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frantiek_Brixi.
doremus_artist:e2af3dc7-a0c2-3d25-abac-9a76c5f229ec
    owl:sameAs viaf:51541306;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51541306>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cba9bcea-2cbf-48f9-8b13-3d3fd4743150>.
doremus_artist:e3bf9753-4837-321b-a4f2-7d0125077512
    rdfs:comment
        "Richard Finch (Indianapolis (Indiana), 23 januari 1954) is een Amerikaanse componist en producent, en hij is \u00e9\u00e9n van de oprichters van de Amerikaanse KC and the Sunshine Band. Hij was in/voor deze band ook producent en bassist."@nl,
        "Richard Raymond Finch (born January 23, 1954) is an American composer, producer, engineer, and song arranger. He is best known as the co-founder, producer and former bass guitar player of KC and the Sunshine Band. Along with Harry Wayne Casey, he co-wrote six No. 1 Billboard Hot 100 hits."@en,
        "Richard Raymond Finch ou apenas Richard Finch (Indian\u00e1polis, Indiana, 23 de janeiro de 1954) \u00e9 um compositor, produtor, engenheiro e procurador musical. Ele \u00e9 mais conhecido como ser um dos fundadores, produtor e ex-baixista do KC and the Sunshine Band."@pt;
    owl:sameAs viaf:1722953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Finch_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/1431189>,
        <http://viaf.org/viaf/1722953>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6754c93a-3ed2-415f-b75e-2fd743f11391>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Finch_(musician)>.
doremus_artist:e3fda6d4-5682-340b-8c7b-96f3330dba75
owl:sameAs viaf:253342628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/253342628>.
doremus_artist:e44e6013-2d30-30c1-9fef-dc6650bf16e6
owl:sameAs viaf:1719333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1719333>.
doremus_artist:e50b316c-bcc7-3535-9398-f64309d89d58
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9douard Victoire Antoine Lalo (Rijsel, 27 januari 1823 - Parijs, 22 april 1892) was een Frans violist en componist. Hij behoort tot die componisten, die er naar streefden in de laatste dertig jaren van de 19e eeuw de Franse muziek te vernieuwen. Hij componeerde vooral instrumentale muziek. Omdat deze muziek meestal na 1870 werd uitgevoerd, bleef Lalo voor het grote publiek voor een lange tijd onbekend."@nl,
        """\u00c9douard Victoire Antoine Lalo (ur. 27 stycznia 1823 w Lille, zm. 22 kwietnia 1892 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor. Studiowa\u0142 w paryskim konserwatorium. Debiutowa\u0142 jako tw\u00f3rca pie\u015bni, jednak uznanie przyni\u00f3s\u0142 mu dopiero Koncert skrzypcowy op. 20 i Symfonia hiszpa\u0144ska na skrzypce i orkiestr\u0119. Oba dzie\u0142a wykonane by\u0142y po raz pierwszy przez Pabla Sarasatego w Pary\u017cu[potrzebny przypis]. Inne kompozycje Opery: 
*  Fiesque  
*  Le roi d'Ys Balet: 
*  Namouna Dzie\u0142a na orkiestr\u0119: 
*  Rhapsodie norv\u00e9gienne 
*  Symfonia g-moll 
*  Fantasie norv\u00e9gienne 
*  Koncert wiolonczelowy 
*  Concerto russe"""@pl,
        "\u00c9douard Victoire Antoine Lalo est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lille le 27 janvier 1823, et mort \u00e0 Paris le 22 avril 1892. Il repose au cimeti\u00e8re parisien du P\u00e8re-Lachaise (67e division)."@fr,
        "\u00c9douard Victor Antoine Lalo (* 27. Januar 1823 in Lille; \u2020 22. April 1892 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "\u00c9douard-Victoire-Antoine Lalo (27 January 1823 \u2013 22 April 1892) was a French composer. Easily his most celebrated piece is his Symphonie espagnole, a popular work in the standard repertoire for violin and orchestra."@en,
        "\u00c9douard-Victoire-Antoine Lalo (27 de janeiro, 1823 \u2013 22 de abril, 1892) foi um compositor franc\u00eas de ascend\u00eancia espanhola."@pt,
        "\u00c9douard-Victoire-Antoine Lalo (Lille, 27 de enero de 1823 - \u2020 Par\u00eds, 22 de abril de 1892) violinista y compositor franc\u00e9s. Las fuentes discrepan sobre su ascendencia espa\u00f1ola ya que se tiene constancia del apellido de la madre: Wacquez, pero no se sabe ciertamente si corresponde al espa\u00f1ol V\u00e1zquez o no. \u201cI am of Alfred de Musset's opinion: Mon verre est petit, mais je bois dans mon verre\u201d"@es,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440 \u0412\u0438\u043a\u0442\u0443\u0430\u0301\u0440 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u0301\u043d \u041b\u0430\u043b\u043e\u0301 (\u0444\u0440. \u00c9douard-Victoire-Antoine Lalo; 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1823, \u041b\u0438\u043b\u043b\u044c \u2014 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1892, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0644\u0627\u0644\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u00c9douard Lalo (\u0648. 27 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1823 \u2013 \u062a. 22 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1892) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a."@ar,
        """\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30ed\uff08Victor Antoine \u00c9douard Lalo, 1823\u5e741\u670827\u65e5 - 1892\u5e744\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u304a\u3088\u3073\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002\u30ea\u30fc\u30eb\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4ea4\u97ff\u66f2\uff08\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u306b\u5f53\u305f\u308b\uff09\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u304c\u6709\u540d\u3002\u6b4c\u5287\u300a\u30a4\u30b9\u306e\u738b\u69d8\u300b\u306f\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u307e\u305a\u5168\u66f2\u304c\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044\u304c\u3001\u305d\u306e\u5e8f\u66f2\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6b4c\u5287\u306e\u5e8f\u66f2\u96c6\u3068\u3044\u3063\u305f\u76e4\u306a\u3069\u306b\u3082\u53ce\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002 
* \u7956\u7236\u306e\u4ee3\u307e\u3067\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\uff08\u30d0\u30b9\u30af\u7cfb\uff09\u3060\u3063\u305f\u3002 
* 1839\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3078\u51fa\u3066\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u30a2\u30d6\u30cd\u30c3\u30af\u306b\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30eb\u30db\u30d5\u3089\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b 
* 1845\u5e74\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u300248\uff5e49\u5e74\u306b\u6570\u66f2\u306e\u6b4c\u66f2\u3092\u51fa\u7248\u3059\u308b\u304c\u5931\u6557\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u3082\u8a66\u307f\u305f\u304c\u3001\u3053\u308c\u3082\u540c\u69d8\u3060\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u3057\u3070\u3089\u304f\u4f5c\u66f2\u304b\u3089\u9060\u3056\u304b\u308b\u3002 
* 1855\u5e74\u306b\u4ef2\u9593\u3068\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u62c5\u5f53\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3002 
* 1865\u5e74\u306b\u30a2\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3068\u7d50\u5a5a\u3002\u305d\u306e\u3053\u3068\u306b\u5143\u6c17\u3065\u3051\u3089\u308c\u3001\u4f5c\u66f2\u306e\u610f\u6b32\u304c\u518d\u71c3\u3002 
* 1874\u5e74\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u30d8\u9577\u8abf\u3092\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30e9\u30b5\u30fc\u30c6\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306b\u3088\u308a\u521d\u6f14\u3057\u3001\u5927\u6210\u529f\u3059\u308b\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u5e7b\u60f3\u66f2\u306a\u3069\u304c\u30b5\u30e9\u30b5\u30fc\u30c6\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u3001\u30e9\u30ed\u306e\u4eba\u6c17\u306f\u9ad8\u307e\u308b\u3002 
* \u6027\u683c\u306f\u306f\u306a\u306f\u3060\u307e\u3058\u3081\u3002 
* \u5ba4\u5185\u697d\u306b\u71b1\u610f\u3092\u6ce8\u3044\u3067\u3044\u305f\u3002"""@ja,
        "\u7231\u5fb7\u534e-\u7ef4\u514b\u591a-\u5b89\u4e1c\u5c3c\u00b7\u62c9\u7f57\uff08\u6cd5\u8bed\uff1a\u00c9douard-Victoire-Antoine Lalo\uff0c1823\u5e741\u670827\u65e5\uff0d1892\u5e744\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u4f5c\u54c1\u300a\u897f\u73ed\u7259\u4ea4\u54cd\u66f2\u300b\u95fb\u540d\u3002\u5176\u5b50\u591a\u6b21\u8bf4\u81ea\u5df1\u7684\u5bb6\u65cf\u6765\u81ea\u897f\u73ed\u7259\uff0c\u4f46\u662f\u73b0\u5728\u5df2\u7ecf\u8bc1\u660e\u4ed6\u7684\u8bf4\u6cd5\u6beb\u65e0\u6839\u636e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22327787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Lalo>,
        <http://viaf.org/viaf/22327787>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9736c049-7923-49a8-bfc8-73f71bcc77be>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Édouard_Lalo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Édouard_Lalo.
doremus_artist:e533d096-ad58-3e4b-be38-88da31627633
owl:sameAs viaf:78692614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78692614>.
doremus_artist:e5367f1b-3ead-3785-ae04-780bbbd4d2c1
owl:sameAs viaf:7721116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7721116>.
doremus_artist:e5fd3748-166e-35ff-a3ea-92e0b7551e11
    rdfs:comment
        """Maurizio Benini is an Italian conductor and composer. He made his debut in 1998 in L'elisir d'amore at the Teatro Comunale di Bologna. Gramophone notes his "spirit and finesse" at conducting. He has also conducted opera performances at La Scala, the Lyric Opera of Chicago, the Metropolitan Opera, the Paris Opera, The Royal Opera, the Vienna State Opera, and the Wexford Festival Opera among others."""@en,
        "\u30de\u30a6\u30ea\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30d9\u30cb\u30fc\u30cb\uff08\u4f0a: Maurizio Benini, 1952\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d5\u30a1\u30a8\u30f3\u30c4\u30a1\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30de\u30f3\u30be\u30fc\u30cb\u306b\u4f5c\u66f2\u3001\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30b5\u30fc\u30c0\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30b7\u30e7\u30eb\u30c6\u30a3\u306b\u3082\u6307\u63ee\u3092\u6559\u308f\u3063\u305f\u30021984\u5e74\u304b\u30891991\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u30011992\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u5ba2\u6f14\u3059\u308b\u30021993\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306e\u30c6\u30a2\u30c8\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u3067\u6307\u63ee\u3057\u30011995\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306b\u767b\u5834\u3057\u305f\u3002\u540c\u5e74\u3088\u308a\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30a6\u30a7\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u796d\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30012001\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u3082\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61748684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurizio_Benini>,
        <http://viaf.org/viaf/61748684>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurizio_Benini.
doremus_artist:e72ed4ec-6ff1-3744-83ef-62bf1a727ac5
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Oxford;
    rdfs:comment
        "Gerald Raphael Finzi (* 14. Juli 1901 in London; \u2020 27. September 1956 in Oxford) war ein englischer Komponist."@de,
        "Gerald Raphael Finzi (14 July 1901 \u2013 27 September 1956) was a British composer. Finzi is best known as a choral composer, but also wrote in other genres. Large-scale compositions by Finzi include the cantata Dies natalis for solo voice and string orchestra, and his concertos for cello and clarinet."@en,
        "Gerald Raphael Finzi (Londen, 14 juli 1901 \u2013 Oxford, 27 september 1956) was een Brits componist. Hij was zich al op vroege leeftijd bewust van de onzekerheid van het menselijk bestaan. Voor zijn achttiende jaar had hij de dood van zowel zijn vader, drie broers en zijn leraar moeten verwerken. Voor zijn 50ste wist hij dat hij stervende was. Het besef dat er niets zeker is in dit leven is de sleutel tot het werk van Finzi."@nl,
        "Gerald Raphael Finzi (Londres, 14 de julio de 1901 \u2014 Oxford, 27 de septiembre de 1956), fue un compositor brit\u00e1nico de la primera mitad del siglo XX, continuador de la gran tradici\u00f3n inglesa que encarnaron Elgar, Parry, Stanford y Vaughan Williams."@es,
        "Gerald Raphael Finzi est un compositeur britannique, n\u00e9 le 14 juillet 1901 \u00e0 Londres et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 27 septembre 1956 \u00e0 Oxford."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044c \u0424\u0438\u043d\u0446\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gerald Raphael Finzi; 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1901, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2015 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1956, \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434) \u2015 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30f3\u30b8\uff08\u3042\u308b\u3044\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30b8\u30fc\uff09\uff08Gerald Raphael Finzi, 1901\u5e747\u670814\u65e5 - 1956\u5e749\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5712\u82b8\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117515;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerald_Finzi>,
        <http://viaf.org/viaf/5117515>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bdc820cb-c7cf-4301-8f5d-ec9ae2f62f94>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerald_Finzi.
doremus_artist:e766c8ad-0a62-33cb-bec3-49238f18f3ed
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Flavio Testi (* 4. Januar 1923 in Florenz; \u2020 14. Januar 2014) war ein italienischer Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Flavio Testi (4 January 1923 in Florence \u2013 14 January 2014 in Milan) was an Italian composer of contemporary classical music and musicologist."@en,
        "Il suo esordio risale al 1954, anno in cui viene eseguita al Teatro alla Scala la Crocifissione, per coro maschile, archi, ottoni e tre pianoforti: un brano scarno, a tratti lapidario, dal quale gi\u00e0 emergono alcuni elementi che caratterizzeranno molte delle composizioni successive."@it;
    owl:sameAs viaf:118720043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Flavio_Testi>,
        <http://viaf.org/viaf/118720043>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Flavio_Testi.
doremus_artist:e7e0ba68-ba4d-3403-a95c-7999acda57d8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:Honolulu;
    rdfs:comment
        "Martin Denny (* 10. April 1911 in New York; \u2020 3. M\u00e4rz 2005 in Hawaii-Kai, Hawaii) war ein US-amerikanischer Jazzpianist. Denny wurde besonders durch Cal Tjader beeinflusst. Er gilt als gr\u00f6\u00dfter Interpret und Miterfinder des Exotica-Stils, den er mit menschlich erzeugten Vogelstimmen anreicherte. Martin Denny hatte mit Les Baxters Quiet Village 1959 einen Top 2-Hit in den USA. Im gleichen Jahr wurde sein Album Exotica die Top 1 der LP-Charts. Zu seiner Band geh\u00f6rten Julius Wechter und Arthur Lyman, die sp\u00e4ter Solo-Karrieren starteten. Denny lebte auf Hawaii."@de,
        """Martin Denny (April 10, 1911 \u2012 March 2, 2005) was an American piano-player and composer best known as the "father of exotica." In a long career that saw him performing well into the 1980s, he toured the world popularizing his brand of lounge music which included exotic percussion, imaginative rearrangements of popular songs, and original songs that celebrated Tiki culture."""@en,
        """Martin Denny (n. en Nueva York el 10 de abril de 1911 \u2013 f. en Honolulu el 2 de marzo de 2005) fue un m\u00fasico estadounidense, int\u00e9rprete de piano y compositor, mejor conocido como el "padre de la m\u00fasica ex\u00f3tica". Su trayectoria art\u00edstica se prolong\u00f3 hasta la d\u00e9cada de 1980, viaj\u00f3 por casi todo el mundo, popularizando su estilo musical el cual estaba enriquecido por percusiones especiales (ex\u00f3ticas, al menos para el escucha norteamericano) y arreglos imaginativos para canciones populares de su \u00e9poca. Dichos temas fueron el inicio de la llamada Cultura Tiki. De las filas de su agrupaci\u00f3n surgieron dos geniales instrumentalistas con una acentuada influencia de Denny: Julius Wechter de Baja Marimba Band y el notable percusionista y m\u00fasico Arthur Lyman."""@es,
        "Martin Denny, n\u00e9 le 10 avril 1911 \u00e0 New York et mort le 2 mars 2005 \u00e0 Honolulu, est un pianiste, compositeur et arrangeur am\u00e9ricain qui est l'un des cr\u00e9ateurs avec Les Baxter du genre musical Exotica (du nom de l'album de Martin Denny de 1957), m\u00e9tissage de jazz et de musique polyn\u00e9sienne."@fr,
        "\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30c7\u30cb\u30fc\uff08Martin Denny, 1911\u5e744\u670810\u65e5 - 2005\u5e743\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30a8\u30ad\u30be\u30c1\u30ab\uff08\u30a8\u30ad\u30be\u30c1\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\uff09\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3002 \u82e5\u3044\u9803\u304b\u3089\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u7a7a\u8ecd\u5175\u58eb\u3068\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u4efb\u52d9\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u7d42\u6226\u5f8c\u5fa9\u54e1\u5175\u63f4\u52a9\u6cd5\u306e\u3082\u3068\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3068\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u3067\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u3002 \u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30d5\u30a9\u30f3\u306a\u3069\u306e\u9375\u76e4\u6253\u697d\u5668\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3084\u30a2\u30b8\u30a2\u3084\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6c11\u65cf\u697d\u5668\u306a\u3069\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u697d\u5668\u3092\u7528\u3044\u3001\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u62c5\u5f53\u306e\u30aa\u30ae\u30fc\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\uff08Augie Colon\uff09\u304c\u30d0\u30fc\u30c9\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\uff08Bird Calls\uff09\u3068\u3044\u3046\u72ec\u7279\u306a\u624b\u6cd5\u3067\u9ce5\u3084\u30ab\u30a8\u30eb\u306a\u3069\u306e\u52d5\u7269\u306e\u9cf4\u304d\u58f0\u3092\u307e\u306d\u3066\u5f69\u308a\u3092\u52a0\u3048\u3001\u6b27\u7c73\u306e\u767d\u4eba\u304c\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3059\u308b\u300c\u5357\u56fd\u306e\u697d\u5712\u300d\u3092\u97f3\u697d\u3067\u8868\u73fe\u3057\u3066\u4e00\u4e16\u3092\u98a8\u9761\u3057\u305f\u3002 \u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30fb\u30de\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u30b3\u30f3\u30bb\u30d7\u30c8\u306b\u3082\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300e\u30af\u30ef\u30a4\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30ec\u30c3\u30b8\u300f\u53ce\u9332\u306e\u300c\u30d5\u30a1\u30a4\u30a2\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30c3\u30ab\u30fc\u300d\u304c\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u81ea\u8eab\u306f1958\u5e74\u306e\u300eExotica 2\u300f\u3067\u670d\u90e8\u826f\u4e00\u306e\u300c\u8607\u5dde\u591c\u66f2\u300d\u3092\u30ab\u30d0\u30fc\u3057\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\uff61"@ja;
    owl:sameAs viaf:59293628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Denny>,
        <http://viaf.org/viaf/59293628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Denny.
doremus_artist:e8b13845-6fc9-3b9b-891d-f613e8a674c0
owl:sameAs viaf:47010327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47010327>.
doremus_artist:e8b3dfaf-2f13-3a51-b53f-c6d6494b9c58
    dbp:birthPlace dbr:Hannover;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Gerd Nienstedt (* 10. Juli 1932 in Hannover; \u2020 14. August 1993 in Wien) war ein deutsch-\u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bass/Bassbariton). Er arbeitete dar\u00fcber hinaus auch als Theaterintendant, Regisseur und Professor f\u00fcr Gesang am Konservatorium der Stadt Wien."@de,
        "Gerd Nienstedt (10 July 1932 \u2013 14 August 1993) was a German and Austrian opera singer, bass and bass-baritone. After an international career at major opera houses and the Bayreuth Festival, he was also a theatre director, stage director and academic voice teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:56798242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerd_Nienstedt>,
        <http://viaf.org/viaf/56798242>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0766a94-007c-49df-b23c-1d9a7a786c8d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerd_Nienstedt.
doremus_artist:e8e7c95f-9504-3112-8328-b994b568b15f
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    rdfs:comment
        "Valentina Kamen\u00edkov\u00e1 (geb. Valentina Michaljovna Wax; * 20. Dezember 1930 in Odessa; \u2020 29. November 1989) war eine ukrainische Pianistin und Musikp\u00e4dagogin. Kamen\u00edkov\u00e1 hatte ab dem zweiten Lebensjahr Klavierunterricht und besuchte die von Pjotr Solomonowitsch Stoljarski gegr\u00fcndete Musikschule f\u00fcr begabte Kinder in Odessa. Sie gewann neunj\u00e4hrig einen Kinderkompositionswettbewerb und trat elfj\u00e4hrig \u00f6ffentlich als Solistin in Haydns Klavierkonzert in D-Dur auf. 1941 wurde sie mit ihrer Familie wegen ihrer j\u00fcdischen Herkunft nach Sibirien deportiert. 1948 kehrte sie nach Odessa zur\u00fcck und setzte ihre Ausbildung an der Zentralen Musikschule fort. 1950 schloss sie das Studium mit einer Auff\u00fchrung von Franz Liszts Klavierkonzert in E-Dur ab."@de,
        "Valentina Kamen\u00edkov\u00e1 nee Valentine Mikhaylovna Wax (December 20, 1930 in Odessa, Soviet Union \u2013 November 29, 1989) was a Czech pianist and Ukrainian music teacher, respectively. She came from a musical family. During World War II in 1941, due to her origin, she was evacuated to Siberia, studying and playing the piano, first in Odessa at a local music school, then at the Odessa Conservatory, and later at the Moscow Conservatory under Prof. Heinrich Neuhaus."@en,
        "Valentina Kamen\u00edkov\u00e1, z domu Walentina Michaj\u0142owna Waks (ur. 20 grudnia 1930 w Odessie, zm. 29 listopada 1989 w Pradze) \u2013 czeska pianistka i pedagog pochodzenia ukrai\u0144sko-\u017cydowskiego."@pl,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Valentina Kamen\u00edkov\u00e1, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043a\u0441; 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1930, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 29 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1989) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:46946826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valentina_Kamen\u00edkov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/46946826>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valentina_Kameníková.
doremus_artist:e9efe6d5-cb2f-3b3e-9ac8-2b2e1fb59d17
    rdfs:comment
        "Raymond Gram Swing (March 25, 1887 \u2013 December 22, 1968) was an American print and broadcast journalist. He was one of the most influential news commentators of his era, heard by people worldwide as a leading American voice from Britain during World War II. Known originally as Raymond Swing, he adopted his wife's last name in 1919 and became known as Raymond Gram Swing."@en;
    owl:sameAs viaf:69007556;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Gram_Swing>,
        <http://viaf.org/viaf/69007556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Gram_Swing.
doremus_artist:ebd94b8d-ab48-3913-9ff5-f873e121e0b6
    dbp:birthPlace dbr:Kentville;
    rdfs:comment
        "Robert Aitken (* 28. August 1939 in Kentville/Nova Scotia) ist ein kanadischer Komponist, Fl\u00f6tist, Musikp\u00e4dagoge und Dirigent. Aitken studierte von 1955 bis 1959 Fl\u00f6te bei Nicholas Fiore am Royal Conservatory of Music of Toronto. Daneben war er 1958 und 1959 Erster Fl\u00f6tist des Vancouver Symphony Orchestra und Kompositionsstudent von Barbara Pentland an der University of British Columbia. Nach 1959 studierte er elektronische Musik bei Myron Schaeffer und Komposition bei John Weinzweig an der University of Toronto. W\u00e4hrend eines Europaaufenthaltes in den Jahren 1964 und 1965 war er schlie\u00dflich Sch\u00fcler von Jean-Pierre Rampal, Severino Gazzelloni, Andr\u00e9 Jaunet und Hubert Barw\u00e4hser. Er selbst bezeichnet Marcel Moyse, bei dem er mit Unterbrechungen neun Jahre Unterricht hatte, als seinen wichtig"@de,
        "Robert Aitken Robert Aitken (n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1939) est un fl\u00fbtiste, compositeur et chef d'orchestre canadien."@fr,
        "Robert Morris Aitken, CM (born August 28, 1939) is a Canadian composer and flautist. He began his career as a teenager playing in a number of orchestras, notably becoming the youngest principal flautist in the history of the Vancouver Symphony Orchestra in 1958 at the age of 19. In 1971, he abandoned ensemble performance to pursue a highly successful solo career. He has appeared as a soloist with major symphony orchestras throughout North America, Europe and Asia and has made more than 40 commercial recordings."@en,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0439\u0442\u043a\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Aitken, 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1939, \u041a\u0435\u043d\u0442\u0432\u0438\u043b\u044c, \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:102407278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Aitken_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/102407278>,
        <https://musicbrainz.org/artist/245adeee-6f6a-4b66-94ee-c005237d1e7f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Aitken_(composer)>.
doremus_artist:ec31caf2-6c49-3ab1-bac4-7b247e3b4e8c
    dbp:birthPlace dbr:Lecce;
    rdfs:comment
        "Ivan Fedele (* 6. Mai 1953 in Lecce) ist ein italienischer Komponist."@de,
        "Ivan Fedele (Lecce, 1953) es un compositor italiano."@es,
        "Ivan Fedele (born 6 May 1953 in Lecce) is an Italian composer. He studied at the Milan Conservatory. Fedele's compositions are published by Edizioni Suvini Zerboni, and many of his works are recorded on Stradivarius Records."@en,
        "Ivan Fedele, n\u00e9 \u00e0 Lecce le 6 mai 1953, est un compositeur italien de musique contemporaine."@fr,
        "\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30c7\u30fc\u30ec\uff08Ivan Fedele, 1953\u5e745\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10268614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Fedele>,
        <http://viaf.org/viaf/10268614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Fedele.
doremus_artist:ec56aa94-a368-3b3e-a78c-bb9a5831e9e7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pau,_Pyrénées-Atlantiques>;
    rdfs:comment
        "Philippe Rombi (* 3. April 1968 in Pau, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Philippe Rombi (born 3 April 1968) is a French film score composer. His score for Bienvenue chez les Ch'tis was nominated for best original score for a comedy film at the fifth International Film Music Critics Association (IFCMA) Awards for Excellence in 2008."@en,
        "Philippe Rombi est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 avril 1968 \u00e0 Pau."@fr,
        "\u00c8 autore di numerose colonne sonore di film, tra i quali Gi\u00f9 al Nord (Bienvenue chez les Ch'tis), diretto da Dany Boon, Amami se hai coraggio (Jeux d'enfants) diretto da Yann Samuell, Nella casa (Dans la maison) e Giovane e bella diretti da Fran\u00e7ois Ozon e Joyeux No\u00ebl."@it,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0420\u043e\u043c\u0431\u0438 (\u0444\u0440. Philippe Rombi, 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u043e, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u043a\u0430\u043a: \u00ab\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430 \u043f\u0443\u0433\u043e\u0432\u0438\u0446\u00bb, \u00ab\u0410\u043d\u0433\u0435\u043b\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u00ab\u0411\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0440\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:17430620;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Rombi>,
        <http://viaf.org/viaf/17430620>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Rombi.
doremus_artist:ec82b4d7-9156-3bd0-b202-955aa738ad33
    dbp:birthPlace dbr:Traismauer;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Theodor Berger (born May 18, 1905, Traismauer; died August 21, 1992, Vienna) was an Austrian composer. Berger studied with Franz Schmidt at the Wiener Musikakademie (now the University of Music and Performing Arts, Vienna) from 1926 to 1932. From 1932 to 1939 he was in Berlin, where Wilhelm Furtw\u00e4ngler became an active proponent of his work. He returned to Vienna in 1939 and remained there for the rest of his life, with extended stays in Germany and the United States. In later years, although he continued to compose and publish new works, his music was less frequently performed, and he largely withdrew from public musical life."@en,
        "Theodor Berger (n\u00e9 le 18 mai 1905 \u00e0 Traismauer, Basse-Autriche; \u2020 21 ao\u00fbt 1992 \u00e0 Vienne) est un compositeur autrichien."@fr,
        """Theodor Berger (ur. 18 maja 1905 w Traismauer, zm. 21 sierpnia 1992 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor. W latach 1926\u20131932 studiowa\u0142 na Akademii Muzycznej w Wiedniu u Franza Schmidta. Do 1939 mieszka\u0142 w Berlinie i w czasie wojny powr\u00f3ci\u0142 do Wiednia. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie utwory na orkiestr\u0119. Najbardziej znane utwory to: 
*  Malinconia (1933) 
*  Impressionen f\u00fcr Orchester (1938) 
*  Chronique symphonique (1940) 
*  Legende vom Prinz Eugen (1941) 
*  Homerische Symphonie (1946) 
*  Sinfonia Parabolica (1956) 
*  symfonia Jahreszeiten (1957) 
*  Hydromelos (1965)"""@pl,
        "Theodor Berger stammte aus \u00e4rmlichsten Verh\u00e4ltnissen und hatte deshalb in seiner Kindheit auch kaum Gelegenheit, sich mit Musik zu besch\u00e4ftigen. Im Zuge seiner Lehrerausbildung wurde er sich im Alter von 17 Jahren seiner eigentlichen Berufung als Komponist bewusst. Durch die Unterst\u00fctzung einiger beg\u00fcteter Familien konnte er an der Wiener Musikakademie von 1926 bis 1932 bei Franz Schmidt studieren, bezeichnete sich aber sp\u00e4ter stets als \u201eAutodidakt\u201c, weil er sich seine Musiksprache weitgehend selbst erarbeitet hatte."@de,
        "\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\uff08Theodor Berger, 1905\u5e745\u670818\u65e5 - 1992\u5e748\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30a8\u30b9\u30bf\u30fc\u30e9\u30a4\u30d2\u5dde\u30c8\u30e9\u30a4\u30b9\u30de\u30a6\u30a2\u30fc\u51fa\u8eab\u30021926\u5e74\u304b\u30891932\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021932\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u884c\u304d\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306b\u4f5c\u54c1\u3092\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u305f\u30021939\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u623b\u3063\u3066\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u304c\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3092\u5f80\u5fa9\u3057\u3001\u30ed\u30fc\u30b8\u30e3\u30fb\u30df\u30af\u30ed\u30fc\u30b7\u30e5\u3001\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u3001\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30a8\u30c3\u30af\u3089\u3068\u4ea4\u53cb\u95a2\u4fc2\u3092\u6301\u3063\u305f\u30021949\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5e02\u97f3\u697d\u8cde\u3092\u30011959\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u56fd\u5bb6\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u5354\u548c\u97f3\u3068\u4e0d\u5354\u548c\u97f3\u30fb\u591a\u8abf\u3092\u99c6\u4f7f\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u3001\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u306e\u5f71\u97ff\u3082\u6307\u6458\u3055\u308c\u308b\u3002 \u5099\u8003\uff1a\u306a\u304a\u73fe\u5728\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u30fc\u306e\u4e3b\u5e2d\u30c6\u30a3\u30f3\u30d1\u30cb\u594f\u8005\u306b\u3082\u540c\u3058\u540d\u524d\u306e\u594f\u8005\u304c\u3044\u308b\u304c\u5225\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29724628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theodor_Berger>,
        <http://viaf.org/viaf/29724628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theodor_Berger.
doremus_artist:ee319a33-f05e-35dc-900f-6ffc520d1f08
owl:sameAs viaf:14984293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984293>.
doremus_artist:eec4c352-d92c-3293-bc01-f1ada937cb03
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Versailles;
    rdfs:comment
        "Paul Joseph Guillaume Hillemacher est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 25 novembre 1852 \u00e0 Paris et mort \u00e0 Versailles le 13 ao\u00fbt 1933. Paul Hillemacher \u00e9tudie au Conservatoire de Paris dans la classe de Fran\u00e7ois Bazin. Second prix d'harmonie en 1870, premier accessit en Fugue deux ans plus tard, il remporte, en 1873 un Second Prix de Rome puis, en 1876, le  Premier Grand Prix de Rome avec sa cantate Judith."@fr;
    owl:sameAs viaf:24866068;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Hillemacher>,
        <http://viaf.org/viaf/24866068>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Hillemacher.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Hillemacher.
doremus_artist:eed32151-0dd5-3e4f-a20d-e64f2c07d661
    dbp:birthPlace dbr:Karlstad;
    rdfs:comment
        "H\u00e5kan Hageg\u00e5rd (* 25. November 1945 in Karlstad) ist ein schwedischer Opern- und Konzerts\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "H\u00e5kan Hageg\u00e5rd (Karlstad, 25 november 1945) is een Zweedse bariton. Hageg\u00e5rd studeerde aan de Koninklijke Muziekacademie in Stockholm, en heeft over de hele wereld opgetreden, inclusief Carnegie Hall, Covent Garden, La Scala, de Metropolitan Opera, het Operahuis van Sydney, de Deutsche Oper in Berlijn, de Weense Staatsopera en de Koninklijke Zweedse Opera in Stockholm. In 1975 speelde hij de rol van Papageno in Ingmar Bergmans geroemde filmversie van Mozarts Die Zauberfl\u00f6te, en in 1980 zong hij de baritonsolo's in Robert Shaw's hoog aangeschreven en populaire opname van Carl Orffs Carmina Burana met het Atlanta Symphony Orchestra. In 1985 werd hij aangewezen als vocalist voor koning Carl XVI Gustaf. Momenteel geeft hij les aan de muziekschool van de Indiana University Bloomington. Hageg\u00e5rd"@nl,
        """H\u00e5kan Hageg\u00e5rd es un bar\u00edtono sueco, conocido por sus actuaciones en \u00f3pera y concierto. Naci\u00f3 el 25 de noviembre de 1945 en Karlstad (V\u00e4rmland) y fue nombrado "Cantante de la corte" ("Hovs\u00e5ngare") en 1985. Para el gran p\u00fablico, Hageg\u00e5rd es m\u00e1s conocido por su papel de Papageno en la versi\u00f3n f\u00edlmica de "La flauta m\u00e1gica" de Ingmar Bergman ("Trollfl\u00f6jten", 1975), filmada en el teatro de Drottningholm. H\u00e5kan Hageg\u00e5rd act\u00faa tambi\u00e9n como profesor en la c\u00e1tedra \u201dBirgit Nilsson\u201d del Conservatorio Real Sueco (Kungliga Musikh\u00f6gskolan) y en el Conservatorio Noruego (Norges Musikh\u00f6gskolan de Oslo)."""@es,
        "Nils Olov H\u00e5kan Hageg\u00e5rd (born 25 November 1945 in Karlstad, Sweden) is a Swedish operatic baritone. Hageg\u00e5rd studied at the Royal College of Music in Stockholm and has performed on stages around the world, including Carnegie Hall, the London Royal Opera House, La Scala, the Metropolitan Opera, the Sydney Opera House, the Deutsche Oper Berlin, the Vienna State Opera (Cos\u00ec fan tutte conducted by Nikolaus Harnoncourt), and the Royal Swedish Opera in Stockholm. He played the role of Papageno in Ingmar Bergman's acclaimed film version of Mozart's Die Zauberfl\u00f6te (Trollfl\u00f6jten, 1975). He sang the baritone solos in choral conductor Robert Shaw's acclaimed and highly popular 1980 recording of Carmina Burana, with the Atlanta Symphony Orchestra and Chorus. In 1985 he was appointed vocalist to King"@en,
        "\u0425\u043e\u043a\u0430\u043d \u0425\u0430\u0433\u0435\u0433\u043e\u0440\u0434 (\u0448\u0432\u0435\u0434. H\u00e5kan Hageg\u00e5rd; \u0440\u043e\u0434. 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0442\u0430\u0434, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:7375726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e5kan_Hageg\u00e5rd>,
        <http://viaf.org/viaf/7375726>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a6065d5-03b9-4480-8ab2-82ff544ebe9d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Polar_Music_Prize_2005_-_Håkan_Hagegård.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Håkan_Hagegård.
doremus_artist:f0794fee-feeb-3441-b20d-20b9bae8445d
owl:sameAs viaf:212722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/212722>.
doremus_artist:f0d250ae-ad54-37a7-8b91-e4c752e90a5d
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Vassilis Tsabropoulos (* 1966 in Athen) ist ein griechischer Pianist und Komponist, der auch im Bereich des Modern Jazz auftritt."@de,
        "Vassilis Tsabropoulos (Grieks: \u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b7\u03c2 \u03a4\u03c3\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2) (Athene, 7 februari 1966) is een Grieks pianist en componist. Tsabropoulos begint al vroeg met muziek. Op tienjarige leeftijd won hij al competities (UNICEF-competitie). Hij ging studeren aan het Conservatorium van Athene, Conservatorium van Parijs, de Salzburg Academie en uiteindelijk de Juilliard School of Music in de Verenigde Staten. Docenten waren onder meer Rudolf Serkin en Tatjana Nikolayeva. Sinds zijn afstuderen heeft hij gespeeld met talloze orkesten met het geijkte repertoire. Daarnaast geeft hij recitals en speelt kamermuziek."@nl,
        "Vassilis Tsabropoulos (born 1967 in Athens) is an internationally acclaimed Greek concert pianist conductor and composer. Since 2000 he has recorded with ECM Records. Having made a tremendous impact around the world with his album Akroasis (2003) in which he performed Byzantine hymns, the versatile Greek Pianist, Composer and Conductor Vassilis Tsabropoulos became famous with the first place he received in UNICEF's contest (1977) when he was just ten."@en,
        "\u30f4\u30a1\u30b7\u30ea\u30b9\u30fb\u30c4\u30a1\u30d6\u30ed\u30d7\u30fc\u30ed\u30b9\uff08Vassilis Tsabropoulos, \u5e0c:\u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b7\u03c2 \u03a4\u03c3\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2, 1966\u5e74 - \uff09\u306f\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3 \u30a2\u30c6\u30cd\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69142160;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vassilis_Tsabropoulos>,
        <http://viaf.org/viaf/69142160>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a19aaeb1-2554-4dfc-8c06-dd891c4e816e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vassilis_Tsabropoulos.
doremus_artist:f131b73d-be85-30de-b9c8-60b0f9b2762d
    dbp:birthPlace dbr:Nogent-le-Rotrou;
    rdfs:comment
        "Antoine Brumel (* ca 1460 - \u2020 ca 1520) est un compositeur fran\u00e7ais des d\u00e9buts de la Renaissance."@fr,
        "Antoine Brumel (?Brunelles bij Nogent-le-Rotrou, ?1460 - ?Ferrara (Itali\u00eb), na 1515) was een Franco-Vlaamse componist. Hij was koormeester van de kathedraal van Chartres in 1483, kanunnik te Laon in 1498 en vanaf dat jaar koormeester van de Notre Dame in Parijs. In 1505 vertrok hij naar het hof van de hertog van Ferrara, waar hij waarschijnlijk is overleden. Hij componeerde missen, motetten en Franse chansons in de stijl van de laatmiddeleeuwse polyfonie. Brumel stond, volgens de overlevering, bekend als een man met een erg moeilijk karakter."@nl,
        "Antoine Brumel (auch Brummel, Brommel, Brunello) (* um 1460 in der Di\u00f6zese Laon; \u2020 nach 1513 in Italien) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der Renaissance."@de,
        "Antoine Brumel (c. 1460 \u2013 1512 or 1513) was a French composer. He was one of the first renowned French members of the Franco-Flemish school of the Renaissance, and, after Josquin des Prez, was one of the most influential composers of his generation."@en,
        "Antoine Brumel (ca. 1460 - ca. 1510) es un compositor franc\u00e9s de la escuela franco-flamenca del Renacimiento."@es,
        "\u00c8 un compositore importante del periodo di Josquin Desprez. Sappiamo poco dei suoi primi anni. Nacque probabilmente ad ovest di Chartres attorno al 1460, forse nella citt\u00e0 di Brunelles. Fu cantore a Notre-Dame de Chartres, poi lavor\u00f2 a Ginevra (fino al 1492), Laon (attorno al 1497) e Parigi (fino al 1500). Dal 1506 fu a Ferrara come maestro di cappella per Alfonso I d'Este, una posizione ricoperta in precedenza, con Ercole I, da Jacob Obrecht e Josquin Desprez. La cappella fu chiusa nel 1510; negli anni successivi, diversi documenti pongono Brumel in relazione con chiese di Faenza e di Mantova; a Mantova forse mor\u00ec attorno al 1513. \u00c8 possibile, comunque, che sia vissuto pi\u00f9 a lungo. Heinrich Glareanus, scrivendo tuttavia molti anni dopo, dice che raggiunse un'et\u00e0 molto avanzata. Sappiamo c"@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0411\u0440\u044e\u043c\u0301\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Brumel; \u043e\u043a. 1460 \u2014 1512 \u0438\u043b\u0438 1513) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30e1\u30eb \uff08Antoine Brumel, 1460\u5e74\u9803 - 1515\u5e74\u4ee5\u964d?\uff09\u306f \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u82e5\u3044\u3053\u308d\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u4e0d\u660e\u3060\u304c\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u30b7\u30e3\u30eb\u30c8\u30eb\u306e\u897f\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30cd\u30eb Brunelles \u306b\u751f\u308c\u305f\u3088\u3046\u3067\u3001\u3060\u3068\u3059\u308c\u3070\u5b9f\u8cea\u7684\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u521d\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3044\u3046\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u30021483\u5e74\u304b\u30893\u5e74\u9593\u30b7\u30e3\u30eb\u30c8\u30eb\u306e\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u5bfa\u9662\u3067\u6b4c\u624b\u3092\u52d9\u3081\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u306e\u8056\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u8056\u5802\u306a\u3069\u306b\u5c31\u8077\u3057\u305f\u5f8c\u30011498\u5e74\u304b\u30891500\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u306e\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u5bfa\u9662\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u5c11\u5e74\u5408\u5531\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u30021506\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u516c\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd1\u4e16\u306e\u3082\u3068\u3001\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u5bae\u5ef7\u3067\u8056\u6b4c\u968a\u9577\u3092\u52e4\u52d9\u3001\u524d\u5e74\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b\u6025\u6b7b\u3057\u305f\u5927\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30aa\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u304c1510\u5e74\u306b\u89e3\u6563\u3055\u308c\u308b\u3068\u305d\u306e\u5f8c\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30e1\u30eb\u306e\u8db3\u3069\u308a\u306f\u4f55\u3082\u3064\u304b\u3081\u306a\u304f\u306a\u308b\u3002\u3060\u304c\u305d\u306e\u5f8c\u306b\u5c11\u306a\u304f\u3068\u30821\u66f2\uff08\u30df\u30b5\u66f2\u300a\u795d\u798f\u3055\u308c\u3057\u51e6\u5973 Missa de beata virgine\u300b\uff09\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u307e\u305f\u30f4\u30a3\u30f3\u30c1\u30a7\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30ac\u30ea\u30ec\u30a4\u306e\u8ad6\u6587\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30e1\u30eb\u306f1513\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u6559\u7687\u30ec\u30aa10\u4e16\u306b\u8b01\u898b\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u56e3\u306b\u307e\u3058\u3063\u3066\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002 \u30d6\u30ea\u30e5\u30e1\u30eb\u306e4\u58f0\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0 Missa pro defunctis\u300b\u306f\u5f8c\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3001\u300c\u6012\u308a\u306e\u65e5 Dies Irae\u300d\u3092\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u3067\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u6700\u521d\u306e\u4f8b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39561173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Brumel>,
        <http://viaf.org/viaf/39561173>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46e8fe19-63d3-4374-a486-876568db4918>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Brumel.
doremus_artist:f147eb84-247e-3a2f-867f-476fef58a754
owl:sameAs viaf:78955598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78955598>.
doremus_artist:f16456d1-f85a-3ba9-9188-82b067a1f013
owl:sameAs viaf:85477434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85477434>.
doremus_artist:f1d267b3-67c6-3d29-9404-83e9a32171da
owl:sameAs viaf:120554778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120554778>.
doremus_artist:f22ce25c-9668-30ac-8765-94ddde7b30ea
owl:sameAs viaf:74175339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74175339>.
doremus_artist:f4adc2c3-f958-3b0c-b5ee-e23b483bed2b
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Pol-sur-Ternoise;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Plessis-Trévise;
    rdfs:comment
        "Pierre Bouclet, dit Pierre Repp, n\u00e9 le 5 novembre 1909 \u00e0 Saint-Pol-sur-Ternoise (Pas-de-Calais) et mort le 1er novembre 1986 au Plessis-Tr\u00e9vise (Val-de-Marne), est un humoriste et acteur fran\u00e7ais."@fr,
        """Pierre Repp (5 November 1909 in Saint-Pol-sur-Ternoise, France \u2013 1 November 1986 in Plessis-Tr\u00e9vise, France) was a French humorist and actor. His real name was Pierre Alphonse L\u00e9on Fr\u00e9d\u00e9ric Bouclet. On 14 August 1930, he married Ferdinande Alice Andr\u00e9e Bouclet in Lille. Pierre Repp appeared in many theatre plays and TV shows, but mainly in music-hall and cabarets in Paris or on tour. Pierre Repp has his place in the French cin\u00e9ma story due to many "third-roles" in about forty films."""@en;
    owl:sameAs viaf:293632749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Repp>,
        <http://viaf.org/viaf/293632749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Repp.
doremus_artist:f4f25964-033f-35da-8348-7e33c672c0c9
    dbp:birthPlace dbr:Cluj-Napoca;
    dbp:deathPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Dans le nom hongrois Veress S\u00e1ndor, le nom de famille pr\u00e9c\u00e8de le pr\u00e9nom, mais cet article utilise l\u2019ordre habituel en fran\u00e7ais S\u00e1ndor Veress, o\u00f9 le pr\u00e9nom pr\u00e9c\u00e8de le nom.S\u00e1ndor VeressFichier:Sandorveress.jpg S\u00e1ndor Veress, n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1907 \u00e0 Kolozsv\u00e1r en Transylvanie (qui \u00e0 l'\u00e9poque faisait partie de la Hongrie) et mort le 4 mars 1992 \u00e0 Berne en Suisse, est un compositeur d'origine hongroise et naturalis\u00e9 suisse."@fr,
        "S\u00e1ndor Veress (1 de febrero de 1907 \u2013 6 de marzo de 1992) fue un compositor h\u00fangaro cl\u00e1sico. Naci\u00f3 en Cluj/Napoca. Veress ense\u00f1\u00f3 en la Academia Franz Liszt de Budapest. Entre sus alumnos est\u00e1n Gy\u00f6rgy Ligeti y Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g. Muri\u00f3 en Berna."@es,
        "S\u00e1ndor Veress (Hungarian pronunciation: [\u02c8\u0283a\u02d0ndor \u02c8v\u025br\u025b\u0283], 1 February 1907 \u2013 4 March 1992) was a Swiss composer of Hungarian origin. He was born in Kolozsv\u00e1r/Klausenburg, then Austria-Hungary, later called Cluj-Napoca, Romania, and died in Bern. The first half of his life was spent in Hungary; the second, from 1949 until his death, in Switzerland, of which he became a citizen in the last months of his life."@en,
        "S\u00e1ndor Veress (ur. 1 lutego 1907, zm. 4 marca 1992) \u2013 w\u0119gierski kompozytor, profesor konserwatorium w Budapeszcie. Utwory orkiestrowe (Hommage \u00e0 Paul Klee), kameralne, fortepianowe, pie\u015bni. Pisa\u0142 prace o w\u0119gierskiej muzyce ludowej i tw\u00f3rczo\u015bci B. Bart\u00f3ka."@pl,
        "S\u00e1ndor Veress [\u02c8\u0283a\u02d0ndor \u02c8v\u025br\u025b\u0283] (* 1. Februar 1907 in Kolozsv\u00e1r, damals \u00d6sterreich-Ungarn, heute Rum\u00e4nien (Cluj-Napoca); \u2020 4. M\u00e4rz 1992 in Bern) war ein ungarisch-schweizerischer Komponist des 20. Jahrhunderts. Er gilt als einer der bedeutendsten Vertreter der Komponistengeneration zwischen B\u00e9la Bart\u00f3k und Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly einerseits, Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g und Gy\u00f6rgy Ligeti andererseits."@de,
        "\u0428\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u0412\u0435\u0440\u0435\u0448 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Veress S\u00e1ndor; 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1907, \u041a\u043e\u043b\u043e\u0436\u0432\u0430\u0440 \u2014 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1992, \u0411\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e-\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430 \u042d\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0435\u0448\u0430 \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041c\u0435\u0445\u0435\u0439. \u0412 1915 \u0433. \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442, \u0433\u0434\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0435\u0448-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435; \u0441 10-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u0412 1923 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044f \u0425\u0435\u0434\u044c\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043d\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0411\u0435\u043b\u044b \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430. \u0412 1925\u20141930 \u0433\u0433. \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0434\u0430\u0438. \u0421 1929 \u0433. \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041b\u0430\u0441\u043b\u043e \u041b\u0430\u0439\u0442\u044b \u0432 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0431\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u042d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u0435\u044f, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044e; \u0432 1930 \u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0443\u044e \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u044e \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0438 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043b"@ru,
        "\u30f4\u30a7\u30ec\u30b7\u30e5\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\uff08Veress S\u00e1ndor [\u02c8vere\u0283\u02c8\u0283\u0251\u0308\u02d0ndor], 1907\u5e742\u67081\u65e5 - 1992\u5e743\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u5f8c\u5e74\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3001\u5f53\u6642\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u653f\u6a29\u306b\u3088\u3063\u3066\u6f14\u594f\u304c\u7981\u3058\u3089\u308c\u3001\u534a\u3070\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u3001\u6559\u3048\u5b50\u306e\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30db\u30ea\u30ac\u30fc\u3084\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30b7\u30d5\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30e9\u30fc\u30b7\u30e5\u3089\u304c\u30f4\u30a7\u30ec\u30b7\u30e5\u4f5c\u54c1\u3092\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u3068\u3001\u30ea\u30b2\u30c6\u30a3\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5\u3084\u30af\u30eb\u30bf\u30fc\u30b0\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5\u3089\u3092\u3064\u306a\u3050\u91cd\u8981\u306a\u5b58\u5728\u3068\u3057\u3066\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u73fe\u4ee3\u7684\u624b\u6cd5\u3068\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u7684\u4f1d\u7d71\u3092\u7d50\u5408\u3055\u305b\u3001\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u65cb\u5f8b\u3068\u6e05\u6f84\u306a\u8868\u73fe\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3002\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76581465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00e1ndor_Veress>,
        <http://viaf.org/viaf/76581465>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sandorveress.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sándor_Veress.
doremus_artist:f57c2f79-09ad-374c-9261-1555b7a2186a
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    rdfs:comment
        "Philippe Cuper est un clarinettiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lille le 25 avril 1957."@fr,
        "Philippe Cuper is a French clarinetist, born in Lille on April 25, 1957. He is considered to be one of the best representatives of the current French clarinet school."@en;
    owl:sameAs viaf:34649913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Cuper>,
        <http://viaf.org/viaf/34649913>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Cuper.
doremus_artist:f662275a-b111-3f14-89e9-615355af1465
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Fredien Tomasi (* 17. August 1901 in Marseille; \u2020 13. Januar 1971 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Henri Fredien Tomasi (Marseille, 17 augustus 1901 \u2013 Parijs, 13 januari 1971) was een Frans componist en dirigent."@nl,
        "Henri Fr\u00e9dien Tomasi, compositeur et chef d'orchestre, est n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1901 \u00e0 Marseille, dans le quartier populaire de la Belle-de-Mai. Henri est le premier enfant de Xavier Tomasi et de Jos\u00e9phine Vincensini, tous deux corses originaires de Penta-di-Casinca. Il est mort dans le 9e arrondissement de Paris, le 13 janvier 1971."@fr,
        "Henri Tomasi (17 August 1901 \u2013 13 January 1971) was a French classical composer and conductor."@en,
        "Henri Tomasi (Marsella, 17 de agosto de 1901 \u2013 Par\u00eds, 13 de enero de 1971) fue un director y compositor cl\u00e1sico franc\u00e9s. Nacido de padres corsos, estudi\u00f3 en el conservatorio de Marsella y desde el a\u00f1o 1916 en el de Par\u00eds: alumno de P. Vidal, G. Caussade y V. d'Indy, en el 1927 obtiene el Prix de Rome con la cantata Coriolan. El mismo a\u00f1o fue alumno de Ph. Gaubert, logrando el primer premio de direcci\u00f3n orquestal, e inici\u00f3 la carrera como director, tanto en su pa\u00eds como en el extranjero."@es,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438\u0301 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0437\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Henri Tomasi; 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1901, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1971, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30c8\u30de\u30b8\uff08Henri Tomasi\u30011901\u5e748\u670817\u65e5 - 1971\u5e741\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74039024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Tomasi>,
        <http://viaf.org/viaf/74039024>,
        <https://musicbrainz.org/artist/853db596-627d-4ba4-b7e0-cc729d89ffe4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Tomasi_portrait_corse.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Tomasi.
doremus_artist:f6706084-a8aa-3bc0-8384-bd5ddd4fec6e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Marietta,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Evanston,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u062c\u064a\u062a\u0633 \u062f\u0648\u064a\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Charles Dawes) \u0647\u0648 \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0628\u064a\u0646 1925 \u0648 1929. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 27 \u0627\u0648\u062a 1865 \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0647\u0627\u064a\u0648 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 23 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0644 1951 \u0641\u064a \u0627\u064a\u0641\u0627\u0646\u0633\u062a\u0648\u0646 \u0628\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0625\u0644\u064a\u0646\u0648\u064a."@ar,
        "Charles Gates Dawes (* 27. August 1865 in Marietta, Ohio; \u2020 23. April 1951 in Evanston, Illinois) war ein US-amerikanischer Bankier und Politiker sowie Begr\u00fcnder des nach ihm benannten Dawes-Plans, f\u00fcr den er 1925 den Friedensnobelpreis erhielt. Von 1925 bis 1929 war er Vizepr\u00e4sident der Vereinigten Staaten."@de,
        "Charles Gates Dawes (August 27, 1865 \u2013 April 23, 1951) was an American banker, politician, and military general who was the 30th Vice President of the United States (1925\u201329). For his work on the Dawes Plan for World War I reparations, he was a co-recipient of the Nobel Peace Prize in 1925. Dawes served in the First World War, was the Comptroller of the Currency, the first director of the Bureau of the Budget, and, in later life, the Ambassador to the United Kingdom."@en,
        "Charles Gates Dawes (Marietta, 27 de agosto de 1865 \u2013 Evanston, 23 de abril de 1951) foi um financista e pol\u00edtico norte-americano que serviu como o 30\u00ba vice-presidente dos Estados Unidos entre 1925 e 1929 durante a presid\u00eancia de Calvin Coolidge. Por seu trabalho no Plano Dawes para as indeniza\u00e7\u00f5es da Primeira Guerra Mundial, foi laureado com o Nobel da Paz de 1925, juntamente com Austen Chamberlain. Dawes lutou na guerra, foi o Administrador da Moeda, o primeiro diretor do Departamento de Or\u00e7amento e, posteriormente, Embaixador dos Estados Unidos no Reino Unido."@pt,
        "Charles Gates Dawes (Marietta, Ohio 27 augustus 1865 - Evanston, Illinois 23 april 1951) was een Amerikaans politicus, bankier en de 30e vicepresident van de Verenigde Staten onder president Calvin Coolidge. In 1925 werd aan hem de Nobelprijs voor de Vrede toegekend voor de naar hem vernoemde Dawes Plan."@nl,
        "Charles Gates Dawes (n. Marietta, Ohio, 27 de agosto de 1865 - Evanston, Illinois, 23 de abril de 1951). Financiero estadounidense y vicepresidente de Estados Unidos (1925-1929). Se gradu\u00f3 en 1884 en el Marietta College y en leyes en 1886 en la Escuela de Leyes de Cincinnati. Entre 1887 y 1894 ejerci\u00f3 la abogac\u00eda en Lincoln, Nebraska. A partir de 1884 se dedic\u00f3 con gran \u00e9xito al negocio del gas, dedic\u00e1ndose a continuaci\u00f3n a la pol\u00edtica."@es,
        "Charles Gates Dawes (ur. 27 sierpnia 1865 w Marietta, Ohio, zm. 23 kwietnia 1951 w Evanston, Illinois) \u2013 ameryka\u0144ski polityk i finansista. 30. wiceprezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych u boku prezydenta Calvina Coolidge\u2019a (1925-1929) i laureat Pokojowej Nagrody Nobla za rok 1925, przyznanej za prac\u0119 nad planem Dawesa, reguluj\u0105cym problem sp\u0142aty niemieckich reparacji po I wojnie \u015bwiatowej. Po zako\u0144czeniu kadencji wiceprezydenta ambasador USA w Wielkiej Brytanii w latach 1929-1932."@pl,
        "Charles Gates Dawes, n\u00e9 le 27 ao\u00fbt 1865 \u00e0 Marietta (Ohio) et mort le 23 avril 1951 \u00e0 Evanston (Illinois), est un homme politique am\u00e9ricain, 30e vice-pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis, de 1925 \u00e0 1929, et prix Nobel de la paix 1925."@fr,
        "Viene nominato coordinatore del comitato internazionale che ha lo scopo di valutare il problema della riparazione dei danni di guerra dovuti dalla Germania ai Paesi vincitori (1923). Il piano sar\u00e0 chiamato Piano Dawes. Tale piano si basava fondamentalmente su due punti: la Germania non avrebbe potuto pagare le riparazioni che le erano state addebitate attraverso la ratifica del Trattato di Versailles (1919) fino a quando non fosse stata messa in condizioni di riprendersi; era, a tal proposito, necessario fornire alla Germania i finanziamenti atti allo scopo."@it,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0413\u0435\u0439\u0442\u0441 \u0414\u0430\u0443\u044d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Gates Dawes; 27 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1865, \u041c\u0430\u0440\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e \u2014 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1951, \u042d\u0432\u0430\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441) \u2014 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u0428\u0410, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439."@ru,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30b2\u30fc\u30c4\u30fb\u30c9\u30fc\u30ba (Charles Gates Dawes, 1865\u5e748\u670827\u65e5 - 1951\u5e744\u670823\u65e5)\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002\u7b2c30\u4ee3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u526f\u5927\u7d71\u9818\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44568420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_G._Dawes>,
        <http://viaf.org/viaf/44568420>,
        <https://musicbrainz.org/artist/831fd885-7564-4389-9ae1-79d86c2df135>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chas_G_Dawes-H&E.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_G._Dawes>.
doremus_artist:f6746305-8b00-3e44-af71-28d20f8144a6
    dbp:birthPlace dbr:Bethlehem;
    rdfs:comment
        "Ramzi Aburedwan (Arabic:\u0631\u0645\u0632\u064a \u0623\u0628\u0648 \u0631\u0636\u0648\u0627\u0646, born 1979) is a Palestinian composer, arranger, educator; and viola and buzuq player. He is the bandleader of Ensemble Dal\u2019Ouna and the Palestine National Ensemble of Arabic Music. He founded the al Kamandj\u00e2ti music centre and has collaborated with several international and renowned musicians. He first studied at the Edward Said National Conservatory of Music and then in the Regional Conservatory of Angers (France). Several documentaries have been made of his life, including Its Not a Gun (2005) and Just Play (2012). He is the main subject of the book Children of the Stone: The Power of Music in a Hard Land by Sandy Tolan (2015)."@en,
        "Ramzi Aburedwan, n\u00e9 en 1979 \u00e0 Bethl\u00e9em, est un violoniste palestinien."@fr;
    owl:sameAs viaf:252542839;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ramzi_Aburedwan>,
        <http://viaf.org/viaf/252542839>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ramzi_Aburedwan_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ramzi_Aburedwan.
doremus_artist:f7440b30-c2cc-3d38-bf27-3a3ab4744ac8
    rdfs:comment
        "Elizabeth Wallfisch (n\u00e9e Hunt; born 28 January 1952) is an Australian Baroque violinist. Wallfisch debuted as a concert soloist at the age of 12 and took part in such competitions as the ABC Concerto Competition. She studied at the Royal Academy of Music under Frederick Grinke and was awarded, among other prizes, the President's Prize. At the age of 20 she won the Franco Gulli Senior Prize for violin, and was jointly awarded the Mozart Memorial Prize. She is married to the British cellist Raphael Wallfisch."@en,
        "Elizabeth Wallfisch es una violinista especialista en la interpretaci\u00f3n de la m\u00fasica del Barroco y del Clasicismo. A menudo dirige al resto de instrumentistas de la orquesta desde su puesto de concertino. En 2004/05 dirigi\u00f3 conciertos en Australia con la West Australian Symphony Orchestra y The Queensland Orchestra. En Norteam\u00e9rica dirige la Vancouver Symphony Orchestra, St Paul Chamber Orchestra, Philharmonia Baroque, Apollo's Fire, Tafelmusik y Ensemble Arion."@es,
        "\u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043d\u043a\u0435. \u0412 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0440\u044f\u0434 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0448\u0430 (1974). \u0412 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1970-\u0445 \u0433\u0433. \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 Fiori Musicali \u0438 \u0434\u0440. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0423\u043e\u043b\u043b\u0444\u0438\u0448 \u2014 \u0442\u0430\u043a\u0430\u044f \u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430, \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435 \u0417\u0438\u043c\u0431\u0430\u0431\u0432\u0435 \u0425\u0430\u0440\u0430\u0440\u0435 \u0441 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0412 1989 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0440\u0438\u043e \u041b\u043e\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0422\u0440\u0438\u043e \u00abConvivium\u00bb) \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u0422\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u043b\u0438\u0444\u0444\u043e\u043c \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041f\u043e\u043b\u043e"@ru;
    owl:sameAs viaf:49411699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Wallfisch>,
        <http://viaf.org/viaf/49411699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd38b09c-f356-4b2b-a4eb-3a8028096bc0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elizabeth_Wallfisch.
doremus_artist:f7a43437-67a0-3e4e-a114-9f6999efd9a2
owl:sameAs viaf:2198353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2198353>.
doremus_artist:f7f8f861-4eae-3b6f-8277-b6c204c14b6d
owl:sameAs viaf:56821775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56821775>.
doremus_artist:f829ad09-ee7b-3eec-87ad-9602baf32f8d
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Vladim\u00edr Sommer (* 28. Februar 1921 in Niedergeorgenthal; \u2020 8. September 1997 in Prag) war ein tschechischer Komponist. Sommer studierte nach einer Ausbildung als Lehrer am Prager Konservatorium bei Bed\u0159ich Voldan Violine und bei Karel Jane\u010dek Komposition und bis 1950 an der Akademie der musischen K\u00fcnste bei Pavel Bo\u0159kovec. Hier wirkte er u. a. f\u00fcr den nachmaligen Pr\u00e4sidentschaftskandidaten von 2013 Vladim\u00edr Franz als Kompositionslehrer, sp\u00e4ter als Professor der Musikabteilung der Philosophischen Fakult\u00e4t der Karls-Universit\u00e4t."@de,
        "Vladim\u00edr Sommer (28 February 1921 \u2013 8 September 1997) was a Czech composer from Doln\u00ed Ji\u0159et\u00edn near Most. Sommer began his studies at the Prague Conservatory, where he studied violin with Bed\u0159ich Voldan and composition with Karel Jane\u010dek. He then continued his education at the Academy of Arts and Music with Pavel Bo\u0159kovec. His first job was a composition teacher, and he eventually became a professor in the Music Department of Charles University. Sommer wrote three symphonies, an overture, one cello concerto and one violin concerto, chamber music, and choral pieces. He died in 1997 in Prague."@en;
    owl:sameAs viaf:65522992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladim\u00edr_Sommer>,
        <http://viaf.org/viaf/65522992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimír_Sommer.
doremus_artist:f91705a4-3512-34be-86e8-040320940f1d
owl:sameAs viaf:32227397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32227397>.
doremus_artist:f9dc68d9-399c-374e-a88a-1261801a6f6d
owl:sameAs viaf:34655226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34655226>.
doremus_artist:fa5a87ea-bb3d-3bf2-bd0c-d55bd15eb338
owl:sameAs viaf:15940555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15940555>.
doremus_artist:fa5e002d-0b58-3167-8d52-e0e9eeef266a
    dbp:birthPlace dbr:Helmond;
    rdfs:comment
        "Stochelo Rosenberg (* 19. Februar 1968 in Helmond, Niederlande) ist ein niederl\u00e4ndischer Sinto und Jazz-Gitarrist."@de,
        "Stochelo Rosenberg (Helmond, 19 februari 1968) is een Nederlandse zigeunerjazzgitarist, sologitarist van het Rosenberg Trio."@nl,
        "Stochelo Rosenberg (born 19 February 1968 in Helmond, Netherlands) is a Sinti-Gypsy jazz guitarist who plays in the Jazz manouche style of Django Reinhardt and leads the Rosenberg Trio."@en,
        "Stochelo RosenbergFichier:Stochelo Rosenberg4.JPG Stochelo Rosenberg jouant avec le Rosenberg Trio au festival Fort en Jazz 2009. Stochelo Rosenberg est le guitariste soliste du groupe de jazz manouche Rosenberg trio."@fr;
    owl:sameAs viaf:39588219;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stochelo_Rosenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/39588219>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72c658b8-52cf-4a98-9c22-5ed6ac916544>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stochelo_Rosenberg_2002_Holland_(photograph_by_Tony_Rees).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stochelo_Rosenberg.
doremus_artist:fa8622c0-24d9-3cde-8681-7821fb054c37
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Maine>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "John Knowles Paine (* 9. Januar 1839 in Portland, Maine; \u2020 25. April 1906 in Cambridge, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Organist und Komponist. Er gilt als erster Amerikanischer Komponist der mit Orchesterkompositionen Ma\u00dfst\u00e4be setzte und auf sich aufmerksam machte. Mit Paine begann die Geschichte der klassischen amerikanischen Musik. Paine schrieb die erste gro\u00dfe amerikanische Komposition die in Europa aufgef\u00fchrt wurde (Messe in D, Berlin) au\u00dferdem wurde seine Sinfonie Nr 2. als erste Sinfonie in der Geschichte Amerikas im Verlag \u201eArthur P. Schmidt of Boston\u201c ver\u00f6ffentlicht. Dar\u00fcber hinaus war er daf\u00fcr verantwortlich, dass die Orgelwerke Johann Sebastian Bachs ihren Weg nach Amerika fanden und dort regelm\u00e4\u00dfig aufgef\u00fchrt wurden. Im Gegensatz zu seinem gro\u00dfen Vorbild Bach, war John"@de,
        "John Knowles Paine (January 9, 1839 \u2013 April 25, 1906) was the first American-born composer to achieve fame for large-scale orchestral music. The senior member of a group of composers collectively known as the Boston Six, Paine was one of those responsible for the first significant body of concert music by composers from the United States. The Boston Six's other five members were Amy Beach, Arthur Foote, Edward MacDowell, George Chadwick, and Horatio Parker."@en,
        "John Knowles Paine (n\u00e9 le 9 janvier 1839 \u00e0 Portland dans le Maine - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 25 avril 1906 \u00e0 Cambridge dans le Massachusetts), est le premier compositeur natif des \u00c9tats-Unis \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 pour sa musique symphonique. Il s'est form\u00e9 en Europe, a \u00e9tudi\u00e9 l'orgue, l'orchestration et la composition en Allemagne pendant trois ans. Apr\u00e8s son retour aux \u00c9tats-Unis il s'installe \u00e0 Boston en 1861, il devient membre de la facult\u00e9 de Harvard. Il fut l'une des figures dominantes de la sc\u00e8ne musicale de Boston, et avec un groupe d'autres compositeurs connus sous le nom d'\u00c9cole de Boston, Paine fut l'un des principaux initiateurs de la premi\u00e8re importante s\u00e9rie de concerts de musique des \u00c9tats-Unis. Les cinq autres \u00e9taient George Chadwick, Horatio Parker, Arthur Foote, Edward MacDowell et Am"@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041d\u043e\u0443\u043b\u0437 \u041f\u0435\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Knowles Paine; 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1839 \u2014 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1906) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0412\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0432 1861 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 43 \u043b\u0435\u0442. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0435\u043c \u0427\u0435\u0434\u0443\u0438\u043a\u043e\u043c, \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u043c \u0424\u0443\u0442\u043e\u043c, \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u041c\u0430\u043a-\u0414\u043e\u0443\u044d\u043b\u043b\u043e\u043c, \u042d\u043c\u0438 \u0411\u0438\u0447 \u0438 \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e \u041f\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u0443\u044e \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u043a\u0443 \u2014 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0432\u043d\u0451\u0441\u0448\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u00ab\u0410\u0437\u0430\u0440\u0430\u00bb, \u0434\u0432\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438, \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u00ab\u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u041f\u0451\u0442\u0440\u00bb \u0434\u043b\u044f \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ce\u30a6\u30eb\u30ba\u30fb\u30da\u30a4\u30f3 \uff08John Knowles Paine, 1839\u5e741\u67089\u65e5 - 1906\u5e744\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u3088\u3063\u3066\u304a\u305d\u3089\u304f\u521d\u3081\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u56fd\u5185\u3067\u540d\u58f0\u3092\u535a\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30cf\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u97f3\u697d\u5b66\u90e8\u306e\u958b\u7956\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6700\u521d\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8bfa\u5c14\u65af\u00b7\u4f69\u56e0\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Knowles Paine\uff0c1839\u5e741\u67089\u65e5\uff0d1906\u5e744\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5230\u6b27\u6d32\u5b66\u4e60\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u5b9a\u5c45\u4e8e\u6ce2\u58eb\u987f\uff0c\u5e76\u5728\u54c8\u4f5b\u5927\u5b66\u4efb\u6559\uff0c\u6210\u4e3a\u7f8e\u56fd\u672c\u571f\u7b2c\u4e00\u4f4d\u97f3\u4e50\u6559\u6388\u3002\u4f69\u56e0\u5728\u7f8e\u56fd\u65e9\u671f\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u7684\u5730\u4f4d\u5341\u5206\u91cd\u8981\uff0c\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u548c\u6559\u5b66\u6d3b\u52a8\u5bf9\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u7684\u53d1\u5c55\u6709\u6df1\u8fdc\u7684\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19872817;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Knowles_Paine>,
        <http://viaf.org/viaf/19872817>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b515940-5ccb-4838-b053-2e62770cae72>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnKPaine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Knowles_Paine.
doremus_artist:fb012f20-6ae3-30e9-afa3-2842560aed5b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pest,_Hungary>;
    dbp:deathPlace dbr:Vevey;
    rdfs:comment
        """Ede Poldini (13 June 1869 \u2013 28 June 1957) was a Hungarian composer of the late romantic / early modern period. Famous in Hungary for writing many operas, he became internationally famous when Fritz Kreisler transcribed his piano piece "La poup\u00e9e valsante" for violin. Poldini is best known for his miniature piano pieces, such as "La poup\u00e9e valsante", given wider audience in Fritz Kreisler's transcription, "Arlequinades", "Morceaux pittoresques", "Episodes \u00e0 la cour", "Images", and "Moments musicaux". "Marionettes" were seven piano pieces that he later orchestrated."""@en;
    owl:sameAs viaf:51876355;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ede_Poldini>,
        <http://viaf.org/viaf/51876355>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ede_Poldini.
doremus_artist:fb2c7061-e443-34e8-8c7f-7b473cc456cc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Michel Richard Delalande (tamb\u00e9m Lalande ou de Lalande, Paris, 15 de dezembro de 1657 \u2014 Versalhes, 18 de junho de 1726) foi um prol\u00edfico compositor, organista, cravista e violinista franc\u00eas do per\u00edodo Barroco. Nasceu em Paris, foi contempor\u00e2neo de Jean-Baptiste Lully e Fran\u00e7ois Couperin. Foi agraciado por Lu\u00eds XV com a Ordem de Saint-Michel."@pt,
        "Michel Richard Delalande [de Lalande] (15 December 1657 \u2013 18 June 1726) was a French Baroque composer and organist who was in the service of King Louis XIV. He was one of the most important composers of grands motets. He also wrote orchestral suites known as Simphonies pour les Soupers du Roy and ballets. His works foreshadowed the cantatas of JS Bach and the Water Music and oratorios of Handel."@en,
        """Michel Richard Delalande [de Lalande] (ur. 15 grudnia 1657 w Pary\u017cu, zm. 18 czerwca 1726 w Wersalu) by\u0142 francuskim kompozytorem barokowym i organist\u0105, kt\u00f3ry specjalizowa\u0142 si\u0119 w sinfoniach tworzonych dla kr\u00f3la Ludwika XIV znanych jako: "Simphonies pour les Soupers du Roy". Komponowa\u0142 tak\u017ce muzyk\u0119 do balet\u00f3w i motety.Wsp\u00f3\u0142czesnymi mu kompozytorami byli: Jean-Baptiste Lully i Fran\u00e7ois Couperin.Delalande uczy\u0142 c\u00f3rki kr\u00f3la muzyki i by\u0142 dyrektorem orkiestry Kaplicy Kr\u00f3lewskiej (Chapelle royale) od roku 1683 do \u015bmierci w roku 1726."""@pl,
        "Michel-Richard Delalande (auch Lalande oder de Lalande genannt) (* 15. Dezember 1657 in Paris; \u2020 18. Juni 1726 in Versailles) war ein franz\u00f6sischer Violinist, Organist und Komponist. Als f\u00fcnfzehntes Kind eines Schneiders geboren, wirkte er zuerst im Chor der Kirche St.Germain-Auxerrois in Paris. Ab 1672 machte er eine kurze Laufbahn als Violinist, erhielt aber keine Anstellung im Opernorchester. Daraufhin wurde er in den Jahren 1676 bis 1680 nach und nach Organist an vier Pariser Kirchen, so an St. Gervais als Nachfolger von Charles Couperin. Hier musste sich Delalande verpflichten, die Stelle dessen Sohn Fran\u00e7ois Couperin zu \u00fcbergeben, sobald dieser das 18. Lebensjahr erreicht haben w\u00fcrde."@de,
        "Michel-Richard Delalande, (Par\u00eds, 15 de diciembre de 1657 - Versalles, 18 de junio de 1726), tambi\u00e9n de Lalande y de la Lande, fue un compositor, organista y violinista franc\u00e9s. Dos a\u00f1os despu\u00e9s de la muerte de Lully, los favores de Luis XIV le aseguraron a Delalande el puesto de director de orquesta. A partir de 1672 comienza una corta carrera de violinista. M\u00e1s tarde, en 1674, llega a ser organista. Desde entonces se consagra, sobre todo, a la m\u00fasica religiosa, probablemente por pedido del Rey Sol."@es,
        "Michel-Richard Delalande, ook Lalande of De la Lande (Parijs, 15 december 1657 - Versailles, 18 juni 1726) was een Franse componist die zich met name heeft toegelegd op het componeren van religieuze muziek, en in het bijzonder grands motets."@nl,
        "Michel-Richard de Lalande (Paris, 15 d\u00e9cembre 1657 - Versailles, 18 juin 1726) est un musicien fran\u00e7ais qui a compos\u00e9, pour le roi Louis XIV, essentiellement de la musique religieuse (des motets inspir\u00e9s de textes latins tir\u00e9s des Psaumes) mais aussi des divertissements, des pastorales et des ballets. \u00c0 la suite de Lully, Du Mont, Charpentier, et avec Couperin, Campra, Grigny, Desmarest, Rameau et Leclair, il incarne le baroque musical fran\u00e7ais. Ses compositions religieuses annoncent les cantates de Bach et ses ch\u0153urs les oratorios de Haendel."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0420\u0438\u0448\u0430\u0440 \u0414\u0435\u043b\u0430\u043b\u0430\u043d\u0434 (\u0444\u0440. Michel-Richard de Lalande; 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1657, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1726, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0414\u0435\u043b\u0430\u043b\u0430\u043d\u0434 \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041b\u044e\u043b\u043b\u0438 \u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041a\u0443\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430 \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XIV \u0438 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b ."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\uff1d\u30ea\u30b7\u30e3\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30e9\u30e9\u30f3\u30c9 Michel-Richard Delalande \uff3b\u307e\u305f\u306f\u30c9\u30fb\u30e9\u30e9\u30f3\u30c9 de Lalande\uff3d\uff081657\u5e74\u30d1\u30ea - 1726\u5e746\u670818\u65e5\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5bae\u5ef7\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ea\u30e5\u30ea\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u3068\u540c\u6642\u4ee3\u306b\u3001\u592a\u967d\u738b\u306e\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3002\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u738b\u5973\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u30011714\u5e74\u304b\u3089\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u738b\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u306e\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u591a\u4f5c\u5bb6\u3067\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3084\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u300a\u738b\u5bae\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b5\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc Simphonies pour les Soupers du Roy \u300b\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u4e00\u9023\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u306e\u4f5c\u66f2\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\uff08Simphonies \u306f\u3042\u308b\u3044\u306fSymphonies \u3068\u3082\u7db4\u3089\u308c\u3001\u307e\u305f\u306f\u300c\u738b\u5bae\u306e\u305f\u3081\u306e\u2026\u300d\u3068\u8a00\u308f\u305a\u306b\u3001\u5358\u306b\u300c\u30b5\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u300d\u3068\u7565\u79f0\u3059\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\uff09\u3002"@ja,
        "\u7c73\u6b47\u5c14\u00b7\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u5fb7\u62c9\u5170\u5fb7\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMichel Richard Delalande\uff0c1657\u5e74\uff0d1726\u5e746\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u4f5c\u4e3a\u4e00\u4f4d\u591a\u4ea7\u7684\u6cd5\u56fd\u5df4\u6d1b\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u662f\u6cd5\u56fd\u5927\u7ecf\u6587\u6b4c\u7684\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u5199\u4e86\u5c06\u8fd180\u9996\u5927\u7ecf\u6587\u6b4c\uff0c\u540c\u65f6\u4ed6\u4e5f\u662f\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u4ed6\u7684\u7ba1\u5f26\u4e50\u4f5c\u54c1\u4ee5\u201c\u56fd\u738b\u665a\u5bb4\u4ea4\u54cd\u66f2\u201d\u8457\u79f0\u3002\u5fb7\u62c9\u5170\u5fb7\u4e5f\u5199\u82ad\u857e\u821e\u5267\u548c\u6292\u60c5\u60b2\u5267\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37102446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Richard_Delalande>,
        <http://viaf.org/viaf/37102446>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af403213-f910-4812-8520-6af768954921>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Delalande_after_an_engraving_by_Charles_Deblois_ca._1872,_itself_after_his_portrait_in_oils_by_Jean-Baptiste_Santerre,_ca_1705.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Richard_Delalande.
doremus_artist:fb4503d9-4e2d-36d5-a139-aa2d53238725
owl:sameAs viaf:44492659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44492659>.
doremus_artist:fbcdd454-38ae-3daa-a8c4-d515a93b258e
    dbp:birthPlace dbr:Carate_Brianza;
    rdfs:comment
        "Ha vinto i quattro premi pi\u00f9 importanti della musica italiana: il Premio Tenco nel 1983, il Festivalbar nel 1992, il Festival di Sanremo e il Premio Mia Martini della critica nel 2011; ha vinto inoltre il Premio Lunezia Antologia 2013.\u00c8 considerato fra i cantautori italiani pi\u00f9 importanti, influenti e stilisticamente eterogenei: nella sua opera, \u00e8 ricorrente l'intrecciarsi del proprio essere con i pi\u00f9 svariati miti della storia, della letteratura o dell'arte, questi ultimi presi in prestito, non tanto per descriverne le gesta, piuttosto come espediente per rappresentare una parte di s\u00e9."@it,
        "Roberto Michele Massimo Vecchioni (Carate Brianza, Provincia de Monza y Brianza - 25 de junio de 1943) conocido art\u00edsticamente como Roberto Vecchioni es un cantautor y escritor italiano."@es,
        "Roberto Vecchioni (born 25 June 1943) is an Italian singer-songwriter, singer-lyricist, lyricist and writer."@en,
        "Roberto Vecchioni (n\u00e9 le 25 juin 1943  \u00e0 Milan) est un auteur-compositeur italien."@fr,
        "Roberto Vecchioni (ur. 25 czerwca 1943 w Mediolanie, W\u0142ochy) \u2013 w\u0142oski piosenkarz, kompozytor i pisarz. Wyk\u0142adowca na wy\u017cszych uczelniach. Zwyci\u0119zca Festiwalu Piosenki W\u0142oskiej w San Remo w 2011 roku."@pl,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442\u043e \u041c\u0438\u043a\u0435\u0301\u043b\u0435 \u041c\u0430\u0301\u0441\u0441\u0438\u043c\u043e \u0412\u0435\u043a\u043a\u044c\u043e\u0301\u043d\u0438 \u2014 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Roberto Michele Massimo Vecchioni, \u0440\u043e\u0434. 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1943 \u0432 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0301\u0442\u0435-\u0411\u0440\u0438\u0430\u0301\u043d\u0446\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u043e \u0422\u0435\u043d\u043a\u043e (1983), \u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0431\u0430\u0440 (1992) \u0438 \u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c \u0421\u0430\u043d-\u0420\u0435\u043c\u043e (2011)."@ru;
    owl:sameAs viaf:44598537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Vecchioni>,
        <http://viaf.org/viaf/44598537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8670a056-a1a1-4434-806d-c4bce6c473d4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberto_Vecchioni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Vecchioni.
doremus_artist:fcd55741-8e96-30b3-81fc-3200d2a05c0c
    rdfs:comment
        "Daniel Chabrun est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 le 26 janvier 1925 \u00e0 Mayenne, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 2006 \u00e0 l'h\u00f4pital du Val de Gr\u00e2ce \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:71577373;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Chabrun>,
        <http://viaf.org/viaf/71577373>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Chabrun.
doremus_artist:fd127736-629b-3086-bb88-6eeeb1a209b7
    rdfs:comment
        """L\u00fc Jia (Chinese: \u5415\u5609; pinyin: L\u01da Ji\u0101; born 1964 in Shanghai) is a Chinese conductor. In 1991, when he was only 26, he was appointed as the Music Director of the Trieste Opera. From 1991 to 1995 he was principal Conductor at the Teatro Verdi in Trieste and ... In 1999 he became the principal Conductor of the Norrk\u00f6ping Symphonic ..." He was director of the Norrk\u00f6ping Symphony Orchestra 1999-2005, and now the Macao Orchestra since 2008. In 2007 he conducted "La gazza ladra" by Gioachino Rossini at Rossini Opera Festival in Pesaro and it was released as a DVD from Dynamic."""@en;
    owl:sameAs viaf:26948125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00fc_Jia_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/26948125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Lü_Jia_(conductor)>.
doremus_artist:fda5816f-2c6e-3862-a0f5-cce096d51e4b
    owl:sameAs viaf:56796819;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56796819>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jií_Ignác_Linek.
doremus_artist:fde24202-0bbd-3d48-846b-c5388fb33493
owl:sameAs viaf:108936144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108936144>.
doremus_artist:fe530858-c3d5-3f0b-a0c7-3e015baefe52
owl:sameAs viaf:49369540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49369540>.
doremus_artist:fea43e5c-354b-3c58-a315-b5ba4f25e11b
    rdfs:comment
        "Trygve Madsen (Fredrikstad, 15 februari 1940) is een Noors componist en pianist."@nl,
        "Trygve Madsen (born 15 February 1940) is a Norwegian composer and pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:69066645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trygve_Madsen>,
        <http://viaf.org/viaf/69066645>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trygve_Madsen.
doremus_artist:ffbaabfd-1a01-3fb4-b60f-030295e9b34e
owl:sameAs viaf:42037767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42037767>.
dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

dbr:Ankara rdfs:label "Ankara".

dbr:Arnstadt rdfs:label "Arnstadt".

dbr:Athens rdfs:label "Athens".

<http://dbpedia.org/resource/Barano_d'Ischia> rdfs:label "Barano d'Ischia".

dbr:Beckenham rdfs:label "Beckenham".

dbr:Belgium rdfs:label "Belgium".

dbr:Bergneustadt rdfs:label "Bergneustadt".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Bern rdfs:label "Bern".

dbr:Bethlehem rdfs:label "Bethlehem".

dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

dbr:Brazil rdfs:label "Brazil".

dbr:Brescia rdfs:label "Brescia".

dbr:Brighton rdfs:label "Brighton".

dbr:Bucharest rdfs:label "Bucharest".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

<http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York> rdfs:label "Buffalo, New York".

dbr:Cambridge rdfs:label "Cambridge".

<http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>
rdfs:label "Cambridge, Massachusetts".
dbr:Canada rdfs:label "Canada".

<http://dbpedia.org/resource/Caracas,_Venezuela> rdfs:label "Caracas, Venezuela".

dbr:Carate_Brianza rdfs:label "Carate Brianza".

dbr:Chaumes-en-Brie rdfs:label "Chaumes-en-Brie".

dbr:Cheb rdfs:label "Cheb".

<http://dbpedia.org/resource/Chelsea,_Massachusetts>
rdfs:label "Chelsea, Massachusetts".
dbr:Chester rdfs:label "Chester".

dbr:Cincinnati rdfs:label "Cincinnati".

<http://dbpedia.org/resource/Clearlake,_California>
rdfs:label "Clearlake, California".
<http://dbpedia.org/resource/Clearwater,_Florida> rdfs:label "Clearwater, Florida".

dbr:Cluj-Napoca rdfs:label "Cluj-Napoca".

dbr:Cologne rdfs:label "Cologne".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

dbr:County_Dublin rdfs:label "County Dublin".

<http://dbpedia.org/resource/Courcelles,_Loiret> rdfs:label "Courcelles, Loiret".

dbr:Davos rdfs:label "Davos".

dbr:Delhi rdfs:label "Delhi".

dbr:Dewsbury rdfs:label "Dewsbury".

dbr:Dijon rdfs:label "Dijon".

dbr:Dublin rdfs:label "Dublin".

<http://dbpedia.org/resource/Dunn,_North_Carolina>
rdfs:label "Dunn, North Carolina".
dbr:Durban rdfs:label "Durban".

dbr:Eisenstadt rdfs:label "Eisenstadt".

dbr:England rdfs:label "England".

<http://dbpedia.org/resource/Epping,_New_South_Wales>
rdfs:label "Epping, New South Wales".
dbr:Erzurum rdfs:label "Erzurum".

<http://dbpedia.org/resource/Evanston,_Illinois> rdfs:label "Evanston, Illinois".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:Fontainebleau rdfs:label "Fontainebleau".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Frankfurt rdfs:label "Frankfurt".

dbr:French_Algeria rdfs:label "French Algeria".

dbr:Frensham rdfs:label "Frensham".

dbr:Gagnef rdfs:label "Gagnef".

dbr:Gehren rdfs:label "Gehren".

dbr:Gentofte_Municipality rdfs:label "Gentofte Municipality".

dbr:Gijón rdfs:label "Gij\u00f3n".

dbr:Grand_Duchy_of_Tuscany rdfs:label "Grand Duchy of Tuscany".

dbr:Hannover rdfs:label "Hannover".

<http://dbpedia.org/resource/Harrisburg,_Pennsylvania>
rdfs:label "Harrisburg, Pennsylvania".
dbr:Havana rdfs:label "Havana".

dbr:Helmond rdfs:label "Helmond".

dbr:Hokkaido rdfs:label "Hokkaido".

dbr:Honolulu rdfs:label "Honolulu".

dbr:Hove rdfs:label "Hove".

dbr:Hyōgo_Prefecture rdfs:label "Hy\u014dgo Prefecture".

<http://dbpedia.org/resource/Indianapolis,_Indiana>
rdfs:label "Indianapolis, Indiana".
dbr:Indre-et-Loire rdfs:label "Indre-et-Loire".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

<http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>
rdfs:label "Jacksonville, Florida".
<http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Texas> rdfs:label "Jacksonville, Texas".

dbr:Japan rdfs:label "Japan".

dbr:Jaroměř rdfs:label "Jarom\u011b\u0159".

dbr:Jerez_de_la_Frontera rdfs:label "Jerez de la Frontera".

<http://dbpedia.org/resource/Kankakee,_Illinois> rdfs:label "Kankakee, Illinois".

dbr:Karlstad rdfs:label "Karlstad".

dbr:Kentville rdfs:label "Kentville".

dbr:Kharkiv rdfs:label "Kharkiv".

dbr:Kiev rdfs:label "Kiev".

<http://dbpedia.org/resource/King's_Lynn> rdfs:label "King's Lynn".

dbr:Kingdom_of_Bohemia rdfs:label "Kingdom of Bohemia".

dbr:Kingdom_of_Portugal rdfs:label "Kingdom of Portugal".

dbr:Kittsee rdfs:label "Kittsee".

dbr:Korumburra rdfs:label "Korumburra".

<http://dbpedia.org/resource/La_Grange,_Illinois> rdfs:label "La Grange, Illinois".

dbr:La_Spezia rdfs:label "La Spezia".

dbr:Le_Plessis-Trévise rdfs:label "Le Plessis-Tr\u00e9vise".

dbr:Lecce rdfs:label "Lecce".

dbr:Lille rdfs:label "Lille".

<http://dbpedia.org/resource/Lima,_Ohio> rdfs:label "Lima, Ohio".

dbr:Limoges rdfs:label "Limoges".

dbr:Livorno rdfs:label "Livorno".

dbr:London rdfs:label "London".

<http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles_County,_California>
rdfs:label "Los Angeles County, California".
<http://dbpedia.org/resource/Louisville,_Kentucky>
rdfs:label "Louisville, Kentucky".
dbr:Lviv rdfs:label "Lviv".

dbr:Macclesfield rdfs:label "Macclesfield".

dbr:Macerata rdfs:label "Macerata".

<http://dbpedia.org/resource/Madrid,_Spain> rdfs:label "Madrid, Spain".

<http://dbpedia.org/resource/Mamou,_Louisiana> rdfs:label "Mamou, Louisiana".

dbr:Manhattan rdfs:label "Manhattan".

dbr:Mannheim rdfs:label "Mannheim".

dbr:Mantes-la-Jolie rdfs:label "Mantes-la-Jolie".

<http://dbpedia.org/resource/Marietta,_Ohio> rdfs:label "Marietta, Ohio".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

dbr:Marylebone rdfs:label "Marylebone".

<http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee> rdfs:label "Memphis, Tennessee".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

<http://dbpedia.org/resource/Milwaukee,_Wisconsin>
rdfs:label "Milwaukee, Wisconsin".
dbr:Minnesota rdfs:label "Minnesota".

dbr:Modena rdfs:label "Modena".

dbr:Montpellier rdfs:label "Montpellier".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:Nenzing rdfs:label "Nenzing".

dbr:Neustadt_an_der_Waldnaab rdfs:label "Neustadt an der Waldnaab".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)> rdfs:label "New York (state)".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>
rdfs:label "New York City, New York".
<http://dbpedia.org/resource/Nikopol,_Ukraine> rdfs:label "Nikopol, Ukraine".

dbr:Nogent-le-Rotrou rdfs:label "Nogent-le-Rotrou".

dbr:Nottingham rdfs:label "Nottingham".

dbr:Nuremberg rdfs:label "Nuremberg".

dbr:Odessa rdfs:label "Odessa".

dbr:Ontario rdfs:label "Ontario".

dbr:Oxford rdfs:label "Oxford".

dbr:Padua rdfs:label "Padua".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/Park_Ridge,_New_Jersey>
rdfs:label "Park Ridge, New Jersey".
dbr:Patiyali rdfs:label "Patiyali".

<http://dbpedia.org/resource/Pau,_Pyrénées-Atlantiques>
rdfs:label "Pau, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques".
<http://dbpedia.org/resource/Pest,_Hungary> rdfs:label "Pest, Hungary".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

dbr:Poland rdfs:label "Poland".

dbr:Pontnewynydd rdfs:label "Pontnewynydd".

<http://dbpedia.org/resource/Portland,_Maine> rdfs:label "Portland, Maine".

dbr:Portugal rdfs:label "Portugal".

dbr:Portuguese_India rdfs:label "Portuguese India".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Remiremont rdfs:label "Remiremont".

<http://dbpedia.org/resource/Renfrew,_Ontario> rdfs:label "Renfrew, Ontario".

dbr:Riga rdfs:label "Riga".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

<http://dbpedia.org/resource/Rosario,_Santa_Fe> rdfs:label "Rosario, Santa Fe".

dbr:Russian_Empire rdfs:label "Russian Empire".

dbr:Saint-Omer rdfs:label "Saint-Omer".

dbr:Saint-Pol-sur-Ternoise rdfs:label "Saint-Pol-sur-Ternoise".

dbr:Salisbury rdfs:label "Salisbury".

dbr:San_Francisco rdfs:label "San Francisco".

<http://dbpedia.org/resource/Santa_Fe,_Argentina> rdfs:label "Santa Fe, Argentina".

dbr:Sapporo rdfs:label "Sapporo".

dbr:Schleiz rdfs:label "Schleiz".

dbr:Semarang rdfs:label "Semarang".

dbr:Sendai rdfs:label "Sendai".

<http://dbpedia.org/resource/Seville,_Spain> rdfs:label "Seville, Spain".

dbr:Shanghai rdfs:label "Shanghai".

<http://dbpedia.org/resource/Shreveport,_Louisiana>
rdfs:label "Shreveport, Louisiana".
<http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Ohio> rdfs:label "Springfield, Ohio".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

<http://dbpedia.org/resource/Stone,_Staffordshire>
rdfs:label "Stone, Staffordshire".
dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:Tbilisi rdfs:label "Tbilisi".

<http://dbpedia.org/resource/Thrasco_(Obotrite_prince)>
rdfs:label "Thrasco (Obotrite prince)".
dbr:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

dbr:Toronto rdfs:label "Toronto".

dbr:Traismauer rdfs:label "Traismauer".

<http://dbpedia.org/resource/Tudela,_Navarre> rdfs:label "Tudela, Navarre".

dbr:Tunis rdfs:label "Tunis".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Valenciennes rdfs:label "Valenciennes".

dbr:Vaud rdfs:label "Vaud".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

<http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>
rdfs:label "Versailles, Yvelines".
dbr:Vevey rdfs:label "Vevey".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

<http://dbpedia.org/resource/Vitória,_Espírito_Santo>
rdfs:label "Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo".
dbr:Vught rdfs:label "Vught".

<http://dbpedia.org/resource/West_Palm_Beach,_Florida>
rdfs:label "West Palm Beach, Florida".
<http://dbpedia.org/resource/White_Plains,_New_York>
rdfs:label "White Plains, New York".
dbr:Wiesentheid rdfs:label "Wiesentheid".

<http://dbpedia.org/resource/Willimantic,_Connecticut>
rdfs:label "Willimantic, Connecticut".
<http://dbpedia.org/resource/Winchester,_Nevada> rdfs:label "Winchester, Nevada".

dbr:Wrocław rdfs:label "Wroc\u0142aw".

dbr:Ybbs rdfs:label "Ybbs".

dbr:Yogyakarta rdfs:label "Yogyakarta".

dbr:Zaragoza rdfs:label "Zaragoza".

dbr:Zürich rdfs:label "Z\u00fcrich".

res:États-Unis rdfs:label "United States".

res:France rdfs:label "France".

res:Lida rdfs:label "Lida".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Versailles rdfs:label "Versailles (city)".

