@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://de.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix w: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://af.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:00262d84-30ac-32e9-a5b1-9e96f3a121ed
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    dbp:deathPlace dbr:Padua;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fontana. Giovanni Battista Fontana (n\u00e9 vers 1571 \u00e0 Brescia, mort en 1630 \u00e0 Padoue) est un violoniste et compositeur italien baroque de la fin du XVIe et du d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Giovanni Battista Fontana (* um 1571 in Brescia; \u2020 7. Oktober 1630 in Padua) war ein italienischer Komponist und Violinist des Fr\u00fchbarock."@de,
        "Giovanni Battista Fontana (Brescia, 2e helft 16e eeuw (ca. 1571) - Padua, ca. 1630) was een Italiaans violist en componist. Hij wordt gezien als een der vooraanstaande virtuozen van zijn tijd, en als uitvinder van de kamersonate. Na zijn dood (hij overleed aan de pest) verschenen in 1641 in Veneti\u00eb 18 sonates voor viool (solo-, duo- en trio-vioolsonates, kornetsonate, fagotsonate, luitsonate, cellosonate) van zijn hand."@nl,
        "Giovanni Battista Fontana (Brescia, Italia, 1571 - Padua, 1630) fue un compositor y violinista durante el Barroco italiano entre finales del siglo XVI y principios del siglo XVII."@es,
        """Giovanni Battista Fontana (ca.1580/89 - ca.1630) was an Italian [Baroque] composer and violinist. He was born in Brescia, and worked there and in Rome and Padova. He died in Padova during a plague. Nearly all information preserved about him comes from the preface of his posthumously published 18 (sometimes incorrectly stated 12) sonatas (Sonate a 1.2.3. per il violino, o cornetto, fagotto, chitarone, violoncino o simile altro istromento, Venice, 1641). They are among the earliest sonatas of this form, consisting of 6 sonatas for solo violin/cornetto with continuo and 12 sonatas for one to three violins and continuo, the latter group often including a demanding concertante part for bassoon or cello. An "atto di morte" dated 7 September 1630 for a \u201cZan Batta Fontana\u201d aged 50, is the only one"""@en,
        "\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bf\u30ca\uff08Giovanni Battsta Fontana, 1571\u5e74\u9803\uff1f - 1630\u5e74\u9803\uff1f\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d5\u30a9\u30f3\u30bf\u30ca\u306e\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u305d\u308c\u3092\u8a18\u8ff0\u3057\u3066\u3044\u308b\u6587\u732e\u304c\u4e4f\u3057\u3044\u305f\u3081\u307b\u3068\u3093\u3069\u308f\u304b\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u81ea\u4f53\u3001\u5f7c\u306e\u6b7b\u5f8c\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u30bd\u30ca\u30bf\u96c6 Sonate a 1. 2. 3. per il violino, o cornetto, fagotto, chitarone, violincino o simlile altro instrumento (1641) \u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u306e\u307f\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u3053\u306b\u53ce\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u500b\u3005\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4f5c\u66f2\u5e74\u4ee3\u3082\u306f\u3063\u304d\u308a\u3057\u306a\u3044\u3002\u5f7c\u306e\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u60c5\u5831\u306e\u5927\u90e8\u5206\u306f\u3053\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u96c6\u306e\u5e8f\u6587\u306b\u62e0\u3063\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u5f7c\u306f\u30d6\u30ec\u30b7\u30a2\u751f\u307e\u308c\u3067\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u3001\u305d\u3057\u3066\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u6700\u5f8c\u306e\u5c45\u4f4f\u5730\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u3067\u30da\u30b9\u30c8\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u4e8b\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104240392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Fontana_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/104240392>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Battista_Fontana_(composer)>.
doremus_artist:007601b9-9122-3aaa-a1dd-e261232d27f4
    dbp:birthPlace dbr:Clamart;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Robin (born 5 October 1976) is a French composer and organist."@en,
        "Jean-Baptiste Robin, n\u00e9 le 5 octobre 1976 \u00e0 Clamart, est un compositeur et organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:45465558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Robin>,
        <http://viaf.org/viaf/45465558>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Robin.
doremus_artist:0097b80c-d770-383f-9108-c12c19cd57dd
    owl:sameAs viaf:22327929;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22327929>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c5e69c0d-136a-4b86-80ed-7e8bb994339b>.
doremus_artist:00b2f324-50da-377a-9285-a000e77c0737
owl:sameAs viaf:80107730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80107730>.
doremus_artist:01a7ef77-f279-39fc-8150-9b4f74fd094c
    dbp:birthPlace dbr:Rimpar;
    dbp:deathPlace dbr:Meiningen;
    rdfs:comment
        "Carl Andreas G\u00f6epfert (1768 \u2013 1818) was a German virtuoso clarinettist, and composer. G\u00f6epfert composed in several genres, including symphonies, concerti, wind ensembles, sonatas, and songs. Carl Andreas G\u00f6epfert, in his lifetime salaried Chamber Musician to the Duke of Saxe-Meiningen, excellent virtuoso on the clarinet and admirable composer, was born on 16 January 1768 in Rimpar near W\u00fcrzburg, the son of a surgical officer. Initially taught singing, piano and organ by the local schoolmaster, his preference for the clarinet led him in 1780 to the celebrated W\u00fcrzburg clarinet virtuoso Philipp Meissner, who may also have taught him the rudiments of composition. G\u00f6epfert's rapidly acquired phenomenal skill on the clarinet led to his being engaged as first clarinettist of the Meiningen court "@en,
        "Carl Andreas G\u00f6pfert (* 16. Januar 1768 in Rimpar bei W\u00fcrzburg; \u2020 11. April 1818 in Meiningen) war ein deutscher Komponist und Musiker des Barock. Er wird als Meininger Mozart bezeichnet, weil sein Werk \u00e4hnlich vielseitig ist wie jenes von Wolfgang Amadeus Mozart. G\u00f6pferts Hauptinstrument war die Klarinette, er spielte aber auch Klavier und Orgel."@de;
    owl:sameAs viaf:46966636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Andreas_G\u00f6pfert>,
        <http://viaf.org/viaf/46966636>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carl_Andreas_Göepfert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Andreas_Göpfert.
doremus_artist:0287f519-8283-38c4-9883-1562caa7720d
    dbp:birthPlace dbr:Vaucluse;
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Trintignant (Piolenc, 11 december 1930) is een Frans acteur. Trintignant begon rechten te studeren, maar hij brak zijn studie af en trok naar Parijs om acteur te worden. In 1951 maakte hij zijn toneeldebuut. Sindsdien werkte hij hard om zijn verlegenheid meester te worden. Hij debuteerde in 1955 op het witte doek. Het jaar daarop verwierf hij internationale roem als de verlegen man van Brigitte Bardot in de dramafilm Et Dieu... cr\u00e9a la femme (1956). Hij moest zijn filmcarri\u00e8re drie jaar onderbreken om legerdienst te doen in Algerije. Terug in Frankrijk werkte hij verder aan zijn loopbaan. Hij verwierf in 1965 opnieuw faam met zijn rol in de film Un homme et une femme. In 1969 won hij de prijs voor beste acteur voor zijn rol in de film Z op het Filmfestival van Cannes. Veel succe"@nl,
        "Jean-Louis Trintignant (Piolenc, Vaucluse, 11 de diciembre de 1930) es un actor franc\u00e9s, padre de la fallecida actriz Marie Trintignant."@es,
        "Jean-Louis Trintignant (ur. 11 grudnia 1930 w Piolenc) \u2013 francuski aktor, scenarzysta i re\u017cyser filmowy i teatralny."@pl,
        "Jean-Louis Trintignant est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1930 \u00e0 Piolenc (Vaucluse). Il a r\u00e9alis\u00e9 deux films et a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pilote de course. Neveu du pilote de course Maurice Trintignant (1917-2005), il est le p\u00e8re de l'actrice Marie Trintignant (1962-2003) et de l'assistant-r\u00e9alisateur Vincent Trintignant. En 2013, Jean-Louis Trintignant obtient le C\u00e9sar du meilleur acteur pour Amour (Palme d'or au Festival de Cannes en 2012)."@fr,
        "Jean-Louis Xavier Trintignant (* 11. Dezember 1930 in Piolenc, D\u00e9partement Vaucluse) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Filmregisseur. Neben der Arbeit am Theater \u00fcbernahm er ab Mitte der 1950er-Jahre Rollen in mehr als 130 Film- und Fernsehproduktionen. Mit Hauptrollen in Filmen wie Ein Mann und eine Frau (1966), Z, Meine Nacht bei Maud (beide 1969) oder Drei Farben: Rot (1994) etablierte er sich als einer der gro\u00dfen Stars des franz\u00f6sischen Kinos."@de,
        "Jean-Louis Xavier Trintignant (French pronunciation: \u200b[t\u0281\u025b\u0303ti\u0272\u0251\u0303]; born 11 December 1930) is a French actor, screenwriter and director who has enjoyed international acclaim. He won the Best Actor Award at the 1969 Cannes Film Festival as well as the Best Actor Award at the C\u00e9sar Awards 2013."@en,
        "Jean-Louis Xavier Trintignant (Piolenc, Vaucluse, 11 de dezembro de 1930) \u00e9 um actor franc\u00eas."@pt,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041b\u0443\u0438\u0301 \u0422\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u044c\u044f\u0301\u043d (\u0444\u0440. Jean-Louis Trintignant; 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1930 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u044c\u043e\u043b\u0430\u043d, \u0412\u043e\u043a\u043b\u044e\u0437, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u043e\u043d\u0449\u0438\u043a\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0422\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d\u0430, \u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c-\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b. \u0416\u0435\u043d\u0430 \u2014 \u041d\u0430\u0434\u0438\u043d \u0422\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d, \u0434\u043e\u0447\u044c \u2014 \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0422\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d. \u041f\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u0439 \u2014 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435 \u00ab\u041c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430\u00bb, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u043e\u043d\u0449\u0438\u043a\u0430 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0410\u043d\u0443\u043a \u042d\u043c\u0435. \u041d\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u043c \u044d\u0442\u0430\u043f\u0435 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u00ab\u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c\u00bb, \u0432\u043e\u0437\u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30eb\u30a4\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30cb\u30e3\u30f3\uff08Jean-Louis Trintignant, 1930\u5e7412\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a9\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30ba\u770c\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u3002"@ja,
        "\u5c1a-\u8def\u6613\u00b7\u5766\u5e1d\u5c3c\u6602\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJean-Louis Trintignant\uff1b1930\u5e7412\u670811\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u6cd5\u570b\u7537\u6f14\u54e1\u3001\u7de8\u5287\u8207\u5c0e\u6f14\u3002\u4ed6\u5206\u5225\u5728\u7b2c18\u5c46\u67cf\u6797\u5f71\u5c55\uff081968\uff09\u548c\u7b2c22\u5c46\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\uff081969\uff09\u62ff\u4e0b\u6700\u4f73\u7537\u6f14\u54e1\u734e\uff0c2012\u5e74\u4ed6\u6f14\u51fa\u7684\u300a\u611b\u2027\u6155\u300b\u7372\u5f97\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u91d1\u68d5\u6ada\u734e\uff0c\u4ed6\u8207\u53e6\u4e00\u540d\u6f14\u54e1\u827e\u66fc\u7d10\u00b7\u9e97\u5a03\u7834\u4f8b\u88ab\u8a55\u5be9\u5718\u8981\u6c42\u4e00\u8d77\u8207\u5c0e\u6f14\u4e0a\u53f0\u63a5\u53d7\u69ae\u8000\uff0c\u9694\u5e74\u4ed6\u4ee5\u9019\u90e8\u7247\u7372\u5f97\u7b2c38\u5c46\u51f1\u6492\u96fb\u5f71\u734e\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:86424681;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Trintignant>,
        <http://viaf.org/viaf/86424681>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c5f1b55-aacb-4edf-9da3-6db784a38576>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Louis_Trintignant_Cannes_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Trintignant.
doremus_artist:02ff1af6-45dd-3b21-a4b8-66bd7a0049e8
owl:sameAs viaf:169949612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169949612>.
doremus_artist:03af95bf-2b27-3ad2-b151-6bc208960fd8
    owl:sameAs n0:20d926e8-4058-4b12-b4df-23dba0f74bff;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/20d926e8-4058-4b12-b4df-23dba0f74bff>.
doremus_artist:03c07beb-7c2c-37d2-9e96-bcc8403d0a7f
owl:sameAs viaf:53771248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53771248>.
doremus_artist:048bc2c9-b546-3a24-bf31-9ad9611c75d5
    dbp:birthPlace dbr:Kärdla;
    rdfs:comment
        "Dopo aver seguito gli studi alla Tallinn Academy of Music e dopo aver studiato con Lepo Sumera, nel 1984 diviene bandleader di un gruppo rock, In Spe, che diventer\u00e0 nel giro di pochi anni uno dei pi\u00f9 famosi in Estonia. Con l'avvento della Perestrojka, si trasferisce presto all'estero, dove comincia a lavorare per la Helsingin kaupunginorkesteri (l'orchestra filarmonica di Helsinki), per il quartetto Hilliard Ensemble e per la City of Birmingham Symphony Orchestra. In Estonia \u00e8 stato premiato 2 volte, nel 1991 e nel 1996 con il Premio culturale d'Estonia."@it,
        "Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr (* 16. Oktober 1959 in K\u00e4rdla, Insel Hiiumaa, Estnische SSR) ist ein estnischer Komponist."@de,
        "Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr (K\u00e4rdla, 16 oktober 1959) is een Estisch componist. T\u00fc\u00fcr begon met muziek toen hij dwarsfluit en slagwerk ging studeren aan de Muziekschool van Tallinn (1976-1980). Daaropvolgend studeerde hij compositie bij Jaan R\u00e4\u00e4ts aan de Muziekacademie van Tallinn (1980-1984), maar ook had hij priv\u00e9lessen van Lepo Sumera. In Darmstadt leerde hij zichzelf elektronische muziek. Tegelijkertijd zong hij in zijn eigen band In Spe, die plaatselijke bekendheid verkreeg. Van 1989 tot 1992 gaf hij zelf les aan de Muziekacademie."@nl,
        "Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr (born 16 October 1959) is an Estonian composer. T\u00fc\u00fcr (Estonian pronunciation: [ty\u02d0r]) was born in K\u00e4rdla on the Estonian island of Hiiumaa. He studied flute and percussion at the Tallinn Music School from 1976 to 1980 and composition with Jaan R\u00e4\u00e4ts at the Tallinn Academy of Music and privately with Lepo Sumera from 1980 to 1984. From 1979 to 1984 he headed the rock group In Spe, which quickly became one of the most popular in Estonia."@en,
        """Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr (ur.16 pa\u017adziernika 1959 w K\u00e4rdla) - esto\u0144ski kompozytor. Ucze\u0144 Jaana R\u00e4\u00e4tsa i Lepo Sumery w zakresie kompozycji. W latach 1979\u20131984 cz\u0142onek zespo\u0142u rockowego In Spe. Wa\u017cniejsze dzie\u0142a: 
*  Dona nobis pacem (1982) 
*  II Symfonia (1987) na wielk\u0105 orkiestr\u0119 symfoniczn\u0105 i ta\u015bm\u0119 
*  Insula deserta (1989) na orkiestr\u0119 smyczkow\u0105 
*  cykl Show (1993) na orkiestr\u0119 smyczkow\u0105 (ka\u017cda cz\u0119\u015b\u0107 mo\u017ce by\u0107 wykonywana i nagrywana oddzielnie): 
*  Action 
*  Passion 
*  Illusion 
*  Requiem (1994) na ch\u00f3r mieszany, fortepian, tr\u00f3jk\u0105t i orkiestr\u0119 smyczkow\u0105 
*  Koncert wiolonczelowy (1996) 
*  Symbiosis (1996) na skrzypce i wiolonczel\u0119 
*  Lighthouse na orkiestr\u0119 smyczkow\u0105 
*  III Symfonia (1997) 
*  Koncert skrzypcowy (1998) 
*  Exodus (1999) na wielk\u0105 orkiestr\u0119 symfoniczn\u0105 
*  Illuminatio, Kon"""@pl,
        "Erkki-Sven T\u00fc\u00fcrFichier:Tyyr2012.jpg Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr en 2012 dans l'\u00e9glise de P\u00fchalepa Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr est un compositeur estonien, n\u00e9 \u00e0 K\u00e4rdla, sur l'\u00eele estonienne de Hiiumaa, le 16 octobre 1959."@fr,
        "\u042d\u0301\u0440\u043a\u043a\u0438-\u0421\u0432\u0435\u043d \u0422\u044e\u0301\u044e\u0440 (\u044d\u0441\u0442. Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1959, \u041a\u044f\u0440\u0434\u043b\u0430, \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0425\u0438\u0439\u0443\u043c\u0430\u0430) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30c3\u30ad\uff1d\u30b9\u30f4\u30a7\u30f3\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\uff08Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr\u30011959\u5e7410\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a8\u30eb\u30c3\u30ad\uff1d\u30ba\u30f4\u30a7\u30f3\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u3001\u30a8\u30eb\u30ad\uff1d\u30b9\u30f4\u30a7\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30fc\u30eb\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49414896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erkki-Sven_T\u00fc\u00fcr>,
        <http://viaf.org/viaf/49414896>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bdaf8bf5-8b4a-49a8-9091-50cd7ab23e72>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tyyr2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erkki-Sven_Tüür.
doremus_artist:053d30a7-84bc-31f5-833a-1e64149e4464
owl:sameAs viaf:38336676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38336676>.
doremus_artist:062cf227-62d2-3c6d-806f-b2e5eadcf956
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pittsburgh,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0648\u062c\u064a\u0646 \u0643\u0648\u0631\u0627\u0646 "\u062c\u064a\u0646" \u0643\u064a\u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Gene Kelly) (\u0645\u0646 23 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1912\u0645 \u062d\u062a\u0649 2 \u0645\u0646 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1996\u0645) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0627\u0642\u0635\u064b\u0627 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0627\u064b \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u064b\u0627 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c\u064b\u0627 \u0633\u0646\u064a\u0645\u0627\u0626\u064a\u064b\u0627 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u064b\u0627 \u0648\u0645\u0635\u0645\u0645\u064b\u0627 \u0644\u0644\u0631\u0642\u0635\u0627\u062a. \u0643\u0645\u0627 \u0639\u064f\u0631\u0650\u0641 \u0643\u064a\u0644\u064a \u0628\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0631\u0642\u0635 \u0630\u064a \u0637\u0627\u0628\u0639 \u0631\u064a\u0627\u0636\u064a \u0645\u0644\u064a\u0621 \u0628\u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629\u060c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0638\u0647\u0631\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0628\u0648\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0642\u0645\u0635 \u062f\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0634\u0629."""@ar,
        """Eugene "Gene" Curran Kelly (Pittsburgh, 23 de agosto de 1912 \u2014 Beverly Hills, 2 de fevereiro de 1996) foi um dan\u00e7arino, ator, cantor, diretor, produtor e core\u00f3grafo norte-americano. Iniciou bem cedo sua carreira na Broadway, com uma apari\u00e7\u00e3o no espet\u00e1culo "Leave It To Me", de Cole Porter, fazendo o papel de um esquim\u00f3, ao lado de Mary Martin."""@pt,
        """Eugene Curran "Gene" Kelly (August 23, 1912 \u2013 February 2, 1996) was an American dancer, actor, singer, film director, producer and choreographer. He was known for his energetic and athletic dancing style, his good looks, and the likeable characters that he played on screen. His many innovations transformed the Hollywood musical and he is credited with almost single-handedly making the ballet form commercially acceptable to film audiences."""@en,
        "Eugene Curran Kelly (Pittsburgh, 23 de agosto de 1912 \u2013 Beverly Hills, 2 de febrero de 1996), m\u00e1s conocido como Gene Kelly, fue un actor, cantante, bailar\u00edn, director y core\u00f3grafo estadounidense."@es,
        "Eugene Curran Kelly, dit Gene Kelly, est un acteur, chanteur, r\u00e9alisateur, danseur, chor\u00e9graphe et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1912 \u00e0 Pittsburgh, en Pennsylvanie, et mort \u00e0 Beverly Hills le 2 f\u00e9vrier 1996. En 1999, il est class\u00e9 quinzi\u00e8me plus grande l\u00e9gende du cin\u00e9ma par l'American Film Institute. En outre, Chantons sous la pluie et Un Am\u00e9ricain \u00e0 Paris reviennent r\u00e9guli\u00e8rement en t\u00eate des classements des plus grandes com\u00e9dies musicales au cin\u00e9ma."@fr,
        "Eugene Curran \u201eGene\u201c Kelly (* 23. August 1912 in Pittsburgh, Pennsylvania; \u2020 2. Februar 1996 in Beverly Hills, Kalifornien) war ein US-amerikanischer T\u00e4nzer, Schauspieler, S\u00e4nger, Regisseur, Produzent und Choreograph."@de,
        "Gene Kelly, geboren als Eugene Curran Kelly (Pittsburgh, 23 augustus 1912 - Beverly Hills, 2 februari 1996) was een Amerikaans acteur, danser, zanger, filmregisseur en producer. Gene werd geboren als de derde zoon van James Kelly en Harriet Curran. Hij ging naar de universiteit van Pittsburgh en ging vervolgens naar Broadway. Zijn eerste stuk was in 1938 en heette Leave It to Me. Vanaf 1942 begon hij in films te spelen. Zijn bekendste film is Singin' in the Rain (1952), waarin hij danste op het lied Singin' in the rain. Gene stierf op 2 februari 1996 in Beverly Hills na een beroerte."@nl,
        "Gene Kelly, w\u0142a\u015bc. Eugene Curran Kelly (ur. 23 sierpnia 1912 w Pittsburghu, zm. 2 lutego 1996 w Beverly Hills) \u2013 ameryka\u0144ski tancerz, choreograf, aktor, re\u017cyser i producent. Odznaczony Narodowym Medalem Sztuki, kawaler Legii Honorowej."@pl,
        "Interprete di personaggi scanzonati e affabili, ballerino eclettico e coreografo dal talento fortemente innovativo, Kelly port\u00f2 uno stile di danza energico e atletico in alcuni tra i maggiori musical statunitensi, come Un americano a Parigi (1951) e Cantando sotto la pioggia (1952). L'American Film Institute ha inserito Kelly al quindicesimo posto tra le pi\u00f9 grandi star della storia del cinema."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u043d \u041a\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gene Kelly, Eugene Curran Kelly; 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1912 \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1996) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e \u0432 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u043c \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435 \u00ab\u041f\u043e\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0434\u043e\u0436\u0434\u0451\u043c\u00bb, \u0445\u043e\u0442\u044f \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u043e\u0439 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0430 \u0432 1940-\u0435 \u0438 1950-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432 \u0437\u0430 \u044d\u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0438 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u0432\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043d\u0434 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30b1\u30ea\u30fc\uff08Gene Kelly,1912\u5e748\u670823\u65e5 - 1996\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u632f\u308a\u4ed8\u3051\u5e2b\u3002"@ja,
        "\u5c24\u91d1\u00b7\u67ef\u502b\u00b7\u51f1\u5229\uff08\u82f1\u8bed\uff1aEugene Curran\u201cGene\u201d Kelly\uff0c1912\u5e748\u670823\u65e5\uff0d1996\u5e742\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u5339\u8332\u5821\uff0c\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\u3001\u821e\u8005\u3001\u88fd\u4f5c\u4eba\u3001\u5c0e\u6f14\u8207\u6b4c\u624b\uff0c\u66fe\u7d93\u4e3b\u6f14\u904e\u8a31\u591a\u77e5\u540d\u96fb\u5f71\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u53f2\u4e0a\u76f8\u7576\u91cd\u8981\u7684\u4e00\u4f4d\u6f14\u54e1\u30021999\u5e74\uff0c\u4ed6\u88ab\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u5b78\u6703\u9078\u70ba\u767e\u5e74\u4f86\u6700\u5049\u5927\u7684\u7537\u6f14\u54e1\u7b2c15\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:112718182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gene_Kelly>,
        <http://viaf.org/viaf/112718182>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aaff7c7e-5793-4fa7-9a7c-9af3b45e8132>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gene_kelly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gene_Kelly.
doremus_artist:06575711-d6fb-3f1e-8615-7f0f3e3035db
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Chita Rivera (born January 23, 1933) is an American actress, dancer, and singer best known for her roles in musical theatre. She is the first Hispanic woman and the first Latino American to receive a Kennedy Center Honors award (December 2002). She was awarded the Presidential Medal of Freedom in 2009."@en,
        "Chita Rivera (n\u00e9e le 23 janvier 1933 \u00e0 Washington D.C., est une actrice, chanteuse et danseuse am\u00e9ricaine. Elle a tenu un des r\u00f4les principaux de la com\u00e9die musicale West Side Story en 1957 \u00e0 Broadway."@fr,
        "Chita Rivera (ur. 23 stycznia 1933 w Waszyngtonie) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka, aktorka i tancerka."@pl,
        "Chita Rivera, eigentlich Dolores Conchita Figueroa del Rivero, (* 23. Januar 1933 in Washington, D.C.) ist eine US-amerikanische Schauspielerin und T\u00e4nzerin."@de,
        "Dolores Conchita Figueroa del Rivero (23 de enero de 1933; Washington, D.C., EE. UU.), m\u00e1s conocida como Chita Rivera, es una actriz, cantante y bailarina estadounidense. A lo largo de su carrera protagoniz\u00f3 diversos musicales en Broadway, entre ellos, Chicago, El beso de la mujer ara\u00f1a y Nine. Sus interpretaciones la hicieron acreedora de diversos premios y galardones, entre ellos dos premios Tony. Fue la primera mujer hispana que recibi\u00f3 el Premio Kennedy (en 2002) y la Medalla Presidencial de la Libertad (2009)."@es,
        "Dolores Conchita Figueroa del Rivero, mais conhecida como Chita Rivera (Washington, D.C., 23 de janeiro de 1933) \u00e9 uma atriz, dan\u00e7arina e cantora estadunidense. Conhecida por sua participa\u00e7\u00e3o em teatro musical. \u00c9 a primeira mulher hisp\u00e2nica a receber um Pr\u00eamio Kennedy, em dezembro de 2002."@pt,
        "Nel 2002 \u00e8 stata la prima donna ispanica e latino americana a ricevere il Kennedy Center Honors e nel 2009 \u00e8 stata insignita dal presidente Obama della Medaglia presidenziale della libert\u00e0. Nel corso della sua carriera teatrale \u00e8 stata nominata dieci volte ai Tony Awards, vincendone due come miglior attrice protagonista in un musical nel 1984 e 1993."@it,
        "\u0414\u043e\u043b\u043e\u0440\u0435\u0441 \u041a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u0430 \u0424\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u0430 \u0434\u0435\u043b\u044c \u0420\u0438\u0432\u0435\u0440\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Dolores Conchita Figueroa del Rivero), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u0427\u0438\u0442\u0430 \u0420\u0438\u0432\u0435\u0440\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Chita Rivera); \u0440\u043e\u0434. 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1933, \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0448\u043e\u0443 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:5116432;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chita_Rivera>,
        <http://viaf.org/viaf/5116432>,
        <https://musicbrainz.org/artist/36b32b1d-f729-4d7a-a630-04befbb9589a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chita_Rivera.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chita_Rivera.
doremus_artist:07adc9a1-1175-357d-b291-c774796909e4
owl:sameAs viaf:66012853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66012853>.
doremus_artist:07ddbf33-8408-318f-88c7-c7cf1632634f
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Stefano Palatchi (Barcelona, 26 de marzo de 1960) es un cantante bajo espa\u00f1ol con una consolidada carrera internacional, conocido gracias a su vocaci\u00f3n teatral, a su atractivo timbre y a sus facultades expresivas."@es,
        "Stefano Palatchi (born 26 March 1960) is a Spanish opera singer who has sung leading bass roles in both Spain and internationally where he is known for his stage skills, timbre and expressive singing. His concert reperoire includes Mozart's Requiem and Verdi's Messa da Requiem which he has sung many times."@en;
    owl:sameAs viaf:79835776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Palatchi>,
        <http://viaf.org/viaf/79835776>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefano_Palatchi.
doremus_artist:07ff2f0d-c888-3eaf-be25-e6b5a5cef038
owl:sameAs viaf:24787645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24787645>.
doremus_artist:087ad9fa-7299-391f-a9a5-148ba57032ee
    rdfs:comment
        "Juan del Vado y Gomez (1625\u20131691) was a Spanish composer, organist and violinist. He is noted for the enigmatic canons, symbolic musical puzzles, dedicated to his king Charles II of Spain. He came from a family of violinists. His father was player of violin, lute and shawm in the capilla real."@en;
    owl:sameAs viaf:32263397;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_del_Vado>,
        <http://viaf.org/viaf/32263397>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_del_Vado.
doremus_artist:087dfaa9-7864-3432-a75e-270cf396fb59
    owl:sameAs viaf:14145542344196640197;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14145542344196640197>,
        <http://viaf.org/viaf/311185050>.
doremus_artist:09f9ae91-f54b-3932-ab6f-bd62713e4bb2
owl:sameAs viaf:56203994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56203994>.
doremus_artist:0a5b8a4d-0f61-3a61-81af-9ffa059994c4
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Friedland,_Mecklenburg-Vorpommern>;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Emilie Luise Friderica Mayer (14 May 1812, Friedland, Mecklenburg-Vorpommern \u2013 10 April 1883, Berlin) was a German composer of Romantic music.Emilie Mayer began her serious compositional study relatively late in life, yet she was a very prolific composer, producing some 8 symphonies and at least 15 concert overtures, plus numerous chamber works and lieder."@en,
        "Emilie Luise Friederica Mayer (ur. 14 maja 1812 we Friedlandzie w Meklemburgii - zm. 10 kwietnia 1883 w Berlinie) - niemiecka kompozytorka. Pochodzi\u0142a z rodziny aptekarza, Augusta Friedricha Mayera. Dwaj jej bracia zostali p\u00f3\u017aniej aptekarzami w Szczecinie. Ju\u017c w dzieci\u0144stwie zacz\u0119\u0142a bra\u0107 lekcje muzyki u znanego szczeci\u0144skiego kompozytora, Carla Loewego. Dalsze studia muzyczne kontynuowa\u0142a od 1847, m.in. w Berlinie u Adolfa Bernharda Marxa."@pl,
        "Emilie Luise Friederika Mayer (* 14. Mai 1812 in Friedland, Mecklenburg; \u2020 10. April 1883 in Berlin) war eine deutsche Komponistin."@de,
        "Emilie Luise Friederika Mayer est une compositrice allemande, n\u00e9e \u00e0 Friedland (Mecklembourg) le 14 mai 1812 et morte \u00e0 Berlin le 10 avril 1883."@fr;
    owl:sameAs viaf:27851128;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilie_Mayer>,
        <http://viaf.org/viaf/27851128>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emilie-mayer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emilie_Mayer.
doremus_artist:0aaf7529-5762-3a62-962a-45c7dc7a6884
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Kensington;
    rdfs:comment
        "William Boyce (Londen, 1 september 1711 - aldaar, 7 februari 1779) wordt over het algemeen beschouwd als de belangrijkste in Engeland geboren componist van de 18e eeuw. Geboren in Londen, werd Boyce als knaap koorzanger van de St. Paul's Cathedral en studeerde later muziek bij Maurice Greene, die hij in 1755 opvolgde als Master of the King's Musick. Intussen vervulde hij verschillende benoemingen als organist in Londen, waar hij in 1755 benoemd werd als componist van de Chapel Royal en vervolgens in 1758 als organist. Hij overleed in zijn geboorteplaats."@nl,
        "William Boyce (Londres, 11 de septiembre de 1711 \u2014 7 de febrero de 1779) fue un compositor ingl\u00e9s. Boyce fue un ni\u00f1o del coro de la Catedral de San Pablo, antes de estudiar m\u00fasica con Maurice Greene despu\u00e9s de que le cambiase la voz. Su primer desempe\u00f1o como profesional lleg\u00f3 en 1734, cuando consigui\u00f3 un trabajo como organista en la Oxford Chapel. Tuvo muchos puestos similares antes de ser nombrado \u00abMaster of the King's Music\u00bb en 1755, llegando a ser organista en la Chapel Royal en 1758."@es,
        "William Boyce (Londres, 11 de setembro de 1711 \u2014 7 de fevereiro de 1779) foi um compositor do Reino Unido."@pt,
        "William Boyce (baptised 11 September 1711 \u2013 d. 7 February 1779) was an English composer and organist."@en,
        "William Boyce (getauft 11. September 1711 in London; \u2020 7. Februar 1779 in Kensington (London)) war ein englischer Komponist."@de,
        "William Boyce (ochrzczony 11 wrze\u015bnia 1711, zm. 7 lutego 1779) \u2013 angielski kompozytor prze\u0142omu baroku i klasycyzmu, uchodz\u0105cy za jednego z najwybitniejszych angielskich tw\u00f3rc\u00f3w muzyki powa\u017cnej XVIII w. Nast\u0119pca Maurice'a Greene'a na stanowisku Master of the King's Musick. Gdy pod koniec \u017cycia Boyce og\u0142uch\u0142 musia\u0142 porzuci\u0107 stanowisko organisty i zajmowa\u0142 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie doka\u0144czaniem niedoko\u0144czonych dzie\u0142 swego nauczyciela Greene'a. Wiele utwor\u00f3w Boyce'a stosuje w nabo\u017ce\u0144stwach Ko\u015bci\u00f3\u0142 anglika\u0144ski. Boyce napisa\u0142 te\u017c masque: Peleus and Thetis i pie\u015bni oparte na wierszach Johna Drydena"@pl,
        "William Boyce est un compositeur britannique baptis\u00e9 \u00e0 Londres le 11 septembre 1711 et mort le 7 f\u00e9vrier 1779."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0411\u043e\u0439\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Boyce; 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1711 \u2014 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1779) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30dc\u30a4\u30b9\uff08William Boyce, 1711\u5e749\u670811\u65e5 \u2013 1779\u5e742\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u3044\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u58f0\u5909\u308f\u308a\u3092\u3057\u3066\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u306e\u4e0b\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021734\u5e74\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u306e\u30d7\u30ed\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u59cb\u3081\u308b\u3002\u6570\u3005\u306e\u540c\u69d8\u306e\u8077\u3092\u7d4c\u3066\u30011755\u5e74\u306b\u300c\u56fd\u738b\u306e\u97f3\u697d\u5e2b\u7bc4\u300d\u306b\u629c\u64e2\u30021758\u5e74\u306b\u738b\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u96e3\u8074\u304c\u9177\u304f\u306a\u308a\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u304c\u51fa\u6765\u306a\u304f\u306a\u308b\u3068\u3001\u4ed5\u4e8b\u3092\u8f9e\u3081\u3001\u5e2b\u306e\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u304c\u672a\u5b8c\u6210\u306e\u307e\u307e\u6b8b\u3057\u305f\u300c\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u300d\uff08Cathedral Music\uff09\u306e\u7de8\u7e82\u306e\u5b8c\u6210\u306b\u52aa\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u82f1\u56fd\u6559\u4f1a\u3067\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4e3b\u306a\u4f5c\u54c1\u306b\u30018\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u8cdb\u6b4c\u3001\u53d9\u60c5\u8a69\u3001\u4eee\u9762\u5287\u300c\u30da\u30ec\u30a6\u30b9\u3068\u30c6\u30c6\u30a3\u30b9\u300d\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c9\u30e9\u30a4\u30c7\u30f3\u306e\u300c\u4e16\u4fd7\u7684\u4eee\u9762\u5287\uff08Secular Masque\uff09\u306e\u305f\u3081\u306e\u6b4c\u66f2\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b7\u30a7\u30a4\u30af\u30b9\u30d4\u30a2\u306e\u300c\u30c6\u30f3\u30da\u30b9\u30c8\u300d\u300c\u30b7\u30f3\u30d9\u30ea\u30f3\u300d\u300c\u30ed\u30df\u30aa\u3068\u30b8\u30e5\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u300d\u300c\u51ac\u7269\u8a9e\u300d\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u300112\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30dc\u30a4\u30b9\u306f\u6b7b\u5f8c\u3001\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u5b58\u5728\u3068\u306a\u308a\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u4f5c\u54c1\u304c\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u306f\u7a00\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u304b\u30571930\u5e74\u4ee3\u306b\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u767a\u898b\u3055\u308c\u3001\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u30fb\u30e9\u30f3\u30d0\u30fc\u30c8\u304c\u6821\u8a02\u3057\u6307\u63ee\u3092\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u535a\u4f0a\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWilliam Boyce\uff0c1711\u5e749\u670811\u65e5\uff0d1779\u5e742\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\u3002\u81ea\u5e7c\u5728\u6559\u5802\u5531\u8bd7\u73ed\u6f14\u5531\uff0c\u540e\u6765\u53c8\u62c5\u4efb\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\u30021755\u5e74\u88ab\u8058\u4e3a\u738b\u5ba4\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\uff08en:Master of the Queen's Music\uff09\uff0c\u4f46\u665a\u5e74\u56e0\u75c5\u81f4\u804b\u3002\u535a\u4f0a\u65af\u662f18\u4e16\u7eaa\u6700\u91cd\u8981\u7684\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u7ee7\u627f\u4e86\u4ea8\u5fb7\u5c14\u5e84\u4e25\uff0c\u6062\u5f18\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\uff0c\u6280\u5de7\u7cbe\u6e5b\uff0c\u5e76\u53d7\u5230\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u7684\u4e00\u5b9a\u5f71\u54cd\u3002\u4ed6\u521b\u4f5c\u7684\u8bb8\u591a\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\u81f3\u4eca\u8fd8\u5728\u793c\u62dc\u4eea\u5f0f\u4e2d\u8fd0\u7528\u3002\u53e6\u5916\uff0c\u535a\u4f0a\u65af\u8fd8\u7f16\u8f91\u4e86\u73c0\u585e\u5c14\uff0c\u5a01\u5ec9\u00b7\u4f2f\u5fb7\u7684\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59348653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Boyce_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/59348653>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Boyce.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Boyce_(composer)>.
doremus_artist:0bc029f7-e7fe-3d55-96af-55e50697f201
owl:sameAs viaf:10110571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10110571>.
doremus_artist:0bdee797-a805-3603-97b8-65217cec209b
owl:sameAs viaf:33189913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33189913>.
doremus_artist:0d1e6df7-72d2-3517-ab8f-1b7e4239c02e
owl:sameAs viaf:28228935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28228935>.
doremus_artist:0dfc5630-4f56-3dc4-9cdc-4851afb28b2e
owl:sameAs viaf:76983639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76983639>.
doremus_artist:108e1396-d3b8-3a1c-bae4-cc90c4a7b37d
    dbp:birthPlace dbr:Kherson;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Emil Albertovich Cooper (ru: \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u043f\u0435\u0440), also known as Emil Kuper (December 13 [OS December 1], 1877, Kherson, Ukraine, then in Russian Empire \u2013 November 16, 1960, New York) was a Russian conductor and violinist, of English ancestry. He premiered Rimsky-Korsakov's opera The Golden Cockerel in 1909. Kuper / Cooper conducted the first performance of Reinhold Gli\u00e8re's epic Third Symphony, 'Ilya of Murom', on 23 March 1912. He also conducted Rimsky-Korsakov's Kashchey the Immortal in January 1917 at the Bolshoi Theatre in Moscow."@en,
        "Emil Albertovitch Cooper (en russe : \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u043f\u0435\u0440), aussi connu comme Emil Kuper, n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre (30 novembre) 1877 \u00e0 Kherson et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 novembre 1960 \u00e0 New York, est un chef d'orchestre et violoniste russe, d'ascendance anglaise."@fr,
        "Emil Alb\u00e9rtovich Cooper (en ruso, \u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0301\u043f\u0435\u0440) (Jers\u00f3n, Ucrania, Imperio Ruso, 1 de diciembre de 1877 - Nueva York, 19 de noviembre de 1960) fue un director de orquesta y violinista ruso."@es,
        "\u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0301\u043f\u0435\u0440 (1 [13] \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1877, \u0425\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d \u2014 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1960, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30ea\u30d9\u30eb\u30c8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30af\u30fc\u30d1\u30fc\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u043f\u0435\u0440\u3001Emil Albertovich Cooper, 1877\u5e7412\u670813\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a612\u67081\u65e5\uff09 - 1960\u5e7411\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u30d8\u30eb\u30bd\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30aa\u30c7\u30c3\u30b5\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3073\u30011898\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30ad\u30b7\u30e5\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011899\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30ea\u30a2\u30d4\u30f3\u3084\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30fb\u30bd\u30d3\u30ce\u30d5\u3089\u306e\u4f34\u594f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u8155\u3092\u78e8\u3044\u305f\u30021909\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u91d1\u9d8f\u300b\u306e\u521d\u6f14\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30011912\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c3\u756a\u300c\u30a4\u30ea\u30e4\u30fb\u30e0\u30fc\u30ed\u30e1\u30c3\u30c4\u300d\u306e\u521d\u6f14\u3082\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u308b\u30021920\u5e74\u304b\u30891923\u5e74\u307e\u3067\u30da\u30c8\u30ed\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u56fd\u7acb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 1924\u5e74\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66660170;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emil_Cooper>,
        <http://viaf.org/viaf/66660170>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emil_Cooper_by_Alexandr_Golovin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emil_Cooper.
doremus_artist:10a61212-ce5e-34e2-9952-d5032c536233
owl:sameAs viaf:233429408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233429408>.
doremus_artist:118c758d-dd0e-37f2-b930-4ff2b80bf249
    dbp:birthPlace dbr:Paquetville;
    rdfs:comment
        "\u00c9dith Butler OC ONB (born Marie Nicole Butler 27 July 1942 in Paquetville, New Brunswick) is an Acadian singer-songwriter and folklorist. Her career began in the early 1960s with performances in Moncton, followed by national appearances on CBC Television's Singalong Jubilee. 2003's Madame Butlerfly is her most recent studio recording."@en,
        "\u00c9dith Butler, OC, (* 27. Juli 1942 in Paquetville, New Brunswick, Kanada) ist eine kanadische Autorin, Komponistin, Musikerin und Schauspielerin."@de,
        "\u00c9dith Butler, n\u00e9e Marie Nicole Butler le 27 juillet 1942 \u00e0 Paquetville dans la P\u00e9ninsule acadienne, comt\u00e9 de Gloucester, Nouveau-Brunswick, est une chanteuse acadienne canadienne francophone."@fr;
    owl:sameAs viaf:10032682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9dith_Butler>,
        <http://viaf.org/viaf/10032682>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83cf8600-9a25-4239-a008-6904359e31c6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Édith_Butler.
doremus_artist:1194fe9a-9a87-3a1b-bd6a-2c96e49f9b00
owl:sameAs viaf:5180873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5180873>.
doremus_artist:14064d84-6468-34f6-9dbc-6773f77e08f9
    rdfs:comment
        "Sauvaire Intermet, n\u00e9 vers 1573 \u00e0 Tarascon, mort en 1657, \u00e0 Avignon, est un musicien et compositeur fran\u00e7ais du XVIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:186433121;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sauvaire_Intermet>,
        <http://viaf.org/viaf/186433121>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sauvaire_Intermet.
doremus_artist:1735dd87-6e7f-3772-807d-225dd9b9564c
owl:sameAs viaf:57835097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57835097>.
doremus_artist:17789c54-111a-3979-b7a0-748b7235c7b1
owl:sameAs viaf:64261964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64261964>.
doremus_artist:17da2925-80bb-3193-b073-282409f2e610
    dbp:birthPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "Pandit Shivkumar Sharma (born 13 January 1938) is an Indian Santoor player from the state of Jammu and Kashmir. The Santoor is a folk instrument"@en,
        "Shiv Kumar Sharma (* 13. Januar 1938 in Jammu) ist ein indischer Santurvirtuose. Angeleitet von seinem Vater Uma Datta Sharma, lernte er zun\u00e4chst Tabla, Santur und Gesang. Nach seinem ersten \u00f6ffentlichen Auftritt 1955, entschied er sich ausschlie\u00dflich f\u00fcr das Santurspiel. Er tr\u00e4gt die Bezeichnung Pandit. Ihm wurden zahlreiche Auszeichnungen zuteil, darunter ein Sangeet Natak Akademi Award (1986), der Padma Shri (1991) und der Padma Vibhushan (2001). Shiv Kumar Sharmas Name ist zum Synonym f\u00fcr indische Santurmusik geworden."@de,
        "Shivkumar Sharma (1938, Jammu, India) es un int\u00e9rprete de m\u00fasica cl\u00e1sica indostan\u00ed, y maestro del santur. A este m\u00fasico se le acredita el hacer del santur un instrumento popular en la m\u00fasica cl\u00e1sica de la India. Sharma grab\u00f3 su primer \u00e1lbum solo en 1960. En 1967, se reuni\u00f3 con el flautista Hariprasad Chaurasia y con Brij Bhushan Kabra para producir el \u00e1lbum concepto Call of the Valley, que logr\u00f3 ser uno de los grandes \u00e9xitos en la m\u00fasica cl\u00e1sica de la India. Ha compuesto m\u00fasica para varias pel\u00edculas en hindi en colaboraci\u00f3n con Chaurasia, empezando con Silsila en 1980. Algunas pel\u00edculas para las que han compuesto m\u00fasica exitosa son: Faasle (1985), Chandni (1989), Lamhe (1991) y Darr (1993)."@es,
        "Shivkumar Sharma (urodzony 13 stycznia 1938, D\u017cammu w Indiach. to muzyk indyjski graj\u0105cy na santur. Santur jest instrumentem ludowym z rejonu Kaszmiru. Sharma bywa tytu\u0142owany jako Pandit."@pl,
        "Shivkumar Sharma, n\u00e9 en 1938, est un virtuose du santoor indien, un instrument folklorique du Cachemire qu'il a transform\u00e9 et adapt\u00e9 pour pouvoir y interpr\u00e9ter la musique hindoustanie, la musique classique de l\u2019Inde du Nord."@fr;
    owl:sameAs viaf:72468563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shivkumar_Sharma>,
        <http://viaf.org/viaf/72468563>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d5b9113-9eff-41ac-abef-44966e1217b8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pandit_Shivkumar_Sharma_Santoor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shivkumar_Sharma.
doremus_artist:17fb050a-6aa0-3770-9e77-ed251b4e250b
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Adelaide Andrejewa von Skilondz (also Andrejewa de Skilondz; 27 January [O.S. 15 January] 1882 \u2013 5 April 1969) was a Russian operatic coloratura soprano. She was born in Saint Petersburg, where she studied singing and began her career in 1904. In 1909 she sang the role of the Queen of Shemakha in the Saint Petersburg premiere of Nikolai Rimsky-Korsakov's opera The Golden Cockerel. She also sang at the Berlin Hofoper until the start of World War I, at which time she moved to Stockholm, where she performed in opera up until 1920 and in concert performances until 1930. Her roles there included the Queen of the Night in Mozart's The Magic Flute, the title role in Donizetti's Lucia di Lammermoor, and Gilda in Verdi's Rigoletto. Later she taught singing. Among her students were Kerstin Meyer, Ki"@en;
    owl:sameAs viaf:74170485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adelaide_von_Skilondz>,
        <http://viaf.org/viaf/74170485>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adelaide_von_Skilondz.
doremus_artist:18806ff0-89fc-3aff-9216-9cc9498706e9
owl:sameAs viaf:19890240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19890240>.
doremus_artist:198f2181-79f6-3c42-8035-e73918e5ba61
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles-Hubert Gervais (* 19. Februar 1671 in Paris; \u2020 15. Januar 1744 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Kapellmeister und Komponist. Er war der Sohn von Hubert Gervais, eines Kammerdieners des Herzogs von Orl\u00e9ans. Seine Ausbildung erhielt er von den Musikern der Hofkapelle des Herzogs. Er hatte das Gl\u00fcck, Freund und Musiklehrer vom Sohnes des Herzogs Philippe II. von Orl\u00e9ans zu sein, dem sp\u00e4teren Regenten von Frankreich. So stieg er im Jahr 1722 zum Vizekapellmeister der \u201eChapelle Royale\u201c auf. Hier wirkte er bis zu seinem Ableben."@de,
        "Charles-Hubert Gervais (19 February 1671 \u2013 14 January 1744) was a French composer of the Baroque era. The son of a valet to King Louis XIV's brother, Monsieur, Gervais was born at the Palais Royal in Paris and probably educated by Monsieur's musical intendants, Jean Granouillet de Sabli\u00e8res and Charles Lalouette. He worked as a musician for the Duc de Chartres, the future regent of France. In 1701, he married Fran\u00e7oise du Vivier (she died in 1723). In 1721 he was named sous-ma\u00eetre de musique at the Chapelle royale along with Andr\u00e9 Campra, Nicolas Bernier and Michel Richard Delalande (who had previously held the post alone). Gervais composed sacred music and operas, including two trag\u00e9dies en musique."@en,
        "Charles-Hubert Gervais (Parijs, 16 februari 1671 \u2013 aldaar, 15 januari 1744) was een Franse componist, Ordinaire de la musique (d.i. een musicus in gewone dienst) van de hertog van Chartres en toen deze hertog van Orl\u00e9ans en R\u00e9gent werd, surintendant van zijn muziek. In november 1722, toen het hof weer naar Versailles ging, benoemde de R\u00e9gent hem tot sous-ma\u00eetre van de Chapelle royale ter vervanging van Delalande voor het eerste kwartaal. In die functie zou hij vijfenveertig grands motets componeren, in een vereenvoudigde vorm van de stijl van Delalande."@nl,
        "Charles-Hubert Gervais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 19 f\u00e9vrier 1671 et mort dans la m\u00eame ville le 15 janvier 1744, \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:44395253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Hubert_Gervais>,
        <http://viaf.org/viaf/44395253>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Hubert_Gervais.
doremus_artist:1a17d995-84a9-3d11-9dd0-b989dc32314a
    rdfs:comment
        "Pierre \u00c9liane (Nancy, France, 23 August 1955) is a French priest, Carmelite monk, singer and songwriter. During the 1980s he wrote songs in Montmartre, and collaborated with Charl\u00e9lie Couture. Since entering monastic life he turned his songwriting and recording to the lyrics of Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux and Spanish Carmelite John of the Cross. He was ordained as a priest in 1997."@en,
        "Pierre \u00c9liane, n\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1955 \u00e0 Nancy, est pr\u00eatre catholique (ordonn\u00e9 en 1997), carme et musicien. Il commence sa carri\u00e8re comme musicien professionnel (6 albums, collaborations avec, notamment, Charl\u00c9lie Couture) et entre au Carmel \u00e0 33 ans, en 1988. \u00c0 partir de 1992, il enregistre des albums o\u00f9 il chante des textes de religieux de l'ordre du carmel, sur des m\u00e9lodies compos\u00e9es par lui. Ses quatre premiers albums sont consacr\u00e9s aux po\u00e9sies de Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux. Il met ensuite en musique les chansons mystiques de Jean de la Croix, ainsi que des textes de Th\u00e9r\u00e8se d'Avila et d'\u00c9lisabeth de La Trinit\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:51689074;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_\u00c9liane>,
        <http://viaf.org/viaf/51689074>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28962b2d-5789-4a4f-8f8d-4a15f8de64fc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Éliane.
doremus_artist:1ab2ed24-a99d-3676-82f3-5822b7854a33
owl:sameAs viaf:2661268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2661268>.
doremus_artist:1addaad2-8ba4-3c75-bf5f-18fe200faccc
owl:sameAs viaf:25670389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25670389>.
doremus_artist:1c476472-3297-3c62-a186-e17cf30bc3c1
owl:sameAs viaf:76524119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76524119>.
doremus_artist:1d73c5bf-dc63-3acc-ad5e-a6ee08ff4401
    rdfs:comment
        "Enrique Mario Francini (14 January 1916 in San Fernando \u2013 27 August 1978 in Buenos Aires) was an Argentine tango orchestra director, composer and violinist who played in various tango ensembles including the Orquesta Francini-Pontier and \u00c1stor Piazzolla's Octeto Buenos Aires."@en,
        "Enrique Mario Francini (San Fernando, 14 de febrero de 1916 - Buenos Aires, 27 de agosto de 1978) fue un director de orquesta, compositor y violinista argentino."@es;
    owl:sameAs viaf:39575409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_Mario_Francini>,
        <http://viaf.org/viaf/39575409>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d2956bd-c912-4800-919e-e245fb5fd3ee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_Mario_Francini.
doremus_artist:1f4e643e-4420-3c80-b59c-fab0a5a0f4d6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Richmond_Hill,_Ontario>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Orlando,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Morton Gould (* 10. Dezember 1913 in Richmond Hill, Long Island; \u2020 21. Februar 1996 in Orlando, Florida) war ein US-amerikanischer Komponist, Dirigent und Pianist."@de,
        "Morton Gould (December 10, 1913 \u2013 February 21, 1996) was an American composer, conductor, arranger, and pianist."@en,
        "Morton Gould (Richmond Hill, 10 de Dezembro de 1913 - Orlando, 21 de Fevereiro de 1996) foi um maestro, compositor e pianista estadunidense. Nasceu em Richmond Hill, Nova Iorque e desde cedo foi considerado um prod\u00edgio, gra\u00e7as as suas habilidades em improvisa\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o. Sua primeira composi\u00e7\u00e3o foi publicada quando ele tinha apenas seis anos de idade. Gould estudou no Instituto de Arte Musical, aonde estudou com importantes professores, como Abby Whiteside e Vincent Jones. Gould morreu em 1995 em Orlando, Fl\u00f3rida, aos oitenta e dois anos."@pt,
        "Morton Gould (Richmond Hill, Long Island, 10 december 1913 \u2013 21 februari 1996) was een Amerikaans componist, dirigent en pianist."@nl,
        "Morton Gould (Richmond Hill, Nueva York, 10 de diciembre de 1913 \u2014 Orlando, Florida, 21 de febrero de 1996) fue un compositor, pianista, director y arreglista de Estados Unidos."@es,
        "Morton Gould (n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1913 \u00e0 New York et mort le 21 f\u00e9vrier 1996 \u00e0 Orlando, Floride) est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Morton Gould (ur. 10 grudnia 1913, zm. 21 lutego 1996) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, dyrygent, aran\u017cer i pianista."@pl,
        "\u30e2\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Morton Gould, 1913\u5e7412\u670810\u65e5 - 1996\u5e742\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51875344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Morton_Gould>,
        <http://viaf.org/viaf/51875344>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4db4e744-3007-4386-b87d-9653acfe0464>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Morton_Gould.
doremus_artist:1feb72a4-5cdc-370b-afc1-98b7949609bc
owl:sameAs viaf:34732932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34732932>.
doremus_artist:207a6640-7116-3e6a-aa5d-5117bc732562
    dbp:birthPlace dbr:Perugia;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Matteo da Perugia (Perusa, (Italia) a mediados del s. XIV \u2014 Mil\u00e1n, 1418, o incluso m\u00e1s tarde), fue un compositor medieval italiano, de los m\u00e1s tard\u00edos cultivadores, junto con Iohannes Ciconia, del estilo Ars subtilior. Tambi\u00e9n fue conocido como Mateo de Perusa (en Espa\u00f1a) y Matheus de Perusio (en Francia y Alemania)."@es,
        "Matteo da Perugia (actif entre 1400 et 1416) est un compositeur italien du Moyen \u00c2ge, probablement originaire de P\u00e9rouse."@fr,
        "Matteo da Perugia (aktywny w latach 1400 \u2013 1416) \u2212 \u015bredniowieczny w\u0142oski kompozytor, prawdopodobnie pochodz\u0105cy z Perugii. W latach 1402 - 1407 by\u0142 pierwszym kapelmistrzem (magister cappellae) Katedry w Mediolanie, pracowa\u0142 te\u017c jako kantor i uczy\u0142 \u015bpiewu trzech ch\u0142opc\u00f3w wyselekcjonowanych przez delegat\u00f3w katedry. Opr\u00f3cz tego niewiele wiadomo o jego \u017cyciu. Willi Apel uwa\u017ca, \u017ce Matteo da Perugia by\u0142 g\u0142\u00f3wnym kompozytorem swojej generacji, lecz to stwierdzenie zosta\u0142o zakwestionowane przez Heinricha Besselera, dlatego historyczna pozycja tego tw\u00f3rcy pozostaje kwesti\u0105 otwart\u0105. Nie wykonano jak dot\u0105d ca\u0142kowitej analizy stylistycznej jego kompozycji. Napisa\u0142 wiele kontratenor\u00f3w do istniej\u0105cych ju\u017c dzie\u0142, co spowodowa\u0142o, \u017ce autorstwo wielu z nich zosta\u0142o b\u0142\u0119dnie przypisane w\u0142oskiemu kompozytorowi. "@pl,
        "Matteo da Perugia (ativo entre 1400 e 1416) foi um compositor italiano, presumivelmente de Perugia. Registra-se sua atua\u00e7\u00e3o de 1402 a 1407 na Catedral de Mil\u00e3o, como primeiro mestre de capela e professor. Alguns cr\u00edticos como Willi Apel o consideram o maior m\u00fasico de sua gera\u00e7\u00e3o, mas em verdade ainda h\u00e1 poucos estudos sobre seu trabalho. Seguiu o estilo Ars subtilior, e comp\u00f4s linhas de contratenor para obras j\u00e1 existentes de outros compositores, o que tem gerado alguma confus\u00e3o sobre a autenticidade de v\u00e1rias pe\u00e7as a ele atribu\u00eddas. Dedicou-se aos g\u00eaneros do virelai, da balada e do rondeau."@pt,
        "Matteo da Perugia (fl. 1400\u20131416) was a Medieval Italian composer, presumably from Perugia. From 1402 to 1407 he was the first magister cappellae of the Milan Cathedral; his duties included being cantor and teaching three boys selected by the Cathedral deputies."@en,
        "\u30de\u30c3\u30c6\u30aa\u30fb\u30c0\u30fb\u30da\u30eb\u30fc\u30b8\u30e3\uff08Matteo da Perugia, \u6d3b\u8e8d\uff1a1400\u5e74 - 1416\u5e74\uff09\u306f\u3001\u4e2d\u4e16\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30a2\u30eb\u30b9\u30fb\u30b9\u30d6\u30c6\u30a3\u30ea\u30aa\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u30da\u30eb\u30fc\u30b8\u30e3\u306e\u51fa\u8eab\u30021402\u5e74\u304b\u30891407\u5e74\u307e\u3067\u30df\u30e9\u30ce\u5927\u8056\u5802\u306e\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u4efb\u52d9\u306e\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u304b\u3089\u9078\u629c\u3055\u308c\u305f3\u4eba\u306e\u5c11\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u3092\u6559\u3048\u3066\u3044\u305f\u3002\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u3053\u308c\u4ee5\u4e0a\u306e\u3053\u3068\u306f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u30f4\u30a3\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30da\u30eb\u306f\u3001\u5f7c\u3053\u305d\u304c\u5f53\u6642\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u65ad\u8a00\u3057\u3066\u619a\u3089\u306a\u3044\u304c\u3001\u3053\u306e\u8aac\u3092\u88cf\u4ed8\u3051\u308b\u3060\u3051\u306e\u69d8\u5f0f\u7814\u7a76\u304c\u3067\u304d\u308b\u307b\u3069\u5341\u5206\u306a\u4f5c\u54c1\u6570\u304c\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3001\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306e\u6570\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u306e\u305f\u3081\u8aa4\u3063\u3066\u5f7c\u304c\u30ab\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002\u5f53\u6642\u306e\u3042\u3089\u3086\u308b\u697d\u5f0f\u3092\u624b\u61f8\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30ec\u30fc\u3001\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30fc\u306a\u3069\u306b\u66f2\u4ed8\u3051\u3092\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32192226;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matteo_da_Perugia>,
        <http://viaf.org/viaf/32192226>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matteo_da_Perugia.
doremus_artist:208173a8-fd25-3cd9-86fb-670ef548a7a4
owl:sameAs viaf:7522613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7522613>.
doremus_artist:20c838c7-8f85-3137-9839-d60ea88845bf
owl:sameAs viaf:50287693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50287693>.
doremus_artist:215a16a7-922c-3ee6-b2a0-037b6755f559
owl:sameAs viaf:29744263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744263>.
doremus_artist:2211a0c7-5f40-392a-b402-df24044f67aa
    owl:sameAs viaf:17411069;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17411069>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd2e578c-e927-4415-aa38-9fca450117b0>.
doremus_artist:24dd4bff-b20b-3206-848a-6dca65d93ca1
owl:sameAs viaf:22331281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22331281>.
doremus_artist:25f9ab86-66ee-324b-9738-5b8f205f931a
owl:sameAs viaf:80196709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80196709>.
doremus_artist:26055e3c-454a-30a7-86ef-95c75dd96a41
    rdfs:comment
        "James Valenti (born September 2, 1977) is an American operatic tenor with an active international career specializing in leading roles in the Italian and French repertoire. Born and raised in New Jersey, in the United States, he is a graduate of West Virginia University and the Academy of Vocal Arts in Philadelphia, Pennsylvania. Valenti made his professional debut in 2003 as Rodolfo in La boh\u00e8me at the Rome Opera, and was the 2010 winner of the Richard Tucker Award."@en;
    owl:sameAs viaf:198698981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Valenti>,
        <http://viaf.org/viaf/198698981>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Valenti.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Valenti.
doremus_artist:2626aac0-93a8-35fd-b9b0-65446a496139
    rdfs:comment
        "Ivan Kusnjer (born 1951 in Rokycany) is a leading Czech baritone. His extensive discography includes recordings of many of the main baritone roles of Czech opera and song."@en;
    owl:sameAs viaf:98492874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Kusnjer>,
        <http://viaf.org/viaf/98492874>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lorenzo_Ferrero_-_Scene_from_the_opera_La_Conquista.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Kusnjer.
doremus_artist:265e2358-350b-387f-afdb-76fc044ea5a9
    dbp:birthPlace dbr:Dartford;
    rdfs:comment
        "Dick Taylor (de son vrai nom Richard Clifford Taylor, n\u00e9 le 28 janvier 1943, \u00e0 Dartford, Kent) est un musicien britannique, qui fut entre autres le premier bassiste des Rolling Stones (tr\u00e8s bri\u00e8vement). Il forma \u00e9galement en septembre 1963 les Pretty Things, dont il est toujours membre \u00e0 ce jour. Dick vit actuellement sur l'\u00eele de Wight."@fr,
        "Dick Taylor (ur. 28 stycznia 1943 w Dartford jako Richard Clifford Taylor) - brytyjski muzyk, przez pewien czas gra\u0142 na gitarze basowej w zespole The Rolling Stones."@pl,
        """En 1962, Taylor estaba en el Sidcup Art College y formaba parte de Little Boy Blue and the Blue Boys con sus amigos Mick Jagger y Keith Richards. Ese mismo a\u00f1o lleg\u00f3 a la banda el pianista Ian Stewart y el multi-instrumentista Brian Jones (quien ocup\u00f3 el puesto de guitarra solista que antes ten\u00eda Taylor para que este se pasara al bajo). La formaci\u00f3n de lo que ser\u00eda el germen de los Stones la completar\u00eda el bater\u00edsta Tony Chapman. A principios de 1963, Taylor junto a Phil May formaron "The Pretty Things", donde Taylor recuperar\u00eda su puesto como guitarrista."""@es,
        "Fu il primo bassista dei Rolling Stones, ma usc\u00ec dal gruppo per dedicarsi e studiare arte al Sidcup Art College, dove form\u00f2 i The Pretty Things nel Settembre del 1963. Adesso, il musicista vive nell'Isola di Wight, in Inghilterra."@it,
        """Richard Clifford "Dick" Taylor (born 28 January 1943) is an English musician, best known as the guitarist and founding member of The Pretty Things. Taylor was an early bassist for the Rolling Stones, but left the band to become an art student at Sidcup Art College. Whilst there he formed The Pretty Things in September 1963. He now lives on the Isle of Wight, England."""@en,
        "Richard Clifford (Dick) Taylor (28 januari 1943) is een Brits gitarist. Hij staat bekend als een van de oprichters van The Rolling Stones, toen nog als basgitarist, maar verliet de band al voordat er een album was gemaakt omdat hij zich op zijn studie wilde richten. Bill Wyman verving hem als bassist. Taylor was later oprichter van The Pretty Things."@nl,
        "Richard Clifford \u201eDick\u201c Taylor (* 28. Januar 1943 in Dartford, Kent, England) ist ein britischer Musiker und war Mitglied der Urformation der Rolling Stones. Er ist Mitbegr\u00fcnder der Rockband The Pretty Things, der er heute noch angeh\u00f6rt."@de;
    owl:sameAs viaf:51873799;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dick_Taylor>,
        <http://viaf.org/viaf/51873799>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79da3a8c-00c6-4fa7-9578-34e17e06d04d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dick_Taylor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dick_Taylor.
doremus_artist:26d6a1f1-b5dd-3af9-8203-6c131fdb2e9d
    owl:sameAs viaf:85612189;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85612189>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e0cfa9a-4adf-4b35-a76b-8cd55c3980aa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Blnescu.
doremus_artist:26febdbb-a7a0-37e4-8678-a1579429b30e
owl:sameAs viaf:61027162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61027162>.
doremus_artist:270c0b47-1b21-32fb-b22a-47fcff155940
owl:sameAs viaf:71577484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71577484>.
doremus_artist:276e8afc-b85c-3836-be7a-022dcf07a4ee
owl:sameAs viaf:29820464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29820464>.
doremus_artist:27822086-73b6-3089-ba23-eac8d7607eb8
owl:sameAs viaf:294824975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294824975>.
doremus_artist:2829c9cc-1609-3979-9d82-7f4067124c39
owl:sameAs viaf:45945460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45945460>.
doremus_artist:285555d2-ac41-3536-9a1f-de113a6a76a4
    dbp:birthPlace dbr:Oświęcim;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Kurt George Roger (3 May 1895 \u2013 4 August 1966) was an Austrian\u2013American composer."@en,
        "Kurt Roger (* 3. Mai 1895 in Auschwitz, Galizien; \u2020 4. August 1966 in Wien) war ein \u00f6sterreichisch-amerikanischer Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Kurt Roger (Wenen, 3 mei 1895 - Wenen, 4 augustus 1966) was een Oostenrijks-Amerikaanse componist."@nl,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30ed\u30b2\u30fc\u30eb\uff08Kurt Roger , 1895\u5e745\u67083\u65e5 - 1966\u5e748\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:68485317;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Roger>,
        <http://viaf.org/viaf/68485317>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Roger.
doremus_artist:2872f30a-d539-3eac-8bca-95e7b230c9d6
owl:sameAs viaf:19945224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19945224>.
doremus_artist:29f44c0d-5fde-3b59-a0c1-246c5f232e24
    owl:sameAs viaf:74064196;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63746093>,
        <http://viaf.org/viaf/74064196>,
        <https://musicbrainz.org/artist/61ba9eed-0fe9-499b-8dbe-88a7d7c1ff27>.
doremus_artist:2bbab4a7-439d-3fa4-aa55-40369635e3ec
owl:sameAs viaf:61730138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61730138>.
doremus_artist:2c75dbbc-b64f-382d-abc7-f0a874f7fc42
    dbp:birthPlace dbr:Lokhvytsia;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Isaac Ossipovitch Douna\u00efevski (en russe : \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0443\u043d\u0430\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 le 30 janvier 1900 \u00e0 Lokhvitsia, dans le gouvernement de Poltava (Empire russe, aujourd'hui en Ukraine) et mort le 25 juillet 1955 \u00e0 Moscou (Union sovi\u00e9tique), est un compositeur sovi\u00e9tique. Il fut l'auteur de plus de douze op\u00e9rettes, de musiques de ballet, de films et de chansons populaires de l'\u00e9poque. Il \u00e9tait artiste du Peuple de la RSFS de Russie et l'auteur de l'hymne de Moscou, Mon Moscou."@fr,
        "Isaak Osipovich Dunayevsky (Russian: \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0443\u043d\u0430\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; also transliterated as Dunaevski or Dunaevsky; 30 January [O.S. 18 January] 1900 \u2013 25 July 1955) was a Soviet film composer and conductor of the 1930s and 1940s, who achieved huge success in music for operetta and film comedies, frequently working with the film director Grigori Aleksandrov. He is considered one of the greatest Soviet composers of all time. Many of his songs are very well known and held in high regard in Russia and the former Soviet Union."@en,
        "Isaak Ossipowitsch Dunajewski (russisch \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0443\u043d\u0430\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; * 18. Januarjul./ 30. Januar 1900greg. in Lochwyzja; \u2020 25. Juli 1955 in Moskau) war ein sowjetischer Komponist."@de,
        "Izaak Osipowicz Dunajewski (ros. \u0418\u0441\u0430\u0430\u0301\u043a \u041e\u0301\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0443\u043d\u0430\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, ur. 18 stycznia?/30 stycznia 1900 w \u0141ochwicy, zm. 25 lipca 1955 w Moskwie) \u2013 rosyjski kompozytor i dyrygent \u017cydowskiego pochodzenia; prowadzi\u0142 orkiestry m.in. w Charkowie i Moskwie. Tworzy\u0142 pie\u015bni, balety, operetki, pisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c muzyk\u0119 do przedstawie\u0144 teatralnych i film\u00f3w. Uwa\u017cany za tw\u00f3rc\u0119 \u201ejazzu rosyjskiego\u201d. Ludowy Artysta RFSRR (1950), laureat dw\u00f3ch Nagr\u00f3d Stalinowskich (1941, 1951). Pochowany na Cmentarzu Nowodziewiczym w Moskwie. Najbardziej znane utwory:"@pl,
        "\u0418\u0441\u0430\u0430\u0301\u043a \u041e\u0301\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0443\u043d\u0430\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u0411\u0435\u0440 \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u0411\u0435\u0446\u0430\u043b\u0435\u0432 \u0414\u0443\u043d\u0430\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; 18 [30] \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1900, \u041b\u043e\u0445\u0432\u0438\u0446\u0430, \u041f\u043e\u043b\u0442\u0430\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1955, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 13 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u043c \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0430\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1950), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1941, 1951). \u0414\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0435\u0440\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 1-\u0433\u043e \u0441\u043e\u0437\u044b\u0432\u0430."@ru,
        "\u30a4\u30b5\u30fc\u30af\u30fb\u30aa\u30b7\u30dd\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c9\u30a5\u30ca\u30a8\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0443\u043d\u0430\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\u3001Isaak Osipovich Dunayevsky\u307e\u305f\u306fDunaevsky\u307e\u305f\u306fDunaevski\u30011900\u5e741\u670830\u65e5 - 1955\u5e747\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306a\u3069\u306e\u300c\u8efd\u97f3\u697d\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24796106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isaak_Dunayevsky>,
        <http://viaf.org/viaf/24796106>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f03de526-c8b2-4854-b894-656d21ae7623>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isaak_Dunaevsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isaak_Dunayevsky.
doremus_artist:2c993e6d-5d11-30b3-8b7a-04c23b430540
owl:sameAs viaf:71582351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71582351>.
doremus_artist:2cf657c8-55cb-3d04-b2df-cb5652b28e3b
owl:sameAs viaf:29729301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29729301>.
doremus_artist:2d876a62-e412-3432-b080-2bbd49039e5f
owl:sameAs viaf:314784960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/314784960>.
doremus_artist:2efec04b-fc5d-38bd-a6f8-1de4e750ff8e
owl:sameAs viaf:264498872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264498872>.
doremus_artist:2f60b2da-b980-3ec0-a961-0e7f039cb302
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0648\u062c\u064a\u0646 \u0625\u064a\u0633\u0627\u064a\u064a\u0647 ( 16 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1858 - 12 \u0645\u0627\u064a\u0648 1931 ) \u060c \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0644\u0642\u0628 \u0628 "\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646" \u0623\u0648 \u0643\u0645\u0627 \u0644\u0642\u0628\u0629 \u0646\u0627\u062b\u0627\u0646 \u0645\u064a\u0644\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646 \u0628 "\u0627\u0644\u0642\u064a\u0635\u0631" ."""@ar,
        "Eug\u00e8ne Auguste Ysa\u00ffe, n\u00e9 le 16 juillet 1858 \u00e0 Li\u00e8ge et mort le 12 mai 1931 \u00e0 Bruxelles, est un violoniste, compositeur et chef d'orchestre belge."@fr,
        """Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe (French: [\u00f8\u0292\u025bn iza.i]; 16 July 1858 \u2013 12 May 1931) was a Belgian violinist, composer and conductor. He was regarded as "The King of the Violin", or, as Nathan Milstein put it, the "tsar"."""@en,
        """Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe (Lieja, 16 de julio de 1858 \u2014 Bruselas, 12 de mayo de 1931), fue un violinista, compositor y director de orquesta belga. Fue considerado "el rey del viol\u00edn" o, en palabras de Nathan Milstein, el "tsar"."""@es,
        """Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe (Li\u00e8ge, 16 de julho de 1858 \u2013 Bruxelas, 12 de Maio de 1931), foi um violinista, compositor e chefe de orquestra belga. Descrito como "O Rei do Violino" ou, como mencionado por Nathan Milstein, "tzar"."""@pt,
        "Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe (ur. 16 lipca 1858 w Li\u00e8ge, Belgia, zm. 12 maja 1931 tam\u017ce) \u2013 beligijski kompozytor i skrzypek. W latach 1886\u20131897 by\u0142 profesorem konserwatorium w Brukseli. By\u0142 r\u00f3wnie\u017c dyrygentem oraz autorem koncert\u00f3w i solowych utwor\u00f3w skrzypcowych. Ucze\u0144 m.in. Henryka Wieniawskiego. Uczy\u0142 m.in. Nathana Milsteina. Z jego licznych kompozycji skrzypcowych, dzi\u015b najbardziej znane jest Sze\u015b\u0107 sonat na skrzypce solo. Ka\u017cda z nich zadedykowana zosta\u0142a jednemu z wielkich skrzypk\u00f3w. I tak:"@pl,
        "Eug\u00e8ne-Auguste Ysa\u00ffe (* 16. Juli 1858 in L\u00fcttich; \u2020 12. Mai 1931 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Komponist und Violinist."@de,
        "Eug\u00e8ne-Auguste Ysa\u00ffe (Luik, 16 juli 1858 \u2013 Brussel, 12 mei 1931) was een Belgisch violist en componist."@nl,
        "Nato a Liegi, in Belgio, inizi\u00f2 lo studio del violino all'et\u00e0 di quattro anni con il padre, in seguito continu\u00f2 gli studi con Joseph Massart, Henryk Wieniawski e Henri Vieuxtemps. Dopo il diploma di conservatorio, Ysa\u00ffe divenne il primo violino dell'orchestra Benjamin Bilse, orchestra che in seguito si trasform\u00f2 nella Filarmonica di Berlino. Diversi musicisti noti ed influenti erano soliti ascoltare tale orchestra e Ysa\u00ffe in particolare, tra questi vi erano Joseph Joachim, Franz Liszt, Clara Schumann e Anton Rubinstein. Quest'ultimo chiese ed ottenne che Ysa\u00ffe fosse liberato dal contratto perch\u00e9 desiderava che lo accompagnasse in tourn\u00e9e."@it,
        "\u042d\u0436\u0435\u0301\u043d \u0418\u0437\u0430\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe; 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1858, \u041b\u044c\u0435\u0436 \u2014 12 \u043c\u0430\u044f 1931, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\uff1d\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\uff08Eug\u00e8ne-Auguste Ysa\u00ffe, 1858\u5e747\u670816\u65e5 \u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5 - 1931\u5e745\u670812\u65e5 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u6b27\u4ec1-\u5965\u53e4\u65af\u7279\u00b7\u4f0a\u8428\u4f0a\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aEug\u00e8ne-Auguste Ysa\u00ffe\uff0c1858\u5e747\u670816\u65e5\uff0d1931\u5e745\u670812\u65e5)\uff0c\u53c8\u8bd1\u6613\u6c99\u610f\uff0c\u6bd4\u5229\u65f6\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:198011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eug\u00e8ne_Ysa\u00ffe>,
        <http://viaf.org/viaf/198011>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6df14eaa-212b-4806-833e-4254fa0d6cb4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eugène_Ysaÿe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugène_Ysaÿe.
doremus_artist:314a5366-b118-3d14-b1a5-15fdbd21efb2
    dbp:birthPlace dbr:Belfast;
    rdfs:comment
        "Barry Douglas (Belfast, 23 april 1960) is een Brits (Noord-Iers) pianist."@nl,
        "Barry Douglas (Belfast, Irlanda do Norte 23 de abril, 1960 ) \u00e9 um pianista e maestro irland\u00eas. Barry Douglas estudou piano, violoncelo, clarinete, e \u00f3rg\u00e3o, em Belfast. Teve aulas com Felicitas LeWinter, aluna de (Emil von Sauer aluno de Franz Liszt). Em Londres, estudou com John Barstow e com Maria Curcio, o \u00faltimo aluno e o favorito de Artur Schnabel, passando depois a estudar com o pianista russo Yevgeny Malinin em Paris.Ganhou a medalha de ouro, no Concurso Internacional Tchaikovsky em 1986, o primeiro pianista n\u00e3o-russo desde Van Cliburn em 1958.."@pt,
        "Barry Douglas (ur. 23 kwietnia 1960 w Belfa\u015bcie) \u2013 pochodz\u0105cy z Irlandii P\u00f3\u0142nocnej brytyjski pianista i dyrygent."@pl,
        "Barry Douglas n\u00e9 le 23 avril 1960 \u00e0 Belfast, est un pianiste et chef d\u2019orchestre britannique."@fr,
        "Barry Douglas, (nacido el 23 de abril de 1960) en Belfast, Irlanda del Norte, es un pianista cl\u00e1sico y director."@es,
        "Barry Douglas,OBE (born 23 April 1960) in Belfast, Northern Ireland, is a classical pianist and conductor."@en,
        "\u0411\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438 \u0414\u0443\u0301\u0433\u043b\u0430\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barry Douglas; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1960, \u0411\u0435\u043b\u0444\u0430\u0441\u0442) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439) \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:116803713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Douglas_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/116803713>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03680659-df39-4baf-91c4-df0204c6e22f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barry_Douglas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Barry_Douglas_(musician)>.
doremus_artist:31a714cc-a281-3ccc-9dff-2e895efb8c2b
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Jules Ferdinand H\u00e9rold est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 24 f\u00e9vrier 1865 et mort \u00e0 Lamastre (Ard\u00e8che) le 23 octobre 1940."@fr;
    owl:sameAs viaf:102007569;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9-Ferdinand_H\u00e9rold>,
        <http://viaf.org/viaf/102007569>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André-Ferdinand_Herold_by_Vallotton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André-Ferdinand_Hérold.
doremus_artist:31bd409c-b106-3e2d-a6f5-69c7e63ae77b
owl:sameAs viaf:37178728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37178728>.
doremus_artist:3284772d-7af1-317b-88ff-7975b6368591
owl:sameAs viaf:119689306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119689306>.
doremus_artist:32cc8cc7-e854-3ce7-a79b-7cc9df4b375b
    owl:sameAs viaf:7587426;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7587426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:lhan_Mimarolu.
doremus_artist:332fd1f0-9f57-3a58-9f62-83a6e9836167
    dbp:birthPlace dbr:Mühlhausen;
    dbp:deathPlace dbr:Mühlhausen;
    rdfs:comment
        "Johann Georg Ahle (June 1651 \u2013 2 December 1706) was a German composer, organist, theorist, and Protestant church musician."@en,
        "Johann Georg Ahle (getauft 12. Juni 1651 in M\u00fchlhausen/Th\u00fcringen; \u2020 2. Dezember 1706 ebenda) war ein deutscher Komponist, Organist, Dichter sowie evangelischer Kirchenmusiker."@de,
        "Johann Georg Ahle (n\u00e9 \u00e0 M\u00fchlhausen en juin 1651 - mort dans la m\u00eame ville le 2 d\u00e9cembre 1706), est un compositeur allemand, organiste, th\u00e9oricien et musicien d'\u00e9glise protestant."@fr,
        "Nel 1680 venne nominato Poeta Laureato dall'imperatore Leopoldo I. \u00c8 conosciuto soprattutto per essere stato autore di un importante ciclo di lavori vocali e strumentali intitolati alle Muse ed illustrati da trattazioni teoriche."@it;
    owl:sameAs viaf:39768077;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Georg_Ahle>,
        <http://viaf.org/viaf/39768077>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Georg_Ahle.
doremus_artist:33cc04c3-3d68-3088-b6b1-f7231f3f6f99
owl:sameAs viaf:310540175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310540175>.
doremus_artist:3420cc87-f3bf-37f8-87d5-716ddd6762a1
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Gertraud Jesserer (* 13. Dezember 1943 in Wien) ist Film- und Burgschauspielerin in Wien mit umfangreichem, vielf\u00e4ltigem Repertoire."@de,
        "Gertraud Jesserer is an Austrian film and television actress. She was the wife of German actor Peter Vogel and the mother of actor-journalist Nikolas Vogel."@en;
    owl:sameAs viaf:85100059;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gertraud_Jesserer>,
        <http://viaf.org/viaf/85100059>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2015-05-06-GertraudJesserer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gertraud_Jesserer.
doremus_artist:34a7aa10-74da-385f-9efb-bb80611514a5
owl:sameAs viaf:37111414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37111414>.
doremus_artist:355d9cf7-bdfa-3e7d-817f-5609dd280cd2
owl:sameAs viaf:49407402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49407402>.
doremus_artist:36d39ce9-4cca-38b9-b4de-b10acc5b140b
owl:sameAs viaf:87291908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87291908>.
doremus_artist:3811f620-6744-32c2-8b6f-3d3a4f7df5e9
    owl:sameAs viaf:2478331;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2478331>,
        <http://viaf.org/viaf/61173233>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c0c81d0-aeba-4e57-9f96-1b73743e8e8e>.
doremus_artist:3821937d-0ca3-3a10-a8ad-3678a065fd4d
owl:sameAs viaf:64010289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64010289>.
doremus_artist:385d02ca-688f-3214-939c-804c0456c0d4
owl:sameAs viaf:165084723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165084723>.
doremus_artist:3939e5ff-ff3b-347c-b893-544c73c76f97
    dbp:birthPlace dbr:Florida;
    rdfs:comment
        "James D. Helms (born September 27, 1941) is an American soul singer, best known as a member of Londonbeat."@en;
    owl:sameAs viaf:79608449;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Helms>,
        <http://viaf.org/viaf/79608449>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy_Helms_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Helms.
doremus_artist:39410ef0-ccb4-30cd-b59a-b462d0e178a3
owl:sameAs viaf:79529290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79529290>.
doremus_artist:395593e2-b542-38c7-979d-34be4af97d37
owl:sameAs viaf:79171586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79171586>.
doremus_artist:39bd05b9-2c2f-35c5-9096-029810313ad4
owl:sameAs viaf:2680617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2680617>.
doremus_artist:3a0012d1-571e-33df-87c7-01042b7159f9
owl:sameAs viaf:34482047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34482047>.
doremus_artist:3a974551-1112-36b5-9358-111da23ee0b0
    dbp:birthPlace dbr:Uruguay;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Abel Carlevaro (16 December 1916 \u2013 17 July 2001) was a virtuoso performer, classical guitar composer and teacher born in Montevideo, Uruguay. He established a new school of instrumental technique, incorporating a fresh approach to seating and playing the guitar, based on anatomical principles. He had a successful career as a concert artist and gained the admiration of musicians such as Heitor Villa-Lobos and Andr\u00e9s Segovia. His performances in the important music centres of Europe, Latin America and the United States were met with high acclaim by the public and critics alike."@en,
        "Abel Carlevaro (1916-2001) \u00e9tait un virtuose, compositeur et professeur de guitare classique n\u00e9 \u00e0 Montevideo, Uruguay. Il a \u00e9tabli une nouvelle \u00e9cole de la technique instrumentale, en int\u00e9grant une nouvelle approche de positionnement pour de la guitare (School of guitar par Abel Carlevaro). Il a eu une carri\u00e8re couronn\u00e9e de succ\u00e8s en tant qu'artiste de concert et a gagn\u00e9 l'admiration de musiciens tels que Heitor Villa-Lobos et Andr\u00e9s Segovia. Ses performances dans les centres musicaux importants de l'Europe, l'Am\u00e9rique latine et les \u00c9tats-Unis ont \u00e9t\u00e9 salu\u00e9es par de haut par le public et la critique."@fr,
        "Abel Carlevaro (1916\u20132001) foi um virtuoso violonista, compositor de viol\u00e3o erudito e professor nascido em Montevid\u00e9u, Uruguai. Ele n\u00e3o foi apenas um dos mais importantes violonistas de seu tempo, mas tamb\u00e9m o criador de uma nova escola de t\u00e9cnica do instrumento. Ele desenvolveu um m\u00e9todo completamente novo de sentar e tocar viol\u00e3o, baseado em profundos estudos anat\u00f4micos."@pt,
        "Abel Carlevaro (Montevideo, 16 de diciembre de 1916 - Berl\u00edn, 17 de julio de 2001) fue un destacado guitarrista, pedagogo y compositor uruguayo."@es,
        "Abel Julio Carlevaro Casal (* 16. Dezember 1916 in Montevideo, Uruguay; \u2020 17. Juli 2001 in Berlin, Deutschland) war ein uruguayischer Komponist und Gitarrist."@de;
    owl:sameAs viaf:35596942;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abel_Carlevaro>,
        <http://viaf.org/viaf/35596942>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abel_Carlevaro.
doremus_artist:3b27480d-6920-38d5-9d2f-626339316ae2
owl:sameAs viaf:160932328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160932328>.
doremus_artist:3b629b2c-01f8-3551-bd9a-367767c5f214
owl:sameAs viaf:68800763; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68800763>.
doremus_artist:3b8059c5-c562-3cce-9975-9a521646b2a4
    dbp:birthPlace dbr:Razgrad;
    dbp:deathPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Dimitar Nenov (Bulgaars: \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u044a\u0440 \u041d\u0435\u043d\u043e\u0432), (Razgad, 19 december 1901 \u2013 Sofia, 30 augustus 1953) was een Bulgaarse pianist van klassieke muziek, componist, muziekpedagoog en architect. Hij studeerde architectuur in Dresden en later piano bij o.a. Egon Petri. Nenov maakte carri\u00e8re als professor piano aan het conservatorium van Sofia, waar hij onder meer later bekend geworden Bulgaarse pianisten als Genko Genov, Svetla Protich, Lazar Nikolov en Trifon Silyanovski onderwees. Nenov behoort tot de 2de generatie Bulgaarse componisten en was in 1933 een van de oprichters van de (Bulgaarse) Hedendaagse Muziekvereniging en de eerste voorzitter en penningmeester daarvan. Hij wordt gezien als een van de leidende figuren van de Bulgaarse intellectuele elite van voor de Tweede Wereldoorlog vooral door zij"@nl,
        "Dimitar Nenov (Bulgarian: \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u044a\u0440 \u041d\u0435\u043d\u043e\u0432; December 19, 1901 in Razgrad \u2013 August 30, 1953 in Sofia) was a Bulgarian classical pianist, composer, music pedagogue and architect. Dimitar Nenov belongs to the Interwar period generation of Bulgarian composers, the so-called Second Generation Bulgarian Composers. Together with Pancho Vladigerov, Ljubomir Pipkov, Petko Staynov, Veselin Stoyanov, Andrey Stoyanov, Assen Dimitrov and Tzanko Tzankov, Nenov is among the founding members of the Contemporary Music Society (founded on 24 January 1933) and became his first secretary. As composer, pianist and architect, Dimitar Nenov was among the key figures of the cultural elite of Interwar Bulgaria well known as one of the most popular public figures."@en,
        "Dimitar Nenov Dimitar Stefanov Nenov (en bulgare \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u044a\u0440 \u041d\u0435\u043d\u043e\u0432), n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1901 \u00e0 Razgrad \u2013 mort le 30 ao\u00fbt 1953 \u00e0 Sofia, est un architecte et compositeur bulgare."@fr,
        "Dimitar Nenow (auch Dimitar Nenov, bulgarisch \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u044a\u0440 \u041d\u0435\u043d\u043e\u0432; * 19. Dezember 1901 in Rasgrad; \u2020 30. August 1953 in Sofia) war ein bulgarischer Komponist. Nenow studierte Klavier bei Andrej Stojanow. 1920 ging er nach Dresden, um an der Technischen Hochschule Architektur zu studieren. Zugleich nahm er am Konservatorium der Stadt Klavierunterricht bei Karl Fehling und Unterricht in Musiktheorie und Komposition bei Theodor Blumer und Paul Bitner. Zwischen 1925 und 1927 war er musikalischer Leiter des Thea-Jolles-Balletts."@de;
    owl:sameAs viaf:45658000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dimitar_Nenov>,
        <http://viaf.org/viaf/45658000>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dimitar_Nenov.
doremus_artist:3c3ba256-24c0-3357-bd50-1c1cde47ed91
owl:sameAs viaf:88099646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88099646>.
doremus_artist:3d1ff0a3-56fb-3098-84f5-a09e1c8b3521
    dbp:birthPlace dbr:Astrakhan;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Maria Petrovna Maksakova (\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430, n\u00e9e: Sidorova; April 8, 1902, Astrakhan, Russian Empire \u2013 August 11, 1974, Moscow, USSR) was a Soviet opera singer, mezzo-soprano, a leading soloist in the Bolshoi Theater (1923-1953), who enjoyed great success in the 1920s and 1930s, in the times often referred to as the Golden Age of the Soviet opera. Maria Maksakova, the three times laureate of the Stalin's Prize (1946, 1949, 1951), was assignated the People's Artist of the USSR in 1971. The actress Lyudmila Maksakova is her daughter; singer and TV presenter Maria Maksakova, Jr. her granddaughter."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430\u0301\u043a\u043e\u0432\u0430 (26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 (8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f) 1902, \u0410\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430\u043d\u044c, \u2014 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1974, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1971)."@ru;
    owl:sameAs viaf:2665272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Maksakova,_Sr.>,
        <http://viaf.org/viaf/2665272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Maria_Maksakova,_Sr.>.
doremus_artist:3db82ee7-1682-39f9-a107-d64e1b73be8b
owl:sameAs viaf:44511107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44511107>.
doremus_artist:3dec7910-b3e5-3119-a8f5-6521575bf71a
owl:sameAs viaf:49208665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49208665>.
doremus_artist:3e06d9ed-339c-3603-8dcf-bb4e386ca877
owl:sameAs viaf:50637125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50637125>.
doremus_artist:3e564868-62cf-3894-8557-757dcd17231e
owl:sameAs viaf:79165496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79165496>.
doremus_artist:3e6d8cdf-d75c-3b55-b13d-da75bc215e6d
owl:sameAs viaf:19965146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19965146>.
doremus_artist:3ed6f819-7c43-38ab-a2fb-e3c81058f0c5
owl:sameAs viaf:54411778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54411778>.
doremus_artist:3f307f1d-b335-3df5-b0c8-d304050f80b8
    dbp:birthPlace dbr:Gothenburg;
    rdfs:comment
        "Lars Danielsson (* 5. September 1958 in G\u00f6teborg, Schweden) ist ein schwedischer Jazzbassist und -cellist. Danielsson studierte zun\u00e4chst klassisches Cello am Musikkonservatorium von G\u00f6teborg; unter dem Eindruck eines Jazzkonzertes mit Niels-Henning \u00d8rsted Pedersen wandte er sich der Jazzmusik zu. Seine letzten f\u00fcnf CDs ver\u00f6ffentlichte er unter eigenem Namen beim deutschen Plattenlabel ACT."@de,
        "Lars Danielsson (G\u00f6teborg, 5 september 1958) is een Zweeds jazzbassist, -cellist en componist. Lars Danielsson studeerde aanvankelijk klassieke cello aan het conservatorium van G\u00f6teborg, maar switchte naar jazz nadat hij onder de indruk was geraakt tijdens een concert van Niels-Henning \u00d8rsted Pedersen. In 1985 vormde hij een kwartet met saxofonist Dave Liebman, pianist Bobo Stenson en drummer Jon Christensen, dat soms werd aangeduid als het Lars Danielsson Quartet. Met dit kwartet nam hij diverse albums op. Hij werkte verder samen met onder anderen John Scofield, Jack DeJohnette, Trilok Gurtu, Mike Stern, Billy Hart, Charles Lloyd, Terri Lyne Carrington, Leszek Mo\u017cd\u017cer, Joey Calderazzo, Gino Vannelli, Wolfgang Haffner, Bugge Wesseltoft en Dave Kikoski."@nl,
        "Lars Danielsson (born 5 September 1958 in Sm\u00e5landsstenar) is a Swedish jazz bassist, composer and record producer."@en,
        "Lars Danielsson (ur. 5 wrze\u015bnia 1958 w G\u00f6teborgu) \u2013 szwedzki kontrabasista jazzowy. Absolwent Konserwatorium w G\u00f6teborgu. Danielsson gra na kontrabasie, gitarze basowej oraz wiolonczeli. W 1985 roku za\u0142o\u017cy\u0142 kwartet we wsp\u00f3\u0142pracy z saksofonist\u0105 Dave'em Liebmanem, pianist\u0105 Bobo Stensonem oraz perkusist\u0105 Jonem Christensenem. Muzyk wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ponadto z takimi wykonawcami jak Trilok Gurtu, Kenny Wheeler, Jon Christensen, Leszek Mo\u017cd\u017cer, Zohar Fresco, Jack DeJohnette, Bob Berg, Bill Evans czy Randy Brecker."@pl,
        "Lars Danielsson, n\u00e9 le 5 septembre 1958 \u00e0 G\u00f6teborg, Su\u00e8de est un contrebassiste, compositeur de jazz et producteur."@fr;
    owl:sameAs viaf:5127729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lars_Danielsson>,
        <http://viaf.org/viaf/5127729>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6faa805-989d-4529-9cf6-342a8e883423>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lars_Danielsson_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lars_Danielsson.
doremus_artist:3f3c3adf-1f45-3406-9710-a10f2d7daf35
owl:sameAs viaf:2658604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2658604>.
doremus_artist:4022cf55-0e32-3ad8-82cc-18f41fd4d82f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Petrovsk,_Saratov_Oblast>;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Sviatoslav Nikolayevich Knouchevitski (en russe : \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0443\u0448\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 ; 6 janvier 1908 (24 d\u00e9cembre 1907), Petrovsk \u2013 19 f\u00e9vrier 1963, Moscou) est un violoncelliste sovi\u00e9tique russe. Il est particuli\u00e8rement connu pour son partenariat avec David O\u00efstrakh et Lev Oborine dans un c\u00e9l\u00e8bre trio fond\u00e9 en 1940 et dans lequel il a jou\u00e9 jusqu'\u00e0 sa mort. Apr\u00e8s Mstislav Rostropovich et Daniil Shafran, il est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus grand violoncelliste russe du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Sviatoslav Nikolayevich Knushevitsky (also seen as Knushevitzky; 6 January 1908 [O.S. 24 December 1907] \u2013 19 February 1963) was a Soviet-Russian classical cellist. He was particularly noted for his partnership with the violinist David Oistrakh and the pianist Lev Oborin in a renowned piano trio from 1940 until his death. After Mstislav Rostropovich and Daniil Shafran, he is spoken of as one of the pre-eminent Russian cellists of the 20th century."@en,
        "\u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0443\u0448\u0435\u0432\u0438\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439 (24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1907 [6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1908], \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a \u0421\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1963, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1950). \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1956)"@ru,
        "\u30b9\u30f4\u30e3\u30c8\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30af\u30cc\u30b7\u30a7\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\uff08\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0443\u0448\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439\u3001Sviatoslav Nikolayevich Knushevitsky\u30011908\u5e741\u67086\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a61907\u5e7412\u670824\u65e5\uff09 \u30b5\u30e9\u30c8\u30d5\u770c\u30da\u30c8\u30ed\u30d5\u30b9\u30af - 1963\u5e742\u670819\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u3002\u5144\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u8efd\u97f3\u697d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u306a\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30af\u30cc\u30b7\u30a7\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u3002\u59bb\u306f\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u306e\u30ca\u30bf\u30ea\u30e4\u30fb\u30b7\u30e5\u30d4\u30ec\u30eb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79168467;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sviatoslav_Knushevitsky>,
        <http://viaf.org/viaf/79168467>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a82e3bf-defd-43f5-80e7-f8de7118f573>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sviatoslav_Knushevitsky.
doremus_artist:41019c14-edf3-3153-a650-6bc51c887a64
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Alan Irwin Menken (22 de julho de 1949) \u00e9 um compositor norte-americano. Ele \u00e9 famoso por v\u00e1rias de suas trilhas sonoras para filmes da Walt Disney Animation Studios, sendo seus trabalhos mais reconhecidos os das trilhas sonoras de: A Pequena Sereia, A Bela e a Fera, Aladdin e Pocahontas, e cada filme lhe rendeu dois Oscars de Trilha Sonora e Can\u00e7\u00e3o Original."@pt,
        "Alan Irwin Menken (born July 22, 1949) is an American musical theatre and film composer and pianist. Menken is best known for his scores for films produced by Walt Disney Animation Studios. His scores for The Little Mermaid, Beauty and the Beast, Aladdin, and Pocahontas have each won him two Academy Awards. He also composed the scores for Little Shop of Horrors (1986), Newsies (1992), The Hunchback of Notre Dame (1996), Hercules (1997), Enchanted (2007), Tangled (2010) and Sausage Party (2016), among others. He is also known for his work on musical theatre works for Broadway and elsewhere. Some of these are based on his Disney films, but other stage hits include Little Shop of Horrors (1982), A Christmas Carol (1994) and Sister Act (2009)."@en,
        "Alan Meken  (n. New Rochelle, Nueva York; 22 de julio de 1949) es un compositor y pianista estadounidense. Es mayormente conocido por haber compuesto la m\u00fasica de numerosas pel\u00edculas producidas por los estudios de animaci\u00f3n de Walt Disney, como La Sirenita, Pocahontas, La bella y la bestia y Aladdin con las cuales se llev\u00f3 dos \u00d3scars por cada una. Tambi\u00e9n ha compuesto la banda sonora de otras pel\u00edculas de Disney como El jorobado de Notre Dame, H\u00e9rcules y Enredados. Menken ha ganado un total de ocho \u00d3scars y ha estado nominado diecis\u00e9is veces."@es,
        "Alan Menken (* 22. Juli 1949 in New Rochelle, New York) ist ein US-amerikanischer Komponist. Er gewann acht Oscars f\u00fcr seine Arbeit an den Disney-Filmen Arielle, die Meerjungfrau (1989), Die Sch\u00f6ne und das Biest  (1991), Aladdin (1992) und Pocahontas (1995). Weitere Nominierungen erhielt Menken f\u00fcr die musikalische Gestaltung der Filme Der kleine Horrorladen (1986), Der Gl\u00f6ckner von Notre Dame (1996), Hercules (1997) sowie Verw\u00fcnscht (2007).Hinzu kommen zahlreiche Nominierungen und Auszeichnungen bei den Golden Globe Awards."@de,
        "Alan Menken (New Rochelle, New York, 22 juli 1949) is een Amerikaans componist van musical- en filmmuziek. Hij is vooral bekend als de componist van de muziek bij vele Disneyfilms, waarvoor hij in totaal acht Oscars heeft gewonnen."@nl,
        "Alan Menken (ur. 22 lipca 1949, New Rochelle) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki filmowej. Studiowa\u0142 na Uniwersytecie w Nowym Jorku. Otrzyma\u0142 osiem Oscar\u00f3w. W\u015br\u00f3d kompozytor\u00f3w wyprzedza go tylko Alfred Newman, kt\u00f3ry zdoby\u0142 9 statuetek. Tworzy\u0142 g\u0142\u00f3wnie do disneyowskich animacji."@pl,
        "Alan Menken est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 22 juillet 1949 \u00e0 New Rochelle, New York."@fr,
        "Con 19 nomination e 8 vittorie, Menken \u00e8 al terzo posto nella classifica delle persone che hanno vinto pi\u00f9 Oscar di tutti i tempi, dopo Walt Disney (22 vittorie) e Alfred Newman (9 vittorie)."@it,
        "\u0410\u0301\u043b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0301\u043d\u043a\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Menken) (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1949 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0420\u043e\u0448\u0435\u043b\u043b\u0435, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0438 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u043c, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 8 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb. \u041c\u0435\u043d\u043a\u0435\u043d \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0430\u043c\u0438-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u042d\u0448\u043c\u0435\u043d (1950\u20141991), \u0422\u0438\u043c \u0420\u0430\u0439\u0441 \u0438 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0428\u0432\u0430\u0440\u0446. \u0412 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u0435 2010 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0410\u043b\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0435\u043d\u043a\u0435\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u00ab\u0410\u043b\u043b\u0435\u0435 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b\u00bb \u0437\u0430 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044e, \u043f\u043e \u0430\u0434\u0440\u0435\u0441\u0443: 6834 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431-\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30e1\u30f3\u30b1\u30f3\uff08Alan Menken\u30011949\u5e747\u670822\u65e5\uff0d\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u3000\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u3068\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u6620\u753b\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3067\u7279\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u4f55\u5ea6\u304b\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f5c\u66f2\u8cde\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6b4c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u8840\u6db2\u578b \u306f A\u578b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u4f26\u00b7\u5b5f\u80af\uff08\u82f1\u6587\uff1aAlan Menken\uff0c1949\u5e747\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u7ebd\u7ea6\u5dde\u65b0\u7f57\u8c22\u5c14\u5e02\uff08New Rochelle\uff09\uff0c\u8457\u540d\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u767e\u8001\u6c47\u53ca\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u81f3\u4eca\u5df2\u73728\u9805\u5965\u65af\u5361\u734e\uff0c\u662f\u6b77\u53f2\u4e0a\u7372\u5f97\u6700\u591a\u5967\u65af\u5361\u734e\u7684\u5728\u4e16\u4eba\u7269\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100241324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Menken>,
        <http://viaf.org/viaf/100241324>,
        <https://musicbrainz.org/artist/817c68f4-e110-4529-82fa-aec902e9768f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alan_Menken_2013_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Menken.
doremus_artist:42a7684c-cd9b-3bd8-9445-7097335ca206
owl:sameAs viaf:12732179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12732179>.
doremus_artist:4319b0fa-bc68-37b6-ab8d-7ca39fed6a5d
owl:sameAs viaf:64190392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64190392>.
doremus_artist:43e99680-cd26-315d-9d84-d82e71d574f3
owl:sameAs viaf:1216106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1216106>.
doremus_artist:44b56266-a141-3942-848a-3f2b308d8dec
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Fabas_(Ariège)>;
    rdfs:comment
        "Rosina de P\u00e8ira, n\u00e9e le 3 mars 1933, est une chanteuse de chansons traditionnelles en occitan qui d\u00e9bute sa carri\u00e8re au d\u00e9but des ann\u00e9es 1970.\u2191 (fr)\u00ab P\u00e8ira, Rosina de \u00bb, notice d'autorit\u00e9 personne n\u00b0 FRBNF13957020, catalogue Bn-Opale Plus, Biblioth\u00e8que nationale de France, cr\u00e9\u00e9e le 13 juillet 1993, modifi\u00e9e le 9 ao\u00fbt 2005"@fr;
    owl:sameAs viaf:27258515;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rosina_de_P\u00e8ira>,
        <http://viaf.org/viaf/27258515>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rosina_de_Pèira.
doremus_artist:459e3e3b-8cd5-3f57-926c-827f998087be
owl:sameAs viaf:17412604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17412604>.
doremus_artist:461dba9b-5853-370f-b448-d326697e2540
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Conrad Paumann (* um 1410 in N\u00fcrnberg; \u2020 24. Januar 1473 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Komponist, Organist, und Lautenist der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Conrad Paumann (Neurenberg, tussen 1409 en 1415 - M\u00fcnchen, 1473) was een Duitse organist en componist."@nl,
        "Conrad Paumann (c. 1410 \u2013 January 24, 1473) was a German organist, lutenist and composer of the early Renaissance. Even though he was born blind, he was one of the most talented musicians of the 15th century, and his performances created a sensation wherever he went. He is grouped among the composers known as the Colorists."@en,
        "Conrad Paumann, n\u00e9 \u00e0 Nuremberg entre 1409 et 1415 et mort \u00e0 Munich le 24 janvier 1473, est un organiste, luthiste et compositeur allemand de la Renaissance. Bien qu'il f\u00fbt n\u00e9 aveugle, il fut l'un des musiciens les plus talentueux du XVe si\u00e8cle, et ses interpr\u00e9tations firent sensation partout o\u00f9 il allait, en Allemagne comme en Italie. Selon Andr\u00e9 Pirro (Les clavecinistes), il fut le \u00ab plus habile joueur de clavicymbalum de son temps \u00bb."@fr,
        "\u041a\u043e\u043d\u0440\u0430\u0434 \u041f\u0430\u0443\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Konrad Paumann; 1415, \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1473, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 XV \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        """\u30b3\u30f3\u30e9\u30fc\u30c8\u30fb\u30d1\u30a6\u30de\u30f3\uff08Conrad Paumann, 1404\u5e7410\u670823\u65e5 - 1473\u5e741\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4e2d\u4e16\u5f8c\u671f\uff08\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u521d\u671f\uff09\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u76f2\u4eba\u3002 \u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u6700\u53e4\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u5199\u672c\u3067\u3042\u308a\u300115\u4e16\u7d00\u306b\u7de8\u7e82\u3055\u308c\u305f"\u30d6\u30af\u30b9\u30cf\u30a4\u30e0\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u96c6"\u306b\u8a18\u8f09\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d1\u30a6\u30de\u30f3\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u4f5c\u54c1\u3067\u4ee3\u8868\u7684\u3068\u306a\u308b\u3082\u306e\u306f\u6f14\u594f\u6642\u959330\u5206\u306b\u3082\u53ca\u3076\u5de8\u4f5c\u300c\u30d5\u30f3\u30c0\u30e1\u30f3\u30c8\u30a5\u30e0\u300d\u3068\u8a00\u3048\u3088\u3046\u3002\u307e\u305f\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6f14\u594f\u306e\u6559\u672c\uff08\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6280\u6cd5\u306e\u57fa\u790e\uff09\u3092\u7de8\u7e82\u3057\u3001\u5f8c\u306e\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30ea\u30f3\u30af\u3001\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u3001\u30d6\u30af\u30b9\u30c6\u30d5\u30fc\u30c7\u3089\u3078\u3068\u7d9a\u304f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u3078\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u3002 \u5f7c\u306f\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u3092\u5de7\u307f\u306b\u5f3e\u304d\u3053\u306a\u3057\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:305407764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Conrad_Paumann>,
        <http://viaf.org/viaf/305407764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1527c96-52d6-4b72-bd9c-a8b3cb8b12c3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Conrad_Paumann_by_Heinrich_Eduard_von_Wintter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Conrad_Paumann.
doremus_artist:46e82b77-873a-3a53-a57b-751d8164a379
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Mandé;
    rdfs:comment
        "Charles Chaynes (* 11. Juli 1925 in Toulouse; \u2020 24. Juni 2016 in Saint-Mand\u00e9) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Charles Chaynes (11 July 1925 \u2013 24 June 2016) was a French composer."@en,
        "Charles Chaynes, n\u00e9 \u00e0 Toulouse le 11 juillet 1925 et mort le 24 juin 2016 \u00e0 Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne), est un compositeur fran\u00e7ais dont les parents \u00e9taient musiciens et professeurs au conservatoire de cette ville."@fr;
    owl:sameAs viaf:116720447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Chaynes>,
        <http://viaf.org/viaf/116720447>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Chaynes.
doremus_artist:46f00342-8bf9-340e-9632-f8863bb539be
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Charles Guilbert de Pix\u00e9r\u00e9court (* 22. Januar 1773 in Nancy, Meurthe-et-Moselle; \u2020 27. Juli 1844 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Theaterautor und Regisseur. Er war der Begr\u00fcnder des modernen Melodramas."@de,
        "Ren\u00e9-Charles Guilbert de Pixer\u00e9court (22 January 1773 \u2013 27 July 1844) was a French theatre director and playwright, active at the Th\u00e9\u00e2tre de la Ga\u00eet\u00e9 and best known for his modern melodramas such as The Dog of Montarges, the performance of which at Weimar roused the indignation of Goethe."@en,
        "Ren\u00e9-Charles Guilbert de Pixer\u00e9court, n\u00e9 le 22 janvier 1773 \u00e0 Nancy et mort le 27 juillet 1844 dans la m\u00eame ville, est un auteur dramatique, directeur de th\u00e9\u00e2tre, traducteur et bibliophile fran\u00e7ais."@fr,
        "Thomasseau,Jean-MarieO melodrama / Jean-Marie Thomasseau; tradu\u00e7\u00e3o e notas Cl\u00e1udia Braga e Jaqueline Penjol.S\u00e3o Paulo: Perspectiva, 2005 - Debates; 303 / Dirigida por J. Guinsburg T\u00edtolu original: Le m\u00e9lodrame.bibliografiaISBN 85-273-0719-7 P\u00e1ginas 55/56/57/58Ren\u00e9-Charles Guilbert de Pixer\u00e9court (1773-1844)"@pt,
        "\u0420\u0435\u043d\u0435-\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0413\u0438\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440 \u0434\u0435 \u041f\u0438\u043a\u0441\u0435\u0440\u0435\u043a\u0443\u0440 (\u0444\u0440. Ren\u00e9-Charles Guilbert de Pixer\u00e9court; 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1773, \u041d\u0430\u043d\u0441\u0438, \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1844, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0444\u0438\u043b. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u043c\u0435\u0449\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (\u0438\u043b\u0438 \u0431\u0443\u043b\u044c\u0432\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439) \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0440\u0430\u043c\u044b, \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0431\u044b\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0440\u0430\u043c \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0440\u0430\u043c\u044b, \u0432\u043e\u0434\u0435\u0432\u0438\u043b\u0438, \u0444\u0435\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:44299763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9-Charles_Guilbert_de_Pix\u00e9r\u00e9court>,
        <http://viaf.org/viaf/44299763>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guilbert_de_Pixérécourt_p510.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Charles_Guilbert_de_Pixérécourt.
doremus_artist:473c2d70-9f3f-37f6-b73d-8aabcaf1a13f
owl:sameAs viaf:58270881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58270881>.
doremus_artist:47bce800-a548-3380-94a7-5664463d7152
owl:sameAs viaf:61550574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61550574>.
doremus_artist:4887a093-0257-3f33-9b16-e3a592f8121c
owl:sameAs viaf:24757590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24757590>.
doremus_artist:4891f688-c10c-3fb5-b252-98fb236e381a
owl:sameAs viaf:10060467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060467>.
doremus_artist:49afe202-14f1-3527-a3a8-4914e7c7a42c
    rdfs:comment
        "Maxime Kovalevsky est un compositeur liturgiste orthodoxe, historien, musicologue et math\u00e9maticien russe, n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 30 ao\u00fbt 1903 et mort en 1988."@fr;
    owl:sameAs viaf:46772410;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maxime_Kovalevsky>,
        <http://viaf.org/viaf/46772410>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maxime_kovalesky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maxime_Kovalevsky.
doremus_artist:49b7c490-1768-380b-b051-372eb7c567b8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Edgar(d) Victor Achille Charles Var\u00e8se (* 22. Dezember 1883 in Paris; \u2020 6. November 1965 in New York) war ein amerikanischer Komponist und Dirigent franz\u00f6sischer Herkunft."@de,
        "Edgar(d) Victor Achille Charles Var\u00e8se (Parijs, 22 december 1883 \u2013 New York, 6 november 1965) was een Frans-Amerikaans componist. Hij is bekend geworden met een nogal beperkt maar buitengewoon vooruitstrevend oeuvre."@nl,
        "Edgar(d) Victor Achille Charles Var\u00e8se (Paris, 22 de dezembro de 1883 \u2014 Nova Iorque, em 6 de novembro de 1965) foi um compositor franc\u00eas naturalizado estadunidense. Ele estudou com Vincent d'Indy na Schola Cantorum, de 1903 a 1905, e com Charles-Marie Widor no Conservat\u00f3rio de Paris, de 1905 a 1907; depois, ele se deslocou a Berlim, onde encontrou Richard Strauss e Ferruccio Busoni. Em 1913, regressou a Paris, mas em 1915, decepcionado pelos novos meios oferecidos aos compositores, decidiu emigrar para os Estados Unidos, e estabeleceu-se em Nova Iorque."@pt,
        "Edgard Var\u00e8se ou Edgar Var\u00e8se (les deux orthographes ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es par le compositeur lui-m\u00eame \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9poques de sa vie) est un compositeur fran\u00e7ais naturalis\u00e9 am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Paris le 22 d\u00e9cembre 1883 et mort \u00e0 New York le 6 novembre 1965. Form\u00e9, dans un premier temps, \u00e0 la Schola Cantorum et au Conservatoire, Var\u00e8se trouve aupr\u00e8s d'artistes plus ind\u00e9pendants, comme Debussy et Busoni, les encouragements n\u00e9cessaires pour son expression personnelle."@fr,
        "Edgard Victor Achille Charles Var\u00e8se (French: [\u025bd\u0261a\u02d0\u0281 vikt\u0254\u02d0\u0281 a\u0283il \u0283a\u0281l va\u0281\u025b\u02d0z]; also spelled Edgar Var\u00e8se; December 22, 1883 \u2013 November 6, 1965) was a French-born composer who spent the greater part of his career in the United States."@en,
        "Edgard Victor Achille Charles Var\u00e8se, tambi\u00e9n escrito Edgar Var\u00e8se (Par\u00eds, 22 de diciembre de 1883 - Nueva York, 6 de noviembre de 1965) fue un compositor franc\u00e9s, que vivi\u00f3 una larga etapa decisiva en Estados Unidos. Desarroll\u00f3 la m\u00fasica concreta creada por Pierre Schaeffer. Var\u00e8se dec\u00eda que para todos aquellos o\u00eddos poco experimentados y de baja condici\u00f3n, todo aquello que resultaba nuevo en la m\u00fasica era denominado ruido, por lo que plante\u00f3 la pregunta: \u00bfQu\u00e9 es la m\u00fasica sino una sucesi\u00f3n de ruidos organizados?."@es,
        "Edgard Victor Achille Charles Var\u00e8se, znany r\u00f3wnie\u017c jako Edgar Var\u00e8se (ur. 22 grudnia 1883 w Pary\u017cu, zm. 6 listopada 1965 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor francuskiego pochodzenia. W swojej muzyce Var\u00e8se k\u0142ad\u0142 nacisk na barw\u0119 d\u017awi\u0119ku i rytm. By\u0142 tw\u00f3rc\u0105 poj\u0119cia \u201ezorganizowany d\u017awi\u0119k\u201d, kt\u00f3re oznacza, \u017ce poszczeg\u00f3lne barwy d\u017awi\u0119k\u00f3w i rytmy mog\u0105 si\u0119 ze sob\u0105 \u0142\u0105czy\u0107 tworz\u0105c zupe\u0142nie now\u0105 definicj\u0119 d\u017awi\u0119ku. Pomimo tego, \u017ce jego ocala\u0142e i uko\u0144czone dzie\u0142a trwaj\u0105 oko\u0142o 3 godzin, Var\u00e8se uwa\u017cany jest za wp\u0142ywowego kompozytora XX wieku. Dzi\u0119ki u\u017cyciu innowacyjnych instrument\u00f3w i elektronicznych rozwi\u0105za\u0144, znany jest r\u00f3wnie\u017c jako \u201eojciec muzyki elektronicznej\u201d (\u201efather of electronic music\u201d) i, jak opisa\u0142 go Henry Miller, \u201estratosferyczny kolos d\u017awi\u0119ku\u201d (\u201ethe stratospheric colossus of sound\u201d)."@pl,
        "\u042d\u0434\u0433\u0430\u0301\u0440 \u0412\u0430\u0440\u0435\u0301\u0437 (\u0444\u0440. Edgar(d) Var\u00e8se; 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1883 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1965 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30ac\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30b7\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30fc\u30ba\uff08Edgar(d) Victor Achille Charles Var\u00e8se, 1883\u5e7412\u670822\u65e5 \uff0d 1965\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u5e30\u5316\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d1\u30ea\u751f\u307e\u308c\u3002\u5f1f\u5b50\u306b\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30f4\u30a7\u3001\u5468\u6587\u4e2d\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b0\u30e9\u30f3\u30c8\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30eb\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u57c3\u5fb7\u52a0\u00b7\u7ef4\u514b\u591a\u00b7\u963f\u897f\u5c14\u00b7\u590f\u5c14\u00b7\u74e6\u96f7\u5179\uff08\u6cd5\u6587\uff1aEdgard Victor Achille Charles Var\u00e8se\uff0c1883\u5e7412\u670822\u65e5\uff0d1965\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u88d4\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5df4\u9ece\u5e08\u4ece\u4e39\u7b2c\uff0c\u7ef4\u591a\u5c14\u548c\u9c81\u585e\u5c14\u5b66\u4e60\uff0c1907\u5e74\u79fb\u5c45\u67cf\u6797\uff0c1915\u5e74\u5230\u7f8e\u56fd\uff0c\u4e4b\u540e\u957f\u671f\u5728\u7f8e\u56fd\u4ece\u4e8b\u521b\u4f5c\u3002\u74e6\u96f7\u5179\u662f\u4e8c\u5341\u4e16\u7eaa\u8457\u540d\u7684\u5148\u950b\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5728\u5e8f\u5217\u97f3\u4e50\uff0c\u566a\u97f3\u97f3\u4e50\uff0c\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u548c\u5fae\u5206\u97f3\u7684\u8fd0\u7528\u4e0a\u90fd\u6709\u5f88\u5927\u8d21\u732e\uff0c\u5927\u5927\u5f00\u53d1\u4e86\u97f3\u4e50\u7684\u8868\u73b0\u529b\uff0c\u88ab\u5c0a\u4e3a\u201c\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u4e4b\u7236\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59271121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edgard_Var\u00e8se>,
        <http://viaf.org/viaf/59271121>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a6d6ce0-3496-4db2-8c7a-f2a9a14548a9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edgard_Varese.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edgard_Varèse.
doremus_artist:49d8ba73-cae4-3cd5-90b4-b451efe2d7c7
    dbp:birthPlace dbr:Atlanta;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u0631\u063a\u0631\u064a\u062a \u0645\u064a\u062a\u0634\u0644 (1900 - 1949) \u0647\u064a \u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1900 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0623\u062a\u0644\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0628\u0644\u063a\u062a \u0628\u0631\u0648\u0627\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f\u0629 ((\u0630\u0647\u0628 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0631\u064a\u062d)) \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0644\u0645 \u062a\u0635\u0644 \u0625\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644\u0647\u0627\u060c \u0648\u0642\u062f \u0628\u062f\u0623\u062a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1921 \u0645\u062e\u0628\u0631\u0629 \u0635\u062d\u0641\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0631\u064a\u062f\u0629 \u0623\u062a\u0644\u0627\u0646\u062a\u0627\u060c \u0648\u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1925 \u062a\u0632\u0648\u062c\u062a \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631 \u0648\u0627\u0639\u062a\u0632\u0644\u062a \u0627\u0644\u0635\u062d\u0627\u0641\u0629. \u062a\u0631\u0639\u0631\u0639\u062a \u0645\u064a\u062a\u0634\u0644 \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0642\u0627\u0631\u0628 \u0639\u0627\u064a\u0634\u0648\u0627 \u0628\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0645\u0628\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0623\u062d\u062f\u0627\u062b \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0628\u0639\u062f \u0632\u0648\u0627\u062c \u0641\u0627\u0634\u0644 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0628\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0641\u0633\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0644\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629 \u0645\u062d\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u062a\u0644\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0648\u0627\u0639\u062a\u0632\u0644\u062a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0627\u0641\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0648\u062a\u0641\u0631\u063a\u062a \u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0631\u0648\u0627\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0630\u0647\u0628 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0631\u064a\u062d \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0643\u0645\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a 10 \u0633\u0646\u064a\u0646. \u0631\u0641\u0636\u062a \u0645\u064a\u062a\u0634\u0644 \u0639\u0631\u0648\u0636 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u062c\u0632\u0621 \u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1980 \u0642\u0627\u0645 "@ar,
        "Margaret Mitchell (Atlanta, Georgia, 8 de noviembre de 1900-ib\u00eddem, 16 de agosto de 1949) fue una periodista, redactora y escritora estadounidense. Naci\u00f3 y muri\u00f3 en Atlanta, ciudad que influy\u00f3 en su \u00fanica obra Lo que el viento se llev\u00f3, una de las novelas m\u00e1s populares de la historia de la literatura, inmortalizada en la pantalla por el director de cine Victor Fleming en 1939."@es,
        "Margaret Munnerlyn Mitchell (* 8. November 1900 in Atlanta, Georgia; \u2020 16. August 1949 ebenda) war eine US-amerikanische Schriftstellerin. F\u00fcr ihren 1936 erschienenen S\u00fcdstaaten-Roman Vom Winde verweht (Gone with the Wind) wurde sie 1937 mit dem Pulitzer-Preis ausgezeichnet. Die gleichnamige Verfilmung aus dem Jahr 1939 mit Vivien Leigh und Clark Gable in den Hauptrollen ist einer der erfolgreichsten Filme aller Zeiten."@de,
        "Margaret Munnerlyn Mitchell (Atlanta, Ge\u00f3rgia, 8 de novembro de 1900 \u2013 Atlanta, 16 de agosto de 1949), foi uma escritora e jornalista estadunidense."@pt,
        "Margaret Munnerlyn Mitchell (November 8, 1900 \u2013 August 16, 1949) was an American author and journalist. One novel by Mitchell was published during her lifetime, the American Civil War-era novel, Gone with the Wind, for which she won the National Book Award for Most Distinguished Novel of 1936and the Pulitzer Prize for Fiction in 1937. In more recent years, a collection of Mitchell's girlhood writings and a novella she wrote as a teenager, Lost Laysen, have been published. A collection of articles written by Mitchell for The Atlanta Journal was republished in book form."@en,
        "Margaret Munnerlyn Mitchell Marsh (ur. 8 listopada 1900 w Atlancie, zm. 16 sierpnia 1949 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ska pisarka. Za swoj\u0105, wydan\u0105 w 1936 r., powie\u015b\u0107 Przemin\u0119\u0142o z wiatrem (ang. Gone with the Wind) otrzyma\u0142a w 1937 r. Nagrod\u0119 Pulitzera. Film pod tym samym tytu\u0142em z 1939 r. z Vivien Leigh i Clarkiem Gable w rolach g\u0142\u00f3wnych sta\u0142 si\u0119 jednym z najbardziej popularnych film\u00f3w wszech czas\u00f3w."@pl,
        "Margaret Munnerlyn Mitchell, ook bekend als Peggy Mitchell, (Atlanta (Georgia), 8 november 1900 \u2013 aldaar, 16 augustus 1949) was de schrijfster van het succesvolle boek Gejaagd door de wind (Gone With the Wind, 1936), bekroond met de Pulitzerprijs. De Nederlandse vertaling verscheen in 1940. Het boek werd verfilmd door David O. Selznick en verscheen in 1939 in de bioscopen. Zij begon met het schrijven van haar beroemde (en enige) boek toen zij rust moest nemen vanwege een enkelbreuk. Het huis waar zij toen woonde is nu een waar bedevaartsoord."@nl,
        """Margaret Munnerlyn MitchellFichier:Margaret Mitchell NYWTS.jpg Margaret Mitchell en 1941 \u0152uvres principales 
* Autant en emporte le vent (1936) Margaret Munnerlyn Mitchell (n\u00e9e le 8 novembre 1900 \u00e0 Atlanta, \u00c9tats-Unis et morte dans la m\u00eame ville le 16 ao\u00fbt 1949) est un \u00e9crivain am\u00e9ricain et l'auteur du c\u00e9l\u00e8bre roman Autant en emporte le vent."""@fr,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442 \u041c\u0430\u0301\u043d\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u041c\u0438\u0301\u0442\u0447\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Margaret Munnerlyn Mitchell; 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1900 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430, \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410 \u2014 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1949 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u00ab\u0423\u043d\u0435\u0441\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0442\u0440\u043e\u043c\u00bb. \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d, \u0432\u044b\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0432 1936 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u041f\u0443\u043b\u0438\u0442\u0446\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e, \u0432\u044b\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 70 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0438 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d \u043d\u0430 37 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432 \u043c\u0438\u0440\u0430. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c 1939 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0441\u043d\u044f\u0442\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0424\u043b\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433\u043e\u043c, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30ac\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30de\u30ca\u30fc\u30ea\u30f3\u30fb\u30df\u30c3\u30c1\u30a7\u30eb\uff08Margaret Munnerlyn Mitchell\u30011900\u5e7411\u67088\u65e5 - 1949\u5e748\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u9577\u7de8\u5c0f\u8aac\u300e\u98a8\u3068\u5171\u306b\u53bb\u308a\u306c\u300f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u739b\u683c\u4e3d\u7279\u00b7\u8292\u5185\u5c14\u6797\u00b7\u7c73\u5207\u5c14\uff08Margaret Munnerlyn Mitchell\uff0c1900\u5e7411\u67088\u65e5\uff0d1949\u5e748\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u4e9a\u7279\u5170\u5927\uff0c\u7f8e\u56fd\u6587\u5b66\u5bb6\uff0c\u4e16\u754c\u6587\u5b66\u540d\u8457\u300a\u4e71\u4e16\u4f73\u4eba\u300b\u7684\u4f5c\u8005\u3002 \u4e82\u4e16\u4f73\u4eba\u81f3\u4eca\u4ecd\u70ba\u6700\u66a2\u92b7\u7684\u5c0f\u8aaa\u4e4b\u4e00\uff0c\u81f3\u4eca\u5df2\u767c\u884c\u4e86\u4e09\u5343\u591a\u842c\u518a\uff0c\u5c24\u5176\u6539\u7de8\u7684\u96fb\u5f71\u65bc1939\u5e74\u4e0a\u6620\uff0c\u6210\u70ba\u597d\u840a\u5862\u5f71\u53f2\u4e0a\u6700\u8ce3\u5ea7\u7684\u96fb\u5f71\uff0c\u9084\u5f97\u5230\u5341\u5ea7\u5967\u65af\u5361\u7684\u6b8a\u69ae\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27068921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Mitchell>,
        <http://viaf.org/viaf/27068921>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Margaret_Mitchell_NYWTS.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Mitchell.
doremus_artist:49da548b-303b-3cd1-844e-df2e8604021f
owl:sameAs viaf:120767435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120767435>.
doremus_artist:4aa5c720-134b-33ea-b951-08979f890fa7
    dbp:birthPlace dbr:Mantua;
    dbp:deathPlace dbr:Mantua;
    rdfs:comment
        "Alessandro Striggio (c. 1536/1537 \u2013 29 February 1592) was an Italian composer, instrumentalist and diplomat of the Renaissance. He composed numerous madrigals as well as dramatic music, and by combining the two, became the inventor of madrigal comedy. His son, also named Alessandro Striggio, wrote the libretto for Monteverdi's Orfeo."@en,
        "Alessandro Striggio, genannt der \u00c4ltere (* um 1536/37 in Mantua; \u2020 29. Februar 1592 ebenda) war ein italienischer Komponist, Instrumentalist und Diplomat der Renaissancezeit. Er komponierte zahlreiche Madrigale und B\u00fchnenmusiken. Beide Genres verband er in der von ihm mitentwickelten Madrigalkom\u00f6die. Er war der Vater des Librettisten Alessandro Striggio."@de,
        "Compositore di madrigali e di musica drammatica, riusc\u00ec a combinare i due generi, creando la commedia madrigalistica. Suo figlio, omonimo, \u00e8 noto per aver scritto il libretto dell'Orfeo di Monteverdi."@it,
        "Le marquis Alessandro Striggio (I) (n\u00e9 en 1537 ou 1538 \u00e0 Mantoue et mort le 29 f\u00e9vrier 1592 dans cette m\u00eame ville) est un instrumentiste et compositeur italien de la Renaissance."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0421\u0442\u0440\u0438\u0434\u0436\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alessandro Striggio; \u041c\u0430\u043d\u0442\u0443\u044f, \u043e\u043a. 1536\u20141537 \u0438\u043b\u0438 1540 \u0433\u043e\u0434 \u2014 \u041c\u0430\u043d\u0442\u0443\u044f, 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1592 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043b \u0436\u0430\u043d\u0440\u044b, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u044f \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438. \u0415\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u00ab\u041e\u0440\u0444\u0435\u044f\u00bb \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30b9\u30c8\u30ea\u30c3\u30b8\u30e7\uff08Alessandro Striggio, 1540\u5e74 \u2013 1592\u5e742\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u5916\u4ea4\u5b98\u3002\u81a8\u5927\u306a\u91cf\u306e\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u5287\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u305d\u306e\u4e21\u8005\u3092\u878d\u5408\u3055\u305b\u3066\u300c\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u300d\u306e\u767a\u6848\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u540c\u540d\u306e\u606f\u5b50\u306f\u5287\u4f5c\u5bb6\u3068\u306a\u308a\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30fc\u30aa\u300b\u306e\u53f0\u672c\u4f5c\u8005\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100216614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Striggio>,
        <http://viaf.org/viaf/100216614>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e60b594-70e2-43f2-9dbd-8d761c9d7cce>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Striggio.
doremus_artist:4ad2835a-3cc2-3d0f-8454-d9e81a5723ad
owl:sameAs viaf:10905402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10905402>.
doremus_artist:4ae89eb5-3dd0-363e-802f-ceb3d66a6a4a
    rdfs:comment
        "Jean-Marc Stehl\u00e9, n\u00e9 le 1er mai 1941 \u00e0 Gen\u00e8ve et mort le 9 ao\u00fbt 2013 \u00e0 Paris, est un sc\u00e9nographe, chef d\u00e9corateur et acteur suisse.Ayant travaill\u00e9 aussi bien pour le th\u00e9\u00e2tre, l'op\u00e9ra et le cin\u00e9ma et collabor\u00e9 avec de grands noms de la mise en sc\u00e8ne, dont  Benno Besson, Philippe Mentha et Matthias Langhoff, son \u0153uvre a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9e par l'obtention en 2009 de l\u2019Anneau Hans Reinhart, la plus haute distinction du th\u00e9\u00e2tre suisse.\u2191 Le sc\u00e9nographe et acteur genevois Jean-Marc Stehl\u00e9 est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 RTS Info.ch, 9 ao\u00fbt 2013"@fr;
    owl:sameAs viaf:123594440;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Stehl\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/123594440>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Marc_Stehlé.
doremus_artist:4c0f7ca9-24d8-3a90-a3f6-1688014554b7
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Torre_del_Greco;
    rdfs:comment
        "Ernesto Tagliaferri, (Naples, 1889 \u2013 Naples, 1937), was an Italian musician and composer of Neapolitan songs. His songs are world famous and have been recorded by many singers."@en;
    owl:sameAs viaf:76512326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernesto_Tagliaferri>,
        <http://viaf.org/viaf/76512326>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernesto_Tagliaferri.
doremus_artist:4c79b5ea-1817-3728-aa9f-18d1819ae530
owl:sameAs viaf:78812422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78812422>.
doremus_artist:4d7f6785-a40e-3a6d-b164-06478cdc130b
    rdfs:comment
        "John McKay (born November 11, 1938) is an American pianist and music educator of Canadian birth. He has performed in concerts, recitals, and on radio and television broadcasts throughout North America and Europe. His programs often include works by contemporary American and Canadian composers, and he has performed the world premieres of works by Mortimer Barron, Clermont P\u00e9pin and Harry Somers among other composers. He has also performed extensively as a chamber musician and accompanist, including in performances with his wife, contralto Sara Hayden. In 1989 he co-founded the Minnesota Valley Sommarfest."@en;
    owl:sameAs viaf:104150933;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_McKay_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/104150933>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_McKay_(pianist)>.
doremus_artist:4da173ac-5e57-3665-95e4-2364ea3f742e
owl:sameAs viaf:50635388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50635388>.
doremus_artist:4ee071b9-3d57-3f45-bdbc-93729d205cf0
owl:sameAs viaf:80025405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80025405>.
doremus_artist:4f098420-026b-3d81-a2b8-4cf727794d3a
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Illescas,_Toledo>;
    rdfs:comment
        "Miguel Roa (Madrid, 1944 \u2013 Illescas, 2016) was a Spanish conductor. He was particularly associated with the zarzuela, and joined the Teatro de la Zarzuela in 1978, becoming director in 1985."@en,
        "Miguel Roa Garc\u00eda (Madrid, 7 de abril de 1944-Illescas, 4 de febrero de 2016) fue un director de orquesta espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:22353382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miguel_Roa>,
        <http://viaf.org/viaf/22353382>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miguel_Roa.
doremus_artist:4f99e033-61eb-3e98-a0ad-e8eb57389dfa
    dbp:birthPlace dbr:Bergen;
    rdfs:comment
        "Per J\u00f8rgensen (born 9 September 1952 in Bergen, Norway) is a Norwegian multi-instrumentalist with trumpet as his main instrument, also known for his resilient vocal contributions, in collaboration with Dag Arnesen, Knut Kristiansen, Alex Riel, Jon Christensen, Jon Balke, Audun Kleive, Jan Gunnar Hoff, Marilyn Mazur, Nils Petter Molv\u00e6r, Bugge Wesseltoft and Terje Isungset among others."@en;
    owl:sameAs viaf:100901298;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Per_J\u00f8rgensen>,
        <http://viaf.org/viaf/100901298>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46fb0da0-f582-49b8-a875-38ee3c5bcb3a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Per_Jørgensen_Nattjazz_2015-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Per_Jørgensen.
doremus_artist:4fc80603-1c60-30fe-b2f3-b8490fa845dc
owl:sameAs viaf:112677104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112677104>.
doremus_artist:50d53182-199e-3380-9a2e-16d0e1768c68
    dbp:birthPlace dbr:San_Giorgio_della_Richinvelda;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Alessandro Orologio (also Alexander Horologius) (c. 1550\u20131633) was an Italian composer and instrumentalist, who lived in German lands. Orologio's first appearance on record is as a trumpeter in the court of Rudolf II at Prague around 1580. He remained there until 1613, and was named vice-kapellmeister in 1603, though he also traveled widely. In a 1594 visit to Kassel, he met famed lutenist John Dowland. His propensity for travel resulted in the mistaken impression (first proposed by Richard Eitner) that there were two Alessandro Orologios. After 1613 Orologio received a pension in Prague, and continued to work at Steyr and Garsten."@en,
        "Alessandro OrologioAlexander Horologius Alessandro Orologio (ou Alexander Horologius, n\u00e9 vers 1555 \u00e0 San Giorgio della Richinvelda, mort en juin 1633 \u00e0 Vienne), est un compositeur et un musicien italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:37102962;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Orologio>,
        <http://viaf.org/viaf/37102962>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Orologio.
doremus_artist:51b43173-3bf1-3109-94cc-25870d6b683b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Anderson,_South_Carolina>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lexington,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        "Guy Mattison Davenport (* 23. November 1927 in Anderson, South Carolina; \u2020 4. Januar 2005 in Lexington, Kentucky) war US-amerikanischer Dichter, Essayist und Hochschullehrer."@de,
        "Guy Mattison Davenport (23 de noviembre 1927 \u2013 4 de enero 2005) fue un escritor, traductor, ilustrador, pintor, intelectual y profesor norteamericano."@es,
        "Guy Mattison Davenport (November 23, 1927 \u2013 January 4, 2005) was an American writer, translator, illustrator, painter, intellectual, and teacher."@en,
        "\u0413\u0430\u0439 \u041c\u0430\u0301\u0442\u0438\u0441\u043e\u043d \u0414\u0430\u0301\u0432\u0435\u043d\u043f\u043e\u0440\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Guy Mattison Davenport; 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1927, \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2005, \u041b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u041a\u0435\u043d\u0442\u0443\u043a\u043a\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:36933869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Davenport>,
        <http://viaf.org/viaf/36933869>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Davenport.
doremus_artist:51f01d81-ac0a-380f-ae9e-6f3f43f1e588
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Milton Ager  (October 6, 1893 \u2013 May 6, 1979) was an American composer."@en,
        "Milton Ager (* 6. Oktober 1893 in Chicago; \u2020 6. Mai 1979 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Komponist der Tin Pan Alley, der bekannt durch Songs wie Ain\u2019t She Sweet wurde."@de,
        """Milton Ager (Chicago, 6 oktober 1893 - 6 mei 1979) was een Amerikaanse componist, die onder meer de muziek voor "Ain't She Sweet" en "Happy Days Are Here Again" schreef. Ook schreef hij songteksten. Ager was autodidact op de piano. Na een tijdje stomme films te hebben begeleid ging hij naar New York City en, eind jaren twintig, naar Hollywood om liedjes te schrijven, onder meer voor de film. Hij werkte daarbij regelmatig samen met tekstschrijver Jack Yellen. Bekende liedjes van zijn hand waren onder meer: In 1979 werd Ager opgenomen in de Songwriters Hall of Fame."""@nl,
        "Milton Ager (n\u00e9 le 6 octobre 1893 \u00e0 Chicago (Illinois) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 mai 1979) est un compositeur am\u00e9ricain. Il est l'\u00e9poux de la r\u00e9dactrice Cecelia Ager et le p\u00e8re de Shana Alexander, \u00e9galement r\u00e9dactrice."@fr;
    owl:sameAs viaf:19877161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milton_Ager>,
        <http://viaf.org/viaf/19877161>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28c71458-048b-419d-b3ce-5f7dccbf3e3e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milton_Ager.
doremus_artist:5289d6e1-286c-3eaf-8d7c-de420525492e
owl:sameAs viaf:5119731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5119731>.
doremus_artist:52af5cac-12f7-3602-b848-fa6eaf76d589
owl:sameAs viaf:64129602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64129602>.
doremus_artist:530129e0-e03c-3a9b-899d-bd596e43e22f
owl:sameAs viaf:64312196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64312196>.
doremus_artist:5302bba3-d819-3355-af44-e062f0ef3898
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "P\u00e1l Luk\u00e1cs (Hungarian: Luk\u00e1cs P\u00e1l; 27 April 1919 in Budapest \u2013 22 May 1981 in Budapest) was a Hungarian viola virtuoso, concert and recording artist, and music educator. Luk\u00e1cs studied voice, and also violin with Imre Waldbauer at the Franz Liszt Academy of Music in Budapest. He switched to viola in 1935 after hearing a viola performance by Lionel Tertis accompanied by pianist Clifford Curzon. In 1936 he became a member of the Hungarian State Opera Orchestra. Luk\u00e1cs joined the faculty of the Franz Liszt Academy of Music in 1946 as a music teacher, and the following year was appointed the first Professor of Viola by the Academy, a position he held until 1981. In 1975, he was appointed head of the voice faculty."@en;
    owl:sameAs viaf:54574519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/P\u00e1l_Luk\u00e1cs>,
        <http://viaf.org/viaf/54574519>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pál_Lukács.
doremus_artist:533ec9bc-916e-3ed2-afd4-d0282f9d6153
    dbp:birthPlace dbr:Auffay;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Abel Decaux (11 February 1869 \u2013 19 March 1943) was a French organist and composer. He studied organ with Charles-Marie Widor and Alexandre Guilmant, and composition with Jules Massenet. He served as organist at the Basilique du Sacr\u00e9-C\u0153ur, in Paris, for 25 years until 1923, when he went to the USA to teach organ at the Eastman School of Music in Rochester, NY. He returned to France in 1935, to teach organ at the \u00c9cole C\u00e9sar Franck and at the Institut Gr\u00e9gorien in Paris."@en,
        "Abel Marie Decaux, n\u00e9 \u00e0 Auffay, Seine-Inf\u00e9rieure, le 11 f\u00e9vrier 1869 - mort \u00e0 Paris, le 19 mars 1943, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Abel-Marie D\u00e9caux (* 11. Februar 1869 in Auffay; \u2020 19. M\u00e4rz 1943 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Organist, Komponist undMusikp\u00e4dagoge. D\u00e9caux studierte ab 1890 am Pariser Konservatorium Komposition bei Jules Massenet, Harmonielehre bei Th\u00e9odore Dubois und Albert Lavignac und Orgel bei Charles-Marie Widor und an der Schola Cantorum Orgel bei Alexandre Guilmant."@de,
        "\u0410\u0431\u0435\u043b\u044c \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0414\u0435\u043a\u043e (\u0444\u0440. Abel Marie Decaux; 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1869 \u2014 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1943) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0420\u0443\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f (\u0441 1890 \u043f\u043e 1895 \u0433\u043e\u0434) \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0443 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0412\u0438\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u0416\u044e\u043b\u044f \u041c\u0430\u0441\u0441\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0413\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0421 1903 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0430\u043a\u0440\u0435-\u041a\u0451\u0440 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u0421 1890 \u043f\u043e 1923 \u0433\u043e\u0434 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 Schola Cantorum. \u0412 1923 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0428\u0442\u0430\u0442\u044b \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u0418\u0441\u0442\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e \u0432 1935 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043d\u0430\u0447\u0430\u0432 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0438 \u0432 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30d9\u30eb\u30fb\u30c9\u30a5\u30b3\u30fc\uff08Abel Decaux 1869\u5e742\u670811\u65e5 - 1943\u5e743\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c9\u30a5\u30b3\u30fc\u306f\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30c9\u30fc\u30eb\u3068\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30ae\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u3001\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30b9\u30cd\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021900\u5e74\u524d\u5f8c\u306e25\u5e74\u9593\u306b\u308f\u305f\u308a\u3001\u5f7c\u306f\u30d1\u30ea\u306e\u30b5\u30af\u30ec\u30fb\u30af\u30fc\u30eb\u5bfa\u9662\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021923\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021935\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u305f\u5f7c\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3068\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30a2\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u6559\u3048\u305f\u3002 \u30c9\u30a5\u30b3\u30fc\u306e\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u4f5c\u54c1\uff08\u307e\u305f\u672c\u4eba\u304c\u552f\u4e00\u51fa\u7248\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u3067\u3082\u3042\u308b\uff09\u306f\u300c\u6708\u306e\u5149 Clairs de lune\u300d\u3067\u3042\u308b\u30024\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3067\u69cb\u6210\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u30011900\u5e74\u304b\u30891907\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u66f8\u304b\u308c\u30011913\u5e74\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u66f2\u306f\u5f53\u6642\u3068\u3057\u3066\u306f\u975e\u5e38\u306b\u5148\u9032\u7684\u3067\u3042\u308a\u3001\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3084\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u4e00\u90e8\u4f5c\u54c1\u3092\u4e88\u611f\u3055\u305b\u308b\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34650276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abel_Decaux>,
        <http://viaf.org/viaf/34650276>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AMDecaux01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abel_Decaux.
doremus_artist:53892bc2-6a8a-36c7-b908-646b194a4178
    dbp:birthPlace dbr:La_Fère;
    dbp:deathPlace dbr:Russia;
    rdfs:comment
        "Michel Joseph Gebauer (La F\u00e8re (Departement Aisne, Frankrijk), 1763 - Rusland, december 1812) was een Frans componist, professor en hobo\u00efst, zoon van een Duits militair muzikant."@nl,
        "Michel-Joseph Gebauer (* 1763 in La F\u00e8re, D\u00e9partement Aisne; \u2020 Dezember 1812 in Russland) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Oboist."@de,
        "Michel-Joseph Gebauer (1763 \u2013 December 1812) was a French oboist, violinist, viol player, bandmaster, and composer. Gebauer was born in La F\u00e8re in Aisne. He became an oboist in the Royal Swiss Guard at the age of 14, as well as becoming expert at both the violin and viol. In 1791 he became oboist in the Garde Nationale, and in 1794 professor at the Conservatoire de Paris, where he stayed until 1802. Thereafter he served as bandmaster of the Garde des Consuls and of its successor the Imperial Guard. He accompanied the army during a number of campaigns, during which he studied and incorporated elements from German military music. He died while accompanying the Grande Arm\u00e9e on its disastrous invasion of Russia, during the retreat from Moscow."@en,
        "Michel-Joseph Gebauer, n\u00e9 en 1763 \u00e0 La F\u00e8re et mort en d\u00e9cembre 1812 en Russie, est un compositeur et hautbo\u00efste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:10035915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel-Joseph_Gebauer>,
        <http://viaf.org/viaf/10035915>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel-Joseph_Gebauer.
doremus_artist:538ea853-2001-31b0-8814-7fd88cb38455
owl:sameAs viaf:37106611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37106611>.
doremus_artist:54edf124-2dac-3a57-84ed-da18f36c9c5d
owl:sameAs viaf:5194241; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5194241>.
doremus_artist:5505b3f2-a96c-3d3e-ba68-99b98fdfeb61
owl:sameAs viaf:156175964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/156175964>.
doremus_artist:556a087e-3d45-3dd6-a0c2-f4a4cd8a1107
owl:sameAs viaf:15009239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15009239>.
doremus_artist:5585e104-978d-32a8-a982-a7846d4f65c9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Corpus_Christi,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Corpus_Christi,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Freddy Fender (* 4. Juni 1937 in San Benito, Texas als Baldemar Huerta; \u2020 14. Oktober 2006 in Corpus Christi, Texas) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger mexikanischer Abstammung."@de,
        "Freddy Fender (4 de junio de 1937, San Benito, Texas - 14 de octubre de 2006, Corpus Christi, Texas) fue un cantante estadounidense de ascendencia mexicana, heredero de dos culturas diferentes. Se perfil\u00f3 como exitoso interprete de rock and roll, m\u00fasica country, y m\u00fasica Pop. Fue conocido por los premios Grammy recibidos durante su trayectoria como solista e integrante de The Texas Tornados y Los Super Seven."@es,
        """Freddy Fender (June 4, 1937 \u2013 October 14, 2006), born Baldemar Garza Huerta in San Benito, Texas, United States, was an American Tejano, country and rock and roll musician, known for his work as a solo artist and in the groups Los Super Seven and the Texas Tornados. He is best known for his 1975 hits "Before the Next Teardrop Falls" and the subsequent remake of his own "Wasted Days and Wasted Nights"."""@en,
        "Freddy Fender (geboren als Baldemar Huerta) (San Benito, Texas, 4 juni 1937 - Corpus Christi, Texas, 14 oktober 2006) was een Amerikaans tex-mex-, country- en rock-'n-roll-muzikant."@nl,
        """Freddy Fender (ur. 4 czerwca 1937, zm. 14 pa\u017adziernika 2006) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista country, laureat nagrody Grammy. Z pochodzenia Meksykanin. Najwi\u0119kszym sukcesem Fendera by\u0142 przeb\u00f3j "Before the Next Teardrop Falls" kt\u00f3ry w 1975 roku, dotar\u0142 na pierwsze miejsce list przeboj\u00f3w country i pop, jeszcze w tym samym roku wylansowa\u0142 utw\u00f3r "Wasted Days And Wasted Nights", kt\u00f3ry r\u00f3wnie\u017c dotar\u0142 na szczyt zestawienia list przeboj\u00f3w country. Wyst\u0119powa\u0142 z zespo\u0142ami Texas Tornados i Super Seven, z kt\u00f3rymi zosta\u0142 uhonorowany presti\u017cow\u0105 nagrod\u0105 muzyczn\u0105 Grammy, w 2002 r. otrzyma\u0142 nagrod\u0119 indywidualnie za najlepszy latynoski album "La Musica de Baldemar Huerta\u201d. Zmar\u0142 14 pa\u017adziernika 2006 r. w swoim domu, przyczyn\u0105 \u015bmierci by\u0142 rak p\u0142uca."""@pl;
    owl:sameAs viaf:37101663;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Freddy_Fender>,
        <http://viaf.org/viaf/37101663>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Freddy_Fender.
doremus_artist:55a2efe2-649b-36d4-b021-0a9123f65283
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Nantes;
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Tulou (* 12. September 1786 in Paris; \u2020 24. Juli 1865 in Nantes) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist und Komponist."@de,
        "Jean-Louis Tulou (Parijs, 12 september 1786 - Nantes, 24 juli 1865) was een Frans fluitist. Tulou was de toonaangevende fluitist in Parijs in het tweede kwart van de negentiende eeuw. Hij was een leerling van Johann Georg Wunderlich in Parijs, die hij in 1813 opvolgde als solofluitist van de Opera van Parijs. Hij was van 1829 tot 1856 leraar aan het Conservatorium van Parijs, waar hij Alt\u00e8s, Demersseman en Gordon onder zijn leerlingen telde. Vanaf 1828 bouwde hij zelf fluiten in samenwerking met Jacques Nonon."@nl,
        "Jean-Louis Tulou (Paris, 12 septembre 1786 - Nantes, 24 juillet 1865) est un fl\u00fbtiste, compositeur et facteur de fl\u00fbtes fran\u00e7ais."@fr,
        "Jean-Louis Tulou (born September 12, 1786 in Paris \u2013 died July 23, 1865 in Nantes) was a French flute teacher, player and instrument maker."@en,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041b\u0443\u0438 \u0422\u044e\u043b\u0443 (\u0444\u0440. Jean-Louis Tulou; 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1786, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1865, \u041d\u0430\u043d\u0442) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 10 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0412\u0443\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438\u0445\u0430. \u0412 1801 \u0433. \u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e. \u0421 1804 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0441 1813 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0413\u0440\u0430\u043d\u0434 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430. \u0412 1822 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043f\u043e \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430\u043c, \u0432 1826 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434.\u0421 1829 \u043f\u043e 1856 \u0433\u043e\u0434 \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u043d\u0441\u0438\u044e \u0432 1856 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0437\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u041d\u0430\u043d\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:17409100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Tulou>,
        <http://viaf.org/viaf/17409100>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Louis_Tulou.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Tulou.
doremus_artist:57a53c1d-8e9a-36af-98e6-37f4a520000d
owl:sameAs viaf:48794935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48794935>.
doremus_artist:57d713b4-e313-3110-a6d9-c6cd684540f4
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    rdfs:comment
        "Doris D\u00f6rrie (26 de mayo de 1955 en Hannover) es una directora de cine, productora y escritora alemana."@es,
        "Doris D\u00f6rrie (German: [\u02c8d\u0153ri\u032f\u0259]; born 26 May 1955, Hanover) is a German film director, producer and author."@en,
        "Doris D\u00f6rrie (n\u00e9e le 26 mai 1955 \u00e0 Hanovre) est une r\u00e9alisatrice, productrice et \u00e9crivain allemande."@fr,
        "Doris D\u00f6rrie (ur. 26 maja 1955 w Hanowerze, Niemcy) \u2013 niemiecka aktorka, autorka scenariuszy, producentka i re\u017cyser. By\u0142a \u017con\u0105 Helge Weindlera (od 1988 r. \u2013 zm. 22 marca 1996 r.), ma c\u00f3rk\u0119 Carl\u0119 (ur. 1990)."@pl,
        "Doris D\u00f6rrie [\u02c8d\u0153ri\u032f\u0259] (* 26. Mai 1955 in Hannover) ist eine deutsche Regisseurin, Schriftstellerin und Filmproduzentin."@de,
        "\u30c9\u30fc\u30ea\u30b9 \u30fb\u30c7\u30ea\u30a8\uff08Doris D\u00f6rrie, 1955\u5e745\u670826\u65e5 \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u30c9\u30ea\u30b9\u30fb\u30c7\u30ea\u30a8\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30c8\u30f3\u306e\u30d1\u30b7\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u5927\u5b66\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u5927\u5b66(New School for Social Research)\u3067\u4ff3\u512a\u306e\u52c9\u5f37\u3092\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30c6\u30ec\u30d3\u30fb\u6620\u753b\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3076\u30021997\u5e74\u4ee5\u964d\u3001\u540c\u5927\u5b66\u3067\u30af\u30ea\u30a8\u30a4\u30c6\u30a3\u30d6\u30fb\u30e9\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0/\u6620\u753b\u53f0\u672c\u306e\u8b1b\u5ea7\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6620\u753b\u4f5c\u54c1\u3084\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u3067\u591a\u304f\u306e\u8cde\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u76e3\u7763\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u4f5c\u54c1\u300e\u5fc3\u306e\u4e2d\u3067\u300f(\u539f\u984c\u3001\u4ee5\u4e0b\u540c\uff1aMitten ins Herz)\u30671985\u5e74\u6771\u4eac\u6620\u753b\u796d\u306e\u4e0a\u6620\u306e\u305f\u3081\u521d\u6765\u65e5\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u5f8c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306e\u6ede\u5728\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3044\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u300eMON-ZEN\u300f(Erleuchtung garantiert)\u3001\u300e\u6f01\u5e2b\u3068\u59bb\u300f(Der Fischer und seine Frau)\u3001\u300eHANAMI\u300f(Kirschbl\u00fcten - Hanami)\u3001\u300e\u30d5\u30af\u30b7\u30de\u30fb\u30e2\u30ca\u30e0\u30fc\u30eb\u300f(Gr\u00fc\u00dfe aus Fukushima)\u306e4\u4f5c\u54c1\u3092\u64ae\u5f71\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:112341402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Doris_D\u00f6rrie>,
        <http://viaf.org/viaf/112341402>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frankfurter_Buchmesse_2011_Doris_Dörrie_und_Dorothea_Westphal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Doris_Dörrie.
doremus_artist:59241f81-0ac7-3262-8f4d-7a2a91c57828
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0627\u0646\u062f\u064a \u0646\u064a\u0648\u0645\u0627\u0646 (Randy Newman) \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0631\u0627\u0646\u062f\u0627\u0644 \u0633\u062a\u0648\u0627\u0631\u062a \u0646\u064a\u0648\u0645\u0627\u0646 (Randall Stuart Newman) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 28 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1943 \u0641\u064a \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u062a\u0645\u064a\u0632 \u0628\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062a\u064a\u0642\u0627\u0638 \u0648 \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0639\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062f\u0648\u062f\u0629 \u0648 \u062d\u0643\u0627\u064a\u0629 \u0644\u0639\u0628\u0629 \u0648 \u062d\u0643\u0627\u064a\u0629 \u0644\u0639\u0628\u0629 \u0662 \u0648 \u062d\u0643\u0627\u064a\u0629 \u0644\u0639\u0628\u0629 3 ."@ar,
        """Randall Stuart "Randy" Newman (Los Angeles, California, 28 de novembro de 1943) \u00e9 um compositor, arranjador, cantor e pianista norte-americano. Foi dezoito vezes indicado ao Oscar e venceu por duas vezes. Newman \u00e9 mais conhecido pelos temas de anima\u00e7\u00f5es da Disney Pixar: Toy Story, A Bug's Life, Toy Story 2, Monsters, Inc., Cars, Toy Story 3, e, mais recentemente, Monsters University."""@pt,
        """Randall Stuart "Randy" Newman (born November 28, 1943) is an American singer-songwriter, arranger, composer, and pianist who is known for his distinctive voice, mordant (and often satirical) pop songs, and for film scores."""@en,
        "Randall Stuart (Randy) Newman (Los Angeles (Californi\u00eb), 28 november 1943) is een Amerikaanse componist en zanger. Hij bracht meer dan 35 albums uit. Hij schreef ook diverse soundtracks voor films."@nl,
        "Randall Stuart Newman (Los \u00c1ngeles, California, 28 de noviembre de 1943), m\u00e1s conocido como Randy Newman, es un compositor, arreglista, cantante y pianista estadounidense. Es conocido por sus mordaces canciones y por sus bandas sonoras de pel\u00edculas."@es,
        "Randall Stuart \u201eRandy\u201c Newman (* 28. November 1943 in Los Angeles) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Songwriter, Pianist und Komponist sowie unter anderem mehrfacher Oscar- und Grammy-Preistr\u00e4ger."@de,
        "Randy Newman (ur. 28 listopada 1943 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, wokalista, pianista i kompozytor muzyki filmowej."@pl,
        "Randy Newman, n\u00e9 Randall Stuart Newman le 28 novembre 1943 \u00e0 Los Angeles, est un pianiste, auteur-compositeur et chanteur am\u00e9ricain. Il est connu pour avoir contribu\u00e9 \u00e0 de nombreuses musiques de films et g\u00e9n\u00e9riques de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es. Il est reconnu comme un compositeur et un interpr\u00e8te de chansons, parfois satiriques et mordantes."@fr,
        """Tipico di Newman nello scrivere i testi delle proprie canzoni \u00e8 l'adozione di un punto di vista "invisibile", distante cio\u00e8 dalla biografia del cantautore e teso a parodiare lo stesso narratore che, in molti casi, risulta essere protagonista e zimbello della canzone stessa: nelle parole dello stesso Newman, i personaggi che popolano le sue canzoni sono "narratori inaffidabili" (untrustworthy narrators, gli unreliable narrators di Wayne C. Booth). Cos\u00ec, ad esempio, nella canzone Sail Away del 1972, chi canta \u00e8 un trafficante di schiavi che cerca di convincere degli africani a seguirlo in America; in God's Song (That's Why I Love Mankind) \u00e8 Dio stesso a farsi beffe dell'uomo e della sua fede. In Political Science uno sfegatato nazionalista americano \u00e8 intento a biasimare l'ingratitudine del """@it,
        "\u0420\u044d\u043d\u0434\u0430\u043b\u043b \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442 \u00ab\u0420\u044d\u043d\u0434\u0438\u00bb \u041d\u044c\u044e\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Randall Stuart \u00abRandy\u00bb Newman, \u0440\u043e\u0434. 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1943) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\uff08Randy Newman\u3001\u672c\u540d\uff1aRandall Stuart Newman\u30011943\u5e7411\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u862d\u8fea\u00b7\u7d10\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRandy Newman\uff0c1943\u5e7411\u670828\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5168\u540d\u862d\u9053\u723e\u00b7\u65af\u5716\u4e9e\u7279\u00b7\u7d10\u66fc\uff0c\u7f8e\u570b\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u4ee5\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u53ca\u8af7\u523a\u800c\u5e7d\u9ed8\u7684\u6d41\u884c\u6b4c\u66f2\u8457\u7a31\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:47557171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Randy_Newman>,
        <http://viaf.org/viaf/47557171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da7bb7d8-557d-4635-9ca1-e6e985525bd5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Randy_Newman_(1972).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Randy_Newman.
doremus_artist:5944a802-2352-3958-936d-c57ff2aeac54
owl:sameAs viaf:37192025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37192025>.
doremus_artist:595731e7-75b5-3aa8-a278-f9f0cf909bb0
owl:sameAs viaf:26973823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26973823>.
doremus_artist:59d5eeb5-5852-3efd-a382-d2f5bbae675c
owl:sameAs viaf:162677559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162677559>.
doremus_artist:5ac4358d-4084-3358-8472-5456acbb2100
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Donato. Baldassare Donato (ou Donati, n\u00e9 vers 1525-1530, mort en juin 1603 \u00e0 Venise), est un compositeur et un chanteur italien appartenant \u00e0 l'\u00e9cole v\u00e9nitienne. Il a \u00e9t\u00e9 ma\u00eetre de chapelle de la prestigieuse Basilique Saint-Marc \u00e0 la fin du XVIe si\u00e8cle. Il a \u00e9t\u00e9 une figure importante dans le d\u00e9veloppement de la musique profane italienne, en particulier dans le domaine de la villanella."@fr,
        "Baldassare Donato (also Donati) (1525-1530 \u2013 June 1603) was an Italian composer and singer of the Venetian school of the late Renaissance. He was maestro di cappella of the prestigious St. Mark's Basilica at the end of the 16th century, and was an important figure in the development of Italian light secular music, especially the villanella."@en,
        "Baldissera Donato (Baldassare Donati) (* um 1530 bei Venedig; \u2020 1603 in Venedig) war ein italienischer S\u00e4nger, Kapellmeister und Komponist. Seit 1550 war er als S\u00e4nger (zun\u00e4chst an San Marco in Venedig) aktiv, zwischenzeitlich wirkte er auch in der Ausbildung der S\u00e4nger. Im Jahr 1580 \u00fcbernahm er die Kapellmeisterstelle am Dom zu Padua und kehrte 1590 wieder nach San Marco zur\u00fcck, wo er bis zu seinem Ableben die Stelle als Erster Kapellmeister innehatte."@de,
        "Egli fu maestro di cappella della prestigiosa Basilica di San Marco a Venezia alla fine del XVI secolo e una figura di primo piano nello sviluppo della musica profana italiana ed in ispecie della villanella."@it,
        "\u0411\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430\u0441\u0441\u0430\u0440\u0435 \u0414\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e, \u0438\u043b\u0438 \u0414\u043e\u043d\u0430\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Baldassare Donato (Donati); 1525\u20141530 \u0433\u043e\u0434\u044b \u2014 \u0438\u044e\u043d\u044c 1603 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440. \u0411\u044b\u043b \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u0440\u0430\u043c\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u0438\u043b\u043b\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:305854926;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Baldassare_Donato>,
        <http://viaf.org/viaf/305854926>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Baldassare_Donato.
doremus_artist:5b5a32f9-9c18-39dc-9968-864a98f1f67c
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:Heidenheim_an_der_Brenz;
    rdfs:comment
        "Hermann Reutter (* 17. Juni 1900 in Stuttgart; \u2020 1. Januar 1985 in Heidenheim an der Brenz) war ein deutscher Komponist und Pianist."@de,
        "Hermann Reutter (17 June 1900 \u2013 1 January 1985) was a German composer and pianist. He was born in Stuttgart. The compositions of Hermann Reutter are not well known, though his musical career was one of great excellence and long duration. Reutter was, at one time or another, a teacher, administrator (director of the Hochschule f\u00fcr Musik, first in Berlin and later in Stuttgart), composer, recitalist and accompanist. His song output demonstrates a remarkable sensitivity to poetry and awesome musical originality. It also encompassed an amazing breadth of poetic sources; a variety of Russian poets, Rilke, R\u00fcckert, Lorca, Icelandic poems, H\u00f6lderlin, ancient Egyptian poems, Goethe, Sappho and Langston Hughes, amongst many others. Reutter was a member of the Nazi Party. He died in Heidenheim an de"@en,
        "Hermann Reutter (Stuttgart, 17 de junio de 1900 - Heidenheim an der Brenz, 1 de enero de 1985) fue un compositor y pianista alem\u00e1n. Fue miembro del Partido Nazi."@es,
        "Hermann Reutter, n\u00e9 \u00e0 Stuttgart le 17 juin 1900 et mort dans la m\u00eame ville le 1er janvier 1985, est un compositeur et pianiste allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:114986009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Reutter>,
        <http://viaf.org/viaf/114986009>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Reutter.
doremus_artist:5d2b6af4-ab16-3d0f-b3a6-212f9c9c04a0
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Brendel (* 20. Oktober 1947 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Wolfgang Brendel (born 20 October 1947, in Munich) is a German opera singer (baritone), and a professor of voice at the Jacobs School of Music at Indiana University. He has performed all over Europe and North America."@en;
    owl:sameAs viaf:85815266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Brendel>,
        <http://viaf.org/viaf/85815266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf287ebf-d3f7-45e5-9177-12af93e1a664>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Brendel.
doremus_artist:5d438684-230e-3a5f-af89-f3918d2c65ef
owl:sameAs viaf:39686561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39686561>.
doremus_artist:5dbf6052-0d9e-3619-a2a3-6895916b8bc2
    dbp:deathPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Francisco Ant\u00f3nio de Almeida (* 1702; \u2020 November 1755) war ein portugiesischer Komponist."@de,
        """Francisco Ant\u00f3nio de Almeida (c. 1702\u20131755) was a Portuguese composer and organist. From 1722 to 1726 he was a royal scholar in Rome. In 1724, Pier Leone Ghezzi drew his caricature, describing him as "a young but excellent composer of concertos and church music who sang with extreme taste". He returned to Portugal in 1726, where he became organist of the Royal and Patriarchal Chapel."""@en,
        "Francisco Ant\u00f3nio de Almeida (c.1702\u20131755?) foi um compositor e organista portugu\u00eas."@pt,
        "Francisco Ant\u00f3nio de Almeida (ca.1702\u20131755?) , compositor portugu\u00e9s del siglo XVIII. Tras un tiempo en Italia introdujo la \u00f3pera en Portugal al representar en Lisboa La Pazienza di Socrate (representada en 1733, s\u00f3lo se conserva el 3\u00aa acto), La Finta Pazza (representada en 1735, perdida) y La Spinalba (representada en 1739), \u00fanica de sus \u00f3peras que se conoce entera. Estas obras est\u00e1n influenciadas por el italianismo, pero adem\u00e1s de su importancia hist\u00f3rica tienen ingenio y frescura."@es,
        "Francisco Ant\u00f3nio de Almeida est un compositeur et organiste portugais, n\u00e9 en 1702 et mort en 1755."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0301\u0448\u043a\u0443 \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u0443 \u0434\u0438 \u0410\u043b\u043c\u0435\u0301\u0439\u0434\u0430, \u0438\u043b\u0438 \u0434\u2019\u0410\u043b\u043c\u0435\u0301\u0439\u0434\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Francisco Ant\u00f3nio de Almeida; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1702 \u2014 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1755) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:66657717;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_Ant\u00f3nio_de_Almeida>,
        <http://viaf.org/viaf/66657717>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francisco_António_de_Almeida,_compositor.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francisco_António_de_Almeida.
doremus_artist:5dc4e174-334b-3ad4-a8bd-1b6b23bbbe91
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        """Alfred Redburn Young (Cranhill, Glasgow, 6 de novembro de 1946) \u00e9 um m\u00fasico australiano de rock, compositor e produtor musical, mais conhecido como integrante da banda australiana da d\u00e9cada de 1960 The Easybeats, o co-autor de sucessos internacionais, tais como "Friday on My Mind" e "Love Is in the Air", e por sua produ\u00e7\u00e3o da banda de hard rock AC/DC, integrada por seus irm\u00e3os mais novos Malcolm e Angus Young."""@pt,
        "Emigrato giovanissimo con tutta la famiglia in Australia (\u00e8 il fratello maggiore dei musicisti Angus e Malcolm Young degli AC/DC), suona il basso e scrive canzoni con diversi gruppi rock, tra i quali Grapefruit e The Easybeats.Nel 1974 suona anche con gli AC/DC per qualche mese per poi passare alla loro produzione insieme a Harry Vanda (anch'egli membro degli Easybeats). Egli, assieme a Harry Vanda, sar\u00e0 anche il manager del noto gruppo australiano dei Rose Tattoo."@it,
        """George Redburn Young (born 6 November 1946) is an Australian musician, songwriter and record producer. Born in Scotland, he moved to Australia with his family as a teenager, and became a naturalised citizen. He is best known as a member of the 1960s Australian rock band The Easybeats, and as a co-writer of the international hits "Friday on My Mind" and "Love Is in the Air," the latter recorded by John Paul Young (no relation). Young was also the producer of the Australian hard rock band AC/DC, formed by his brothers Malcolm and Angus Young."""@en,
        "George Redburn Young (ur. 6 listopada 1947 w Glasgow, Szkocja) jest australijskim muzykiem rockowym, autorem piosenek i producentem muzycznym, najbardziej znany jest jako wsp\u00f3\u0142autor mi\u0119dzynarodowych hit\u00f3w \u201eFriday On My Mind\u201d i \u201eLove Is In The Air\u201d oraz za jego produkcje dla hardrockowego zespo\u0142u AC/DC, w kt\u00f3rym graj\u0105 jego m\u0142odsi bracia Angus i Malcolm."@pl,
        "George Young (* 6. November 1948 in Glasgow, Schottland) ist ein australischer Rockmusiker, Gitarrist, Songschreiber und Produzent. Youngs j\u00fcngerer Bruder Malcolm war und sein j\u00fcngerer Bruder Angus ist Mitglied der Rockband AC/DC. Anfang der 1960er wanderte die Familie Young von Schottland nach Australien aus. In Sydney wurde George Young Mitglied der erfolgreichsten australischen Band der 1960er, The Easybeats. George Young schrieb zun\u00e4chst zusammen mit Stevie Wright, sp\u00e4ter mit Harry Vanda, die meisten Songs der Gruppe, darunter den Welthit Friday on My Mind."@de,
        """George Young (6 de noviembre de 1946) es un m\u00fasico escoc\u00e9s nacido en Glasgow, hermano mayor de Angus y Malcolm Young (guitarristas de AC/DC). Tuvo algunas participaciones en AC/DC como bajista de la banda en el \u00e1lbum "High voltage". Particip\u00f3 de una banda llamada "The Easybeats" tocando la guitarra r\u00edtmica, que fue una banda de Rock and roll de S\u00eddney, fundada a finales de 1964 y disuelta a finales de 1969. Tras varios a\u00f1os de mucho \u00e9xito, sobre todo en Australia, se dedic\u00f3 a partir de 1970 a producir discos de otros artistas, y junto a su su ex-compa\u00f1ero en Easybeats Harry Vanda, produjo todos los discos de AC/DC hasta 1978"""@es,
        "George Young (Glasgow, 6 november 1947) is een Australisch popmuzikant en producer. George Young is de oudere broer van Malcolm Young en Angus Young, de oprichters van AC/DC. In het midden van de jaren 1960 was hij samen met Harry Vanda de oprichter van de groep The Easybeats waarmee hij enkele grote hits scoorde. Nadat het succes van de groep afnam legde Young zich samen met Vanda toe op het produceren van platen. Zo produceerde hij bij het label Albert Productions voor onder andere John Paul Young, AC/DC, Rose Tattoo en The Angels."@nl,
        "George Young, n\u00e9 George Redburn Young, le 6 novembre 1947 \u00e0 Glasgow (\u00c9cosse - Royaume-Uni), est un musicien de rock australien. Il est aussi auteur, compositeur et producteur, connu pour le hit Friday on My Mind avec le groupe The Easybeats dans lequel il \u00e9tait guitariste rythmique, et pour sa production, en compagnie de Harry Vanda, pour le groupe AC/DC, o\u00f9 figurent ses fr\u00e8res Angus et Malcolm Young. C'est \u00e9galement en compagnie d'Harry Vanda qu'il cr\u00e9a le groupe de new wave Flash and the Pan, principalement connu pour le titre Walking in the Rain (Flash and the Pan)."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0420\u044d\u0434\u0431\u0451\u0440\u043d \u042f\u043d\u0433 (\u0440\u043e\u0434. 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439, \u043a\u0430\u043a \u0447\u043b\u0435\u043d \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 The Easybeats. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 \u00abFriday on My Mind\u00bb \u0438 \u00abLove Is in the Air\u00bb, \u0438 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b AC/DC."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30e4\u30f3\u30b0(George Young)\u3053\u3068\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30ec\u30c3\u30c9\u30d0\u30fc\u30f3\u30fb\u30e4\u30f3\u30b0(Alfred Redburn Young\u30011947\u5e7411\u67086\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30a4\u30fc\u30b8\u30fc\u30d3\u30fc\u30c4(The Easybeats)\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u3067\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u300cFriday On My Mind\u300d\u3084\u300cLove is in the Air\u300d\u306e\u5171\u4f5c\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5b9f\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\u30fb\u30e4\u30f3\u30b0\u3068\u30a2\u30f3\u30ac\u30b9\u30fb\u30e4\u30f3\u30b0\u3092\u30d5\u30a3\u30fc\u30c1\u30e3\u30fc\u3057\u305f\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9AC/DC\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95300554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Young_(rock_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/95300554>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Young_(rock_musician)>.
doremus_artist:5eeca621-0574-3bc8-83be-919777226017
    dbp:birthPlace dbr:Tula_Governorate;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Sergejevitsj Dargomyzjski (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439) (Oblast Toela, 14 februari 1813 \u2013 Sint-Petersburg, 17 januari 1869), was een Russische componist. Hij schreef opera\u2019s, liederen en orkestwerken die een Russisch nationalistisch karakter dragen. Bij zijn overlijden liet Dargomyzjski een onvoltooide opera na: De stenen gast. Wetende dat hij zijn opera niet meer zou kunnen afronden vroeg hij C\u00e9sar Cui en Nikolaj Rimski-Korsakov het werk te voltooien. In 1872, drie jaar na Dargomyzjskis overlijden, ging deze opera in premi\u00e8re."@nl,
        "Aleksandr Sergu\u00e9ievich Dargomyzhski (en ruso: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439, romanizaci\u00f3n: Aleksandr Sergeevi\u010d Dargomy\u017eskij); 14 de febrero de 1813 - 17 de enero de 1869) fue un compositor ruso del siglo XIX, que llen\u00f3 la \u00e9poca de la \u00f3pera rusa entre Mija\u00edl Glinka y la generaci\u00f3n posterior de Los Cinco y Chaikovski."@es,
        "Aleksandr Siergiejewicz Dargomy\u017cski, ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 (ur. 2 lutego?/14 lutego 1813 we wsi Troickoje na terenie bielowskiego Ujazdu (gubernia tulska), zm. 5 stycznia?/17 stycznia 1869 w Petersburgu) \u2013 rosyjski kompozytor, znany przede wszystkim z tw\u00f3rczo\u015bci operowej."@pl,
        "Alexander Sergejewitsch Dargomyschski (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration: Aleksandr Sergeevi\u010d Dargomy\u017eskij; * 2.jul./ 14. Februar 1813greg. in Dargomysch im Gouvernement Tula; \u2020 5. Januarjul./ 17. Januar 1869greg. in Sankt Petersburg) war ein russischer Komponist."@de,
        "Alexander Sergeyevich Dargomyzhsky (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0301\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439) (14 February [O.S. 2 February] 1813 \u2013 17 January [O.S. 5 January] 1869) was a 19th-century Russian composer. He bridged the gap in Russian opera composition between Mikhail Glinka and the later generation of The Five and Pyotr Ilyich Tchaikovsky. Dargomyzhsky also left some unfinished opera projects, among them an attempted setting of Pushkin's Poltava, from which a duet survives. Besides operas, his other compositions include numerous songs, piano pieces, and some orchestral works."@en,
        "Alexandre DargomyjskiFichier:Makovskiy Dargomyzhsky.jpg Alexandre Dargomyjski, portrait par Konstantin Makovski Alexandre Sergue\u00efevitch Dargomyjski (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 le 14 f\u00e9vrier (2 f\u00e9vrier) 1813 \u00e0 Toula et mort le 17 janvier (5 janvier) 1869 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, est un compositeur russe."@fr,
        "Dargomyzhsky cresceu em St. Petersburg como um talentoso m\u00fasico amador, tocando o piano e violino e dabbling na composi\u00e7\u00e3o. Sua familiaridade com o compositor Mikhail Glinka (1833) tornou o seu pensamento mais s\u00e9rio para a composi\u00e7\u00e3o, e em 1839 ele completou sua primeira \u00f3pera, Esmeralda (depois de Victor Hugo; realizados 1847). Duas outras \u00f3peras seguidas: O Triunfo de Baco (1845; realizados 1867) e Rusalka (ap\u00f3s Aleksandr Pushkin; produzidos 1856). Em suas can\u00e7\u00f5es Dargomyzhsky desenvolveu um indiv\u00edduo veia de humor e s\u00e1tira. Suas pe\u00e7as orquestrais (por exemplo, finland\u00eas Fantasia, cossaco dan\u00e7a, e Baba-Yaga) foram not\u00e1veis por sua harm\u00f4nica experimentos."@pt,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0301\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 (2 (14) \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1813, \u0441\u0435\u043b\u043e \u0422\u0440\u043e\u0438\u0446\u043a\u043e\u0435, \u0411\u0435\u043b\u0451\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0435\u0437\u0434, \u0422\u0443\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 5 (17) \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1869, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0447\u044c\u0451 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0438 \u00ab\u041c\u043e\u0433\u0443\u0447\u0435\u0439 \u043a\u0443\u0447\u043a\u0438\u00bb, \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u044f\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u044b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30bb\u30eb\u30b2\u30fc\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c0\u30eb\u30b4\u30e0\u30a4\u30b7\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u307e\u305f\u306f\u30c0\u30eb\u30b4\u30e0\u30a3\u30b7\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30c0\u30eb\u30b4\u30e0\u30a4\u30b8\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u3082\uff1b\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0301\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439\u30011813\u5e742\u670814\u65e5 - 1869\u5e741\u670817\u65e5\uff09\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u97f3\u697d\u53f2\u7684\u306b\u306f\u30b0\u30ea\u30f3\u30ab\u3068\u300c\u30ed\u30b7\u30a2\u4e94\u4eba\u7d44\u300d\u3084\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u9593\u3092\u6a4b\u6e21\u3057\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u307b\u304b\u306b\u3001\u6b4c\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u3075\u3093\u3060\u3093\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u591a\u5c11\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3082\u3042\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3067\u306e\u767a\u97f3\u3067\u306f\u3001\u30a2\u30ea\u30af\u30b5\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c0\u30eb\u30ac\u30e0\u30a3\u30fc\u30b7\u30e5\u30b9\u30ad\u30a4\u306e\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u8c22\u5c14\u76d6\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u8fbe\u5c14\u6208\u6885\u65e5\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1813\u5e742\u670814\u65e5\uff0d1869\u5e741\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u7ed3\u8bc6\u683c\u6797\u5361\u540e\uff0c\u53d7\u5176\u9f13\u52b1\u51b3\u5b9a\u6295\u8eab\u97f3\u4e50\u4e8b\u4e1a\uff0c\u4f46\u4ed6\u521b\u4f5c\u7684\u51e0\u90e8\u6b4c\u5267\u90fd\u4e0d\u5927\u6210\u529f\u3002\u665a\u5e74\u7ed3\u8bc6\u4e86\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u7684\u51e0\u4f4d\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5e76\u4e0e\u4ed6\u4eec\u5efa\u7acb\u4e86\u5bc6\u5207\u8054\u7cfb\u3002\u8fbe\u5c14\u6208\u6885\u65e5\u65af\u57fa\u7684\u521b\u4f5c\u4ee5\u58f0\u4e50\u4f5c\u54c1\u4e3a\u4e3b\uff0c\u4e0a\u627f\u683c\u6797\u5361\u7684\u98ce\u683c\uff0c\u5e76\u5bf9\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u7b49\u4f5c\u66f2\u5bb6\u6709\u91cd\u8981\u5f71\u54cd\u3002\u4ed6\u5728\u6700\u540e\u4e00\u90e8\u6b4c\u5267\u300a\u77f3\u5ba2\u300b\uff08\u751f\u524d\u672a\u5b8c\u6210\uff0c\u540e\u7531\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\u7eed\u5b8c\uff09\u4e2d\u53d6\u6d88\u4e86\u548f\u53f9\u8c03\u548c\u5ba3\u53d9\u8c03\u4e4b\u5206\uff0c\u529b\u56fe\u628a\u4fc4\u8bed\u7684\u7279\u70b9\u548c\u97f3\u4e50\u7ed3\u5408\u8d77\u6765\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51874928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Dargomyzhsky>,
        <http://viaf.org/viaf/51874928>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Makovskiy_Dargomyzhsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Dargomyzhsky.
doremus_artist:5f57e4e0-26cb-3706-ae53-04f274ae612b
owl:sameAs viaf:46945134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46945134>.
doremus_artist:6008e053-5a9d-3bae-9ffd-4dbc69a3a23f
    dbp:birthPlace dbr:Aït_Mahmoud;
    dbp:deathPlace dbr:Béni-Aïssi;
    rdfs:comment
        "Il a \u00e9t\u00e9 militant de la cause identitaire amazighe en Alg\u00e9rie et a apport\u00e9 sa contribution dans la revendication et la popularisation de la culture amazighe et du combat pour la d\u00e9mocratie ainsi que pour la la\u00efcit\u00e9 en Alg\u00e9rie. Il fait partie, avec Slimane Azem, Cheikh El Hasnaoui ou encore Lounis A\u00eft Menguellet et Idir, des plus grandes figures de la chanson kabyle."@fr,
        """La vita di Loun\u00e8s Matoub \u00e8 sempre stata piuttosto turbolenta (ha scritto un'autobiografia dall'eloquente titolo Il ribelle) e fin dagli anni di scuola \u00e8 stato coinvolto in risse violente, finendo anche in prigione. Il suo amore per la musica, coltivato fin da ragazzo, diventa professionale dopo il 1978, quando si reca a Parigi dove conosce Idir, Slimane Azem e H'nifa. Raggiunto a Parigi dagli echi della "Primavera berbera" (Tafsut Imazighen) del 1980, decide di impegnarsi totalmente per la causa della sua lingua e della sua cultura."""@it,
        "Loun\u00e8s Matoub (Kabyle: Lwennas Me\u025b\u1e6dub;Berber: \u2d4d\u2d61\u2d3b\u2d4f\u2d4f\u2d30\u2d59 \u2d4e\u2d3b\u2d44\u2d5c\u2d53\u2d31 or \u2d4e\u2d44\u2d5f\u2d53\u2d31 \u2d4d\u2d53\u2d4f\u2d49\u2d59 (January 24, 1956 \u2013 June 25, 1998)) was a famous Berber Kabyle singer, poet, thinker and mandole player who was a prominent advocate of the Berber cause, human rights and secularism in Algeria throughout his life."@en,
        "Loun\u00e8s Matoub (Taourirt Moussa, 24 de enero de 1956 - Ath Douala, 25 de junio de 1998) \u2015com\u00fanmente llamado Matub Lun\u00e9s\u2015 fue un poeta y cantante argelino, sobre todo conocido por su empe\u00f1o en reivindicar su identidad amazigh. Oficialmente, su asesinato fue atribuido a fan\u00e1ticos musulmanes del GIA (Grupo Isl\u00e1mico Armado) pero su familia acusa al Estado argelino de haberlo asesinado."@es,
        "Loun\u00e8s Matoub (j. kabylski: Lwennas Me\u025b\u1e6dub, w alfabecie tifinagh \u2d4d\u2d61\u2d3b\u2d4f\u2d4f\u2d30\u2d59 \u2d4e\u2d3b\u2d44\u2d5f\u2d53\u2d31, ur. 24 stycznia 1956 w Taourirt Moussa w Kabylii, zm. 25 czerwca 1998), kabylski muzyk i aktywny dzia\u0142acz na rzecz kwestii berberyjskiej i sekularyzmu w Algierii. Jego \u017con\u0105 by\u0142a Nadia Matoub. W grudniu 1994 Matoub otrzyma\u0142 Le Prix de la M\u00e9moire od Danielle Mitterrand. 22 marca 1995 dziennikarskie stowarzyszenie S.C.I.J. z Kanady nagrodzi\u0142o go Le Prix de la Libert\u00e9 d'Expression, za\u015b 19 grudnia 1995 dosta\u0142 Le Prix Tahar Djaout od La Fondation Nourredine Abba."@pl,
        "Matoub Loun\u00e8s (Kabyli\u00eb, Algerije, 24 januari 1956 - Kabyli\u00eb, Algerije, 25 juni 1998) was een bekende Noord-Afrikaanse zanger. Matoub Loun\u00e8s was een Berber uit de Algerijnse streek Kabyli\u00eb en zong in het Tamazight. Tussen 1978 en zijn dood in 1998 nam hij een groot aantal albums op en werd een van de meest populaire artiesten van Algerije. Nadat hij eerder in de jaren tachtig en negentig onder meer al eens gewond was geraakt door politiekogels en een keer ontvoerd werd en talloze doodsbedreigingen kreeg, werd hij op 25 juni 1998 door tegenstanders vermoord."@nl,
        "\u0645\u0639\u0637\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0648\u0646\u0627\u0633 Matoub Lounes \u0643\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u0627 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0627 \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0627 \u0644\u0644\u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u0626\u0644\u064a. \u062a\u0645 \u0627\u063a\u062a\u064a\u0627\u0644\u0647 \u0639\u0646\u062f \u062d\u0627\u062c\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062c\u0628\u0644\u064a \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062a\u064a\u0632\u064a \u0648\u0632\u0648 \u0641\u064a \u0634\u0647\u0631 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1998. \u0648\u0623\u0639\u0644\u0646\u062a \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u062d\u0629 (GIA) \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0639\u0646 \u0627\u063a\u062a\u064a\u0627\u0644\u0647 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0635\u0627\u0631\u0647 \u064a\u0639\u062a\u0642\u062f\u0648\u0646 \u0628\u0623\u0646 \u062c\u0647\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0627\u0628\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0631\u0627\u0621 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u063a\u062a\u064a\u0627\u0644."@ar;
    owl:sameAs viaf:46856583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loun\u00e8s_Matoub>,
        <http://viaf.org/viaf/46856583>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2af3275-06f0-482f-b687-ff9f24b40aff>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lounès_Matoub.en_73.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lounès_Matoub.
doremus_artist:6014091b-ae01-34d6-a631-b2e2f3e9cf9a
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Renato Simoni (Verona, 5 September 1875 \u2013 Milan, 5 July 1952) was an Italian journalist, playwright, writer and theatrical critic noted for his collaboration work with Giuseppe Adami for Giacomo Puccini's Turandot. Simoni's career was entirely devoted to theater. His first job was as an editor and a critic at L'Adige, a local Veronese newspaper company in his hometown. In 1902, he wrote one of his best comedies, La Vedova, followed by Carlo Gozzi (1903), Tramondo (1906), Congedo (1910) and Il matrimonio di Casanova. Simoni died in Milan in 1952 and is buried at the city's Monumental Cemetery."@en,
        "Renato Simoni (n\u00e9 le 5 septembre 1875 \u00e0 V\u00e9rone et mort le 5 juillet 1952 \u00e0 Milan) est un \u00e9crivain, journaliste, dramaturge, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur, critique dramatique et critique de cin\u00e9ma italien."@fr,
        "\u0420\u0435\u043d\u0430\u0301\u0442\u043e \u0421\u0438\u043c\u043e\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Renato Simoni) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30ec\u30ca\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30e2\u30fc\u30cb\uff08Renato Simoni, 1875\u5e749\u67085\u65e5 - 1952\u5e747\u67085\u65e5 \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3001\u6f14\u5287\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30a2\u30c0\u30fc\u30df\u3068\u5171\u540c\u3067\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30c3\u30c8\u300f\uff08\u672a\u5b8c\u4f5c\u3001\u521d\u6f141926\u5e74\uff09\u306e\u53f0\u672c\u3092\u8457\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3002 \u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u306f\u3058\u3081\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0\u306e\u4e16\u754c\u306b\u5165\u308a\u30011894\u5e74\u304b\u3089\u306f\u751f\u5730\u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca\u306e\u300c\u30a2\u30c7\u30a3\u30b8\u30a7\u300d\u7d19\u306e\u6f14\u5287\u8a55\u3092\u62c5\u5f53\u3001\u3084\u304c\u3066\u30df\u30e9\u30ce\u306b\u79fb\u308a\u30011903\u5e74\u306b\u306f\u6a29\u5a01\u3042\u308b\u65e5\u520a\u7d19\u300c\u30b3\u30ea\u30a8\u30ec\u30fb\u30c7\u30c3\u30e9\u30fb\u30bb\u30e9\u300d\u7d19\u306e\u7de8\u96c6\u59d4\u54e1\u30011913\u5e74\u304b\u3089\u306f\u305d\u306e\u6b7b\u307e\u3067\u540c\u7d19\u3067\u3082\u6f14\u5287\u8a55\u8ad6\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f1906\u5e74\u304b\u3089\u306f1924\u5e74\u307e\u3067\u306f\u9ad8\u540d\u306a\u5287\u4f5c\u5bb6\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30b8\u30e3\u30b3\u30fc\u30b6\u306e\u6b7b\u306b\u4f34\u3044\u3001\u6587\u82b8\u8a8c\u300c\u30e9\u30fb\u30ec\u30c3\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u300d\u306e\u7de8\u96c6\u8005\u3082\u517c\u4efb\u3001\u3053\u306e\u9803\u306b\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u77e5\u9047\u3092\u5f97\u305f\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1915\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30f3\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30ce\u306b\u300e\u30de\u30c0\u30e0\u30fb\u30b5\u30f3\uff1d\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u300f\u306e\u53f0\u672c\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b7\u30e2\u30fc\u30cb\u306f\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3092\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u306b\u7ffb\u8a33\u3001\u7d39\u4ecb\u3057\u3066\u3044\u308b\u4ed6\u30011930\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 1952\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120698287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renato_Simoni>,
        <http://viaf.org/viaf/120698287>,
        <http://viaf.org/viaf/20064461>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da8511d1-7a64-4a97-9656-5394e38fb710>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renato_Simoni_and_Emma_Gramatica_1930s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renato_Simoni.
doremus_artist:608f4ce4-4e3a-3bb5-a66b-b902cc6a7968
    owl:sameAs viaf:225092177;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225092177>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Poul_Birkelund.
doremus_artist:609b65c2-b57c-3aaa-a326-4c83a793d26d
    rdfs:comment
        "Pietro Lappi (n\u00e9 vers 1575 \u00e0 Florence, mort vers 1630 \u00e0 Brescia), est un compositeur italien de la Renaissance."@fr;
    owl:sameAs viaf:74274230;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pietro_Lappi>,
        <http://viaf.org/viaf/74274230>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pietro_Lappi.
doremus_artist:619079b0-cf6f-3aff-acc8-01d5774d7dfa
    dbp:birthPlace res:Londres;
    rdfs:comment
        "Paul Coker, n\u00e9 en 1959 \u00e0 Londres, est un musicien, pianiste, accompagnateur et enseignant vaudois."@fr;
    owl:sameAs viaf:92184233;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Coker>,
        <http://viaf.org/viaf/92184233>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Coker.
doremus_artist:61ca65d7-010b-3c7b-82c2-41a31c41e467
    owl:sameAs n0:bdf411a7-4cb9-431b-b2ab-6e3d9547a33d;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/bdf411a7-4cb9-431b-b2ab-6e3d9547a33d>.
doremus_artist:6230ced2-359e-394d-a828-06105090b64c
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Bovard, n\u00e9 le 3 avril 1948 \u00e0 Lausanne et mort le 4 novembre 2003, est un musicien, compositeur et tromboniste vaudois."@fr;
    owl:sameAs viaf:27256776;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Bovard>,
        <http://viaf.org/viaf/27256776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e31c9ac9-fdc6-4e2d-b46d-0babc1eca756>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-François_Bovard.
doremus_artist:62828d9a-12dc-30ec-9180-c5f354a88253
owl:sameAs viaf:3651501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3651501>.
doremus_artist:628df966-11d1-3dfc-b942-e1191691fcf2
owl:sameAs viaf:29837929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29837929>.
doremus_artist:6292547e-8059-3e74-8436-520366f43c81
owl:sameAs viaf:2735225; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2735225>.
doremus_artist:62e15a2f-cdfc-3ac5-8a0e-99b071db69ef
    dbp:birthPlace dbr:Potenza;
    rdfs:comment
        "Anna Bonitatibus (born in Potenza) is an Italian mezzo-soprano. She comes from the Basilicata region and debuted at La Scala in 1999. Bonitatibus has appeared in many bel canto operas and recordings. She has recorded several times under the direction of Alan Curtis; duets by Alessandro Scarlatti with Patrizia Ciofi, an album of Haydn arias L'infedelt\u00e0 costante, and Handel operas; Elisa in Tolomeo, and the castrato role of Ulysses in Deidamia."@en,
        "Anna Bonitatibus (geboren in Potenza, Basilicata, Italien) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "\u00c8 diplomata in pianoforte e canto,."@it;
    owl:sameAs viaf:64215149;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Bonitatibus>,
        <http://viaf.org/viaf/64215149>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Bonitatibus.
doremus_artist:62e23dbd-2abd-3699-a8c1-454399f479bf
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Lew Brown (December 10, 1893 \u2013 February 5, 1958), born Louis Brownstein, was a lyricist for popular songs in the United States. He wrote lyrics for many of the top Tin Pan Alley songwriters of the day, including Albert Von Tilzer, Con Conrad, and Harold Arlen. He was one third of a successful songwriting and music publishing team with Ray Henderson and Buddy De Sylva from 1925 until 1929. Brown also wrote or co-wrote several Broadway shows."@en,
        "Lew Brown, geborener Louis Brownstein, russisch \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (* 28. Novemberjul./ 10. Dezember 1893greg. in Odessa, Russland; \u2020 5. Februar 1958 in New York City, Vereinigte Staaten) war ein russisch-amerikanischer Songwriter und Songtexter. Er bildete in den 1920er Jahren mit Ray Henderson und Buddy DeSylva das erfolgreiche Songwritertrio Henderson-DeSylva-Brown."@de,
        "\u041b\u0435\u0432 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d (\u041b\u0443\u0438\u0441 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d; \u0430\u043d\u0433\u043b. Lew Brown; 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1893, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1958, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:32264521;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lew_Brown>,
        <http://viaf.org/viaf/32264521>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d8cacfc-145e-42db-b779-f285898a455b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lew_Brown.
doremus_artist:631aa27c-a3f1-3685-ac0f-0a575b731ea1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Clinton,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Anna Case (29 octobre 1888 \u2014 7 janvier 1984) est une soprano am\u00e9ricaine. Elle enregistra avec Thomas Alva Edison qui utilisait abondamment sa voix dans des \u00ab tests de tonalit\u00e9 \u00bb pour d\u00e9terminer si des auditeurs pouvaient faire la diff\u00e9rence entre la voix d'un chanteur et sa voix enregistr\u00e9e. En plus de ses enregistrements pour Edison Records (en) sur cylindre phonographique et sur Diamond Disc (en), Case enregistra pour Victor et Columbia Records et fit des enregistrements pour films sur Vitaphone."@fr,
        """Anna Case (October 29, 1888 \u2013 January 7, 1984; aged 95) was an American soprano. She recorded with Thomas Alva Edison, who used her voice extensively in "tone tests" of whether a live audience could tell the difference between the actual singer and a recording. In addition to recordings for Edison Records on both phonograph cylinder and Diamond Disc, Case recorded for Victor and Columbia Records, and made sound film for Vitaphone."""@en;
    owl:sameAs viaf:54356167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Case>,
        <http://viaf.org/viaf/54356167>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anna_Case_in_1917.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Case.
doremus_artist:63a6748a-f4f4-3f6d-a2ab-0cb4fc44e418
    rdfs:comment
        "Joel Gallen is an American television and film director, producer, screenwriter, and founder and president of Tenth Planet Productions. He is a graduate of the University of Rhode Island, and currently serves on the University's prestigious Harrington School of Communication and Media Executive Advisory Board. Joel produced a short film for Zoolander while producing the VH1 Fashion Awards in the late 90's and executive produced the movie for Paramount in 2001. He directed the hit comedy Not Another Teen Movie for Sony Pictures that same year."@en;
    owl:sameAs viaf:46967680;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joel_Gallen>,
        <http://viaf.org/viaf/46967680>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joel_Gallen.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joel_Gallen.
doremus_artist:64095cd6-0df2-3065-b054-cdc38497d3c7
    dbp:birthPlace dbr:Guinea;
    rdfs:comment
        """Sekouba "Bambino" is the stage name of Sekouba Diabat\u00e9, a singer and musician born in Guinea, West Africa, in 1964. Bambino was born and raised in the village of Kintinya, some 25 kilometers from the town of Siguiri, close to the border with Mali. He was born into a musical family, and is descended from a long line of griots, known in some Mande languages as jeli. His mother died when he was three years old, but left behind a legacy in the songs she had recorded which her son later heard on the radio. Her music became one of his main influences. Her death left Bambino with his father, who did not encourage his musical aspirations, hoping he would follow him working in his transport company, but from age eight, Bambino Diabat\u00e9 sang with local bands and began to achieve musical renown. When """@en,
        """Sekouba Bambino \u00e9 o nome art\u00edstico de Sekouba "Bambino" Diabat\u00e9, um m\u00fasico e cantor nascido numa pequena aldeia perto de Siguri, na Guin\u00e9 em 1964."""@pt,
        "Sekouba Diabat\u00e9 (n\u00e9 en 1964) dit Bambino est un chanteur guin\u00e9en."@fr,
        "S\u00e9kouba Bambino (* 1964 in Kintinya, Guinea; eigentlich: S\u00e9kouba Diabat\u00e9) ist ein guineischer S\u00e4nger. Er stammt aus einer Familie von Griots, in deren Tradition seine Musik steht. 1979 nahm er zum ersten Mal am nationalen Kunstfestival in der Hauptstadt Conakry teil, wurde Mitglied von Bembeya Jazz National, nahm an Tourneen durch Afrika, Europa und Nordamerika teil. Bembeya Jazz National war eine der auf Initiative des Diktators Ahmed S\u00e9kou Tour\u00e9 staatlich unterst\u00fctzten Gruppen. 1991 erschien sein erstes Soloalbum, dem sechs weitere folgten. Zwischenzeitlich war er Teil der Gruppe Africando, die afrokubanische Musik produzierte."@de;
    owl:sameAs viaf:80271633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sekouba_Bambino>,
        <http://viaf.org/viaf/80271633>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sekouba_Bambino.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sekouba_Bambino.
doremus_artist:642ef335-98be-35b5-8042-ae84118b8132
owl:sameAs viaf:160513448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160513448>.
doremus_artist:643768d1-2893-32fe-80d4-1dc63ee24c6a
    dbp:birthPlace dbr:Münster;
    rdfs:comment
        "Christoph Poppen (* 9. M\u00e4rz 1956 in M\u00fcnster) ist ein deutscher Dirigent und Violinist."@de,
        "Christoph Poppen (born 9 March 1956) is a German conductor, violinist and academic teacher."@en,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30dd\u30c3\u30da\u30f3\uff08Christoph Poppen, 1956\u5e743\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30ce\u30eb\u30c8\u30e9\u30a4\u30f3\uff1d\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u5dde\u30df\u30e5\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u5927\u5b66\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u3067\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30c3\u30d5\u30a1\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\u3001\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30ae\u30f3\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u306e\u5404\u6c0f\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u30021970\u5e74\u306e\u30e4\u30ed\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30b3\u30c1\u30a2\u30f3\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u65e9\u719f\u3076\u308a\u3092\u898b\u305b\u3066\u3044\u308b\u30021978\u5e74\u306b\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30cb\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u30011981\u5e74\u306e\u30a8\u30f4\u30a3\u30a2\u30f3\u56fd\u969b\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u5165\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30011989\u5e74\u306b\u30c7\u30c8\u30e2\u30eb\u30c8\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011995\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u30662006\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u30022007\u5e74\u304b\u30892011\u5e74\u307e\u3067\u30b6\u30fc\u30eb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30b1\u30f3\u30fb\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\u30b9\u30e9\u30a6\u30c6\u30eb\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u6559\u8077\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30011988\u5e74\u304b\u3089\u30c7\u30c8\u30e2\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u6559\u3048\u30011995\u5e74\u306b\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u8ee2\u51fa\u30022003\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u30fb\u6f14\u5287\u5927\u5b66\u3067\u6559\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f2000\u5e74\u304b\u30892005\u5e74\u307e\u3067\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85416937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Poppen>,
        <http://viaf.org/viaf/85416937>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8ff56e8-130f-4cae-9316-6ed3ce109317>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Poppen.
doremus_artist:643aa96e-6db0-3f81-bf82-dcb5e1962a2d
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Musicista jazz di fiati e direttore di orchestra, ha registrato dischi da solista e annovera differenti collaborazioni con artisti importanti come Toto, Barbra Streisand, Pink Floyd, Joni Mitchell, Steely Dan, Quincy Jones, Frank Sinatra e Whitney Houston. Noto anche per le colonne sonore di celebri telefilm come Casa Keaton e Starsky & Hutch. \u00c8 stato sassofonista nella prima formazione della Blues Brothers Band, incidendo l'album Briefcase Full of Blues (1978). Tom Scott \u00e8 anche stato candidato a 13 Grammy e ne ha vinti 3."@it,
        """Thomas Wright "Tom" Scott (19 de mayo de 1948) es un saxofonista, compositor, arreglista y director estadounidense conocido por su papel de l\u00edder del grupo de jazz L.A. Express."""@es,
        """Thomas Wright "Tom" Scott (born May 19, 1948) is an American saxophonist, composer, arranger, conductor and bandleader of the west coast jazz/jazz fusion ensemble the L.A. Express."""@en,
        "Tom Scott (ur. 19 maja 1948 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista i kompozytor jazzowy. Scott w swoim dorobku posiada solowe nagrania, dyrygowanie oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z r\u00f3\u017cnymi artystami, takimi jak Whitney Houston, Barbra Streisand, Joni Mitchell, Steely Dan, Quincy Jones czy Frank Sinatra. Znany z uczestnictwa w formacji Blues Brothers Band, z kt\u00f3r\u0105 nagra\u0142 p\u0142yt\u0119 Briefcase Full of Blues. Tom Scott by\u0142 tak\u017ce kandydatem do 13 nagr\u00f3d Grammy, z kt\u00f3rych zdoby\u0142 3."@pl,
        "Tom Scott est un saxophoniste et compositeur de jazz et aussi acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 19 mai 1948 \u00e0 Los Angeles, Californie (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Tom Wright Scott (* 19. Mai 1948 in Los Angeles) ist ein Komponist, Arrangeur, Produzent, musikalischer Direktor und Saxophonist. Er ist unter anderem mit Filmmusiken zu den Filmen Starsky & Hutch, Der Volltreffer, Die Stra\u00dfen von San Francisco und Cannon bekannt geworden."@de,
        "\u30c8\u30e0\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\uff08Tom Scott 1948\u5e745\u670819\u65e5-\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u3001\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u300210\u56de\u4ee5\u4e0a\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u30013\u5ea6\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3082\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100261759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Scott_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/100261759>,
        <https://musicbrainz.org/artist/901434fc-5ec8-41a1-af59-6ded7de8a9d2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tom_Scott.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Tom_Scott_(musician)>.
doremus_artist:645f96d5-f41d-3ec6-a4d6-3873464b57ab
owl:sameAs viaf:10041600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041600>.
doremus_artist:6481b28f-5a6d-31dd-b810-44800f6eb4d4
owl:sameAs viaf:19867775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19867775>.
doremus_artist:648b2fc0-39a5-3137-b369-60247fd5f798
owl:sameAs viaf:17086381; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17086381>.
doremus_artist:64fdabd6-068d-3fc6-99c0-76ae7243cfff
owl:sameAs viaf:42035584; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42035584>.
doremus_artist:6548a458-dcce-3c6f-aee2-74c52a6e7006
owl:sameAs viaf:75598188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75598188>.
doremus_artist:655cbfe4-7931-3080-ac4f-d46994e970f4
owl:sameAs viaf:305946919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305946919>.
doremus_artist:65820539-7eb2-38d9-8cc7-870f9ce3e2f7
    rdfs:comment
        "Ir\u00e8ne Hilda est une chanteuse, danseuse, com\u00e9dienne et productrice de t\u00e9l\u00e9vision franco-am\u00e9ricaine n\u00e9e le 8 d\u00e9cembre 1920 \u00e0 Richmond, dans l'\u00c9tat de Virginie aux \u00c9tats-Unis."@fr;
    owl:sameAs viaf:34662922;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ir\u00e8ne_Hilda>,
        <http://viaf.org/viaf/34662922>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Irène_Hilda.
doremus_artist:65fcd9e0-4b4e-3104-945d-89bae797c714
owl:sameAs viaf:10039767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10039767>.
doremus_artist:66ce5efd-5177-3041-ac5c-bca2df891b38
owl:sameAs viaf:17329558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17329558>.
doremus_artist:6787522a-e32f-35d9-9d79-e0399527d177
    dbp:deathPlace dbr:Śrem;
    rdfs:comment
        "Dopo la ricostituzione dello Stato polacco ebbe incarichi amministrativi e militari; per questa attivit\u00e0 fu decorato da Napoleone con l'onorificenza della Legion d'onore."@it,
        "J\u00f3zef Rufin Wybicki (* 29. September 1747 in Gro\u00df Bendomin bei Berent, Preu\u00dfen K\u00f6niglichen Anteils; \u2020 19. M\u00e4rz 1822 in Manieczki bei Schrimm, Provinz Posen) war ein kaschubisch-polnischer Politiker und Schriftsteller. Sein Vater Piotr Wybicki war ein Anh\u00e4nger K\u00f6nig Stanis\u0142aw Leszczy\u0144ski. J\u00f3zef hatte acht Geschwister, von denen f\u00fcnf den geistlichen Beruf w\u00e4hlten (vier Nonnen, ein Priester). Posthum erschienen im Jahre 1840 seine Erinnerungen Mein Leben (\u201e\u017bycie Moje\u201c)."@de,
        "J\u00f3zef Rufin Wybicki (29 September 1747 \u2013 19 March 1822) was a Polish jurist, poet, political and military activist. He is best remembered as the author of Mazurek D\u0105browskiego (D\u0105browski's Mazurka), which in 1927 was adopted as the Polish national anthem."@en,
        "J\u00f3zef Rufin Wybicki (B\u0119domin, Rep\u00fablica de las Dos Naciones, 29 de septiembre de 1747 - \u015arem, Gran Ducado de Posen, 19 de marzo de 1822) fue un abogado, poeta, compositor, militar y pol\u00edtico polaco. Wybicki es conocido por componer la Mazurka de D\u0105browski (en polaco: Mazurek D\u0105browskiego), himno nacional de Polonia desde 1927."@es,
        "J\u00f3zef Rufin Wybicki herbu Rogala (ur. 29 wrze\u015bnia 1747 w B\u0119dominie, zm. 10 marca 1822 w Manieczkach) \u2013 polski pisarz i polityk, szambelan Stanis\u0142awa Augusta Poniatowskiego w 1780 roku, autor s\u0142\u00f3w polskiego hymnu narodowego \u2013 Mazurka D\u0105browskiego."@pl,
        "J\u00f3zef Wybicki (1747 \u2013 1822) foi um general, poeta e pol\u00edtico polon\u00eas. Em 1797, ele escreveu a Mazurca de Dombrowski (Mazurek D\u0105browskiego), a qual foi adotada como hino nacional da Pol\u00f4nia em 1927."@pt,
        "J\u00f3zef Wybicki ou J\u00f3zef Rufin Wybicki (B\u0119domin, Cachoubie, 1747 \u2013 1822) fut un g\u00e9n\u00e9ral polonais, po\u00e8te et personnalit\u00e9 politique. Il est le cr\u00e9ateur de l'hymne national de la Pologne. J\u00f3zef Wybicki est originaire de la minorit\u00e9 cachoube. Il naquit dans le Powiat de Ko\u015bcierzyna situ\u00e9 dans la r\u00e9gion de la Vo\u00efvodie de Pom\u00e9ranie. Il \u00e9tait un proche du g\u00e9n\u00e9ral Jean Henri Dombrowski, officier polonais de l'arm\u00e9e napol\u00e9onienne qui dirigeait les troupes polonaises au sein de l'Arm\u00e9e d'Italie dirig\u00e9e par Napol\u00e9on Bonaparte. J\u00f3zef Wybicki \u00e9tait \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9 durant la Campagne d'Italie."@fr,
        "\u042e\u0437\u0435\u0444 \u0420\u0443\u0444\u0438\u043d \u0412\u044b\u0431\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. J\u00f3zef Rufin Wybicki, 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1747, \u0441. \u0411\u0435\u043d\u0434\u043e\u043c\u0438\u043d \u0420\u0435\u0447\u044c \u041f\u043e\u0441\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u044f (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u041f\u043e\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0435\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e) \u2014 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1822, \u0441. \u041c\u0430\u043d\u0435\u0447\u043a\u0438 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0433\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0421\u044c\u0440\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0432\u044f\u0442 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0435\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438 (\u00ab\u041c\u0430\u0437\u0443\u0440\u043a\u0430 \u0414\u043e\u043c\u0431\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e\u00bb \u0438\u043b\u0438 \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0448 \u0414\u043e\u043c\u0431\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:54191372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f3zef_Wybicki>,
        <http://viaf.org/viaf/54191372>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Józef_Wybicki.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Józef_Wybicki.
doremus_artist:6868121b-6a07-3a4b-a938-5d4a4c660f32
owl:sameAs viaf:39572495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39572495>.
doremus_artist:687948bd-203c-3628-b753-bcf16352e947
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        """Vladimir Aleksandrovich Sokolov (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0301\u0432; 12 February 1936 in Ubshor, Syktyvdinsky District, Komi Republic \u2013 13 November 1999 in Moscow) was a Russian clarinetist. Sokolov studied at the music college in Syktyvkar and the Moscow State Conservatoire. He won first prize in the 1963 \u0410ll-Union Competition of Musicians in Leningrad. He has performed with the Beethoven Quartet, Comitas Quartet, Shostakovitch Quartet and Borodin Quartet.From 1963 to 1990 he was the solo clarinetist in the State Academic Symphony Orchestra of Russia (SASO). He co-founded the SASO Woodwind Quintet. He has taught at the Moscow Conservatoire since 1974 and at the Central Music School since 1975. He created the Sergey Rozanov International Clarinet competition. Sokolov was titled "Th"""@en,
        "Vladimir Aleksandrovitch Sokolov (en russe : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432) et un clarinettiste sovi\u00e9tique (russe) n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1936 \u00e0 Oubchor (R\u00e9publique des Komis) et mort le 13 novembre 1999 \u00e0 Moscou."@fr,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0301\u0432 (21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1936, \u0423\u0431\u0448\u043e\u0440, \u041a\u043e\u043c\u0438 \u0410\u0421\u0421\u0420 \u2014 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1999, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420."@ru;
    owl:sameAs viaf:116183426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Sokolov_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/116183426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Vladimir_Sokolov_(musician)>.
doremus_artist:6a07ef1d-34da-3bbd-8ea3-25cf400d6b15
    owl:sameAs viaf:87744584;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87744584>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d8c9679-857d-43c0-a85e-7d22eefc4372>.
doremus_artist:6a25444d-26dc-3f39-bef0-e352990768f3
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Michele Campanella (born 5 June 1947) is an Italian pianist who specialises in the music of Franz Liszt, and is also a conductor. Campanella was born in Naples in 1947. He won the Alfredo Casella Prize at age 19, after studying with Vincenzo Vitale. This led to an international performing career, taking him to many countries (the United Kingdom, the United States, Australia, China, Argentina, Brazil), regularly appearing at international music festivals such as Lucerne, Vienna, Berlin, Prague, Taormina, Turin, and Pesaro, and working with such conductors as Claudio Abbado, Gianluigi Gelmetti, Vernon Handley, Eliahu Inbal, Sir Charles Mackerras, Zubin Mehta, Riccardo Muti, Georges Pr\u00eatre, Esa-Pekka Salonen, Wolfgang Sawallisch, Thomas Schippers, Hubert Soudant, and Christian Thielemann."@en;
    owl:sameAs viaf:90384868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michele_Campanella>,
        <http://viaf.org/viaf/90384868>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michele_Campanella_-_foto_di_Augusto_De_Luca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michele_Campanella.
doremus_artist:6a4724b0-3565-397b-8c71-e27252aa23cd
owl:sameAs viaf:41906865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41906865>.
doremus_artist:6bef95d8-6abf-339c-9a1c-2adff6a24f44
    rdfs:comment
        "Jes\u00fas Rueda Azcuaga (born in Madrid, 30 May 1961) is a Spanish composer. He won the 2004 National Prize for the global quality of his music, with special recognition to his recently premiered symphonic and chamber compositions, such as his Symphony No. 2 and his String Quartet No. 3. His Symphony No. 3, Viaje imaginario (dedicated to his teacher Francisco Guerrero following his untimely death) and a selection of his piano music, including his two sonatas, were subsequently published by Naxos Records."@en;
    owl:sameAs viaf:63262010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jes\u00fas_Rueda_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/63262010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/35a5e4e4-87d0-4e98-aaaf-b8650a5e2a51>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jesús_Rueda_(composer)>.
doremus_artist:6cad89f0-062a-3acd-9b5b-7002cdff3ffe
owl:sameAs viaf:27257915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27257915>.
doremus_artist:6d47bf8c-e9a9-35cc-82b1-1e33529618b3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Stevens_Point,_Wisconsin>;
    rdfs:comment
        "Abbie Betinis (born January 21, 1980) is an American composer. She has composed music for a variety of musical ensembles, and is best known for her choral music and other vocal works."@en;
    owl:sameAs viaf:21941523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abbie_Betinis>,
        <http://viaf.org/viaf/21941523>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abbie_Betinis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abbie_Betinis.
doremus_artist:6e339690-c342-3230-b734-a37cd6631604
owl:sameAs viaf:10034179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10034179>.
doremus_artist:6e73879c-075b-35af-b31c-c49e554e9f40
owl:sameAs viaf:10045509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10045509>.
doremus_artist:6f2eceaa-d2e2-3f22-9dbe-4d1baa192246
owl:sameAs viaf:7651559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7651559>.
doremus_artist:6fee92d3-174b-3168-ba3f-e3a4cadcc621
owl:sameAs viaf:15002435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15002435>.
doremus_artist:700bde82-cbf7-32a4-9e8a-4842d4f9fc75
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alphonse Royer, (10 September 1803 \u2013 11 April 1875) was a French author, dramatist and theatre manager, most remembered today for having written (with his regular collaborator, Gustave Va\u00ebz) the librettos for Gaetano Donizetti's opera La favorite and Giuseppe Verdi's J\u00e9rusalem. From 1853 to 1856, he was the director of the Od\u00e9on Theatre and from 1856 to 1862 director of the Paris Op\u00e9ra, after which he was appointed France's Inspecteur G\u00e9n\u00e9ral des Beaux-Arts (Inspector General for the Fine Arts). In his later years, he wrote a six volume history of the theatre and a history of the Paris Op\u00e9ra. He also translated the theatrical works of the Italian dramatist Carlo Gozzi, as well those of the Spanish writers, Cervantes, Tirso de Molina, and Juan Ruiz de Alarc\u00f3n. A Chevalier and later Officier"@en,
        "Alphonse Royer, n\u00e9 le 10 septembre 1803 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 11 avril 1875, est un librettiste, litt\u00e9rateur et journaliste fran\u00e7ais. Issu d\u2019une famille d\u2019affaires, Alphonse Royer embrassa, \u00e0 la suite d\u2019un voyage de plusieurs ann\u00e9es en Orient, la carri\u00e8re litt\u00e9raire et s\u2019associa \u00e0 Gustave Va\u00ebz avec qui il a beaucoup produit. Ils ont \u00e9crit ensemble des com\u00e9dies, des drames, des romans, des voyages qui les firent honorablement conna\u00eetre. \u00c0 l\u2019Op\u00e9ra, ils ont \u00e9crit les livrets, originaux ou traduits, des op\u00e9ras Lucie de Lamermoor, la Favorite, Othello, Don Pasquale, J\u00e9rusalem (i Lombardi), Robert Bruce. Les deux plus c\u00e9l\u00e8bres de ces po\u00e8mes lyriques sont Lucie et la Favorite."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u0301\u043d\u0441 \u0420\u0443\u0430\u0439\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Alphonse Royer, \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u2014 \u0420\u043e\u0439\u0435; 1803\u20141875) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f \u0411\u0440\u043e\u043a\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u0415\u0444\u0440\u043e\u043d\u0430 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u043b\u0430, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d \u00ab\u041f\u043b\u043e\u0445\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0440\u043d\u0438\u00bb (\u0444\u0440. Les Mauvais gar\u00e7ons; 1830, \u043f\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u044c\u0435) \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0441 \u00ab\u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0411\u043e\u0433\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u00bb \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0413\u044e\u0433\u043e. \u042d\u0442\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u043b\u043e \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438, \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0448\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u043c \u0438 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u043d\u043e \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0434 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u044c\u044e \u00ab\u0414\u0443\u0431\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\u00bb. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0435\u0449\u0451 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u044b \u00ab\u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f\u00bb (1834), \u00abConn\u00e9table de Bourbon\u00bb (1838, \u0435\u0441\u0442\u044c \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434), \u00abRobert Macaire\u00bb (1840), \u00abLes jauissaires\u00bb (1844), \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:22161822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alphonse_Royer>,
        <http://viaf.org/viaf/22161822>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Alphonse_Royer_circa_1840.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alphonse_Royer.
doremus_artist:7057dc34-14b3-30d2-a900-b66659a02933
    dbp:birthPlace dbr:Ramallah;
    rdfs:comment
        "Jeannette Zarou (* 1942 in Ramallah) ist eine pal\u00e4stinensisch-kanadische Operns\u00e4ngerin (Sopran)"@de,
        "Jeannette Zarou (Arabic pronunciation: [\u062a\u062a\u0645\u0629 \u062c\u0627\u0646\u064a\u062a]; born 1942, Ramallah) is a Palestinian-born Canadian soprano. She was a lyric soprano with the Canadian Opera Company and the Deutsche Oper am Rhein, and has worked as an academic voice teacher at the Robert Schumann Hochschule in D\u00fcsseldorf."@en;
    owl:sameAs viaf:32209798;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeannette_Zarou>,
        <http://viaf.org/viaf/32209798>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeannette_Zarou.
doremus_artist:71112af6-33f7-354f-b037-071ac1ae10e4
owl:sameAs viaf:79541884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79541884>.
doremus_artist:71366a95-0276-3f1c-9df7-58fc7718015b
owl:sameAs viaf:61730805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61730805>.
doremus_artist:71b6dd30-a9cc-32d0-8b99-15d67c843d71
owl:sameAs viaf:69195542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69195542>.
doremus_artist:71db34db-8e4e-3563-a141-26af6566ddcf
owl:sameAs viaf:223159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223159>.
doremus_artist:736c3f61-c80c-3f1f-a3e1-b6a8d7291e6d
owl:sameAs viaf:84121082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84121082>.
doremus_artist:748743be-6d13-3757-9793-0f52389b4753
owl:sameAs viaf:10045940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10045940>.
doremus_artist:751116ec-46d9-32c9-89c5-c8df440f7e14
    dbp:birthPlace dbr:Ermont;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Yvonne Lef\u00e9bure (* 29. Juni 1898 in Ermont, D\u00e9partement Val-d\u2019Oise; \u2020 23. Januar 1986 in Paris) war eine franz\u00f6sische Pianistin."@de,
        "Yvonne Lef\u00e9bure (29 June 1898, Ermont \u2013 23 January 1986, Paris) was a French pianist and teacher. Born in Ermont, she studied with Alfred Cortot at the Paris Conservatoire, taking a premier prix in piano and numerous other subjects. She performed with the Orchestre des Concerts Lamoureux and the Orchestre des Concerts Colonne and in recital. She performed at the first Prades Festival in 1950. She taught at the \u00c9cole Normale de Musique, Paris Conservatoire and Conservatoire Europ\u00e9en, and gave masterclasses at her own festival in Saint-Germain-en-Laye. Among her pupils were Dinu Lipatti, Samson Fran\u00e7ois, Imogen Cooper, Janina Fialkowska, Andr\u00e9 Laplante, Catherine Collard, Micha\u00ebl Levinas, Fran\u00e7oise Thinat, Jean-Marc Savelli, Evelyne Crochet, H\u00e9l\u00e8ne Boschi, Martin Hughes and Avi Sch\u00f6nfeld."@en,
        "Yvonne Lef\u00e9bure (29 de junio de 1898 - 23 de enero de 1986) fue una pianista francesa."@es,
        "Yvonne Lef\u00e9bure, n\u00e9e le 29 juin 1898 \u00e0 Ermont et morte le 23 janvier 1986 \u00e0 Paris, est une pianiste fran\u00e7aise. Elle m\u00e8ne au cours de sa longue vie une double carri\u00e8re de virtuose et de p\u00e9dagogue."@fr,
        "\u0418\u0432\u043e\u043d\u043d \u041b\u0435\u0444\u0435\u0431\u044e\u0440 (\u0444\u0440. Yvonne Lef\u00e9bure; 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1898 \u2014 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1986) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30cc\u30fb\u30eb\u30d5\u30a7\u30d3\u30e5\u30fc\u30eb\uff08Yvonne Lef\u00e9bure, 1898\u5e746\u670829\u65e5 - 1986\u5e741\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002\u59d3\u306f\u30eb\u30d5\u30a7\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u8868\u8a18\u3082\u3042\u308b\u3002\u751f\u5e74\u306b\u306f1904\u751f\u307e\u308c\u3092\u521d\u3081\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u7570\u8aac\u304c\u3042\u308b\u3002 \u660e\u6670\u306a\u30bf\u30c3\u30c1\u3067\u611f\u8208\u8c4a\u304b\u306a\u8868\u73fe\u3092\u8074\u304b\u305b\u308b\u300120\u4e16\u7d00\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u594f\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u751f\u6daf\u306e\u591a\u304f\u3092\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306b\u6ce8\u304e\u3001\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3084\u30e1\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3078\u306e\u9332\u97f3\u304c\u4e00\u6642\u7684\u306a\u3082\u306e\u306b\u7559\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\u3001\u305d\u306e\u5b9f\u529b\u304c\u6b63\u5f53\u306b\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3068\u306f\u8a00\u3044\u96e3\u3044\u3002\u9580\u4e0b\u306b\u30c7\u30a3\u30cc\u30fb\u30ea\u30d1\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30b5\u30f3\u30bd\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u3001\u30ab\u30c8\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30b5\u30f4\u30a7\u30ea\u3001\u30a4\u30e2\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30d1\u30fc\u3001\u6c38\u7530\u9806\u5b50\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f9d\u9cf3\u00b7\u857e\u83f2\u5e03\uff08Yvonne Lef\u00e9bure\uff0c1898\u5e746\u670829\u65e5\uff0d1986\u5e741\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u7684\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u8207\u97f3\u6a02\u6559\u80b2\u5bb6\uff0c\u5e2b\u627f\u79d1\u5c14\u6258\uff0c\u70ba20\u4e16\u7d00\u7684\u6cd5\u570b\u92fc\u7434\u5bb6\u4ee3\u8868\u4e4b\u4e00\u3002\u5176\u6f14\u594f\u5177\u6709\u660e\u6670\u7684\u89f8\u9375\u3001\u97ff\u4eae\u7684\u97f3\u8272\u8207\u8c50\u5bcc\u7684\u60c5\u611f\u8868\u73fe\u3002\u7136\u800c\uff0c\u7531\u65bc\u857e\u83f2\u5e03\u7562\u751f\u5949\u737b\u65bc\u97f3\u6a02\u6559\u80b2\u4e8b\u696d\uff0c\u517c\u4ee5\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u7684\u7d1b\u64fe\u4e2d\u65b7\u4e86\u5979\u7684\u97f3\u6a02\u751f\u6daf\uff0c\u800c\u4f7f\u5979\u8f03\u5c11\u6709\u73fe\u5834\u6f14\u51fa\u8207\u9304\u97f3\u50b3\u4e16\uff0c\u5f8c\u4eba\u96e3\u4ee5\u5c0d\u5176\u771f\u6b63\u7684\u6f14\u594f\u5be6\u529b\u7d66\u4e88\u7cbe\u78ba\u7684\u8a55\u50f9\uff0c\u50c5\u80fd\u5f9e\u5979\u5728\u665a\u5e74\u7684\u9304\u97f3\u4e4b\u4e2d\u7565\u898b\u4e00\u6591\u3002\u5176\u9580\u4e0b\u5b50\u5f1f\u5305\u62ec\u6851\u677e\u00b7\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u3001Dinu Lipatti\u3001\u8b93 - \u99ac\u514b\u00b7\u7dad\u5229 Jean-Marc Savelli  \u3001Imogen Cooper \u7b49\u4eba\u3002 \u857e\u83f2\u5e03\u5f37\u52c1\u800c\u591a\u5f69\u7684\u6f14\u594f\u98a8\u683c\uff0c\u5f88\u5feb\u5c31\u8b93\u5979\u81ea\u5df1\u767c\u73fe\u5230\uff1a\u5979\u7684\u5e74\u8f15\u8001\u5e2b\u746a\u683c\u9e97\u7279\u00b7\u6717\u6559\u5979\u7684\u5f48\u7434\u6280\u6cd5\u662f\u8207\u5979\u5fc3\u4e2d\u60f3\u8981\u7684\u97f3\u6a02\u8868\u73fe\u76f8\u885d\u7a81\u7684\u3002\u9019\u8feb\u4f7f\u857e\u83f2\u5e03\u5fc5\u9808\u91cd\u982d\u958b\u59cb\u7df4\u8d77\uff0c\u5c0b\u627e\u81ea\u5df1\u7684\u9053\u8def\u3002\u800c\u5728\u9019\u6478\u7d22\u904e\u7a0b\u7684\u671f\u9593\uff0c\u4e5f\u591a\u5c11\u50ac\u5316\u5979\u672a\u4f86\u6295\u6ce8\u5728\u92fc\u7434\u6559\u5b78\u8207\u97f3\u6a02\u6559\u80b2\u4e0a\u7684\u6bd4\u91cd\u3002\u5979\u572826\u6b72\u90a3\u5e74\u6210\u70ba\u79d1\u5c14\u6258\u7684\u52a9\u624b\uff0c\u5f8c\u4f86\u6210\u70ba\u97f3\u6a02\u6559\u6388\u3002\u800c\u5728\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u671f\u9593\uff0c\u7531\u65bc\u5979\u62d2\u7d55\u8d74\u5fb7\u570b\u6f14\u594f\uff0c\u4e5f\u62d2\u7d55\u5728\u88ab\u4f54\u9818\u7684\u5df4\u9ece\u6f14\u594f\uff0c\u56e0\u6b64\u907f\u5c45\u5357\u6cd5\u3002\u60a3\u96e3\u6642\u4e00\u5bb6\u4eba\u8207\u5361\u85a9\u723e\u65af\u70ba\u89aa\u5bc6\u597d\u53cb\u30021950\u5e74\u5361\u85a9\u723e\u65af\u4e5f\u9080\u8acb\u857e\u83f2\u5e03\u53c3\u52a0\u7b2c\u4e00\u5c46\u7684Prades festival\u30021952\u5e74\u857e\u83f2\u5e03\u88ab\u4efb\u547d\u70ba\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u7684\u8001\u5e2b\uff0c\u7b2c\u4e00\u5e74\u5979\u6240\u5e36\u7684\u4e03\u540d\u5b78\u751f\u90fd\u7372\u5f97\u9996\u734e\u7684\u69ae\u8b7d\uff0c\u662f\u4e00\u9805\u96e3\u5f97\u7684\u6210\u5c31\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2656784;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yvonne_Lef\u00e9bure>,
        <http://viaf.org/viaf/2656784>,
        <https://musicbrainz.org/artist/065af7bf-f7ad-48cc-bd67-802bc82b9da6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yvonne_Lefébure.
doremus_artist:75479573-8f4b-3354-95f5-590a8b982f77
owl:sameAs viaf:27255102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27255102>.
doremus_artist:76a603d3-491c-3d06-9624-06cfc2110310
owl:sameAs viaf:306080294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306080294>.
doremus_artist:76c47c49-53e7-34d7-a5f9-faf3345af76b
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Flushing,_Queens>;
    rdfs:comment
        "Spencer Williams (* 14. Oktober 1889 in New Orleans; \u2020 14. Juli 1965 in Flushing, New York) war ein US-amerikanischer Musiker (Piano, Gesang) und Komponist im Bereich des fr\u00fchen Jazz und der fr\u00fchen Popmusik."@de,
        """Spencer Williams (New Orleans, 14 oktober 1889 \u2013 Flushing, 14 juli 1965) was een Amerikaans jazz- en popcomponist, pianist en zanger die vooral bekend werd door zijn hitsongs "Basin Street Blues", "I Ain't Got Nobody", "Royal Garden Blues", "I've Found a New Baby", "Everybody Loves My Baby", "Tishomingo Blues" en veel andere nummers. Hij schreef enkele liedjes met pianist/arrangeur Max Kortlander."""@nl,
        """Spencer Williams (October 14, 1889 \u2013 July 14, 1965) was an African-American jazz and popular music composer, pianist, and singer. He is best known for his hit songs "Basin Street Blues", "I Ain't Got Nobody", "Royal Garden Blues", "I've Found a New Baby", "Everybody Loves My Baby", "Tishomingo Blues", and many others."""@en,
        "Spencer Williams est un compositeur am\u00e9ricain de jazz et de musique populaire, pianiste et chanteur n\u00e9 le 14 octobre 1889 et mort le 14 juillet 1965. Il est connu pour avoir \u00e9crit les chansons Basin Street Blues, I Ain't Got Nobody (en), Royal Garden Blues (en), I've Found a New Baby (en), Everybody Loves My Baby (en), Tishomingo Blues (en), et beaucoup d'autres."@fr,
        "\u30b9\u30da\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\uff08\u82f1\u8a9e: Spencer Williams\u30011889\u5e7410\u670814\u65e5 - 1965\u5e747\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u3068\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u306b\u306f\u3001\u300c\u30d9\u30a4\u30ba\u30f3\u30fb\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u300d\u3001\u300cShe'll Be Comin Around That Mountain\u300d\u3001\u300c\u30a2\u30a4\u30fb\u30a8\u30a4\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30c3\u30c8\u30fb\u30ce\u30fc\u30d0\u30c7\u30a3\u300d\u3001\u300c\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u300d\u3001\u300c\u30de\u30db\u30ac\u30cb\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30c8\u30f3\u30d7\u300d\u3001\u300c\u3044\u3044\u5a18\u3092\u307f\u3064\u3051\u305f\u300d\u3001\u300c\u307f\u3093\u306a\u5f7c\u5973\u304c\u597d\u304d\u300d\u3001\u300c\u30b9\u30af\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30df\u30fc\u300d\u3001\u300cShimmy-Sha-Wobble\u300d\u3001\u300cBoodle Am Shake\u300d\u3001\u300c\u30c6\u30a3\u30b7\u30e7\u30df\u30f3\u30b4\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u300d\u3001\u300cFireworks\u300d\u3001\u300cI Ain't Gonna Give Nobody None of My Jelly Roll\u300d\u3001\u300c\u30b1\u30a2\u30ec\u30b9\u30fb\u30e9\u30d6\u300d\u3001\u300cArkansas Blues\u300d\u3001\u300cWhen Lights Are Low\u300d\u3001\u300c\u30c0\u30e9\u30b9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u300d\u3001\u300c\u30de\u30a4\u30fb\u30de\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30a6\u30a9\u30fc\uff08My Man o'War\uff09\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66654018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Spencer_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/66654018>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3fed4b6e-ecbf-432e-93f5-2ae4b49f2a1d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Spencer_Williams.
doremus_artist:76c4e226-bcf5-3ded-a406-2a7923674914
owl:sameAs viaf:306260837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306260837>.
doremus_artist:771d2b16-8742-3b63-8d69-7eaec4e956fe
    dbp:birthPlace dbr:Vancouver;
    dbp:deathPlace dbr:Vancouver;
    rdfs:comment
        "Jean Coulthard (* 10. Februar 1908 in Vancouver; \u2020 9. M\u00e4rz 2000 in North Vancouver) war eine kanadische Komponistin und Musikp\u00e4dagogin. Neben Barbara Pentland und Violet Archer gilt sie als bedeutendste kanadische Komponistin des 20. Jahrhunderts. 1955-56 hielt sie sich finanziert durch ein Stipendium der Royal Society of Canada in Frankreich auf, wo sie Komposition ihres Violinkonzerts und ihrer einzigen Oper (The Return of the Native) begann. Das Violinkonzert wurde 1959 von Thomas Rolston und dem Vancouver Symphony Orchestra uraufgef\u00fchrt."@de,
        "Jean Coulthard (parfois orthographi\u00e9 Jane Coulthard) est une compositrice canadienne n\u00e9e le 10 f\u00e9vrier 1908 \u00e0 Vancouver, Canada. Elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans la m\u00eame ville le 9 mars 2000. C'est une figure marquante de la vie musicale canadienne du XXe si\u00e8cle."@fr,
        """Jean Coulthard, OC OBC (February 10, 1908 \u2013 March 9, 2000) was a Canadian composer and music educator. She was part of a trio of women composers who dominated Western Canadian music in the twentieth century: Coulthard, Barbara Pentland, and Violet Archer. All three died within weeks of each other in 2000. Her own work might be loosely termed "prematurely neo-Romantic", as the orthodox serialists who dominated academic musical life in North America during the 1950s and 1960s had little use for her. Some of her well-known compositions include Cradle Song, Threnody, Canadian Fantasy, Ballade "A Winter's Tale" and her opera Return of the Native."""@en,
        "\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30af\u30eb\u30b5\u30fc\u30c9\uff08Jean Coulthard\u30011908\u5e742\u670810\u65e5 - 2000\u5e743\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u30d6\u30ea\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5dde\u306e\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u6bcd\u306f\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3067\u3001\u6bcd\u304b\u3089\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3084\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u3092\u6559\u308f\u3063\u305f\u30021928\u5e74\u304b\u30891929\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u306f\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u3001\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3089\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002 1947\u5e74\u304b\u30891973\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30ea\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u306f\u300c\u3086\u308a\u304b\u3054\u3046\u305f\u300d\u3001\u300c\u633d\u6b4c\u300d\u3001\u300c\u30ab\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30bf\u30b8\u30fc\u300d\u3001\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u300c\u51ac\u7269\u8a9e\u300d\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u30cd\u30a4\u30c6\u30a3\u30f4\u306e\u5e30\u9084\u300d\u304c\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u65b0\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u3067\u3042\u308b\u3002 1978\u5e74\u306b\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u30021994\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30ea\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32188809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Coulthard>,
        <http://viaf.org/viaf/32188809>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Coulthard.
doremus_artist:779a12de-0759-3370-b394-cc10bdf1cabf
    dbp:birthPlace dbr:Sabadell;
    rdfs:comment
        "Benet Casablancas (nacido en Sabadell, localidad cercana a Barcelona, el 2 de abril de 1956) es compositor y music\u00f3logo. Desde el a\u00f1o 2002 es director acad\u00e9mico del Conservatorio Superior de M\u00fasica del Liceo (Barcelona)."@es,
        "Benet Casablancas Domingo (born April 2, 1956 in Sabadell) is a Spanish composer and musicologist."@en,
        "\u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 \u041a\u0430\u0441\u0430\u0431\u043b\u0430\u043d\u043a\u0430\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Benet Casablancas Domingo, 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1956, \u0421\u0430\u0431\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru;
    owl:sameAs viaf:83654400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benet_Casablancas>,
        <http://viaf.org/viaf/83654400>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benet_Casablancas.
doremus_artist:77e9b892-1218-3fc1-9fe8-1ba5e95c55ce
owl:sameAs viaf:24794994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24794994>.
doremus_artist:78300fc4-8eb1-343d-8187-1881f2952195
    owl:sameAs n0:7fcdf8f1-382d-4774-9dcc-42ca911e9bf7;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/7fcdf8f1-382d-4774-9dcc-42ca911e9bf7>.
doremus_artist:788656e3-8f9d-3eb4-a548-2d6f6ea08a40
    rdfs:comment
        "Pedro de Blois (em latim: Petrus Blesensis; em franc\u00eas: Pierre de Blois; ca. 1130 \u2013 ca. 1211 (81 anos)) foi um cl\u00e9rigo, te\u00f3logo, poeta e diplomata franc\u00eas conhecido principalmente por suas cartas escritas em latim. Em defesa do rei Henrique II da Inglaterra, escreveu contra Thomas Becket. Foi secret\u00e1rio do pol\u00eamico arcebispo de Cantu\u00e1ria Baldu\u00edno de Forde e, depois, de Leonor da Aquit\u00e2nia. Pregou ativamente a Terceira Cruzada e chegou a viajar \u00e0 Terra Santa."@pt,
        "Pedro de Blois (en lat\u00edn Petrus Blesensis, en franc\u00e9s Pierre de Blois) (c. 1135 \u2013 c. 1203) fue un diplom\u00e1tico y poeta latino de la Edad Media. Estudi\u00f3 Derecho y Teolog\u00eda en Bolonia y en la escuela catedralicia de Par\u00eds. Probablemente fue durante sus a\u00f1os de estudiante, cuando compuso una serie de textos en lat\u00edn, algunos de los cuales se han conservado en la colecci\u00f3n de Carmina Burana."@es,
        "Peter of Blois (Latin: Petrus Blesensis; c.\u20091130 \u2013 c.\u20091211) was a French cleric, theologian, poet and diplomat. He is particularly noted for his corpus of Latin letters."@en,
        "Petrus von Blois (lateinisch Petrus Blesensis), (* 1135; \u2020 1203) war ein franz\u00f6sischer Dichter und Diplomat. Er stammte aus einer bretonischen Adelsfamilie und studierte Philosophie, Rechtswissenschaft und Theologie in Frankreich und Italien. Als ausgezeichneter Kenner der antiken Autoren kann er als ein fr\u00fcher Vertreter des Humanismus gelten."@de,
        "Pierre de Blois (en latin Petrus Blesensis) (v. 1135 \u2013 v. 1203) est un diplomate et po\u00e8te latin du Moyen \u00c2ge. Il \u00e9tudie le droit et la th\u00e9ologie \u00e0 l'\u00e9cole cath\u00e9drale de Paris. C'est probablement pendant ses ann\u00e9es d'\u00e9tudes qu'il compose un certain nombre de textes en latin, dont certains ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9serv\u00e9s dans la collection de Carmina Burana. Pierre devient le tuteur du roi Guillaume II de Sicile en 1167. Autour de 1173, il s'\u00e9tablit en Angleterre, o\u00f9 il sert Henri II et Thomas Becket comme secr\u00e9taire. Il rentre ensuite au service d'Ali\u00e9nor d'Aquitaine, veuve d'Henri II."@fr;
    owl:sameAs viaf:36475273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_of_Blois>,
        <http://viaf.org/viaf/18039222>,
        <http://viaf.org/viaf/308696544>,
        <http://viaf.org/viaf/36475273>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baldwinofexeterstatuecanterburycatheraloutside.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_of_Blois.
doremus_artist:78eb96ad-2204-34bc-9535-0185eb1edd9c
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Edwin Fischer (6 October 1886 \u2013 24 January 1960) was a Swiss classical pianist and conductor. He is regarded as one of the great interpreters of J.S. Bach and Mozart of the twentieth century."@en,
        "Edwin Fischer (6 de octubre de 1886 - 24 de enero de 1960) fue un pianista y director de orquesta suizo. Se lo considera como uno de los m\u00e1s grandes pianistas del Siglo XX, particularmente en el repertorio alem\u00e1n tradicional de compositores tales como J. S. Bach, Mozart, Beethoven y Schubert, y adem\u00e1s como uno de los mejores pedagogos del estudio de piano."@es,
        "Edwin Fischer (6 oktober 1886 in Bazel - 24 januari 1960 in Z\u00fcrich) was een Zwitsers pianist, dirigent en muziekpedagoog, die door zijn opnamen van Bach en Beethoven bekend werd.Hij was een leerling van Martin Krause die zelf bij Franz Liszt had gestudeerd.Edwin Fischer nam tussen 1933 en 1936 als eerste het complete Wohltemperierte Klavier (48 Pr\u00e4ludien und Fugen von J. S. Bach) op langspeelplaten op. Voor muziekkenners zijn zijn interpretaties van de pianosonates van Beethoven belangrijk. Hij droeg sinds 3 maart 1915 de Orden f\u00fcr Kunst und Wissenschaft van Mecklenburg-Strelitz in Zilver."@nl,
        "Edwin Fischer (ur. 6 pa\u017adziernika 1886 w Bazylei, zm. 24 stycznia 1960 w Zurychu) \u2013 szwajcarski pianista i dyrygent.Zaliczany jest do najwybitniejszych pianist\u00f3w XX wieku, g\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki wykonaniom dzie\u0142 J. S. Bacha i L. van Beethovena."@pl,
        "Edwin Fischer Edwin Fischer est un c\u00e9l\u00e8bre pianiste suisse, n\u00e9 le 6 octobre 1886 \u00e0 B\u00e2le et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 janvier 1960 \u00e0 Zurich. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des pianistes les plus remarquables du XXe si\u00e8cle, en particulier dans le r\u00e9pertoire de compositeurs allemands, tels que Johann Sebastian Bach, Wolfgang Amadeus Mozart, Ludwig van Beethoven, et autrichiens, tels que Franz Schubert. Il est aussi consid\u00e9r\u00e9 comme un des meilleurs professeurs de piano des temps modernes. Son buste a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 par le sculpteur Philippe Besnard (expos\u00e9 au Salon d'Automne \u00e0 Paris en 1940)."@fr,
        "Er war Sch\u00fcler von Martin Krause, der wiederum Sch\u00fcler von Franz Liszt war."@de,
        "\u042d\u0301\u0434\u0432\u0438\u043d \u0424\u0438\u0301\u0448\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Edwin Fischer, 1886\u20141960) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u044b. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX-\u0433\u043e \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f, \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30c8\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff08Edwin Fischer, 1886\u5e7410\u67086\u65e5 - 1960\u5e741\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u3001\u4e3b\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u540d\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u3059\u3050\u308c\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u827e\u5fb7\u6eab\u00b7\u8cbb\u96ea\uff08Edwin Fischer\uff0c1886\u5e7410\u67086\u65e5\uff0d1960\u5e741\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u745e\u58eb\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u662f20\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u6700\u77e5\u540d\u7684\u92fc\u7434\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002 1886\u5e74\uff0c\u8cbb\u96ea\u51fa\u751f\u65bc\u745e\u58eb\u5df4\u585e\u723e\u3002\u57281904\u5e74\u4ee5\u5f8c\uff0c\u8cbb\u96ea\u4e3b\u8981\u6d3b\u8e8d\u65bc\u67cf\u6797\uff0c\u4ed6\u540c\u6642\u5177\u6709\u591a\u500b\u8eab\u5206\uff1a\u7368\u594f\u8005\u3001\u5ba4\u5167\u6a02\u6f14\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4ee5\u53ca\u6559\u80b2\u8005\u30021942\u5e74\uff0c\u8cbb\u96ea\u56de\u5230\u745e\u58eb\u3002\u6230\u5f8c\uff0c\u8cbb\u96ea\u518d\u6b21\u6d3b\u8e8d\u65bc\u85a9\u723e\u65af\u5821\u7b49\u5730\u30021955\u5e74\u56e0\u5065\u5eb7\u554f\u984c\u9000\u4f11\u3002 \u8cbb\u96ea\u7684\u6f14\u594f\u88ab\u8a8d\u70ba\u80fd\u5c55\u73fe\u97f3\u6a02\u7684\u4eba\u6027\u8207\u9748\u9b42\u3002\u8cbb\u96ea\u7684\u5b78\u751f\u5e03\u862d\u5fb7\u723e\u8a8d\u70ba\u8cbb\u96ea\u8207\u807d\u773e\u4ea4\u6d41\u6642\uff0c\u4ed6\u7684\u9748\u9b42\u8207\u807d\u773e\u662f\u6beb\u7121\u9694\u95a1\u7684\u3002\u963f\u52de\u5728\u63a5\u53d7\u8a2a\u554f\u6642\u63d0\u53ca\uff1a\u6211\u4e00\u958b\u59cb\u5c31\u5f88\u4ef0\u6155\u8cbb\u96ea\u3002\u4f60\u77e5\u9053\u7684\uff0c\u4ed6\u6280\u5de7\u4e0d\u600e\u9ebc\u6a23\uff0c\u4f46\u4f60\u4e5f\u4e0d\u6703\u5728\u610f\u3002\u9019\u4e00\u6d3e\u92fc\u7434\u5bb6\u53ea\u628a\u6280\u5de7\u7576\u4f5c\u662f\u70ba\u4e86\u9054\u6210\u97f3\u6a02\u76ee\u6a19\u800c\u5b58\u5728\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49407949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edwin_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/49407949>,
        <https://musicbrainz.org/artist/29c75fb9-d75c-4186-8892-6752d4bbc0a2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fritz_Tennigkeit_Edwin_Fischer,_1939.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edwin_Fischer.
doremus_artist:78f415b4-b1ea-3f6e-b919-58d14ad425c0
    owl:sameAs viaf:42759993;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42759993>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f2d745f6-46d8-413e-ad44-9abc24eee245>.
doremus_artist:79d34936-c12e-3d4a-af20-388c29e11545
owl:sameAs viaf:71584707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71584707>.
doremus_artist:7b19de44-564d-3bbe-b08e-c21b990a2cf6
    dbp:birthPlace dbr:Bar-le-Duc;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Eug\u00e8ne Onfroy de Br\u00e9ville (* 21. Februar 1861 in Bar-le-Duc; \u2020 23. September 1949 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Der Sohn eines Juristen absolvierte in Vorbereitung auf den diplomatischen Dienst ein Jurastudium, entschied sich dann aber f\u00fcr eine musikalische Laufbahn. Er studierte am Conservatoire de Paris bei Th\u00e9odore Dubois und erhielt 1883\u201384 mehrere Preise der Soci\u00e9t\u00e9 internationale des organistes et ma\u00eetres de chapelle f\u00fcr kirchenmusikalische Werke. Zur gleichen Zeit entstanden seine ersten Lieder."@de,
        "Pierre Onfroy de Br\u00e9ville (21 February 1861 \u2013 24 September 1949) was a French composer."@en,
        "Pierre Onfroy de Br\u00e9ville (Bar-le-Duc, 21 februari 1861 \u2013 Parijs, 24 september 1949) was een Franse componist."@nl,
        "Pierre Onfroy de Br\u00e9ville est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Bar-le-Duc le 21 f\u00e9vrier 1861 et mort \u00e0 Paris le 24 septembre 1949."@fr;
    owl:sameAs viaf:69114975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_de_Br\u00e9ville>,
        <http://viaf.org/viaf/69114975>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a95a5cb-9c99-4024-ae0c-ad06af36b7e5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/0Pierre_de_Bréville-Jacques_Thibaud.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_de_Bréville.
doremus_artist:7b31dbd7-4ca3-3401-ad53-decb8082a981
    owl:sameAs viaf:17418368;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17418368>,
        <https://musicbrainz.org/artist/591c8294-a1f4-4b7e-b9d9-56c7425cac22>.
doremus_artist:7b35b347-13af-3e58-85a4-fc70347795b7
    dbp:birthPlace dbr:Nizhny_Novgorod;
    rdfs:comment
        "Denis Kozhukhin (born in Nizhny Novgorod, 1986) is a Russian pianist who was awarded third prize in the 2006 Leeds International Pianoforte Competition. He was also awarded first prize in the 2010 Belgian Queen Elisabeth Music Competition (for piano). Kozhukin's discography includes his debut recording of Prokofiev's Piano Sonatas Nos. 6 to 8 (Onyx, 2013), and a 2014 release by Onyx of four piano sonatas by Joseph Haydn."@en,
        "Denis Kozjoechin (Nizjni Novgorod, 1986) is een Russisch pianist."@nl,
        "Denis Viktorovitch Kojoukhine (en russe : \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0436\u0443\u0445\u0438\u043d, transcription anglaise : Denis Kozhukhin), n\u00e9 le 2 juillet 1986 \u00e0 Gorki, en Union sovi\u00e9tique, est un pianiste russe laur\u00e9at en 2006 de la troisi\u00e8me \u00e9dition du concours international de piano de Leeds. Il remporte \u00e9galement le premier prix du Concours musical international Reine-\u00c9lisabeth-de-Belgique en 2010."@fr,
        "\u0414\u0435\u043d\u0438\u0441 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0436\u0443\u0445\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1986, \u0413\u043e\u0440\u044c\u043a\u0438\u0439) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:231944859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Kozhukhin>,
        <http://viaf.org/viaf/231944859>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_Kozhukhin.
doremus_artist:7c50b49b-7b22-3647-a1d0-94eed97ce442
owl:sameAs viaf:167247838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167247838>.
doremus_artist:7c592598-ccc9-3172-9410-d9ec14a032a3
    dbp:birthPlace dbr:Surazh;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Nikolai Andreevich Roslavets (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0301\u0441\u043b\u0430\u0432\u0435\u0446) (4 January 1881 [O.S. 23 December 1880], Surazh, then in Chernigov Governorate, Russian Empire, now in Bryansk Oblast, Russia \u2013 23 August 1944, Moscow) was a significant Ukrainian Soviet modernist composer. Roslavets was a convinced modernist and cosmopolitan thinker; his music was officially suppressed from 1930 onwards. Among his works are five symphonic poems (three of them are lost), two violin concertos, five string quartets, two viola sonatas, two cello sonatas, six violin sonatas, and five piano trios."@en,
        "Nikolai Andreievich Roslavets (Dushatino, 5 de janeiro de 1881 \u2014 Moscou, 23 de agosto de 1944) foi um compositor russo. Estudou no Conservat\u00f3rio de Moscou. A partir de 1920,suas composi\u00e7\u00f5es ganham o respeito dos aficcionados da m\u00fasica moderna.Comp\u00f4s um Concerto para Violino e Orquestra (1925),Sonatas para Violino,Sonatas para Viola,can\u00e7\u00f5es,obras corais e v\u00e1rias pe\u00e7as para piano. Sua m\u00fasica para piano revela um mundo sonoro denso e misterioso,que sugere influ\u00eancias de Debussy e Scriabin,e,at\u00e9 certo ponto,Schoenberg. Principais Obras"@pt,
        "Nikolai Andrejewitsch Roslawez (russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0435\u0446; * 23. Dezember 1880jul./ 4. Januar 1881greg. in Surasch, Gouvernement Tschernigow, Russisches Reich; heute Oblast Brjansk; \u2020 23. August 1944 in Moskau) war ein russischer Komponist, Musiktheoretiker, Publizist, P\u00e4dagoge und Geiger."@de,
        "Nikolaj Andrejevitsj Roslavets (Russisch: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0301\u0441\u043b\u0430\u0432\u0435\u0446) (Brjansk, 4 januari 1881 \u2013 Moskou, 23 augustus 1944) was een vooraanstaande moderne Russische componist, muziektheoreticus, schrijver, muziekpedagoog en violist. Roslavets was een overtuigd modernist en een kosmopolitische denker; zijn muziek werd officieel verboden in 1930.Onder zijn werken zijn vijf symfonische gedichten (waarvan er drie verloren zijn gegaan), twee vioolconcerten, vijf strijkkwartetten, twee vioolsonates, twee cellosonates, zes vioolsonates en vijf pianotrio\u2019s."@nl,
        """Nikola\u00ef RoslavetsFichier:Nikolay Roslavets.jpg Nikola\u00ef Andre\u00efevitch Roslavets (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0301\u0441\u043b\u0430\u0432\u0435\u0446), n\u00e9 le 4 janvier 1881 \u00e0 Souraj (dans l'actuelle oblast de Briansk) et mort le 23 ao\u00fbt 1944 \u00e0 Moscou, est un compositeur moderniste sovi\u00e9tique. Son opposition aux "Musiciens prol\u00e9tariens" sovi\u00e9tiques lui vaut d'\u00eatre accus\u00e9 d'\u00eatre un contre-r\u00e9volutionnaire et un trotskyste. Sa musique fut officiellement supprim\u00e9e[pas clair] en 1930."""@fr,
        "Nikol\u00e1i Andr\u00e9yevich R\u00f3slavets (en ruso, \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0301\u0441\u043b\u0430\u0432\u0435\u0446) ( * 5 de enero de 1881, Dushatino - 23 de agosto de 1944, Mosc\u00fa ) fue un m\u00fasico ruso."@es,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0301\u0441\u043b\u0430\u0432\u0435\u0446 (4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1881, \u0433. \u0421\u0443\u0440\u0430\u0436 \u0427\u0435\u0440\u043d\u0438\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u2014 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1944, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ed\u30b9\u30e9\u30f4\u30a7\u30c3\u30c4\u3082\u3057\u304f\u306f\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fc\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ed\u30fc\u30b9\u30e9\u30f4\u30a7\u30c4\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0301\u0441\u043b\u0430\u0432\u0435\u0446\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Nikolai Andreevich Roslavets\u30011881\u5e741\u67084\u65e5 \u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd/\u30c1\u30a7\u30eb\u30cb\u30b4\u30d5\u770c\u30b9\u30e9\u30fc\u30b8 - 1944\u5e748\u670823\u65e5 \u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6/\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u3001\u30bd\u9023\u5efa\u56fd\u671f\u306e\u91cd\u8981\u306a\u30e2\u30c0\u30cb\u30ba\u30e0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30a2\u30f4\u30a1\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u524d\u885b\u7684\u306a\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u3001\u30bd\u9023\u63fa\u7c43\u671f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u897f\u5074\u306e\u65b0\u97f3\u697d\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u64c1\u8b77\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3068\u306f\u5225\u306b\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u304a\u3044\u3066\u72ec\u81ea\u306e\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u3092\u767a\u5c55\u3055\u305b\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3068\u898b\u3089\u308c\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u5f7c\u306e\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u3092\u300c\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u300d\u3068\u3059\u308b\u306e\u306f\u9069\u5207\u3067\u306f\u306a\u3044\u3001\u3068\u3044\u3046\u6307\u6458\u3082\u3042\u308a\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u898b\u65b9\u306f\u4e00\u822c\u7684\u3067\u306f\u306a\u304f\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u5c0f\u54c1\u3092\u542b\u3081\u3066\u6570\u591a\u304f\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\uff085\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u30016\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u30012\u3064\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u30012\u3064\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u30015\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u306a\u3069\uff09\u3092\u907a\u3057\u305f\u307b\u304b\u30012\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3068\u30015\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u8a69\uff08\u3046\u30613\u66f2\u306f\u7d1b\u5931\uff09\u3092\u624b\u61f8\u3051\u3066\u3044\u308b\u30021930\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306f\u5f3e\u5727\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u5b89\u5fb7\u70c8\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u7f57\u65af\u62c9\u7ef4\u8328\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0435\u0446\uff0c1881\u5e741\u67084\u65e5\uff0d1944\u5e748\u670823\u65e5)\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u2014\u82cf\u8054\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u3002\u5341\u6708\u9769\u547d\u540e\u66fe\u7ecf\u9887\u4e3a\u6d3b\u8dc3\uff0c\u79ef\u6781\u53c2\u4e0e\u5de6\u6d3e\u97f3\u4e50\u8fd0\u52a8\u30021930\u5e74\u88ab\u6279\u5224\uff0c1931-1933\u5e74\u5230\u5854\u4ec0\u5e72\uff0c\u540e\u56de\u5230\u83ab\u65af\u79d1\uff0c\u665a\u5e74\u5b9e\u9645\u4e0a\u88ab\u5b98\u65b9\u5c01\u6740\u3002\u7f57\u65af\u62c9\u7ef4\u8328\u7684\u65e9\u671f\u4f5c\u54c1\u53d7\u65af\u514b\u91cc\u4e9a\u5bbe\u5f71\u54cd\uff0c\u5176\u540e\u9010\u6e10\u91c7\u7528\u66f4\u4e3a\u6fc0\u8fdb\u7684\u65e0\u8c03\u6027\uff0c\u97f3\u4e50\u89c4\u6a21\u5b8f\u5927\uff0c\u97f3\u54cd\u548c\u7ed3\u6784\u6781\u7aef\u590d\u6742\uff0c\u96be\u4ee5\u7406\u89e3\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u5728\u8fd1\u5e74\u6765\u9010\u6e10\u5f97\u4ee5\u590d\u5174\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u4fc4\u7f57\u65af\u7684\u52cb\u4f2f\u683c\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14959469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Roslavets>,
        <http://viaf.org/viaf/14959469>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Roslavets.
doremus_artist:7ca49073-b137-3871-abbb-862e1dc64faf
owl:sameAs viaf:10929682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10929682>.
doremus_artist:7d284f52-6036-3b6e-80a3-5eb8d6f4153e
    owl:sameAs viaf:15914682;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15914682>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf23a584-d5b6-4259-af6b-3960e2cc6d8b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elna_Garana.
doremus_artist:7d372288-1ed4-3a6c-a294-f1c3af72594d
    owl:sameAs viaf:233263098;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233263098>,
        <http://viaf.org/viaf/258265226>.
doremus_artist:7dbe2f5c-edc4-318f-9078-8f581ea9921a
owl:sameAs viaf:19891789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19891789>.
doremus_artist:7dcd301c-b999-3e50-8741-501134562167
    dbp:birthPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Matthias Bamert (* 5. Juli 1942 in Ersigen im Kanton Bern) ist ein Schweizer Komponist und Dirigent. Bamert studierte Musik in der Schweiz sowie in Darmstadt und Paris bei Pierre Boulez und Karlheinz Stockhausen, deren Einfluss sich auch in seinen eigenen Kompositionen aus den 1970er Jahren wiederfindet. Von 1965 bis 1969 war er erster Oboist am Mozarteumorchester Salzburg, arbeitete danach aber haupts\u00e4chlich als Dirigent. Seine internationale Karriere begann mit Assistenzen bei George Szell und sp\u00e4ter Leopold Stokowski am Cleveland Orchestra; unter Lorin Maazel war er Resident Conductor des Cleveland Orchestra. Von 1977 bis 1983 war er Chefdirigent des Radio-Sinfonieorchesters Basel."@de,
        "Matthias Bamert (born July 5, 1942 in Ersigen, Canton of Bern) is a Swiss composer and conductor. In addition to studies in Switzerland, Bamert studied music in Darmstadt and in Paris, with Pierre Boulez and Karlheinz Stockhausen, and their influences can be detected in his own compositions from the 1970s. He spent the years 1965 to 1969 as principal oboist with the Salzburg Mozart Orchestra, but then switched to conducting. Among his own compositions, Mantrajana was recorded by the Louisville Orchestra by their own record label (the composer conducting) in 1974 (Louisville Orchestra LS 741)."@en,
        "Matthias Bamert (n\u00e9 le 5 juillet 1942 \u00e0 Ersigen, canton de Berne) est un compositeur et chef d'orchestre suisse."@fr,
        "\u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30d0\u30fc\u30e1\u30eb\u30c8\uff08Matthias Bamert, 1942\u5e747\u67085\u65e5 \u30d9\u30eb\u30f3\u5dde\u30a8\u30a2\u30b8\u30fc\u30b2\u30f3 \u2013 \uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u6bcd\u56fd\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u3084\u30d1\u30ea\u3067\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3068\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011970\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306e\u4f5c\u98a8\u3067\u4e21\u8005\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021965\u5e74\u304b\u30891969\u5e74\u307e\u3067\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u304a\u3044\u3066\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u306b\u5165\u308a\u3001\u307e\u305a\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bb\u30eb\u306b\u5f1f\u5b50\u5165\u308a\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30b9\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u52a9\u624b\u3068\u306a\u308a\u3001\u30ed\u30ea\u30f3\u30fb\u30de\u30bc\u30fc\u30eb\u6642\u4ee3\u306e\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021977\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30a4\u30b9\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u81ea\u4f5c\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u3001\u30eb\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9332\u97f3\uff081974\u5e74\uff09\u306b\u3088\u308b\u300aMantrajana\u300b\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116452008;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthias_Bamert>,
        <http://viaf.org/viaf/116452008>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5849230f-84b0-4cd1-be58-b99c8a4d76c6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthias_Bamert.
doremus_artist:7de3b7c1-71b9-32ce-857c-58517f2cc22b
owl:sameAs viaf:37004788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37004788>.
doremus_artist:7dfdfea6-2acc-3867-9068-7c915443e137
owl:sameAs viaf:85489859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85489859>.
doremus_artist:7e37b705-db20-34b8-b2ed-1918d6c9eeef
    dbp:birthPlace dbr:Västerås;
    rdfs:comment
        """Bo Gustav "Bobo" Stenson (V\u00e4ster\u00e5s, 4 augustus 1944) is een Zweeds jazz-pianist en componist. Stenson begon op jonge leeftijd aan een klassieke opleiding, maar wendde zich al snel tot de jazz. Als scholier speelde hij al met B\u00f6rje Frederiksson en Palle Danielsson. Na het gymnasium afgerond te hebben vertrok hij voor enige tijd naar Parijs, waar hij speelde in de Blue Note Club, met onder meer Manfred Schoof en Gunter Hampel. In 1963 kwam hij in Stockholm terecht en kwam daar in contact met allerlei jazzmusici. Hij begeleidde onder meer Sonny Rollins, Stan Getz en Gary Burton. Daarnaast werkte hij nauw samen met Don Cherry."""@nl,
        "Bo Gustav Stenson (Aussprache: [\u02ccbu\u02d0 \u02c8ste\u02d0ns\u0254n], * 4. August 1944 in V\u00e4ster\u00e5s, Schweden), genannt Bobo (Aussprache: [\u02c8b\u028ab\u02d0\u028a]), ist ein schwedischer Jazzpianist, bekannt f\u00fcr zahlreiche ECM-Aufnahmen."@de,
        "Bo Gustav Stenson (plus connu comme Bobo Stenson) est un pianiste de jazz su\u00e9dois n\u00e9 \u00e0 V\u00e4ster\u00e5s le 4 ao\u00fbt 1944."@fr,
        "Bobo Stenson (born Bo Gustav Stenson, 1944) is a Swedish jazz pianist. The Bobo Stenson Trio, formed in collaboration with Anders Jormin (bass) and Jon F\u00e4lt (drums), has been in existence for four decades."@en,
        "Bobo Stenson, w\u0142a\u015bc. Bo Gustav Stenson (ur. 1944) \u2013 szwedzki pianista jazzowy. Lider Bobo Stenson Trio, kt\u00f3re tworzy wraz z basist\u0105 Andersem Jorminem i perkusist\u0105 Jonem F\u00e4ltem."@pl,
        "Stenson cominci\u00f2 ad essere notato dal 1963 quando inizi\u00f2 a suonare sui palcoscenici di Stoccolma accompagnando una lunga serie di jazzisti statunitensi, fra i quali Sonny Rollins, Stan Getz e Gary Burton. Collabor\u00f2 anche con Don Cherry fin da quando il trombettista statunitense si trasfer\u00ec in Scandinavia."@it,
        "\u30dc\u30dc\u30fb\u30b9\u30c6\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Bobo Stenson\u30011944\u5e748\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u306b\u80b2\u3061\u300110\u4ee3\u306e\u6642\u304b\u3089\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30ea\u30f3\u30ba\u3001\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30b2\u30c3\u30c4\u3001\u30c9\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30fc\u306a\u3069\u3068\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u91cd\u306d\u308b\u30021970\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u76df\u53cb\u30e4\u30f3\u30fb\u30ac\u30eb\u30d0\u30ec\u30af\u3068\u5171\u306b\u30ab\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8\u3067\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3001\u751f\u307f\u51fa\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306f\u6b74\u53f2\u7684\u540d\u76e4\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u3044\u4eba\u6c17\u3092\u8a87\u308b\u30021971\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30ea\u30eb\u30c9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30bb\u30f3\u3068\u30e8\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30f3\u30bb\u30f3\u3092\u8fce\u3048\u3001\u81ea\u5df1\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u3092\u7d50\u6210\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30b3\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u306a\u3069\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30e9\u30c3\u30bb\u30eb\u3068\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3001\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30b7\u30e5\u30fb\u30e4\u30fc\u30df\u30fc\u30f3\u3068\u30e8\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3068\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u81ea\u5df1\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u306f\u3001\u30d3\u30eb\u30fb\u30a8\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u4ee5\u964d\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u65b0\u3057\u3044\u97f3\u697d\u7684\u53ef\u80fd\u6027\u3092\u63d0\u793a\u3057\u3001\u97f3\u697d\u3092\u524d\u9032\u3055\u305b\u305f\u3001\u73fe\u4ee3\u6700\u9ad8\u306e\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3068\u3057\u3066\u5c0a\u656c\u3092\u96c6\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ec\u30c3\u30c8\u3068\u53cc\u74a7\u3092\u306a\u3059\u3001\u5317\u6b27\u306e\u5de8\u5320\u30022015\u5e749\u6708\u3001\u65e5\u672c\u3067\u521d\u306e\u30bd\u30ed\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14744032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobo_Stenson>,
        <http://viaf.org/viaf/14744032>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bobo_Stenson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobo_Stenson.
doremus_artist:7e743976-db52-378a-8628-ffa0209082b1
    dbp:birthPlace dbr:Albania;
    rdfs:comment
        "Limoz Dizdari, Merited Artist of Albania, (born in 1942 in Delvin\u00eb) is an Albanian composer of classical music and music for movies."@en,
        "Limoz Dizdari, tak\u017ce Limos Dizdari (ur. 7 lutego 1942 w wiosce Rusan k. Delviny) \u2013 alba\u0144ski muzyk, kompozytor i polityk. W 1966 uko\u0144czy\u0142 studia w Konserwatorium Pa\u0144stwowym w Tiranie (w klasie kompozycji pod kierunkiem \u00c7eska Zadei). W tym czasie gra\u0142 na oboju i fortepianie. Po uko\u0144czeniu studi\u00f3w podj\u0105\u0142 prac\u0119 dyrektora muzycznego w domu kultury w Sarandzie. Od 1968 zajmowa\u0142 si\u0119 komponowaniem muzyki do film\u00f3w fabularnych, dokumentalnych i animowanych. W roku 1974 obj\u0105\u0142 stanowisko redaktora muzycznego w Studiu Filmowym Nowa Albania. W latach 1987\u20131993 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 dyrektora artystycznego Ludowego Zespo\u0142u Pie\u015bni i Ta\u0144ca. W 2000 stan\u0105\u0142 na czele Zwi\u0105zku Pisarzy i Artyst\u00f3w Albanii."@pl;
    owl:sameAs viaf:100988301;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Limoz_Dizdari>,
        <http://viaf.org/viaf/100988301>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Limoz_Dizdari.
doremus_artist:7ebbdb0a-dc94-3574-bf63-125ad3db19f6
owl:sameAs viaf:19944541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19944541>.
doremus_artist:7ed90ba7-35d7-3394-af58-b817fcbc97ab
    dbp:birthPlace dbr:Chaville;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Philippe Castelli (8 June 1926 \u2013 16 April 2006) was a French film actor. He appeared in 100 films between 1960 and 1992."@en,
        "Philippe Castelli est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 8 juin 1925 \u00e0 Chaville et mort le 16 avril 2006 \u00e0 Paris \u00e0 l'h\u00f4pital europ\u00e9en Georges-Pompidou des suites d'une complication cardio-respiratoire."@fr;
    owl:sameAs viaf:64128243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Castelli>,
        <http://viaf.org/viaf/64128243>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Castelli.
doremus_artist:7f966d91-72a8-3cf0-9eac-e9806e2130ac
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne Vincent (* 9. September 1943 in Paris, Frankreich als Jocelyne H\u00e9l\u00e8ne Nain) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin und Theaterregisseurin."@de,
        "H\u00e9l\u00e8ne Vincent (born 9 September 1943) is a French actress. She received a C\u00e9sar Award for Best Supporting Actress in 1989 for her role as Madame Marielle Le Quesnoy in Life Is a Long Quiet River and another in 1992 for J'embrasse pas."@en,
        "H\u00e9l\u00e8ne Vincent est une actrice et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7aise n\u00e9e le 9 septembre 1943 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u6d77\u502b\u00b7\u6587\u68ee\u7279\uff08H\u00e9l\u00e8ne Vincent\uff09\uff0c\u751f\u65bc1943\u5e749\u67089\u65e5\uff0c\u6cd5\u570b\u5973\u6f14\u54e1\uff0c\u66fe\u7372\u5f97\u51f1\u85a9\u734e\u80af\u5b9a\u3002 \u5979\u66fe\u4e3b\u6f14\u300a\u6625\u610f\u77ed\u66ab\u300b\u3001\u300a\u73ab\u7470\u5c11\u5e74\u5922\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:265790552;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_Vincent>,
        <http://viaf.org/viaf/265790552>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hélène_Vincent_2012_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hélène_Vincent.
doremus_artist:807032de-d0fa-3788-8cdf-94e64d3cf6c6
    owl:sameAs n0:84508be2-328b-4065-8dc7-bbed0631dd96;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/84508be2-328b-4065-8dc7-bbed0631dd96>.
doremus_artist:81295baa-f24b-3b41-96c1-5709387de12d
    rdfs:comment
        "Peter Schidlof OBE (9 July 1922 \u2013 16 August 1987) was an Austrian-British violist and co-founder of the Amadeus Quartet."@en;
    owl:sameAs viaf:24609908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Schidlof>,
        <http://viaf.org/viaf/24609908>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5bef88eb-fdc7-4479-88d7-e60060d06d93>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Schidlofsmaller.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Schidlof.
doremus_artist:816f7285-93c4-3519-9d1d-8fb291aea424
owl:sameAs viaf:46493825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46493825>.
doremus_artist:831f69b6-5d8f-358f-ac16-0e881bb77a92
    rdfs:comment
        "Claude Lemesle est un parolier n\u00e9 \u00e0 Paris le 12 octobre 1945."@fr;
    owl:sameAs viaf:10112360;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Lemesle>,
        <http://viaf.org/viaf/10112360>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9e9e4ec-3045-4603-888e-8c739962a31f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Lemesle.
doremus_artist:837db3cb-fca6-3555-b212-ca17c9ee95fb
    dbp:birthPlace dbr:Japan;
    rdfs:comment
        "Mari Kodama es una pianista internacionalmente conocida. Se ha presentado en festivales y otros eventos en Europa, Norte Am\u00e9rica y Jap\u00f3n."@es,
        "Mari Kodama est une pianiste japonaise n\u00e9e \u00e0 Osaka en 1967 et \u00e9lev\u00e9e \u00e0 Paris. Elle est connue pour sa musicalit\u00e9 et son \u00e9loquente virtuosit\u00e9 sur un vaste r\u00e9pertoire qu'elle interpr\u00e8te avec force mais \u00e9l\u00e9gance."@fr,
        "Mari Kodama is an international pianist who has performed at festivals and other venues in Europe, North American and Japan."@en,
        "\u5150\u7389 \u9ebb\u91cc\uff08\u3053\u3060\u307e \u307e\u308a\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5927\u962a\u5e9c\u751f\u307e\u308c\u3002 3\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u308b\u30026\u6b73\u306e\u6642\u306b\u5bb6\u65cf\u3068\u3068\u3082\u306b\u6e21\u6b27\u3002 14\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3002\u30b8\u30a7\u30eb\u30e1\u30fc\u30cc\uff65\u30e0\u30cb\u30a8\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30b8\u30e5\u30cc\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30cc\uff65\u30b8\u30e7\u30a2\uff65\u30c7\u30e5\u30c6\u30a3\u30e6\u30fc\u306b\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u5b66\u3076\u3002 \u540c\u97f3\u697d\u9662\u4fee\u4e86\u5f8c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff65\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3067\u672c\u683c\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3001\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u306a\u3069\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u5150\u7389\u6843\u306f\u59b9\u3002\u592b\u306f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30b1\u30f3\u30c8\u30fb\u30ca\u30ac\u30ce\u3001\u5a18\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30ab\u30ea\u30f3\u30fb\u30b1\u30a4\u30fb\u30ca\u30ac\u30ce (Karin Kei Nagano)\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73500194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mari_Kodama>,
        <http://viaf.org/viaf/73500194>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mari_Kodama.
doremus_artist:840e4fb2-3acd-311a-9485-99592248ac79
    dbp:birthPlace dbr:Hadera;
    rdfs:comment
        "Ofra Harnoy CM (Hebrew: \u05e2\u05d5\u05e4\u05e8\u05d4 \u05d4\u05e8\u05e0\u05d5\u05d9\u200e\u200e; born January 31, 1965) is a Canadian cellist."@en,
        "Ofra Harnoy, n\u00e9e le 31 janvier 1965 \u00e0 Hadera en Isra\u00ebl, est une violoncelliste canadienne."@fr,
        "\u041e\u0444\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 CM (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ofra Harnoy) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0414\u0436\u0443\u043d\u043e\u00bb."@ru,
        "\u30aa\u30fc\u30d5\u30e9\u30fb\u30cf\u30fc\u30ce\u30a4\uff08Ofra Harnoy, 1965\u5e741\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002 6\u6b73\u3067\u7236\u89aa\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u59cb\u3081\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30aa\u30eb\u30ed\u30d5\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d7\u30ea\u30fc\u30b9\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30eb\u30cb\u30a8\u3001\u30b8\u30e3\u30af\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30d7\u30ec\u3001\u30e0\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ed\u30b9\u30c8\u30ed\u30dd\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 \u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30021971\u5e74\u306b\u5bb6\u65cf\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u304b\u3089\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u300210\u6b73\u3067\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011982\u5e74\u306b\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3051\u308b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\u6279\u8a55\u7b4b\u304b\u3089\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u304b\u3061\u53d6\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u9803\u300c\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u5996\u7cbe\u300d\u3068\u3044\u3046\u30ad\u30e3\u30c3\u30c1\u30fb\u30d5\u30ec\u30fc\u30ba\u304c\u7528\u3044\u3089\u308c\u305f\u30021983\u5e74\u306b\u30aa\u30c3\u30d5\u30a7\u30f3\u30d0\u30c3\u30af\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3092\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u3057\u30011984\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d6\u30ea\u30b9\u306e\u5354\u594f\u66f2\u306e\u5317\u7c73\u521d\u6f14\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u5354\u594f\u66f2\u306e\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u3082\u884c\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021995\u5e74\u306b\u30ab\u30ca\u30c0\u653f\u5e9c\u3088\u308a\u53d9\u52f2\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46946605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ofra_Harnoy>,
        <http://viaf.org/viaf/46946605>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3747f7a0-7dc7-4886-96a7-464ec2c596d8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ofra_Harnoy.
doremus_artist:842cce53-e9ef-3f86-bfa7-cfca139f4781
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """La sua prima pubblicazione, la cantata "While in a Lovely Rurall Seat" appare nel 1720. Ha iniziato a lavorare nell'Orchestra del teatro Drury Lane probabilmente gi\u00e0 dal 1723. Secondo John Hawkins, nel 1730 gli succedette Stefano Carbonelli alla guida dell'orchestra. Ha anche insegnato violino: Michael Christian Festing \u00e8 stato uno dei suoi allievi. \u00c8 stato un compositore in un momento in cui la musica di Georg Frideric Handel dominava il palcoscenico britannico. Gran parte della sua musica, o ci\u00f2 che di essa sopravvive, mostra chiara influenza italiana. Mor\u00ec nel 1744."""@it,
        "Richard Jones (* im sp\u00e4ten 17. Jahrhundert; \u2020 20. Januar 1744 in London) war ein englischer Violinist und Komponist des Sp\u00e4tbarock."@de,
        "Richard Jones (died 20 January 1744) was an English composer and violinist. Jones's first publication appeared in 1720, a solo cantata While in a Lovely Rurall Seat. He was associated with the Drury Lane Theater Orchestra in London possibly as early as 1723; according to John Hawkins, in 1730 he succeeded Stefano Carbonelli as the orchestra's leader. He taught violin as well; Michael Christian Festing was one of his pupils. He was a stage composer at a time when Georg Frideric Handel's music dominated the British stage, and much of his music, or what of it survives, shows clear Italianate influence. He died in 1744."@en;
    owl:sameAs viaf:52769764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Jones_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/52769764>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Jones_(composer)>.
doremus_artist:85353906-8e8f-3ead-af66-82ddbc986d15
    dbp:birthPlace dbr:Forlimpopoli;
    dbp:deathPlace dbr:Forlimpopoli;
    rdfs:comment
        "Marco Uccellini (* 1603 oder 1610 in Forlimpopoli bei Forl\u00ec; \u2020 11. September 1680 ebenda) war ein italienischer Violinist, Kapellmeister und Komponist des Barock."@de,
        "Marco Uccellini (Forlimpopoli, 1603 of 1610 - 10 december 1680) was een Italiaans violist en componist uit de barok."@nl,
        "Marco Uccellini (Forlimpopoli, Forl\u00ec 1603 or 1610 - 10 December 1680) was an Italian Baroque violinist and composer."@en,
        "Marco Uccellini (entre 1603 y 1610 - 1680), fue un compositor y violinista italiano. Marco Uccellini fue un sacerdote dedicado a la m\u00fasica en la corte del duque Francisco I de Este de M\u00f3dena y, posteriormente, del duque Ranucio II de Farnesio en Parma."@es,
        "Marco Uccellini (n\u00e9 en 1603 \u00e0 Forlimpopoli, dans l'actuelle province de Forl\u00ec-Cesena, en \u00c9milie-Romagne et mort le 10 d\u00e9cembre 1680) est un compositeur et un violoniste italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u043a\u043e \u0423\u0447\u0435\u043b\u043b\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Marco Uccelini; \u0440\u043e\u0434. 1603 \u0438\u043b\u0438 1610, \u0424\u043e\u0440\u043b\u0438\u043c\u043f\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 \u0443\u043c. 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1680, \u0424\u043e\u0440\u043b\u0438\u043c\u043f\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30b3\u30fb\u30a6\u30c3\u30c1\u30a7\u30ea\u30fc\u30cb\uff08Marco Uccellini\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12493101;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_Uccellini>,
        <http://viaf.org/viaf/12493101>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e1d66ff-5347-448d-995e-c8310f6b1a4b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marco_Uccellini.
doremus_artist:878ed9db-370c-3cfe-af9f-09dab6792ebb
owl:sameAs viaf:53124799; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53124799>.
doremus_artist:88e926d6-b387-3c14-8cf7-1849129561de
owl:sameAs viaf:5144083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5144083>.
doremus_artist:89109aa6-8a54-323c-a16f-b305196498ea
owl:sameAs viaf:64199431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64199431>.
doremus_artist:89e9d3e2-9312-3fda-b093-a33c6c418b57
owl:sameAs viaf:205653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205653>.
doremus_artist:8aa0edfa-969a-353c-b92a-37ac164fdede
    dbp:birthPlace dbr:Thiès;
    rdfs:comment
        "Coumba Gawlo Seck is a Senegalese singer-songwriter and composer who was born in February 1972 in Tivaouane. She is the second best selling Senegalese singer in Senegal after Youssou N'Dour. Her greatest success was a version of Pata Pata, a platinum single which was number one for two weeks in Belgium and sold 50,000 copies one day in France in 1998."@en,
        "Coumba GawloFichier:COUMBA GAWLO.jpg portait de Coumba Gawlo Coumba Gawlo  est une chanteuse griotte n\u00e9e en 1972 \u00e0 Thi\u00e8s, au S\u00e9n\u00e9gal."@fr;
    owl:sameAs viaf:64205402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Coumba_Gawlo>,
        <http://viaf.org/viaf/64205402>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8e3cf54-3dde-40c6-8a5e-c80d43a5c6d3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Coumba_Gawlo.
doremus_artist:8aa3834c-8177-3d34-962d-5b7e708100aa
owl:sameAs viaf:9535762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9535762>.
doremus_artist:8acc51b8-ff91-3256-8a38-83d805c8c577
owl:sameAs viaf:27231739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27231739>.
doremus_artist:8af3758b-9912-3ca5-a1ce-5596a2740618
owl:sameAs viaf:155010664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/155010664>.
doremus_artist:8d0e7f64-9d95-31fb-88d3-7d9a5e65ce49
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    rdfs:comment
        "Edith Volckaert (August 27, 1949 \u2013 July 2, 1992) was a Belgian violinist and music educator. She was born in Ghent. By the age of four, she had already given a public performance of a Vivaldi concerto. Volckaert received private lessons from Carlo Van Neste, who was to be her only teacher. Volckaert won a number of international awards including the International Tibor Varga Violin Competition, the Mozart Competition, the UNESCO competition and the prize from the Taormina Festival in Sicily. In 1967, she placed first for violin in the Maria Canals International Music Competition. At the age of 19, she received a scholarship from the Belgian National Pro Civitate competition. In 1971, she was a prize winner in the Queen Elisabeth Competition, placing fifth in the final standings. She became"@en,
        "Edith Volckaert est une violoniste belge n\u00e9e \u00e0 Gand le 27 ao\u00fbt 1949 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 2 juillet 1992."@fr;
    owl:sameAs viaf:28479660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edith_Volckaert>,
        <http://viaf.org/viaf/28479660>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edith_Volckaert.
doremus_artist:8d6d2e8c-a2be-36c3-a139-db3132828fcc
owl:sameAs viaf:8545921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8545921>.
doremus_artist:8e5f74f3-4099-3ed1-b5a3-ca04528062fc
owl:sameAs viaf:56935798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56935798>.
doremus_artist:8e7d89e0-7149-350c-9973-5bfa9007aefb
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Esson;
    rdfs:comment
        "Count Aleksandr Dmitriyevich Sheremetev (11 March [O.S. 27 February] 1859 \u2013 18 May 1931) was a Russian composer, conductor and entrepreneur. He founded his own private symphony orchestra in 1882, and from 1898 organized public concerts in Saint Petersburg involving the orchestra and a choir he had inherited from his father, Dmitri Sheremetev. He also founded the Musical Historical Society in 1910, which gave free lecture recitals involving his orchestra and choir."@en,
        "Graf Alexander Dmitrijewitsch Scheremetew (russisch \u0413\u0440\u0430\u0444 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u0442\u0435\u0432; * 27. Februarjul./ 11. M\u00e4rz 1859greg. in St. Petersburg; \u2020 18. Mai 1931 in Sainte-Genevi\u00e8ve-des-Bois (Essonne)) war ein russischer Musikliebhaber, Dirigent und M\u00e4zen."@de,
        "\u0413\u0440\u0430\u0444 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u0442\u0435\u0432 (27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1859, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 1931, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u044c\u0435\u0432-\u0434\u0435-\u0411\u0443\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0446\u0435\u043d\u0430\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u0430 \u0428\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u0442\u0435\u0432\u044b\u0445, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a \u041f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b, \u0441\u0432\u0438\u0442\u044b \u0415\u0433\u043e \u0412\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b-\u043c\u0430\u0439\u043e\u0440. \u0412\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446 \u0443\u0441\u0430\u0434\u0435\u0431 \u041e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0438\u043d\u043e, \u0423\u043b\u044c\u044f\u043d\u043a\u0430, \u0412\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e \u0438 \u0428\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u0442\u0435\u0432 \u0434\u0432\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:77513891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aleksandr_Sheremetev>,
        <http://viaf.org/viaf/77513891>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Шереметев,_Александр_Дмитриевич_в_форме_пожарной_дружины.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aleksandr_Sheremetev.
doremus_artist:8ee75a4f-765c-374a-b6ac-2fc5dcc330cf
owl:sameAs viaf:12514554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12514554>.
doremus_artist:8f039bc4-b992-389e-9c70-96dc9430d956
owl:sameAs viaf:34687936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34687936>.
doremus_artist:8f07fff5-025f-3a1c-a8a3-0134a7c6c13f
owl:sameAs viaf:49422992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49422992>.
doremus_artist:907bf095-6fd6-39ca-84b8-621fcede2adb
    rdfs:comment
        "Ashley Putnam (born August 10, 1952) is an American soprano from New York City. Her professional singing career began in 1976 and has spanned over 30 years."@en;
    owl:sameAs viaf:11141011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ashley_Putnam>,
        <http://viaf.org/viaf/11141011>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ashley_Putnam.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ashley_Putnam.
doremus_artist:909929dc-8c46-3698-a483-a8cbd6044d31
    rdfs:comment
        "Edwin McArthur (24 September 1907 \u2013 24 February 1987) was a celebrated American classical music conductor, pianist and accompanist. From 1935 until his retirement in 1955 he was the usual accompanist of the Norwegian soprano Kirsten Flagstad."@en,
        "Edwin McArthur (24 de Setembro de 1907 - 24 de Fevereiro de 1987) foi celebrado pianista, acompanhista e maestro estadunidense. De 1935 at\u00e9 1955 foi acompanhista da soprano de Kirsten Flagstad. McArthur nasceu em Denver, Colorado e come\u00e7ou a estudar como pianista profissinoal e estudar piano na Escola Juilliard e mudou-se para Nova Iorque como professor e organista. Ele casou-se em 1930 com Blanche."@pt;
    owl:sameAs viaf:10038756;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edwin_McArthur>,
        <http://viaf.org/viaf/10038756>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edwin_McArthur.
doremus_artist:91610264-822f-3882-969f-18a24c941c05
    dbp:birthPlace dbr:Debrecen;
    rdfs:comment
        "Laszlo Halasz (6 June 1905 in Debrecen \u2013 26 October 2001 in Port Washington, New York) was an American opera director, conductor, and pianist of Hungarian birth. In 1943 he was appointed the first director of the New York City Opera; a position he held through 1951. He later served on music faculties of the Peabody Conservatory of Music and the Eastman School of Music as part of their conducting and opera departments. He was married to the cellist Suzette Forgues Halasz for more than 50 years."@en,
        "\u041b\u0430\u0441\u043b\u043e \u0425\u0430\u043b\u0430\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Laszlo Halasz; 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1905, \u0414\u0435\u0431\u0440\u0435\u0446\u0435\u043d \u2014 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2001, \u041f\u043e\u0440\u0442-\u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041c\u0443\u0436 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0421\u044e\u0437\u0435\u0442 \u0424\u043e\u0440\u0433. \u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0422\u0438\u0432\u0430\u0434\u0430\u0440\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0442\u043e, \u0425\u0430\u043b\u0430\u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0411\u0435\u043b\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a, \u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d \u041a\u043e\u0434\u0430\u0439, \u041b\u0435\u043e \u0412\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440, \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0444\u043e\u043d \u0414\u043e\u043d\u0430\u043d\u044c\u0438). \u0412 1928 \u0433. \u043e\u043d \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u0432\u0437\u044f\u043b \u0432\u0435\u0440\u0445, \u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0425\u0430\u043b\u0430\u0441 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443. \u0421 1930 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0421\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0432 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435, \u0432 1933 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0432 1935 \u0438 1936 \u0433\u0433. \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0443 \u043d\u0430"@ru;
    owl:sameAs viaf:36473376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laszlo_Halasz>,
        <http://viaf.org/viaf/36473376>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laszlo_Halasz.
doremus_artist:919d066c-99f8-354f-982f-9003845ce4c3
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        """Christine Roque (born June 7, 1965, in Toulouse, France) is a French singer and a one-hit wonder for her 1987 hit single "Premiers frissons d'amour"."""@en,
        "Christine Roque alias Christine Roques, est une chanteuse et danseuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 7 juin 1965 \u00e0 Toulouse."@fr;
    owl:sameAs viaf:76501342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christine_Roque>,
        <http://viaf.org/viaf/76501342>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christine_Roque.
doremus_artist:925f3ab5-a4e6-3441-89fa-ec6056c351ee
owl:sameAs viaf:49431959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49431959>.
doremus_artist:927774d1-ef02-37b4-bd4b-53157d1d9f8c
    dbp:birthPlace dbr:Krefeld;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Heinz Bongartz (* 31. Juli 1894 in Krefeld; \u2020 5. Mai 1978 in Dresden) war ein deutscher Dirigent und Komponist."@de,
        "Heinz Bongartz (31 July 1894, Krefeld \u2013 5 May 1978, Dresden) was a German conductor and composer. He was the first artistic manager of the Dresdner Philharmonie (Dresden Philharmonic Concert Halls) under the East German regime."@en,
        "Heinz Bongartz (Krefeld, 31 juillet 1894, Dresde, 5 mai 1978) est un chef d'orchestre et compositeur allemand."@fr,
        "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0446 \u0411\u043e\u043d\u0433\u0430\u0440\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Heinz Bongartz; 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1894, \u041a\u0440\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434 \u2014 2 \u043c\u0430\u044f 1978, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0425\u0430\u0439\u043d\u0446 \u0411\u043e\u043d\u0433\u0430\u0440\u0446 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041a\u0440\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 1919 \u043a\u0430\u043a \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 1923 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u041c\u0451\u043d\u0445\u0435\u043d\u0433\u043b\u0430\u0434\u0431\u0430\u0445\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0412 1924\u20141926 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0411\u043e\u043d\u0433\u0430\u0440\u0446 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0445\u0430\u0443\u0441\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0430\u0439\u043d\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d\u0435, \u0421\u0430\u0430\u0440\u0431\u0440\u044e\u043a\u043a\u0435\u043d\u0435, \u0413\u043e\u0442\u0435 \u0438 \u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435. \u0421 1947 \u043f\u043e 1964 \u0433\u043e\u0434 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0446 \u0411\u043e\u043d\u0433\u0430\u0440\u0446 \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0425\u0438\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u0442. \u0412 \u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0435\u0433\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430 \u0438 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430. \u0421\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0430\u0443\u0434\u0438\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d"@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30dc\u30f3\u30ac\u30eb\u30c4\uff08Heinz Bongartz, 1894\u5e747\u670831\u65e5 - 1978\u5e745\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u738b\u56fd\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30ce\u30eb\u30c8\u30e9\u30a4\u30f3\uff1d\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u5dde\uff09\u30af\u30ec\u30fc\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021908\u5e74\u304b\u30891914\u5e74\u307e\u3067\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a8\u30ea\u30fc\u30fb\u30ca\u30a4\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30ca\u30a4\u30c4\u30a7\u30eb\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3001\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021919\u5e74\u3088\u308a\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011923\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u30d0\u30c3\u30cf\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021924\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u30011926\u5e74\u304b\u3089\u30de\u30a4\u30cb\u30f3\u30b2\u30f3\u5dde\u7acb\u5287\u5834\u30011933\u5e74\u304b\u3089\u30ab\u30c3\u30bb\u30eb\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011939\u5e74\u304b\u3089\u30b6\u30fc\u30eb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30b1\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021941\u5e74\u306b\u306f\u30ca\u30c1\u30b9\u306b\u52a0\u5165\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021944\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30de\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u77ed\u671f\u9593\u306a\u304c\u3089\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u30011946\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u30011947\u5e74\u304b\u30891963\u5e74\u307e\u3067\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021969\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2659020;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_Bongartz>,
        <http://viaf.org/viaf/2659020>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Bongartz.
doremus_artist:92b36500-2f6e-394e-8cb5-34b52bbb4fcd
    rdfs:comment
        "Richard Karpen (born April 23, 1957) is an American composer of electronic and acoustic music. He is also known for developing computer applications for music and composition."@en;
    owl:sameAs viaf:69121535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Karpen>,
        <http://viaf.org/viaf/69121535>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Karpen.
doremus_artist:92b89e5c-0f28-38e9-981f-ed9b5153acab
    dbp:birthPlace res:Cherbourg-Octeville;
    dbp:deathPlace res:Bois-Guillaume;
    rdfs:comment
        "Madeleine Natanson (n\u00e9e Lef\u00e8vre), n\u00e9e le 6 mai 1927 \u00e0 Cherbourg (Manche), et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 1er juin 2013 \u00e0 Bois-Guillaume (Seine-Maritime), est une psychanalyste fran\u00e7aise du GIREP.Elle est l'auteure d'ouvrages centr\u00e9s principalement sur les th\u00e8mes de l\u2019enfance, de l\u2019adolescence et de l\u2019\u00e9ducation, parfois co\u00e9crits avec Jacques Natanson (docteur en philosophie et enseignant en sciences de l\u2019\u00e9ducation), son \u00e9poux."@fr;
    owl:sameAs viaf:22173164;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Madeleine_Natanson>,
        <http://viaf.org/viaf/22173164>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Madeleine_Natanson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Madeleine_Natanson.
doremus_artist:930f7109-9ab7-3e13-926d-6e7687484318
    rdfs:comment
        "Ned Rothenberg (* 15. September 1956 in Boston) ist ein US-amerikanischer Jazz- und Improvisationsmusiker (Klarinetten, Altsaxophon, Fl\u00f6ten)."@de,
        "Ned Rothenberg (Boston, Massachusetts, 15 de septiembre de 1956) es un multi-instrumentista y compositor estadounidense de jazz contempor\u00e1neo. Est\u00e1 especializado en instrumentos de leng\u00fceta, especialmente saxof\u00f3n alto, clarinete, clarinete bajo, flauta, y shakuhachi (flauta de bamb\u00fa japonesa)."@es,
        "Ned Rothenberg (b. Boston, Massachusetts, September 15, 1956) is an American multi-instrumentalist and composer. He specializes in woodwind instruments, including the alto saxophone, clarinet, bass clarinet, flute, and shakuhachi (Japanese bamboo flute). He is particularly known for his work in new music and free improvisation, as well as for his work in expanding the vocabulary of sounds of his instruments through the use of extended techniques (for example, he has developed the ability to play chords on the saxophone). His compositions show influences from such diverse sources as contemporary classical music, jazz, rock, and world music."@en,
        "\u041d\u0435\u0434 \u0420\u043e\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ned Rothenberg; 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1956, \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438-\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0430\u043b\u044c\u0442-\u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d, \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442, \u0431\u0430\u0441-\u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442, \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430 \u0438 \u0441\u044f\u043a\u0443\u0445\u0430\u0442\u0438 (\u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0430\u043c\u0431\u0443\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430). \u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0432 \u00ab\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435\u00bb \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0438\u0437\u043e\u0449\u0440\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438 (\u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u043e\u043d \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u043b \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0433\u0440\u044b \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0435)."@ru;
    owl:sameAs viaf:76506246;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ned_Rothenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/76506246>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f138b9c0-b6b4-48a1-89c5-3b98002c0e49>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ned_Rothenberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ned_Rothenberg.
doremus_artist:96e4d69a-439e-3236-909d-642b8197ae5d
owl:sameAs viaf:78665660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78665660>.
doremus_artist:97430bbe-4ecf-325b-a6bd-8bd80adacc9f
    rdfs:comment
        "Alexander Gurning (born 1973, Belgium) is a Belgian pianist, composer and improviser."@en;
    owl:sameAs viaf:15010345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Gurning>,
        <http://viaf.org/viaf/15010345>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Gurning.
doremus_artist:979bd645-750d-3d2d-bb78-128d8e306a47
    rdfs:comment
        "Bill Janovitz (3 de junio de 1966) es un m\u00fasico y escritor estadounidense. Fue el cantante, guitarrista y principal compositor de la banda de rock alternativo Buffalo Tom y tambi\u00e9n ha grabado tres \u00e1lbumes como solista. Janovitz ha colaborado como escritor con medios como Allmusic, BostonMagazine.com, Boston Phoenix y la revista Post Road."@es,
        "Bill Janovitz (born June 3, 1966) is an American musician and writer. He is the singer, guitarist, and songwriter of alternative rock band Buffalo Tom, and has also released three solo albums. Janovitz has written extensively for Allmusic, authored the Exile on Main St. book for the 33\u2153 series, and contributed to BostonMagazine.com, the Boston Phoenix, and Post Road magazine."@en,
        "Bill Janovitz \u00e9 mais conhecido cantor e guitarrista da banda de rock alternativo Buffalo Tom."@pt;
    owl:sameAs viaf:80224976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Janovitz>,
        <http://viaf.org/viaf/80224976>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Janovitz.
doremus_artist:97d1d499-665b-3bc3-a205-0733d9676140
owl:sameAs viaf:61828390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61828390>.
doremus_artist:984fa0b7-c9ac-3ec0-a5a4-6f6a926673d1
owl:sameAs viaf:79760645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79760645>.
doremus_artist:98946ae3-ef78-31f2-8b4e-a77f12fedd35
owl:sameAs viaf:53269642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53269642>.
doremus_artist:98dfea46-8a4d-3e51-9381-dcbf7773f488
owl:sameAs viaf:69118657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69118657>.
doremus_artist:99b787a1-0bda-3b23-acee-1908d9bf6fef
    dbp:birthPlace dbr:Valletta;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Figlio di Gian Tommaso (figlio del Francese Giovanni Abos da Castellane) e Rosa Farrugia nel 1729 inizi\u00f2 a studiare musica al Conservatorio dei Poveri di Ges\u00f9 Cristo di Napoli sotto la guida prima di Gaetano Greco e poi di Francesco Durante. Nel 1742 debutt\u00f2 come compositore d'opere nella stessa citt\u00e0 rappresentando al Teatro Nuovo l'opera buffa Le due zingare simili. Nello stesso anno fu secondo maestro accanto a Francesco Feo alla Scuola dei Poveri di Ges\u00f9 e nel 1743 divent\u00f2 coadiutore anche di Ignazio Prota, di Leonardo Leo e, successivamente, di Durante al Conservatorio di Sant'Onofrio a Porta Capuana. Nel 1754 aggiunse la posizione di secondo maestro anche al Conservatorio della Piet\u00e0 dei Turchini. Nel 1756 intraprese un viaggio a Londra per coprire il posto di clavicembalista al teat"@it,
        "Girolamo Abos (* 16. November 1715 in Valletta; \u2020 Oktober 1760 in Neapel) war ein maltesischer Komponist der Neapolitanischen Schule. Girolamo Abos erhielt seine Ausbildung ab 1729 im Conservatorio dei Poveri di Ges\u00f9 in Neapel unter Gaetano Greco und sp\u00e4ter Francesco Durante. Seine erste Oper Le due zingare simili wurde 1742 Teatro Nuovo in Neapel aufgef\u00fchrt. Abos war seit 1742 Musiklehrer in verschiedenen in Konservatorien in Neapel:"@de,
        "Girolamo Abos (ur. 16 listopada 1715 w Valletcie, zm. w pa\u017adzierniku 1760 w Neapolu) \u2013 w\u0142oski kompozytor pochodzenia malta\u0144skiego, dzia\u0142a\u0142 w epoce baroku."@pl,
        "Girolamo Abos [ou Abosso, Avos, Avosso, Avossa] (n\u00e9 \u00e0 La Valette le 16 novembre 1715, mort \u00e0 Naples en octobre 1760), est un compositeur de musique classique."@fr,
        "Girolamo Abos, last name also given Avos or d'Avossa and baptized Geronimo Abos (16 November 1715 \u2013 May 1760), was a Maltese-Italian composer of both operas and church music. Born in Valletta, Malta, son of Gian Tommaso Abos, whose father was a Frenchman from Castellane and Rosa Farrugia, Abos studied under Leonardo Leo and Francesco Durante in Naples. In 1756, he became Maestro al Cembalo (Director of Music) at the Italian Theatre in London. In 1758 he returned to Italy as a teacher at the Conservatorio della Piet\u00e0 de' Turchini in Naples, where Giovanni Paisiello was one of his pupils. He wrote fourteen operas for the opera houses in Naples, Rome, and London, of which Tito Manlio (Naples, 1751) was the most successful. After 1758 he composed a good deal of church music, including seven ma"@en,
        "\u0414\u0436\u0438\u0440\u043e\u043b\u0430\u043c\u043e \u0410\u0431\u043e\u0441 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u0410\u0431\u043e\u0441\u0441\u043e, \u0410\u0432\u043e\u0441\u0441\u043e, \u0410\u0432\u043e\u0441\u0441\u0430, \u0410\u0432\u043e\u0441) (16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1715 \u2014 \u043c\u0430\u0439 1760) \u2014 \u043c\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:34719972;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Girolamo_Abos>,
        <http://viaf.org/viaf/34719972>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Girolamo_Abos.
doremus_artist:9b7f00e7-79ad-3d5d-9713-b380f2a34b6a
owl:sameAs viaf:26798292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26798292>.
doremus_artist:9dd00ce1-6dee-3a3d-94fc-24b3c302cc3b
owl:sameAs viaf:76567391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76567391>.
doremus_artist:9df8bbc4-deef-38fc-b3f4-d13b995f3e02
    rdfs:comment
        "Guy de Mey (born 4 August 1955) is a Belgian tenor from Sint-Niklaas. He studied with Stella Dalberg, Erna Spoorenberg, Peter Pears and \u00c9ric Tappy. It all began in 1975 when he won the First Prize at the Belgian National Pro Civitate competition (now Axion Classics). Since then he can look back on an international career with hundreds of concerts and opera performances throughout Europe, the United States, Canada, Isra\u00ebl and Japan. Meanwhile, he made his debut at the Royal Opera House in Cavalli's La Calisto and at La Scala in K\u00e1\u0165a Kabanov\u00e1 as Tichon under John Eliot Gardiner and Ariadne auf Naxos under Jeffrey Tate."@en;
    owl:sameAs viaf:114000309;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_de_Mey>,
        <http://viaf.org/viaf/114000309>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_de_Mey.
doremus_artist:9e1de365-4440-363b-a01e-7803d5518b4d
owl:sameAs viaf:22331275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22331275>.
doremus_artist:9e5a1dea-e7ee-3029-9a85-3dc69ae5c171
owl:sameAs viaf:29143218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29143218>.
doremus_artist:9f74e08e-b647-3a30-9009-4c4d78e5cf73
    rdfs:comment
        "Thomas Buckner (born 1941) is an American baritone vocalist specializing in the performance of contemporary classical music and improvised music. In his work, he utilizes a wide range of extended (non-traditional) vocal techniques. Buckner also works as a concert promoter; in Berkeley, California, he founded the 1750 Arch Concerts, which presented over 100 musical events per year for eight years. He also founded the record label 1750 Arch Records, which released more than 50 LPs. Also in Berkeley, he co-led the 23-member Arch Ensemble. He operates the record label Mutable Music."@en;
    owl:sameAs viaf:67841708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Buckner>,
        <http://viaf.org/viaf/67841708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Buckner.
doremus_artist:a275c63e-fb6d-3d59-90a6-13171229de70
owl:sameAs viaf:29725248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725248>.
doremus_artist:a28fab2b-abcd-3fa1-b962-f168c8bcc30c
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kollo (homonymie).Ren\u00e9 KolloFichier:Bundesarchiv B 145 Bild-F074157-0009, Frankfurt, ZNS Weihnachtskonzert, Hannelore Kohl.jpg Ren\u00e9 Kollo se tient en deuxi\u00e8me position en partant de la gauche Ren\u00e9 Kollo, Ren\u00e9 Kollodzieyski de son nom de naissance, est un t\u00e9nor allemand, n\u00e9 le 20 novembre 1937 \u00e0 Berlin, fils et petit-fils de compositeurs d'op\u00e9rettes."@fr,
        "Ren\u00e9 Kollo (20 de Novembro de 1937) \u00e9 um tenor alem\u00e3o. Ele nasceu Ren\u00e9 Kollodzieyski em Berlim. Ele come\u00e7ou a estudar fotografia em uma escola em Hamburgo. Ele come\u00e7ou a tocar jazz em clubes e a estudar atu\u00e7\u00e3o com Else Bongers em Berlim. Para preparar-se com pap\u00e9is musicais ele estudou com Elsa Varena. Ele fez sua estr\u00e9ia oper\u00edstica em Braunshweig em 1965 em uma \u00f3pera de Stravinsky. Ele apresentou-se em Braunschweig por dois anos, cantando na maioria das vezes, pap\u00e9is de tenor l\u00edrico. Em 1967 ele foi para a \u00d3pera Alem\u00e3 de D\u00fcsseldorf. No mesmo ano, ele casou-se com a cantora pop Dorthe Larsen e teve uma filha: Nathalie."@pt,
        "Ren\u00e9 Kollo (Berlijn, 20 november 1937) is een Duits tenor. Kollo werd geboren als Ren\u00e9 Kollodzieyski en groeide op in Wyk auf F\u00f6hr. Hij ging naar de school voor fotografie in Hamburg, hoewel hij altijd al ge\u00efnteresseerd was in muziek, en in het bijzonder in dirigeren. Hij begon pas met optreden (als zelfopgeleide drummer) in het midden van de jaren vijftig. Hij speelde in jazz clubs en studeerde bij Else Bongers in Berlijn om acteur te worden. Om zich voor te bereiden op muzikale rollen ging hij studeren bij Elsa Varena, die al snel onderkende dat hij een uitzonderlijke gave had."@nl,
        "Ren\u00e9 Kollo (Ren\u00e9 Kollodzieyski) (Berl\u00edn, 20 de noviembre de 1937) es un tenor alem\u00e1n. Su abuelo - Walter Kollo (1878-1940) - y su padre - Willi Kollo (1904-1988) - fueron compositores de opereta y canciones berlinesas, el tenor pertenece a una dinast\u00eda musical familiar y se ha destacado en opereta, \u00f3pera y especialmente como tenor heroico wagneriano. En el Metropolitan Opera cant\u00f3 Lohengrin (1976, con James Levine) y Ariadne auf Naxos (1979). Se retir\u00f3 de la escena en el 2000 dedic\u00e1ndose a la direcci\u00f3n esc\u00e9nica. Anteriormente fue director del teatro berlin\u00e9s de operetas Metropol."@es,
        "Ren\u00e9 Kollo (born November 20, 1937) is a German tenor, especially known for his Wagnerian parts. In addition to Heldentenor roles, he performed in a wide variety of operas and operettas during his career. Kollo also made several operatic recordings."@en,
        "Ren\u00e9 Viktor Kollodzieyski) (* 20. November 1937 in Berlin ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor), der insbesondere durch seine Partien in den Wagner-Opern bekannt wurde."@de,
        "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043b\u043e (Ren\u00e9 Kollo, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f Kollodzieyski, \u0440\u043e\u0434. 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1937 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432 1970-\u0445 \u2014 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0415\u0433\u043e \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0451\u043b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442 \u0432 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043d\u043e \u0432 \u043d\u0451\u043c \u0445\u0432\u0430\u0442\u0438\u043b\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0438\u043b\u044b \u0438 \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0441\u044b\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0443 \u0432\u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0440\u044f\u0434 \u0441 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u2014 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441, \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440, \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d, \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440). \u0425\u043e\u0442\u044f \u043e\u043d \u043f\u0435\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u00ab\u041f\u0438\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0430\u043c\u0435\u00bb \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u00ab\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0435 \u0413\u043e\u0434\u0443\u043d\u043e\u0432\u0435\u00bb \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u00ab\u041e\u0442\u0435\u043b\u043b\u043e\u00bb \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0438 \u00ab\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0413\u0440\u0430\u0439\u043c\u0441\u0435\u00bb \u0411\u0440\u0438\u0442\u0442\u0435\u043d\u0430. \u0423\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043b\u043e \u0438 \u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043b\u0451\u0433\u043a\u0438\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 "@ru,
        "\u30eb\u30cd\u30fb\u30b3\u30ed\uff08Ren\u00e9 Kollo, \u672c\u540d\uff1aRen\u00e9 Kollodzieyski, 1937\u5e7411\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u56db\u534a\u4e16\u7d00\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110789305;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Kollo>,
        <http://viaf.org/viaf/110789305>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fafe3ba-09ff-46b5-ad36-e1150b7640e2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-F074157-0035,_Frankfurt,_ZNS_Weihnachtskonzert,_Hannelore_Kohl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Kollo.
doremus_artist:a2959b3f-2897-3196-b728-8f13660daa24
    rdfs:comment
        "Pierre Monichon (n\u00e9 \u00e0 Lyon, le 24 octobre 1925, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 1er septembre 2006) est un musicien fran\u00e7ais, cr\u00e9ateur de l\u2019harmon\u00e9on (ou \u00ab accordeon de concert \u00bb) et d\u00e9fenseur de l\u2019accord\u00e9on."@fr;
    owl:sameAs viaf:69016056;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Monichon>,
        <http://viaf.org/viaf/69016056>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Monichon2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Monichon.
doremus_artist:a33d5b74-141f-30c3-85d2-ec25b8333dbb
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:Heidelberg;
    rdfs:comment
        "Richard Franck (* 3. Januar 1858 in K\u00f6ln; \u2020 22. Januar 1938 in Heidelberg) war ein deutscher Komponist und Pianist."@de,
        "Richard Franck (3 January 1858 \u2013 22 January 1938) was a German pianist, composer and teacher."@en,
        "\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\uff08Richard Franck, 1858\u5e741\u67083\u65e5 - 1938\u5e741\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71464749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Franck>,
        <http://viaf.org/viaf/71464749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Franck.
doremus_artist:a36c1887-58f3-3ada-ba05-efba8a559976
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Marc-Andr\u00e9 Hamelin (* 5. September 1961 in Montreal) ist ein frankokanadischer Pianist und Komponist."@de,
        "Marc-Andr\u00e9 Hamelin (Montreal, Quebec, 5 de septiembre de 1961) es un pianista de g\u00e9nero cl\u00e1sico y compositor franco-canadiense. Comenz\u00f3 sus estudios de piano a la edad de cinco a\u00f1os y ten\u00eda nueve a\u00f1os cuando gan\u00f3 el premio mayor en una competici\u00f3n de m\u00fasica canadiense. Su padre, un farmaceuta que tambi\u00e9n era pianista, le ense\u00f1\u00f3 los trabajos de Alkan, Godowsky y Sorabji cuando \u00e9l todav\u00eda era joven. Estudi\u00f3 en la \u00c9cole Vincent d'Indy en Montr\u00e9al en la Temple University en Filadelfia, Pensilvania."@es,
        """Marc-Andr\u00e9 Hamelin (Montr\u00e9al, 5 de setembro de 1961) \u00e9 um not\u00f3rio pianista canadense. Hamelin iniciou seus estudos musicais na Escola de M\u00fasica Vincent D'Indy em sua cidade natal. Posteriormente ganhou uma bolsa de estudos para fazer a gradua\u00e7\u00e3o superior em piano na Temple University em Filad\u00e9lfia. Em 1985, foi o vencedor da "International American Music Carnegie Hall Competition". Sua discografia \u00e9 numerosa, e inclui m\u00fasica de Sorabji, Alkan, Roslavets, Catoire, Rzewski, Godowsky, Szymanowski, Max Reger, Paul Dukas, \u00c1lbeniz, e muitos outros compositores raros."""@pt,
        "Marc-Andr\u00e9 Hamelin (ur. 5 wrze\u015bnia 1961 w Montrealu) \u2013 francuskoj\u0119zyczny kanadyjski pianista i kompozytor, s\u0142yn\u0105cy z niezr\u00f3wnanej techniki pianistycznej."@pl,
        """Marc-Andr\u00e9 Hamelin, (Montreal, Quebec, 5 september 1961) is een Canadees klassiek pianist en componist. Marc-Andr\u00e9 Hamelin begon zijn pianostudie op 5-jarige leeftijd en was 9 jaar toen hij de eerste prijs in een Canadees concours won. Zijn vader was apotheker, maar ook een begenadigd pianist. Deze leerde hem de werken van Alkan, Godowsky en Sorabji kennen. De voornaamste leermeesters van Marc-Andr\u00e9 waren Yvonne Hubert, Harvey Wedeen en Russell Sherman. Hij studeerde aan de "Ecole Vincent d'Indy" in Montreal en vervolgens aan de Temple University in Philadelphia (Pennsylvania)."""@nl,
        "Marc-Andr\u00e9 Hamelin, OC, CQ (born September 5, 1961), is a Canadian virtuoso pianist and composer. Hamelin is recognized worldwide for the originality and technical brilliance of his performances of the classic repertoire."@en,
        "Marc-Andr\u00e9 Hamelin, n\u00e9 le 5 septembre 1961 \u00e0 Montr\u00e9al, est un pianiste classique et un compositeur canadien."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a-\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0410\u043c\u043b\u0435\u043d (\u0441\u0430\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u043a\u0430\u043a \u0425\u0430\u043c\u043b\u0438\u043d) (\u0444\u0440. Marc-Andr\u00e9 Hamelin; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30ab\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30a2\u30e0\u30e9\u30f3\uff08Marc-Andr\u00e9 Hamelin, 1961\u5e749\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7cfb\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u4e00\u822c\u306b\u306f\u30de\u30eb\u30af\uff1d\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30a2\u30e0\u30e9\u30f3\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u540d\u524d\u306eMarc-Andr\u00e9 \u306f\u30a2\u30f3\u30b7\u30a7\u30cc\u30de\u30f3\u3059\u308b\u305f\u3081\u3001\u767a\u97f3\u306f\u30de\u30eb\u30ab\u30f3\u30c9\u30ec\u3068\u306a\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115859472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc-Andr\u00e9_Hamelin>,
        <http://viaf.org/viaf/115859472>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marc-AndreHamelin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc-André_Hamelin.
doremus_artist:a4df09fe-1cb9-32b1-8442-1d5b434f850d
owl:sameAs viaf:37090919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37090919>.
doremus_artist:a5ab804f-acce-34d4-ab25-ce8776ca5833
owl:sameAs viaf:171310038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171310038>.
doremus_artist:a606ffde-5707-3a80-923f-2c46cea34627
owl:sameAs viaf:160158508; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160158508>.
doremus_artist:a6219f10-d36d-3708-b9d1-4d649bedb1a9
owl:sameAs viaf:42890590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42890590>.
doremus_artist:a658fdb3-1a6f-3897-95aa-3d75510a21c1
    dbp:deathPlace dbr:Döbling;
    rdfs:comment
        "Josef Franz Karl Lanner (Viena, 12 de abril de 1801 \u2013 Viena, 14 de abril de 1843) fue un compositor austr\u00edaco de m\u00fasica instrumental para bailes. Est\u00e1 considerado uno de los primeros compositores vieneses en reformar el vals para que su consideraci\u00f3n no fuese algo exclusivamente campesino sino que pudiese ser disfrutado por las clases m\u00e1s altas y sofisticadas, como acompa\u00f1amiento para el baile o para el deleite de la m\u00fasica por y para la m\u00fasica. Era tan famoso como su amigo y rival Johann Strauss, quien fue mejor conocido fuera de Austria por las giras que realiz\u00f3 en Francia e Inglaterra con el mismo tipo de pieza musical."@es,
        "Joseph Franz Karl Lanner (12 de Abril de 1801 - 14 de Abril de 1843) foi um compositor de m\u00fasicas para dan\u00e7a Austr\u00edaco. Ele \u00e9 mais lembrado como um dos primeiros compositores vienenses a reformar a valsa, fazendo-a ser, de uma simples dan\u00e7a de componeses para algo que beneficiava at\u00e9 a mais alta sociedade. Ele era t\u00e3o famoso como o seu amigo e rival compositor Johann Strauss I."@pt,
        "Joseph Franz Karl Lanner (Wenen, 12 april 1801 - Oberd\u00f6bling, 14 april 1843) was een Oostenrijks componist, dirigent en violist. Joseph Lanner was autodidact en begon bij Pamer zijn carri\u00e8re als eerste violist in een dilettantenkwintet. Johann Strauss sr. speelde in dit kwartet de altvioolpartij. Lanner vervaardigde voor dit groepje potpourri's en walsen. Hij breidde het ensemble langzamerhand uit en maakte het buitengewoon populair. Zijn walsen, L\u00e4ndler, galops en modedansen vormden een geheel apart genre, dat zijn faam over geheel Europa bracht en Wenen een geheel aparte sfeer bracht."@nl,
        "Joseph Lanner (* 12. April 1801 in Sankt Ulrich bei Wien; \u2020 14. April 1843 D\u00f6bling bei Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Violinist. Er gilt neben Johann Strauss (Vater) als Begr\u00fcnder des Wiener Walzers."@de,
        "Joseph Lanner (12 April 1801 \u2013 14 April 1843) was an Austrian dance music composer. He is best remembered as one of the earliest Viennese composers to reform the waltz from a simple peasant dance to something that even the highest society could enjoy, either as an accompaniment to the dance, or for the music's own sake. He was just as famous as his friend and musical rival Johann Strauss I, who was better known outside of Austria in their day because of his concert tours abroad, in particular, to France and England."@en,
        "Joseph LannerFichier:Joseph Lanner.jpg Joseph Lanner est un compositeur, violoniste et chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 le 12 avril 1801 et mort le 14 avril 1843. Il est particuli\u00e8rement r\u00e9put\u00e9 pour avoir \u00e9crit plusieurs centaines de danses pour orchestre, dont au moins 200 valses, qui ont fait de lui, avec Johann Strauss I, le pr\u00e9curseur de la valse viennoise."@fr,
        "\u00c8 ricordato come uno dei padri fondatori e riformatori del valzer viennese, che Lanner port\u00f2 a livelli di dignit\u00e0 mai raggiunti fino a quel momento, con lui il valzer smise cos\u00ec di essere una semplice danza contadina e fece il suo ingresso anche fra i livelli pi\u00f9 alti della societ\u00e0, sia come musica da ballo, sia come musica da concerti. Joseph Lanner \u00e8 altrettanto famoso per l'amicizia (poi diventata rivalit\u00e0) che lo leg\u00f2 ad un altro padre del valzer e grande compositore del suo tempo, Johann Strauss padre."@it,
        "\u0419\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444 \u041b\u0430\u0301\u043d\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Joseph Lanner; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1801, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1843, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u043e\u043c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430. \u041e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043f\u043e \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435 200 \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u043e\u0432."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e9\u30f3\u30ca\u30fc\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Joseph Lanner, 1801\u5e744\u670812\u65e5 - 1843\u5e744\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002 \u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u4e00\u5bb6\u306b\u5148\u7acb\u3063\u3066\u30a6\u30a3\u30f3\u30ca\u30fb\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u69d8\u5f0f\u3092\u78ba\u7acb\u3055\u305b\u305f\u305f\u3081\u3001\u300c\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u59cb\u7956\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002\u305d\u3057\u3066\u5f8c\u306b\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u3068\u5bfe\u6c7a\u3057\u3064\u3064\u30ef\u30eb\u30c4\u3092\u78e8\u304d\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u3063\u305f\uff08\u30ef\u30eb\u30c4\u5408\u6226\uff09\u3002 \u30ef\u30eb\u30c4\u3001\u30dd\u30eb\u30ab\u3001\u30ae\u30e3\u30ed\u30c3\u30d7\u3001\u30ec\u30f3\u30c8\u30e9\u30fc\u306a\u3069400\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u821e\u66f2\u306a\u3069\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u7279\u306b\u300e\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30eb\u30af\u98a8\u821e\u66f2\u300f\u3068\u300e\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d6\u30eb\u30f3\u306e\u4eba\u3073\u3068\u300f\u306f\u3001\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300e\u30da\u30c8\u30eb\u30fc\u30b7\u30e5\u30ab\u300f\u306b\u305d\u306e\u30e2\u30c1\u30fc\u30d5\u304c\u63a1\u308a\u5165\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3084\u30b9\u30e1\u30bf\u30ca\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30d5\u30a3\u30eb\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30e4\u30fc\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u4e00\u65cf\u3067\u306a\u3044\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u6700\u3082\u983b\u7e41\u306b\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u4e0a\u306b\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\uff08\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u3088\u308a\u3082\u4f5c\u54c1\u306e\u767b\u5834\u304c\u65e9\u304b\u3063\u305f\uff09\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5f17\u5170\u8328\u00b7\u5361\u5c14\u00b7\u5170\u7eb3\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJosef Franz Karl Lanner\uff0c1801\u5e744\u670812\u65e5\uff0d1843\u5e744\u670814\u65e5)\uff0c\u8457\u540d\u5967\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u862d\u7d0d\u662f\u7b2c\u4e00\u4f4d\u628a\u5706\u821e\u66f2\u5f9e\u7c21\u55ae\u7684\u9109\u9593\u821e\u66f2\u6539\u826f\u5230\u4e0a\u5c64\u793e\u6703\u6240\u559c\u6b61\u66f2\u5f0f\u7684\u7dad\u4e5f\u7d0d\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7121\u8ad6\u662f\u4f5c\u70ba\u4f34\u594f\u97f3\u6a02\u9084\u662f\u97f3\u6a02\u6703\u7684\u6a02\u7ae0\u3002\u862d\u7d0d\u56e0\u6b64\u540d\u6210\u5229\u5c31\uff0c\u5f97\u4ee5\u8207\u5c0d\u624b\u517c\u597d\u53cb\u8001\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u9f4a\u540d\uff0c\u70ba\u5f8c\u4eba\u6240\u7d00\u5ff5\u3002\u4f46\u862d\u7d0d\u5728\u5967\u5730\u5229\u570b\u5916\u7684\u540d\u6c23\u59cb\u7d42\u4e0d\u53ca\u8001\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff0c\u56e0\u70ba\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u6709\u6a5f\u6703\u5e36\u9818\u81ea\u5df1\u7684\u6a02\u5718\u5230\u82f1\u570b\u548c\u6cd5\u570b\u4f5c\u5de1\u8ff4\u6f14\u51fa\uff0c\u4f46\u862d\u7d0d\u537b\u7121\u6b64\u6a5f\u6703\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54332958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Lanner>,
        <http://viaf.org/viaf/54332958>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9090bb2-7262-4f9a-bfbf-1ebd507f7f33>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Lanner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Lanner.
doremus_artist:a7898e1a-664e-36dc-ad8a-13ceec2ab133
    dbp:birthPlace dbr:Lidköping;
    rdfs:comment
        "\u00c5ke Parmerud (born 24 July 1953) is a Swedish composer, musician, and multimedia artist noted for his acoustic and electronic works, which have been performed mostly in Europe, Mexico, and Canada. He is also noted for the design of stage and acoustics as well as interactive media and software. He has received recognition for his work from a number of festivals in Europe and has won two Swedish Grammis awards. He has been a member of the Royal Swedish Academy of Music since 1998."@en,
        "\u00c5ke Parmerud es un m\u00fasico y artista multimedia sueco conocido por su trabajo ac\u00fastico y electr\u00f3nico, el cual ha sido interpretado mayormente en Europa, M\u00e9xico y Canad\u00e1. Tambi\u00e9n es distinguido por su dise\u00f1o de escenario y ac\u00fastica; as\u00ed como por el software y recursos interactivos que ha creado. Ha sido reconocido por su trabajo en numerosos festivales en Europa y ha ganado dos Grammis suecos. Ha sido miembro de la Real Academia de M\u00fasica Sueca desde 1998."@es,
        "\u00c5ke ParmerudFichier:Defaut.svg \u00c5ke Parmerud (24 juillet 1953, Lidk\u00f6ping, Su\u00e8de) est un compositeur de musique \u00e9lectroacoustique r\u00e9sidant \u00e0 G\u00f6teborg, Su\u00e8de."@fr;
    owl:sameAs viaf:12498361;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c5ke_Parmerud>,
        <http://viaf.org/viaf/12498361>,
        <https://musicbrainz.org/artist/317403f7-bcb0-4e0f-bc60-d1d22ced5a7d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Åke_Parmerud.
doremus_artist:a7ca7c9b-dbf6-3e5a-86d2-e6a80f6c873e
owl:sameAs viaf:49409628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49409628>.
doremus_artist:a80a05c5-6c7e-3768-bbbb-55b90ecda2b6
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0625\u0644\u064a\u0648\u062a \u063a\u0648\u0644\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Elliott Gould) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0628\u0631\u0648\u0643\u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a29 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1938."@ar,
        "Elliott Gould (Brooklyn, Nueva York, 29 de agosto de 1938) es un actor estadounidense nominado a los premios \u00d3scar. Se hizo conocido en la d\u00e9cada de 1970 al protagonizar varias pel\u00edculas de Hollywood."@es,
        "Elliott Gould (born Elliott Goldstein; August 29, 1938) is an American actor. He began acting in Hollywood films during the 1960s. In addition to his performance in the comedy Bob & Carol & Ted & Alice (1969), for which he received a nomination for the Academy Award for Best Supporting Actor, Gould is perhaps best known for his significant roles in Robert Altman films, starring in M*A*S*H (1970), The Long Goodbye (1973), and California Split (1974). He starred in a recurring role as Jack Geller on Friends (1994\u20132003), as Reuben Tishkoff in Ocean's Eleven (2001), Ocean's Twelve (2004), and Ocean's Thirteen (2007), and as Ezra Goldman in the Showtime series Ray Donovan."@en,
        "Elliott Gould, echte naam Elliott Goldstein, (Brooklyn (New York), 29 augustus 1938) is een Amerikaanse acteur. Hij werd in 1970 genomineerd voor een Academy Award voor zijn bijrol in Bob & Carol & Ted & Alice en een jaar later voor een Golden Globe voor M*A*S*H. Regisseur Steven Soderbergh trommelde Gould in 2001 op om een voornaam personage in de film Ocean's Eleven te spelen. Daarop mocht hij ook in de vervolgen Ocean's Twelve en Ocean's Thirteen opdraven."@nl,
        """Elliott Gould, nascido Elliott Goldstein (New York, 29 de Agosto de 1938) \u00e9 um ator norte-americano de origem judaica que trabalha em Hollywood desde a d\u00e9cada de 1960. Muito conhecido por seu personagem "Trapper John" McIntyre, um cirurgi\u00e3o na s\u00e9rie televisa MASH, chegou a ser indicado para o Oscar por sua participa\u00e7\u00e3o na com\u00e9dia Bob & Carol & Ted & Alice, de 1969. Em 2001, estrelou Ocean's Eleven ao lado de George Clooney e Brad Pitt interpretando Reuben Tishkoff, um ex-dono de cassino que resolve se juntar a uma gangue de trapaceiros.Conhecido tamb\u00e9m por fazer o papel de Jack Geller, pai de Monica e Ross no seriado Friends, que acabou em 2004."""@pt,
        "Elliott Gould, w\u0142a\u015bciwie Elliott Goldstein (ur. 29 sierpnia 1938 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski aktor."@pl,
        "Elliott Gould; eigentlich Elliott Goldstein (* 29. August 1938 in Brooklyn, New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Filmschauspieler."@de,
        "Elliott GouldFichier:Elliott Gould - 1986.jpg Elliott Gould en 1986 Elliott Gould est un acteur et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1938 \u00e0 Brooklyn (New York, \u00c9tats-Unis). Il est connu pour avoir interpr\u00e9t\u00e9 le capitaine John Mc Intyre dans le film M*A*S*H ou encore le p\u00e8re de Ross et Monica dans 20 \u00e9pisodes de la s\u00e9rie Friends et pour avoir interpr\u00e9t\u00e9 le personnage de Reuben Tishkoff dans les films Ocean's Eleven, Ocean's Twelve et Ocean's Thirteen."@fr,
        "\u042d\u043b\u043b\u0438\u043e\u0442\u0442 \u0413\u0443\u043b\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elliott Gould, \u0440\u043e\u0434. 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1938), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042d\u043b\u043b\u0438\u043e\u0442\u0442 \u0413\u043e\u043b\u0434\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Elliott Gould, 1938\u5e748\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Elliott Goldstein\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12491437;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elliott_Gould>,
        <http://viaf.org/viaf/12491437>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f2685dd-104e-4988-a677-fe011b36ce72>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elliott_Gould_-_1986.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elliott_Gould.
doremus_artist:a8d6d57c-2ca3-365e-ace1-0ee7912a9fb2
owl:sameAs viaf:15020835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15020835>.
doremus_artist:a8e67b9d-1db6-3c32-978b-a87e7c602db4
owl:sameAs viaf:39565826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39565826>.
doremus_artist:a9ad2342-454d-35d2-b03a-7952c20ccccf
owl:sameAs viaf:2567622; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2567622>.
doremus_artist:aadb831f-f9e1-3450-98d9-b93aec56a3bb
    dbp:birthPlace dbr:Montpellier;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9mile Paladilhe (* 3. Juni 1844 in Montpellier; \u2020 6. Januar 1926 in Rouen) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Pianist. Paladilhe, Sohn eines musikinteressierten Arztes, hatte in fr\u00fcher Kindheit Unterricht bei Dom S\u00e9bastien Boixet, dem Organisten der Kathedrale von Montpellier. Er stellte sich als hoch begabt heraus, so dass Boixet empfahl, ihn, als er zehn Jahre alt war, an das Conservatoire de Paris zu schicken. Die Familie \u00fcbersiedelte mit ihm nach Paris, und er studierte am Conservatoire bei Antoine Fran\u00e7ois Marmontel Klavier, bei Fran\u00e7ois Benoist Orgel und bei Jacques Fromental Hal\u00e9vy Klavier. Er gab f\u00fcnfzehnj\u00e4hrig Klavierkonzerte im Pariser Salle Henri-Herz und war 1860 der j\u00fcngste Gewinner des Premier Grand Prix de Rome in der Geschichte des Preises, den er vor Adolphe Deslandres un"@de,
        "\u00c9mile Paladilhe (3 June 1844 \u2013 6 January 1926) was a French composer of the late romantic period."@en,
        "\u00c9mile Paladilhe (Montpellier, 3 juni 1844 - 6 januari 1926) was een Frans componist van de late romantische periode."@nl,
        "\u00c9mile PaladilheFichier:Emile Paladilhe.jpg \u00c9mile Paladilhe \u00c9mile Paladilhe, n\u00e9 le 3 juin 1844 \u00e0 Montpellier et mort le 6 janvier 1926 \u00e0 Rouen, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u041f\u0430\u043b\u0430\u0434\u0438\u043b\u044c (\u0444\u0440. \u00c9mile Paladilhe; 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1844, \u041c\u043e\u043d\u043f\u0435\u043b\u044c\u0435 \u2014 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1926) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043b\u044f (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e), \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430 (\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d) \u0438 \u0424\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u044f \u0413\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442). \u0412 1860 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u044e\u043d\u044b\u043c \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u0418\u0432\u0430\u043d IV\u00bb."@ru,
        "\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d1\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30eb\uff08\u00c9mile Paladilhe, *1844\u5e746\u67083\u65e5 \u30e2\u30f3\u30da\u30ea\u30a8 \u2010 1926\u5e741\u67086\u65e5 \u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d9\u30eb\u30fb\u30a8\u30dd\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34644165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Paladilhe>,
        <http://viaf.org/viaf/34644165>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emile_Paladilhe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Émile_Paladilhe.
doremus_artist:ab8a3ae2-7deb-307f-bcbd-107f8715ef6e
owl:sameAs viaf:73538882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73538882>.
doremus_artist:abf27f98-4e43-38a8-9cd0-c0ba56ec4b94
    owl:sameAs viaf:7492745;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7492745>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Edwin_Seroussi.
doremus_artist:ac4f61af-8287-38a1-95be-c1b134852887
    dbp:birthPlace dbr:Kōriyama;
    rdfs:comment
        "Joji Yuasa (\u6e6f\u6d45\u8b72\u4e8c Yuasa J\u014dji, born August 12, 1929) is a Japanese composer of contemporary classical music."@en,
        "J\u014dji Yuasa (Japans: \u6e6f\u6d45 \u8b72\u4e8c, Yuasa J\u014dji; Koriyama, 12 augustus 1929) is een Japans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "J\u014dji Yuasa (jap. \u6e6f\u6d45 \u8b72\u4e8c, Yuasa J\u014dji; * 12. August 1929 in K\u014driyama) ist ein japanischer Komponist. W\u00e4hrend der Vorbereitung zum Medizinstudium an der Kei\u014d-Universit\u00e4t in Tokyo lernte Yuasa den Komponisten T\u014dru Takemitsu und den Musikwissenschaftler Kuniharu Akiyama kennen und schloss sich 1952 dem Jikken-kobo, einer musikalischen Experimentalwerkstatt, an und widmete sich fortan der Komposition. Von 1981 bis 1994 war er als Professor an der University of California, San Diego aktiv, danach als Professor emeritus. 1999 wurde er mit dem Preis der Japanischen Akademie der K\u00fcnste ausgezeichnet."@de,
        "J\u014dji Yuasa (\u6e6f\u6d45\u8b72\u4e8c Yuasa J\u014dji) est un compositeur japonais de musique contemporaine, n\u00e9 \u00e0 Koriyama dans la pr\u00e9fecture de Fukushima le 12 ao\u00fbt 1929. Il a fait des \u00e9tudes de m\u00e9decine, mais c'est un compositeur autodidacte. En 1951, il participe au groupe Jikken Kobo (laboratoire exp\u00e9rimentale) avec le compositeur T\u014dru Takemitsu, le pianiste Takahiro Sonoda et de nombreux artistes sous la direction du po\u00e8te Sh\u016bz\u014d Takiguchi. Il est connu pour ses travaux en musique \u00e9lectroacoustique tel que son travail \u00e0 l'IRCAM. Il est professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Californie de San Diego de 1981 \u00e0 1994."@fr,
        "\u6e6f\u6d45 \u8b72\u4e8c\uff08\u3086\u3042\u3055 \u3058\u3087\u3046\u3058\u30011929\u5e748\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88565396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joji_Yuasa>,
        <http://viaf.org/viaf/88565396>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joji_Yuasa.
doremus_artist:ac995fac-9639-3066-9170-dc16ac7b9686
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Loja,_Ecuador>;
    rdfs:comment
        "Diego Luzuriaga (* 1955 in Loja) ist ein ecuadorianischer Komponist. Luzuriaga studierte an der \u00c9cole Normale de Musique in Paris, an der Manhattan School of Music und der Columbia University in New York. Zu seinen Lehrern z\u00e4hlten Gerardo Guevara, Yoshihisa Taira und Mes\u00edas Maiguashca. Luzuriaga befasste sich in Ecuador mit der Erforschung und Aufnahme von Volksmusik aus den Anden sowie lateinamerikanischer Musik. Er erhielt zahlreiche Kompositionsauftr\u00e4ger internationaler Orchester und Ensembles und 1992 ein Guggenheim-Stipendium."@de,
        "Diego Luzuriaga (born 1955, in Loja) is an Ecuadorian composer of classical music. He was awarded the Guggenheim Fellowship for Music Composition in 1993. Luzuriaga composed Manuela y Bol\u00edvar, the first Ecuadorian opera, which relates the love and death of Manuela S\u00e1enz and Sim\u00f3n Bol\u00edvar. It premiered in November 2006 at the Sucre National Theater (Teatro Nacional Sucre). He was awarded the Eugenio Espejo National Prize in 2006. This prize is the highest recognition given to an Ecuadorian artist and it is awarded biannually by the president of Ecuador."@en;
    owl:sameAs viaf:79896749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diego_Luzuriaga>,
        <http://viaf.org/viaf/79896749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diego_Luzuriaga.
doremus_artist:ad5b7a03-996b-3a53-a0ad-ac0e6f30de28
owl:sameAs viaf:27075867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27075867>.
doremus_artist:ad5c114a-9915-377b-909a-600e87852c9f
owl:sameAs viaf:39576650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39576650>.
doremus_artist:adf1a6ec-0c7c-3ddb-b722-051bcf027608
    dbp:birthPlace dbr:Medellín;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9s Orozco Estrada (Medell\u00edn, Antioquia - 14 de diciembre de 1977). Es un director de orquesta colombiano residente en Viena considerado como uno de los mejores directores de orquesta a nivel internacional.."@es,
        "Andr\u00e9s Orozco-Estrada (* 14. Dezember 1977 in Medell\u00edn, Antioquia) ist ein in Wien lebender kolumbianischer Dirigent."@de,
        "Andr\u00e9s Orozco-Estrada (born December 14, 1977) is a Colombian violinist and conductor. Born in Medell\u00edn, Colombia, he had musical instruction at the Instituto Musical Diego Echavarria (IMDE) as a youth, and began to play violin there. He started to take conducting classes in 1992. In 1997, he began additional conducting studies at the Hochschule f\u00fcr Musik und darstellende Kunst, Wien, where his teachers included Uro\u0161 Lajovic. Orozco-Estrada and his wife Julia, a veterinarian, have a daughter, Laura."@en,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30b9\u30fb\u30aa\u30ed\u30b9\u30b3\uff1d\u30a8\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c0\uff08Andr\u00e9s Orozco-Estrada , 1977\u5e7412\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:267302106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9s_Orozco-Estrada>,
        <http://viaf.org/viaf/267302106>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andres_Orozco_Estrada.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrés_Orozco-Estrada.
doremus_artist:ae1bb87e-af85-3eec-9d06-01d3d2d25f07
owl:sameAs viaf:224461606; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224461606>.
doremus_artist:afabfb46-20af-3721-a9b0-b2d1891f4bec
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Anna Gaylor, pseudonyme d'Anna Senioutovitch, est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 13 mai 1932 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:54179400;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Anna_Gaylor>,
        <http://viaf.org/viaf/54179400>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anna_Gaylor_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anna_Gaylor.
doremus_artist:afceb2e2-875d-3634-a1b6-17c057c0891f
owl:sameAs viaf:100346729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100346729>.
doremus_artist:afff7bfa-6a2f-3ee2-a3a1-0fdba904998e
    dbp:birthPlace dbr:Château_de_Saint_Cloud;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u062f\u064a \u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0646\u0632 \u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0628\u064a\u0646 2 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1674 - 2 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1723 \u0643\u0627\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0635\u064a\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0628\u064a\u0646 1715 - 1723. \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631. \u0633\u0645\u064a\u062a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u064a\u0648 \u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0646\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0633\u0645\u0647. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u062f\u064a \u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0646\u0632 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0644\u0643\u064a\u0629"""@ar,
        "Era figlio di Filippo I di Borbone-Orl\u00e9ans e della sua seconda moglie, Elisabetta Carlotta di Baviera, principessa Palatina (1652-1722); fu reggente di Francia durante la minorit\u00e0 di Luigi XV (1715-1723)."@it,
        "Felipe de Orleans, segundo hijo de Felipe I de Orleans, duque de Chartres, duque de Orleans (1701), duque de Valois, duque de Nemours y duque de Montpensier, regente del reino de Francia durante la minor\u00eda de edad de Luis XV, denominado el Regente, naci\u00f3 el 2 de agosto de 1674 en Saint-Cloud y muri\u00f3 el 2 de diciembre de 1723 en Versalles."@es,
        "Filip Orlea\u0144ski (ur. 2 sierpnia 1674 w Saint-Cloud, zm. 2 grudnia 1723 w Wersalu), ksi\u0105\u017c\u0119 Chartres w latach 1674\u20131701, ksi\u0105\u017c\u0119 Orleanu, Valois, Montpensier, Nemours, Joinville, hrabia de Beaujolais od 1701 r., par Francji, regent w okresie ma\u0142oletno\u015bci Ludwika XV w latach 1715\u20131723, Pierwszy Minister w 1723 r., syn ksi\u0119cia Orleanu Filipa I, brata kr\u00f3la Ludwika XIV, i El\u017cbiety Charlotty, c\u00f3rki Karola Ludwika, elektora palatyna Renu."@pl,
        "Filipe II, tamb\u00e9m conhecido como Filipe d'Orle\u00e3es, (Saint-Cloud, 2 de agosto de 1674 \u2013 Versalhes 2 de dezembro de 1723) foi o segundo filho de Filipe de Fran\u00e7a, Duque de Orle\u00e3es e de Isabel Carlota do Palatinado. Foi Duque de Chartres, Duque de Orl\u00e9ans (1701), Duque de Valois, Duque de Nemours e Duque de Montpensier.Regente da Fran\u00e7a de 1715 a 1723. Sendo sua reg\u00eancia durante a menoridade de Lu\u00eds XV a \u00faltima no reino da Fran\u00e7a, ele ainda \u00e9 habitualmente chamado de O Regente e seu governo de La R\u00e9gence."@pt,
        "Filips van Orl\u00e9ans, hertog van Orl\u00e9ans, Regent van Frankrijk (Frans: Philippe Charles d'Orl\u00e9ans), beter bekend als de Regent (le R\u00e9gent) (Saint-Cloud, 2 augustus 1674 - Versailles, 2 december 1723), was als lid van de Franse koninklijke familie de regent van Frankrijk van 1715 tot zijn dood. Zijn regeerperiode, bekend als de R\u00e9gence, contrasteerde fel met het regime van de vorige koning Lodewijk XIV van Frankrijk, zowel op politiek als op cultureel vlak. Filips werd na de dood van Lodewijk XIV (1 september 1715) tot regent benoemd over de 5-jarige Lodewijk XV."@nl,
        "Philippe II, Duke of Orl\u00e9ans (Philippe Charles; 2 August 1674 \u2013 2 December 1723), was a member of the royal family of France and served as Regent of the Kingdom from 1715 to 1723. Born at his father's palace at Saint-Cloud, he was known from birth under the title of Duke of Chartres. His father was Louis XIV's younger brother Philippe I, Duke of Orl\u00e9ans, known as Monsieur; his mother was Elizabeth Charlotte of the Palatinate. He is referred to historically as le R\u00e9gent."@en,
        "Philippe II. de Bourbon, duc d\u2019Orl\u00e9ans (* 2. August 1674 in Saint-Cloud; \u2020 2. Dezember 1723 in Versailles), oft kurz auch nur Philippe II. d\u2019Orl\u00e9ans genannt, war Titularherzog von Chartres (1674\u20131701), Herzog von Orl\u00e9ans, Chartres, Valois, Nemours und Montpensier, F\u00fcrst von Joinville, Graf von Beaujolais und mehrfacher Pair von Frankreich. Von 1715 bis 1723 \u00fcbte er in Frankreich im Namen des noch unm\u00fcndigen Ludwig XV. die Regentschaft aus. Die Zeit seiner Herrschaft wird daher in der franz\u00f6sischen Geschichtsschreibung auch als R\u00e9gence bezeichnet, Philippe selbst als le R\u00e9gent."@de,
        "Philippe d\u2019Orl\u00e9ans, n\u00e9 le 2 ao\u00fbt 1674 \u00e0 Saint-Cloud et mort le 2 d\u00e9cembre 1723 \u00e0 Versailles. Petit-fils de Louis XIII et fils de Philippe d'Orl\u00e9ans, duc d\u2019Orl\u00e9ans, dit Monsieur, il est duc de Chartres puis duc d'Orl\u00e9ans (1701), duc de Valois, duc de Nemours et duc de Montpensier. R\u00e9gent du royaume de France pendant la minorit\u00e9 de Louis XV, il est couramment surnomm\u00e9 le R\u00e9gent."@fr,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f II, \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0444\u0440. Philippe, duc d'Orl\u00e9ans; 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1674 \u2014 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1723) \u2014 \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043c\u0430\u043b\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0435 XV \u0441 1715 \u043f\u043e 1723 \u0433\u043e\u0434\u044b, \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XIV."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d72\u4e16\uff08Philippe II, 1674\u5e748\u67082\u65e5 - 1723\u5e7412\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30c8\u30eb\u516c\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1674\u5e74 - 1701\u5e74\uff09\u3001\u5f8c\u306b\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1701\u5e74 - 1723\u5e74\uff09\u30021715\u5e74\u304b\u30891723\u5e74\u307e\u3067\u30eb\u30a415\u4e16\u306e\u6442\u653f(en)\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u738b\u65cf\u3067\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u5bb6\u5f53\u4e3b\u3002 \u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u5f1f\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d71\u4e16\u3068\u5f8c\u59bb\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30ed\u30c3\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30d0\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30eb\u306e\u5b50\u3002\u5927\u540c\u76df\u6226\u4e89\u3067\u5f93\u8ecd\u30011691\u5e74\u306e\u30e2\u30f3\u30b9\u5305\u56f2\u304b\u3089\u8ecd\u4eba\u3068\u3057\u3066\u306e\u7d4c\u6b74\u3092\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3055\u305b\u305f\u3002\u7fcc1692\u5e74\u306b\u30eb\u30a414\u4e16\u3068\u30e2\u30f3\u30c6\u30b9\u30d1\u30f3\u592b\u4eba\u306e\u9593\u306e\u5eb6\u5b50\u3067\u3042\u308b\u5f93\u59b9\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fc\u30ba\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001\u738b\u306e\u597d\u610f\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u305f\u3002\u540c\u5e74\u306e\u30b9\u30c6\u30fc\u30f3\u30b1\u30eb\u30b1\u306e\u6226\u3044\u30681693\u5e74\u306e\u30cd\u30fc\u30eb\u30a6\u30a3\u30f3\u30c7\u30f3\u306e\u6226\u3044\u306b\u3082\u53c2\u6226\u30011701\u5e74\u306e\u7236\u306e\u6b7b\u306b\u3088\u308a\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\u4f4d\u3092\u7d99\u627f\u3057\u305f\u3002 \u4ed6\u306e\u653f\u7b56\u3068\u3057\u3066\u30011716\u5e74\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3068\u5354\u8abf\u95a2\u4fc2\u3092\u7d50\u3093\u3067\u5e73\u548c\u5916\u4ea4\u3092\u5c55\u958b\u3001\u5bae\u5ef7\u3092\u4e00\u6642\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\u5bae\u6bbf\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d72\u4e16\u306f\u30d1\u30ec\u30fb\u30ed\u30ef\u30a4\u30e4\u30eb\u3067\u30b5\u30ed\u30f3\u3092\u958b\u304d\u3001\u7d75\u753b\u306e\u81a8\u5927\u306a\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u6240\u6709\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9769\u547d\u5f8c\u306b\u591a\u304f\u304c\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u58f2\u3089\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3002\u30bd\u30eb\u30dc\u30f3\u30cc\u5927\u5b66\u306e\u8074\u8b1b\u3092\u7121\u6599\u3068\u3057\u3001\u738b\u7acb\u56f3\u66f8\u9928\u3092\u516c\u306b\u958b\u653e\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u6559\u80b2\u3092\u5968\u52b1\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5965\u5c14\u826f\u516c\u7235\u8153\u529b\u4e8c\u4e16\uff08Philippe II, Duke of Orl\u00e9ans, Philippe Charles) (1674\u5e748\u67082\u65e5\u2013 1723\u5e7412\u67082\u65e5\uff09\u6c99\u7279\u5c14\u516c\u7235Duke of Chartres (1674\u5e74\u20131701\u5e74),\u5967\u723e\u826f\u516c\u7235\uff081701\u5e74\u20131723\u5e74\uff091715\u5e74\u52301723\u5e74\u7684\u6cd5\u56fd\u6444\u653f\u738b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71395774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_II,_Duke_of_Orl\u00e9ans>,
        <http://viaf.org/viaf/71395774>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Philippe_d'Orléans,_Duke_of_Orléans_in_armour_by_Jean-Baptiste_Santerre.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Philippe_II,_Duke_of_Orléans>.
doremus_artist:b11ec576-22a8-324b-82e9-b7db4a1025d8
owl:sameAs viaf:9741440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9741440>.
doremus_artist:b2632ff4-2a73-338c-a3af-33f3edd0309b
    dbp:birthPlace dbr:Recife;
    rdfs:comment
        "Marlos Nobre (* 18. Februar 1939 in Recife) ist ein brasilianischer Komponist. Nobre studierte von 1945 bis 1959 am Konservatorium und der Universit\u00e4t von Recife. Danach war er Sch\u00fcler von Hans Joachim Koellreutter und Mozart Camargo Guarnieri sowie in Buenos Aires von Alberto Ginastera, Olivier Messiaen, Riccardo Malipiero und Luigi Dallapiccola. Seit 1968 arbeitete er im Laboratorium f\u00fcr Elektronische Musik der Columbia University, danach wurde er Leiter des Rundfunks des brasilianischen Kulturministeriums. Seit 1992 unterrichtet er als Gastprofessor an der Yale University."@de,
        "Marlos Nobre (born February 18, 1939 in Recife, Pernambuco) is a Brazilian composer. He has received commissions from numerous institutions, including the Ministry of Culture in Spain, the Free University of Music of S\u00e3o Paulo, the Neuch\u00e2tel Chamber Orchestra in Switzerland, The Apollon Foundation in Bremen, Germany and the Maracaibo Music Festival in Venezuela. He has also sat on the juries of numerous international music competitions, including the Cit\u00e0 di Alessandria Prize and the Arthur Rubinstein Piano Master Competition."@en,
        "Marlos Nobre de Almeida, artisticamente conhecido como Marlos Nobre (Recife, 18 de fevereiro de 1939) \u00e9 um pianista, maestro e compositor brasileiro. Em 2005 Marlos Nobre recebeu por unanimidade o importante Pr\u00eamio Tom\u00e1s Lu\u00eds de Victoria, na Espanha, atribuido pela por unanimidade pela primeira em sua hist\u00f3ria. Na entrega do pr\u00eamio foi lan\u00e7ado o livro Marlos Nobre: El sonido del realismo m\u00e1gico, de Tom\u00e1s Marco, editado pela Fundaci\u00f3n Autor de Madrid, 222 p\u00e1ginas."@pt;
    owl:sameAs viaf:116501793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marlos_Nobre>,
        <http://viaf.org/viaf/116501793>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa1f2b58-e147-4c29-9a48-f6a2af3e5f6f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marlos_Nobre.
doremus_artist:b298f1c5-cd36-35ef-bb45-63c6c546ce7b
owl:sameAs viaf:37183156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37183156>.
doremus_artist:b2d0f2ef-04c1-3d65-9eab-dfab7fd08473
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Ron Miller, n\u00e9 Ronald Norman Gould le 5 octobre 1932 \u00e0 Chicago et mort le 23 juillet 2007 \u00e0 Santa Monica, est un compositeur am\u00e9ricain. Il a compos\u00e9 plusieurs chansons, dont plusieurs tubes, pour des chanteurs comme Frank Sinatra, Judy Garland ou Ella Fitzgerald."@fr,
        "Ronald Norman Miller (* 1932 in Chicago, USA; \u2020 23. Juli 2007 in Santa Monica, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Songschreiber und Musikproduzent. Ron Miller machte sich in den 1960er und 1970er Jahren mit seiner Arbeit f\u00fcr das Label Motown einen Namen. Sein gr\u00f6\u00dfter Erfolg war der Song \u201eFor Once In My Life\u201c, den er 1968 f\u00fcr Stevie Wonder textete. Au\u00dferdem schrieb Miller auch Songs f\u00fcr Frank Sinatra, Judy Garland und Ella Fitzgerald."@de,
        "Ronald Norman Miller (October 5, 1932 \u2013 July 23, 2007) was an American popular songwriter and record producer, who attained many Top 10 hits with ballads written for Motown artists in the 1960s and 1970s."@en;
    owl:sameAs viaf:59348262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ron_Miller_(songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/59348262>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4567d07c-8e2c-4197-9d63-81ae4f04ee44>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Ron_Miller_(songwriter)>.
doremus_artist:b3dbe992-3d6f-38f1-a1a3-9337a0955537
owl:sameAs viaf:22434989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22434989>.
doremus_artist:b54d0373-4db9-3c33-8bce-af69647baaaf
    dbp:birthPlace dbr:Cincinnati;
    rdfs:comment
        "Alcune opere di Spielberg sono tra le pi\u00f9 popolari del cinema statunitense. \u00c8 considerato uno dei cineasti pi\u00f9 importanti e influenti: agli inizi della carriera \u00e8 stato un componente dei movie brats, movimento che contribu\u00ec alla nascita della Nuova Hollywood degli anni settanta, assieme ai colleghi e amici George Lucas, Francis Ford Coppola, Martin Scorsese e Brian De Palma.Ha vinto due premi Oscar come miglior regista per Schindler's List - La lista di Schindler (per il quale vince anche la statuetta di miglior film), e per Salvate il soldato Ryan.Ha inoltre ricevuto il Leone d'oro alla carriera alla Mostra internazionale d'arte cinematografica di Venezia del 1993. Nel 1987 ha vinto il Premio alla memoria Irving G. Thalberg."@it,
        "Steven Allan Spielberg (Cincinnati, 18 de setembro de 1946) \u00e9 um premiado cineasta, produtor cinematogr\u00e1fico, roteirista e empres\u00e1rio norte-americano. Spielberg \u00e9 o diretor que mais filmes tem na lista dos 100 Melhores Filmes de Todos os Tempos, feita pelo American Film Institute. \u00c9 considerado um dos cineastas mais populares e influentes da hist\u00f3ria do cinema. At\u00e9 o momento, o rendimento bruto de todos os seus filmes, em todo o mundo, \u00e9 de mais de 8,5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. A Forbes calcula a riqueza de Spielberg em 3,6 bilh\u00f5es de d\u00f3lares."@pt,
        "Steven Allan Spielberg (Cincinnati, 18 december 1946) is een Amerikaans regisseur en producent. Spielberg werd in de jaren 70, 80 en 90 van de 20e eeuw succesvol door zijn fantasierijke mainstreamfilms waarmee hij een simpel verhaal combineerde met schitterende special effects, bombastische muziek, non-stop spanning en spektakel en veel kinderlijke sentimenten. Films als Jaws, Close Encounters of the Third Kind, E.T. the Extra-Terrestrial, de Indiana Jones-tetralogie en de Jurassic Park-cyclus haalden ongekende winsten binnen en hadden een enorme invloed op de filmindustrie."@nl,
        """Steven Allan Spielberg (Cincinnati, Ohio, 18 de diciembre de 1946) es un director, guionista, montador, productor de cine y dise\u00f1ador de videojuegos estadounidense. Es uno de los directores m\u00e1s reconocidos y populares de la industria cinematogr\u00e1fica mundial. Gracias al \u00e9xito de su pel\u00edcula Tibur\u00f3n se inaugur\u00f3 en Hollywood el concepto "blockbuster's summer" o gran superproducci\u00f3n de verano."""@es,
        "Steven Allan Spielberg (ur. 18 grudnia 1946 w Cincinnati, Ohio) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, scenarzysta i producent filmowy. Odznaczony Medalem Wolno\u015bci."@pl,
        "Steven Allan Spielberg KBE OMRI (born December 18, 1946) is an American director, producer, screenwriter, and editor. He is considered one of the founding pioneers of the New Hollywood era, as well as being viewed as one of the most popular directors and producers in film history. He is also one of the co-founders of DreamWorks Studios."@en,
        "Steven Allan Spielberg, KBE (* 18. Dezember 1946 in Cincinnati, Ohio) ist ein US-amerikanischer Filmregisseur, Filmproduzent, Drehbuchautor und Schauspieler. Gemessen am Einspielergebnis seiner Filme ist er der bis heute erfolgreichste Regisseur und Produzent. Zu seinen bekanntesten Filmen, die oft von Tr\u00e4umen, \u00c4ngsten und Abenteuern gepr\u00e4gt sind, geh\u00f6ren u. a. Der wei\u00dfe Hai (1975), E.T. \u2013 Der Au\u00dferirdische (1982), Jurassic Park (1993), Schindlers Liste (1993), Der Soldat James Ryan (1998), Minority Report (2002), Lincoln (2012) und die vierteilige Indiana-Jones-Reihe (1981\u20132008)."@de,
        "Steven Spielberg est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 1946 \u00e0 Cincinnati (Ohio). Issu de la deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration du Nouvel Hollywood dans les ann\u00e9es 1970, il r\u00e9alise le premier blockbuster de l'histoire du cin\u00e9ma : Les Dents de la mer. Il encha\u00eene les succ\u00e8s (E.T. l'extra-terrestre, s\u00e9rie Indiana Jones, Jurassic Park) tout en d\u00e9veloppant ses activit\u00e9s de gestionnaire. Fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 de production Amblin et cofondateur du studio DreamWorks SKG, il produit de nombreux films \u00e0 succ\u00e8s (Poltergeist, Gremlins, Retour vers le futur, Qui veut la peau de Roger Rabbit ? ou encore la trilogie Men in Black et Transformers). Il a \u00e9galement financ\u00e9 et distribu\u00e9 des \u0153uvres plus exigeantes ou moins grand public telles que Lettres d'Iwo Jima de Clint Eastwood, Ame"@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d \u0410\u0301\u043b\u043b\u0430\u043d \u0421\u043f\u0438\u0301\u043b\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Steven Allan Spielberg; 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1946 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0426\u0438\u043d\u0446\u0438\u043d\u043d\u0430\u0442\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0430\u0436\u0451\u0440, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0415\u0433\u043e 20 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u043a\u0430\u0442\u0435 8,4 \u043c\u043b\u0440\u0434 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u043e\u0432. \u0422\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb. \u041f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u043d\u0430\u0448\u0443\u043c\u0435\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u00ab\u0427\u0435\u043b\u044e\u0441\u0442\u0438\u00bb, \u00ab\u0418\u043d\u043e\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u044f\u043d\u0438\u043d\u00bb, \u00ab\u0421\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0428\u0438\u043d\u0434\u043b\u0435\u0440\u0430\u00bb, \u00ab\u0421\u043f\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0440\u044f\u0434\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0420\u0430\u0439\u0430\u043d\u0430\u00bb, \u00ab\u041b\u0438\u043d\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043e\u0431 \u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0435 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0435 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u0435 \u0438 \u0442\u0440\u0438\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u00ab\u041f\u0430\u0440\u043a \u044e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430\u00bb."@ru,
        "\u0633\u062a\u064a\u0641\u0646 \u0623\u0644\u0627\u0646 \u0633\u0628\u064a\u0644\u0628\u0631\u063a (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 18 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1946) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u060c\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u060c \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631\u060c \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629. \u064a\u0646\u062d\u062f\u0631 \u062c\u062f\u0647 \u0645\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a\u0629 \u062a\u062f\u0639\u0649 \u0633\u0628\u064a\u0644\u0628\u0631\u063a \u0639\u0627\u0634 \u0628\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631.\u064a\u0645\u062a\u0644\u0643 \u0634\u0631\u0643\u0629 \u062f\u0631\u064a\u0645 \u0648\u0648\u0631\u0643\u0633 \u0644\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u060c \u062d\u064a\u062b \u0623\u0646\u062a\u062c \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0645\u062b\u0644 \u0634\u0631\u064a\u0643, \u062d\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0639\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645\u064a\u0647 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0634\u0646\u062f\u0644\u0631 \u0639\u0627\u0645 1993, \u0648\u0625\u0646\u0642\u0627\u0630 \u0627\u0644\u062c\u0646\u062f\u064a \u0631\u0627\u064a\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0645 1998, \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0642\u0642\u062a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0627 \u0644\u0647 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627 \u0641\u064a \u0634\u0628\u0627\u0643 \u0627\u0644\u062a\u0630\u0627\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0625\u064a \u062a\u064a \u0648\u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0631\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0631\u0633."@ar,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30b9\u30d4\u30eb\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Steven Allan Spielberg, 1946\u5e7412\u670818\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6620\u753b\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f1a\u54e1\u3002\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0 (KBE) \u53d7\u7ae0\u3002"@ja,
        "\u53f2\u8482\u82ac\u00b7\u963f\u502b\u00b7\u53f2\u5339\u67cf\uff0cKBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSteven Allan Spielberg\uff0c1946\u5e7412\u670818\u65e5~\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u8f9b\u8f9b\u90a3\u63d0\u5e02\uff0c\u72b9\u592a\u4eba\uff0c\u7f8e\u570b\u8457\u540d\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u7de8\u5287\u3001\u96fb\u5f71\u88fd\u4f5c\u4eba\u3001\u6148\u5584\u5bb6\uff0c\u4e3b\u8981\u5bfc\u6f14\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u300a\u4f8f\u5138\u7d00\u516c\u5712\u300b\u3001\u300a\u8f9b\u5fb7\u52d2\u7684\u540d\u5355\u300b\u548c\u300a\u96f7\u9706\u6551\u5175\u300b\u7b49\u591a\u90e8\u5f71\u53f2\u7ecf\u5178\u3002 \u4ed6\u6709\u4e09\u90e8\u96fb\u5f71\uff0c\u5305\u62ec\u300a\u5927\u767d\u9bca\u300b \uff081975\uff09 \u3001\u300aE.T.\u5916\u661f\u4eba\u300b \uff081982\uff09 \u8207\u300a\u4f8f\u5138\u7d00\u516c\u5712\u300b \uff081993\uff09\uff0c\u66fe\u6253\u7834\u7968\u623f\u7d00\u9304\uff0c\u6210\u70ba\u7576\u6642\u6700\u8ce3\u5ea7\u7684\u96fb\u5f71\u3002\u81f3\u4eca\uff0c\u53f2\u5339\u67cf\u57f7\u5c0e\u7684\u96fb\u5f71\u6536\u5165\u5728\u5168\u7403\u7c97\u4f30\u903e85\u5104\u7f8e\u5143\u3002\u6839\u64da\u300a\u5bcc\u6bd4\u58eb\u300b\u96dc\u8a8c\u5831\u5c0e\uff0c\u53f2\u5339\u67cf\u5750\u64c1\u6de8\u503c31\u5104\u7f8e\u5143\u7684\u8ca1\u7522\uff0c\u662f\u76ee\u524d\u5168\u4e16\u754c\u6700\u5bcc\u6709\u7684\u7535\u5f71\u5236\u4f5c\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002 2006\u5e74\uff0c\u300a\u9996\u6620\u6742\u5fd7\u300b\u5c07\u53f2\u5339\u67cf\u5217\u70ba\u96fb\u5f71\u5de5\u696d\u4e2d\u6700\u6709\u6b0a\u5a01\u8207\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u4eba\u7269\u3002\u300a\u6642\u4ee3\u300b\u96dc\u8a8c\u5c07\u4ed6\u5217\u5165\u4e16\u7d00\u767e\u5927\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4eba\u7269\u7684\u4e00\u54e1\u300220\u4e16\u7d00\u672b\uff0c\u300a\u751f\u6d3b\u300b\u96dc\u8a8c\u5c07\u53f2\u5339\u67cf\u547d\u540d\u70ba\u4ed6\u540c\u4ee3\u4e2d\u6700\u6709\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u4eba\u7269\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111553324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steven_Spielberg>,
        <http://viaf.org/viaf/111553324>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b3721f66-4379-44d1-947a-79d1c95b6b9f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steven_Spielberg_Cannes_2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steven_Spielberg.
doremus_artist:b6180f72-a6d2-3732-89d6-1cce5797bc92
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Rachel Yakar (* 3. M\u00e4rz 1938 in Lyon) ist eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin. Sie ist Schirmherrin der Kammeroper Leipzig"@de,
        "Rachel Yakar (born March 3, 1938) is a French soprano. Yakar was born in Lyon, France. She studied under Germaine Lubin at the Paris Conservatoire. In 1963, she made her debut at Strasbourg. For the next twenty years, she was associated with the Deutsche Oper am Rhein in D\u00fcsseldorf. In the mid and late 1970s, she performed at Bayreuth, Glyndebourne, Edinburgh, Salzburg and Covent Garden. Her repertory included Mozart's Donna Elvira from Don Giovanni, and First Lady from The Magic Flute; Monteverdi's L'incoronazione di Poppea and Rameau's Aricia; Jean-Baptiste Lully's Clim\u00e8ne from Pha\u00ebton, Leclair's Circ\u00e9 in Scylla et Glaucus; Arthur Honegger's Diane from Les aventures du roi Pausole and Francis Poulenc's Madame Lidoine from Dialogues of the Carmelites."@en,
        "Rachel Yakar Rachel Yakar est une soprano fran\u00e7aise n\u00e9e le 3 mars 1938 \u00e0 Lyon."@fr,
        "\u0420\u0430\u0448\u0435\u043b\u044c \u042f\u043a\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Rachel Yakar; \u0440\u043e\u0434. 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1938, \u041b\u0438\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u044b \u041b\u044e\u0431\u0435\u043d. \u0421 1964 \u0433. \u043f\u0435\u043b\u0430 \u0432 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0420\u0435\u0439\u043d\u0435 (\u0414\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u043e\u0440\u0444), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u00ab\u041e\u0440\u0444\u0435\u0439\u00bb (\u042d\u0432\u0440\u0438\u0434\u0438\u043a\u0430) \u0438 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f \u041f\u043e\u043f\u043f\u0435\u0438\u00bb (\u041f\u043e\u043f\u043f\u0435\u044f) \u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438 (1978 \u0438 1979 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e). \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u042f\u043a\u0430\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430 (\u041b\u044e\u043b\u043b\u0438, \u0416\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438 \u041b\u0435\u043a\u043b\u0435\u0440, \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041f\u0451\u0440\u0441\u0435\u043b\u043b, \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c, \u0411\u0430\u0445, \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438) \u0441\u043e\u0441\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 (\u041e\u043d\u0435\u0433\u0433\u0435\u0440, \u0412\u0430\u0440\u0435\u0437, \u041f\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a)."@ru,
        "\u30e9\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30e4\u30ab\u30fc\u30eb\uff08Rachel Yakar, 1938\u5e743\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30ea\u30e8\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30a7\u30eb\u30e1\u30fc\u30cc\u30fb\u30ea\u30e5\u30d0\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u5f97\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u30021963\u5e74\u306b\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u30011964\u5e74\u304b\u3089\u30e9\u30a4\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u7d4c\u9a13\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021970\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u306b\u306f\u3001\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u3084\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u7b49\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u306e\u5834\u3092\u5e83\u3052\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100315203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rachel_Yakar>,
        <http://viaf.org/viaf/100315203>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rachel_Yakar.
doremus_artist:b6791a15-b4de-3136-a323-31edf61b527b
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    rdfs:comment
        "Oscar Ghiglia (* 13. August 1938 in Livorno) ist ein italienischer Gitarrist."@de,
        "Oscar Ghiglia (born 13 August 1938) is an Italian classical guitarist."@en,
        "Oscar Ghiglia (nacido el 13 de agosto 1938 en Livorno, Italia) es un guitarrista cl\u00e1sico italiano. Nacido en el seno de una familia de artistas -su padre y su abuelo fueron pintores famosos, su madre era pianista- Oscar Ghiglia tuvo que elegir entre un camino sembrado de pinceles y colores y un mundo de armon\u00eda y melod\u00eda. Adem\u00e1s de un virtuoso en su instrumento, \u00e9l fue catedr\u00e1tico de guitarra en la Musik- Akademie der Stadt Basel desde 1983 hasta 2004."@es,
        "Oscar Ghiglia, n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1938  \u00e0 Livourne en Italie, est un guitariste italien."@fr,
        "\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0413\u0438\u043b\u044c\u044f (\u0438\u0442\u0430\u043b. Oscar Ghiglia; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1938, \u041b\u0438\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u0412\u043d\u0443\u043a \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0413\u0438\u043b\u044c\u0438, \u0441\u044b\u043d \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e \u0413\u0438\u043b\u044c\u0438 (1903\u20141960). \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0413\u0438\u043b\u044c\u044f \u043d\u0430\u043c\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c, \u043a\u0430\u043a \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0438 \u0434\u0435\u0434. \u041d\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u043e\u0434\u043d\u0430\u0436\u0434\u044b \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0434\u0430\u043b \u0435\u043c\u0443 \u0432 \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a \u0441 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0440\u0443\u043a\u0430\u0445 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0435\u043c\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u0430, \u2014 \u0438 \u044e\u043d\u044b\u0439 \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0437\u0430\u0445\u043e\u0442\u0435\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435. \u0413\u0438\u043b\u044c\u044f \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 (1962), \u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 (1958\u20141963) \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0441\u0430 \u0421\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u0438 \u2014 \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041a\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0421\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u0438 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u0442\u044c\u044f\u0433\u043e-\u0434\u0435-\u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u0430. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0410\u043b\u0438\u0440\u0438\u043e \u0414\u0438\u0430\u0441\u0430. \u0412 1963 \u0433. \u0413\u0438\u043b\u044c\u044f \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u0442\u044c\u044f\u0433\u043e-\u0434\u0435-\u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0432 "@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30ae\u30ea\u30a2\uff08Oscar Ghiglia, 1938\u5e748\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u753b\u5bb6\u306e\u7236\u3068\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u6bcd\u306e\u3082\u3068\u306b\u3046\u307e\u308c\u308b\u3002\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30b5\u30f3\u30c1\u30e3\u30b4\u30fb\u30c7\u30fb\u30b3\u30f3\u30dd\u30b9\u30c6\u30e9\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30b9\u30fb\u30bb\u30b4\u30d3\u30a2\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 \u512a\u308c\u305f\u6559\u6388\u6cd5\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u591a\u304f\u306e\u512a\u79c0\u306a\u5f1f\u5b50\u3092\u80b2\u3066\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u4eba\u3067\u306f\u798f\u7530\u9032\u4e00\u306a\u3069\u304c\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u306a\u3069\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3002 \u591a\u304f\u306e\u8a00\u8a9e\u306b\u901a\u3058\u3001\u65e5\u672c\u8a9e\u3082\u8a71\u3059\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90177969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_Ghiglia>,
        <http://viaf.org/viaf/90177969>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oscar_Ghiglia.
doremus_artist:b996ca18-7386-3a6d-890d-72392e7d23bc
    dbp:birthPlace dbr:Rhône;
    rdfs:comment
        "Sylvie Testud (* 17. Januar 1971 in Lyon) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Sylvie Testud (Lyon, 17 de enero de 1971) es escritora y actriz francesa de cine y teatro."@es,
        "Sylvie Testud (born 17 January 1971) is a French actress, writer and film director, whose film career began in 1991. She won the C\u00e9sar Award for Most Promising Actress for Murderous Maids (2000), the C\u00e9sar Award for Best Actress for Fear and Trembling (2003) and the European Film Award for Best Actress for Lourdes (2009). Her other film roles include Beyond Silence (1996), La Vie en Rose (2007) and French Women (2014)."@en,
        "Sylvie Testud (ur. 17 stycznia 1971 w Lyon) - francuska aktorka."@pl,
        "Sylvie Testud est une com\u00e9dienne, romanci\u00e8re et r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 17 janvier 1971 \u00e0 Lyon. Apr\u00e8s avoir re\u00e7u le C\u00e9sar du meilleur espoir f\u00e9minin en 2001 pour Les Blessures assassines, elle re\u00e7oit le C\u00e9sar de la meilleure actrice dans Stupeur et Tremblements en 2004."@fr,
        "\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0438 \u0422\u0435\u0441\u0442\u044e (\u0444\u0440. Sylvie Testud; \u0440\u043e\u0434. 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1971, \u041b\u0438\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30fc\u30fb\u30c6\u30b9\u30c6\u30e5\u30fc\uff08Sylvie Testud, 1971\u5e741\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u4e3b\u306b\u6620\u753b\u3084\u821e\u53f0\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u8cde\u306a\u3069\u6570\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u8cde\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5e0c\u8587\u00b7\u6cf0\u7d72\u7279\uff08Sylvie Testud\uff0c1971\u5e741\u670817\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5973\u6f14\u54e1\uff0c\u4f5c\u5bb6\u548c\u5c0e\u6f14\u3002\u5979\u7684\u96fb\u5f71\u751f\u6daf\u59cb\u65bc1991\u5e74\uff0c\u81f3\u4eca\u5ee3\u53d7\u8b9a\u8b7d\uff0c\u5e0c\u8587\u00b7\u6cf0\u7d72\u7279\u8d0f\u5f97\u4e86\u5169\u6b21\u51f1\u85a9\u734e\u30022009\u5e743\u6708\uff0c\u5979\u7372\u5f97\u570b\u5bb6\u529f\u52f3\u9a0e\u58eb\u52f3\u7ae0\u3002 \u5979\u6709\u4e00\u500b\u5152\u5b50\u9b6f\uff08\u51fa\u751f\u57282005\u5e742\u670815\u65e5\uff09\u548c\u4e00\u500b\u5973\u5152\u4ee5\u65af\u5e16\uff08\u751f\u65bc2011\u5e741\u6708\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:4477801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvie_Testud>,
        <http://viaf.org/viaf/4477801>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sylvie_Testud_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvie_Testud.
doremus_artist:bb3f4642-486e-3a30-acc4-fe5981f8f20f
owl:sameAs viaf:76506438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76506438>.
doremus_artist:bc6a83ed-ff1f-35b2-b592-2ade825de2c5
owl:sameAs viaf:261612350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261612350>.
doremus_artist:bc9bd136-f258-3bca-962d-ab67aef150a0
owl:sameAs viaf:54412480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54412480>.
doremus_artist:bd966ef7-28ec-30aa-adbb-e05307adf189
owl:sameAs viaf:79784875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79784875>.
doremus_artist:be917567-8e0b-3a9e-a331-4da5f92fb0f4
    owl:sameAs viaf:264806534;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264806534>,
        <http://viaf.org/viaf/96987389>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a2f71c8-ccbe-42de-a2fa-2490fc015374>;
    foaf:isPrimaryTopicOf w:Leo_Tolstoi.
doremus_artist:be925e54-c38f-3725-b7d4-214ba2863473
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oelsnitz,_Vogtland>;
    dbp:deathPlace dbr:Wolfenbüttel;
    rdfs:comment
        "Johann Rosenm\u00fcller (1619 - Wolfenb\u00fcttel, 10 de septiembre de 1684) fue un compositor barroco alem\u00e1n que escribi\u00f3 m\u00fasica religiosa e instrumental y pas\u00f3 la mayor parte de su vida en Italia."@es,
        "Johann Rosenm\u00fcller (1619 \u2013 10 September 1684) was a German Baroque composer, who played a part in transmitting Italian musical styles to the north."@en,
        "Johann Rosenm\u00fcller (Oelsnitz (Vogtland), 1619 (?) - Wolfenb\u00fcttel, 10 of 12 september 1684) was een Duits componist uit de barok. Johann Rosenm\u00fcller studeerde aan de theologische faculteit van de Universiteit Leipzig, waar hij in 1640 afstudeerde. In 1651 werd hij organist van de Nikolaikerk in Leipzig, en later ook van de Thomaskerk. Ook werd hem toegezegd dat hij de cantor van de Thomaskerk zou opvolgen. In 1655 werd Rosenm\u00fcller echter beschuldigd van ontucht met koorknapen. Hij werd gevangengezet, maar kon vluchten naar Veneti\u00eb."@nl,
        "Johann Rosenm\u00fcller (auch: Giovanni Rosenmiller; * um 1617 in Oelsnitz/Vogtl.; begraben am 12. September 1684 in Wolfenb\u00fcttel) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Johann Rosenm\u00fcller est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Oelsnitz le 24 ao\u00fbt 1617 et mort \u00e0 Wolfenb\u00fcttel le 12 septembre 1684."@fr,
        "\u0418\u043e\u0301\u0433\u0430\u043d\u043d \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u043c\u044e\u0301\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Rosenm\u00fcller, Johannes Rosenm\u00fcller; 1615, \u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c 1619, \u042d\u043b\u044c\u0441\u043d\u0438\u0446 \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1684, \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0435\u043d\u0431\u044e\u0442\u0442\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\uff08Johann Rosenm\u00fcller, 1619\u5e74\u3000\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30c8\u30e9\u30f3\u30c8\u30fb\u30a8\u30eb\u30b9\u30cb\u30c3\u30c4 Oelsnitz - 1684\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u6642\u4ee3\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u304a\u3088\u3073\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Rosenm\u00fcller>,
        <http://viaf.org/viaf/10034506>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c7315d89-4627-4fec-b1bb-9ba22df8ffa2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Rosenmüller.
doremus_artist:be9bb69a-6dad-360a-95dd-1c1f46a3e6c1
owl:sameAs viaf:51901853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51901853>.
doremus_artist:befa2a28-c7d8-3e74-8c66-68ee27f94621
    rdfs:comment
        "Christian Duvaleix, n\u00e9 Christian Jean Fr\u00e9d\u00e9ric Duvaleix le 13 mars 1923 \u00e0 Tunis et mort d'un cancer le 28 juillet 1979 \u00e0 l'\u00e2ge de 56 ans \u00e0 Garches, est un acteur, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais.Il est une des grandes figures de la troupe des Branquignols, cr\u00e9\u00e9e par Robert Dh\u00e9ry."@fr;
    owl:sameAs viaf:32257839;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Duvaleix>,
        <http://viaf.org/viaf/32257839>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Duvaleix.
doremus_artist:bf3d83f5-e83e-359c-8a9e-0702e10ee100
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Maria Teresa Salgueiro (Lisboa, 8 de enero de 1969) es una cantante y compositora portuguesa. Integr\u00f3 Madredeus, grupo portugu\u00e9s de m\u00fasica, desde 1987 hasta 2007."@es,
        "Maria Teresa de Almeida Salgueiro (* 8. Januar 1969 in Amadora) ist eine portugiesische S\u00e4ngerin. Sie war von 1987 bis 2007 die S\u00e4ngerin der Gruppe Madredeus."@de,
        "Maria Teresa de Almeida Salgueiro OIH (Lisboa, 8 de janeiro de 1969) \u00e9 uma cantora portuguesa, mais conhecida como vocalista do grupo Madredeus, de 1986 a 2007.."@pt,
        "Teresa Salgueiro (Portuguese pronunciation: [t\u0268\u02c8\u027eez\u0250 sa\u026b\u02c8\u0261ej\u027eu]) (sometimes misspelled as Tereza Salgueiro) OIH (born 8 January 1969, Lisboa, Portugal)) is a Portuguese singer. She is best known as the lead singer of Madredeus from 1987 until 2007. She also participated as lead actress in feature film by Wim Wenders, Lisbon Story."@en,
        "Teresa Salgueiro (ook gespeld als Tereza Salgueiro) (Amadora, 8 januari 1969) is een Portugese zangeres. Zij verwierf bekendheid als zangeres van Madredeus tussen 1987 en 2007. Als jong meisje zong Salgueiro de traditionele Portugese fado en Braziliaanse bossa nova in de straten en bars van Lissabon. Op haar zestiende verhuisde ze naar de oude stad van Lissabon om met vrienden samen te wonen. Salgueiro zong op albums van Carlos Nu\u00f1ez en Ant\u00f3nio Chainho, die in 2000 werden uitgebracht."@nl,
        "Teresa Salgueiro, n\u00e9e le 8 janvier 1969 \u00e0 Lisbonne au Portugal, est une chanteuse portugaise de fado et de chanson populaire au sein du groupe Madredeus de 1987 \u00e0 2007."@fr,
        "Teresa Salgueiro, w\u0142a\u015bc. Maria Teresa de Almeida Salgueiro  (ur. 8 stycznia 1969 w Lizbonie) \u2013 portugalska \u015bpiewaczka, wokalistka zespo\u0142u Madredeus."@pl,
        "\u00c8 conosciuta principalmente per essere stata, a partire dal 1987, la voce del complesso musicale dei Madredeus. In giovent\u00f9 Teresa Salgueiro era solita cantare il Fado e la Bossa nova nelle strade e nei bar di Lisbona. A sedici anni si trasfer\u00ec insieme ad alcuni amici nella citt\u00e0 vecchia, continuando ad esibirsi nei quartieri del Bairro alto e dell'Alfama. Insieme a Magalh\u00e3es, ha interpretato una delle parti principali nel film di Wim Wenders Lisbon Story, girato nel 1994, curandone inoltre la colonna sonora, pubblicata con il titolo di Ainda."@it,
        "\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0433\u0435\u0439\u0440\u0443 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Teresa Salgueiro, \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u0434\u0435 \u0410\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0434\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0433\u0435\u0439\u0440\u0443, \u043f\u043e\u0440\u0442. Maria Teresa de Almeida Salgueiro; \u0440\u043e\u0434. 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1969, \u0410\u043c\u0430\u0434\u043e\u0440\u0430, \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Madredeus (1987-2007), \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0443\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0412\u0438\u043c\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u0430, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:30709791;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teresa_Salgueiro>,
        <http://viaf.org/viaf/30709791>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4c2d5c1-258c-42ed-bb3b-e99e648cc038>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TeresaSalgueiroCostabissara.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teresa_Salgueiro.
doremus_artist:bf68987b-8a05-355b-8806-36213ad1172a
    rdfs:comment "Paul Ferris is a British biographer and novelist."@en;
    owl:sameAs viaf:97811422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Ferris_(author)>,
        <http://viaf.org/viaf/97811422>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Ferris_(author)>.
doremus_artist:c12dba66-ba16-3e2a-89c8-8099c8c6c27e
owl:sameAs viaf:44488856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44488856>.
doremus_artist:c1402745-f28b-3276-8c04-4c4bfb8d5bfe
    rdfs:comment
        "Pierre-Ren\u00e9 Lemonnier, n\u00e9 en 1731 \u00e0 Paris, mort le 8 janvier 1796 \u00e0 Metz, est un dramaturge et librettiste fran\u00e7ais.D\u2019abord secr\u00e9taire du comte de Maillebois, il fut \u00e9cuyer conseiller du roi, ensuite commissaire ordinaire des guerres au d\u00e9partement de Paris, et plus tard secr\u00e9taire de l\u2019intendance de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:22152460;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre-Ren\u00e9_Lemonnier>,
        <http://viaf.org/viaf/22152460>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre-René_Lemonnier.
doremus_artist:c1a44667-a3d6-3d97-bfd4-53b3c05f90e0
owl:sameAs viaf:2735857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2735857>.
doremus_artist:c1d43b98-96a1-36f8-b755-3937335654ea
owl:sameAs viaf:120706258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120706258>.
doremus_artist:c2e4f79f-cb14-30eb-816a-1cfef2cf1888
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Evelyn Lear (8 janvier 1926 - 1er juillet 2012) est une chanteuse soprano am\u00e9ricaine."@fr,
        "Evelyn Lear (January 8, 1926 \u2013 July 1, 2012) was an American operatic soprano. Between 1959 and 1992, she appeared in more than forty operatic roles, appeared with every major opera company in the United States and won a Grammy Award in 1966. She was well known for her musical versatility, having sung all three main female roles in Der Rosenkavalier. Lear was also known for her work on 20th century pieces by Robert Ward, Alban Berg, Marvin David Levy, Rudolf Kelterborn and Giselher Klebe. She was married to the American bass-baritone Thomas Stewart until his death in 2006."@en,
        "Evelyn Lear (geborene Evelyn Shulman; * 8. Januar 1926 in Brooklyn; \u2020 1. Juli 2012 in Sandy Spring bei Rockville, Maryland) war eine amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Kammers\u00e4ngerin Evelyn Lear (Brooklyn, Estados Unidos, 8 de enero de 1926 \u2013 Sandy Spring, Maryland, 1 de julio de 2012) nacida Evelyn Schulman fue una soprano estadounidense destacada por su interpretaci\u00f3n en \u00f3peras y m\u00fasica contempor\u00e1neas, de Alban Berg y Richard Strauss."@es,
        "\u042d\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d \u041b\u0438\u0440, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u042d\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d \u0428\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Evelyn Lear, 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1926, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 2012, \u0421\u044d\u043d\u0434\u0438 \u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:88075916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evelyn_Lear>,
        <http://viaf.org/viaf/88075916>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Evelyn_Lear.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evelyn_Lear.
doremus_artist:c3d09dc3-9379-3f4d-9cb9-e54712c01a97
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "J\u00e9r\u00f4me Savary (* 27. Juni 1942 in Buenos Aires; \u2020 4. M\u00e4rz 2013 in Levallois-Perret) war ein franz\u00f6sischer Regisseur, Theater- und Opernintendant, Schauspieler und Autor."@de,
        "J\u00e9r\u00f4me Savary (27 June 1942 \u2013 4 March 2013) was an Argentinian-French theater director and actor. His work has democratized and widened the appeal of musical theater in France, drawing together and blending such genres as opera, operetta, and musical comedy."@en,
        "J\u00e9r\u00f4me Savary (Buenos Aires, Argentina, 1942 - Par\u00eds, Francia, 4 de marzo de 2013) fue un actor y director de teatro franco - argentino. Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 como autor dram\u00e1tico, trompetista, guionista y director cinematogr\u00e1fico."@es,
        "J\u00e9r\u00f4me Savary, n\u00e9 le 27 juin 1942 \u00e0 Buenos Aires et mort le 4 mars 2013 \u00e0 Levallois-Perret, est un acteur, metteur en sc\u00e8ne, directeur de th\u00e9\u00e2tre et de th\u00e9\u00e2tre musical franco-argentin. Ses go\u00fbts personnels, son inclination pour la musique, son humour et son r\u00e9el sens de la f\u00eate suscit\u00e8rent chez lui des productions originales, proches d\u00e8s le d\u00e9part de l'esprit soixante-huitard, qui \u00e9volu\u00e8rent ensuite vers le divertissement ou la f\u00e9erie. Dans ses diff\u00e9rentes mani\u00e8res, qui ne refusaient ni la farce ni le th\u00e9\u00e2tre de boulevard, ni bien s\u00fbr le cirque, avec ses performances et ses parades musicales, il sut renouveler et d\u00e9mocratiser la mise en sc\u00e8ne fran\u00e7aise, pour ce type de spectacle."@fr,
        "Nel 1965 si stabil\u00ec a Parigi dove entr\u00f2 nel gruppo di Fernando Arrabal, del quale allest\u00ec Il labirinto (1966) giungendo alla sua prima affermazione. Nel 1968 form\u00f2 la compagnia Grand Magic Circus, giunta a fama internazionale per lo stile molto particolare, tra fiaba, mito e realismo. Ha proseguito un'intensa attivit\u00e0, con regie di musical (Cabaret, 1988; La rivoluzione francese, 1989; Metropolis, 1989; Zazou, 1990, di cui \u00e8 anche autore), la trasposizione per il teatro di Asterix il Gallico (1988), la regia di Sogno di una notte di mezza estate di Shakespeare (1990), di Fregoli (1991), e dell'Attila di Verdi (1991). Nel 1994 ha diretto la sua prima commedia, L'importanza di essere onesto, di Oscar Wilde e il suo impegno \u00e8 proseguito con Madre coraggio (1995) di Brecht. Dal 1996 dirige il "@it,
        "\u0416\u0435\u0440\u043e\u043c \u0421\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438 (\u0444\u0440. J\u00e9r\u00f4me Savary; 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441 \u2014 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2013, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u70ed\u7f57\u59c6\u00b7\u8428\u74e6\u91cc\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJ\u00e9r\u00f4me Savary\uff0c1942\u5e746\u670827\u65e5\uff0d2013\u5e743\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u963f\u6839\u5ef7\u88d4\u6cd5\u56fd\u4eba\uff0c\u5bfc\u6f14\u3001\u6f14\u5458\uff0c\u5c24\u4ee5\u821e\u53f0\u5267\u5bfc\u6f14\u89c1\u957f\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5c06\u6b4c\u5267\u3001\u8f7b\u6b4c\u5267\u548c\u97f3\u4e50\u5267\u7684\u7279\u8272\u878d\u5408\uff0c\u878d\u5165\u66f4\u591a\u7684\u559c\u5267\u548c\u5e73\u6c11\u5316\u5143\u7d20\uff0c\u5f62\u6210\u4e86\u72ec\u5177\u7279\u8272\u7684\u821e\u53f0\u5267\u98ce\u683c\u3002 \u8428\u74e6\u91cc\u66fe\u83b7\u6cd5\u56fd\u8363\u8a89\u519b\u56e2\u52cb\u7ae0\u9a91\u58eb\u52cb\u4f4d\u3001\u6cd5\u5170\u897f\u827a\u672f\u4e0e\u6587\u5b66\u52cb\u7ae0\u9a91\u58eb\u52cb\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113885525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00e9r\u00f4me_Savary>,
        <http://viaf.org/viaf/113885525>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jérôme_Savary.
doremus_artist:c570594b-e83b-3b34-b958-98fea4e85df1
    rdfs:comment
        """Richard Dyer-Bennet (October 6, 1913, Leicester, England - December 14, 1991, Monterey, Massachusetts) was an English-born American folk singer (or his own preferred term, "minstrel"), recording artist, and voice teacher."""@en;
    owl:sameAs viaf:60412015;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Dyer-Bennet>,
        <http://viaf.org/viaf/60412015>,
        <https://musicbrainz.org/artist/156f0913-4130-4fdd-a905-f2c9694ecfc6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Dyer-Bennet_Ddb_392-32.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Dyer-Bennet.
doremus_artist:c5747c7e-6161-316f-88f8-9d80bcf37915
    dbp:birthPlace dbr:Dakahlia_Governorate;
    dbp:deathPlace dbr:Cairo;
    rdfs:comment
        """Considerata una leggenda del cinema egiziano e di quello arabo, soprannominata "la signora egiziana della televisione araba", \u00e8 stata sposata con Omar Sharif, da cui ha avuto un figlio, da cui si separ\u00f2 nel 1968 e da cui infine divorzi\u00f2 nel 1974."""@it,
        "Faten Hamama (Arabic: \u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629\u200e\u200e  pronounced [\u02c8f\u00e6\u02d0ten \u0127\u00e6\u02c8m\u00e6\u02d0m\u00e6] ; May 27, 1931 \u2013 January 17, 2015) was an Egyptian film and television actress and producer. She made her screen debut in 1939, when she was only seven years old. Her earliest roles were minor, but her activity and gradual success helped to establish her as a distinguished Egyptian actress. Eventually, and after many successful performances, she was able to achieve stardom. Revered as an icon in Egyptian and Middle Eastern cinema, Hamama substantially helped in improving the cinema industry in Egypt and emphasizing the importance of women in cinema and Egyptian society."@en,
        "Faten Hamama (Arabisch: \u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629 Geluidsfragment listen (info / uitleg)) (El-Mansoera, 27 mei 1931 \u2013 Ca\u00efro, 17 januari 2015) was een Egyptische film- en tv-actrice. Hamama begon met acteren toen ze nog een kind was, in de film Yawm Said (\u064a\u0648\u0645 \u0633\u0639\u064a\u062f, Gelukkige dag). Ze speelde in bijna 100 films. Hamama was van 1954 tot '74 getrouwd met Omar Sharif, de bekende Egyptische acteur. In 1974 gingen de twee uiteen, maar bleven samen films maken. Hamama trouwde drie keer. Ze had een zoon en een dochter."@nl,
        "Faten Hamama (arabe: \u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629) est une actrice et star de cin\u00e9ma \u00e9gyptienne, n\u00e9e le 27 mai 1931 \u00e0 Al Mansurah (\u00c9gypte) et morte le 17 janvier 2015 au Caire (\u00c9gypte)."@fr,
        """Faten Hamama (en \u00e1rabe: \u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629 ) (Mansura, 5 de febrero de 1931 - El Cairo, 17 de enero de 2015) fue una actriz, guionista y productora egipcia. Fue una de las int\u00e9rpretes m\u00e1s importantes de Egipto desde la d\u00e9cada de los 50 hasta principios de los 70. En el 2000, fue elegida "estrella del siglo" por la organizaci\u00f3n de escritores y cr\u00edticos egipcios. Faten falleci\u00f3 a los 83 a\u00f1os."""@es,
        "Faten Hamama, arabisch \u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629, (* 27. Mai 1931 in al-Mansura, \u00c4gypten; \u2020 17. Januar 2015 in Kairo) war eine \u00e4gyptische Filmschauspielerin, \u201cein kultisch verehrter Star ihres Landes seit den ausgehenden 40er Jahren.\u201d"@de,
        "Fatin Hamama (arab. \u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629, F\u0101tin \u1e24am\u0101mah; ur. 27 maja 1931 w Al-Mansurze, zm. 17 stycznia 2015 w Kairze) \u2013 egipska aktorka."@pl,
        "\u0424\u0430\u0301\u0442\u0435\u043d \u0425\u0430\u043c\u0430\u0301\u043c\u0430 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629\u200e), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0424\u0430\u0442\u0435\u043d \u0410\u0445\u043c\u0435\u0434 \u0425\u0430\u043c\u0430\u043c\u0430 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0641\u0627\u062a\u0646 \u0627\u062d\u0645\u062f \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629\u200e), (27 \u043c\u0430\u044f 1931, \u042d\u043b\u044c-\u041c\u0430\u043d\u0441\u0443\u0440\u0430, \u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442 \u2014 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2015) \u2014 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0441\u043c\u0435\u043b\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441 \u0415\u0433\u0438\u043f\u0442\u0430, \u043e \u0447\u0451\u043c \u0441\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u00ab\u041c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u00bb \u0432 IMDb, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0451 \u0438\u043c\u044f \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 16 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e (\u0434\u043e \u043d\u0435\u0451 15 \u0438\u043c\u0451\u043d \u2014 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u044b). \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f 100-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0432 1996 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0424\u0430\u0442\u0435\u043d \u0425\u0430\u043c\u0430\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0438\u0437 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0430 18 \u0438\u0437 \u0435\u0451 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0432\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 150, \u0438\u0437 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a \u0442\u043e\u043c\u0443 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u041d\u0435\u0443\u0434\u0438\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0432 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0415\u0433\u0438\u043f\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0443 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629 (27 \u0645\u0627\u064a\u0648 1931 - 17 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2015)\u060c \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0631\u0627\u062d\u0644\u0629 \u0644\u0642\u0628\u062a \u0628\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0634\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629. \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0639\u0627\u0635\u0631\u062a \u0639\u0642\u0648\u062f\u064b\u0627 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0633\u0627\u0647\u0645\u062a \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0635\u064a\u0627\u063a\u0629 \u0635\u0648\u0631\u0629 \u062c\u062f\u064a\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0645 \u0644\u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0627\u062a \u0628\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0645\u062b\u064a\u0644\u0647\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1940. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1996 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u0645\u0631\u0648\u0631 100 \u0639\u0627\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0634\u0627\u0637\u0647\u0627 \u062a\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u062a\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631 18 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0636\u0645\u0646 150 \u0641\u064a\u0644\u0645\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u062d\u0633\u0646 \u0645\u0627 \u0623\u0646\u062a\u062c\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1999 \u062a\u0633\u0644\u0645\u062a \u0634\u0647\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0641\u062e\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0647\u0631\u0629\u200f\u060c \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2000 \u0645\u0646\u062d\u062a \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u064a\u0646\u060c  \u0643\u0645\u0627 \u0645\u0646\u062d\u062a \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0632 \u0645\u0646 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646 \u0648\u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0641\u0627\u0621\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 2001."@ar,
        "\u30d5\u30a1\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30cf\u30de\u30de\uff08\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u8a9e: \u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629\u200e\u30011931\u5e745\u670827\u65e5 - 2015\u5e741\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u5973\u512a\u3002\u30de\u30f3\u30b9\u30fc\u30e9\u51fa\u8eab\u3002\u300c\u30a2\u30e9\u30d6\u6620\u753b\u306e\u8cb4\u5a66\u4eba\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002 \u592b\u3068\u306a\u308b\u30aa\u30de\u30fc\u30fb\u30b7\u30e3\u30ea\u30d5\u306f\u7d50\u5a5a\u306b\u969b\u3057\u3066\u3001\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u304b\u3089\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u6559\u306b\u6539\u5b97\u3057\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u305d\u306e\u5f8c\u30b7\u30e3\u30ea\u30d5\u306e\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u9032\u51fa\u306b\u4f34\u3063\u3066\u96e2\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:16099434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Faten_Hamama>,
        <http://viaf.org/viaf/16099434>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Faten_Hamama.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Faten_Hamama.
doremus_artist:c57ae347-316e-34c5-b1d4-e7396778e9dc
    dbp:birthPlace dbr:Bari;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Franco Caracciolo (29 March 1920 \u2013 28 September 1999) was an Italian conductor."@en,
        "Si diplom\u00f2 in Composizione e Pianoforte presso il Conservatorio San Pietro a Majella di Napoli e si perfezion\u00f2 in Direzione d\u2019orchestra presso l'Accademia di Santa Cecilia sotto la guida di Bernardino Molinari. Accademico di Santa Cecilia e delle Filarmoniche di Roma e di Bologna, fu anche docente di Direzione d'orchestra presso il Conservatorio di Napoli ed di Milano, fra i suoi allievi spicca il nome di Riccardo Chailly. La morte lo colse a Napoli, sua citt\u00e0 d'adozione, il 28 settembre 1999."@it,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30ab\u30e9\u30c3\u30c1\u30aa\u30fc\u30ed\uff08Franco Caracciolo, 1920\u5e743\u670829\u65e5 - 1999\u5e749\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d0\u30fc\u30ea\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u30b5\u30f3\u30fb\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30a8\u30fb\u30de\u30b8\u30a8\u30fc\u30e9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3060\u304c\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u3067\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c7\u30a3\u30fc\u30ce\u30fb\u30e2\u30ea\u30ca\u30fc\u30ea\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u56fd\u5185\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u6b4c\u5287\u5834\u3092\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u56de\u3063\u305f\u3042\u3068\u30011949\u5e74\u304b\u3089\u30ca\u30dd\u30ea\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011964\u5e74\u304b\u3089\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021971\u5e74\u306b\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u623b\u308a\u30011987\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u305d\u3053\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4efb\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u3002 \u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17419633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Caracciolo>,
        <http://viaf.org/viaf/17419633>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franco_Caracciolo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Caracciolo.
doremus_artist:c611cc8b-d3c9-3c61-9927-a8bce0d5bb5d
owl:sameAs viaf:44510154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44510154>.
doremus_artist:c73afb10-6eba-3292-85fc-c344dc46c68c
    owl:sameAs viaf:76502713;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76502713>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Doyen.
doremus_artist:c74de8e2-e60c-35a5-afc7-a480df979bb5
owl:sameAs viaf:2680820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2680820>.
doremus_artist:c7642833-b084-3de5-834b-70da3d4f599d
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        """Aleksandr Vasiljevitsj Mosolov (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043e\u043b\u043e\u0432) (Kiev, 11 augustus 1900- Moskou 11 juli 1973), was een Russische componist en pianist. Mosolov, wiens vader (een advocaat) al vroeg (1905) overleed, kreeg zijn eerste muziekopleiding van zijn moeder, Nina Aleksandrova Mosolova (1882-1953), een coloratuursopraan van het Bolsjoj Theater. Mosolov was een opstandig kind, en werd diverse malen van de middelbare school gestuurd. In 1917 ging hij studeren aan de Hogeschool in Moskou en ging werken bij de bureau van de \u201cCommissaris van het Volk voor Staatscontrole"; hij had daarbij persoonlijk contact met Lenin. Vanaf 1918 tot 1920 maakte hij deel uit van de Rode Leger en vocht mee in de Burgeroorlog aan de Poolse en Oekra\u00efense grenzen. In 1920 verliet hij de dienst vanwege zi"""@nl,
        "Aleksandr Vas\u00edlievich Mos\u00f3lov (Kiev, 11 de agosto de 1900 - Mosc\u00fa, 22 de julio de 1973) (en ruso: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043e\u043b\u043e\u0432) fue un compositor ruso, un importante vanguardista de la \u00e9poca sovi\u00e9tica."@es,
        "Alexander Vasilyevich Mosolov (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043e\u0301\u043b\u043e\u0432, tr. Aleksandr Vasil'evi\u010d Mosolov; 11 August [O.S. 29 July] 1900 \u2013 11 July 1973) was a significant Russian composer of the early Soviet era, known best for his early futurist piano sonatas, orchestral episodes, and vocal music."@en,
        "Alexander Wassiljewitsch Mossolow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043e\u043b\u043e\u0432; wiss. Transliteration Aleksandr Vasil'evi\u010d Mosolov; * 29. Julijul./ 11. August 1900greg. in Kiew; \u2020 12. Juli 1973 in Moskau) war ein russischer Komponist."@de,
        "Alexandre Vassilievitch Mossolov (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043e\u043b\u043e\u0432 ; ISO 9 : Aleksandr Vasil'evi\u010d Mosolov), n\u00e9 le 11 ao\u00fbt 1900 \u00e0 Kiev et mort le 11 juillet 1973 \u00e0 Moscou, est un compositeur sovi\u00e9tique."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043e\u043b\u043e\u0432 (29 \u0438\u044e\u043b\u044f (11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430) 1900, \u041a\u0438\u0435\u0432 \u2014 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1973, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u00ab\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u00bb (en), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0447\u0438\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041c\u043e\u0441\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0433\u043e\u0440\u0430\u0437\u0434\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439, \u0430 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0439 (\u043a\u0430\u043a, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u0432 \u0422\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u044e\u0438\u0442\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0430\u0440\u0444\u044b \u0441\u043e\u043b\u043e, 1946) \u0438 \u043e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30b7\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e2\u30bd\u30ed\u30d5\uff08\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043e\u043b\u043e\u0432, Alexander Vasilyevich Mosolov, 1900\u5e748\u670811\u65e5 \u30ad\u30a8\u30d5 - 1973\u5e747\u670812\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30a2\u30f4\u30a1\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u97f3\u697d\u306e\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3002 5\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u5148\u7acb\u305f\u308c\u305f\u5b9f\u7236\u306f\u5f01\u8b77\u58eb\u3067\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u6bcd\u89aa\u304c\u753b\u5bb6\u3068\u518d\u5a5a\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u97f3\u697d\u3068\u7d75\u753b\u306e\u4e21\u65b9\u306b\u624d\u80fd\u3092\u4f38\u3070\u3059\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u4e2d\u306b\u4eba\u6c11\u59d4\u54e1\u306e\u4e8b\u52d9\u6240\u306b\u52e4\u3081\u3001\u3053\u306e\u9593\u306b\u30ec\u30fc\u30cb\u30f3\u3068\u500b\u4eba\u7684\u63a5\u89e6\u3092\u6301\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u8d64\u8ecd\u3068\u3057\u3066\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3084\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u524d\u7dda\u306b\u7acb\u3064\u304c\u3001\u8ca0\u50b7\u3057\u3066\u30b7\u30a7\u30eb\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u306b\u82db\u307e\u308c\u308b\u30021922\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30ec\u30a4\u30f3\u30b4\u30ea\u30c8\u30fb\u30b0\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u3068\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30df\u30e3\u30b9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021925\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3002\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\uff08ACM\uff09\u5ba4\u5185\u697d\u90e8\u9577\u3092\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u653e\u9001\u5c40\u306e\u97f3\u697d\u7de8\u6210\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u30e2\u30bd\u30ed\u30d5\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u7834\u58ca\u4e3b\u7fa9\u3084\u6a5f\u68b0\u5d07\u62dd\u3092\u5b9f\u73fe\u3059\u308b\u3082\u306e\u3068\u3057\u3066\u3057\u3070\u3057\u3070\u8a00\u53ca\u3055\u308c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300c\u9244\u92fc\u300d\uff081927\u5e74\uff09\u304b\u3089\u629c\u7c8b\u3055\u308c\u305f\u7ba1\u7d43\u697d\u66f2\u300c\u9244\u5de5\u5834 Zavod \u300d\uff081928\u5e74\uff09\u306f\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u30f4\u30a7\u30c7\u30f3\u30b9\u30b3\u30a8\u5893\u5730\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30e2\u30bd\u30ed\u30d5\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4e00\u90e8\u306f\u3001\u5f53\u5c40\u306b\u3088\u3063\u3066\u5ec3\u68c4\u3055\u308c\u305f\u304b\u5ec3\u68c4\u3092\u5f37\u8981\u3055\u308c\u305f\u3068\u898b\u3089\u308c\u3001\u521d\u671f\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u304c\u5931\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u74e6\u897f\u91cc\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u83ab\u7d22\u6d1b\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043e\u043b\u043e\u0432\uff0c1900\u5e748\u670811\u65e5\uff0d1973\u5e747\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u82cf\u8054\u65e9\u671f\u5148\u950b\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u201c\u7ed3\u6784\u4e3b\u4e49\u201d\u4ee5\u53ca\u201c\u672a\u6765\u4e3b\u4e49\u201d\u8005\uff0c\u65e9\u5e74\u521b\u4f5c\u7684\u4f5c\u54c1\u300a\u94f8\u94a2\u5382\u300b\uff08\u6e90\u81ea\u5176\u672c\u4eba\u4e00\u82ad\u857e\u821e\u5267\uff09\u53d6\u5f97\u4e86\u5f88\u5927\u7684\u6210\u529f\u3002\u8fd9\u90e8\u4f5c\u54c1\u7528\u903c\u771f\u7684\u624b\u6cd5\u8868\u73b0\u4e86\u5de5\u4e1a\u5316\u7684\u666f\u8c61\u3002\u4f46\u662f\u540e\u6765\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u88ab\u82cf\u8054\u5b98\u65b9\u6279\u5224\uff0c\u4ed6\u672c\u4eba\u4ea6\u56e0\u6b64\u957f\u671f\u88ab\u6253\u538b\u53ca\u8feb\u5bb3\u30021973\u5e74\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u901d\u4e16\u3002\u4ed6\u7684\u5176\u4ed6\u521b\u4f5c\u8fd8\u5305\u62ec\u6b4c\u5267\u3001\u4ea4\u54cd\u66f2\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22331931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Mosolov>,
        <http://viaf.org/viaf/22331931>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Mosolov.
doremus_artist:c9b1a500-896a-35e0-9aaa-85f690944ba1
    rdfs:comment
        "Joseph Boulnois, n\u00e9 \u00e0 Verneuil-en-Halatte le 28 janvier 1884, mort \u00e0 l'h\u00f4pital militaire de Chalaines, le 20 octobre 1918, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:56875406;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Joseph_Boulnois>,
        <http://viaf.org/viaf/56875406>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joseph_Boulnois.
doremus_artist:ca0f13c5-102b-3421-abfb-d7dbdf4609eb
    dbp:birthPlace res:Nogent-Le-Rotrou;
    rdfs:comment
        "Louis Dandrel, n\u00e9 le 11 janvier 1939, est un journaliste, musicien et designer sonore fran\u00e7ais. Il est responsable de l'unit\u00e9 de design sonore de l'Ircam et dirige le studio de design et d'architecture sonore qu'il a cr\u00e9\u00e9, Diasonic.Il suit des \u00e9tudes musicales au conservatoire de musique de Paris et litt\u00e9raire \u00e0 la Sorbonne Il est journaliste et critique musical au journal Le Monde de 1965 \u00e0 1980, puis est directeur de France Musique."@fr;
    owl:sameAs viaf:24721770;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Dandrel>,
        <http://viaf.org/viaf/24721770>;
    foaf:depiction
        <http://fr.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Oignies_-_Le_Métaphone_(A).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Dandrel.
doremus_artist:cb1944e3-c7b7-357b-8fac-40af7b1ee833
    rdfs:comment
        "Kani Karaca (* 1930 in Adana, T\u00fcrkei; \u2020 29. Mai 2004 in Istanbul) war ein t\u00fcrkischer Haf\u0131z, Musiker und Sufi-Gelehrter. Karaca wurde im Alter von zwei Monaten nach einem Unfall blind. In seiner Kindheit wurde er Religionsvorsteher seines Dorfes und studierte den Koran. Im Jahre 1950 zog er nach Istanbul und nahm dort religi\u00f6sen Gesangsunterricht bei Sadettin Kaynak und sp\u00e4ter beim bekannten Haf\u0131z Ali \u00dcsk\u00fcdarl\u0131. Im Alter von 74 Jahren erlag er einem Krebsleiden und hinterlie\u00df eine Ehefrau und zwei Kinder."@de,
        "K\u00e2ni Karaca (1930 \u2013 May 29, 2004), born in Adana, Turkey, was a Turkish singer. He lost his eyesight at the age of 2 and memorized the Quran in elementary school. He came to Istanbul in 1950. He worked with Sadettin Heper, and learned religious and nonreligious music from him. He died at the age of 74 from cancer in Istanbul."@en;
    owl:sameAs viaf:119390253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/K\u00e2ni_Karaca>,
        <http://viaf.org/viaf/119390253>,
        <https://musicbrainz.org/artist/61d8e82a-8ff3-4675-ac31-df67a14dd772>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kâni_Karaca.
doremus_artist:cff3700b-9086-365b-a16f-327cb9e4753a
    dbp:birthPlace dbr:Narni;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Felice Anerio (* 1560 in Narni; \u2020 September 1614 in Rom) war ein italienischer Komponist, der zahlreiche Werke der Kirchenmusik, aber auch s\u00e4kulare Musik verfasste."@de,
        "Felice Anerio (1560 \u2013 26 septembre ou 27, 1614) \u00e9tait un compositeur Italien de la fin de la Renaissance et du d\u00e9but du Baroque, et un membre de \u00c9cole romaine des compositeurs. Il \u00e9tait le fr\u00e8re plus \u00e2g\u00e9 d'un autre compositeur important et l\u00e9g\u00e8rement plus progressif de la m\u00eame p\u00e9riode, Giovanni Francesco Anerio."@fr,
        "Felice Anerio (Narni, 1560 \u2013 Roma, 26 ou 27 de setembro de 1614) foi um compositor italiano do final da Renascen\u00e7a e in\u00edcio do Barroco, e membro da Escola romana de compositores. Foi o irm\u00e3o mais velho de outro importante, e um pouco mais progressista compositor do mesmo per\u00edodo, Giovanni Francesco Anerio."@pt,
        "Felice Anerio (c. 1560 \u2013 26 or 27 September 1614) was an Italian composer of the late Renaissance and early Baroque eras, and a member of the Roman School of composers. He was the older brother of another important, and somewhat more progressive composer of the same period, Giovanni Francesco Anerio."@en,
        "Felice Anerio - kompozytor w\u0142oski. Urodzony w roku 1560 w Rzymie, zmar\u0142 26 lub 27 wrze\u015bnia 1614 roku r\u00f3wnie\u017c w Rzymie. By\u0142 starszym bratem Giovanni Francesco Anerio. W latach 1568 - 1580 \u015bpiewa\u0142 w ch\u00f3rze ko\u015bcielnym. Potem zacz\u0105\u0142 komponowa\u0107 pod kierunkiem Luca Marenzio. Jego kompozycje to g\u0142\u00f3wnie madryga\u0142y, hymny i msze. W swej tw\u00f3rczo\u015bci pozostawa\u0142 pod wp\u0142ywem Palestriny."@pl,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435 \u0410\u043d\u0435\u0440\u0438\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Felice Anerio; 1560 \u0433\u043e\u0434, \u0420\u0438\u043c, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u2014 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1614 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u043c, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ea\u30fc\u30c1\u30a7\u30fb\u30a2\u30cd\u30fc\u30ea\u30aa\uff08Felice Anerio (1560\u5e74 - 1614\u5e749\u6708\u672b\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3088\u308a\u9032\u6b69\u7684\u306a\u5f1f\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u3068\u3082\u3069\u3082\u30ed\u30fc\u30de\u697d\u6d3e\u306e\u4e00\u54e1\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10032393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felice_Anerio>,
        <http://viaf.org/viaf/10032393>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f64af46-480b-428b-a8ae-b8f2e23ce2a5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Felice_Anerio.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felice_Anerio.
doremus_artist:d013cc72-e27e-3624-8711-441dbb05707b
owl:sameAs viaf:27400636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27400636>.
doremus_artist:d2b25c83-20f5-34f8-ae23-21b7eaed15d3
    dbp:birthPlace dbr:Abbeville;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Le Sieur De Machy, ou Demachy, est un violiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Abbeville. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 l'\u00e9l\u00e8ve de Nicolas Hotman, il s'installe \u00e0 Paris o\u00f9 il publie en 1685 un recueil de pi\u00e8ces de viole : Pi\u00e8ces de violle, en musique et en tablature, qui consistent, comme tous les recueils instrumentaux de l'\u00e9poque, en suites de danses, suites pour moiti\u00e9 en tablatures et pour moiti\u00e9 en partitions."@fr,
        "Machy, known as Le Sieur de Machy (fl. second half the 17th century) was a French viol player, composer, and teacher remembered principally for his Pi\u00e8ces de Violle en Musique et en Tablature (1685), a valuable source of information on the performance practices of his time."@en,
        "Monsieur de Machy (bl. Ende des 17. Jahrhunderts), auch Le Sieur de Machy oder Demachy genannt, war ein franz\u00f6sischer Komponist, Gambist und Instrumentallehrer. Er studierte bei Nicolas Hotman. Sp\u00e4testens seit 1692 lebte er in Paris. Machy bezeichnete sich selbst als den ersten Komponisten, der Werke f\u00fcr die Viola da gamba drucken lie\u00df. Dies ist insofern nicht ganz richtig, als bereits 1642 Nicolas M\u00e9trus Sammlung Fantaisies pour les violles erschienen war; diese und andere waren jedoch f\u00fcr das Gambenconsort geschrieben, w\u00e4hrend Machys Pi\u00e8ces de violle (1685) in der Tradition von Hotman, Andr\u00e9 Maugars und Monsieur de Sainte-Colombe dem polyphonen Spiel auf der Sologambe den Vorzug gaben. Die acht von Machy \u00fcberlieferten Suiten sind zur einen H\u00e4lfte in Notenschrift, zur anderen H\u00e4lfte in Ta"@de,
        "\u0413\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u043d \u0414\u0435\u043c\u0430\u0448\u0438 (\u0434e Ma\u0448\u0438)  (\u0444\u0440. Le Sieur de Machy (Demachy), \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 1646, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 \u043d\u0435 \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 1692, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 (?)) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u0435 \u0434\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0430 \u0438 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0435, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u00abPi\u00e8ces de Violle en Musique et en Tablature\u00bb (1685), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0431 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:268263659;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Le_Sieur_de_Machy>,
        <http://viaf.org/viaf/268263659>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1433770-9075-4acf-90cf-8f405e41e7a3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Le_Sieur_de_Machy.
doremus_artist:d345b50b-0e70-30fc-96d8-b499f9e4d06f
    dbp:birthPlace dbr:Cavaillon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Henri-Joseph Blaze, dit Castil-Blaze, n\u00e9 \u00e0 Cavaillon n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1784 et mort \u00e0 Paris le 11 d\u00e9cembre 1857, est un musicographe, critique musical, compositeur et \u00e9diteur fran\u00e7ais."@fr,
        "Fran\u00e7ois-Henri-Joseph Blaze, known as Castil-Blaze (1 December 1784 \u2013 11 December 1857), was a French musicologist, music critic, composer, and music editor."@en,
        "\u041a\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c-\u0411\u043b\u0430\u0437 (\u0444\u0440. Castil-Blaze; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0411\u043b\u0430\u0437; \u0444\u0440. Fran\u00e7ois-Henri-Joseph Blaze; 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1784, \u041a\u0430\u0432\u0430\u0439\u043e\u043d \u2014 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1857, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u0447\u0442\u0438\u0442 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:5096273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Castil-Blaze>,
        <http://viaf.org/viaf/5096273>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Castil-Blaze_by_Laurens_1841_-_Gallica_2010_(adjusted).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Castil-Blaze.
doremus_artist:d3acca0a-e40e-3348-9c8c-458bb03b89db
owl:sameAs viaf:119293188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119293188>.
doremus_artist:d3af1d33-2991-3681-abc9-1b98e8339855
owl:sameAs viaf:17421193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17421193>.
doremus_artist:d4b86cd3-78c8-38ee-ab30-e596701192cd
owl:sameAs viaf:61870694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61870694>.
doremus_artist:d526d634-aa34-3565-a7d8-5f55739d6251
owl:sameAs viaf:85665755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85665755>.
doremus_artist:d57caa54-ec0d-3880-97ca-4f0c6325c9fc
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Professor G\u00e9za Szilvay (born 13 September 1943) is a Hungarian violinist, teacher and conductor. He is the brother of the cellist Csaba Szilvay and the father of the violinist R\u00e9ka Szilvay. With his brother Csaba Szilvay he founded the Helsinki Strings, a youth orchestra, in 1972. They conducted it until they retired in 2010."@en,
        "\u0413\u0435\u0301\u0437\u0430 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u0301\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Szilvay G\u00e9za; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1943, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430) \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:115864912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9za_Szilvay>,
        <http://viaf.org/viaf/115864912>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Géza_Szilvay.
doremus_artist:d6e36019-72a7-38ce-bec0-75d012772740
    dbp:birthPlace dbr:Ciutadella_de_Menorca;
    rdfs:comment
        "Joan Pons \u00c1lvarez (* 8. August 1946 in Ciutadella, Menorca) ist ein menorquinischer Operns\u00e4nger und weltweit renommierter Bariton."@de,
        "Joan Pons \u00c1lvarez (Ciutadella de Menorca, Spanje, 8 augustus 1946) is een Spaans operazanger (dramatische bariton), internationaal bekend onder de naam Juan Pons."@nl,
        "Joan Pons \u00c1lvarez (Ciutadella, Spain, 8 August 1946), is a Spanish operatic baritone, known internationally as Juan Pons."@en,
        "Juan (Joan) Pons (ur. 8 sierpnia 1946 w Ciutadella) - hiszpa\u0144ski \u015bpiewak operowy, baryton."@pl,
        "Juan Pons \u00c1lvarez (Ciudadela, Islas Baleares, 8 de agosto de 1946) es un bar\u00edtono dram\u00e1tico espa\u00f1ol."@es,
        "Juan Pons \u00c1lvarez (Ciutadella de Menorca, Espanha, 8 de agosto de 1946), mais conhecido como Juan Pons, \u00e9 um bar\u00edtono dram\u00e1tico espanhol."@pt,
        "Juan PonsFichier:Juan-pons-prensa-02.jpg Juan Pons est un baryton espagnol n\u00e9 \u00e0 Ciutadella (Minorque) en Espagne le 8 ao\u00fbt 1946."@fr,
        "\u0425\u0443\u0430\u043d \u041f\u043e\u043d\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Joan Pons \u00c1lvarez; \u0440\u043e\u0434. 1946) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:88564690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Pons>,
        <http://viaf.org/viaf/88564690>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b3adb58-d688-462f-8cb3-62871c78deb7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juan-pons-prensa-02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Pons.
doremus_artist:d9789f9f-d29a-373f-8715-57aa8a56edda
owl:sameAs viaf:79998000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79998000>.
doremus_artist:d99927b4-1585-3fb1-a04b-3872e1334aca
owl:sameAs viaf:100330103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100330103>.
doremus_artist:d9c7e3fd-efd2-389d-82f4-749e2be46cf3
owl:sameAs viaf:32244731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32244731>.
doremus_artist:da597027-585d-36d9-97b6-dfc3c85dc081
owl:sameAs viaf:21503862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21503862>.
doremus_artist:db1483cb-ce49-3e16-9e57-9feb1e179abd
owl:sameAs viaf:46971497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971497>.
doremus_artist:dc23c7a2-0007-325f-a482-f4a6cf8f41ad
owl:sameAs viaf:17450902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17450902>.
doremus_artist:dcd420b3-6b40-3bf4-b2a2-420bf0019375
    dbp:birthPlace dbr:Withernsea;
    dbp:deathPlace dbr:West_Sussex;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kenneth Baker.Kenny Baker Kenny Baker (1er mars 1921, Withernsea, Yorkshire de l'Est, Angleterre - 7 d\u00e9cembre 1999, Felpham, Sussex de l'Ouest, Angleterre) est un trompettiste, cornettiste, bugliste, compositeur et chef d'orchestre de jazz anglais."@fr,
        "Kenny Baker (* 1. M\u00e4rz 1921 in Withernsea, Yorkshire; \u2020 7. Dezember 1999 in Felpham, West Sussex) war ein britischer Jazzmusiker (Trompete, Fl\u00fcgelhorn, Kornett) und Komponist."@de,
        "Kenny Baker (1 March 1921 in Withernsea, East Riding of Yorkshire \u2013 7 December 1999) was a player of jazz trumpet, cornet and flugelhorn, and a composer."@en,
        "Kenny Baker (Withernsea, Inglaterra, 1 de marzo de 1921 7 de diciembre de 1999) fue un m\u00fasico de jazz y compositor ingl\u00e9s, consumado int\u00e9rprete de trompeta, corneta y fliscorno."@es;
    owl:sameAs viaf:29455863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Baker_(trumpeter)>,
        <http://viaf.org/viaf/29455863>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Kenny_Baker_(trumpeter)>.
doremus_artist:dcf9c16d-3a77-3367-8221-5371905ca2e6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bakersfield,_California>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Fino al 1915 ha studiato al Manual Arts High School di Los Angeles.Nel 1916 ha sposato Grace Mackay Smith.Durante la Prima guerra mondiale ha fatto servizio nella Marina mercantile degli Stati Uniti d'America.Poi ha studiato a New York con Frank La Forge.Lawrence Tibbett \u00e8 stato uno dei grandi cantanti lirici del Metropolitan Opera House di New York dove debutt\u00f2 nel novembre 1923 come Lavitsky in Boris Godunov con Fyodor Chaliapin e successivamente come Valentin in Faust con Giovanni Martinelli, in dicembre Marullo in Rigoletto con Giuseppe De Luca, Fl\u00e9ville in Andrea Ch\u00e9nier con Beniamino Gigli, Rosa Ponselle e Titta Ruffo, Silvio in Pagliacci, nel 1924 Herald ne I Compagnacci di Primo Riccitelli, Herald in Lohengrin, Moral\u00e8s in Carmen, Marquis D'Obigny ne La traviata con Amelita Galli-Cu"@it,
        "Lawrence Mervil Tibbett (* 16. November 1896 in Bakersfield; \u2020 15. Juli 1960 in New York) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Lawrence Mervil Tibbett (November 16, 1896 \u2013 July 15, 1960) was a famous American opera singer and recording artist who also performed as a film actor and radio personality. A baritone, he sang leading roles with the Metropolitan Opera in New York more than 600 times from 1923 to 1950. He performed diverse musical theatre roles, including Captain Hook in Peter Pan in a touring show."@en,
        "Lawrence Tibbett (Bakersfield, 16 de noviembre de 1896 - Nueva York 15 de julio de 1960) fue un famoso bar\u00edtono estadounidense adem\u00e1s de actor. Considerado uno de los m\u00e1s completos de su era, altamente carism\u00e1tico y de grandes medios naturales."@es,
        "Lawrence Tibbett (ur. 16 listopada 1896, zm. 15 lipca 1960) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy i \u015bpiewak operowy."@pl,
        "Lawrence Tibbett est un baryton et un com\u00e9dien am\u00e9ricain, n\u00e9 le 16 novembre 1896 \u00e0 Bakersfield en Californie et mort le 15 juillet 1960 \u00e0 New York."@fr,
        "\u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441 \u0422\u0438\u0431\u0431\u0435\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lawrence Tibbett, 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1896 \u2014 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1960) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30c6\u30a3\u30d9\u30c3\u30c8\uff08Lawrence Mervil Tibbett, 1896\u5e7411\u670816\u65e5 - 1960\u5e747\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u5f37\u976d\u306a\u58f0\u3001\u5927\u58f0\u91cf\u3001\u6ed1\u3089\u304b\u306a\u30ec\u30ac\u30fc\u30c8\u3001\u512a\u308c\u305f\u6f14\u6280\u529b\u306b\u3088\u3063\u3066\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u524d\u306e\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3092\u672c\u62e0\u306b\u591a\u304f\u306e\u51fa\u6f14\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u306a\u304a\u672c\u6765\u306e\u59d3\u306fTibbet\u3068\u7db4\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64091483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Tibbett>,
        <http://viaf.org/viaf/64091483>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad5f7b86-f76e-43a6-8fa4-a90048a8b8e9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lawrence_Tibbett_1943.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lawrence_Tibbett.
doremus_artist:dde3be67-ecb9-38ef-a580-02e7bb7263ea
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    dbp:deathPlace dbr:Allschwil;
    rdfs:comment
        "George Gruntz, n\u00e9 le 24 juin 1932 \u00e0 B\u00e2le et mort dans la m\u00eame ville le 10 janvier 2013, est un musicien, pianiste, arrangeur et compositeur de jazz suisse. Consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des artistes de jazz les plus influents au niveau international, il est le fondateur du George Gruntz Concert Big Band et a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 travailler avec des artistes de renom dont Phil Woods, Rahsaan Roland Kirk, Dexter Gordon, Louis Armstrong, Johnny Griffin, Mel Lewis ou Burhan \u00d6\u00e7al."@fr,
        "George Paul Gruntz (* 24. Juni 1932 in Basel; \u2020 10. Januar 2013 in Allschwil) war ein Schweizer Jazz-Pianist, Komponist, Arrangeur und Bandleader."@de,
        "Gruntz, que nasceu em Basileia, Su\u00ed\u00e7a, foi tamb\u00e9m um talentoso arranjador e compositor, tendo sido comissionado por muitas orquestras e sinfonias. De 1972 a 1994, atuou como diretor art\u00edstico para o JazzFest Berlin."@pt,
        "Gruntz, who was born in Basel, Switzerland, was also an accomplished arranger and composer, having been commissioned by many orchestras and symphonies. From 1972 to 1994 he served as artistic director for the JazzFest Berlin."@en,
        "\u00c8 conosciuto per i suoi lavori con artisti fra i quali Phil Woods, Rahsaan Roland Kirk, Don Cherry, Chet Baker, Art Farmer, Dexter Gordon, Johnny Griffin e Mel Lewis. Dal 1972 al 1994 ha curato la direzione artistica del JazzFest Berlin. George Gruntz era anche un acclamato compositore e arrangiatore e lavorava a molte commissioni provenienti da altrettante numerose orchestre. Da molti \u00e8 ricordato anche per aver fondato e diretto la George Gruntz Concert Jazz Band."@it;
    owl:sameAs viaf:88075667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Gruntz>,
        <http://viaf.org/viaf/88075667>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0e5522f-8ba6-497d-8c65-c482e52b008e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Gruntz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Gruntz.
doremus_artist:de6063ae-d9b0-347c-a9ef-07a903c09280
owl:sameAs viaf:15037463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15037463>.
doremus_artist:de935e81-29d3-35e5-bd7c-6f264a30cab4
    owl:sameAs viaf:115974230;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115974230>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c680d390-03e4-49ed-ba88-c5fd0396c40a>.
doremus_artist:def34e5c-6e63-3bd3-8378-a4ef04aefafb
owl:sameAs viaf:39155508; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39155508>.
doremus_artist:dfabaad4-462b-38c9-bf27-d38a72f10348
owl:sameAs viaf:16003556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16003556>.
doremus_artist:e013ff5a-0cde-3b3c-9811-7bb9cb029a9d
    rdfs:comment
        "Buck Ramsey (January 9, 1938 \u2013 January 3, 1998), born Kenneth Melvin Ramsey, was an award-winning American cowboy poet and singer. He earned a national reputation for preserving cowboy lore and traditions."@en;
    owl:sameAs viaf:48426324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Buck_Ramsey>,
        <http://viaf.org/viaf/48426324>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Buck_Ramsey.
doremus_artist:e0cf96e1-6c11-3ba7-8a62-f401bba6cceb
owl:sameAs viaf:63353893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63353893>.
doremus_artist:e1e043f4-df9f-3ee0-a1a8-3c3fe3fef1e2
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Julien Temple.Julien TempleFichier:Julien Temple.jpg Julien Temple en 2010 Julien Temple est un r\u00e9alisateur de films, documentaires et clips vid\u00e9os, sc\u00e9nariste et directeur de la photographie britannique n\u00e9 le 26 novembre 1953 \u00e0 Londres (Royaume-Uni). Sa fille Juno Temple est actrice."@fr,
        "Julien Andrew Temple (* 26. November 1953 in London) ist ein britischer Filmregisseur. Besonders bekannt ist er f\u00fcr seine Musikfilme und -videos. Er ist mit der Produzentin Amanda Temple verheiratet. Temple ist Vater von drei Kindern, zwei S\u00f6hnen Leo und Felix, sowie der Tochter Juno, die als Schauspielerin t\u00e4tig ist."@de,
        "Julien Andrew Temple (26 de noviembre de 1952) es un director ingles de documentales, pel\u00edculas y v\u00eddeos musicales . Empez\u00f3 su carrera con cortometrajes sobre los Sex Pistols y luego ha filmado The Great Rock\u00b4n Roll Sqindle, Absolute Begginers y una pel\u00edcula documental sobre Glastonbury."@es,
        "Julien Andrew Temple (born 26 November 1952) is an English film, documentary and music video director. He began his career with short films featuring the Sex Pistols, and has continued with various off-beat projects, including The Great Rock 'n' Roll Swindle, Absolute Beginners and a documentary film about Glastonbury."@en,
        "Julien Temple (ur. 26 listopada 1953 r. w Londynie) re\u017cyser filmowy, dokumentalista, tw\u00f3rca teledysk\u00f3w."@pl,
        "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30c6\u30f3\u30d7\u30eb\uff08Julien Temple\u30011953\u5e7411\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u30fb\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30d3\u30c7\u30aa\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117972382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julien_Temple>,
        <http://viaf.org/viaf/117972382>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julien_Temple.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julien_Temple.
doremus_artist:e274f7e2-2be6-3112-b891-e52a5976e39e
owl:sameAs viaf:18881785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18881785>.
doremus_artist:e28ae1ba-a5a5-36b0-8d04-362b13715f3c
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    rdfs:comment
        "Isabel Rey (born in Valencia) is a Spanish operatic soprano who has performed leading roles in the opera houses of Europe and appears on many recordings."@en,
        "Mar\u00eda Isabel Rey Castell\u00f3 (n. Valencia) es una soprano espa\u00f1ola."@es;
    owl:sameAs viaf:46953501;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabel_Rey>,
        <http://viaf.org/viaf/46953501>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabel_Rey.
doremus_artist:e291eb64-2594-39e8-a130-ffcef275f88d
owl:sameAs viaf:209925779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/209925779>.
doremus_artist:e34de2d4-930e-34d2-82ca-705f62295098
    dbp:birthPlace dbr:Kopidlno;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Josef Anton Steffan (eigentlich: Josef Anton\u00edn \u0160t\u011bp\u00e1n, auch Giuseppe Antonio Steffani; * 13. M\u00e4rz 1726 in Kopidlno, B\u00f6hmen; \u2020 12. April 1797 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist der Klassik, Cembalist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Josef Anton\u00edn \u0160t\u011bp\u00e1n or Joseph Anton Steffan (c.\u2009March 1726 \u2013 c.\u2009April 1797) was a Bohemian classical era composer and harpsichordist. Steffan was born in Kopidlno, Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 Region, Bohemia in March 1726, the son of a schoolmaster and church organist. In 1741 he fled from the Prussian army to Vienna. He received his first musical lessons from his father but, in Vienna, he studied with Schilck and later became a student of Georg Christoph Wagenseil. He became the piano teacher of Maria Carolina and Marie Antoinette. In 1775, he contracted an eye disease which left him almost blind. He gave up his position at the court, but continued to compose. He died in Vienna in April 1797."@en,
        "Joseph Anton Steffan (albo Josef Anton\u00edn \u0160t\u011bp\u00e1n) (ur. marzec 1726, zm. kwiecie\u0144 1797) \u2013 czeski kompozytor okresu klasycyzmu i klawesynysta. Steffan urodzi\u0142 si\u0119 w Kopidlnie, Bohemia w marcu 1726. Jego ojciec by\u0142 nauczycielem i organist\u0105. W 1741, Steffan uciek\u0142 z wojska pruskiego i zamieszka\u0142 w Wiedniu. Pierwszym nauczycielem Steffana by\u0142 jego ojciec, nast\u0119pnymi Schilck i Georg Christoph Wagenseil. Steffan uczy\u0142 gry na fortepianie Mari\u0119 Antonin\u0119 i Mari\u0119 Karolin\u0119. Od 1775 cierpia\u0142 na chorob\u0119 oczu i sta\u0142 si\u0119 niemal niewidomy. Zmar\u0142 w Wiedniu w kwietniu 1797."@pl,
        "Joseph Anton SteffanJosef Anton\u00edn \u0160t\u011bp\u00e1n Joseph Anton Steffan ou Josef Anton\u00edn \u0160t\u011bp\u00e1n (n\u00e9 \u00e0 Kopidlno, en Boh\u00eame, le 14 mars 1726 \u2013 mort \u00e0 Vienne le 12 avril 1797) est un compositeur et un pianiste tch\u00e8que de la p\u00e9riode classique."@fr;
    owl:sameAs viaf:22336153;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Anton_Steffan>,
        <http://viaf.org/viaf/22336153>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Anton_Steffan.
doremus_artist:e3881921-fea1-3ae9-9df5-1dba28211c28
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Poughkeepsie,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Keith Alan Lockhart (born November 7, 1959) is the Conductor of the Boston Pops Orchestra, and the Principal Conductor of the BBC Concert Orchestra. Lockhart was the Music Director of the Utah Symphony from 1998 - 2009, and has held honorary titles in many other orchestras. Under Lockhart's leadership, the Boston Pops has commissioned several new works--including The Dream Lives On, a tribute to the Kennedy brothers, which was premiered in May 2010 during the 125th anniversary season-and dozens of new arrangements."@en,
        "Keith Lockhart (7 de Novembro de 1959) \u00e9 um maestro estadunidense. Ele \u00e9 o atual maestro da Orquestra Pops de Boston, sucedendo John Williams desde 1995. Antes disso, Lockhart foi associado com a Orquestra Sinf\u00f4nica de Cincinnati e a Orquestra Pops de Cincinnati, como tamb\u00e9m diretor musical da Orquestra de C\u00e2mara de Cincinnati. Ele tamb\u00e9m foi maestro do Instituto Filarm\u00f4nica de Los Angeles."@pt;
    owl:sameAs viaf:78377516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keith_Lockhart>,
        <http://viaf.org/viaf/78377516>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be7019f8-2546-42d3-9ec5-684b6e14dd0f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KeithLockhart.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keith_Lockhart.
doremus_artist:e3b73881-a921-312b-a730-07d570d5239c
owl:sameAs viaf:74156733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74156733>.
doremus_artist:e5b0acb9-82c8-314f-a379-1f06da468baa
owl:sameAs viaf:117946289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117946289>.
doremus_artist:e5f4cc01-5c29-3f7f-82b8-88453d3022a6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Point,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "Barrett Strong (* 5. Februar 1941 in West Point, Mississippi) ist ein US-amerikanischer Songwriter und S\u00e4nger."@de,
        "Barrett Strong (West Point, 5 februari 1941) is een Amerikaanse soulzanger en tekstdichter. Hij is vooral bekend vanwege het feit dat hij de eerste hit voor het platenlabel Motown opnam. Daarnaast is hij beroemd om de hits die hij samen met Norman Whitfield schreef voor onder meer The Temptations."@nl,
        "Barrett Strong (born February 5, 1941) is an American singer and songwriter. Strong was the first artist to record a hit for Motown, although he is best known for his work as a songwriter, particularly in association with producer Norman Whitfield. Among his most famous work at Motown, Strong wrote the lyrics for many of the songs recorded by the Temptations. He was born in West Point, Mississippi."@en,
        "Barrett Strong, n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1941 est un chanteur et compositeur am\u00e9ricain. Il fut le premier chanteur \u00e0 avoir un hit avec Motown, il est cependant plus connu pour ses compositions avec Norman Whitfield."@fr,
        "\u0411\u0430\u0301\u0440\u0440\u0435\u0442\u0442 \u0421\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barrett Strong, \u0440\u043e\u0434. 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1941) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0442\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Diablos\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.. \u0421\u0432\u043e\u044e \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432 1959 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0435 \u0411\u0435\u0440\u0440\u0438 \u0413\u043e\u0440\u0434\u0438 Tamla Records (\u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c Motown Records), \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0413\u043e\u0440\u0434\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u00abMoney (That's What I Want)\u00bb. \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c (\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0449\u0451 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0430)."@ru,
        "\u30d0\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0(Barrett Strong\u30011941\u5e742\u67085\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30df\u30b7\u30b7\u30c3\u30d4\u5dde\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8(West Point, Mississippi)\u306e\u751f\u307e\u308c\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e2\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u6700\u521d\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u653e\u3063\u305f\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3001\u7279\u306b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30db\u30a4\u30c3\u30c8\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9(Norman Whitfield)\u3068\u3068\u3082\u306b\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u306e\u30bd\u30a6\u30eb\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3001\u30ce\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0&\u30b6\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30dc\u30ed\u30b9(en:Nolan Strong & The Diablos)\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3001\u30ce\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\u3068\u30b8\u30df\u30fc\u30fb\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\u306f\u3044\u3068\u3053\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66731814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barrett_Strong>,
        <http://viaf.org/viaf/66731814>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Barrett_Strong_publicity_shot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barrett_Strong.
doremus_artist:e602c7c7-0ae3-348f-96b9-80ea543ee26e
    dbp:birthPlace dbr:Kråkstad;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Ingrid Bjoner (Ingrid Kristine Bjoner Pierpoint) (8 de noviembre de 1927 - 4 de septiembre de 2006) fue una soprano dram\u00e1tica noruega - nacida en Kr\u00e5kstad - particularmente destacada en \u00f3peras de Wagner y Richard Strauss. Farmac\u00e9utica recibida en la Universidad de Oslo, su carrera como cantante comenz\u00f3 al cantar en la catedral de Oslo, estudi\u00f3 en Alemania (D\u00fcsseldorf y Fr\u00e1ncfort del Meno) con la c\u00e9lebre Franziska Martienssen-Lohmann. Debut\u00f3 en Wuppertal y en Oslo junto a la legendaria Kirsten Flagstad en El ocaso de los dioses (G\u00f6tterd\u00e4mmerung)."@es,
        "Ingrid Kristine Bjoner (* 8. November 1927 in Kr\u00e5kstad; \u2020 4. September 2006 in Oslo) war eine norwegische Operns\u00e4ngerin. Sie war weltweit bekannt als dramatische Sopranistin, besonders der Opern von Richard Wagner und Richard Strauss."@de,
        "Ingrid Kristine Bjoner Pierpoint (November 8, 1927, Kr\u00e5kstad \u2013 September 4, 2006, Oslo) was a Norwegian soprano who had a prolific international opera career between 1956 and 1990. She was particularly celebrated for her portrayal of Wagnerian heroines and for her performances in operas by Richard Strauss. In addition to performing in operas, Bjoner was an active concert soloist and recital performer throughout her career. In 1964, she was awarded the St Olav's medal by King Olav V of Norway."@en;
    owl:sameAs viaf:39564357;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ingrid_Bjoner>,
        <http://viaf.org/viaf/39564357>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d1ca645-dbf6-4b44-833b-187d6d494016>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ingrid_Bjoner.
doremus_artist:e6681603-b646-387b-a824-9f256b431337
    rdfs:comment
        "William McAlpine (3 December 1922 \u2013 2 February 2004) was leading British tenor during the 1950s and 60s. He created roles in two operas by Benjamin Britten\u2014 A Novice in Billy Budd and The Spirit of the Masque in Gloriana. He also sang Andres in the UK premiere of Berg's Wozzeck."@en;
    owl:sameAs viaf:18403909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_McAlpine_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/18403909>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_McAlpine_(tenor)>.
doremus_artist:e705ee54-3836-3b11-b0eb-163b19eb496b
    dbp:birthPlace dbr:Lauzerte;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Rey (* 18. Dezember 1734 in Lauzerte, Quercy; \u2020 15. Juli 1810 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Dirigent und Operndirektor."@de,
        "Jean-Baptiste Rey (18 December 1734 \u2013 15 July 1810) was a French conductor and composer. Rey was born at Lauzerte. He remains the longest-serving conductor of the Paris Opera; his tenure spans from the last years of the monarchy to Napoleon's Empire (1776\u20131810). As such, he conducted most performances of masterpieces by Gluck, Piccini, Sacchini, Salieri, Gretry, M\u00e9hul, Haydn, Mozart, Spontini, etc., many of whom he cooperated with closely. He was the author of an opera, Apollon et Coronis (1781) and several other pieces and arrangements. Rey also wrote the third act of Sacchini's Arvire et \u00c9v\u00e9lina (1788)."@en,
        "Jean-Baptiste Rey (Lauzerte, 18 de diciembre de 1734 \u2014 Par\u00eds, 15 de julio de 1810) fue un compositor y director de orquesta franc\u00e9s, maestro de m\u00fasica de la Junta de Luis XVI y director de la Capilla de Napole\u00f3n. Fue hermano del tambi\u00e9n m\u00fasico Louis-Charles-Joseph Rey."@es,
        "Jean-Baptiste Rey, n\u00e9 \u00e0 Lauzerte le 18 d\u00e9cembre 1734 et mort \u00e0 Paris le 15 juillet 1810, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, fr\u00e8re du violoncelliste Louis-Charles-Joseph Rey. Premier chef d'orchestre de l'Op\u00e9ra de Paris de 1781 \u00e0 1810, ce qui fait de lui le plus long titulaire de la fonction, il fut \u00e9galement ma\u00eetre de musique de la chambre de Louis XVI, et ma\u00eetre de musique de la chapelle de Napol\u00e9on Ier, dont il codirigea l'orchestre du sacre, le 2 d\u00e9cembre 1804."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ec\u30a4\uff08Jean-Baptiste Rey 1734\u5e7412\u670818\u65e5 - 1810\u5e747\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12570326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Rey>,
        <http://viaf.org/viaf/12570326>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Baptiste_Rey_after_Pierre-Narcisse_Guérin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Rey.
doremus_artist:e85bdf38-1aec-3184-93a9-909815e162fc
    owl:sameAs viaf:172675106;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172675106>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles-Georges_Boyer.
doremus_artist:ea04ab90-b701-33d1-b83f-4126052b0f42
    dbp:birthPlace dbr:Perugia;
    dbp:deathPlace dbr:Città_della_Pieve;
    rdfs:comment
        "Mario Petri (21 January 1922, Perugia - 26 January 1985, Citt\u00e0 della Pieve) was an Italian operatic bass particularly associated with Mozart and Rossini roles."@en,
        "Mario Petri (21 de enero de 1922 - 26 de enero de 1985) fue un bajo, cantante de \u00f3pera y actor de nacionalidad italiana, con un repertorio musical especilizado principalmente en obras de Wolfgang Amadeus Mozart y Rossini."@es;
    owl:sameAs viaf:5118650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Petri>,
        <http://viaf.org/viaf/5118650>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88535b74-f323-430b-81b1-d2c3e9787085>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mario_Petri_1955.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Petri.
doremus_artist:ea9c00bb-d36c-33e0-bcb9-a31d56b7a45c
    owl:sameAs viaf:22334076;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22334076>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe83e568-e7f1-4f2e-a097-3a8a37069e14>.
doremus_artist:ebbd0996-a7ce-3f2c-b104-11e645da03af
    dbp:birthPlace dbr:Logroño;
    dbp:deathPlace dbr:San_Sebastián;
    rdfs:comment
        "Mateo (Antonio) P\u00e9rez de Alb\u00e9niz (Logro\u00f1o, 21 de noviembre de 1755 \u2014 San Sebasti\u00e1n, 23 de junio de 1831), fue un compositor y te\u00f3rico espa\u00f1ol. Fue maestro de capilla y organista en San Sebasti\u00e1n y Logro\u00f1o y de 1800 a 1829 ocup\u00f3 el mismo puesto en Santa Mar\u00eda del Coro de la capital guipuzcoana. En 1802 public\u00f3 en San Sebasti\u00e1n el tratado Instrucci\u00f3n met\u00f3dica, especulativa y pr\u00e1ctica para ense\u00f1ar a cantar y ta\u00f1er la m\u00fasica moderna y antigua."@es,
        "Mateo Alb\u00e9niz, also known as Mateo Antonio P\u00e9rez de Alb\u00e9niz (1755 \u2013 23 June 1831) was a Spanish composer and priest. He is no relation to the better-known composer Isaac Alb\u00e9niz, but he was the father of Pedro Alb\u00e9niz. He is identified by the name Pedro Alb\u00e9niz in some older biographical sources and was said to have died in 1821. He held a post as Maestro de Capilla in San Sebasti\u00e1n and in Logro\u00f1o from 1795 to 1800, when he returned to San Sebasti\u00e1n until his retirement in 1829."@en,
        "Mateo Alb\u00e9niz, mit vollst\u00e4ndigem Name Mateo Antonio P\u00e9rez de Alb\u00e9niz (* 21. November 1755 in Logro\u00f1o; \u2020 23. Juni 1831 in San Sebasti\u00e1n), war ein spanischer Komponist, Kirchenmusiker und Musiktheoretiker. Es besteht keine Verbindung zum bekannteren Komponisten Isaac Alb\u00e9niz. Sein Sohn Pedro Alb\u00e9niz war ebenfalls Komponist und Pianist. Sein Werk, das bis heute die gr\u00f6\u00dfte Bedeutung hat, ist die Sonate in D-Dur, die 1925 von Joaqu\u00edn Nin ver\u00f6ffentlicht wurde und auch in einer sehr bekannten Version f\u00fcr Gitarre gesetzt wurde."@de,
        "Mateo Alb\u00e9nizFichier:Defaut.svg Mateo Antonio P\u00e9rez de Alb\u00e9niz (n\u00e9 \u00e0 Logro\u00f1o le 21 novembre 1755 - mort le 23 juin 1831 \u00e0 Saint-S\u00e9bastien) est un pr\u00eatre et un compositeur espagnol."@fr,
        "\u041c\u0430\u0442\u0435\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041f\u0435\u0301\u0440\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u043d\u0438\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Mateo Antonio P\u00e9rez de Alb\u00e9niz; 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1755, \u041b\u043e\u0433\u0440\u043e\u043d\u044c\u043e \u2014 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1831, \u0421\u0430\u043d-\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0434\u0440\u043e \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u043d\u0438\u0441\u0430. \u0412 1790\u20141829 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0445\u0440\u0430\u043c\u0430\u0445 \u0421\u0430\u043d-\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 (\u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043e\u043c \u0432 1795\u20141800 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u041b\u043e\u0433\u0440\u043e\u043d\u044c\u043e), \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430 \u0438 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430. \u041a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0440\u0435 \u043c\u0430\u0436\u043e\u0440 \u041c\u0430\u0442\u0435\u043e \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u043d\u0438\u0441\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0421\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430-\u0441\u0430\u043f\u0430\u0442\u0435\u0430\u0434\u043e (\u0438\u0441\u043f. Sonata zapateado), \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432 1925 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e\u043c \u041d\u0438\u043d\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b\u0430 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c: \u0435\u0451 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u043f\u043e \u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0435\u0441\u0442\u044c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439"@ru;
    owl:sameAs viaf:100255203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mateo_Alb\u00e9niz>,
        <http://viaf.org/viaf/100255203>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f57c9f97-499e-4923-a714-37bca7b1eba0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mateo_Albéniz.
doremus_artist:ebc7bf6e-2d46-3419-8cbd-4cffbc2e65e1
owl:sameAs viaf:59704832; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59704832>.
doremus_artist:ebf97950-65a3-325f-98a6-1f150a7d45f7
owl:sameAs viaf:77962846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77962846>.
doremus_artist:ec263c60-85c3-3178-9318-8d050dd2bd06
owl:sameAs viaf:42051158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42051158>.
doremus_artist:ec2d50ba-02ec-366e-825b-e1a6a8ecb872
owl:sameAs viaf:27263384; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27263384>.
doremus_artist:ec8363db-cf7e-3b8c-8503-d63faa49e625
owl:sameAs viaf:24862943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24862943>.
doremus_artist:ecb246e5-b168-37ae-9621-6e5a260e4e52
owl:sameAs viaf:7494691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7494691>.
doremus_artist:edeff68d-052b-31e5-9b1a-1198157201fc
owl:sameAs viaf:117084812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117084812>.
doremus_artist:ee19647a-6b46-3747-a643-4a61cff89cdb
owl:sameAs viaf:69131842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69131842>.
doremus_artist:eed8dd01-4589-3f4b-a6c5-2f8c7610164b
    dbp:birthPlace dbr:Greenwich;
    dbp:deathPlace dbr:City_of_Westminster;
    rdfs:comment
        """Enrico VIII fu il secondo monarca della Dinastia Tudor come successore di suo padre, re Enrico VII d'Inghilterra. Nei primi tempi fu un fiero oppositore delle teorie di Lutero, e per questo motivo ottenne nel 1521 da Papa Leone X il titolo di Defensor Fidei, ossia "Difensore della fede", titolo che ancora oggi compare sulle monete inglesi con l'acronimo latino DEF. FID. In s\u00e9guito, tuttavia, arriv\u00f2 a un insanabile contrasto con Papa Clemente VII. Fu il fondatore della Chiesa Anglicana nata in s\u00e9guito allo scisma religioso, quindi alla separazione dalla Chiesa cattolica di Roma."""@it,
        "Enrique VIII (28 de junio de 1491-28 de enero de 1547) fue rey de Inglaterra y se\u00f1or de Irlanda desde el 22 de abril de 1509 hasta su muerte. Fue el segundo monarca de la casa Tudor, heredero de su padre, Enrique VII. Se cas\u00f3 seis veces y ejerci\u00f3 el poder m\u00e1s absoluto entre todos los monarcas ingleses. Entre los hechos m\u00e1s notables de su reinado se incluyen la ruptura con la Iglesia cat\u00f3lica romana y el establecimiento del monarca como jefe supremo de la Iglesia de Inglaterra (Iglesia anglicana), la disoluci\u00f3n de los monasterios y la uni\u00f3n de Inglaterra con Gales."@es,
        "Heinrich VIII. Tudor (englisch Henry Tudor, walisisch Harri Tewdwr oder Tudur; * 28. Juni 1491 in Greenwich; \u2020 28. Januar 1547 im Whitehall-Palast, London) war von 1509 bis 1547 K\u00f6nig von England, seit 1509 Herr und ab 1541 K\u00f6nig von Irland. Die von ihm betriebene Trennung der englischen Kirche von Rom und die Errichtung der Anglikanischen Staatskirche mit dem K\u00f6nig selbst als Oberhaupt hatten weitreichende religi\u00f6se, soziale und politische Folgen f\u00fcr die weitere Geschichte Englands."@de,
        "Hendrik VIII (Greenwich, 28 juni 1491 \u2013 Westminster, 28 januari 1547) was van 1509 tot 1547 koning van Engeland, heer van Ierland en later ook koning van Ierland. Hij stamde uit het Huis Tudor en was een zoon van Hendrik VII en Elizabeth van York.Hendrik staat bekend als het prototype van de zelfbewuste renaissance-vorst. Hij was intelligent en ge\u00efnteresseerd in kunst en wetenschap. Hij werd echter ook beschouwd als liefdeloos, ego\u00efstisch en wreed. Tegenstrevers, echtgenotes of dienaren die hem in de weg stonden, ruimde hij meedogenloos uit de weg. Hendrik was berucht vanwege zijn huwelijksperikelen: hij heeft zes vrouwen gehad, van wie hij er twee liet onthoofden."@nl,
        "Henri VIII (n\u00e9 Henry, 28 juin 1491 \u2013 28 janvier 1547) fut roi d'Angleterre et d'Irlande de 1509 \u00e0 sa mort. La controverse juridique et th\u00e9ologique relative \u00e0 la validit\u00e9 de son premier mariage avec Catherine d'Aragon et \u00e0 son annulation fut l'une des principales causes du schisme de l'\u00c9glise d'Angleterre avec Rome et de la R\u00e9forme anglaise. Henri VIII supervisa cette s\u00e9paration avec notamment la dissolution des monast\u00e8res et fut pour cela excommuni\u00e9 ; il resta n\u00e9anmoins un fervent d\u00e9fenseur des fondamentaux de la th\u00e9ologie catholique. Henri VIII se remaria \u00e0 cinq reprises et il fit ex\u00e9cuter deux de ses \u00e9pouses."@fr,
        "Henrique VIII (28 de junho de 1491 \u2013 28 de janeiro de 1547) foi o Rei da Inglaterra de 1509 at\u00e9 sua morte, e tamb\u00e9m Lorde e depois Rei da Irlanda. Henrique foi o segundo monarca ingl\u00eas da Casa de Tudor, sucedendo a seu pai Henrique VII."@pt,
        "Henry VIII (28 June 1491 \u2013 28 January 1547) was King of England from 21 April 1509 until his death. He was the first English King of Ireland, and continued the nominal claim by English monarchs to the Kingdom of France. Henry was the second monarch of the Tudor dynasty, succeeding his father, Henry VII."@en,
        "Henryk VIII (ur. 28 czerwca 1491 w Greenwich, zm. 28 stycznia 1547 w Londynie) \u2013 kr\u00f3l Anglii (od 21 kwietnia 1509 do ko\u0144ca \u017cycia), lord Irlandii (1494\u20131542), kr\u00f3l Irlandii (1542\u20131547), drugi monarcha z dynastii Tudor\u00f3w (po swoim ojcu, Henryku VII). Doprowadzi\u0142 w latach 20. i 30. XVI wieku do roz\u0142amu z Ko\u015bcio\u0142em rzymskokatolickim oraz ustanowienia Ko\u015bcio\u0142a anglika\u0144skiego, niezale\u017cnego od papie\u017ca, ale podporz\u0105dkowanego kr\u00f3lowi Anglii; za jego panowania dokonano kasaty klasztor\u00f3w. Znany jest ze swoich 6 ma\u0142\u017ce\u0144stw, a tak\u017ce ze \u015bcinania g\u0142\u00f3w niekt\u00f3rych swoich ma\u0142\u017conek."@pl,
        "\u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u0445 VIII \u0422\u044e\u0434\u043e\u0301\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Henry VIII; 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1491, \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0438\u0447 \u2014 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1547, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u0441 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1509, \u0441\u044b\u043d \u0438 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 VII, \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445 \u0438\u0437 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0422\u044e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432. \u0421 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u044f \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u00ab\u041f\u043e\u0432\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438\u00bb, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432 1541 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u043e \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u043e\u0442\u043b\u0443\u0447\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 VIII, \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u043e\u043c \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438\u00bb."@ru,
        "\u0647\u0646\u0631\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 (28 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1491 - 28 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1547)\u060c \u0645\u0644\u0643 \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0645\u0646\u0630 21 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1509 \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647\u060c \u0648\u0644\u0648\u0631\u062f \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u0627 \u062b\u0645 \u0645\u0644\u0643\u0647\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0637\u0627\u0644\u0628 \u0628\u062d\u0642\u0647 \u0641\u064a \u062a\u0627\u062c \u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0643\u0627\u0646 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0623\u0633\u0631\u0629 \u062a\u064a\u0648\u062f\u0648\u0631 \u062e\u0644\u0641\u064b\u0627 \u0644\u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639."@ar,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc8\u4e16\uff08Henry VIII, 1491\u5e746\u670828\u65e5 - 1547\u5e741\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c6\u30e5\u30fc\u30c0\u30fc\u671d\u7b2c2\u4ee3\u306e\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u738b\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1509\u5e744\u670822\u65e5\uff08\u6234\u51a0\u306f6\u670824\u65e5\uff09 - 1547\u5e741\u670828\u65e5\uff09\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u537f\u3001\u306e\u3061\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u738b\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1541\u5e74 - 1547\u5e74\uff09\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u738b\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc7\u4e16\u306e\u6b21\u7537\u3002\u767e\u5e74\u6226\u4e89\u4ee5\u6765\u306e\u6163\u4f8b\u306b\u5f93\u3044\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u4f4d\u306e\u8981\u6c42\u3082\u7d99\u7d9a\u3057\u305f\u3002 6\u5ea6\u306e\u7d50\u5a5a\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u30fb\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u304b\u3089\u306e\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u6559\u4f1a\u306e\u5206\u96e2\u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u3068\u5bfe\u7acb\u3057\u3001\u4fee\u9053\u9662\u3092\u89e3\u6563\u3057\u3001\u81ea\u3089\u56fd\u6559\u4f1a\u306e\u9996\u9577\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3060\u304c\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u3088\u308b\u7834\u9580\u306e\u3042\u3068\u3082\u3001\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u6559\u7fa9\u3078\u306e\u4fe1\u4ef0\u306f\u5931\u308f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u6cd5\u8af8\u6cd5\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u304a\u3088\u3073\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u306e\u7d71\u5408\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3002 1513\u5e74\u306b\u306f\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f31\u4e16\u3068\u9023\u5408\u3057\u3066\u30011544\u5e74\u306b\u306f\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u517c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u738b\u30ab\u30fc\u30eb5\u4e16\u3068\u9023\u5408\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u653b\u3081\u308b\u304c\u3001\u3069\u3061\u3089\u3082\u30cf\u30d7\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u5bb6\u304b\u3089\u306e\u63f4\u52a9\u306f\u6700\u5c0f\u9650\u3067\u3042\u308a\u3001\u81a8\u5927\u306a\u6226\u8cbb\u306b\u582a\u3048\u3089\u308c\u305a\u5931\u6557\u306b\u7d42\u308f\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u5229\u516b\u4e16\uff08\u82f1\u8bed\uff1aHenry VIII\uff0c1491\u5e746\u670828\u65e5\uff0d1547\u5e741\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u82f1\u683c\u862d\u4ea8\u5229\u4e03\u4e16\u6b21\u5b50\uff0c\u90fd\u94ce\u738b\u671d\u7b2c\u4e8c\u4efb\u56fd\u738b\uff0c1509\u5e744\u670822\u65e5\u7e7c\u4f4d\u3002\u4ed6\u4e5f\u662f\u611b\u723e\u862d\u9818\u4e3b\uff0c\u5f8c\u4f86\u66f4\u6210\u70ba\u611b\u723e\u862d\u570b\u738b\u3002\u4ea8\u5229\u516b\u4e16\u70ba\u4e86\u4f11\u59bb\u800c\u53e6\u5a36\u65b0\u7687\u540e\u800c\u8207\u7576\u6642\u7684\u7f85\u99ac\u6559\u7687\u53cd\u76ee\uff0c\u63a8\u884c\u5b97\u6559\u6539\u9769\uff0c\u4e26\u901a\u8fc7\u4e00\u4e9b\u91cd\u8981\u6cd5\u6848\uff0c\u5bb9\u8a31\u81ea\u5df1\u53e6\u5a36\uff0c\u4e26\u5c06\u7576\u6642\u82f1\u570b\u4e3b\u6559\u7acb\u70ba\u82f1\u570b\u570b\u6559\u6703\u5927\u4e3b\u6559\uff0c\u4f7f\u82f1\u56fd\u6559\u4f1a\u8131\u79bb\u7f57\u9a6c\u6559\u5ef7\uff0c\u81ea\u5df1\u6210\u4e3a\u82f1\u683c\u862d\u6700\u9ad8\u5b97\u6559\u9886\u8896\uff0c\u4e26\u89e3\u6563\u6559\u5ef7\u5728\u570b\u5167\u7684\u4fee\u9053\u9662\uff0c\u4f7f\u82f1\u56fd\u738b\u5ba4\u7684\u6743\u529b\u56e0\u6b64\u8fbe\u5230\u9876\u5cf0\u3002\u4ed6\u5728\u4f4d\u671f\u9593\uff0c\u628a\u5a01\u5c14\u58eb\u5e76\u5165\u82f1\u683c\u5170\u3002\u96d6\u7136\u6709\u8aaa\u4ea8\u5229\u516b\u4e16\u5728\u96e2\u4e16\u524d\u6210\u70ba\u82f1\u570b\u570b\u6559\u5f92\uff0c\u4f46\u662f\u4ed6\u4e00\u751f\u90fd\u63d0\u5021\u5929\u4e3b\u6559\u5100\u5f0f\u53ca\u6559\u689d\u3002\u4ed6\u7684\u5f8c\u88d4\u611b\u5fb7\u83ef\u516d\u4e16\uff0c\u4ee5\u53ca\u4f0a\u9e97\u838e\u767d\u4e00\u4e16\u90fd\u7e7c\u7e8c\u63a8\u884c\u6539\u9769\u3002\u4f46\u662f\uff0c\u4ed6\u7684\u5973\u5152\u746a\u9e97\u4e00\u4e16\u5728\u4f4d\u671f\u9593\u66fe\u6062\u5fa9\u5929\u4e3b\u6559\u7684\u5730\u4f4d\u3002\u4ea8\u5229\u516b\u4e16\u66fe\u7d93\u6709\u516d\u6b21\u5a5a\u59fb\uff0c\u5176\u4e2d\u6709\u5169\u500b\u59bb\u5b50\u88ab\u5176\u4e0b\u4ee4\u65ac\u9996\u3002 \u4ed6\u5728\u4f4d\u671f\u95f4\uff0c\u9664\u4e86\u63a8\u884c\u5b97\u6559\u6539\u9769\u5916\uff0c\u66f4\u7a4d\u6975\u9f13\u52b1\u4eba\u6587\u4e3b\u4e49\u7814\u7a76\u3002\u4ea8\u5229\u516b\u4e16\u8fd8\u5408\u5e76\u4e86\u82f1\u683c\u5170\u548c\u5a01\u5c14\u58eb\uff0c\u4f7f\u82f1\u56fd\u7687\u5ba4\u7684\u6743\u529b\u8fbe\u5230\u9876\u5cf0\u3002\u56fd\u5bb6\u7684\u6743\u529b\u6269\u5927\u4e86\uff0c\u800c\u4e2d\u4ea7\u9636\u7ea7\u5bf9\u653f\u6cbb\u7684\u53c2\u4e0e\u5ea6\u4e5f\u52a0\u5f3a\u4e86\uff1b\u4ea8\u5229\u6210\u529f\u7684\u53c2\u4e0e\u4e86\u6b27\u6d32\u5927\u9646\u4e0a\u7684\u653f\u6cbb\u5916\u4ea4\uff0c\u7136\u800c\u5374\u4e3a\u6b64\u8017\u5c3d\u4e86\u56fd\u5e93\uff0c\u7ed9\u4ee5\u540e\u7ee7\u4f4d\u7684\u82f1\u56fd\u541b\u4e3b\u5e26\u6765\u4e86\u9ebb\u70e6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:172419710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_VIII_of_England>,
        <http://viaf.org/viaf/172419710>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78b3e75a-e409-4018-92f8-2ad8b9afede9>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Workshop_of_Hans_Holbein_the_Younger_-_Portrait_of_Henry_VIII_-_Google_Art_Project.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_VIII_of_England.
doremus_artist:eff09082-9cf3-3874-9462-d7cb9271db7c
    rdfs:comment "Mark Stringer (born 1964) is an American conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:84145006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Stringer>,
        <http://viaf.org/viaf/84145006>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Stringer.
doremus_artist:f028244f-c187-30f9-87f2-b5f3de66e466
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Gerhard R\u00fchm (* 12. Februar 1930 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Schriftsteller, Komponist und bildender K\u00fcnstler."@de,
        "Gerhard R\u00fchm (Wenen, 12 februari 1930) is een schrijver, componist en beeldend kunstenaar die deel uitmaakte van de Wiener Gruppe. Zijn radicaal vernieuwende werk is voor een groot gedeelte intermediaal. Het beweegt zich in het grensgebied van literatuur, beeldende kunst en muziek. In 1991 werd hem de Grote Oostenrijkse Staatsprijs toegekend."@nl,
        "Gerhard R\u00fchm (born February 12, 1930 in Vienna) is an Austrians author, composer and visual artist."@en,
        "Gerhard R\u00fchm (n. 12 de febrero 1930), es un escritor, compositor y artista visual austriaco nacido en Viena. Estudi\u00f3 piano y composici\u00f3n en la Universidad de M\u00fasica y Arte Dram\u00e1tico de Viena, produjo, en los a\u00f1os 50, lo que se llam\u00f3 poes\u00eda sonora, poes\u00eda visual y los libros objeto, fue co-fundador del Grupo de Viena al lado de Friedrich Achleitner, Hans Carl Artmann, Konrad Bayer y Oswald Wiener. Sus principales influencias son: August Stramm, Kurt Schwitters, Gertrude Stein, Carl Einstein y Paul Scheerbart."@es,
        "Gerhard R\u00fchm (ur. 12 lutego 1930 w Wiedniu) - austriacki pisarz, kompozytor, rysownik. Cz\u0142onek tzw. Grupy Wiede\u0144skiej; wyk\u0142ada\u0142 w Wy\u017cszej Szkole Sztuk Pi\u0119knych w Hamburgu, mieszka w Wiedniu i w Kolonii. W roku 1991 otrzyma\u0142 Wielk\u0105 Austriack\u0105 Nagrod\u0119 Pa\u0144stwow\u0105 w dziedzinie literatury."@pl;
    owl:sameAs viaf:84362743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerhard_R\u00fchm>,
        <http://viaf.org/viaf/84362743>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerhard_Rühm.
doremus_artist:f1521e83-4b55-3f99-9ec5-4f698fd834ef
owl:sameAs viaf:69156192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69156192>.
doremus_artist:f22cfae6-9c93-3583-86f6-0c395795e4af
    rdfs:comment
        "Ernest Mart\u00ednez Izquierdo, n\u00e9 le 11 juin 1962 \u00e0 Barcelone en Espagne, est un compositeur et un chef d'orchestre catalan."@fr;
    owl:sameAs viaf:49434220;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ernest_Mart\u00ednez_Izquierdo>,
        <http://viaf.org/viaf/49434220>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ernest_Martínez_Izquierdo.
doremus_artist:f2797213-cae0-3a67-a59e-9f55484b08db
owl:sameAs viaf:24790519; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24790519>.
doremus_artist:f2c23ef3-1e2d-394a-becd-29506e07ccaf
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    dbp:deathPlace dbr:Montreux;
    rdfs:comment
        "Dame Joan Alston Sutherland (Sydney, 7 november 1926 - Les Avants (Montreux), 10 oktober 2010) was een Australische sopraan. In 1954 trouwde ze met de Australische dirigent Richard Bonynge. Na haar vertolking van Alcina in het Teatro La Fenice in Veneti\u00eb in 1960 kreeg ze de bijnaam La Stupenda (de Prachtige). Door haar benoeming op 30 december 1978 tot Dame Commandeur in de Orde van het Britse Rijk werd zij in de (niet-erfelijke) adelstand verheven."@nl,
        "Dame Joan Alston Sutherland DBE, AC, OM (* 7. November 1926 in Sydney, New South Wales; \u2020 10. Oktober 2010 in Montreux-Les-Avants, Schweiz) war eine australische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Dame Joan Alston Sutherland OM, AC, DBE (7 November 1926 \u2013 10 October 2010) was an Australian dramatic coloratura soprano noted for her contribution to the renaissance of the bel canto repertoire from the late 1950s through to the 1980s."@en,
        "Dame Joan Alston Sutherland, OM, AC, DBE (S\u00eddney, Australia, 7 de noviembre de 1926 \u2014 Les Avents, cerca de Montreux, Suiza, 10 de octubre de 2010) fue una soprano australiana de coloratura, notable por su contribuci\u00f3n al renacimiento del bel canto desde finales de los a\u00f1os 50 hasta los a\u00f1os 80. Se retir\u00f3 en 1990."@es,
        "Joan Sutherland (ur. 7 listopada 1926 w Sydney, zm. 10 pa\u017adziernika 2010 w Genewie) \u2013 australijska \u015bpiewaczka operowa, sopranistka, znana jako \u201eLa Stupenda\u201d. Swoj\u0105 karier\u0119 rozpocz\u0119\u0142a w rodzinnej Australii, ale prze\u0142omem by\u0142 dla niej wyjazd w 1951 do Londynu, gdzie studiowa\u0142a dalej \u015bpiew i pozna\u0142a przysz\u0142ego m\u0119\u017ca, pianist\u0119 i dyrygenta Richarda Bonynge. Za jego rad\u0105 przestawi\u0142a sw\u00f3j g\u0142os na sopran koloraturowy. W tym okresie mia\u0142 miejsce (m.in. dzi\u0119ki dzia\u0142alno\u015bci Marii Callas) renesans belcanta. Sutherland sta\u0142a si\u0119 cenion\u0105 i poszukiwan\u0105 odtw\u00f3rczyni\u0105 r\u00f3l w operach takich jak \u0141ucja z Lammermooru Gaetano Donizettiego czy Norma Vincenzo Belliniego. Mia\u0142a w repertuarze tak\u017ce bardziej dramatyczne partie, takie jak Violetta w Traviacie, a w nagraniu wyst\u0105pi\u0142a nawet jako Turandot."@pl,
        "Joan Sutherland est une cantatrice australienne, n\u00e9e \u00e0 Sydney le 7 novembre 1926 et morte aux Avants (Suisse) le 10 octobre 2010. Cette soprano, surnomm\u00e9e \u00ab La Stupenda \u00bb (\u00ab la stup\u00e9fiante \u00bb) en raison de son timbre et de sa technique exceptionnels, s'est rendue c\u00e9l\u00e8bre notamment par sa contribution au renouveau du bel canto \u00e0 partir du milieu des ann\u00e9es 1950. Elle \u00e9tait mari\u00e9e au chef d'orchestre Richard Bonynge."@fr,
        "Joan Sutherland, OM, AC, DBE (Sydney, 7 de novembro de 1926 \u2014 Genebra, 10 de outubro de 2010) foi uma soprano australiana, uma das mais importantes do cen\u00e1rio erudito do s\u00e9culo XX e uma das maiores vozes j\u00e1 registradas. \u00c9 conhecida tamb\u00e9m como La Stupenda,A Incompar\u00e1vel ou Koloraturwunder por seus f\u00e3s. Sutherland \u00e9 um dos expoentes m\u00e1ximos do movimento oper\u00edstico, estando sempre em lugar de destaque quando o assunto \u00e9 \u00d3pera."@pt,
        """Suprema virtuosa, \u00e8 stata una delle pi\u00f9 grandi protagoniste dell'opera nel Novecento. Pochi cantanti lirici hanno avuto una carriera prestigiosa e lunga (oltre quarant'anni) come la sua. Dotata di una voce di bellissimo timbro, di notevole volume e assai estesa (dal fa naturale sotto il rigo al fa diesis sovracuto), con sopracuti limpidi e penetranti, \u00e8 stata capace di agilit\u00e0 perfette quanto spericolate. Attrice intelligente e misurata, nel genere tragico come nel comico, ha dato un contributo fondamentale al recupero della tecnica e della prassi esecutiva belcantistica (particolarmente nella sua accezione primo-ottocentesca), sviluppando in modo pi\u00f9 specialistico e portando ai massimi esiti la "rivoluzione" stilistico-interpretativa avviata da Maria Callas. Molte delle sue interpretazion"""@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043d \u042d\u043b\u0441\u0442\u043e\u043d \u0421\u0430\u0301\u0437\u0435\u0440\u043b\u0435\u043d\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joan Alston Sutherland; 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1926 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2010 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043a\u0430\u043a \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435. \u0414\u0430\u043c\u0430-\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30fb\u30b5\u30b6\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\uff08Joan Sutherland, 1926\u5e7411\u67087\u65e5 - 2010\u5e7410\u670810\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u30fb\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u90ca\u5916\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u306a\u304a\u3001\u59d3\u306e\u767a\u97f3\u306f\u6700\u521d\u306e\u30b5\u306b\u30a4\u30f3\u30c8\u30cd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u304a\u3044\u305f\u300c\u30b5\u30b6\u30e9\u30f3\u30c9\u300d\u304c\u9069\u5207\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u3053\u3053\u3067\u306f\u65e5\u672c\u3067\u6163\u7528\u3068\u306a\u3063\u305f\u8868\u8a18\u306b\u5f93\u3046\u3002\u672c\u540d\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30b5\u30b6\u30e9\u30f3\u30c9\uff08Joan Alston Sutherland\uff09\u3002"@ja,
        "\u743c\u00b7\u8428\u745f\u5170\u5973\u7235\u58eb\uff0cOM\uff0cAC\uff0cDBE\uff08Dame Joan Alston Sutherland\uff0c1926\u5e7411\u67087\u65e5\uff0d2010\u5e7410\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u6b4c\u5287\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u5f15\u767c1950\u81f31960\u5e74\u4ee3\u9593\u7f8e\u8072\u6b4c\u5287\u5fa9\u8208\u7684\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u3002\u8428\u745f\u5170\u66fe\u88ab\u5362\u897f\u4e9a\u8bfa\u00b7\u5e15\u74e6\u7f57\u8482\u79f0\u4f5c\u201c\u4e16\u7eaa\u6700\u4f73\u55d3\u97f3\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64159507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Sutherland>,
        <http://viaf.org/viaf/64159507>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd5ef185-fc41-425d-8bd9-a5a600a8cc17>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dame_Joan_Sutherland,_by_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Sutherland.
doremus_artist:f33e4070-d5f3-3f03-b066-98da54208a96
owl:sameAs viaf:5117019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5117019>.
doremus_artist:f35838aa-4f27-3003-b2a9-0e9021ba98d0
    owl:sameAs viaf:114303154;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114303154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vra_Soukupová.
doremus_artist:f45de411-62a5-3c8c-85ac-408dbd0156f2
    owl:sameAs viaf:61804546;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61804546>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dejan_Lazi.
doremus_artist:f5808f62-a6a8-3291-9b73-a82d129bea97
owl:sameAs viaf:108118805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108118805>.
doremus_artist:f582618b-d46a-3bdd-9b8d-f92759aa892a
    dbp:birthPlace dbr:Hässleholm;
    rdfs:comment
        "Daniel B\u00f6rtz (* 8. August 1943 in H\u00e4ssleholm) ist ein schwedischer Komponist."@de,
        "Daniel B\u00f6rtz (Osby, 8 augustus 1943) is een Zweedse componist op het gebied van klassieke muziek. Zijn eerste muzikale opleiding kreeg hij van Hilding Rosenberg (1961), een neef van Daniels vader. Later ging hij aan de Muziekhogeschool van Stockholm studeren bij Karl-Birger Blomdahl (1962-1965) en Ingvar Lidholm (1965-1968). Daarnaast studeerde hij viool en elektronische muziek (1967, Bilthoven) Na zijn opleiding ging hij les geven aan genoemde instelling en was hij van 1998 tot 2003 directeur van de Koninklijke Muziekacademie. Zijn eerste werk voor symfonieorkest Voces ging in premi\u00e8re bij het Koninklijk Filharmonisch Orkest van Stockholm onder leiding van Sergiu Comissiona (1968) en daarna bleef een hechte band tussen orkest en componist bestaan."@nl,
        "Daniel B\u00f6rtz (born 8 August 1943) is a Swedish composer, born in H\u00e4ssleholm. He studied composition under Hilding Rosenberg, Karl-Birger Blomdahl and Ingvar Lidholm. Among his works are the operas Bacchanterna (1991), Marie Antoinette (1998) and Goya (2009)."@en,
        "Daniel B\u00f6rtz (n\u00e9 \u00e0 H\u00e4ssleholm le 8 ao\u00fbt 1943) est un compositeur su\u00e9dois."@fr,
        """Inizi\u00f2 seguendo privatamente corsi di composizione di John Fernstr\u00f6m e Hilding Rosenberg. Frequent\u00f2 poi la Scuola superiore di musica di Stoccolma dal 1962 al 1968 dove ebbe come insegnanti di composizione musicale Karl Birger Blomdahl fino al 1965 e poi Ingvar Lidholm. Nella stessa scuola segu\u00ec i corsi di violino. Nel 1970 Sergiu Celibidache dirige la prima esecuzione assoluta radiofonica nella SRT di Stoccolma di "Josef K" di B\u00f6rtz."""@it,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u0411\u0451\u0440\u0442\u0446 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Daniel B\u00f6rtz; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1943, \u0425\u0435\u0441\u043b\u0435\u0445\u043e\u043b\u044c\u043c, \u043b\u0435\u043d \u0421\u043a\u043e\u043d\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0425\u0438\u043b\u044c\u0434\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1962\u20141968 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430-\u0411\u0438\u0440\u0433\u0435\u0440\u0430 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0434\u0430\u043b\u044f, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0418\u043d\u0433\u0432\u0430\u0440\u0430 \u041b\u0438\u0434\u0445\u043e\u043b\u044c\u043c\u0430. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0441\u0430\u043c \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0443. \u0412 1998\u20142003 \u0433\u0433. \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0428\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:115794617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_B\u00f6rtz>,
        <http://viaf.org/viaf/115794617>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a6fcbc4-aa17-4d44-947a-c99064168efe>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Börtz.
doremus_artist:f5cd47bc-175a-37df-bc24-9928c2970e29
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne Bouvier (June 20, 1905 in Paris \u2013 March 11, 1978 in Paris) was a French operatic mezzo-soprano, particularly associated with the French repertoire. She studied at the Paris Conservatory and made her debut in Nantes in the title role of Gluck's Orfeo ed Euridice, in 1930. She then left for Argentina where she sang at the Teatro Col\u00f3n in Buenos Aires. Back in France, she made her debut at both the Palais Garnier and the Op\u00e9ra-Comique during the 1938-39 season, where she quickly established herself in roles such as Carmen, Dalila, Charlotte, Genevi\u00e8ve, the mother in Louise, etc."@en,
        "H\u00e9l\u00e8ne Bouvier (n\u00e9e le 20 juin 1905 \u00e0 Paris et morte le 11 mars 1978), est une chanteuse d\u2019op\u00e9ra mezzo-soprano / contralto repr\u00e9sentative de l\u2019\u00e9cole fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:49407418;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_Bouvier>,
        <http://viaf.org/viaf/49407418>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hélène_Bouvier.
doremus_artist:f600193d-4cbf-36fb-9749-c87286925318
    dbp:birthPlace dbr:Apulia;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2007) \u062f\u0648\u0645\u064a\u0646\u064a\u0643\u0648 \u0645\u0648\u062f\u0648\u0646\u064a\u0648 (Domenico Modugno)\u060c (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0628\u0648\u0644\u064a\u0646\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0623 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0628\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a \u0641\u064a 9 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1928 - \u062a\u0648\u0641\u064a \u0628\u062c\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0645\u0628\u064a\u062f\u0648\u0632\u0627 6 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1994). \u0641\u0627\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u062a\u064a \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u060c \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u060c \u0648\u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a."@ar,
        "Considerato uno dei padri della canzone italiana e uno tra i pi\u00f9 prolifici artisti in generale, avendo scritto e inciso circa 230 canzoni, interpretato 38 film per il cinema e 7 per la televisione, nonch\u00e9 recitato in 13 spettacoli teatrali, condotto alcuni programmi televisivi, e vinto quattro Festival di Sanremo: universalmente nota \u00e8 la prima di tali quattro vittorie, quella del 1958 (primo cantautore in gara nella storia della manifestazione) con Nel blu dipinto di blu, ma ribattezzata quasi subito dal pubblico Volare, destinata a diventare una delle canzoni italiane pi\u00f9 conosciute, se non la pi\u00f9 conosciuta al mondo, tanto da vendere 800 000 copie in Italia e oltre 22 milioni nel mondo. Modugno \u00e8 anche uno dei due cantanti italiani (l'altro \u00e8 Renato Carosone), ad aver venduto dischi neg"@it,
        "Domenico Modugno (* 9. Januar 1928 in Polignano a Mare; \u2020 6. August 1994 auf Lampedusa) war ein italienischer S\u00e4nger und Songwriter. Auch als Schauspieler trat er in Erscheinung."@de,
        """Domenico Modugno (Italian pronunciation: [do\u02c8me\u02d0niko mo\u02c8du\u0272\u0272o]; 9 January 1928 \u2013 6 August 1994) was an Italian singer, songwriter, actor, guitarist, and later in life, a member of the Italian Parliament. He is known for his 1958 international hit song "Nel blu dipinto di blu". He is considered the first Italian cantautore."""@en,
        "Domenico Modugno (Polignano a Mare, 9 de enero de 1928 - Lampedusa, 6 de agosto de 1994) fue un cantautor, compositor, guitarrista y actor italiano. Represent\u00f3 en varias ocasiones a Italia en el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n. Fue tambi\u00e9n diputado y dirigente del Partido Radical italiano."@es,
        "Domenico Modugno (Polignano a Mare, 9 de janeiro de 1928 \u2014 Lampedusa, 6 de agosto de 1994) foi um dos mais importantes cantores italianos do s\u00e9culo XX. Desde jovem que queria tornar-se ator. Depois de cumprir o servi\u00e7o militar, frequentou uma escola de atores e mais tarde surgiu em v\u00e1rios filmes. Depois de entrar no filme Il Mantello Rosso, tornou-se cantor. Em 1960 foi acusado de plagiar um compositor de \u00f3pera, mas foi ilibado dessa acusa\u00e7\u00e3o. Modugno venceu o Festival de San Remo quatro vezes e participou duas vezes no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o em 1959 e 1966."@pt,
        "Domenico Modugno (Polignano a Mare, 9 januari 1928 - Lampedusa, 6 augustus 1994) was een Italiaanse zanger en acteur. Hij werd vooral bekend door zijn lied Nel blu dipinto di blu, beter bekend als Volare."@nl,
        "Domenico Modugno (n\u00e9 \u00e0 Polignano a Mare dans la province de Bari le 9 janvier 1928 - mort \u00e0 Lampedusa, 6 ao\u00fbt 1994) est un chanteur, compositeur et acteur italien qui a fait conna\u00eetre des m\u00e9lodies \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1950, dont la fameuse Nel blu dipinto di blu (mieux connue sous le titre de sa reprise en anglais, Volare). C'est en 1958 qu'il triomphe avec Nel blu dipinto di blu au Festival de San Remo avec Johnny Dorelli. Cette chanson qui repr\u00e9sente l'Italie \u00e0 l'Eurovision se classe 3e et remporte l'ann\u00e9e suivante un Grammy Award."@fr,
        "Domenico Modugno (ur. 9 stycznia 1928 w Polignano a Mare, zm. 6 sierpnia 1994 w Lampedusie) \u2013 w\u0142oski piosenkarz, kompozytor i aktor, cz\u0142onek w\u0142oskiego parlamentu, dwukrotny laureat Nagrody Grammy za rok 1958 w kategoriach: nagranie i piosenka roku za utw\u00f3r \u201eNel blu dipinto di blu (Volare)\u201d, czterokrotny zwyci\u0119zca Festiwalu Piosenki W\u0142oskiej w San Remo (1958, 1959, 1962, 1966), zwyci\u0119zca Festiwalu Piosenki Neapolita\u0144skiej (1964), trzykrotny reprezentant W\u0142och podczas Konkursu Piosenki Eurowizji (1958, 1959, 1966)."@pl,
        "\u0414\u043e\u043c\u0435\u0301\u043d\u0438\u043a\u043e \u041c\u043e\u0434\u0443\u0301\u043d\u044c\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Domenico Modugno; 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928, \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d\u043e-\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0435 \u2014 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1994, \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u041b\u0430\u043c\u043f\u0435\u0434\u0443\u0437\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412 1958 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e Nel Blu Dipinto di Blu (Volare)."@ru,
        "\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30e2\u30c9\u30a5\u30fc\u30cb\u30e7\uff08Domenico Modugno\u30011928\u5e741\u67089\u65e5-1994\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u56fd\u4f1a\u8b70\u54e1\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118278683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Modugno>,
        <http://viaf.org/viaf/118278683>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8e60837-e646-4f18-8f92-27d1173511b0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Partitissima_modugno67.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Modugno.
doremus_artist:f75b4aee-cd10-3c9f-a832-85e4acdd1b60
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Bouvelle (n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1972 \u00e0 Nevers) est un accord\u00e9oniste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:19944922;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Bouvelle>,
        <http://viaf.org/viaf/19944922>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Bouvelle.
doremus_artist:f859897e-c1c1-3769-b440-256afae16792
    dbp:birthPlace dbr:Pinsk;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Leo Zeitlin, Lev Mordukhov Tse\u00eftline, (en russe : \u041b\u0435\u0432 \u0426\u0435\u0439\u0442\u043b\u0438\u043d) (7 d\u00e9cembre 1884 - 8 juillet 1930), n\u00e9 \u00e0 Pinsk (alors en  Russie imp\u00e9riale), est un violoniste, altiste, chef d'orchestre et compositeur russe \u00e9migr\u00e9 aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        """Lev Mordukhov Tseitlin (\u041b\u0435\u0432 \u0426\u0435\u0439\u0442\u043b\u0438\u043d 1884, in Pinsk \u2013 July 8, 1930, in New York City), billed as Leo Zeitlin, was a Russian composer. In 1923, he emigrated to the United States. His best-known work is Eli Zion, a paraphrase for piano and cello "on a folk theme and trope of 'Song of Songs'". Zeitlin was a violinist, violist, conductor and impresario who was active in Saint Petersburg's Society for Jewish Folk Music. In 1923, shortly after he arrived in New York City with his wife Esther from the Free City of Danzig, he became the violist and arranger for the Capitol Theatre."""@en,
        "Lev Mordukhov Tseitlin, engl. Transkription Leo Zeitlin, (russisch \u041b\u0435\u0432 \u0426\u0435\u0439\u0442\u043b\u0438\u043d, * 25. Novemberjul./ 7. Dezember 1884greg. in Pinsk; \u2020 8. Juli 1930 in New York City) war ein russischer Musiker, Arrangeur und Komponist."@de,
        "\u041b\u0435\u043e \u0426\u0435\u0439\u0442\u043b\u0438\u043d (\u041b\u0435\u0432 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u041b\u0435\u0439\u0431 \u041c\u043e\u0440\u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447) \u0426\u0435\u0439\u0442\u043b\u0438\u043d; \u0430\u043d\u0433\u043b. Leo Zeitlin; 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f (7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f) 1884, \u041f\u0438\u043d\u0441\u043a \u2014 8 \u0438\u044e\u043b\u044f 1930, \u041b\u043e\u043d\u0433-\u0410\u0439\u043b\u0435\u043d\u0434) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:12596836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Zeitlin>,
        <http://viaf.org/viaf/12596836>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Zeitlin.
doremus_artist:f8d44cbc-1bcc-3ea7-a0c1-5aaaecdfabf3
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Edward Downes, CBE (Birmingham, Reino Unido, 17 de junio de 1924 - Z\u00farich, Suiza, 10 de julio de 2009) fue un director de orquesta brit\u00e1nico. Distinguido director ingl\u00e9s que condujo la orquesta del Covent Garden durante 50 temporadas totalizando casi 1000 representaciones. Trabaj\u00f3 con la Orquesta Filarm\u00f3nica de la BBC durante 40 a\u00f1os e inaugur\u00f3 la \u00d3pera de S\u00eddney, Australia. Era director de la orquesta de la Radio de Holanda hasta 1983 y director em\u00e9rito de la BBC. Fue condecorado Sir en 1991. La pareja tuvo dos hijos, Caractacus y Boudicca."@es,
        "Edward Thomas \u00ab Ted \u00bb Downes (n\u00e9 \u00e0 Birmingham le 17 juin 1924, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 juillet 2009 en Suisse) est un chef d'orchestre anglais, sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'op\u00e9ra. Il a \u00e9t\u00e9 associ\u00e9 au Royal Opera House en 1952, et avec l'Op\u00e9ra d'Australie \u00e0 partir de 1970. Il \u00e9tait \u00e9galement bien connu pour sa longue collaboration avec l'Orchestre philharmonique de la BBC et pour avoir travaill\u00e9 avec le Netherlands Radio Symphony. Dans le domaine de l'op\u00e9ra, il \u00e9tait particuli\u00e8rement connu comme un chef d'orchestre de Verdi."@fr,
        "Sir Edward Downes (* 17. Juni 1924 in Birmingham; \u2020 10. Juli 2009 in Z\u00fcrich) war ein britischer Dirigent. Obwohl er im Alter von 15 Jahren aus Geldmangel den Schulbesuch abbrechen musste, konnte er dank eines Stipendiums an der Birmingham University Englisch und Musik studieren. Am Royal College of Music belegte er ein Aufbaustudium. Er spielte Englischhorn und kam Mitte der 1940er Jahre in Opernauff\u00fchrungen als Orchestermusiker zum Einsatz. Mit einem Carnegie-Stipendium konnte er bei Hermann Scherchen, damals Chefdirigent des Studioorchesters beim Schweizer Rundfunk, das Dirigieren erlernen. Er dirigierte ab 1952 regelm\u00e4\u00dfig am Royal Opera House, wo er unter anderem 25 der 28 von Giuseppe Verdi komponierten Opern auff\u00fchrte. Bei der Auff\u00fchrung der Oper Katerina Ismailowa 1963 kam es zu eine"@de,
        """Sir Edward Thomas ("Ted") Downes, CBE (17 June 1924 \u2013 10 July 2009) was an English conductor, specialising in opera. He was associated with the Royal Opera House from 1952, and with Opera Australia from 1970. He was also well known for his long working relationship with the BBC Philharmonic and for working with the Netherlands Radio Orchestra. Within the field of opera, he was particularly known as a conductor of Verdi. He and his wife, Lady (Joan) Downes, committed assisted suicide at the Dignitas clinic in Switzerland on 10 July 2009, an event that received significant media coverage."""@en,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30c0\u30a6\u30f3\u30ba\uff08Sir Edward Thomas Downes, CBE, 1924\u5e746\u670817\u65e5 \u2013 2009\u5e747\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u300c\u30c6\u30c3\u30c9 (Ted)\u300d\u306e\u611b\u79f0\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u305f\u30022009\u5e74\u306b\u3001\u75c5\u306b\u4fb5\u3055\u308c\u305f\u592b\u4eba\u3068\u3068\u3082\u306b\u5c0a\u53b3\u6b7b\u3092\u9078\u3076\u3068\u3057\u3066\u3001\u56fd\u5916\u3067\u81ea\u6bba\u3042\u308b\u3044\u306f\u5fc3\u4e2d\u3092\u9042\u3052\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u56fd\u5185\u3067\u5927\u3005\u7684\u306b\u5831\u9053\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100257002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Downes>,
        <http://viaf.org/viaf/100257002>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edward_Downes.
doremus_artist:fb2b5e6c-a780-318f-abfa-0a0bc93f9407
owl:sameAs viaf:305912026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305912026>.
doremus_artist:fc016cff-ab99-312b-92fb-501ea2e1d496
    dbp:birthPlace dbr:Målselv;
    dbp:deathPlace dbr:Norway;
    rdfs:comment
        "Aase Nordmo L\u00f8vberg (* 10. Juni 1923 in M\u00e5lselv; \u2020 25. Januar 2013 in Lillehammer), im deutschen Sprachraum bekannt als Aase Nordmo-L\u00f6vberg, war eine norwegische Operns\u00e4ngerin im Stimmfach Sopran."@de,
        "Aase Nordmo L\u00f8vberg (10 June 1923 \u2013 25 January 2013) was a Norwegian opera soprano. She was one of the 20th century's foremost Nordic singers. For many years she sang with Jussi Bj\u00f6rling at the Royal Opera in Stockholm, and she also sang under renowned conductors such as Herbert von Karajan and Georg Solti. L\u00f8vberg was born in M\u00e5lselv, Troms, and made her professional d\u00e9but in Oslo in 1948. In the period 1952 to 1970 she lived in Stockholm, interrupted by a stay at the Vienna State Opera and the Metropolitan Opera in New York City."@en,
        "\u041e\u0441\u0435 \u041d\u043e\u0440\u0434\u043c\u043e-\u041b\u0451\u0432\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Aase Nordmo L\u00f8vberg; 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1923, \u041c\u043e\u043b\u0441\u044d\u043b\u044c\u0432 \u2014 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2013, \u041b\u0438\u043b\u043b\u0435\u0445\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u0438. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0435\u043b\u0430 \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:203782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aase_Nordmo_L\u00f8vberg>,
        <http://viaf.org/viaf/203782>,
        <https://musicbrainz.org/artist/144c787b-ce78-400d-9710-32c5fb28aa4a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AaseNordmoLøvberg-OB.RP20780a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aase_Nordmo_Løvberg.
doremus_artist:fcce8251-c705-3e81-8f38-41406e31c109
owl:sameAs viaf:132765178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/132765178>.
doremus_artist:fd2c0cde-d227-3eeb-a48e-a752df24902a
owl:sameAs viaf:117665174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117665174>.
doremus_artist:fe0f15f9-1e4a-3922-bd1f-7f91ba0de348
owl:sameAs viaf:10171150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10171150>.
doremus_artist:fe5121b4-16ca-38b9-988e-17d7e71b6fd3
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Joseph M\u00e9ry (* 21. Januar 1798 in Marseille; \u2020 17. Juni 1866 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dichter."@de,
        "Joseph M\u00e9ry (21 January 1797 \u2013 17 June 1866) was a French writer, journalist, novelist, poet, playwright and librettist."@en,
        "Joseph M\u00e9ry, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 21 janvier 1797 et mort \u00e0 Paris le 17 juin 1866, est un journaliste, romancier, po\u00e8te, auteur dramatique et librettiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Scrisse un gran numero di satire (in collaborazione con Auguste Barth\u00e9lemy), romanzi e novelle, oggi quasi dimenticati. Fu librettista e scrisse per il teatro. Fu librettista di Verdi e Rossini.Collabor\u00f2 con G\u00e9rard de Nerval per l'adattamento a teatro di diverse opere, tra cui quelle di Shakespeare.Fu amico di Balac, Hugo, Gautier, Dumas. Napoleone III gli attribu\u00ec una pensione."@it,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301\u0444 \u041c\u0435\u0440\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Joseph M\u00e9ry; 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1797 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1866 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c-\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0410. \u0411\u0430\u0440\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c\u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u044b, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0435\u0436\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0435 \u00abN\u00e9m\u00e9sis\u00bb. \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439, \u0441 \u043f\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u041c\u0435\u0440\u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e."@ru;
    owl:sameAs viaf:79031318;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_M\u00e9ry>,
        <http://viaf.org/viaf/79031318>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Méry.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Méry.
doremus_artist:feff88b8-7a4e-36c7-a284-f3599b90a7a5
    dbp:birthPlace dbr:Panama;
    rdfs:comment
        """Accanto alla carriera artistica affianca anche quella politica: \u00e8 infatti fondatore del partito "Papa Egor\u00f3" ed \u00e8 stato anche ministro del turismo di Panama (2004-2009)."""@it,
        "Rub\u00e9n Blades Bellido de Luna (* 16. Juli 1948 in Panama-Stadt) ist ein panamaischer S\u00e4nger und Schauspieler. Von 2004 bis 2009 war er Tourismusminister von Panama."@de,
        "Rub\u00e9n Blades Bellido de Luna (16 juli 1948, Panama-Stad) is een Panamees zanger, songschrijver, acteur en activist in de genres salsa en latin jazz. Hij maakt naar eigen zeggen dansmuziek voor intellectuelen en is vooral in Spaanstalige landen populair."@nl,
        "Rub\u00e9n Blades Bellido de Luna (Cidade do Panam\u00e1, 16 de julho de 1948) \u00e9 um cantor, compositor, m\u00fasico, ator, advogado e pol\u00edtico panamenho que desenvolveu a maior parte de sua carreira nos Estados Unidos. Seu estilo musical \u00e9 classificado como salsa intelectual. Desde os anos 70 at\u00e9 a atualidade j\u00e1 gravou mais de vinte \u00e1lbuns e j\u00e1 foi convidado a participar de mais de quinze grava\u00e7\u00f5es com v\u00e1rios artistas de diferentes g\u00eaneros e tend\u00eancias musicais. Em reconhecimento ao seus trabalhos j\u00e1 recebeu seis pr\u00eamios Grammy. Tamb\u00e9m participou como ator em diversas produ\u00e7\u00f5es cinematogr\u00e1ficas."@pt,
        "Rub\u00e9n Blades Bellido de Luna (Ciudad de Panam\u00e1, 16 de julio de 1948), m\u00e1s conocido como Rub\u00e9n Blades, es un cantante, compositor, m\u00fasico, actor, abogado y pol\u00edtico paname\u00f1o. Ha desarrollado gran parte de su carrera art\u00edstica en la ciudad de Nueva York. Sus discos m\u00e1s exitosos los realiz\u00f3 junto a Willie Col\u00f3n para el sello discogr\u00e1fico Fania durante el boom de la salsa."@es,
        """Rub\u00e9n Blades Bellido de Luna (born July 16, 1948), known professionally as Rub\u00e9n Blades (Spanish pronunciation: [ru\u02c8\u03b2em \u02c8bla\u00f0es] but [\u02c8ble\u00f0z] in Panama and within the family), is a Panamanian singer, songwriter, actor, musician, activist, and politician, performing musically most often in the Afro-Cuban, salsa, and Latin jazz genres. As a songwriter, Blades brought the lyrical sophistication of Central American nueva canci\u00f3n and Cuban nueva trova as well as experimental tempos and politically inspired Nuyorican salsa to his music, creating "thinking persons' (salsa) dance music"."""@en,
        "Rub\u00e9n Blades Bellido de Luna (ur. 16 lipca 1948 w Panamie) \u2013 panamski piosenkarz salsy, jazzman, aktor i polityk, z wykszta\u0142cenia prawnik."@pl,
        "Rub\u00e9n Blades est un chanteur de salsa, acteur et homme politique panam\u00e9en n\u00e9 le 16 juillet 1948 \u00e0 Panama. Il est connu de fa\u00e7on internationale, notamment pour son single Pedro Navaja (1978)."@fr,
        "\u0420\u0443\u0431\u0435\u0301\u043d \u0411\u043b\u0435\u0439\u0434\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Rub\u00e9n Blades Bellido de Luna, 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1948, \u041f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0430) \u2014 \u043f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u00ab\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430\u00bb. \u0412 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0420\u0443\u0431\u0435\u043d \u0443\u0432\u043b\u0451\u043a\u0441\u044f \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u043e\u043c \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c, \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0434 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0432 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u041f\u0430\u043d\u0430\u043c\u044b \u0432 1967, \u0411\u043b\u0435\u0439\u0434\u0441 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0442\u044c \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u043c\u0438. \u0412 1980 \u0420\u0443\u0431\u0435\u043d \u0411\u043b\u0435\u0439\u0434\u0441 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0435\u0447\u0442\u043e \u043d\u0435\u0432\u0438\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435: \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430-\u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b \u00abMaestra vida\u00bb, \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430\u0445, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0438 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u0412 1983 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u00abSeis del Solar\u00bb."@ru,
        "\u0631\u0648\u0628\u064a\u0646 \u0628\u0644\u064a\u062f\u0632 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0633\u0627\u0644\u0633\u0627 \u0648\u0644\u062f \u0633\u0646\u0629 16 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648\u0632 1948 \u0628\u0628\u0646\u0645\u0627."@ar,
        "\u30eb\u30fc\u30d9\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30c7\u30b9\uff08Rub\u00e9n Blades, 1948\u5e747\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d1\u30ca\u30de\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u30b5\u30eb\u30b5\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u305d\u3057\u3066\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002 \u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u66f2\u306f\u3001\u300c\u30da\u30c9\u30ed\u30fb\u30ca\u30d0\u30cf\u300d\uff08Pedro Navaja\uff09\u3002\u5357\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30cc\u30a8\u30d0\u30fb\u30ab\u30f3\u30b7\u30aa\u30f3\uff08nueva canci\u00f3n\uff09\u3084\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30cc\u30a8\u30d0\u30fb\u30c8\u30ed\u30d0\uff08nueva trova\uff09\u306a\u3069\u300c\u65b0\u3057\u3044\u6b4c\u300d\u904b\u52d5\u306b\u304a\u3044\u3066\u30b5\u30eb\u30b5\u97f3\u697d\u3078\u8a69\u7684\u306a\u6d17\u7df4\u3055\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u300c\u77e5\u7684\u306a\u30c0\u30f3\u30b9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u300d\u3092\u5275\u8a2d\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u5f7c\u306e\u540d\u306f\u5357\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u8af8\u56fd\u306b\u304a\u3044\u3066\u5e83\u304f\u8a18\u61b6\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85813475;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rub\u00e9n_Blades>,
        <http://viaf.org/viaf/85813475>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f050673a-dfb3-4200-b057-bf78213de36c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ruben_Blades_by_Gage_Skidmore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rubén_Blades.
dbr:Abbeville rdfs:label "Abbeville".

dbr:Aït_Mahmoud rdfs:label "A\u00eft Mahmoud".

dbr:Albania rdfs:label "Albania".

dbr:Allschwil rdfs:label "Allschwil".

<http://dbpedia.org/resource/Anderson,_South_Carolina>
rdfs:label "Anderson, South Carolina".
dbr:Apulia rdfs:label "Apulia".

dbr:Astrakhan rdfs:label "Astrakhan".

dbr:Atlanta rdfs:label "Atlanta".

dbr:Auffay rdfs:label "Auffay".

<http://dbpedia.org/resource/Bakersfield,_California>
rdfs:label "Bakersfield, California".
dbr:Bar-le-Duc rdfs:label "Bar-le-Duc".

dbr:Barcelona rdfs:label "Barcelona".

dbr:Bari rdfs:label "Bari".

dbr:Basel rdfs:label "Basel".

dbr:Belfast rdfs:label "Belfast".

dbr:Béni-Aïssi rdfs:label "B\u00e9ni-A\u00efssi".

dbr:Bergen rdfs:label "Bergen".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Bern rdfs:label "Bern".

<http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>
rdfs:label "Beverly Hills, California".
dbr:Birmingham rdfs:label "Birmingham".

dbr:Brescia rdfs:label "Brescia".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:Cairo rdfs:label "Cairo".

dbr:Cavaillon rdfs:label "Cavaillon".

dbr:Château_de_Saint_Cloud rdfs:label "Ch\u00e2teau de Saint Cloud".

dbr:Chaville rdfs:label "Chaville".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

dbr:Cincinnati rdfs:label "Cincinnati".

dbr:Città_della_Pieve rdfs:label "Citt\u00e0 della Pieve".

dbr:City_of_Westminster rdfs:label "City of Westminster".

dbr:Ciutadella_de_Menorca rdfs:label "Ciutadella de Menorca".

dbr:Clamart rdfs:label "Clamart".

<http://dbpedia.org/resource/Clinton,_New_Jersey> rdfs:label "Clinton, New Jersey".

dbr:Cologne rdfs:label "Cologne".

<http://dbpedia.org/resource/Corpus_Christi,_Texas>
rdfs:label "Corpus Christi, Texas".
dbr:Dakahlia_Governorate rdfs:label "Dakahlia Governorate".

dbr:Dartford rdfs:label "Dartford".

dbr:Debrecen rdfs:label "Debrecen".

dbr:Döbling rdfs:label "D\u00f6bling".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Ermont rdfs:label "Ermont".

dbr:Esson rdfs:label "Esson".

dbr:Florida rdfs:label "Florida".

<http://dbpedia.org/resource/Flushing,_Queens> rdfs:label "Flushing, Queens".

dbr:Forlimpopoli rdfs:label "Forlimpopoli".

dbr:France rdfs:label "France".

<http://dbpedia.org/resource/Friedland,_Mecklenburg-Vorpommern>
rdfs:label "Friedland, Mecklenburg-Vorpommern".
<http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>
rdfs:label "Georgia (U.S. state)".
dbr:Ghent rdfs:label "Ghent".

dbr:Glasgow rdfs:label "Glasgow".

dbr:Gothenburg rdfs:label "Gothenburg".

dbr:Greenwich rdfs:label "Greenwich".

dbr:Guinea rdfs:label "Guinea".

dbr:Hadera rdfs:label "Hadera".

dbr:Hanover rdfs:label "Hanover".

dbr:Hässleholm rdfs:label "H\u00e4ssleholm".

dbr:Heidelberg rdfs:label "Heidelberg".

dbr:Heidenheim_an_der_Brenz rdfs:label "Heidenheim an der Brenz".

<http://dbpedia.org/resource/Illescas,_Toledo> rdfs:label "Illescas, Toledo".

dbr:India rdfs:label "India".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

dbr:Japan rdfs:label "Japan".

dbr:Kärdla rdfs:label "K\u00e4rdla".

dbr:Kensington rdfs:label "Kensington".

dbr:Kherson rdfs:label "Kherson".

dbr:Kiev rdfs:label "Kiev".

dbr:Kopidlno rdfs:label "Kopidlno".

dbr:Kōriyama rdfs:label "K\u014driyama".

dbr:Kråkstad rdfs:label "Kr\u00e5kstad".

dbr:Krefeld rdfs:label "Krefeld".

dbr:La_Fère rdfs:label "La F\u00e8re".

dbr:Lauzerte rdfs:label "Lauzerte".

<http://dbpedia.org/resource/Lexington,_Kentucky> rdfs:label "Lexington, Kentucky".

dbr:Lidköping rdfs:label "Lidk\u00f6ping".

dbr:Liège rdfs:label "Li\u00e8ge".

dbr:Lisbon rdfs:label "Lisbon".

dbr:Livorno rdfs:label "Livorno".

dbr:Logroño rdfs:label "Logro\u00f1o".

<http://dbpedia.org/resource/Loja,_Ecuador> rdfs:label "Loja, Ecuador".

dbr:Lokhvytsia rdfs:label "Lokhvytsia".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

dbr:Lyon rdfs:label "Lyon".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Målselv rdfs:label "M\u00e5lselv".

dbr:Mantua rdfs:label "Mantua".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

dbr:Medellín rdfs:label "Medell\u00edn".

dbr:Meiningen rdfs:label "Meiningen".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Montpellier rdfs:label "Montpellier".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Montreux rdfs:label "Montreux".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Mühlhausen rdfs:label "M\u00fchlhausen".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Münster rdfs:label "M\u00fcnster".

<http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France> rdfs:label "Nancy, France".

dbr:Nantes rdfs:label "Nantes".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:Narni rdfs:label "Narni".

dbr:New_Orleans rdfs:label "New Orleans".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)> rdfs:label "New York (state)".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

dbr:Nizhny_Novgorod rdfs:label "Nizhny Novgorod".

dbr:Norway rdfs:label "Norway".

dbr:Nuremberg rdfs:label "Nuremberg".

dbr:Odessa rdfs:label "Odessa".

<http://dbpedia.org/resource/Oelsnitz,_Vogtland> rdfs:label "Oelsnitz, Vogtland".

<http://dbpedia.org/resource/Orlando,_Florida> rdfs:label "Orlando, Florida".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Oświęcim rdfs:label "O\u015bwi\u0119cim".

dbr:Padua rdfs:label "Padua".

dbr:Panama rdfs:label "Panama".

dbr:Paquetville rdfs:label "Paquetville".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Perugia rdfs:label "Perugia".

<http://dbpedia.org/resource/Petrovsk,_Saratov_Oblast>
rdfs:label "Petrovsk, Saratov Oblast".
dbr:Pinsk rdfs:label "Pinsk".

<http://dbpedia.org/resource/Pittsburgh,_Pennsylvania>
rdfs:label "Pittsburgh, Pennsylvania".
dbr:Potenza rdfs:label "Potenza".

<http://dbpedia.org/resource/Poughkeepsie,_New_York>
rdfs:label "Poughkeepsie, New York".
dbr:Ramallah rdfs:label "Ramallah".

dbr:Razgrad rdfs:label "Razgrad".

dbr:Recife rdfs:label "Recife".

dbr:Rhône rdfs:label "Rh\u00f4ne".

<http://dbpedia.org/resource/Richmond_Hill,_Ontario>
rdfs:label "Richmond Hill, Ontario".
dbr:Rimpar rdfs:label "Rimpar".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Russia rdfs:label "Russia".

dbr:Sabadell rdfs:label "Sabadell".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Saint-Mandé rdfs:label "Saint-Mand\u00e9".

dbr:San_Giorgio_della_Richinvelda rdfs:label "San Giorgio della Richinvelda".

dbr:San_Sebastián rdfs:label "San Sebasti\u00e1n".

<http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>
rdfs:label "Santa Monica, California".
dbr:Sofia rdfs:label "Sofia".

dbr:Śrem rdfs:label "\u015arem".

<http://dbpedia.org/resource/Stevens_Point,_Wisconsin>
rdfs:label "Stevens Point, Wisconsin".
dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:Surazh rdfs:label "Surazh".

dbr:Sydney rdfs:label "Sydney".

dbr:Thiès rdfs:label "Thi\u00e8s".

dbr:Torre_del_Greco rdfs:label "Torre del Greco".

dbr:Toulouse rdfs:label "Toulouse".

dbr:Tula_Governorate rdfs:label "Tula Governorate".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Uruguay rdfs:label "Uruguay".

dbr:Valencia rdfs:label "Valencia".

dbr:Valletta rdfs:label "Valletta".

dbr:Vancouver rdfs:label "Vancouver".

dbr:Västerås rdfs:label "V\u00e4ster\u00e5s".

dbr:Vaucluse rdfs:label "Vaucluse".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

dbr:Verona rdfs:label "Verona".

<http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>
rdfs:label "Versailles, Yvelines".
dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

<http://dbpedia.org/resource/West_Point,_Mississippi>
rdfs:label "West Point, Mississippi".
dbr:West_Sussex rdfs:label "West Sussex".

dbr:Withernsea rdfs:label "Withernsea".

dbr:Wolfenbüttel rdfs:label "Wolfenb\u00fcttel".

dbr:Zürich rdfs:label "Z\u00fcrich".

res:Bois-Guillaume rdfs:label "Bois-Guillaume".

res:Cherbourg-Octeville rdfs:label "Cherbourg-Octeville".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Fabas_(Ariège)> rdfs:label "Fabas, Ari\u00e8ge".

res:Londres rdfs:label "London".

res:Nogent-Le-Rotrou rdfs:label "Nogent-Le-Rotrou".

res:Paris rdfs:label "Paris".

