@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://de.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix w: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ar.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:00043ef8-bff2-3ef4-be5a-7139ea03a7eb
owl:sameAs viaf:71723735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71723735>.
doremus_artist:0012776a-ec3c-3d69-8210-4eeb49fd2ed6
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Soorts-Hossegor;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Baroux.Lucien BarouxFichier:Defaut.svg Lucien Baroux de son vrai nom Marcel Lucien \u00c9douard Barou (n\u00e9 Lucien Ducros) , n\u00e9 le 21 septembre 1888 \u00e0 Toulouse (Haute-Garonne) et mort le 21 mai 1968 \u00e0 Hossegor (Landes), est un acteur fran\u00e7ais."@fr,
        "Lucien Baroux (born Marcel Lucien Barou) (Toulouse, 21 September 1888 - Hossegor, 21 May 1968) was a French actor. He began his career working in the theatre, moving on to a long career in films from the 1930s. In the field of musical comedy he created roles in Brummell in 1931 (Jim), D\u00e9shabillez-vous ! in 1928 (Dumontel), Passion\u00e9ment in 1926 (Captain Harris), and J'adore \u00e7a in 1925 (Jacques Cocardier). He appeared as Laurent XVII in the 1935 film and 1956 recording of La mascotte."@en;
    owl:sameAs viaf:19942686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucien_Baroux>,
        <http://viaf.org/viaf/19942686>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucien_Baroux.
doremus_artist:003aed2f-519f-3484-b17d-9844278b5ffa
owl:sameAs viaf:225754657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225754657>.
doremus_artist:004c5256-b9ef-3ffb-add2-6c0a56e00134
    owl:sameAs viaf:61848979;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61848979>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b3a9e6a-0902-4743-b2b5-b788bd382f2b>.
doremus_artist:0073735d-61aa-3296-8609-31fa34e0b3ef
owl:sameAs viaf:61737491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61737491>.
doremus_artist:01265e16-67a4-3b0c-88ab-e536d3ec56e3
    dbp:birthPlace dbr:Texas;
    rdfs:comment
        "Michael Nesmith es un m\u00fasico, compositor, actor, productor, escritor, empresario y fil\u00e1ntropo estadounidense."@es,
        "Michael NesmithFichier:The Monkees March 1967.jpg Les Monkees en 1967. Nesmith est \u00e0 droite. Robert Michael Nesmith est un musicien, producteur, acteur, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1942 \u00e0 Houston (Texas)."@fr,
        "Robert Michael Nesmith (* 30. Dezember 1942 in Houston, Texas) ist ein US-amerikanischer Musikproduzent, Autor, S\u00e4nger, Multiinstrumentalist und Schauspieler. Gro\u00dfe Bekanntheit erreichte Michael Nesmith in den Sixties als eines der vier Mitglied der gecasteten Boygroup The Monkees. Dar\u00fcber hinaus produzierte Nesmith 1984 den Kultfilm Repoman von Alex Cox."@de,
        """Robert Michael Nesmith (born December 30, 1942) is an American musician, songwriter, actor, producer, novelist, businessman, and philanthropist, best known as a member of the pop rock band the Monkees and co-star of the TV series The Monkees (1966\u20131968). Nesmith's songwriting credits include "Different Drum" (sung by Linda Ronstadt with the Stone Poneys). He is also an executive producer of the cult film Repo Man (1984). In 1981, Nesmith won the first Grammy Award given for Video of the Year for his hour-long television show, Elephant Parts."""@en,
        """Robert Michael Nesmith, mais conhecido como Michael Nesmith - e, ocasionalmente, como Michael Blessing - (Houston, Texas, 30 de Dezembro de 1942) \u00e9 um m\u00fasico, guitarrista, vocalista, compositor, artista de performance, novelista, empres\u00e1rio e filantropista estadunidense. Filho de Bette Nesmith Graham a inventora do Liquid Paper\u00ae. Michael Nesmith \u00e9 mais popularmente conhecido provavelmente por ter sido ex-membro da banda The Monkees, que foi uma das bandas musicais pop rock mais famosa dos Estados Unidos da Am\u00e9rica na d\u00e9cada de 1960 e especificamente pela sua capacidade de escrever can\u00e7\u00f5es de grande sucesso. Nesmith tamb\u00e9m ganhou o primeiro GRAMMY a ser presenteado para uma nova categoria, a de v\u00eddeo de curta-metragem (1981), pelo seu video de uma hora, Elephant Parts, em Portugu\u00eas, "Partes"""@pt,
        "\u00c8 conosciuto come membro dei The Monkees, nonch\u00e9 personaggio della serie I Monkees."@it,
        "\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30cd\u30b9\u30df\u30b9 (Mike Nesmith, 1942\u5e7412\u670830\u65e5 - )\u306f\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u5b9f\u696d\u5bb6\u3001\u6148\u5584\u5bb6\u3002\u6bcd\u89aa\u306f\u4fee\u6b63\u6db2\u306e\u767a\u660e\u8005\u3067\u5b9f\u696d\u5bb6\u306e\u30d9\u30c6\u30a3\u30fb\u30cd\u30b9\u30df\u30b9\u3002 \u30b6\u30fb\u30e2\u30f3\u30ad\u30fc\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ae\u30bf\u30fc\u3068\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002\u30e2\u30f3\u30ad\u30fc\u30ba\u89e3\u6563\u5f8c\u306f\u81ea\u8eab\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u3042\u308b\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3001\u300c\u30b7\u30eb\u30d0\u30fc\u30fb\u30e0\u30fc\u30f3\u300d\u7b49\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u304c\u3042\u308b\u30021981\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30d3\u30c7\u30aa\u306e\u30ab\u30c6\u30b4\u30ea\u30fc\u3067\u300eElephant Parts\u300f\u304c\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:26253143;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Nesmith>,
        <http://viaf.org/viaf/26253143>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c4df1e9-6092-4862-b493-0b72262d91c8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Nesmith_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Nesmith.
doremus_artist:01915146-b964-3e1e-be87-102e2d7e52be
    dbp:birthPlace dbr:Oulu;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Leevi Antti Madetoja (* 17. Februar 1887 in Oulu; \u2020 6. Oktober 1947 in Helsinki) war ein finnischer Komponist. Madetoja ist neben Jean Sibelius, dessen bedeutendster Sch\u00fcler er war, einer der wichtigsten Vertreter der finnischen Sp\u00e4tromantik. Aufgewachsen im Nordwesten Finnlands, studierte er ab 1906 in Helsinki und von 1910 bis 1912 in Paris, Wien und Berlin. Anschlie\u00dfend kehrte er in seine Heimat zur\u00fcck und lehrte an der Sibelius-Akademie."@de,
        """Leevi Antti Madetoja (17 February 1887, Oulu \u2013 6 October 1947, Helsinki) was a Finnish composer, music critic, conductor, and teacher of the late-Romantic and early-modern periods, generally considered to be one of the most significant Finnish composers to emerge in the wake of Jean Sibelius, under whom he studied privately from 1908 to 1910. The core of Madetoja's oeuvre consists of a set of three symphonies (1916, 1918, and 1926), arguably the finest early-twentieth century additions to the symphonic canon of any Finnish composer after Sibelius. As central to Madetoja's legacy is his opera, The Ostrobothnians (1924), Finland's first notable contribution to the genre\u2014dubbed the country's "national opera" following its successful premiere\u2014and, even today, a stalwart of its operatic reperto"""@en,
        "Leevi Antti Madetoja (Oulu, 17 de febrero 1887 \u2013 Helsinki 6 de octubre 1947) era un m\u00fasico y compositor finland\u00e9s."@es,
        "Leevi Antti Madetoja (Oulu, 17 februari 1887 \u2013 Helsinki, 6 oktober 1947) was een Fins componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Leevi Madetoja est un compositeur finlandais, n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1887 \u00e0 Oulu, mort le 6 octobre 1947 \u00e0 Helsinki."@fr,
        "\u041b\u0435\u0435\u0432\u0438 \u0410\u043d\u0442\u0442\u0438 \u041c\u0430\u0434\u0435\u0442\u043e\u0439\u044f (\u0444\u0438\u043d. Leevi Antti Madetoja; 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1887, \u041e\u0443\u043b\u0443, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435 \u2014 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1947, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0439 \u042f\u043d\u0430 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430."@ru,
        "\u30ec\u30fc\u30f4\u30a3\u30fb\u30de\u30c7\u30c8\u30e4\uff08\u30de\u30c7\u30c8\u30fc\u30e4\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u8aa4\u308a\u3001Leevi Antti Madetoja, 1887\u5e742\u670817\u65e5 - 1947\u5e7410\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30aa\u30a6\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u672c\u6765\u306e\u59d3\u306f\u30d2\u30e5\u30c3\u30c6\u30a3\u30cd\u30f3\uff08Hyttinen\uff09\u3002L.\u30aa\u30cd\u30eb\u30f4\u30a1\u306e\u7b46\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u5973\u6027\u4f5c\u5bb6\u30d2\u30eb\u30e4\u30fb\u30ec\u30d8\u30c6\u30a3\u30cd\u30f3\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002 \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u3067\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u3068\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u904a\u5b66\uff081910\u5e74\uff5e1912\u5e74\uff09\u3002\u6bcd\u56fd\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u30013\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3068\u4ea4\u97ff\u8a69\u300a\u30af\u30ec\u30eb\u30f4\u30a9\u300b\u30012\u3064\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u7528\u5e8f\u66f2\u3001\u6b4c\u5287\u300a\u30dd\u30db\u30e4\u306e\u4eba\u3005\u300b\u300a\u30e6\u30cf\u300b\u3001\u65e5\u672c\u3092\u821e\u53f0\u3068\u3059\u308b\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300a\u30aa\u30b3\u30f3\u30fb\u30d5\u30aa\u30b3\u300b\uff08\u300c\u304a\u304b\u3081\u3072\u3087\u3063\u3068\u3053\u300d\u304c\u8a9e\u6e90\u304b\uff1f\uff09\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u7d44\u66f2\uff08\u300a\u4ea4\u97ff\u7d44\u66f2\u300b\u4f5c\u54c14\u3001\u300a\u30aa\u30b9\u30c8\u30ed\u30dc\u30b9\u30cb\u30a2\u306e\u4eba\u3005\u300b\u4f5c\u54c152\uff09\u306a\u3069\u3002"@ja,
        "\u83b1\u7ef4\u00b7\u5b89\u8482\u00b7\u9a6c\u4ee3\u6258\u4e9a\uff08\u66f4\u4e3a\u51c6\u786e\u7684\u97f3\u8bd1\u4e3a\u83b1\u7ef4\u00b7\u5b89\u8482\u00b7\u9a6c\u4ee3\u7279\u5965\u4e9a\uff0c\u82ac\u5170\u8bed\uff1aLeevi Antti Madetoja\uff0c1887\u5e742\u670817\u65e5\uff0d1947\u5e7410\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u82ac\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u4ea4\u54cd\u66f2\u3001\u6b4c\u5267\u7b49\uff0c\u5728\u82ac\u5170\u7684\u6c11\u65cf\u97f3\u4e50\u53d1\u5c55\u53f2\u4e0a\u6709\u5f88\u91cd\u8981\u7684\u5730\u4f4d\u3002\u4ed6\u80dc\u8fc7\u82ac\u5170\u5934\u53f7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u7684\u4e00\u70b9\u4fbf\u662f\uff0c\u4ed6\u5728\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u5e76\u6ca1\u6709\u591a\u5c11\u6210\u5c31\u7684\u6b4c\u5267\u9886\u57df\u5f00\u521b\u4e86\u82ac\u5170\u6b4c\u5267\u7684\u65b0\u5929\u5730\uff0c\u4ed6\u7684\u300a\u5965\u65af\u7279\u7f57\u6ce2\u7684\u5c3c\u4e9a\u4eba\u300b\u662f\u82ac\u5170\u6b4c\u5267\u7684\u4e00\u90e8\u5730\u4f4d\u76f8\u5f53\u663e\u8457\u7684\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76427938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leevi_Madetoja>,
        <http://viaf.org/viaf/76427938>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6d6e77f-e284-45b8-b54f-e6e881339d9a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leevi_Madetoja_(circa_1930s).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leevi_Madetoja.
doremus_artist:01cdcdd3-fd56-3602-9b05-9f88e83e0654
    rdfs:comment
        "Mark Dresser (* 26. September 1952 in Los Angeles) ist ein US-amerikanischer Kontrabassist und Komponist. Er hat die Spieltechniken des Basses weiterentwickelt."@de,
        "Mark Dresser (born 1952 in Los Angeles) is an American double bass player and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:59269291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Dresser>,
        <http://viaf.org/viaf/59269291>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea7e679e-0575-4db1-9a46-019d0c87925a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Dresser.
doremus_artist:028fe434-462d-3e81-83e4-9bbe4934ee39
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        "Craig Armstrong (Glasgow, 29 april 1959) is een Schots componist van voornamelijk filmmuziek. Armstrong studeerde compositie, viool en piano aan de Royal Academy of Music in Londen van 1977 tot 1981. Hij was in de jaren tachtig en negentig actief bij de Royal Shakespeare Company, de Royal Scottish National Orchestra en de London Sinfonietta. Door de jaren heen met zijn werk en bij soundtracks, werkte hij met artiesten als U2, Madonna, Massive Attack, Tina Turner en de Spice Girls. Armstrong werd vooral bekend als componist voor filmmuziek, waarmee hij met de film The Bone Collector bij het grote publiek bekend werd. Armstrong won een Golden Globe met de film Moulin Rouge! en een Grammy Award met de film Ray voor beste filmmuziek. Zijn muziekstijl varieert van klassieke muziek, eigentijdse "@nl,
        "Craig Armstrong (ur. 1959 w Glasgow) \u2013 brytyjski kompozytor, absolwent Royal Academy of Music. Autor muzyki filmowej; za \u015bcie\u017ck\u0119 d\u017awi\u0119kow\u0105 do Moulin Rouge! wyr\u00f3\u017cniony Z\u0142otym Globem w roku 2001. Wyda\u0142 cztery albumy solowe, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z takimi artystami jak: Massive Attack, Madonna, Spice Girls, Pet Shop Boys, U2 i The Future Sound of London oraz zesp\u00f3\u0142 Texas."@pl,
        "Craig Armstrong est un compositeur et arrangeur britannique, n\u00e9 le 29 avril 1959 \u00e0 Glasgow en \u00c9cosse."@fr,
        "Craig Armstrong, (nacido el 29 de abril de 1959) es un compositor escoc\u00e9s de m\u00fasica orquestal, electr\u00f3nica y bandas sonoras. Se gradu\u00f3 por la Royal Academy of Music en 1981 y desde entonces ha escrito para la Royal Shakespeare Company, la Royal Scottish National Orchestra y la London Sinfonietta."@es,
        "Craig Armstrong, OBE (* 29. April 1959 in Glasgow) ist ein schottischer Komponist moderner Orchester- und Filmmusik, h\u00e4ufig mit elektronischen Elementen."@de,
        "Craig Armstrong, OBE (born 29 April 1959) is a Scottish composer of modern orchestral music, electronica and film scores. He graduated from the Royal Academy of Music in 1981, and has since written music for the Royal Shakespeare Company, the Royal Scottish National Orchestra and the London Sinfonietta."@en,
        "\u041a\u0440\u044d\u0439\u0433 \u0410\u0440\u043c\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Craig Armstrong; \u0440. 1959, \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0432\u0443\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 BAFTA \u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443\u00bb. \u0410\u0440\u043c\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430\u0434 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u00ab\u041c\u0443\u043b\u0435\u043d \u0420\u0443\u0436!\u00bb, \u00ab\u0420\u044d\u0439\u00bb, \u00ab\u041f\u043b\u0430\u043d\u043a\u0435\u0442\u0442 \u0438 \u041c\u0430\u043a\u043b\u0435\u0439\u043d\u00bb, \u00ab\u0420\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c\u00bb, \u00ab\u0420\u043e\u043c\u0435\u043e + \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u0435\u0442\u0442\u0430\u00bb, \u00ab\u0411\u0430\u0448\u043d\u0438-\u0431\u043b\u0438\u0437\u043d\u0435\u0446\u044b\u00bb \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043f\u044f\u0442\u044c \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u041a\u0440\u044d\u0439\u0433 \u0410\u0440\u043c\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0442\u0440\u0438\u043e The Dolls. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a U2, \u041c\u0430\u0434\u043e\u043d\u043d\u0430, \u041b\u0443\u0447\u0430\u043d\u043e \u041f\u0430\u0432\u0430\u0440\u043e\u0442\u0442\u0438, \u0438 Massive Attack."@ru,
        "\u30af\u30ec\u30a4\u30b0\u30fb\u30a2\u30fc\u30e0\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\uff08Craig Armstrong, 1959\u5e744\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u514b\u96f7\u683c\u00b7\u963f\u59c6\u65af\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCraig Armstrong\uff0c1959\u5e744\u670829\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82cf\u683c\u5170\u7ba1\u5f26\u4e50\u5bb6\u3001\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74049521;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Craig_Armstrong_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/74049521>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f7bf43e-2a13-431a-a274-19e28965fe07>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Craig_Armstrong_(composer)>.
doremus_artist:02b5e8a9-babf-36d8-98ce-d292b2e242fe
owl:sameAs viaf:90731644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90731644>.
doremus_artist:02c804e8-d514-3d35-9b90-befa3367a9e3
owl:sameAs viaf:50663359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50663359>.
doremus_artist:04331f7b-eeab-382b-bff4-a0ea37cd337e
owl:sameAs viaf:66341867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66341867>.
doremus_artist:052556f4-3c73-39d2-97e4-e576135aebc2
    rdfs:comment
        "Alejandro Daniel Melingo (n. en el barrio de Parque Patricios, Buenos Aires, 22 de octubre de 1957) es un m\u00fasico y cantante de rock, que tambi\u00e9n ha incursionado en el folclore rioplatense como el tango y la milonga. Adem\u00e1s es multiinstrumentista (toca saxof\u00f3n, guitarra, clarinete). Integr\u00f3 la banda de Charly Garc\u00eda, Los Abuelos de la Nada y fue cofundador de Los Twist. Con estas \u00faltimas dos agrupaciones, ha sido autor de conocidas canciones como: \u00abChalam\u00e1n\u00bb, \u00abHulla hulla\u00bb y \u00abCleopatra (la reina del Nilo)\u00bb. En 2015 obtuvo el Premio Konex - Diploma al M\u00e9rito como uno de los 5 mejores cantantes de tango de la d\u00e9cada en Argentina. Es considerado uno de los m\u00fasicos m\u00e1s importantes del rock nacional."@es,
        "Daniel Melingo (born October 22, 1957) is an Argentine musician, with a background in rock (he played guitar for Los Twist and saxophone for Los Abuelos de la Nada). He is now a tango artist and tours with his band Los Ramones del tango."@en,
        "Daniel Melingo oder auch nur Melingo (* 1957 in Argentinien) ist ein Tango-S\u00e4nger, Gitarrist, Saxophonist und Komponist. Urspr\u00fcnglich vom Alternative Rock kommend, widmet er sich seit Mitte der 1990er Jahre mit seiner Band Los Ramones del Tango \u00fcberwiegend dem Tango Argentino."@de,
        "Melingo, n\u00e9 le 22 octobre 1957  en Argentine, est un musicien auteur-compositeur-interpr\u00e8te, aussi acteur."@fr;
    owl:sameAs viaf:101605455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Melingo>,
        <http://viaf.org/viaf/101605455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94744187-0dbe-406d-993d-835f02cae662>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/20070816_116_Melingo_Central-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Melingo.
doremus_artist:0530364c-a9ff-3643-956e-a716f95e77e0
owl:sameAs viaf:220844325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220844325>.
doremus_artist:0568052e-7021-3973-8f86-905cc8fbf4c5
    rdfs:comment
        "Elias Mertel (ca. 1561-1626) was a German lutenist, composer and intabulator of the Late Renaissance era. He was originally from Wangenbourg and worked in the employ of Friedrich IV until 1595, then becoming financial manager in the Academy of Strasbourg. He published collections of lute music, notably Hortus Musicalis in Strasbourg in 1615 including fantasies, preludes and fugues. Authorship of the work is uncertain."@en;
    owl:sameAs viaf:37107664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elias_Mertel>,
        <http://viaf.org/viaf/37107664>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elias_Mertel.
doremus_artist:0668686d-bdd6-305c-863b-07497aaf2de1
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Bernhard Joseph Klein (* 6. M\u00e4rz 1793 in K\u00f6ln; \u2020 9. September 1832 in Berlin) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Bernhard Joseph Klein (6 March 1793 \u2013 9 September 1832) was a German composer. Klein was born in Cologne. He married Lilly Parthey (born Berlin, 2 October 1800 \u2013 died 2 August 1829), who was the sister of Gustav Parthey (1798\u20131832) and the granddaughter of Friedrich Nicolai (1733\u20131811). Their daughter, Elisabeth Klein (1828\u20131899) married Egyptologist Carl Richard Lepsius (1810\u20131883) on 5 July 1846. In 1812 he went to Paris and became a pupil of Luigi Cherubini."@en,
        "Bernhard Joseph Klein est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Cologne le 6 mars 1793 et mort \u00e0 Berlin le 9 septembre 1832."@fr,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434 \u041a\u043b\u0435\u0439\u043d, \u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041a\u043b\u044f\u0439\u043d (\u043d\u0435\u043c. Bernhard Klein; 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1793, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d \u2014 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1832, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0411\u044b\u043b \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u043e\u0439, \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0428\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430. \u041f\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u041a\u043b\u0435\u0439\u043d\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043b \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0422\u0438\u0431\u043e, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0434\u0435\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043b\u0435\u0439\u043d\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e \u043f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u043b\u0438. \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0435 \u0422\u0438\u0431\u043e \u041a\u043b\u0435\u0439\u043d \u0441\u043c\u043e\u0433 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0426\u0435\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u0412 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0431\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u041a\u043b\u0435\u0439\u043d \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0440\u0430\u043d\u043d\u044e\u044e \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u043d\u044b), \u043f\u0440\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u044f\u044f \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0435\u0451 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 (\u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u043b\u0438 \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044f)."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30f3\uff08Bernhard Klein 1793\u5e743\u67086\u65e5 - 1832\u5e749\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69194438;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Klein>,
        <http://viaf.org/viaf/69194438>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Klein.
doremus_artist:06ee38a4-9462-30f2-b100-9d2d3278fbc3
    dbp:birthPlace dbr:Choceň;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Wenzel Matiegka (eigentlich V\u00e1clav Tom\u00e1\u0161 Mat\u011bjka, auch Wenzeslav oder Wenzeslaus Matiegka, getauft 6. Juli 1773 in Chotzen; \u2020 19. Januar 1830 in Wien) war ein b\u00f6hmischer Komponist und Gitarrist des Wiener Biedermeier."@de,
        "Wenzel Thomas Matiegka (actually, V\u00e1clav Tom\u00e1\u0161 Mat\u011bjka; also known as Wenzeslav or Wenzeslaus Matiegka) (baptized 6 July 1773 \u2013 19 January 1830) was a Czech composer and guitarist."@en;
    owl:sameAs viaf:15192106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wenzel_Thomas_Matiegka>,
        <http://viaf.org/viaf/15192106>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wenzel_Thomas_Matiegka.
doremus_artist:0746d61c-9fcb-35f0-86e6-9491b87f11b3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Vermillion,_South_Dakota>;
    rdfs:comment
        "Shawn Colvin (* 10. Januar 1956 in Vermillion, South Dakota) ist eine US-amerikanische Singer-Songwriterin."@de,
        """Shawn Colvin (Vermillion (Dacota do Sul), 10 de Janeiro de 1956), \u00e9 uma cantora norte-americana, mais conhecida pelo seu single de 1996 "Sunny Came Home", com o qual venceu o grammy de Can\u00e7\u00e3o do Ano."""@pt,
        """Shawn Colvin (born January 10, 1956) is an American country folk and americana singer-songwriter and musician widely known for her Grammy-winning 1997 single "Sunny Came Home"."""@en,
        """Shawn Colvin (nacida el 10 de enero de 1956) es una cantante y compositora estadounidense, ampliamente conocida por su sencillo de 1997 "Sunny Come Home", que le hizo ganadora de varios Grammy."""@es,
        "Shawn Colvin (n\u00e9e le 10 janvier 1956  \u00e0 Vermillion (Dakota du Sud)) est une auteur-compositrice-interpr\u00e8te et guitariste am\u00e9ricaine de musique folk. Elle a remport\u00e9 trois Grammy Awards : le meilleur album de folk contemporain en 1991 pour Steady On, l'enregistrement de l'ann\u00e9e en 1997 pour Sunny Came Home, et la chanson de l'ann\u00e9e en 1997 pour Sunny Came Home \u00e9galement."@fr,
        "\u0428\u043e\u043d \u041a\u043e\u043b\u0432\u0438\u043d (Shawn Colvin, \u0440\u043e\u0434. 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f, 1956, \u0412\u0435\u0440\u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d, \u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u0414\u0430\u043a\u043e\u0442\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0422\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 (1991, \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0432 1998)."@ru,
        "\u30b7\u30e7\u30fc\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3\uff08Shawn Colvin\u30011956\u5e741\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u5185\u3060\u3051\u3067250\u4e07\u679a\u3092\u8d85\u3048\u308b\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30fb\u30bb\u30fc\u30eb\u30b9\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34653710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shawn_Colvin>,
        <http://viaf.org/viaf/34653710>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42222090-c5e5-4243-8582-c29bc8b63ec6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ShawnColvinNovember20.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shawn_Colvin.
doremus_artist:077b2cdb-ef0b-39aa-8726-10e60dad2ea4
owl:sameAs viaf:51964919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51964919>.
doremus_artist:087d9495-5352-3292-9d91-721b87c8b140
    dbp:birthPlace dbr:Hernals;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Edmund Eysler (ur. 12 marca 1874 w Wiedniu, zm. 4 pa\u017adziernika 1949 tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor operetkowy, jeden z g\u0142\u00f3wnych przedstawicieli II operetki wiede\u0144skiej."@pl,
        "Edmund Samuel Eysler (12 March 1874 \u2013 4 October 1949), was an Austrian composer."@en,
        "Edmund Samuel Eysler (eigentlich: Eisler; * 12. M\u00e4rz 1874 in Hernals, heute Wien; \u2020 4. Oktober 1949 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Edmund Samuel Eysler, n\u00e9 Eisler le 12 mars 1874 \u00e0 Hernals (Vienne) et mort le 4 octobre 1949 (\u00e0 75 ans) \u00e0 Vienne est un compositeur autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:46946239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmund_Eysler>,
        <http://viaf.org/viaf/46946239>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4bf80b5b-2884-4e6d-bcd2-98a5d1ff5bbe>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edmund_Eysler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmund_Eysler.
doremus_artist:08846e38-bc95-31e1-8805-332de9b98148
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kingsland,_Arkansas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """Fu definito "The Man in Black" per le sue preferenza per gli abiti neri, e da ci\u00f2 il titolo di un suo album e della sua prima autobiografia. \u00c8 stato uno dei pochissimi cantanti ad avere venduto pi\u00f9 di novanta milioni di dischi."""@it,
        """John R. "Johnny" Cash (born J. R. Cash; February 26, 1932 \u2013 September 12, 2003) was an American singer-songwriter, guitarist, actor, and author, who was widely considered one of the most influential musicians of the 20th century and one of the best-selling music artists of all time, having sold more than 90 million records worldwide. Although primarily remembered as a country music icon, his genre-spanning songs and sound embraced rock and roll, rockabilly, blues, folk, and gospel. This crossover appeal won Cash the rare honor of multiple inductions in the Country Music, Rock and Roll, and Gospel Music Halls of Fame."""@en,
        """John R. Cash, mais conhecido como Johnny Cash, (Kingsland, 26 de fevereiro de 1932 \u2014 Nashville, 12 de setembro de 2003) foi um cantor e compositor norte-americano de m\u00fasica country, conhecido por seus f\u00e3s como "O Homem de Preto". Em uma carreira que durou quase cinco d\u00e9cadas ele foi para muitas pessoas a personifica\u00e7\u00e3o do country. Sua voz sepulcral e o distintivo som "boom chicka boom" de sua banda de apoio "Tennessee Two" s\u00e3o algumas de suas "marcas registradas"."""@pt,
        "Johnny (J.R.) Cash (Kingsland (Arkansas), 26 februari 1932 - Nashville (Tennessee), 12 september 2003) was een Amerikaanse countryzanger, gitarist, singer-songwriter, acteur en auteur. Hij werd wereldwijd bekend als The Man in Black (De man in het zwart) en viel op door zijn diepe baritonstem. Hij was van 1954 tot 1966 getrouwd met Vivian Liberto en vanaf 1968 tot aan haar dood, met June Carter Cash, die op 15 mei 2003 overleed. Johnny Cash stierf een paar maanden later op 71-jarige leeftijd in het Baptist Hospital in Nashville aan de gevolgen van suikerziekte. Hij was een van de invloedrijkste zangers, zowel binnen als buiten het country-genre. Zo belandde Johnny Cash in Rolling Stone op de 31e plaats in zijn lijst van de honderd grootste artiesten aller tijden."@nl,
        "Johnny Cash (* 26. Februar 1932 in Kingsland, Arkansas als J. R. Cash; \u2020 12. September 2003 in Nashville, Tennessee) war einer der einflussreichsten US-amerikanischen Country-S\u00e4nger und Songschreiber. Er trat auch in einigen Filmen und Fernsehserien als Schauspieler auf."@de,
        "Johnny Cash (n\u00e9 J. R. Cash le 26 f\u00e9vrier 1932 \u00e0 Kingsland dans l'Arkansas, et mort le 12 septembre 2003 \u00e0 Nashville, dans le Tennessee) est un chanteur, guitariste et auteur-compositeur de musique country am\u00e9ricain. Il a \u00e9galement pratiqu\u00e9 les styles rock 'n' roll, rockabilly, blues, folk ou encore gospel. Johnny Cash est connu pour sa voix de baryton caract\u00e9ristique et ses basses profondes. Son comportement et ses v\u00eatements sombres lui ont valu le surnom de Man In Black (\u00ab l\u2019Homme en noir \u00bb)."@fr,
        "Johnny Cash, w\u0142a\u015bc. John Ray Cash (ur. 26 lutego 1932 w Kingsland, zm. 12 wrze\u015bnia 2003 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk country, piosenkarz i aktor. Odznaczony Narodowym Medalem Sztuki. Cash obok tradycyjnej muzyki country, ballady kowbojskiej i stylu country pop wykonywa\u0142 tak\u017ce muzyk\u0119 zbli\u017con\u0105 do gospel, spirituals, rockabilly, rock chrze\u015bcija\u0144ski, southern blues i rock and roll. Zwany tak\u017ce Man in Black (t\u0142um. cz\u0142owiek w czerni), ze wzgl\u0119du na kolor ubra\u0144 jakie nosi\u0142 \u2013 b\u0119d\u0105cy znakiem sprzeciwu wobec spo\u0142ecznych dyskryminacji i nier\u00f3wno\u015bci."@pl,
        "Johnny J.R Cash (Kingsland, Arkansas, 26 de febrero de 1932 - Nashville, Tennessee, 12 de septiembre de 2003) fue un cantante, compositor, guitarrista, actor y autor estadounidense y es considerado como uno de los m\u00fasicos m\u00e1s influyentes del siglo XX. Cantautor de country, gospel, rock and roll y rockabilly, fue y es uno de los m\u00e1ximos representantes de la m\u00fasica country, aunque cre\u00f3 su propio subg\u00e9nero musical."@es,
        "\u0414\u0436\u043e\u0301\u043d\u043d\u0438 \u041a\u044d\u0448 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Johnny Cash; 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1932, \u041a\u0438\u043d\u0433\u0441\u043b\u0435\u043d\u0434, \u0410\u0440\u043a\u0430\u043d\u0437\u0430\u0441 \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2003, \u041d\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043b\u0438 \u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0433\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b, \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b \u0438 \u0440\u043e\u043a\u0430\u0431\u0438\u043b\u043b\u0438 \u2014 \u043d\u0435 \u0440\u0435\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c. \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0441\u0442\u0438\u043b\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0432\u043d\u0435 \u0435\u0451 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0443\u0433\u0430 \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u0421\u0430\u043c \u0441\u0435\u0431\u044f \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u00ab\u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438\u00bb."@ru,
        """\u062c\u0648\u0646 \u0622\u0631 (\u062c\u0648\u0646\u064a) \u0643\u0627\u0634  (26 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1932 \u2013 12 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2003)\u060c \u0648\u0644\u062f \u0628\u0627\u0633\u0645 \u062c\u064a \u0622\u0631 \u0643\u0627\u0634\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064d \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064d \u0623\u0645\u064a\u0631\u0643\u064a \u0648\u0623\u062d\u062f \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0628\u062f\u0623 \u062c\u0648\u0646\u064a \u0643\u0627\u0634 \u0645\u063a\u0646\u0651\u064a\u0627\u064b \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0634\u0645\u0644\u062a \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631\u0649 \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643\u0627\u0628\u064a\u0644\u064a \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0623\u0646\u062f \u0631\u0648\u0644 (\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0647\u0646\u062a\u0647)\u060c \u0641\u0636\u0644\u0627 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0648\u0632\u060c \u0648\u0627\u0644\u0641\u0648\u0644\u0643 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0648\u0633\u0628\u0644. \u0644\u0627\u062d\u0642\u064b\u0627\u060c \u0623\u0639\u0627\u062f \u0643\u0627\u0634 \u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u064a "\u0646\u0627\u064a\u0646 \u0625\u0646\u0634 \u0646\u064a\u0644\u0632". \u0648\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u062b\u0648\u0628\u0648\u0628 "\u062f\u064a\u0628\u064a\u0634 \u0645\u0648\u062f"."""@ar,
        """\u30b8\u30e7\u30f3\u30fbR\u30fb"\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc"\u30fb\u30ad\u30e3\u30c3\u30b7\u30e5\uff08John R. "Johnny" Cash\u30011932\u5e742\u670826\u65e5 - 2003\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30ed\u30ab\u30d3\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300220\u4e16\u7d00\u306e\u591a\u304f\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3068\u5e83\u304f\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u30a2\u30a4\u30b3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u66f2\u3084\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306e\u5e45\u306f\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30ed\u30ab\u30d3\u30ea\u30fc\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u3068\u591a\u5c90\u306b\u4e98\u308b\u3002\u3053\u306e\u30af\u30ed\u30b9\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u306b\u3088\u308a\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6bbf\u5802\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u3001\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u3068\u8907\u6570\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u6d3b\u52d5\u306e\u521d\u671f\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3001\u30ed\u30ab\u30d3\u30ea\u30fc\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u3068\u306f\u3001\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u30fb\u30e1\u30a4\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u7279\u5fb4\u306e\u3042\u308b\u6df1\u3044\u30d0\u30b9=\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u58f0\u3001\u30d0\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30b6\u30fb\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u30fb\u30b9\u30ea\u30fc\u306e\u72ec\u7279\u306e\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u3001\u6182\u9b31\u3068\u8b19\u865a\u306a\u632f\u308b\u821e\u3044\u3092\u4f75\u305b\u6301\u3064\u53cd\u9006\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3001\u5211\u52d9\u6240\u306e\u7121\u6599\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3001\u30cb\u30c3\u30af\u30cd\u30fc\u30e0\u300c\u30e1\u30f3\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u300d\u306e\u5143\u3068\u306a\u3063\u305f\u30c8\u30ec\u30fc\u30c9\u30de\u30fc\u30af\u306e\u9ed2\u670d\u306e\u7740\u7528\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3067\u306f\u5e38\u306b\u30b7\u30f3\u30d7\u30eb\u306b\u300cHello, I'm Johnny Cash. \u300d\u3067\u59cb\u307e\u308a\u3001\u7d9a\u3044\u3066\u540d\u66f2\u300eFolsom Prison Blues \u300f\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c21\u4f4d\u3002"""@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u5c3c\u00b7\u5361\u4ec0\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohnny Cash\uff0c1932\u5e742\u670826\u65e5\uff0d2003\u5e749\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u540d\u5b57\u70baJ. R. Cash\uff0c\u7f8e\u56fd\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\uff0c\u591a\u6b21\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u3002\u4ed6\u662f\u7f8e\u56fd\u53e6\u4e00\u4f4d\u540c\u4e3a\u8457\u540d\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u4f5c\u8005\u548c\u6b4c\u624b\u7684\u7b80\u00b7\u5361\u7279\u00b7\u5361\u4ec0\u7684\u4e08\u592b\u3002 \u7ea6\u7ff0\u5c3c\u00b7\u5361\u4ec0\u4ee5\u4ed6\u4f4e\u6c89\u800c\u7279\u522b\u7684\u6b4c\u58f0\u8457\u79f0\uff0c\u800c\u4ed6\u7684\u7530\u7eb3\u897f\u4e09\u4eba\u7ec4\uff08Tennessee Three\uff09\u6240\u62e5\u6709\u7684\u201c\u6c89\u97f3\u4f4e\u632b\u201d\uff08boom-chick-a-boom \u4e3a\u4e8c\u58f0\u90e8\u7684\u8bf4\u5531\u8282\u594f\uff0c\u6447\u6446\u8282\u594f\u98ce\u683c\uff09\u548c\u201c\u8fd0\u8d27\u8f66\u201d\uff08freight train\uff09\u7684\u72ec\u7279\u98ce\u683c\uff0c\u4ee5\u53ca\u4ed6\u7684\u9ed1\u8272\u88c5\u675f\u8fd8\u6709\u7279\u7acb\u72ec\u884c\u7684\u4f5c\u98ce\u4e3a\u4ed6\u8d62\u5f97\u4e86\u201c\u9ed1\u8863\u4eba\u201d\uff08The Man in Black\uff09\u7684\u7ef0\u53f7\u3002\u4ed6\u7684\u6f14\u5531\u4f1a\u7ecf\u5e38\u4ee5\u5982\u6b64\u7b80\u5355\u7684\u4ecb\u7ecd\u5f00\u59cb\u2014\u2014\u201c\u5927\u5bb6\u597d\uff0c\u6211\u662f\u7ea6\u7ff0\u5c3c\u00b7\u5361\u4ec0\u3002\u201d \u5728\u7ea6\u7ff0\u5c3c\u00b7\u5361\u4ec0\u63a5\u8fd1\u4e94\u5341\u5e74\u7684\u751f\u6daf\u4e4b\u4e2d\u4e00\u5171\u552e\u51fa\u4e865000\u4e07\u5f20\u5531\u7247\uff0c\u4ed6\u88ab\u516c\u8ba4\u4e3a\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u6700\u5177\u5f71\u54cd\u529b\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27251336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Cash>,
        <http://viaf.org/viaf/27251336>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d43d12a1-2dc9-4257-a2fd-0a3bb1081b86>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee13901f-3dd0-4b32-ac74-d84ebe845a34>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnnyCash1969.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Cash.
doremus_artist:092dc85c-2a5e-32c7-88df-93fe7fee725d
    rdfs:comment
        "Daniel Kientzy, n\u00e9 le 13 juin 1951 \u00e0 P\u00e9rigueux, est un musicien professionnel fran\u00e7ais.\u2191 Journal Sud Ouest, \u00e9dition P\u00e9rigueux du 21 octobre 2009"@fr;
    owl:sameAs viaf:27254882;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Kientzy>,
        <http://viaf.org/viaf/27254882>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Kientzy.
doremus_artist:0962e2ea-fd50-3c9d-8e2c-a80574a6590b
owl:sameAs viaf:42898032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42898032>.
doremus_artist:09babc74-deea-39d7-88dd-48a1e80df758
owl:sameAs viaf:14584780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14584780>.
doremus_artist:0a6d68b3-dab6-327c-9592-8c3ea2d23ae8
    dbp:birthPlace dbr:Hertfordshire;
    rdfs:comment
        "Giles Oliver Cairnes Swayne (Hertfordshire, Inglaterra, 30 de junio de 1946) es un compositor brit\u00e1nico."@es,
        "Giles Oliver Cairnes Swayne (born Hertfordshire, 30 June 1946) is a British composer."@en,
        "Giles Swayne (* 30. Juni 1946 in Hertfordshire) ist ein britischer Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:5137321;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giles_Swayne>,
        <http://viaf.org/viaf/5137321>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a69af31-e529-497d-a66c-78c045972eb9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giles_Swayne_and_Philip_Brunelle_(3226180175).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giles_Swayne.
doremus_artist:0a8e83bc-7f60-32ea-be93-d3c773aedb84
owl:sameAs viaf:60244354; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60244354>.
doremus_artist:0af2abfe-d8d7-3ba4-8699-15b5a74c09ed
owl:sameAs viaf:22344406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22344406>.
doremus_artist:0b2ebea6-287b-3886-8480-6c2c3bd24564
    dbp:birthPlace dbr:Aberdeen;
    dbp:deathPlace dbr:Huntly;
    rdfs:comment
        "Ronald Center (2 April 1913 - 18 April 1973) was a Scottish composer."@en,
        "Ronald Center R\u00e9pertoire symphonies, \u0153uvres pour piano Ronald Center, n\u00e9 le 2 avril 1913 \u00e0 Aberdeen \u2013 mort le 18 avril 1973, est un compositeur et pianiste \u00e9cossais."@fr;
    owl:sameAs viaf:223773714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronald_Center>,
        <http://viaf.org/viaf/223773714>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronald_Center.
doremus_artist:0bb168e6-9b80-3a53-bd84-33f477bbc939
owl:sameAs viaf:44399676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44399676>.
doremus_artist:0c4f9f42-8365-3fde-88a5-f9ad73021775
owl:sameAs viaf:16651181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16651181>.
doremus_artist:0c973fb3-ba98-3138-8d45-d8ab21848b3a
owl:sameAs viaf:90559820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90559820>.
doremus_artist:0cc0f346-474c-3590-b17d-d3a2cdc8920a
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Marin Alsop (* 16. Oktober 1956 in New York) ist eine US-amerikanische Dirigentin. Sie steht seit der Saison 2007/08 dem Baltimore Symphony Orchestra vor und leitet damit als erste Frau ein gro\u00dfes US-amerikanisches Orchester."@de,
        "Marin Alsop (16 de octubre de 1956) es una directora y violinista estadounidense. Es la directora de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Baltimore y directora musical de la Orquesta Sinf\u00f3nica del Estado de S\u00e3o Paulo."@es,
        "Marin Alsop (New York, 16 oktober 1956) is een Amerikaanse violiste en dirigente."@nl,
        "Marin Alsop (Nova York, 16 de outubro de 1956) \u00e9 uma violinista e regente de orquestra estadunidense. Atualmente \u00e9 diretora musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Baltimore e da Orquestra Sinf\u00f4nica do Estado de S\u00e3o Paulo (OSESP). Em de 12 fevereiro de 2011, foi anunciada como a nova regente titular da OSESP, fun\u00e7\u00e3o que exerce desde 2012.Em 2015, seu contrato com a orquestra foi prorrogado at\u00e9 2019."@pt,
        "Marin Alsop (born October 16, 1956) is an American conductor and violinist. ['M\u025b\u0259r.\u026an '\u0254\u02d0l.s\u0251\u02d0p ]She is the music director of the Baltimore Symphony Orchestra and music director of the S\u00e3o Paulo State Symphony Orchestra."@en,
        "Marin Alsop (n\u00e9e le 16 octobre 1956) est un chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "\u00c8 stata la prima direttrice donna di una grande orchestra americana. Dal 2012 dirige l'Orchestra di Stato di San Paolo."@it,
        "\u30de\u30ea\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30bd\u30c3\u30d7\uff08Marin Alsop, 1956\u5e7410\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u6027\u6307\u63ee\u8005\u30022007\u5e74\u304b\u3089\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u99ac\u6797\u2027\u963f\u723e\u7d22\u666e(\u82f1\u8a9e\uff1aMarin Alsop\uff0c1956\u5e7410\u670816\u65e5\uff0d)\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u6307\u63ee\u5bb6\u8207\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:3664724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marin_Alsop>,
        <http://viaf.org/viaf/3664724>,
        <https://musicbrainz.org/artist/085a100e-4233-4030-a30b-8789e63a3057>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alsop_marin_download_4.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marin_Alsop.
doremus_artist:0d5d1474-22b6-3516-8357-c363ad8eef90
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "August Strindberg (ur. 22 stycznia 1849 w Sztokholmie, zm. 14 maja 1912 tam\u017ce) \u2013 szwedzki pisarz. Tw\u00f3rca dramat\u00f3w, powie\u015bci, esej\u00f3w i utwor\u00f3w poetyckich, malarz i fotograf. Uznawany za ojca wsp\u00f3\u0142czesnego teatru. Przedstawiciel naturalizmu i prekursor ekspresjonizmu."@pl,
        "Johan August Strindberg (/\u02c8str\u026andb\u025c\u02d0r\u0261, \u02c8str\u026anb\u025c\u02d0r\u0261/; Swedish: [\u02ccstrind\u02c8b\u00e6rj] ; 22 January 1849 \u2013 14 May 1912) was a Swedish playwright, novelist, poet, essayist and painter. A prolific writer who often drew directly on his personal experience, Strindberg's career spanned four decades, during which time he wrote over 60 plays and more than 30 works of fiction, autobiography, history, cultural analysis, and politics. A bold experimenter and iconoclast throughout, he explored a wide range of dramatic methods and purposes, from naturalistic tragedy, monodrama, and history plays, to his anticipations of expressionist and surrealist dramatic techniques. From his earliest work, Strindberg developed innovative forms of dramatic action, language, and visual composition. He is consider"@en,
        "Johan August Strindberg (Estocolmo, 22 de enero de 1849-ib\u00eddem, 14 de mayo de 1912) fue un escritor y dramaturgo sueco. Considerado como uno de los escritores m\u00e1s importantes de Suecia y reconocido en el mundo principalmente por sus obras de teatro, se le considera el renovador del teatro sueco y precursor o antecedente del teatro de la crueldad y teatro del absurdo. Su carrera literaria comenz\u00f3 a los veinte a\u00f1os de edad y su extensa y polifac\u00e9tica producci\u00f3n ha sido recogida en m\u00e1s de setenta vol\u00famenes que incluyen todos los g\u00e9neros literarios. Se interes\u00f3 por la fotograf\u00eda y la pintura, y en una etapa de su vida le obsesion\u00f3 la alquimia. De personalidad esquizofr\u00e9nica, durante la mayor parte de su vida se sinti\u00f3 acosado y perseguido. Esta peculiaridad dot\u00f3 a su obra de una especial fuerz"@es,
        """Johan August Strindberg (Estocolmo, 22 de janeiro de 1849 \u2014 Estocolmo, 14 de maio de 1912) foi um dramaturgo, romancista, ensa\u00edsta e contista sueco. \u00c9 autor, entre outras obras, das pe\u00e7as dram\u00e1ticas "Menina J\u00falia" (Fr\u00f6ken Julie) e "O sonho" (Ett dr\u00f6mspel), dos romances "O Sal\u00e3o Vermelho" (R\u00f6da rummet) e "Gente de Hems\u00f6" (Hems\u00f6borna), e das novelas "Casados" (Giftas).Figura ao lado de Henrik Ibsen, S\u00f8ren Kierkegaard e Hans Christian Andersen entre os maiores escritores escandinavos de todos os tempos. \u00c9 um dos pais do teatro moderno. Seus trabalhos s\u00e3o classificados como pertencentes aos movimentos liter\u00e1rios naturalista e expressionista.Strindberg \u00e9 considerado um renovador da literatura e da l\u00edngua sueca. No romance O Sal\u00e3o Vermelho, ele ultrapassa o estilo declamat\u00f3rio da \u00e9poca, introduz"""@pt,
        "Johan August Strindberg (Stockholm, 22 januari 1849 \u2013 aldaar, 14 mei 1912) was een Zweeds auteur, kunstschilder en fotograaf. Hij wordt beschouwd als een van de meest invloedrijke Zweedse schrijvers en domineerde de Zweedse letterkunde vier decennia lang. Hij maakte vooral als toneelschrijver naam, maar zijn werk omvat vrijwel elk literair genre. Strindberg was een veelbesproken figuur, en vaak betrokken in persoonlijke conflicten. Strindberg was erg productief gedurende perioden in zijn leven, die afgewisseld werden met eerder stille periodes. Hij leverde baanbrekend werk in verschillende genres."@nl,
        "Johan August Strindberg , n\u00e9 le 22 janvier 1849 \u00e0 Stockholm (Su\u00e8de), mort le 14 mai 1912 \u00e0 Stockholm, est un \u00e9crivain, dramaturge et peintre su\u00e9dois. Il fait partie des auteurs su\u00e9dois les plus importants et est un des p\u00e8res du th\u00e9\u00e2tre moderne. Ses \u0153uvres se classent parmi deux courants litt\u00e9raires majeurs, le naturalisme et l'expressionnisme."@fr,
        "Johan August Strindberg [\u02cco\u02d0g\u0275st \u02c8strindb\u00e6r\u029d] (* 22. Januar 1849 in Stockholm; \u2020 14. Mai 1912 in Stockholm) war ein schwedischer Schriftsteller und K\u00fcnstler. Er gilt als einer der wichtigsten schwedischen Autoren, besonders seine Dramatik ist weltbekannt. Von den 1870er Jahren bis zu seinem Tod dominierte er das literarische Schweden, war st\u00e4ndig umstritten und oft in pers\u00f6nliche Konflikte verwickelt. Zu seinem umfangreichen literarischen Werk geh\u00f6ren Romane, Novellen und Dramen, die zu den Klassikern schwedischer Literatur z\u00e4hlen."@de,
        "Per la vastit\u00e0 e la rilevanza della produzione (che ricopre praticamente tutti i generi letterari ed \u00e8 raccolta in circa cinquanta volumi, a cui se ne aggiungono ventidue di corrispondenze), il suo nome affianca il norvegese Henrik Ibsen all'apice della tradizione letteraria scandinava e raggiunge per riconoscimento unanime un seggio tra i massimi artisti letterati del mondo. Fu il destinatario di uno dei biglietti della follia di Friedrich Nietzsche."@it,
        "\u0410\u0301\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0421\u0442\u0440\u0438\u0301\u043d\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u042e\u0301\u0445\u0430\u043d \u0410\u0301\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0421\u0442\u0440\u0438\u0301\u043d\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0448\u0432\u0435\u0434. Johan August Strindberg, 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1849 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 14 \u043c\u0430\u044f 1912 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u0639\u0627\u0634 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0648\u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u062f\u064a (\u0623\u0648\u062c\u0633\u062a \u0633\u062a\u0631\u0646\u062f\u064a\u0631\u062c) August Strindberg (1849 1912 \u0645) \u062d\u064a\u0627\u0629 \u062d\u0627\u0641\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u063a\u0632\u064a\u0631 \u0648\u0628\u0627\u0644\u0623\u062d\u062f\u0627\u062b \u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u062c\u064a\u0628\u0629 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u064a (\u0627\u0628\u0633\u0646 Ibsen) \u0648\u062a\u0634\u064a\u0643\u0648\u0641 Chekhov \u0648\u0628\u0647 \u064a\u0643\u062a\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a \u0642\u0627\u062f \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0645\u0646\u0630 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0637\u0627\u0644\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u060c \u0648\u0623\u0639\u0637\u0627\u0647 \u0645\u0644\u0627\u0645\u062d \u0627\u0644\u062a\u062c\u062f\u064a\u062f \u0641\u064a\u0647. \u0643\u062a\u0628 (\u0633\u062a\u0631\u0646\u062f\u0628\u0631\u062c) \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639\u0627\u064b \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u060c \u0641\u0647\u0646\u0627\u0643 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629 \u0646\u0633\u0628\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a \u062b\u0645 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645\u064a\u0632 \u0628\u0647\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0639\u0635\u0631\u0647\u060c \u0648\u0644\u0639\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u064a\u0639\u0648\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0637\u0628\u064a\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0642\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0634\u062e\u0635\u064a\u062a\u0647 \u0645\u0645\u0627 \u062c\u0639\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0648\u062a\u0642\u0644\u0628\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0635\u062f\u0631\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0648\u062c\u0639\u0644 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0648\u0627\u0645\u0644 \u0644\u0641\u0647\u0645 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647."@ar,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30b9\u30c8\u30ea\u30f3\u30c9\u30d9\u30ea\uff08Johan August Strindberg sv-August Strindberg.ogg \u805e\u304f\u30011849\u5e741\u670822\u65e5 - 1912\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u30e6\u30fc\u30a2\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30b9\u30c8\u30ea\u30f3\u30c9\u30d0\u30fc\u30ea\u30a3\u3068\u3082\u3002"@ja,
        "\u5965\u53e4\u65af\u7279\u00b7\u65af\u7279\u6797\u5821\uff08\u745e\u5178\u8bed\uff1aAugust Strindberg\uff0c1849\u5e741\u670822\u65e5\uff0d1912\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u745e\u5178\u4f5c\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u548c\u756b\u5bb6\uff0c\u88ab\u79f0\u4e3a\u73fe\u4ee3\u620f\u5267\u521b\u59cb\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002\u65af\u7279\u6797\u5821\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u4ea7\u7684\u4f5c\u5bb6\uff0c\u5728\u5176\u56db\u5341\u4f59\u5e74\u7684\u521b\u4f5c\u751f\u6daf\u91cc\uff0c\u4ed6\u5199\u4e86\u516d\u5341\u591a\u90e8\u620f\u5267\u548c\u4e09\u5341\u591a\u90e8\u8457\u4f5c\uff0c\u5176\u8457\u4f5c\u6db5\u76d6\u8303\u56f4\u6709\u5c0f\u8bf4\u3001\u5386\u53f2\u3001\u81ea\u4f20\u3001\u653f\u6cbb\u548c\u6587\u5316\u8d4f\u6790\u7b49\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u76f4\u89c2\u4f53\u73b0\u4ed6\u7684\u751f\u6d3b\u7ecf\u5386\u548c\u611f\u53d7\u3002\u4f5c\u4e3a\u4e00\u4e2a\u5927\u80c6\u4e14\u4ee5\u98a0\u8986\u4f20\u7edf\u4e3a\u4e00\u8d2f\u4f5c\u98ce\u7684\u521b\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4ed6\u901a\u904e\u81ea\u6211\u6478\u7d22\u7fd2\u5f97\u620f\u5267\u6027\u63cf\u5199\u65b9\u6cd5\u548c\u5176\u5e7f\u6cdb\u7528\u9014\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u7740\u91cd\u8868\u73b0\u81ea\u7136\u4e3b\u7fa9\u548c\u8868\u73fe\u4e3b\u7fa9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54154627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/August_Strindberg>,
        <http://viaf.org/viaf/54154627>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7bc6d6f1-5ab8-44f5-932b-01973476b51f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AugustStrindberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:August_Strindberg.
doremus_artist:0deb7da2-8d05-3c1c-b563-f51da1c81d0f
    dbp:birthPlace dbr:German_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Walter Supper (* 8. April 1887 in Hamm; \u2020 3. M\u00e4rz 1943 in Berlin) war ein deutscher Drehbuchautor."@de,
        "Walter Supper (8 April 1887 \u2013 3 March 1943) was a German screenwriter. Supper worked on more than thirty screenplays during his career, and also worked occasionally as an actor and director. Supper refused to divorce his Jewish wife under Nazi pressure, which effectively ended his career. He eventually committed suicide with his wife when it became clear she was about to be arrested."@en;
    owl:sameAs viaf:14811452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Supper>,
        <http://viaf.org/viaf/14811452>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Supper.
doremus_artist:0e1153f4-806d-336a-be23-a3e29ac3c6ad
owl:sameAs viaf:2188240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2188240>.
doremus_artist:0f78f307-9ad7-3cf4-a968-19fa7928bca6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Richmond_Hill,_Queens>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Hollywood,_California>;
    rdfs:comment
        "Jack Cassidy (5 de marzo de 1927 \u2013 12 de diciembre de 1976) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo estadounidense. Con frecuencia interpret\u00f3 a personajes educados, egoc\u00e9ntricos, teatrales, de forma muy semejante a los interpretados por el actor de Broadway Frank Fay. Cassidy perfeccion\u00f3 este personaje hasta el punto de ser elegido para interpretar al legendario John Barrymore en el largometraje W.C. Fields and Me. As\u00ed mismo, el papel del vanidoso, superficial y bufonesco Ted Baxter en la serie televisiva The Mary Tyler Moore Show (1970\u20131977) fue escrito pensando en Cassidy. Sin embargo, Cassidy rechaz\u00f3 el papel, sintiendo que no era adecuado para \u00e9l, por lo que finalmente ser\u00eda interpretado por Ted Knight. A pesar de ello, m\u00e1s adelante Cassidy intervino como estrella invitada e"@es,
        "Jack Cassidy, nascido John Edward Joseph Cassidy (5 de mar\u00e7o de 1927, Richmond Hill, Nova York \u2014 12 de dezembro de 1976, West Hollywood, Calif\u00f3rnia) foi um ator estadunidense."@pt,
        "Jack CassidyFichier:Jack Cassidy circa 1960s.JPG Jack Cassidy est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 5 mars 1927 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1976 \u00e0 West Hollywood (Californie)."@fr,
        "John Edward Joseph 'Jack' Cassidy (Richmond Hill (Queens), 5 maart 1927 - West Hollywood, 12 december 1976) was een Amerikaans acteur. Hij werd in 1968 genomineerd voor een Primetime Emmy Award voor zijn bijrol als Oscar North in de komedieserie He & She en in 1971 nog eens voor zijn hoofdrol als advocaat Otis Baker in de televisiefilm The Andersonville Trial. Hij won daadwerkelijk een Tony Award in 1964 voor zijn bijrol als Stephen Kodaly in de originele cast van de musical She Loves Me. Cassidy maakte in 1957 zijn acteerdebuut in een aflevering van The United States Steel Hour. Zijn eerste filmrol volgde in 1961, als Gareth Lowell in de dramafilm Look in Any Window."@nl,
        """John Joseph Edward "Jack" Cassidy (March 5, 1927 \u2013 December 12, 1976) was an American singer and actor of stage, film, and television."""@en,
        "John Joseph Edward \u201eJack\u201c Cassidy (* 5. M\u00e4rz 1927 in Richmond Hill, Queens, New York City, New York; \u2020 12. Dezember 1976 in Hollywood, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler und S\u00e4nger. Er war ein gefeierter B\u00fchnenstar am New Yorker Broadway und trat auch im Fernsehen auf."@de,
        "\u0414\u0436\u0435\u043a \u041a\u044d\u0441\u0441\u0438\u0434\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jack Cassidy; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041a\u044d\u0441\u0441\u0438\u0434\u0438; 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1927 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u2014 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1976 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ad\u30e3\u30b7\u30c7\u30a3 \uff08\u672c\u540d\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ad\u30e3\u30b7\u30c7\u30a3 John Joseph Edward \u201cJack\u201d Cassidy, 1927\u5e743\u67085\u65e5 - 1976\u5e7412\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u4e3b\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u821e\u53f0\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:211032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Cassidy>,
        <http://viaf.org/viaf/211032>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8800d50e-3bc4-4304-8c86-2fd634dd0122>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jack_Cassidy_circa_1960s.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jack_Cassidy.
doremus_artist:100c08ec-6971-32c9-a728-f44c42c42fa8
    dbp:birthPlace dbr:Sarsina;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2015) \u062a\u064a\u062a\u0648\u0633 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0648\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0648\u062a\u0648\u0633 \u0623\u0648 "\u0628\u0644\u0627\u0648\u062a\u0648\u0633" \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a \u0642\u062f\u064a\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0642\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629. \u062a\u064f\u063a\u062f \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0623\u0642\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0648\u0635\u0644\u062a \u0644\u0646\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a."""@ar,
        "Plaute, en latin Titus Maccius Plautus, n\u00e9 vers 254 av. J.-C. \u00e0 Sarsina dans l'ancienne Ombrie, maintenant situ\u00e9e en \u00c9milie-Romagne et mort en 184 av. J.-C. \u00e0 Rome, est un auteur comique latin, le premier des grands \u00e9crivains de la litt\u00e9rature latine, d'autres comme Naevius ou Ennius n'ayant gu\u00e8re laiss\u00e9 qu'un nom et quelques fragments. Il s'est surtout inspir\u00e9 d'auteurs grecs de la com\u00e9die nouvelle tel M\u00e9nandre, auxquels il a donn\u00e9 une saveur typiquement romaine. Il a connu un grand succ\u00e8s de son vivant, et nombreux sont les \u00e9crivains romains qui l'ont lou\u00e9."@fr,
        "Plauto fu uno dei pi\u00f9 prolifici e importanti autori dell'antichit\u00e0 latina. Egli fu esponente del genere teatrale della palliata, ideato dall'innovatore della letteratura latina Livio Andronico. Il termine plautino, che deriva appunto da Plauto, si riferisce sia alle sue opere sia ad opere simili o influenzate da quelle di Plauto."@it,
        "Tito Maccio Plauto (en lat\u00edn, Titus Maccius Plautus; Sarsina, Umbr\u00eda; 254 a. C.\u2013Roma, 184 a. C.) fue un comedi\u00f3grafo latino."@es,
        "Tito M\u00e1cio Plauto (em latim Titus Maccius Plautus; Sarsina, cerca de 230 a.C. - 180 a.C.) foi um dramaturgo romano, que viveu durante o per\u00edodo republicano. As 21 pe\u00e7as suas que se preservaram at\u00e9 os dias atuais datam do per\u00edodo entre os anos de 205 a.C. e 184 a.C.. Suas com\u00e9dias est\u00e3o entre as obras mais antigas em latim preservadas integralmente at\u00e9 os dias de hoje, s\u00e3o quase todas adapta\u00e7\u00f5es de modelos gregos para o p\u00fablico romano, tal como ocorria na mitologia e na arquitetura romanas. Seus trabalhos foram tamb\u00e9m fonte de inspira\u00e7\u00e3o para muitos renomados escritores, tais como Shakespeare, Moli\u00e8re e outros. N\u00e3o era fil\u00f3sofo, nem moralista, nem psic\u00f3logo, mas criou tipos que s\u00e3o imitados por literatos de sua \u00e9poca e da atualidade."@pt,
        "Titus Maccius Plautus (* um 254 v. Chr. in Sarsina, Romagna, Italien; \u2020 um 184 v. Chr.) war einer der ersten und produktivsten Kom\u00f6diendichter im alten Rom."@de,
        "Titus Maccius Plautus (Sarsina, 251 v.Chr. \u2013 Rome, 184 v.Chr.) was een Latijns blijspeldichter.Het gebied van de komedie kent twee belangrijke Romeinse vertegenwoordigers, Plautus en Terentius. Plautus staat bekend om zijn krachtige, humoristische en levendige, met een echt-Latijnse taalgetinte schrijfstijl."@nl,
        "Titus Maccius Plautus (c. 254 \u2013 184 BC), commonly known as Plautus, was a Roman playwright of the Old Latin period. His comedies are the earliest Latin literary works to have survived in their entirety. He wrote Palliata comoedia, the genre devised by the innovator of Latin literature, Livius Andronicus. The word Plautine /\u02c8pl\u0254\u02d0ta\u026an/ refers to both Plautus's own works and works similar to or influenced by his."@en,
        "Titus Maccius Plautus (ur. ok. 250 p.n.e. w Sarsinie, zm. ok. 184 p.n.e.) \u2013 rzymski komediopisarz, jeden z najstarszych (obok Katona Starszego) pisarzy rzymskich, kt\u00f3rych utwory zachowa\u0142y si\u0119 w czym\u015b wi\u0119cej ni\u017c fragmentach, a przy tym jeden z dw\u00f3ch (obok Terencjusza) komediopisarzy rzymskich, kt\u00f3rych komedie znamy z autopsji."@pl,
        "\u0422\u0438\u0442 \u041c\u0430\u0301\u043a\u0446\u0438\u0439 \u041f\u043b\u0430\u0432\u0442 (\u043b\u0430\u0442. Titus Maccius Plautus), \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u041f\u043b\u0430\u0432\u0442 (\u043e\u043a. 254 \u0434\u043e \u043d. \u044d., \u0421\u0430\u0440\u0441\u0438\u043d\u0430, \u0423\u043c\u0431\u0440\u0438\u044f \u2014 184 \u0434\u043e \u043d. \u044d., \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043f\u0430\u043b\u043b\u0438\u0430\u0442\u044b. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 52 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c 20. \u0420\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043d\u0438 \u0443 \u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f; \u044d\u0442\u043e \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c, \u0438\u043c\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043c\u0430\u0441\u043e\u043a \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438 \u2014 \u0434\u0443\u0440\u0430\u043a\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0436\u043e\u0440\u044b. \u041f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u041f\u043b\u0430\u0432\u0442, \u0431\u0443\u043a\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u00ab\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u043e\u043f\u044b\u0439\u00bb, \u0443\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u043b\u044f\u0441\u0443\u043d\u0430-\u043c\u0438\u043c\u0430, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0432 \u043e\u0431\u0443\u0432\u0438 \u0441 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0448\u0432\u043e\u0439. \u0415\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0439 (\u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432) \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439 \u041f\u043b\u0430\u0432\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d \u0410. \u0412. \u0410\u0440\u0442\u044e\u0448\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c (1933\u20141937)."@ru,
        "\u30c6\u30a3\u30c8\u30a5\u30b9\u30fb\u30de\u30c3\u30ad\u30a6\u30b9\u30fb\u30d7\u30e9\u30a6\u30c8\u30a5\u30b9\uff08\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e: Titus Maccius Plautus, \u7d00\u5143\u524d254\u5e74 \u2013 \u7d00\u5143\u524d184\u5e74\uff09\u306f\u3001\u53e4\u4ee3\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002 \u5f7c\u306e\u559c\u5287\u306f\u6700\u521d\u671f\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b66\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u307e\u305f\u6700\u521d\u671f\u306e\u6f14\u5287\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30e1\u30f3\u30c8\u306b\u98e2\u3048\u305f\u89b3\u8846\u306e\u5fc5\u8981\u3092\u6e80\u305f\u3059\u305f\u3081\u3001\u99c4\u6d12\u843d\u3001\u540d\u524d\u306b\u767b\u5834\u4eba\u7269\u306e\u6027\u683c\u3092\u3042\u308a\u3042\u308a\u3068\u53cd\u6620\u3055\u305b\u308b\u306a\u3069\u306e\u8a00\u8449\u904a\u3073\u3092\u591a\u7528\u3057\u305f\u3002\u4e3b\u306b\u8a00\u8a9e\u306e\u9762\u767d\u3055\u306b\u3088\u3063\u3066\u89b3\u8846\u3092\u3072\u304d\u3064\u3051\u308b\u5fc5\u8981\u304b\u3089\u3001\u7269\u8a9e\u5168\u4f53\u306e\u8aac\u5f97\u529b\u306f\u4ed6\u306e\u4f5c\u5bb6\u306b\u9053\u3092\u8b72\u308b\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u666e\u52b3\u56fe\u65af\uff08Titus Maccius Plautus\uff0c\u7ea6\u524d254\u5e74\uff0d\u524d184\u5e74\uff09\uff0c\u53e4\u7f57\u9a6c\u5267\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u559c\u5267\u662f\u73b0\u5728\u4ecd\u4fdd\u5b58\u5b8c\u597d\u7684\u62c9\u4e01\u8bed\u6587\u5b66\u6700\u65e9\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u540c\u65f6\u4ed6\u4e5f\u662f\u97f3\u4e50\u5267\u6700\u65e9\u7684\u5148\u9a71\u8005\u4e4b\u4e00\u3002\u53e4\u4ee3\u4ee5\u4ed6\u7684\u540d\u4e49\u6d41\u4f20\u7684\u5267\u672c\u6709130\u90e8\uff0c\u73b0\u5b5821\u90e8\u559c\u5267\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u300a\u5439\u725b\u519b\u4eba\u300b\u3001\u300a\u6492\u8c0e\u8005\u300b\u3001\u300a\u4fd8\u864f\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66462281;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Plautus>,
        <http://viaf.org/viaf/66462281>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Plautus.
doremus_artist:11800a58-2947-34a3-b724-4b37a69e69f0
    rdfs:comment
        "Michael Lane Sylvester (born 21 August 1951), is an American operatic tenor (now retired). In the course of his 25-year career on the opera stage, he appeared in leading tenor roles at many of the world's opera houses, including the Metropolitan Opera, La Scala, La Fenice, the Paris Opera, and London's Royal Opera House. He was described by Elizabeth Forbes as \"a powerful actor\" who has \"a strong bright-toned voice, with an authentic italianate ring.\""@en;
    owl:sameAs viaf:120741901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Sylvester>,
        <http://viaf.org/viaf/120741901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Sylvester.
doremus_artist:1191cd5f-9bbf-3ef0-bce2-d3057f7c1dd5
owl:sameAs viaf:51887486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51887486>.
doremus_artist:11a13fe7-820b-3279-9e74-1c48fe57bbcf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lawton,_Oklahoma>;
    rdfs:comment
        "Conrad Herwig (* 1. November 1959 in Fort Sill bei Lawton, Oklahoma) ist ein US-amerikanischer Jazzposaunist. Herwig studierte an der University of North Texas in Denton, am Goddard College in Plainfield sowie am Queens College. Er begann seine professionelle Karriere Anfang der 1980er Jahre in der Bigband von Clark Terry und trat unter anderem mit Buddy Rich, Mario Bauz\u00e1, Toshiko Akiyoshi und Mel Lewis auf. Zwei seiner Alben als Bandleader (The Latin Side of John Coltrane, 1998, und Another Kind of Blue-The Latin Side of Miles Davis, 2005) wurden f\u00fcr einen Grammy nominiert."@de,
        "Conrad Herwig (n\u00e9 Lee Conrad Herwig III) is an American jazz trombonist from New York City"@en;
    owl:sameAs viaf:118727539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Conrad_Herwig>,
        <http://viaf.org/viaf/118727539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b80c1c3b-7b22-443b-9e10-c2742b9af7f2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Conrad_Herwig.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Conrad_Herwig.
doremus_artist:12c8948a-1f9c-3a47-a20a-6473c6aed334
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Junichi Hirokami (\u5e83\u4e0a \u6df3\u4e00 Hirokami Jun'ichi, born May 5, 1958) is a Japanese conductor. Born in Tokyo, Hirokami studied conducting, piano, musicology, and viola at the Tokyo College of Music. He won the first Kondrashin International Conducting Competition in Amsterdam in September 1984 at age 26. One of the judges of that competition, pianist Vladimir Ashkenazy, then engaged Hirokami to conduct the NHK Symphony Orchestra on a tour of Japan with Ashkenazy in May 1985."@en,
        "Junichi Hirokami (\u5e83\u4e0a \u6df3\u4e00, Hirokami Jun'ichi), n\u00e9 le 5 mai 1958 est un chef d'orchestre japonais."@fr,
        "\u5e83\u4e0a \u6df3\u4e00\uff08\u3072\u308d\u304b\u307f \u3058\u3085\u3093\u3044\u3061\u30011958\u5e74\uff08\u662d\u548c33\u5e74\uff095\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u6771\u4eac\u90fd\u751f\u307e\u308c\u306e\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u6771\u4eac\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3002\u4eac\u90fd\u5e02\u7acb\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u5ba2\u54e1\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113277295;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Junichi_Hirokami>,
        <http://viaf.org/viaf/113277295>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a6dd516-7435-46f5-843e-f50584749fd7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Junichi_Hirokami.
doremus_artist:133c93b7-6dee-3228-ac65-e0f157b8f5a9
owl:sameAs viaf:59282845; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59282845>.
doremus_artist:139bf89c-202c-36c5-bd2a-cf12713541f5
owl:sameAs viaf:32195325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32195325>.
doremus_artist:13f8b7a5-1204-3e9d-a7b5-dea718ca6b1e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Elkhart,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "David Darling (* 3. M\u00e4rz 1941 in Elkhart, Indiana) ist ein US-amerikanischer Cellist im Bereich zwischen Jazz, Klassik und improvisierter Musik."@de,
        "David Darling (1941 - ) est un violoncelliste et compositeur nord-am\u00e9ricain vers\u00e9 dans les musiques world, jazz et classique."@fr,
        "David Darling (Elkhart, Indiana, 3 de marzo de 1941) es un violonchelista y compositor de new age y jazz contempor\u00e1neo, ganador de un Grammy en 2010. Ha tocado y grabado con artistas como Bobby McFerrin o Spyro Gyra, adem\u00e1s de publicar diversos discos solo o con peque\u00f1os grupos."@es,
        "David Darling (born March 3, 1941) is an American cellist and composer. He won the Grammy award for Best New Age Album in 2010. He has performed and recorded with artists such as Bobby McFerrin and Spyro Gyra in addition to putting out several solo and small ensemble albums as well as albums of his compositions."@en,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0414\u0430\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Darling; 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1941) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445: \u0434\u0436\u0430\u0437\u0435, \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0444\u043e\u043b\u043a\u0435, \u043d\u044c\u044e-\u044d\u0439\u0434\u0436\u0435. \u041d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438, \u0432 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043d\u044c\u044e-\u044d\u0439\u0434\u0436\u00bb. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0414\u0430\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433\u0430 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0413\u043e\u0434\u0430\u0440\u0430. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0413\u043e\u0448\u0435\u043d \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442."@ru,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30c0\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\uff08David Darling, 1941\u5e743\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\u3002\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u51fa\u8eab\u3002 2009\u5e74\u767a\u8868\u306ePrayer for Compassion\u3067\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u30d9\u30b9\u30c8\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30a8\u30a4\u30b8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54341401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Darling_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/54341401>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Darling_(musician)>.
doremus_artist:1431f568-284d-3a93-bd4b-ca9989ed5475
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Teodor Currentzis (Greek: \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2; Russian: \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u041a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0442\u0437\u0438\u0441; born February 24, 1972) is a Greek-Russian conductor, musician and actor."@en,
        "Teodor Currentzis (en griego \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2, nacido en Atenas, Grecia, el 24 de febrero de 1972) es un director de orquesta y actor griego. Comenz\u00f3 a estudiar piano con cuatro a\u00f1os, y viol\u00edn con siete. Ingres\u00f3 en el Conservatorio Nacional de Atenas con 12 a\u00f1os, en la secci\u00f3n de viol\u00edn. En 1987 comenz\u00f3 a tomar clases de composici\u00f3n con el Profesor George Hadjinikos. Desde 1994 hasta 1999 estudi\u00f3 direcci\u00f3n de orquesta en el Conservatorio de San Petersburgo con el profesor Ilya Musin (maestro de Valery Gergiev, Yuri Temirkanov o Semyon Bychkov, entre otros)."@es,
        "Teodor Currentzis, auch Teodor Kurentzis (griechisch \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2; * 24. Februar 1972 in Athen), ist ein griechischer Dirigent, Musiker und Schauspieler."@de,
        "\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0301\u0440 \u041a\u0443\u0440\u0435\u0301\u043d\u0442\u0437\u0438\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2; \u0440\u043e\u0434. 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1972, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b, \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30eb\u30ec\u30f3\u30c4\u30a3\u30b9\uff08\u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff1aTeodor Currentzis, 1972\u5e742\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a2\u30c6\u30cd\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u6642\u3088\u308a\u751f\u5730\u3067\u97f3\u697d\u3092\u7fd2\u3044\u30011994\u5e74\u306b\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30ea\u30e4\u30fb\u30e0\u30fc\u30b7\u30f3\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30c6\u30df\u30eb\u30ab\u30fc\u30ce\u30d5\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u7d4c\u30662004\u5e74\u306b\u30ce\u30f4\u30a9\u30eb\u30b7\u30d3\u30b9\u30af\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30fb\u30e0\u30b8\u30ab\u30a8\u30c6\u30eb\u30ca\u3068\u30e0\u30b8\u30ab\u30a8\u30c6\u30eb\u30ca\u5ba4\u5185\u5408\u5531\u56e3\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3066\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u30022010\u5e74\u306b\u30ce\u30f4\u30a9\u30eb\u30b7\u30d3\u30b9\u30af\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u5ea7\u3092\u9000\u304d\u30012011\u5e74\u304b\u3089\u30da\u30eb\u30df\u56fd\u7acb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u5287\u5834\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119169905;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teodor_Currentzis>,
        <http://viaf.org/viaf/119169905>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Currentzis_Marxloh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teodor_Currentzis.
doremus_artist:15009986-9556-3237-908b-5bb892609e8d
    owl:sameAs viaf:87294237;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87294237>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cbaf1840-b54d-4a32-964a-38be8c133556>.
doremus_artist:16330315-2b87-3701-a56c-3ad1cb83a29e
owl:sameAs viaf:335353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/335353>.
doremus_artist:16bc7ab2-8de7-3784-b2a1-65b5197a16d7
owl:sameAs viaf:44510940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44510940>.
doremus_artist:17624c51-7309-3bc2-9f4b-6b7e43287776
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Sir Dan Godfrey (20 June 1868 \u2013 20 July 1939) was a British music conductor and member of a musical dynasty that included his father Dan(iel) Godfrey (1831\u20131903). His son, also Dan Godfrey, was also a musician, station manager at BBC Manchester in the 1920s, and the first full-time conductor of the BBC Wireless Orchestra (1924\u20131926). He was born in London, a member of a distinguished family of English bandmasters, and son of the bandmaster of the Grenadier Guards - (to whom the waltz Les Grenadiers, Op. 207, by \u00c9mile Waldteufel was dedicated.)"@en;
    owl:sameAs viaf:23001862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Godfrey>,
        <http://viaf.org/viaf/23001862>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Parry-Mackenzie-Stanford.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan_Godfrey.
doremus_artist:178d98b5-efa2-38d2-a288-36f425ebf473
owl:sameAs viaf:79188373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79188373>.
doremus_artist:17ce9c32-63d8-3908-b62c-391c2025b510
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas>;
    rdfs:comment
        """Hamilton H. "Terry" Gilkyson III (Phoenixville, 17 de junho de 1916 \u2014 Austin, 15 de outubro de 1999) foi um cantor e compositor norte-americano do g\u00eanero folk."""@pt,
        """Hamilton H. Gilkyson III (17 juin 1916- 15 octobre 1999), connu sous le nom de Terry Gilkyson, est un musicien am\u00e9ricain, chanteur, compositeur et parolier de nombreux succ\u00e8s devenus des "standards" de musique folk."""@fr,
        """Hamilton Henry "Terry" Gilkyson III (June 17, 1916 \u2013 October 15, 1999) was an American folk singer, composer, and lyricist."""@en,
        "Hamilton Henry \u201eTerry\u201c Gilkyson (* 17. Juni 1916 in Phoenixville, Pennsylvania; \u2020 15. Oktober 1999 in Austin, Texas) war ein US-amerikanischer Komponist und S\u00e4nger."@de,
        "\u0422\u0435\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043a\u0438\u0441\u043e\u043d (Terry Gilkyson, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0425\u044d\u043c\u0438\u043b\u0442\u043e\u043d \u0425\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043a\u0438\u0441\u043e\u043d-\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439; Hamilton Henry Gilkyson III 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1916, \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b\u044c, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u2014 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1999, \u041e\u0441\u0442\u0438\u043d, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u2014 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u00ab\u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043d\u043d\u044b\u043c\u00bb \u0434\u043b\u044f \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043b\u043a\u0430. \u0413\u0438\u043b\u043a\u0438\u0441\u043e\u043d \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c; \u0435\u0433\u043e \u00abThe Bare Necessities\u00bb (\u0438\u0437 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u041a\u043d\u0438\u0433\u0430 \u0434\u0436\u0443\u043d\u0433\u043b\u0435\u0439\u00bb) \u0432 1968 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443\u00bb. \u0412 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0413\u0438\u043b\u043a\u0438\u0441\u043e\u043d\u0430 \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 The Brothers Four \u00abGreenfields\u00bb, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u043e\u0439, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u00abThe Cry of the Wild Goose\u00bb, \u0445\u0438\u0442 1940-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435"@ru;
    owl:sameAs viaf:5138944;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terry_Gilkyson>,
        <http://viaf.org/viaf/5138944>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a8df504-df94-4d77-a3c5-2b9e5c9727e2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terry_Gilkyson.
doremus_artist:17e7c25b-62ee-3b5e-9c50-a1d002f92321
owl:sameAs viaf:100347435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100347435>.
doremus_artist:180502e2-b26e-3f92-afbe-715ce56e4386
owl:sameAs viaf:39569589; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39569589>.
doremus_artist:182eb912-5a5b-3082-9008-9d46d47548ca
    dbp:birthPlace dbr:Bergen;
    dbp:deathPlace dbr:Bergen;
    rdfs:comment
        "Edvard Hagerup Grieg (Bergen, 15 de Junho de 1843 \u2014 Bergen, 4 de Setembro de 1907) \u00e9 o mais c\u00e9lebre compositor noruegu\u00eas, um dos mais c\u00e9lebres do per\u00edodo rom\u00e2ntico e do mundo. As suas pe\u00e7as mais conhecidas s\u00e3o a su\u00edte sinf\u00f3nica Holberg, o concerto para piano e a su\u00edte Peer Gynt."@pt,
        """Edvard Hagerup Grieg (Bergen, 15 juni 1843 - aldaar, 4 september 1907) was een Noors componist en pianist uit de Romantiek. Door werken als het Pianoconcert in a mineur, de Lyrische Stukken voor piano, de Liederen en de Peer Gynt-suites geldt hij als de belangrijkste Noorse componist. Grieg werd ook wel "de Chopin van het Noorden" genoemd."""@nl,
        "Edvard Hagerup Grieg (Norwegian: [ \u02c8\u025bd\u028b\u0251\u0256 \u02c8h\u0251\u02d0\u0261\u0259r\u0289p \u02c8\u0261r\u026a\u0261]; 15 June 1843 \u2013 4 September 1907) was a Norwegian composer and pianist. He is widely considered one of the leading Romantic era composers, and his music is part of the standard classical repertoire worldwide. His use and development of Norwegian folk music in his own compositions put the music of Norway in the international spectrum, as well as helping to develop a national identity, much as Jean Sibelius and Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k did in Finland and Bohemia, respectively. Grieg is regarded as simultaneously nationalistic and cosmopolitan in his orientation, for although born in Bergen and buried there, he traveled widely throughout Europe, and considered his music to express both the beauty of Norwegian rural life and the culture of Europ"@en,
        "Edvard Hagerup Grieg (ur. 15 czerwca 1843 w Bergen, zm. 4 wrze\u015bnia 1907 tam\u017ce) \u2013 kompozytor, pianista i dyrygent norweski pochodzenia szkockiego. Studia muzyczne w konserwatorium w Lipsku m.in. u Ignaza Moschelesa (fortepian), Ernsta Friedricha Richtera (harmonia i kontrapunkt), Karla Heinricha Reineckego (kompozycja) w latach 1858\u20131862. W 1863 roku osiad\u0142 w Kopenhadze, gdzie zaprzyja\u017ani\u0142 si\u0119 z kompozytorami Nielsem Wilhelmem Gade i Johannem Peterem Hartmannem, reprezentantami du\u0144skiego romantyzmu, a rok p\u00f3\u017aniej za\u0142o\u017cy\u0142 ze wsp\u00f3\u0142towarzyszami towarzystwo Euterpe, kt\u00f3rego celem by\u0142o popieranie wsp\u00f3\u0142czesnej muzyki skandynawskiej."@pl,
        "Edvard Hagerup Grieg [\u02c8\u025bd\u028b\u0251\u0256 \u02c8h\u0251\u02d0g\u0259\u027e\u0289p \u02c8g\u027e\u026ag] (* 15. Juni 1843 in Bergen, Norwegen; \u2020 4. September 1907 ebenda) war ein norwegischer Pianist und Komponist der Romantik. Bekannt wurde er vor allem durch das von ihm komponierte musikalische Werk Peer Gynt."@de,
        "Edvard Hagerup Grieg [\u02c8\u025bd\u028b\u0251\u0281d \u02c8h\u0251\u02d0g\u0259\u0281\u0289p \u02c8g\u0281\u026ag] (15 de junio de 1843-4 de septiembre de 1907) fue un compositor y pianista noruego, considerado uno de los principales representantes del romanticismo musical. La adaptaci\u00f3n de temas y canciones del folclore noruego que Grieg realiza en sus obras es t\u00edpica de este movimiento art\u00edstico. As\u00ed, adem\u00e1s de dar a conocer la cultura de su pa\u00eds al mundo entero, contribuye a crear una identidad nacional, como hicieran Jean Sibelius en Finlandia o Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k en Bohemia. Son especialmente destacables su Concierto para piano en la menor y Peer Gynt, la m\u00fasica incidental que escribi\u00f3 por encargo del escritor Henrik Ibsen para su drama Peer Gynt, o las m\u00e1s intimistas Piezas l\u00edricas, para piano."@es,
        "Edvard Hagerup Grieg [\u02c8\u025bd\u028b\u0251\u0281d \u02c8h\u0251\u02d0g\u0259\u0281\u0289p \u02c8g\u0281\u026ag] (n\u00e9 le 15 juin 1843, \u00e0 Bergen \u2013 mort le 4 septembre 1907 dans la m\u00eame ville) est un compositeur et pianiste norv\u00e9gien de la p\u00e9riode romantique. Sa d\u00e9couverte en 1863 du folklore norv\u00e9gien et de ses danses paysannes en fera toute sa vie un militant in\u00e9puisable d'un art musical national. Grand harmoniste (auquel ne seront pas indiff\u00e9rents Claude Debussy ou Maurice Ravel), ma\u00eetre de la petite forme (pi\u00e8ces pour piano), il composera ses \u0153uvres les plus c\u00e9l\u00e8bres dans le domaine orchestral comme le Concerto pour piano en la mineur, et Peer Gynt, musique de sc\u00e8ne compos\u00e9e pour le drame d'Henrik Ibsen."@fr,
        "\u00c8 considerato il pi\u00f9 grande compositore norvegese, conosciuto in particolare per il Concerto per pianoforte in La minore, le musiche di scena per il Peer Gynt di Henrik Ibsen e per alcuni dei suoi Pezzi lirici."@it,
        "\u042d\u0301\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0425\u0430\u0433\u0435\u0440\u0443\u043f \u0413\u0440\u0438\u0433 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Edvard Hagerup Grieg; 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1843, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d, \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f \u2014 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1907, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0413\u0440\u0438\u0433\u0430 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0413\u0440\u0438\u0433\u0430 \u2014 \u0434\u0432\u0435 \u0441\u044e\u0438\u0442\u044b \u0438\u0437 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0418\u0431\u0441\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u041f\u0435\u0440 \u0413\u044e\u043d\u0442\u00bb, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b. \u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u0432 \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439, \u041d\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0425\u0430\u0433\u0435\u0440\u0443\u043f, \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0443 \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439."@ru,
        "\u0625\u064a\u062f\u0641\u0627\u0631\u062f \u0647\u0627\u063a\u064a\u0631\u0648\u0628 \u062c\u0631\u064a\u062c [\u02c8\u025bd\u028b\u0251\u0281d \u02c8h\u0251:g\u0259\u0281\u0289p \u02c8g\u0281\u026ag] (\u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a 15 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1843\u0645- 4 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1907\u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0643\u062b\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0628\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0623\u060c \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u0641\u0642 \u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0647\u0646\u0631\u064a\u0643 \u0625\u0628\u0633\u0646\u060c \u0628\u064a\u0631 \u062c\u064a\u0646\u062a (\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0636\u0645 \u0645\u0632\u0627\u062c \u0627\u0644\u0635\u0628\u0627\u062d (Morning Mood) \u0648\u0641\u064a \u0642\u0635\u0631 \u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062c\u0628\u0627\u0644 (In the Hall of the Mountain King))\u060c \u0648\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u062a\u0647 \u0644\u0645\u0646\u0645\u0646\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629."@ar,
        "\u30a8\u30c9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c9\u30fb\u30cf\u30fc\u30b2\u30eb\u30c3\u30d7\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\uff08Edvard Hagerup Grieg [\u02c8\u025bd\u028b\u0251\u0256 \u02c8h\u0251\u02d0\u0261\u0259r\u0289p \u02c8\u0261r\u026a\u0261]\u30011843\u5e746\u670815\u65e5 - 1907\u5e749\u67084\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5730\u8a9e\u3067\u306e\u767a\u97f3\u306f\u300c\u30a8\u30c9\u30f4\u30a1\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30c3\u30b0\u300d\u306b\u8fd1\u3044\u3002\u307e\u305f\u8a9e\u672b\u306eg\u304c\u7121\u58f0\u5316\u3057\u3066\u3057\u3070\u3057\u3070/k/\u3068\u767a\u97f3\u3055\u308c\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u8aad\u307f\u306e\u5f71\u97ff\u3067\u300c\u30b0\u30ea\u30fc\u30af\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u4e8b\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u306f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u304b\u3089\u7740\u60f3\u3092\u5f97\u3066\u3001\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u304b\u3089\u306e\u6df1\u3044\u5f71\u97ff\u306f\u7d44\u66f2\u300c\u30da\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30e5\u30f3\u30c8\u300d1\u66f2\u76ee\u3001\u300c\u671d\u300d\u306e\u5192\u982d\u304c\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u6c11\u65cf\u697d\u5668\u3067\u3042\u308b\u30cf\u30ea\u30f3\u30b0\u30d5\u30a7\u30fc\u30ec\u306e\u5171\u9cf4\u5f26\u3092\u7aef\u304b\u3089\u3064\u307e\u5f3e\u3044\u305f\u6642\u306e\u65cb\u5f8b\u304b\u3089\u59cb\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3082\u3046\u304b\u304c\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u5f7c\u306e\u8096\u50cf\u306f\u65e7500\u30af\u30ed\u30fc\u30cd\u7d19\u5e63\u306b\u63cf\u304b\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u54c8\u76d6\u9c81\u666e\u00b7\u683c\u91cc\u683c\uff08\u632a\u5a01\u8bed\uff1aEdvard Hagerup Grieg \uff0c1843\u5e746\u670815\u65e5\uff0d1907\u5e749\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u632a\u5a01\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u5351\u5c14\u6839\uff0c\u7956\u5148\u662f\u8607\u683c\u862d\u4eba\u3002 \u4ed6\u5177\u6709\u6c11\u4e3b\u4e3b\u4e49\u3001\u7231\u56fd\u4e3b\u4e49\u601d\u60f3\u503e\u5411\uff0c\u4f5c\u54c1\u5927\u591a\u4ee5\u98ce\u4fd7\u751f\u6d3b\u3001\u5317\u6b27\u6c11\u95f4\u4f20\u8bf4\u3001\u6587\u5b66\u8457\u4f5c\u6216\u81ea\u7136\u666f\u7269\u4e3a\u9898\u6750\uff0c\u5177\u6709\u9c9c\u660e\u7684\u6c11\u65cf\u98ce\u683c\uff0c\u662f\u632a\u5a01\u6c11\u65cf\u4e50\u6d3e\u7684\u4eba\u7269\uff1b\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u300aA\u5c0f\u8c03\u94a2\u7434\u534f\u594f\u66f2\u300b\u3001\u300a\u57f9\u5c14\u00b7\u91d1\u7279\u7ec4\u66f2\u300b\u3001\u300a\u970d\u723e\u5821\u7d44\u66f2\u300b\u548c\u300a\u94a2\u7434\u6292\u60c5\u7ec4\u66f2\u300b\uff1b\u4ed6\u662f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u65f6\u671f\u7684\u91cd\u8981\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5176\u4f5c\u54c1\u4ee5\u6c11\u65cf\u6027\u8457\u7a31\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46946549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edvard_Grieg>,
        <http://viaf.org/viaf/46946549>,
        <https://musicbrainz.org/artist/013c8e5b-d72a-4cd3-8dee-6c64d6125823>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edvard_Grieg_(1888)_by_Elliot_and_Fry_-_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edvard_Grieg.
doremus_artist:193f8501-bdb4-301f-ad72-3c52d2e4cb4e
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Dino Risi (* 23. Dezember 1916 in Mailand; \u2020 7. Juni 2008 in Rom) war ein italienischer Filmregisseur und Drehbuchautor. Risi gilt als einer der Altmeister der Commedia all\u2019italiana. Er arbeitete mit gro\u00dfen Schauspielern \u2013 darunter Sophia Loren oder Marcello Mastroianni \u2013 und gab ihnen zahlreiche M\u00f6glichkeiten f\u00fcr ikonische Auftritte. Eine besondere Bekanntheit erfuhr Der Duft der Frauen mit Vittorio Gassman (sp\u00e4ter US-amerikanische Neuverfilmung unter dem gleichen Titel Der Duft der Frauen)."@de,
        "Dino Risi (23 December 1916 \u2013 7 June 2008) was an Italian film director. With Mario Monicelli, Luigi Comencini, Nanni Loy and Ettore Scola, he was one of the masters of Commedia all'italiana. He was born in Milan."@en,
        "Dino Risi (Milaan, 23 december 1916 - Rome, 7 juni 2008) was een Italiaanse filmregisseur. Hij was een cineast die gespecialiseerd was in het Italiaanse komediefilmgenre van de Commedia all'italiana, net zoals Mario Monicelli, Luigi Comencini, Nanni Loy en Ettore Scola Zijn grootste commerci\u00eble successen waren Poveri ma belli, een film die werd gevolgd door onder meer Una vita difficile, Il sorpasso, I mostri en Profumo di donna. Die laatste film kreeg in 1992 een remake met Al Pacino onder de naam Scent of a Woman."@nl,
        "Dino Risi (Milan, 23 d\u00e9cembre 1916 - Rome, 7 juin 2008) est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste italien."@fr,
        "Dino Risi (Mil\u00e1n, 23 de diciembre de 1916 \u2013 Roma, 7 de junio de 2008) fue un director de cine italiano. Junto a Mario Monicelli, Luigi Comencini, Nanni Loy y Ettore Scola, fue uno de los llamados maestros de la comedia a la italiana. Es hermano del desaparecido Nelo Risi. Risi qued\u00f3 hu\u00e9rfano de ni\u00f1o, y fue criado por familiares y amigos de la familia. Estudi\u00f3 medicina, y se especializ\u00f3 en psiquiatr\u00eda. Se convirti\u00f3 en un respetado director de cine tras el \u00e9xito de la pel\u00edcula Pane, amore e... (1955), secuela de Pane, amore e fantasia y Pane, amore e gelosia, ambas dirigidas por Comencini."@es,
        "Dino Risi (Mil\u00e3o, 23 de Dezembro de 1916 \u2014 Roma, 7 de Junho de 2008) foi um cineasta italiano. Considerado um dos pais da com\u00e9dia italiana, Risi realizou 54 filmes ao longo de meio s\u00e9culo, em que retratou sutilmente a sociedade italiana."@pt,
        """Dino Risi (ur. 23 grudnia 1916 w Mediolanie, zm. 7 czerwca 2008 w Rzymie) - w\u0142oski re\u017cyser i scenarzysta filmowy, uwa\u017cany za jednego z mistrz\u00f3w tzw. commedia all'italiana. Artysta wywo\u0142a\u0142 kontrowersje filmem "W imieniu narodu w\u0142oskiego" (1971), uznanym przez niekt\u00f3rych za po\u015bredni\u0105 pochwa\u0142\u0119 \u0142amania prawa w walce z d\u0142awi\u0105c\u0105 W\u0142ochy przest\u0119pczo\u015bci\u0105 aferow\u0105. Jego film Zapach kobiety zosta\u0142 przerobiony w Hollywood. G\u0142\u00f3wn\u0105 posta\u0107 zagra\u0142 w\u00f3wczas Al Pacino, kt\u00f3ry otrzyma\u0142 za ni\u0105 Oscara. W 2002 otrzyma\u0142 Z\u0142otego Lwa na festiwalu w Wenecji za ca\u0142okszta\u0142t tw\u00f3rczo\u015bci."""@pl,
        "\u00c8 considerato il massimo esponente della commedia all'italiana insieme a Mario Monicelli e Luigi Comencini."@it,
        "\u0414\u0438\u0301\u043d\u043e \u0420\u0438\u0301\u0437\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Dino Risi; 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1916, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u2014 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 2008, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u043e\u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30fc\u30ce\u30fb\u30ea\u30fc\u30b8\uff08Dino Risi\u30011916\u5e7412\u670823\u65e5 - 2008\u5e746\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30e2\u30cb\u30c1\u30a7\u30ea\u3001\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30b3\u30e1\u30f3\u30c1\u30fc\u30cb\u3001\u30ca\u30f3\u30cb\u30fb\u30ed\u30a4\u3001\u30a8\u30c3\u30c8\u30fc\u30ec\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u3068\u306a\u3089\u3076\u300c\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f0f\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u300d\u306e\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u300e\u8ca7\u3057\u3044\u304c\u7f8e\u3057\u3044\u7537\u305f\u3061\u300f\u3001\u300e\u8ffd\u3044\u8d8a\u3057\u91ce\u90ce\u300f\u3001\u300e\u5973\u306e\u9999\u308a\u300f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19761937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dino_Risi>,
        <http://viaf.org/viaf/19761937>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dino_Risi_Cannes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dino_Risi.
doremus_artist:1a118cda-9ce8-3b60-9e85-2211ab68165c
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    dbp:deathPlace dbr:Hereford;
    rdfs:comment
        "Buxton Daeblitz Orr (Glasgow, 18 april 1924 \u2013 Hereford, 27 december 1997) was een Schots componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Buxton Orr (18 April 1924 \u2013 27 December 1997) was a Glasgow-born Anglo-Scottish composer. Originally trained as a doctor, Orr gave up medicine and switched to music, studying composition with Benjamin Frankel and conducting with Aylmer Buesst. Best known for his personal application of serial technique and for several virtuoso instrumental fantasies on well-known operatic themes, he was also active for a time in the film industry as well as being an energetic and influential teacher. His music includes works in all genres, including songs, chamber music, works for brass and wind band, orchestral music, opera and music theatre as well as film scores. In 1990 he gave up regular teaching to devote more time to composition, and lived in the Wye Valley until his death. He was not related to the"@en,
        "Buxton Orr R\u00e9pertoire Musique de chambre, musique de film Buxton Orr, n\u00e9 le 18 avril 1924 \u00e0 Glasgow \u2013 mort le 27 d\u00e9cembre 1997 \u00e0 Hereford, dans la vall\u00e9e de la Wye, est un compositeur et musicologue britannique. Il n\u2019avait pas de lien de parent\u00e9 avec le compositeur Robin Orr. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de m\u00e9decine, Orr \u00e9tudie la composition avec Benjamin Frankel et la direction d\u2019orchestre avec Aylmer Buesst."@fr;
    owl:sameAs viaf:27489283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Buxton_Orr>,
        <http://viaf.org/viaf/27489283>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Buxton_Orr.
doremus_artist:1a3dda47-79eb-3b7a-a510-a684b3ae6398
    owl:sameAs viaf:19867137;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19867137>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dae79976-8ee3-494b-b233-d22fd14d6f2d>.
doremus_artist:1bab1b8a-be2c-3572-96fb-b5d844132425
owl:sameAs viaf:24810393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24810393>.
doremus_artist:1be413b6-8ba8-34cc-abeb-e0ec285c6283
owl:sameAs viaf:66721215; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66721215>.
doremus_artist:1c2f28b3-9564-3e69-963e-9d82b3f734bc
owl:sameAs viaf:32204581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32204581>.
doremus_artist:1cb80f23-a340-30a0-bb5f-15f9d7a5b02b
owl:sameAs viaf:85801043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85801043>.
doremus_artist:1ce24604-aa9d-3ed1-8537-799765e5e445
owl:sameAs viaf:61811183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811183>.
doremus_artist:1da033ec-cb2f-3e9d-9dee-9716c67cee55
    dbp:birthPlace dbr:Jamaica;
    rdfs:comment
        "Freddie McGregor (* 27. Juni 1956 in Clarendon Parish, Jamaika) ist ein Reggae-S\u00e4nger, Musiker und Produzent. Er geh\u00f6rt der Religion des Rastafari an."@de,
        "Freddie McGregor (Clarendon, 27 juni 1956) is een Jamaicaanse zanger en muzikant."@nl,
        "Freddie McGregor (born 27 June 1956, Clarendon, Jamaica) has been variously a singer, musician and producer. His music career began when he was seven years old."@en,
        "Freddie McGregor (n\u00e9 le 27 juin 1956 \u00e0 Clarendon en Jama\u00efque) est un chanteur, musicien et producteur de reggae. Il a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re \u00e0 l'\u00e2ge de 7 ans. Freddie McGregor a collabor\u00e9 avec les producteurs Junjo Lawes, Linval Thompson et Gussie Clarke. Il est membre des 12 Tribus d'Isra\u00ebl. Ses titres les plus c\u00e9l\u00e8bres sont (entre autres) : Big Ship (qui est aussi le nom de sa soci\u00e9t\u00e9 de production & celle de ses enfants), Lovers' Rock, Push Comes To Shove, Just Don't Want To Be Lonely, I Was Born A Winner, Carry Go Bring Come (reprise de Justin Hinds), etc."@fr,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30a3\u30fb\u30de\u30af\u30ec\u30ac\u30fc\uff08\u82f1: Freddie McGregor\u30011956\u5e746\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30de\u30a4\u30ab\u3001\u30af\u30e9\u30ec\u30f3\u30c9\u30f3\u6559\u533a\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u30ec\u30b2\u30a8\u6b4c\u624b\u30027\u624d\u3067\u30af\u30e9\u30ec\u30f3\u30c9\u30cb\u30a2\u30f3\u30ba\u306b\u53c2\u52a0\u3001\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u30fb\u30ef\u30f3\u3067\u521d\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002\u30dc\u30d6\u30fb\u30de\u30fc\u30ea\u30fc\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30f3\u30fb\u30a8\u30ea\u30b9\u306a\u3069\u306e\u5927\u7269\u306b\u56f2\u307e\u308c\u3066\u80b2\u3064\u3002\u30b8\u30e3\u30de\u30a4\u30ab\u306e\u540d\u66f2\u306e\u518d\u6f14\u3082\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76500890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Freddie_McGregor>,
        <http://viaf.org/viaf/76500890>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7217d3fb-a04b-429d-abcf-a74265a93c73>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Freddie_McGregor,_Ruhr_Reggae_Summer_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Freddie_McGregor.
doremus_artist:1dd4b5a6-889b-3184-b1dd-9a85c854c5f7
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Lore Fischer (* 27. Mai 1911 in Stuttgart; \u2020 16. Oktober 1991 in M\u00fcnchen) war eine deutsche S\u00e4ngerin (Alt), Geigerin und Musikp\u00e4dagogin."@de,
        "Lore Fischer (27 May 1911 \u2013 16 October 1991) is a German alto, a concert singer who recorded Bach cantatas with Fritz Lehmann."@en,
        "\u041b\u043e\u0440\u0435 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Lore Fischer; 27 \u043c\u0430\u044f 1911, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442 \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1991, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 1934 \u0433. \u041f\u0435\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0432 1942 \u0433. \u0432\u044b\u0448\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436 \u0437\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u041d\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043d\u0438\u043c \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u0420\u043e\u0439\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0422\u0440\u0438\u043e \u041b\u043e\u0440\u0435 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0435\u0435 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u0421\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c, \u043f\u043e \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0435\u0439 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0444\u043e\u043d \u0410\u043b\u044c\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442\u0430, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0435\u0442\u044c \u043b\u044e\u0431\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0441 \u043b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0431\u0435\u0437 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0446\u0438\u0439. \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0430 \u0432 1956 \u0433. \u0438 \u043f\u043e \u0421\u0428\u0410. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435. \u0412 1965 \u0433. \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430 (\u0413\u0414\u0420)."@ru;
    owl:sameAs viaf:60503995;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lore_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/60503995>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lore_Fischer.
doremus_artist:1e0baf38-c73e-3588-989a-01b8280eda3a
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        """Nawell Azzouz better known as Wallen (born January 23, 1978) is a French R&B singer. Her stage name comes from the rearrangement of the letters of her first name. She was born in Saint-Denis, France, to Moroccan parents. As a child, she learned to play the violin and developed a passion for singing. She grew up listening to funk, hip hop, and R&B. Influenced by Aaliyah, Wallen made her recording debut with producer Sullee B Wax, and female rapper St\u00e9 Strass. In 1998, she was featured on the French RnB compilation "24 Carats", with "Je ne pleurs pas" (I'm not crying)."""@en,
        "Wallen (* 23. Januar 1978 in Bobigny, Frankreich; b\u00fcrgerlich Nawell Azzouz) ist eine Musikerin aus Frankreich."@de,
        "Wallen, de son vrai nom Nawell Azzouz, n\u00e9e le 23 janvier 1978 \u00e0 Saint-Denis, est une chanteuse de RnB et de hip-hop fran\u00e7aise. Des artistes participent \u00e0 des duos en sa compagnie, dont St\u00e9 Strausz, Abd al Malik, Shurik'n, Don Silver, Arsenik, Rocca, N'groove, Kayliah, Akhenaton, Dany Dan, l'Alg\u00e9rino, Ali, Rohff, Sniper, Mateo Falkone, Nessbeal et Mac Tyer."@fr;
    owl:sameAs viaf:17424356;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wallen>,
        <http://viaf.org/viaf/17424356>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2ad35e2-a906-4fe9-b305-b576f05e161c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wallen.
doremus_artist:1e900ec9-676b-319b-b33b-0227688be361
owl:sameAs viaf:250673634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250673634>.
doremus_artist:1ebbe5a6-3ca6-3c10-b1c6-66d0c1e07c88
owl:sameAs viaf:1565571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1565571>.
doremus_artist:1f2bc0f9-fac7-3c97-a8cf-475ce76c6d91
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kita,_Mali>;
    rdfs:comment
        "Djelimady Tounkara is a Malian musician and one of the foremost guitarists in Africa. Born in the culturally rich town of Kita, west of the Malian capital, Bamako, Djelimady grew up surrounded with traditional music played by members of his family, griots, musicians and historians by birth. Djelimady played djembe drum and ngoni, a banjo-like lute, as a boy. When he moved to Mali's capital, Bamako, during the 1960s, he had actually planned to work as a tailor. But music proved a stronger calling. He started playing guitar in a large, government-sponsored neighborhood band, Orchestre Misira. Voted the best guitarist in the band, Djelimady was selected to join the Orchestre National as rhythm guitarist, a great honor for the young player."@en,
        """Dj\u00e9limady Tounkara est un musicien malien, n\u00e9 \u00e0 Kita (Mali). N\u00e9 dans une famille de griots, Dj\u00e9limady Tounkara apprit d\u00e8s l\u2019adolescence \u00e0 jouer de la kora, du n\u2019goni et de la guitare. Apr\u00e8s avoir jou\u00e9 avec l'Orchestre National "A" du Mali, il rejoint d\u00e8s 1971 le Rail Band de Bamako, l\u2019orchestre mythique du buffet de la gare de Bamako dont il devient rapidement le leader."""@fr;
    owl:sameAs viaf:34226066;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Djelimady_Tounkara>,
        <http://viaf.org/viaf/34226066>,
        <https://musicbrainz.org/artist/38a2f32e-0304-4851-9807-9d7f84b12851>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Djelimady_Tounkara.
doremus_artist:1fb318e6-192d-3f15-b649-691f026c42dd
owl:sameAs viaf:15935433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15935433>.
doremus_artist:1fe56f44-bed9-3f00-922b-2c32d575db8f
owl:sameAs viaf:34667534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667534>.
doremus_artist:20423d9f-de5e-3e3a-8072-e94cf588c2ae
    dbp:birthPlace dbr:Cheltenham;
    rdfs:comment
        "Christopher Gunning (born 5 August 1944) is an English composer of concert works and music for films and television. Gunning was born in Cheltenham, Gloucestershire. He studied at the Guildhall School of Music and Drama where his tutors included Edmund Rubbra and Richard Rodney Bennett. Gunning's scores for The Big Battalions, Wild Africa, Cold Lazarus and When the Whales Came also received nominations for BAFTA and Ivor Novello Awards, and his music for the Martini advertising campaign, heard around the world for thirty years, won three Clio Awards."@en,
        "Christopher Gunning, [\u02c8kr\u026as\u02cct\u02b0\u0259f\u0259 \u02c8\u0261\u028cn\u026a\u014b] (* 5. August 1944 in Cheltenham, Gloucestershire, England) ist ein britischer Film- und Fernsehkomponist, der auch f\u00fcr seine Orchester- und Konzertwerke bekannt ist."@de,
        "\u041a\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0413\u0430\u0301\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433 (\u0440\u043e\u0434. 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1944, \u0427\u0435\u043b\u0442\u043d\u0435\u043c, \u0413\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0448\u0438\u0440, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e- \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043a \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0443 \u00ab\u041f\u0443\u0430\u0440\u043e \u0410\u0433\u0430\u0442\u044b \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:7598281;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Gunning>,
        <http://viaf.org/viaf/7598281>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GunningChristopher1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Gunning.
doremus_artist:207d2e9c-4537-3656-8e39-d5962d55b73c
owl:sameAs viaf:64193838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64193838>.
doremus_artist:21698f08-8e46-3088-a755-a48836878aae
    rdfs:comment
        "Patrick Juzeau est un violoniste et chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Bordeaux en 1950 et mort en 2004 dans la m\u00eame ville."@fr;
    owl:sameAs viaf:27272069;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Juzeau>,
        <http://viaf.org/viaf/27272069>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Juzeau.
doremus_artist:21cd759b-7287-3062-99cb-14bd607c8dbe
    dbp:birthPlace dbr:Nagasaki;
    rdfs:comment
        "Kazuhito Yamashita (Nagasaki, 1961) \u00e9 um guitarrista cl\u00e1ssico japon\u00eas. O guitarrista japon\u00eas Kazuhito Yamashita, come\u00e7ou a estudar viol\u00e3o aos oito anos de idade com seu pai, Toru Yamashita. Em 1972, onze anos, idade, ele ganhou a Kyushu Guitar Competition. Quatro anos depois, ele recebeu o primeiro pr\u00eamio no All Japan Guitar Competition. Em 1977, ele ganhou tr\u00eas importantes competi\u00e7\u00f5es internacionais - o Ramirez na Espanha, o Alessandria na It\u00e1lia e na Radio France Paris competition, sendo o mais jovem vencedor registrado."@pt,
        "Kazuhito Yamashita (jap. \u5c71\u4e0b \u548c\u4ec1, Yamashita Kazuhito; * 25. M\u00e4rz 1961 in Nagasaki) ist ein japanischer Konzertgitarrist. Er erlernte das Gitarrenspiel von seinem Vater Toru Yamashita. Mit elf Jahren, 1972, gewann er den ersten Preis im Ky\u016bsh\u016b-Gitarren-Wettbewerb und 1977 ging er als Sieger aus dem Concours International de Guitare des franz\u00f6sischen Rundfunks hervor. 1978 fand das erste j\u00e4hrliche Recital durch ganz Japan statt, von Hokkaid\u014d bis Okinawa. Die erste \u00dcberraschung lieferte Kazuhito mit seinem 1981 ver\u00f6ffentlichten Arrangement von dem Werk \u201eBilder einer Ausstellung\u201c von Modest Petrowitsch Mussorgski. Diese Bearbeitung und dessen \u00f6ffentliche Auff\u00fchrung gilt bis heute als Sensation. 1983 erhielt Kazuhito daf\u00fcr den Deutschen Schallplattenpreis."@de,
        "Kazuhito Yamashita (\u5c71\u4e0b \u548c\u4ec1 Yamashita Kazuhito?), [25 de marzo de 1961, Nagasaki, Jap\u00f3n es un guitarrista cl\u00e1sico."@es,
        "Kazuhito Yamashita (\u5c71\u4e0b\u548c\u4ec1) est un guitariste classique japonais, n\u00e9 le 25 mars 1961 \u00e0 Nagasaki. \u00c0 l'\u00e2ge de 32 ans, Yamashita avait d\u00e9j\u00e0 enregistr\u00e9 52 albums, incluant des pi\u00e8ces pour guitare seule, des concertos pour guitare, de la musique de chambre ainsi que des collaborations avec d'autres musiciens renomm\u00e9s tels que James Galway."@fr,
        "Kazuhito Yamashita (\u5c71\u4e0b\u548c\u4ec1, born 1961 in Nagasaki) is a Japanese classical guitarist. His technique and expression are highly acclaimed. By the age of 32, Yamashita had already released 52 albums, including repertoires for solo guitar, guitar concertos, chamber music and collaborations with other renowned musicians such as James Galway."@en,
        "\u041a\u0430\u0434\u0437\u0443\u0445\u0438\u0442\u043e \u042f\u043c\u0430\u0441\u0438\u0442\u0430 (\u044f\u043f. \u5c71\u4e0b\u548c\u4ec1, \u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u0437\u0438 Yamashita Kazuhito; \u0440\u043e\u0434. 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1961, \u041d\u0430\u0433\u0430\u0441\u0430\u043a\u0438) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0443 \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0422\u043e\u0440\u0443 \u042f\u043c\u0430\u0441\u0438\u0442\u044b, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u041d\u0430\u0433\u0430\u0441\u0430\u043a\u0438, \u0443 \u041a\u043e\u0434\u0437\u0438\u0440\u043e \u041a\u043e\u0431\u0443\u043d\u044d. \u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432 \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u2014 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0420\u0430\u043c\u0438\u0440\u0435\u0441\u0430 \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446, \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 (\u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c). \u0412\u0441\u043b\u0435\u0434 \u0437\u0430 \u044d\u0442\u0438\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0432 \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e \u0438 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0435. \u0412 1984 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u042f\u043c\u0430\u0441\u0438\u0442\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b \u0432 \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e, \u0433\u0434\u0435 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0446\u0438\u043a\u043b\u0430 \u041c\u043e\u0434\u0435\u0441\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u00ab\u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0441 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438\u00bb, \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0440\u043e\u0440 \u0443 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0438"@ru,
        "\u5c71\u4e0b \u548c\u4ec1\uff08\u3084\u307e\u3057\u305f \u304b\u305a\u3072\u3068\u30011961\u5e743\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c71\u4e0b\u548c\u4ec1\uff0c\u65e5\u672c\u53e4\u5178\u5409\u4ed6\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\uff081961\u5e741\u67081\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u957f\u5d0e\u5e02\u30028\u5c81\u8d77\u4ece\u5176\u7236\u4eb2\u5c71\u4e0b\u4ea8\u5f00\u59cb\u63a5\u89e6\u5409\u4ed6\u3002\u56e0\u5176\u6f14\u594f\u65b9\u5f0f\u72ec\u7279\uff0c\u9971\u542b\u611f\u60c5\uff0c\u800c\u4ed6\u7684\u5409\u4ed6\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u53c8\u5438\u6536\u4e86\u5176\u4ed6\u4e50\u5668\u7684\u7279\u70b9\uff0c\u5c71\u4e0b\u4e5f\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u5409\u4ed6\u72c2\u4eba\u201d\u3002\u622a\u6b62\u81f32002\u5e74\uff0c\u5c71\u4e0b\u548c\u4ec1\u5df2\u53d1\u884c\u4e8670\u4f59\u5f20\u4e13\u8f91\u6216EP\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113532811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kazuhito_Yamashita>,
        <http://viaf.org/viaf/113532811>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d9f3414-b87c-4ff0-91ce-f880cd94ea7a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kazuhito_Yamashita.
doremus_artist:21e778af-dad2-3ae0-b01a-4707e457c323
    dbp:birthPlace dbr:Kauhajoki;
    rdfs:comment
        "Dopo avere diretto la Turku Philharmonic Orchestra (1963-1965), la Helsinki Philharmonic Orchestra (1965-1972) e la Aarhus Symphony (1973-1976, ha intrapreso la carriera didattica, insegnando direzione d'orchestra, fra gli altri, a Esa-Pekka Salonen, Mikko Franck, Sakari Oramo, Jukka-Pekka Saraste, Osmo V\u00e4nsk\u00e4, Pietari Inkinen, Petri Sakari e Sasha M\u00e4kil\u00e4. Ha insegnato alla Sibelius Academy (1973-1994), al Royal College of Music di Stoccolma, alla Royal Danish Academy of Music di Copenaghen, Tanglewood e in altri istituti"@it,
        "Jorma Panula (* 10. August 1930 in Kauhajoki, Finnland) ist ein finnischer Dirigent, Lehrer f\u00fcr das Dirigieren und Komponist. Panula studierte Kirchenmusik und Dirigieren an der Sibelius-Akademie in Helsinki. Zu seinen Lehrern z\u00e4hlten Leo Funtek, Dean Dixon, Albert Wolff und Franco Ferrara. Er war k\u00fcnstlerischer Leiter und Chefdirigent des Philharmonischen Orchesters Turku von 1963 bis 1965, des Philharmonischen Orchesters Helsinki von 1965 bis 1972 und des Sinfonieorchester Aarhus von 1973 bis 1976."@de,
        "Jorma Panula (Kauhajoki, 1 augustus 1930) is een Finse dirigent, componist en pedagoog op het gebied van orkestdirectie."@nl,
        "Jorma Panula (born 10 August 1930 in Kauhajoki) is a Finnish conductor, composer, and teacher of conducting. He has mentored many notable Finnish conductors, such as Esa-Pekka Salonen, Mikko Franck, Sakari Oramo, Jukka-Pekka Saraste, and Osmo V\u00e4nsk\u00e4."@en,
        "Jorma Panula (n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1930 \u00e0 Kauhajoki) est un chef d'orchestre, compositeur et professeur finlandais."@fr,
        "Jorma Panula (ur. 10 sierpnia 1930 w Kauhajoki) \u2212 fi\u0144ski dyrygent, kompozytor i pedagog. Panula uko\u0144czy\u0142 Akademi\u0119 Sibeliusa, gdzie uczy\u0142 si\u0119 gry na organach i dyrygentury. Po uko\u0144czeniu nauki pracowa\u0142 jako dyrektor artystyczny i g\u0142\u00f3wny dyrygent w orkiestrze filharmonicznej w Turku (1963\u20131965), orkiestrze w Helsinkach (1965\u20131972) i \u00c5rhus (1973\u20131976). By\u0142 tak\u017ce pedagogiem i profesorem dyrygentury w Akademii Sibeliusa oraz Kr\u00f3lewskiej Akademii Muzycznej w Sztokholmie oraz Kr\u00f3lewskiej Du\u0144skiej Akademii Muzyki w Kopenhadze."@pl,
        "\u0419\u043e\u0440\u043c\u0430 \u041f\u0430\u043d\u0443\u043b\u0430 (\u0444\u0438\u043d. Jorma Panula; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1930, \u041a\u0430\u0443\u0445\u0430\u0439\u043e\u043a\u0438) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0443 \u041b\u0435\u043e \u0424\u0443\u043d\u0442\u0435\u043a\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u0442\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u044b. \u0412 1963\u20141965 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0422\u0443\u0440\u043a\u0443, \u0432 1965\u20141972 \u0433\u0433. \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0432 1973\u20141976 \u0433\u0433. \u041e\u0440\u0445\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c (\u0414\u0430\u043d\u0438\u044f). \u0412 1973\u20141994 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041f\u0430\u043d\u0443\u043b\u044b \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u044b, \u043a\u0430\u043a \u042d\u0441\u0430-\u041f\u0435\u043a\u043a\u0430 \u0421\u0430\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d, \u041c\u0438\u043a\u043a\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a, \u042e\u043a\u043a\u0430-\u041f\u0435\u043a\u043a\u0430 \u0421\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u041e\u0441\u043c\u043e \u0412\u044f\u043d\u0441\u043a\u044f, \u0421\u0430\u0448\u0430 \u041c\u044f\u043a\u0438\u043b\u044f."@ru,
        "\u30e8\u30eb\u30de\u30fb\u30d1\u30cc\u30e9\uff08Jorma Panula\u30011930\u5e748\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85506661;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jorma_Panula>,
        <http://viaf.org/viaf/85506661>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05d462ef-9ee6-4575-8bb3-8595cce62747>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jorma-Panula.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jorma_Panula.
doremus_artist:22e502a8-3ae7-38c8-bed4-5f3863720a3b
owl:sameAs viaf:46356116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46356116>.
doremus_artist:23c08a70-b3fa-39b4-af33-fd59a67293c6
owl:sameAs viaf:2605532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2605532>.
doremus_artist:248ae267-1ea9-393c-a334-ba041290072c
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Tommaso Giordani (* cerca de 1730 em N\u00e1poles; \u2020 23 de fevereiro de 1806 em Dublin) foi um compositor italiano."@pt,
        "Tommaso Giordani (Giordano) (* um 1730 in Neapel; \u2020 23. Februar 1806 in Dublin) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Tommaso Giordani (Naples, 1733 \u2013 Dublin, 23 f\u00e9vrier 1806) \u00e9tait un compositeur italien."@fr,
        "Tommaso Giordani (c.1730 to 1733 \u2013 before 24 February 1806) was an Italian composer active in England and particularly in Ireland."@en,
        "\u0422\u043e\u043c\u043c\u0430\u0437\u043e \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Tommaso Giordani; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1733 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e 1806 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30c8\u30f3\u30de\u30fc\u30be\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30cb\uff08Tommaso Giordani, 1730\u5e74 - 1806\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71578060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tommaso_Giordani>,
        <http://viaf.org/viaf/71578060>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f007f111-4f3f-4f56-9581-d2bb862c3578>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tommaso_Giordani.
doremus_artist:25bb163f-7140-3f63-a00e-9951772ec2d8
    dbp:birthPlace dbr:Lutsk;
    rdfs:comment
        "-- Svetlana Zakharova (Lutsk, 10 de junho de 1979) \u00e9 uma bailarina da Ucr\u00e2nia, a mais influente do Bolshoi Ballet (companhia de dan\u00e7a associada ao Teatro Bolshoi, em Moscou) e uma das mais bem pagas do mundo. Zakharova costumava trabalhar para o Mariinsky Ballet, companhia associada ao teatro de mesmo nome em S\u00e3o Petersburgo, mas por causa de certo descontentamento, mudou-se para o Bolshoi, para o qual j\u00e1 estava trabalhando h\u00e1 algum tempo. Tamb\u00e9m costuma trabalhar para outras companhias de bal\u00e9 ao redor do mundo."@pt,
        "Svetlana Iourievna Zakharova [svjet'lan\u0251 'jurj\u0259vn\u0251 z\u0251'xar\u0254v\u0251] (en russe : \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430), n\u00e9e le 10 juin 1979 \u00e0 Loutsk en Ukraine, est une ballerine russe. Elle est Prima Ballerina du Ballet du Bolcho\u00ef et de la Scala di Milan. Svetlana Zakharova est consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des plus grandes danseuses classiques."@fr,
        "Svetlana Zacharova (Russisch: \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430; Loetsk, 10 juni 1979) is een prima ballerina bij het Bolsjojballet en het Teatro alla Scala."@nl,
        "Svetlana Zakharova (Russian: \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430, born June 10, 1979) is a prima ballerina with the Bolshoi Ballet and an \u00e9toile of the La Scala Theatre Ballet."@en,
        "Svetlana Zakharova es una bailarina de ballet cl\u00e1sico rusa. Naci\u00f3 en Lutsk, Ucrania, el d\u00eda 10 de junio de 1979.A los seis a\u00f1os de edad, su madre la inscribi\u00f3 a una escuela de danzas folkl\u00f3ricas en una escuela local. A los 10 a\u00f1os de edad, Svetlana audicion\u00f3 y fue aceptada en la Escuela Coreogr\u00e1fica de Kiev. S\u00f3lo cuatro meses despu\u00e9s, su padre fue asignado en el ej\u00e9rcito de Alemania del Este, y la oblig\u00f3 a dejar la escuela. Seis meses despu\u00e9s, su familia volvi\u00f3 a Ucrania y Svetlana audicion\u00f3 de nuevo, fue readmitida e inmediatamente se uni\u00f3 al segundo curso, dirigido por la maestra Valeria Sul\u00e9guina."@es,
        "Swetlana Jurjewna Sacharowa (russisch \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430, meist Svetlana Zakharova transkribiert; * 10. Juni 1979 in Luzk) ist eine russische Ballettt\u00e4nzerin. Sie gilt neben Sylvie Guillem und Diana Wischnjowa als eine der bekanntesten und h\u00f6chstbezahlten T\u00e4nzerinnen der Gegenwart."@de,
        """Swiet\u0142ana Zacharowa, ros. \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430 (ur. 10 czerwca 1979 w \u0141ucku) - rosyjska tancerka, primabalerina Teatru Bolszoj. W wieku 6 lat ucz\u0119szcza\u0142a do lokalnego studia tanecznego w kt\u00f3rym uczy\u0142a si\u0119 ta\u0144ca ludowego.W wieku 10 lat zapisa\u0142a si\u0119 do Szko\u0142y Baletowej w Kijowie, gdzie jej profesorem by\u0142a Valeria Sulegina.Zata\u0144czy\u0142a tu m.in. 
*  Ksi\u0119\u017cniczk\u0119 Floryn\u0119 ze "\u015api\u0105cej kr\u00f3lewny", 
*  wariacj\u0119 z baletu Czajkowskiego: "Pas de deux". Podczas nauki w Rosyjskiej Akademii Baletu im. Agrippiny Waganowej Zacharowa ta\u0144czy\u0142a na scenie Teatru Maryjskiego: Wyst\u0119puje go\u015bcinnie w : Repertuar:"""@pl,
        "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u0301\u043d\u0430 \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1979, \u041b\u0443\u0446\u043a, \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 1996\u20142003 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430-\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 (\u0441 2003) \u0438 \u043c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430 (\u0441 2008). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2008), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0424 (2006). \u0427\u043b\u0435\u043d \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u00ab\u0415\u0434\u0438\u043d\u0430\u044f \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f\u00bb \u0441 2007 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0414\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0443\u043c\u044b \u0420\u0424 IV \u0438 V \u0441\u043e\u0437\u044b\u0432\u043e\u0432.\u0421\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0438\u043d\u0430."@ru,
        "\u30b9\u30f4\u30a7\u30c8\u30e9\u30fc\u30ca\u30fb\u30e6\u30fc\u30ea\u30a8\u30f4\u30ca\u30fb\u30b6\u30cf\u30fc\u30ed\u30ef\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Svetlana Yuryevna Zakharova\u30011979\u5e746\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30022006\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u56fd\u5bb6\u8cde\u3092\u30012008\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u307b\u304b\u3001\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u30d7\u30ea\u30f3\u30b7\u30d1\u30eb\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u592b\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30f4\u30a1\u30c7\u30a3\u30e0\u30fb\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ec\u30fc\u30d4\u30f3\u3002"@ja,
        "\u65af\u97cb\u7279\u862d\u5a1c\u00b7\u624e\u54c8\u8afe\u5a03\uff08Svetlana Zakharova\uff0c1979\u5e746\u670819\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u7684\u70cf\u514b\u862d\u9996\u5e2d\u82ad\u857e\u821e\u8005\u3002\u65af\u97cb\u7279\u862d\u5a1c\u51fa\u751f\u5728\u70cf\u514b\u862d\uff0c\u516d\u6b72\u5b78\u7fd2\u6c11\u65cf\u821e\u8e48\uff0c\u8868\u6f14\u98a8\u683c\u7372\u597d\u8a55\uff0c\u662f\u8457\u540d\u7684\u6ce2\u5c14\u91c7\u5287\u9662\u548c\u65af\u5361\u62c9\u5287\u9662\uff08La Scala Theatre Ballet\uff09\u9996\u5e2d\u821e\u8e48\u6f14\u54e1\u3002\u5979\u57282014\u7d22\u5951\u51ac\u5965\u4f1a\u5f00\u5e55\u5f0f\u7684\u82ad\u857e\u821e\u5267\u300a\u6218\u4e89\u4e0e\u548c\u5e73\u300b\u7247\u6bb5\u4e2d\u9970\u6f14\u4e86\u7b2c\u4e00\u6b21\u53c2\u52a0\u821e\u4f1a\u7684\u5a1c\u5854\u838e\u00b7\u7f57\u65af\u6258\u5a03\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:222870492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Svetlana_Zakharova_(dancer)>,
        <http://viaf.org/viaf/222870492>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Svetlana_Zakharova_in_Moscow_06-2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Svetlana_Zakharova_(dancer)>.
doremus_artist:25cd6f52-72d5-3799-88bd-1ad44a3fd100
    dbp:birthPlace dbr:Hörde;
    dbp:deathPlace dbr:Fribourg;
    rdfs:comment
        "Wilhelm Schmidt (1868-1954) est un pr\u00eatre allemand, missionnaire de la soci\u00e9t\u00e9 du Verbe-Divin, linguiste, ethnologue et historien des religions."@fr,
        "Wilhelm Schmidt (ur. 16 lutego 1868 w H\u00f6rde (obecnie dzielnica Dortmundu), zm. 10 lutego 1954) we Fryburgu \u2013 werbista. By\u0142 austriackim lingwist\u0105, antropologiem i etnologiem. Na ksi\u0119dza katolickiego zosta\u0142 wy\u015bwi\u0119cony w 1890. Studiowa\u0142 lingwistyk\u0119 na uniwersytetach w Berlinie i Wiedniu.G\u0142\u00f3wn\u0105 pasja Schmidta by\u0142a lingwistyka. Sp\u0119dzi\u0142 wiele lat studiuj\u0105c j\u0119zyki w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach \u015bwiata.Jego wczesne prace dotyczy\u0142y j\u0119zyk\u00f3w mon-khmerskich w Po\u0142udniowej Azji oraz j\u0119zyk\u00f3w Oceanii i Australii. Konkluzja jego studi\u00f3w doprowadzi\u0142a go do postawienia hipotezy o istnieniu szerszej rodziny j\u0119zyk\u00f3w austryckich, do kt\u00f3rych zalicza\u0142a si\u0119 austronezyjska grupa j\u0119zyk\u00f3w. Schmidtowi uda\u0142o si\u0119 udowodni\u0107, \u017ce j\u0119zyki mon-khmerskie maja wewn\u0119trzne powi\u0105zania z innymi j\u0119zykami m\u00f3rz po\u0142udniowych co by\u0142o jednym z wa\u017cn"@pl,
        "Wilhelm Schmidt SVD (* 16. Februar 1868 in H\u00f6rde (heute Dortmund); \u2020 10. Februar 1954 in Freiburg im \u00dcechtland) war ein r\u00f6misch-katholischer Priester, Sprachwissenschaftler und Ethnologe. Er war Begr\u00fcnder der \u201eWiener Schule\u201c der Kulturkreislehre, die eine Universalgeschichte der Kultur zu erstellen versuchte, und gleichzeitig der bedeutendste weltweit vergleichende Sprachwissenschaftler der ersten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Wilhelm Schmidt SVD (February 16, 1868 \u2013 February 10, 1954) was an Austrian linguist, anthropologist, and ethnologist. Wilhelm Schmidt was born in H\u00f6rde, Germany in 1868. He entered the Society of the Divine Word in 1890 and was ordained as a Roman Catholic priest in 1892. He studied linguistics at the universities of Berlin and Vienna. \n* \"Schmidt suggested that there had been a primitive monotheism before men and women had started to worship a number of gods. Originally they had acknowledge only one Supreme Deity, who had created the world and governed human affairs from afar.\""@en,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0428\u043c\u0438\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Wilhelm Schmidt; 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1868, \u0425\u0451\u0440\u0434\u0435, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0414\u043e\u0440\u0442\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430) \u2014 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1954, \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433, \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433, \u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u0438. \u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0411\u043e\u0436\u044c\u0435\u0433\u043e (\u043b\u0430\u0442. Societas Verbi Divini, SVD)."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8(1868\u5e742\u670816\u65e5H\u00f6rde\uff5e1954\u5e742\u670810\u65e5\u30d5\u30ea\u30d6\u30fc\u30eb)\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u6c11\u65cf\u5b66\u8005\u3001\u8a00\u8a9e\u5b66\u8005\u3002\u795e\u8a00\u4f1a\u4fee\u9053\u58eb\u3002\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3067\u6d3b\u8e8d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27082555;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Schmidt_(linguist)>,
        <http://viaf.org/viaf/27082555>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wilhelm_Schmidt_S.J._2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Schmidt_(linguist)>.
doremus_artist:25ee3eb3-132b-3f62-bdd8-7248587f3f34
owl:sameAs viaf:115943060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115943060>.
doremus_artist:262c485b-777e-35d2-abad-3f0a22292c64
owl:sameAs viaf:278139573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/278139573>.
doremus_artist:263dd4d1-866c-3178-a73b-87b91d371e17
    rdfs:comment
        "Thierry Mechler (n\u00e9 en 1962) est un organiste et professeur d\u2019orgue et d\u2019improvisation au conservatoire de Cologne. Il enseigne \u00e0 des \u00e9tudiants futurs concertistes et des masterclasses internationales d'improvisation, d'interpr\u00e9tation au piano et \u00e0 l'orgue."@fr;
    owl:sameAs viaf:42029359;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_Mechler>,
        <http://viaf.org/viaf/42029359>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thierry_Mechler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thierry_Mechler.
doremus_artist:267410db-cf0b-3002-a764-d53ccd224228
    owl:sameAs viaf:29795842;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29795842>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e440dd7-b3e5-48c8-8fff-24905eb4066d>.
doremus_artist:2680123b-c9d3-3b42-b65b-ddf4735523b7
owl:sameAs viaf:250650382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250650382>.
doremus_artist:26e8bec0-3035-3d75-a2ab-230a0f2148e1
owl:sameAs viaf:100278140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100278140>.
doremus_artist:277cbd5b-e21d-350e-b38c-a57e3e6a5ac9
    dbp:birthPlace dbr:Alabama;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Importante autore musicale, Handy fu senz'altro solo uno tra i molti musicisti suoi contemporanei che praticavano quello che fu poi detto "il blues": egli fu tuttavia quello che pi\u00f9 di altri contribu\u00ec a dargli la sua forma moderna. Handy, non fu - come \u00e8 stato spesso detto - il primo a pubblicare musica blues, tuttavia fece s\u00ec che il delta blues, all'epoca una forma musicale d'interesse quasi esclusivamente regionale, divenisse una delle forze trainanti della musica popolare americana e non solo, del XX secolo."""@it,
        "W. C. Handy (* 16. November 1873 in Florence, Alabama; \u2020 28. M\u00e4rz 1958 in New York, b\u00fcrgerlich William Christopher Handy) war ein US-amerikanischer Blues-Komponist, Trompeter und Bandleader. Vielfach wird er als der \u201eVater des Blues\u201c bezeichnet."@de,
        """W. C. Handy, w\u0142a\u015bc. William Christopher Handy (ur. 16 listopada 1873 w Florence (Alabama), zm. 28 marca 1958 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i kornecista jazzowy, kierownik zespo\u0142u, nazywany "Ojcem Bluesa". Studiowa\u0142 w Florence District School. Przez 25 lat prowadzi\u0142 w\u0142asny zesp\u00f3\u0142. W l. 20. za\u0142o\u017cy\u0142 wytw\u00f3rni\u0119 p\u0142ytow\u0105 Handy Record Company. Zebra\u0142 i opracowa\u0142 wiele temat\u00f3w z muzycznej tradycji bluesowej (ponad 150 utwor\u00f3w). W 1912 jako pierwszy kompozytor u\u017cy\u0142 w tytule utworu okre\u015blenia "blues" ("Memphis Blues"). W 1938 opublikowa\u0142 w\u0142asn\u0105 autobiografi\u0119 "Father of the Blues"."""@pl,
        """William Christopher Handy (16 de noviembre de 1873-28 de marzo de 1958), m\u00e1s conocido como W. C. Handy, fue un compositor y m\u00fasico de blues, considerado como "The Father of the Blues" (el padre del blues). Aunque no fue el primero en publicar m\u00fasica bajo la forma de blues, s\u00ed fue el primero que lo recogi\u00f3 del Delta siendo un estilo regional no muy conocido y lo convirti\u00f3 en una de las fuerzas dominantes de la m\u00fasica americana."""@es,
        """William Christopher Handy (Florence, 16 de novembro de 1873 \u2014 Nova Iorque, 28 de mar\u00e7o de 1958) foi um compositor e m\u00fasico americano, considerado o "pai do Blues"."""@pt,
        "William Christopher Handy (Florence, Alabama, 16 november 1873 \u2013 New York, 28 maart 1958) was een Amerikaanse bluesmusicus."@nl,
        """William Christopher Handy (November 16, 1873 \u2013 March 28, 1958) was an American composer and musician, known as the "Father of the Blues". Handy was one of the most influential American songwriters. He was one of many musicians who played the distinctively American blues music, and he is credited with giving it its contemporary form. Handy did not create the blues genre and was not the first to publish music in the blues form, but he took the blues from a regional music style (Delta blues) with a limited audience to one of the dominant national forces in American music."""@en,
        "William Christopher Handy, n\u00e9 le 16 novembre 1873 et mort le 28 mars 1958, est un chanteur et compositeur de blues am\u00e9ricain souvent consid\u00e9r\u00e9 comme \u00ab The Father of The Blues \u00bb (\u00ab Le p\u00e8re du blues \u00bb)."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0425\u044d\u043d\u0434\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Christopher Handy; 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1873, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f, \u0410\u043b\u0430\u0431\u0430\u043c\u0430, \u0421\u0428\u0410 \u2014 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1958, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0431\u043b\u044e\u0437, \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a. \u0415\u0433\u043e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435\u043c \u00ab\u043e\u0442\u0435\u0446 \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Father of the Blues)."@ru;
    owl:sameAs viaf:66546785;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/W._C._Handy>,
        <http://viaf.org/viaf/66546785>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e37d3ed-afc7-42ca-bbb4-d21c7135f548>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WCHandy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/W._C._Handy>.
doremus_artist:27c09613-1ded-3bd7-82c3-6522b523dddd
owl:sameAs viaf:34643965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34643965>.
doremus_artist:28f3e428-a2b3-3067-bc95-6f1182d75e82
    dbp:birthPlace dbr:Wales;
    dbp:deathPlace dbr:Rhondda_Cynon_Taf;
    rdfs:comment
        """Dorothy Squires (25 March 1915 \u2013 14 April 1998) was a Welsh vocalist. Among her recordings were versions of "A Lovely Way to Spend an Evening", "I'm in the Mood for Love", "Anytime", "If You Love Me (Really Love Me)" and "And So to Sleep Again". She is also notorious as a vexatious litigant, filing numerous frivolous lawsuits that led to her bankruptcy."""@en,
        "Dorothy Squires (de son vrai nom Edna May Squires) (25 mars 1915 \u00e0 Pontyberem, pr\u00e8s de Llanelli, au pays de Galles - 14 avril 1998) \u00e9tait une auteur-compositeur-interpr\u00e8te galloise."@fr;
    owl:sameAs viaf:120522300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dorothy_Squires>,
        <http://viaf.org/viaf/120522300>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1499350a-453a-4cd9-877c-f4697ac91de1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorothy_Squires.
doremus_artist:2af9b5c6-de29-3c46-a901-c5c8c2acb512
owl:sameAs viaf:264649243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264649243>.
doremus_artist:2b6285ff-46d0-34d8-84ec-9a15088097bc
    owl:sameAs viaf:116708951;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116708951>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab42efd1-a845-4089-aa2c-3fcc44790667>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Horaiu_Rdulescu.
doremus_artist:2bc52434-3316-368b-9d0c-929ff1bd0478
    dbp:birthPlace dbr:Wrocław;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Kurt Redel (* 8. Oktober 1918 in Breslau; \u2020 12. Februar 2013 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Fl\u00f6tist und Dirigent. Redel studierte am Konservatorium von Breslau Orchesterleitung, Fl\u00f6te, Violine, Komposition und Musikgeschichte. 1938 wurde er Solofl\u00f6tist der Meininger Landeskapelle. Noch im selben Jahr, als Zwanzigj\u00e4hriger, erhielt er eine Professur f\u00fcr Fl\u00f6te am Salzburger Mozarteum. 1941 ging er als Solofl\u00f6tist zum Bayerischen Staatsorchester nach M\u00fcnchen. Von 1946 bis 1956 lehrte er als Professor f\u00fcr Fl\u00f6te an der Nordwestdeutschen Musikakademie, der heutigen Hochschule f\u00fcr Musik Detmold. Zu seinen Sch\u00fclern geh\u00f6rten Karlheinz Zoeller und Paul Meisen."@de,
        "Kurt Redel (8 October 1918 in Breslau, Silesia, now Wroc\u0142aw, Poland \u2013 12 February 2013 in Munich, Germany) was a German flautist and conductor."@en,
        "Kurt Redel (Bresl\u00e1via, Sil\u00e9sia, hoje Wroc\u0142aw, Pol\u00f4nia, 8 de outubro de 1918; falecido em Munique, 12 de fevereiro de 2013) foi um flautista e maestro alem\u00e3o."@pt,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30ec\u30fc\u30c7\u30eb\uff08Kurt Redel, 1918\u5e7410\u67088\u65e5 - 2013\u5e742\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002 \u30ec\u30fc\u30c7\u30eb\u306f1945\u5e74\u307e\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u9818\u3067\u3042\u3063\u305f\u751f\u5730\u306e\u30d6\u30ec\u30b9\u30e9\u30a6\uff08\u73fe\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u9818\u30a6\u30ed\u30c4\u30ef\u30d5\uff09\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6307\u63ee\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3001\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u3001\u97f3\u697d\u53f2\u3092\u5b66\u3073\u30011938\u5e74\u300120\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30de\u30a4\u30cb\u30f3\u30b2\u30f3\u5dde\u7acb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u540c\u5e74\u3001\u65e9\u304f\u3082\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u3001\u6559\u6388\u8077\u306b\u5c31\u304d\u30011941\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u306b\u5c31\u4efb\u30021946\u5e74\u304b\u30891956\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u4eca\u65e5\u306e\u30c7\u30c8\u30e2\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u524d\u8eab\u3067\u3042\u308b\u5317\u897f\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u6559\u3048\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u6559\u3048\u5b50\u306b\u306f\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30c4\u30a7\u30e9\u30fc\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30de\u30a4\u30bc\u30f3\u304c\u3044\u308b\u3002 1952\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30d7\u30ed\u30fb\u30a2\u30eb\u30c6\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u5275\u8a2d\u3001\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u6570\u591a\u304f\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u884c\u3044\u30011960\u5e74\u4ee3\u306b\u30a8\u30e9\u30fc\u30c8\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3092\u6570\u591a\u304f\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f20\u5e74\u9593\u306b\u308f\u305f\u308a\u3001\u81ea\u3089\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u30eb\u30eb\u30c9\u97f3\u697d\u796d\u3092\u7387\u3044\u308b\u3068\u540c\u6642\u306b\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u91cd\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u5927\u8cde\u3001\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30a6\u30b9\u8cde\u3001\u30a8\u30b8\u30bd\u30f3\u8cde\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u4e00\u7b49\u529f\u52b4\u5341\u5b57\u7ae0\u304c\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30ec\u30fc\u30c7\u30eb\u306f\u5f7c\u306e\u5b50\u606f\u3067\u3042\u308b\uff08*1947\u5e74\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Redel>,
        <http://viaf.org/viaf/10034409>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d6d103b-9d5a-487a-92cd-c43c02cea765>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Redel.
doremus_artist:2c3366c5-6ef9-3add-a56a-d1679e6874b9
owl:sameAs viaf:66707992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66707992>.
doremus_artist:2c6d4984-f6bf-34c2-8ba7-2518e39583db
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gainesville,_Florida>;
    rdfs:comment
        """Benjamin Montmorency "Benmont" Tench III (Gainesville, Florida, Estados Unidos, 7 de septiembre de 1959) es un teclista estadounidense c\u00e9lebre por ser miembro fundador del grupo Tom Petty and the Heartbreakers."""@es,
        """Benjamin Montmorency "Benmont" Tench III (born September 7, 1953) is an American keyboardist best known as a founding member of Tom Petty and the Heartbreakers."""@en,
        "Benjamin Montmorency Tench III (alias Benmont Tench), n\u00e9 le 7 septembre 1953 \u00e0 Gainesville en Floride, est un pianiste et clavi\u00e9riste am\u00e9ricain. Il est le cofondateur du groupe Tom Petty and the Heartbreakers."@fr,
        "Benjamin Montmorency \u201eBenmont\u201c Tench III (* 7. September 1953 in Gainesville, Florida) ist ein US-amerikanischer Keyboarder und Songschreiber."@de,
        "Nato a Gainesville, in Florida, Tench ha iniziato a suonare il piano da giovanissimo. A 11 anni, incontr\u00f2 Tom Petty per la prima volta (in un negozio di musica di Gainesville). Si spost\u00f2 verso nord per andare alla Phillips Exeter Academy, poi alla Tulane University a New Orleans ma lasci\u00f2 il college per entrare nella band di Tom Petty, Mudcrutch, embrione dei Tom Petty and the Heartbreakers."@it;
    owl:sameAs viaf:29727841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benmont_Tench>,
        <http://viaf.org/viaf/29727841>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benmont_Tench_Hollywood_Bowl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benmont_Tench.
doremus_artist:2c719698-415e-39fb-ad37-5fbb53c177cf
owl:sameAs viaf:12590822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12590822>.
doremus_artist:2d2f9383-85b2-395c-9b05-b6504db53dcf
owl:sameAs viaf:51899067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51899067>.
doremus_artist:2d4933fb-2c08-3371-bbe7-a954fe03ceba
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Nicolas Klotz (Neuilly-sur-Seine) \u00e9 um cineasta franc\u00eas. Seu filme La Question humaine (A Quest\u00e3o Humana) foi parte da Mostra Internacional de Cinema de S\u00e3o Paulo."@pt,
        "Nicolas Klotz (born June 22, 1954) is a French filmmaker born in Neuilly-sur-Seine, Hauts-de-Seine."@en,
        "Nicolas Klotz es un director de cine franc\u00e9s nacido en Neuilly-sur-Seine. Klotz es el autor de varios documentales sobre retratos de m\u00fasicos como el m\u00fasico de sitar Pandit Ravi Shankar, el pianista Brad Mehldau o el saxofonista James Carter. Despu\u00e9s de dos largometrajes de ficci\u00f3n para el cine (La nuit bengali y La nuit sacr\u00e9e de la novela de Tahar Ben Jelloun), realiz\u00f3 la pel\u00edcula Paria que retrataba la vida de los sin techo. Un tema que hab\u00eda abordado ya en el a\u00f1o 2000 en un telefilme difundido por la cadena Arte: Un Ange en danger."@es,
        "Nicolas Klotz est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 juin 1954 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:5130588;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Klotz>,
        <http://viaf.org/viaf/5130588>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Klotz.
doremus_artist:2d58672f-6b96-3aa8-a019-c17cb5e2965e
owl:sameAs viaf:7680678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7680678>.
doremus_artist:2dc4c7d2-8806-3b99-a031-08f9f13c2c1b
    dbp:birthPlace dbr:Gien;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Certon (* um 1510 in Melun (?); \u2020 23. Februar 1572 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Seit 1529 wirkte er in Paris an Notre-Dame, wo er 1542 zum Leiter des Knabenchores ernannt wurde. Um 1560 kehrte er in seine Heimat zur\u00fcck. Er schuf Messen und etwa f\u00fcnfzig Motetten sowie weitere geistliche Vokalmusik, von ihm sind aber auch ca. dreihundert Chansons erhalten geblieben, von denen einige f\u00fcr seine Zeit gewagte Texte enthielten."@de,
        "Pierre Certon (ca. 1510-1520 - Febrero 23, 1572) es un compositor franc\u00e9s del Renacimiento. Fue un representante de la generaci\u00f3n posterior a Josquin y Mouton, e influy\u00f3 en el desarrollo tard\u00edo de la caci\u00f3n francesa."@es,
        "Pierre Certon (ca. 1510-1520 \u2013 February 23, 1572) was a French composer of the Renaissance. He was a representative of the generation after Josquin and Mouton, and was influential in the late development of the French chanson."@en,
        "Pierre Certon est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 vers 1510-1515, actif \u00e0 Paris durant la moiti\u00e9 m\u00e9diane du XVIe si\u00e8cle, et mort dans cette ville le 23 f\u00e9vrier 1572. Il a \u00e9t\u00e9 pendant presque quarante ans ma\u00eetre des enfants de la Sainte-Chapelle."@fr,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30bb\u30eb\u30c8\u30f3\uff08Pierre Certon, ? - 1572\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u6642\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d7\u30ec\u3084\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e0\u30fc\u30c8\u30f3\u3088\u308a\u5f8c\u306e\u4e16\u4ee3\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32182767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Certon>,
        <http://viaf.org/viaf/32182767>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Certon.
doremus_artist:2df3ba94-c7c7-30ac-8cb6-8264759937ef
    rdfs:comment
        "Luigi Merci ou Louis Mercy, n\u00e9 vers 1695 en Angleterre et mort \u00e0 Londres vers 1750, est un musicien et compositeur probablement issu d'une famille franco-anglaise.Luigi Merci est engag\u00e9 vers 1720 \u00e0 la chapelle musicale de James Brydges, comte de Carnarvon et duc de Chandos. En 1730, il se marie avec Ann Hampshire et s'installe \u00e0 Covent Garden."@fr;
    owl:sameAs viaf:12729389;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Luigi_Merci>,
        <http://viaf.org/viaf/12729389>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luigi_Merci.
doremus_artist:2e1e32fc-a35e-353c-b796-b1ffcce87909
    rdfs:comment
        "Domingo Julio G\u00f3mez Garc\u00eda (Madrid, 20 december 1886 \u2013 aldaar, 22 december 1973) was een Spaans componist. G\u00f3mez Garc\u00eda verdiende zich de vriendschap met andere componisten zoals Conrado del Campo en Joaqu\u00edn Turina P\u00e9rez en andere vanwege zijn vooruitstrevende ideologie. Als componist schreef hij werken voor orkest, banda (harmonieorkest) en toneelwerken."@nl,
        "Domingo Julio Liberato Macario G\u00f3mez Garc\u00eda (20 December 1886 in Madrid \u2013 22 December 1973) was a Spanish composer."@en,
        "Domingo Julio Liberato Macario G\u00f3mez Garc\u00eda (Madrid, 20 de diciembre de 1886 - Madrid, 22 de diciembre de 1973) fue un compositor espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:7490241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julio_G\u00f3mez_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/7490241>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Julio_Gómez_(composer)>.
doremus_artist:2e43364f-97e4-3158-8887-be0dcd52c61f
    rdfs:comment
        "Yngve J. Slettholm (28 december 1955) is een Noors componist, dirigent en bestuurder op allerlei gebied binnen de Noorse muziekwereld."@nl,
        "Yngve Slettholm (born 28 December 1955) is a Norwegian cultural executive, politician for the Christian Democratic Party and Salvationist."@en;
    owl:sameAs viaf:118914078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yngve_Slettholm>,
        <http://viaf.org/viaf/118914078>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WA09,Bergen_014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yngve_Slettholm.
doremus_artist:301347dc-5c41-369f-871b-fe679efb1f39
    owl:sameAs viaf:37204708;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37204708>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f416b1e-2d2b-496a-a2a1-5b1f36742d49>.
doremus_artist:306a70f9-b91b-3888-96c2-621f32fb140d
owl:sameAs viaf:74048311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74048311>.
doremus_artist:313114e4-ab78-3f66-85be-885d21eab74c
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Raffaello Matarazzo (* 17. August 1909 in Rom; \u2020 17. Mai 1966 ebenda) war ein italienischer Filmregisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Raffaello Matarazzo (Roma, 17 de agosto de 1909 - ib\u00edd., 17 de mayo de 1966) fue un director de cine italiano."@es,
        "Raffaello Matarazzo (Rome, 17 August 1909 \u2013 Rome, 17 May 1966) was an Italian filmmaker."@en,
        "Raffaello Matarazzo, n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1909 \u00e0 Rome et mort le 17 mai 1966 (\u00e0 56 ans) dans la m\u00eame ville, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur de cin\u00e9ma italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:76534448;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raffaello_Matarazzo>,
        <http://viaf.org/viaf/76534448>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matarazzo_1936.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raffaello_Matarazzo.
doremus_artist:318c278f-979f-3982-9f5d-b5a2fb83bcdd
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Essen;
    rdfs:comment
        "Erna Berger (19 October 1900 \u2013 14 June 1990), was a German coloratura lyric soprano. She was best known for her Queen of the Night and her Konstanze."@en,
        "Erna Berger (Dresde, 19 octobre 1900 - Essen, 14 juin 1990) \u00e9tait une soprano allemande."@fr,
        "Erna Berger (Dresden, 19 de Outubro de 1900 \u2014 Essen, 14 de Junho de 1990) foi uma soprano leggero alem\u00e3 de estilo em coloratura. Juntamente com Frida Leider, Elisabeth Rethberg, Meta Seinemeyer, Tiana Lemnitz, Elisabeth Grummer, Hilde Gueden, Lotte Lehmann, Martha M\u00f6dl e Dame Elisabeth Schwarzkopf, que adornavam as fileiras dos mais proeminentes sopranos alem\u00e3s que eram ativos durante as d\u00e9cadas seguintes \u00e0 Primeira Guerra Mundial. Foi muito requisitada pelos grandes maestros e orquestras de \u00f3pera como Wilhelm Furtw\u00e4ngler e Arturo Toscanini."@pt,
        "Erna Berger (Dresden, 19 de octubre de 1900 \u2013 Essen, 14 de junio de 1990) fue una c\u00e9lebre soprano alemana de coloratura. Considerada insuperable Reina de la noche y Konstanze de Mozart fue tambi\u00e9n importante Sophie, Zerbinetta, Zerlina, Rosina, Adele, Nedda, Leila, Olympia, Violetta, Martha, Oscar, Susanna y Gilda en Rigoletto de Verdi. Una de las favoritas de Wilhelm Furtw\u00e4ngler y Fritz Reiner fue m\u00e1xima estrella de la Opera de Berl\u00edn donde debut\u00f3 en 1934 permaneciendo con la compa\u00f1\u00eda durante toda la Segunda Guerra Mundial."@es,
        "Erna Berger, auch Erna Wiull (* 19. Oktober 1900 in Cossebaude, Sachsen; \u2020 14. Juni 1990 in Essen, Nordrhein-Westfalen) war eine deutsche Opern- und Konzerts\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "\u042d\u0440\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Erna Berger; 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1900, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d \u2014 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1990, \u042d\u0441\u0441\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30ca\u30fb\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\uff08Erna Berger, 1900\u5e7410\u670819\u65e5 - 1990\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30b3\u30ed\u30e9\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111613927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erna_Berger>,
        <http://viaf.org/viaf/111613927>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b1e4d82-592c-4224-b2ee-6c62971db74b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erna_Berger_Cossebaude.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erna_Berger.
doremus_artist:329632b7-fcd9-3d78-bed2-69e35945ef16
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Courtenay,_Loiret>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Aristide Bruant (6 May 1851 \u2013 10 February 1925 (aged 73)) was a French cabaret singer, comedian, and nightclub owner. He is best known as the man in the red scarf and black cape featured on certain famous posters by Henri de Toulouse-Lautrec. He has also been credited as the creator of the chanson r\u00e9aliste musical genre."@en,
        "Aristide Bruant (Courtenay, 6 de mayo de 1851 - Par\u00eds, 10 de febrero de 1925), fue un cantautor de cabar\u00e9 franc\u00e9s, y tambi\u00e9n actor y propietario de locales nocturnos. Es conocido como el hombre de la bufanda roja y la capa negra por los famosos carteles de Henri de Toulouse-Lautrec. Louis Armand Aristide Bruant naci\u00f3 en el pueblo de Courtenay. A los 15 a\u00f1os, tras la muerte de su padre, dej\u00f3 su hogar para buscar trabajo. En su camino a Par\u00eds, frecuent\u00f3 las peque\u00f1as tabernas de la clase trabajadora, donde se le dio la oportunidad de mostrar sus talentos musicales."@es,
        "Aristide Bruant (n\u00e9 Aristide Louis Armand Bruand le 6 mai 1851 \u00e0 Courtenay, et mort \u00e0 Paris le 11 f\u00e9vrier 1925) est un chansonnier et \u00e9crivain fran\u00e7ais. Ses chansons populaires, sa pr\u00e9sence en sc\u00e8ne, sa voix rauque et puissante et sa carrure ont fait de lui un monument de la chanson fran\u00e7aise r\u00e9aliste. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des plus grands po\u00e8tes de l'argot de la fin du XIXe si\u00e8cle et du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Aristide Bruant (ur. 6 maja 1851, zm. 10 lutego 1925) \u2013 francuski piosenkarz, tw\u00f3rca kabaretowy, komediant oraz w\u0142a\u015bciciel klubu nocnego. Najbardziej rozpoznawalnym wizerunkiem Bruanta, by\u0142a jego podobizna w czerwonym szaliku oraz czarnym kapeluszu na plakacie zaprojektowanym przez Henri de Toulouse-Lautreca."@pl,
        "Aristide Bruant, vollst\u00e4ndig Louis Armand Aristide Bruant (* 6. Mai 1851 in Courtenay (Loiret); \u2020 10. Februar 1925 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Kabaretts\u00e4nger, Schriftsteller, Kom\u00f6diant und Nachtklubbesitzer, der durch die Plakate von Henri de Toulouse-Lautrec, auf denen er als Mann im roten Schal und schwarzen Mantel zu sehen ist, sehr bekannt wurde."@de,
        "Aristide Louis Armand Bruand  (Courtenay, 6 mei 1851 \u2013 Parijs, 11 februari 1925) was een Frans chansonnier en schrijver. Aanvankelijk trad Bruant op in het cabaret van het etablissement Le Chat Noir van Rodolphe Salis, dat hij in 1885 overnam en omdoopte in Le Mirliton. Hij was een socialist in hart en nieren en dat kwam in zijn chansons duidelijk tot uiting. Zijn taalgebruik was dat van het argot van Montmartre."@nl,
        "\u00c8 conosciuto soprattutto per essere apparso in una locandina di Henri de Toulouse-Lautrec, nella quale viene rappresentato come un uomo dalla sciarpa rossa e dal cappotto nero."@it,
        "\u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0301\u0434 \u0411\u0440\u044e\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Aristide Bruant), \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0434 \u041b\u0443\u0438 \u0410\u0440\u043c\u0430\u043d \u0411\u0440\u044e\u0430\u043d (Aristide Louis Armand Bruand) (6 \u043c\u0430\u044f 1851, \u041a\u0443\u0440\u0442\u0435\u043d\u0435, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041b\u0443\u0430\u0440\u0435 \u2014 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1925, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0448\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u044c\u0435, \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446 \u043a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435. \u0421\u0442\u0430\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u044e\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0430\u0444\u0438\u0448\u0430\u043c \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0434\u0435 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437-\u041b\u043e\u0442\u0440\u0435\u043a\u0430, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u043d \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0451\u043d \u0432 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u043c \u0448\u0430\u0440\u0444\u0435 \u0438 \u0447\u0451\u0440\u043d\u043e\u043c \u043f\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:51686469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aristide_Bruant>,
        <http://viaf.org/viaf/51686469>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lautrec_ambassadeurs,_aristide_bruant_(poster)_1892.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aristide_Bruant.
doremus_artist:34fa8acc-5229-36b0-8c15-097d1ff79c07
    dbp:birthPlace dbr:Rousínov;
    dbp:deathPlace dbr:Senomaty;
    rdfs:comment
        "Karel Burian (also Carl Burrian) (12 January 1870 \u2013 25 September 1924) was a renowned Czech operatic tenor who had an active international career spanning the 1890s to the 1920s. A Heldentenor, Burian earned acclaim in Europe and America for his powerful performances of the heaviest Wagnerian roles. His voice is preserved on numerous recordings made for Path\u00e9 Records, the Gramophone Company, the Gramophone & Typewriter Company (and its successor HMV) and the Victor Recording Company."@en,
        "Karel Burian, auch Carl Burrian und Karl Burian (* 12. Januar 1870 in Rous\u00ednov, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 25. September 1924 in Senomaty, Tschechoslowakei) war ein b\u00f6hmisch-tschechischer Operns\u00e4nger in der Stimmlage Tenor."@de,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u0435\u043b \u0411\u0443\u0301\u0440\u0438\u0430\u043d (\u0447\u0435\u0448. Karel Burian, \u043d\u0435\u043c. Carl Burrian; 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1870, \u0420\u0443\u0441\u0438\u043d\u043e\u0432 \u2014 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1924, \u0421\u0435\u043d\u043e\u043c\u0430\u0442\u044b) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru;
    owl:sameAs viaf:29850329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karel_Burian>,
        <http://viaf.org/viaf/29850329>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burrian_Portrait3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_Burian.
doremus_artist:35288a22-a09a-35d7-aa41-fc6f86e3e84e
owl:sameAs viaf:43994471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43994471>.
doremus_artist:35754f7a-ff45-3c02-aa0c-e0bc3b5373ff
owl:sameAs viaf:147121416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/147121416>.
doremus_artist:35a1cd75-824d-38c1-9193-cbb966751521
    owl:sameAs viaf:187366852;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187366852>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Daniel_Richter.
doremus_artist:35ab2548-90ea-3ba2-a8ec-fac3b5d1a28c
owl:sameAs viaf:228723416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228723416>.
doremus_artist:35d321b1-2ff8-308c-a2ff-ead9b103fea4
owl:sameAs viaf:27320593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27320593>.
doremus_artist:38ae52da-f31a-3540-8306-9c87287c9605
owl:sameAs viaf:66677865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66677865>.
doremus_artist:392a61a8-86d4-3f78-b79d-a9076bd30530
owl:sameAs viaf:46962205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46962205>.
doremus_artist:394f29a3-f3bb-3f99-9af8-db0825a824db
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Caterina Germaine Maria Valente (* 14. Januar 1931 in Paris) ist eine italienische S\u00e4ngerin, T\u00e4nzerin, Gitarristin, Schauspielerin und Entertainerin. Da sie in erster Ehe mit einem deutschen K\u00fcnstler verheiratet war, besitzt Valente neben der italienischen auch die deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft. Ihr musikalisches Repertoire, das bis in die Imitation von Instrumenten reicht, umfasst Jazz, Schlager, Pop, Musical, Chanson und Bossa Nova."@de,
        "Caterina Valente (Parijs, 14 januari 1931) is een Duits-Italiaanse zangeres. Ze was in de jaren vijftig en begin jaren zestig in Nederland en Belgi\u00eb enorm populair. Valente was samen met haar broer Silvio Francesco ook succesvol in het theater, de film en later op tv."@nl,
        "Caterina Valente (Par\u00eds, Francia, 14 de enero de 1931) es una cantante, guitarrista, bailarina, comediante y actriz italiana. Su repertorio musical es muy variado e incluye Jazz, Schlager, Pop, musicales, Chanson y Bossa Nova."@es,
        "Caterina Valente (born 14 January 1931, Paris, France) is an Italian singer, guitarist, dancer, and actress. She was born into an Italian artist family. Her father, Giuseppe, was a well-known accordion player; her mother, Maria, a musical clown. She had three siblings, one of whom, Silvio (as Silvio Francesco), was also active in show business."@en,
        "Caterina Valente (ur. 14 stycznia 1931 w Pary\u017cu) \u2013 w\u0142oska piosenkarka, gitarzystka, tancerka i aktorka. Urodzi\u0142a si\u0119 w w\u0142oskiej rodzinie pracownik\u00f3w cyrku \u2013 matka by\u0142a klaunem, a ojciec muzykiem (specjalizowa\u0142 si\u0119 w grze na akordeonie). Jako dziecko wyst\u0119powa\u0142a z rodzicami. Jej bratem by\u0142 piosenkarz, klarnecista i gitarzysta Silvio Francesco (1927\u20132000). W czasie wojny by\u0142a internowana w obozie w Essen. Zako\u0144czenie wojny prze\u017cy\u0142a we Wroc\u0142awiu, sk\u0105d wyjecha\u0142a do ZSRR, a p\u00f3\u017aniej do Francji. W 1945 zacz\u0119\u0142a si\u0119 uczy\u0107 gry na gitarze. Jako piosenkarka debiutowa\u0142a w 1953. Wyst\u0119powa\u0142a z wieloma zespo\u0142ami jazzowymi i rozrywkowymi. Zagra\u0142a w kilku filmach. \u015apiewa w 6 j\u0119zykach."@pl,
        "Caterina Valente est une chanteuse franco-italienne, \u00e9galement danseuse, guitariste et actrice n\u00e9e le 14 janvier 1931 en France, \u00e0 Paris."@fr,
        "Costituisce nel Novecento il tipico esempio di artista cosmopolita: nata a Parigi da genitori italiani, sposata in prime nozze con un tedesco ed in seconde con un inglese, premi internazionali, pubblico in ogni continente, pi\u00f9 di 1.500 brani musicali incisi in dodici lingue diverse (per questo entra nel Guinness dei primati) di cui almeno sei parlate correntemente, e pi\u00f9 di 18 milioni di dischi venduti in ogni parte del globo."@it,
        "\u041a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0301\u043d\u0442\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Caterina Valente; \u0440\u043e\u0434. 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1931 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0432 1950-\u0445 \u0438 60-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:17409137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caterina_Valente>,
        <http://viaf.org/viaf/17409137>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8914fed-92f4-4aad-b087-aa29ed509452>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Caterina_Valente_1966.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Caterina_Valente.
doremus_artist:39d32550-7a97-31f7-956a-a70918103679
owl:sameAs viaf:160511082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160511082>.
doremus_artist:3a7b1326-1cb9-3251-a042-40127e409472
    dbp:birthPlace dbr:Aghrib;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hydra,_Algeria>;
    rdfs:comment
        "Mohamed Ygerbuchen (Berber: Mu\u1e25and Igerbucen; 13 November 1907 \u2013 23 August 1966) was an Algerian composer."@en,
        "Mohand Iguerbouch\u00e8ne (en kabyle: Mu\u1e25and Igerbucen, en arabe : Mohamed Iguerbouchen) est un compositeur alg\u00e9rien n\u00e9 le 13 novembre 1907 \u00e0 A\u00eft Ouch\u00e8ne (commune d\u2019Aghribs chez les A\u00eft Djennad dans la wilaya de Tizi-Ouzou, Kabylie) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1966 \u00e0 Hydra."@fr;
    owl:sameAs viaf:24808410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mohamed_Ygerbuchen>,
        <http://viaf.org/viaf/24808410>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mohamed_Ygerbuchen.
doremus_artist:3a812d3e-1f07-33b9-a5e5-c362bc661a21
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nipote di Dominique-Joseph Garat, fu attivo a Parigi dal 1782, autore di ottime romanze da camera. Dal 1796 fu docente al Conservatorio parigino."@it,
        "Pierre-Jean Garat (* 26. April 1762 in Bordeaux; \u2020 1. M\u00e4rz 1823 in Paris) war ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger (Bariton). Der Sohn des aus dem baskischen Ustaritz stammenden Advokaten Dominique Garat kam 1783 nach Paris, um dort nach dem Willen seines Vaters Jura zu studieren. Stattdessen widmete er sich musikalischen Studien, was zu einem Zerw\u00fcrfnis mit dem Vater f\u00fchrte. Normdaten (Person): GND: 1029449112  | LCCN: nr93031371 | VIAF: 51954026 |"@de,
        "Pierre-Jean Garat (25 April 1764 \u2013 1 March 1823) was a French Basque singer and nephew of Dominique Joseph Garat. He was born in Ustaritz. Garat devoted himself from an early age to the cultivation of his musical talents. Because he professed a distaste for the legal profession, which his father wished him to pursue, he was deprived of his allowance, but through the patronage of a friend he obtained the office of secretary to Comte d'Artois, and was afterwards engaged to give musical lessons to the queen of France. Garat died on 1 March 1823 in Paris."@en,
        "Pierre-Jean Garat, n\u00e9 le 26 avril 1762, et mort le 1er mars 1823 \u00e0 Paris, \u00e9tait un musicien et chanteur baryton (t\u00e9norisant) fran\u00e7ais. Des t\u00e9moins assurent qu\u2019il pouvait chanter en voix de basse-taille toute en ayant une tessiture de haute-contre, probablement en voix de fausset ; sa flexibilit\u00e9 devait donc \u00eatre surprenante, \u00e0 l\u2019instar de son confr\u00e8re Martin."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440-\u0416\u0430\u043d \u0413\u0430\u0440\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Pierre-Jean Garat; 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1764, \u042e\u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u0446 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u041f\u0438\u0440\u0435\u043d\u0435\u0438) \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1823, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d \u0441 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u043c \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 (\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d). \u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430-\u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:51954026;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Jean_Garat>,
        <http://viaf.org/viaf/51954026>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Garat_en_habit_d'Incroyable.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Jean_Garat.
doremus_artist:3b21c3dc-ee20-3bac-a4c7-b1bb2276d386
    rdfs:comment
        "Avner Dorman (* 14. April 1975 in Tel Aviv) ist ein israelischer Komponist."@de,
        "Avner Dorman (Hebrew: \u05d0\u05d1\u05e0\u05e8 \u05d3\u05d5\u05e8\u05de\u05df; born April 14, 1975 in Tel Aviv, Israel) is an Israeli-born composer of contemporary classical music."@en,
        "\u30a2\u30f4\u30cd\u30eb\u30fb\u30c9\u30eb\u30de\u30f3\uff08\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u6587\u5b57:\u05d0\u05d1\u05e0\u05e8 \u05d3\u05d5\u05e8\u05de\u05df, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57:Avner Dorman\u30011975\u5e744\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c6\u30eb\u30a2\u30d3\u30d6\u51fa\u8eab\u3002\u30c6\u30eb\u30a2\u30d3\u30d6\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u30fb\u7269\u7406\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u3001\u4fee\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u5b66\u9662\u3067\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30ea\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u30022000\u5e74\u300125\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u6700\u5e74\u5c11\u3067\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u7dcf\u7406\u5927\u81e3\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u3053\u308c\u307e\u3067\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ab\u30e1\u30e9\u30fc\u30bf\u30fb\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3067\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u3001\u30b2\u30c6\u30a3\u30b9\u30d0\u30fc\u30b0\u5927\u5b66\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:48648615;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Avner_Dorman>,
        <http://viaf.org/viaf/48648615>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Avner_Dorman.
doremus_artist:3b4dfa42-03b5-3e63-90d5-9048603c98a8
owl:sameAs viaf:9459912; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9459912>.
doremus_artist:3b97884d-6a2b-35b9-a833-fb3f9e2e3c74
    rdfs:comment
        "Patrick James Kearney (born 1970) is a Canadian classical guitarist. He is known for his virtuosic and Romantic interpretations of both contemporary and canonical guitar music. He studied at the \u00c9cole Normale de Musique de Paris under Rafael Andia and Alberto Ponce. He is director of the Montreal International Classical Guitar Festival and Competition. He currently teaches classical guitar performance at Concordia University and at Vanier College in Montreal, in the Canadian province of Quebec."@en;
    owl:sameAs viaf:106367822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Kearney_(guitarist)>,
        <http://viaf.org/viaf/106367822>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Patrick_Kearney_(guitarist)>.
doremus_artist:3b9f16fe-4d7b-394c-bb10-c2f1b6088bf0
owl:sameAs viaf:97471990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/97471990>.
doremus_artist:3c488337-043a-341b-878e-6cfacc76c2a3
owl:sameAs viaf:120027760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120027760>.
doremus_artist:3c7be143-87dc-37aa-93a7-b6279c221015
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hattiesburg,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "Famoso per varie apparizioni in incisioni di Frank Zappa, James Brown, Miles Davis e Steve Winwood, oltre che per essere stato membro della Blues Brothers Band, e dell'Orchestra della CBS, Malone inizia la carriera suonando nei club come trombettista mentre ancora frequenta l'universit\u00e0; Rispondendo ad una richiesta di Warren Covington, leader dell'orchestra di Tommy Dorsey, entra nel giro dei professionisti mentre continua comunque la carriera universitaria, che lo porta alla laurea. Nel maggio 2009 suona a Roma con la nota tribute band romana dei Blues Brothers, i Blues Preachers."@it,
        """Thomas "Tom" Malone (born June 16, 1947) is an American jazz musician, arranger and producer. As his nickname implies, he specializes on the trombone, but also plays trumpet, tuba, tenor sax, baritone sax, flutes, piccolo and other instruments. He is famous for being a member of The Blues Brothers band, Saturday Night Live Band (served as leader of the band from 1981 to 1985), and a member of the CBS Orchestra, the house band for the Late Show with David Letterman."""@en,
        "Tom Malone (Hattiesburg, 16 czerwca 1947 r.) - puzonista i artysta jazzowy w USA. Znany g\u0142\u00f3wnie z cz\u0142onkostwa w Blues Brothers Band oraz w orkiestrze CBS. Wyst\u0105pi\u0142 te\u017c w nagraniach Franka Zappy, Jamesa Browna, Milesa Davisa i Steve'a Winwooda. Malone rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 karier\u0119 jako tr\u0119bacz graj\u0105c w klubach jazzowych. Po wyst\u0119pach w Saturday Night Live sta\u0142 si\u0119 cz\u0142onkiem Blues Brothers Band, a w 1980 by\u0142 jednym z czo\u0142owych bohater\u00f3w filmu The Blues Brothers z Johnem Belushi i Danem Aykroydem. W 1993 Malone do\u0142\u0105czy\u0142 do CBS Orchestra, w kt\u00f3rej gra\u0142 na puzonie, tr\u0105bce, saksofonie i flecie."@pl,
        """Tom Malone (Hattiesburg, 16 de junho de 1947) \u00e9 um m\u00fasico de jazz americano, especializado no trombone, mas que tamb\u00e9m toca trompete, tuba, sax tenor, sax bar\u00edtono, flautas, piccolo e outros instrumentos. Ele formou-se na North Texas State University (que passou a ser Universidade de North Texas), juntamente com o colega Lou Marini. Uma participa\u00e7\u00e3o no in\u00edcio dos anos 1970 a partir do "Saturday Night Live" (SNL) se mostrou altamente frut\u00edfera para Malone, que organizou a mostra a partir de 1975 a 1985. Sua atua\u00e7\u00e3o e desempenho podem ser encontrados em todas as grava\u00e7\u00f5es dos Blues Brothers."""@pt,
        """Tom Malone, alias "Bones" Malone, n\u00e9 le 16 juin 1947 \u00e0 Hattiesburg dans le Mississippi) est un musicien am\u00e9ricain de jazz se sp\u00e9cialisant dans le trombone. Il est c\u00e9l\u00e8bre pour \u00eatre un membre de The Blues Brothers et un membre du CBS Orchestra. En 1992, Malone a tourn\u00e9 avec Willy DeVille. On peut l'entendre sur l'album Willy DeVille Live. Malone a rejoint l'orchestre de CBS le 1er novembre 1993, et joue du trombone, de la trompette, le trombone bas, du sax tenor, du sax baryton, de la flute, du piccolo, et la fluted alto."""@fr,
        "Tom Malone, alias Bones, es un multiinstrumentista norteamericano de jazz, nacido el 16 de junio de 1947, en Hattiesburg, Mississipi. Su instrumento principal es el tromb\u00f3n, pero toca adem\u00e1s la trompeta, el saxof\u00f3n (especialmente el bar\u00edtono) y hasta trece instrumentos diferentes."@es,
        "Tom \u201eBones\u201c Malone (* 16. Juni 1947 in Honolulu) ist ein amerikanischer Musiker (Posaune, auch Trompete, Tuba, Saxophone, Fl\u00f6ten, Synthesizer; Arrangement) des Modern Jazz, der auch als Musikproduzent t\u00e4tig war. Er geh\u00f6rte zur Blues Brothers Band und ist vor allem als Studiomusiker (auch im Pop- und Klassikbereich) hervorgetreten."@de;
    owl:sameAs viaf:91222874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Malone_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/91222874>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59798d85-df1b-4cc5-91f8-f266eadb9ccb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Tom_Malone_(musician)>.
doremus_artist:3df2698e-59b9-3a83-8828-29ec5648ed5e
    owl:sameAs viaf:1748145857084722921880;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1748145857084722921880>,
        <http://viaf.org/viaf/79193219>.
doremus_artist:3ea7e780-b86c-334b-9c51-624f13730306
    dbp:birthPlace dbr:Blackpool;
    rdfs:comment
        "Maddy Prior (Blackpool, 14 augustus 1947) is een Britse folkzangeres. Prior bracht haar tienerjaren door in St Albans waar zij bevriend raakte met Donovan Leitch en Mac MacLeod. Later vormde zij met MacLeod een duo onder de naam Mac & Maggy. Voor zij een van de oprichters was van Steeleye Span trad zij op met Tim Hart en produceerde ook twee albums. Ook Hart kwam bij Steeleye Span. In mei 2007 toerde Maddy met The Carnival Band tijdens de tournee Music for Tavern and Chapel."@nl,
        "Maddy Prior, n\u00e9e \u00e0 Blackpool le 14 ao\u00fbt 1947, est une chanteuse anglaise de musique traditionnelle. L'histoire du groupe Steeleye Span, form\u00e9 au d\u00e9but de 1970, est pratiquement indissociable de la carri\u00e8re de Maddy Prior, chanteuse de ce fameux ensemble folklorique."@fr,
        """Madelaine Edith "Maddy" Prior, MBE (born 14 August 1947) is an English folk singer, best known as the lead vocalist of Steeleye Span."""@en,
        """Madelaine Edith "Maddy" Prior, MBE (nacida el 14 de agosto de 1947) es una cantante folk inglesa, m\u00e1s conocida como la vocalista de Steeleye Span."""@es,
        "Madelaine Edith \u201eMaddy\u201c Prior (* 14. August 1947 in Blackpool (historisch zu Lancashire, seit 1998 unabh\u00e4ngig)) ist eine britische Folk-S\u00e4ngerin und Mitbegr\u00fcnderin der Folkrock-Band Steeleye Span. Schon als Teenager begann Prior sich f\u00fcr traditionelle britische Folkmusik zu interessieren. Nachdem sie Tim Hart kennengelernt hatte, begannen die beiden ab 1966 gemeinsam aufzutreten und ver\u00f6ffentlichten 1968 und 1969 die Alben Folk Songs of Olde England, Vol. 1 & 2. Auf einem Folk-Festival lernten die beiden noch im selben Jahr Ashley Hutchings kennen, mit dem sie etwas sp\u00e4ter Steeleye Span gr\u00fcndeten."@de,
        "\u041c\u044d\u0434\u0434\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0439\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Maddy Prior) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u0432 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Steeleye Span, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e \u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c. \u041f\u0440\u0430\u0439\u043e\u0440 \u2014 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0435 \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0430\u044f. \u0412 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439 \u041c\u044d\u0434\u0434\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0439\u043e\u0440 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 (MBE)."@ru;
    owl:sameAs viaf:22331748;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maddy_Prior>,
        <http://viaf.org/viaf/22331748>,
        <https://musicbrainz.org/artist/49bbd690-3520-4d6e-b0af-1fcdc12d8062>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steeleye_Span_-_Fairport's_Cropredy_Convention_2006_(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maddy_Prior.
doremus_artist:3f070154-74aa-3d88-866d-a88f2060cf9c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Servais,_Côtes-d'Armor>;
    dbp:deathPlace dbr:Menton;
    rdfs:comment
        "Anatole Le Braz (Saint-Servais, C\u00f4tes-d'Armor 1859 - Menton, 1926) fue un escritor franc\u00e9s en lengua bretona. Aprendi\u00f3 el bret\u00f3n en Ploumilliau y m\u00e1s tarde fue maestro en el instituto Quimper, donde contact\u00f3 con el folclorista Fran\u00e7ois-Marie Luzel. Colabor\u00f3 a la revista L'Hermine (1889) y en Feiz ha Breizh. En 1898 colaborar\u00eda en la creaci\u00f3n de la Keuredigezh Broadel Breizh (Sociedad Nacional de Breta\u00f1a) y en 1911 en la Uni\u00f3n Regionalista Bretona. Era amigo de Francis Gourvil y fue profesor de la Universidad de Rennes de 1901 a 1924."@es,
        "Anatole Le Braz, (b\u00fcrgerlich Anatole Le Bras, * 2. April 1859 in Saint-Servais, D\u00e9partement C\u00f4tes-d\u2019Armor, Frankreich; \u2020 20. M\u00e4rz 1926 in Menton) war ein bretonischer Schriftsteller und M\u00e4rchensammler. Le Braz sammelte Volkslieder, M\u00e4rchen und Legenden unter seinen bretonischen Landsleuten. Dazu befragte er Bauern und Seeleute in der Region."@de,
        "Anatole Le Braz, n\u00e9 Anatole Jean Fran\u00e7ois Marie Lebras, le 2 avril 1859 \u00e0 Duault (C\u00f4tes-d'Armor) et mort le 20 mars 1926 \u00e0 Menton, est un professeur de lettres, un \u00e9crivain et un folkloriste fran\u00e7ais de langue bretonne, mais n'ayant publi\u00e9 qu'en fran\u00e7ais, alors qu'il ma\u00eetrisait le breton dans lequel il a \u00e9crit des po\u00e9sies rest\u00e9es presqu'enti\u00e8rement in\u00e9dites. Sa th\u00e8se de doctorat de lettres est consacr\u00e9e au th\u00e9\u00e2tre en breton m\u00e9di\u00e9val et renaissant. Il prend une part tr\u00e8s importante dans le mouvement r\u00e9gionaliste en Bretagne \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle et au d\u00e9but du si\u00e8cle suivant. Il est nomm\u00e9 chevalier de la L\u00e9gion d'honneur en 1897. Il participe comme conf\u00e9rencier au cours de nombreuses tourn\u00e9es au lancement de l'Alliance fran\u00e7aise aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Anatole Le Braz, w\u0142a\u015bc. Anatole Jean Fran\u00e7ois Marie Lebras (ur. 2 kwietnia 1859 w Saint-Servais, C\u00f4tes-d'Armor, Bretania, Francja; zm. 20 marca 1926 w Mentonie, Riviera francuska, Francja) \u2212 francuski pisarz i poeta. Profesor filozofii i literatury francuskiej. Badacz i kolekcjoner folkloru breto\u0144skiego i jego t\u0142umacz na j\u0119zyk francuski; zwany Bardem breto\u0144skim. Pisa\u0142 w j\u0119zyku francuskim i breto\u0144skim. Jeden z za\u0142o\u017cycieli i pierwszy przewodnicz\u0105cy (wesp\u00f3\u0142 z markizem Estourbeillon) Breto\u0144skiej Unii Regionalistycznej utworzonej 16 sierpnia 1898 r. w miejscowo\u015bci Morlaix."@pl,
        "Le Braz was born in Saint-Servais (C\u00f4tes-d'Armor, Brittany), and raised amongst woodcutters and charcoal burners, speaking the Breton language; his parents did not speak French. He spent his holidays in Tr\u00e9gor, which inspired his later work. He began school aged 10 at Saint-Brieuc and progressed swiftly to a degree at the Sorbonne, where he studied for seven years. Le Braz died at Menton on the French Riviera. Mourners included the French prime minister, Aristide Briand."@en;
    owl:sameAs viaf:66469818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anatole_Le_Braz>,
        <http://viaf.org/viaf/66469818>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anatole_Le_Braz_portrait_1915.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anatole_Le_Braz.
doremus_artist:3f4fea27-e7db-3c41-af6d-d9661871669f
    rdfs:comment
        "Michael Head (28 January 1900 \u2013 24 August 1976) was a British composer, pianist, organist and singer who left some enduring works still popular today. He was noted for his association with the Royal Academy of Music. His compositional oeuvre mainly consists of songs, as well as choral works and few larger-scale pieces such as a piano concerto."@en;
    owl:sameAs viaf:34645477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Head_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/34645477>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75ced646-ed80-4372-9800-4a220fd5b33e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Head_(composer)>.
doremus_artist:3fded128-1f93-3a53-86da-f6798bea2875
owl:sameAs viaf:42025268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42025268>.
doremus_artist:400929a7-c013-3dfa-9630-af59382a278a
owl:sameAs viaf:107535612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107535612>.
doremus_artist:41065dd5-c878-38cd-91fa-0d9b566203f2
owl:sameAs viaf:87220651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87220651>.
doremus_artist:4147ac9b-fd5f-3ba1-8398-34c01fbae9e9
    owl:sameAs viaf:10060818;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060818>,
        <https://musicbrainz.org/artist/69c09520-7c8a-4a0d-8cb9-b03808dbd305>.
doremus_artist:418231d6-85e1-3ddb-b8ee-c3ffb9f1a066
    rdfs:comment
        "Freddy Hausser (24 May 1936 \u2013 22 September 2008) was a French combat journalist, television producer and photographer."@en,
        "Freddy Hausser, n\u00e9 le 24 mai 1936 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 septembre 2008, est un grand reporter, r\u00e9alisateur de t\u00e9l\u00e9vision et photographe fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:56817046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Freddy_Hausser>,
        <http://viaf.org/viaf/56817046>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Freddy_Hausser.
doremus_artist:419cd361-bb85-314b-97e6-8d87fa84f12a
    owl:sameAs viaf:305612927;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27196894>,
        <http://viaf.org/viaf/305612927>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4d55aa8-7257-429f-8cc9-11606f91eb26>;
    foaf:isPrimaryTopicOf w:__.
doremus_artist:41f2cb53-d2b5-3299-b5c4-9a9f01fd72a2
    rdfs:comment
        "Pierre Danican Philidor est un compositeur et musicien fran\u00e7ais n\u00e9 le 22 ao\u00fbt 1681 et mort le 1er septembre 1731."@fr;
    owl:sameAs viaf:69086791;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Danican_Philidor>,
        <http://viaf.org/viaf/69086791>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Signature_Philidor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Danican_Philidor.
doremus_artist:434ce3a8-4c1b-3e41-bd34-6bb6b8a14bfb
owl:sameAs viaf:260583527; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/260583527>.
doremus_artist:43a8fdf4-4beb-3473-9730-4f491a5681d6
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Aldo Romano (born January 16, 1941 in Belluno, Italy) is a jazz drummer. He also started a rock group in 1971."@en,
        "Aldo Romano [\u02c8aldo roma\u02c8no], urspr\u00fcnglich [ro\u02c8ma\u02d0no] (* 16. Januar 1941 in Belluno) ist ein italienischer Jazz-Schlagzeuger."@de,
        "Aldo RomanoFichier:Aldo Romano.jpg Aldo Romano est un batteur et, dans une moindre mesure, chanteur de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Belluno le 16 janvier 1941 et \u00e9migr\u00e9 tr\u00e8s jeune en France avec ses parents."@fr;
    owl:sameAs viaf:54333660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aldo_Romano>,
        <http://viaf.org/viaf/54333660>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c54c854c-22b3-4554-bb97-bf2fed8f124b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aldo_Romano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aldo_Romano.
doremus_artist:4506cfe3-9f81-3b08-a997-0a9e3455c462
owl:sameAs viaf:32191163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32191163>.
doremus_artist:4533d5c0-597e-3571-a8ee-0a2f84d75457
owl:sameAs viaf:10184400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10184400>.
doremus_artist:45a61ef5-3aee-327d-8bbf-8df6a3cd4886
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Loy Ehrlich (born 1950) is a French musician, composer and producer based in Paris. Multi instrumentalist, he plays keyboards, Bass, Guembri, Gumbass and Kora.He played with major African artists such as Tour\u00e9 Kunda, Youssou N'Dour and Geoffrey Oryema. Member of the Hadouk Trio, he has been the artistic director of the Gnaoua Essaouira festival (Morocco) for 12 years. He invented the musical instrument known as the Gumbass."@en,
        "Loy Ehrlich, n\u00e9 le 30 novembre 1950 \u00e0 Boulogne-Billancourt est un musicien compositeur et producteur fran\u00e7ais, multi-instrumentiste pratiquant les claviers, la guitare basse, le hajouj, le gumbass et la kora. Il est plus particuli\u00e8rement connu comme membre du Hadouk Trio."@fr;
    owl:sameAs viaf:64202853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loy_Ehrlich>,
        <http://viaf.org/viaf/64202853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Loy_Ehrlich.
doremus_artist:45b15a9e-758d-306d-8c13-6cef0a771955
owl:sameAs viaf:79683661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79683661>.
doremus_artist:45e9c498-c4be-308d-a70e-4f40e14bd303
owl:sameAs viaf:306065855; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306065855>.
doremus_artist:46912cf6-9307-3446-9a56-c68d3e4a7b0a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "La sua \u00e8 una famiglia ebrea di origine polacca. Suo padre \u00e8 sopravvissuto alle deportazioni di Auschwitz, un fatto che segn\u00f2 profondamente Greif e lo indusse a comporre numerosi lavori con rimandi all'Olocausto, tra i pi\u00f9 importanti Todesfuge, da un poema tedesco di Paul Celan, e Lettres de Westerbork, un ciclo di romanze dai testi scritti da Etty Hillesum."@it,
        """Olivier Greif (3 January 1950, Paris \u2013 13 May 2000, Paris) was a French composer of Polish-Jewish parentage. His father was an Auschwitz survivor, a fact which affected Greif deeply and led him to compose a number of Holocaust-themed works, notably Todesfuge, and Lettres de Westerbork, a song cycle which uses letters written by Etty Hillesum . (The composer wanted to use Paul Celan's poem "Todesfuge" in his third string quartet, but found it difficult to set, so kept the title but used Dylan Thomas's "Elegy" instead.)"""@en,
        """Olivier Greif (ur. 3 stycznia 1950 w Pary\u017cu - zm. 13 maja 2000 w Pary\u017cu) \u2013 kompozytor francuski, urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie polskich \u017byd\u00f3w. Zacz\u0105\u0142 komponowa\u0107 w wieku 9 lat. Studiowa\u0142 w Konserwatorium Paryskim i Juilliard School. Skomponowa\u0142 oko\u0142o 100 dzie\u0142, m.in. " Veni Creator","Sonate de Requiem" na wiolonczel\u0119 i fortepian, trzy sonaty na skrzypce i fortepian, kwartety smyczkowe, koncerty."""@pl,
        "Olivier Greif est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 3 janvier 1950 et mort dans la m\u00eame ville le 13 mai 2000 (\u00e0 50 ans)."@fr,
        "\u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u0413\u0440\u0435\u0439\u0444 (\u0444\u0440. Olivier Greif; 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1950, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 13 \u043c\u0430\u044f 2000, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30b0\u30ec\u30d5\uff08Olivier Greif\u30011950\u5e74 - 2000\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u4fee\u4e86\u5f8c\u306f\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3082\u5b66\u3073\u3001\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30d9\u30ea\u30aa\u306f\u524d\u885b\u306e\u9686\u76db\u6642\u3067\u3055\u3048\u3001\u300c\u8abf\u6027\u3067\u66f8\u304d\u305f\u3051\u308c\u3070\u66f8\u3044\u3066\u3082\u826f\u3044\u300d\u3068\u3044\u3046\u6559\u3048\u3067\u63a5\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30b0\u30ec\u30d5\u306f\u6b7b\u306e\u76f4\u524d\u307e\u3067\u6a5f\u80fd\u548c\u58f0\u6216\u3044\u306f\u65cb\u6cd5\u97f3\u697d\u306e\u67a0\u5185\u306b\u7559\u307e\u3063\u305f\u4f5c\u98a8\u3092\u5909\u3048\u308b\u4e8b\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 \u6d3b\u52d5\u958b\u59cb\u76f4\u5f8c\u306f\u3042\u307e\u308a\u4e0a\u624b\u3068\u306f\u3044\u3048\u306a\u3044\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u5358\u8abf\u306a\u66f8\u6cd5\u3086\u3048\u306e\u7a1a\u62d9\u3055\u3070\u304b\u308a\u304c\u76ee\u7acb\u3061\u3001\u65e9\u3005\u306b\u697d\u58c7\u304b\u3089\u306e\u6ce8\u76ee\u3092\u5931\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u5e74\u9f62\u3092\u91cd\u306d\u308b\u306b\u3064\u308c\u3066\u72ec\u81ea\u306e\u66f8\u6cd5\u306a\u3089\u3067\u306f\u306e\u98a8\u683c\u304c\u6ef2\u307f\u51fa\u3057\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30d7\u30eb\u30fc\u30c7\u30eb\u30de\u30c3\u30b7\u30a7\u30eb\u3001\u30ba\u30d3\u30f3\u30fb\u30e1\u30fc\u30bf\u3001\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30c0\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u306a\u3069\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u652f\u6301\u3092\u7372\u5f97\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u6700\u6669\u5e74\u306f\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u304c\u9054\u6210\u3057\u305f\u6a5f\u80fd\u548c\u58f0\u8a9e\u6cd5\u306e\u6b63\u7d71\u306a\u5f8c\u7d99\u8005\u3068\u3082\u8a00\u3048\u308b\u4f5c\u98a8\u3078\u8ee2\u3058\u305f\u304c\u30012000\u5e74\u306b\u6025\u901d\u3059\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30b0\u30ec\u30d5\u8ca1\u56e3\u53ca\u3073\u30a2\u30d1\u30c3\u30af\u30b9\u793e\u304c\u8a2d\u7acb\u3055\u308c\u3001\u3042\u307e\u308a\u65e5\u306e\u76ee\u3092\u898b\u306a\u304b\u3063\u305f\u5927\u304d\u306a\u7de8\u6210\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u524d\u885b\u306e\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u6b63\u5f53\u306a\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u308b\u3053\u3068\u306f\u56f0\u96e3\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u6ca1\u5f8c\u306e\u8a55\u4fa1\u306f\u6b21\u7b2c\u306b\u4e0a\u6607\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22341491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Greif>,
        <http://viaf.org/viaf/22341491>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e605671-e341-42c8-889c-64dd8370e654>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Greif.
doremus_artist:4754efc1-e756-30ec-b8e5-3b282b26916d
owl:sameAs viaf:97841344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/97841344>.
doremus_artist:4786de1c-097e-3e96-b4e2-fe70675803a8
    dbp:birthPlace res:Toulouse;
    dbp:deathPlace res:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Pierre Savignol est un chanteur classique fran\u00e7ais, n\u00e9 le 2 mars 1903 \u00e0 Toulouse (Haute-Garonne) et mort le 25 mars 1990 dans cette m\u00eame ville.Basse chantante \u00e0 l'aigu brillant et incisif, aux graves profonds, sa carri\u00e8re se d\u00e9roula pendant une cinquantaine d'ann\u00e9es dans la plupart des grands th\u00e9\u00e2tres lyriques fran\u00e7ais (Capitole de Toulouse, Op\u00e9ra de Marseille, Grand Th\u00e9\u00e2tre de Bordeaux, Op\u00e9ra de Nice, Op\u00e9ra de Strasbourg, Op\u00e9ra de Lyon\u2026.) et europ\u00e9ens (Liceo de Barcelone, Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, Op\u00e9ra de Monte-Carlo, Th\u00e9\u00e2tre de la Monnaie \u00e0 Bruxelles\u2026.).Membre de la troupe de l'Op\u00e9ra Garnier et de l'Op\u00e9ra-Comique (RTLN) il s'illustra dans tous les grands r\u00f4les de basse. "@fr;
    owl:sameAs viaf:17411302;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Savignol>,
        <http://viaf.org/viaf/17411302>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Savignol.
doremus_artist:49720d89-e3e9-33a3-853c-0baa95afc523
owl:sameAs viaf:14911385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14911385>.
doremus_artist:49bae9ef-4351-3de6-9731-f9040e96e95e
owl:sameAs viaf:80168886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80168886>.
doremus_artist:4a2ace2f-25cd-3b0a-a3f6-33261a54fb35
owl:sameAs viaf:104895476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104895476>.
doremus_artist:4a525847-a2ed-33ad-a673-0f5fb8830712
    dbp:birthPlace dbr:Chemnitz;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Engen,_Germany>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0627\u0633\u062a\u0645\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 (\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a)\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0633\u0645\u0648\u0639\u0629\u0645\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a \u0647\u0630\u0627 \u0642\u062f \u0623\u0646\u0634\u0626 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0631\u062e\u0629 1 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2009\u060c \u0648\u0644\u0627 \u064a\u0639\u0643\u0633 \u0627\u0644\u062a\u063a\u064a\u064a\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u062f \u062a\u062d\u062f\u062b \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e. (\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a)\u0627\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0643\u0644\u0627\u0648\u0633 \u0641\u0648\u0646\u062f\u0631\u0644\u064a\u0634 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Klaus Wunderlich)\u061b (18 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1931 \u0641\u064a \u0643\u064a\u0645\u0646\u062a\u0633 - 28 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1997 \u0641\u064a \u0628\u064a\u062a\u0644\u0628\u0631\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0625\u0646\u063a\u0646) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0627\u064b \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627\u064b."@ar,
        "Klaus Wunderlich (* 18. Juni 1931 in Chemnitz; \u2020 28. Oktober 1997 in Engen OT Bittelbrunn) war ein deutscher Musiker. Er wurde mit insgesamt 13 Goldenen Schallplatten und einer Goldenen Musikkassette ausgezeichnet. Wunderlich war der erste deutsche Unterhaltungsmusiker, der die elektronische Orgel bei einem gr\u00f6\u00dferen Publikum popul\u00e4r machte."@de,
        "Klaus Wunderlich (18 June 1931 \u2013 28 October 1997) was a German musician."@en,
        "Klaus Wunderlich (Chemnitz, 19 de junho de 1931 \u2014 Engen, 28 de outubro de 1997) foi um organista alem\u00e3o."@pt,
        "Klaus Wunderlich, (Chemnitz, 18 juni 1931 - Engen (Bittelbrunn), 28 oktober 1997) was een Duits muzikant. Hij kreeg in de jaren zestig en zeventig grote bekendheid met zijn solomuziekspel op het elektronisch orgel."@nl,
        "Klaus Wunderlich, n\u00e9 le 18 juin 1931 \u00e0 Chemnitz et mort le 28 octobre 1997 \u00e0 Engen, est un musicien allemand."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0301\u0443\u0441 \u0412\u0443\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Klaus Wunderlich; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1931, \u0425\u0435\u043c\u043d\u0438\u0446 \u2014 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1997, \u042d\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0425\u0430\u043c\u043c\u043e\u043d\u0434\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440. \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u043b \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438 \u2014 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u0430, \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0430, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u044f, \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430. \u0412 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043e \u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 20 \u043c\u043b\u043d \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439. \u0423\u043c\u0435\u0440 \u043e\u0442 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:24788953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Wunderlich>,
        <http://viaf.org/viaf/24788953>,
        <https://musicbrainz.org/artist/573e31a9-d1ea-4a18-b539-847a5a1945ad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Wunderlich.
doremus_artist:4a5a10cc-86a3-30d3-b422-b171066315ee
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Georg Christoph Anton Wagenseil (* 29. Januar 1715 in Wien; \u2020 1. M\u00e4rz 1777 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Georg Christoph Anton Wagenseil (ur. 29 stycznia 1715 w Wiedniu, zm. 1 marca 1777 tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor, teoretyk i pedagog muzyki, organista i klawesynista. Jego rodzina pochodzi\u0142a z bawarskiego miasta Augsburg i trudni\u0142a si\u0119 handlem. Muzyki uczy\u0142 go nadworny kompozytor Johann Joseph Fux. Wagenseil komponowa\u0142 sam od 1739 do \u015bmierci na dworze cesarskim. Jego uczniem by\u0142 Johann Baptist Schenk, kt\u00f3rego z kolei uczniem by\u0142 Ludwig van Beethoven. Do uczni\u00f3w Wagenseila nale\u017ca\u0142a r\u00f3wnie\u017c Maria Antonina, a m\u0142ody Wolfgang Amadeus Mozart gra\u0142 na dworze g\u0142\u00f3wnie jego utwory."@pl,
        "Georg Christoph Wagenseil (29 January 1715 \u2013 1 March 1777) was an Austrian composer. He was born in Vienna, and became a favorite pupil of the Vienna court's Kapellmeister, Johann Joseph Fux. Wagenseil himself composed for the court from 1739 to his death. He also held positions as harpsichordist and organist. His pupils included Johann Baptist Schenk (who was to teach Ludwig van Beethoven), and Marie Antoinette. He traveled little, and died in Vienna having spent most of his life there."@en,
        "Georg Christoph Wagenseil (29 janvier 1715 \u2013 1er mars 1777) est un compositeur autrichien."@fr,
        "Georg Christoph Wagenseil (Viena, 29 de enero de 1715 - ib\u00eddem, 1 de marzo de 1777) fue un compositor, organista y clavecinista austriaco. Su precoz talento al clavec\u00edn fue reconocido por el compositor Johann Joseph Fux, quien lo tom\u00f3 como su pupilo en el a\u00f1o 1735. En 1739 es elegido como compositor de la corte hasta el fin de sus d\u00edas. Para 1749 se convierte en clavecinista oficial de la archiduquesa. Para su tiempo fue un compositor relativamente conocido. Una buena muestra es la publicaci\u00f3n de sus obras en Par\u00eds; Haydn y Mozart estuvieron familiarizados con su m\u00fasica. Su primera \u00f3pera, Ariodante, fue compuesta en Venecia en 1745."@es,
        "Georg Christoph Wagenseil (Viena, 29 de janeiro de 1715 - Viena, 1 de mar\u00e7o de 1777) foi um compositor austr\u00edaco. Ele nasceu em Viena e se tornou o pupilo favorito de Johann Joseph Fux, Kapellmeister da corte de Viena.. Wagenseil comp\u00f4s para a corte desde 1739 at\u00e9 a sua morte em 1777. Ele tamb\u00e9m ocupou posi\u00e7\u00f5es como instrumentista de Cravo e como Organista. Seus pupilos incluem Johann Baptist Schenk e Maria Antonieta. Viajou muito pouco durante a sua vida e veio falecer em Viena, onde passou a maior parte de seu tempo."@pt,
        "Georg Christoph Wagenseil (Wenen, 29 januari 1715 - aldaar, 1 maart 1777) was een Oostenrijks componist."@nl,
        "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u0412\u0430\u0433\u0435\u043d\u0437\u0435\u0439\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Georg Christoph Wagenseil; 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1715, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1777, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 (\u0438\u043b\u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0439) \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b2\u30f3\u30b6\u30a4\u30eb(Georg Christoph Wagenseil 1715\u5e741\u670829\u65e5 - 1777\u5e743\u67081\u65e5)\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\uff08\u30cf\u30fc\u30d7\u30b7\u30b3\u30fc\u30c9\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\uff09\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u751f\u524d\u306f\u975e\u5e38\u306b\u9ad8\u540d\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30af\u30b5\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30b7\u30a7\u30c3\u30af\u3001\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d0\u30d7\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30f3\u30af\uff08\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u5e2b\uff09\u3089\u304c\u304a\u308a\u3001\u307e\u305f\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3089\u3082\u30f4\u30a1\u30fc\u30b2\u30f3\u30b6\u30a4\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u89aa\u3057\u3093\u3067\u3044\u305f\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u74e6\u6839\u585e\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aGeorg Christoph Wagenseil\uff0c1715\u5e741\u670829\u65e5\uff0d1777\u5e743\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5bcc\u514b\u65af\u6700\u559c\u6b22\u7684\u5b66\u751f\uff0c\u5e76\u7ee7\u4efb\u4ed6\u6210\u4e3a\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5bab\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u65e9\u671f\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u7684\u5178\u8303\uff0c\u5bf9\u6d77\u987f\u548c\u83ab\u624e\u7279\u90fd\u6709\u4e00\u5b9a\u5f71\u54cd\uff0c\u4e3a\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\u7684\u8f89\u714c\u6210\u5c31\u6253\u4e0b\u4e86\u57fa\u7840\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54334130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Christoph_Wagenseil>,
        <http://viaf.org/viaf/54334130>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Christoph_Wagenseil.
doremus_artist:4a5caaf8-90d3-3b88-89e1-9d7d68ad2e2e
owl:sameAs viaf:44597992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44597992>.
doremus_artist:4a60d01e-e21e-39cf-9973-b1665b283ab6
owl:sameAs viaf:168484874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168484874>.
doremus_artist:4ae6b2e0-f2a0-3ad2-918d-824af576b56b
owl:sameAs viaf:59282673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59282673>.
doremus_artist:4b0af755-0ee1-3438-b72a-63ab48276901
owl:sameAs viaf:26117679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26117679>.
doremus_artist:4b3416f0-2bad-3f6d-861c-c384b07256a8
owl:sameAs viaf:12514826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12514826>.
doremus_artist:4b6d13b7-80b8-3c44-ad3f-2122730a1bc4
    rdfs:comment
        "Alan Harverson (Alan Hooper) (16 August 1922 \u2013 31 January 2006) was an English organist, pianist and teacher, born and raised in southern Ireland. He won a scholarship to the Royal Academy of Music in 1939, taking six prizes for piano and organ playing and the coveted Certificate of Merit. He was eventually elected to a professorship in 1973 after having taught there since 1942. He was an organist at number of London churches in succession, including St Mary's Bryanston Square and the London Oratory. He was appointed to the influential churches of St Gabriels, Cricklewood and the Servite Priory, Fulham, where he presided over a new instrument by Grant, Degens & Bradbeer. It is typical of him that, having been appointed, he refused to take up the position in Fulham until the new organ had b"@en;
    owl:sameAs viaf:79606889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Harverson>,
        <http://viaf.org/viaf/79606889>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Harverson.
doremus_artist:4bc48e76-9476-3dcb-839d-45d6963b96cc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Colin de Blamont (22 November 1690 \u2013 14 February 1760) was a French composer of the Baroque era. Born at Versailles as Fran\u00e7ois Colin, he served as a royal musician and was eventually ennobled in 1750, his surname becoming Colin de Blamont. He was the prot\u00e9g\u00e9 of Michel Richard Delalande and succeeded the latter as Master of the Chapelle Royale on his death in 1726. Blamont wrote motets and cantatas as well as stage works, including the opera Les f\u00eates grecques et romaines, intended to be the first in a new genre, the ballet h\u00e9ro\u00efque, which would challenge the supremacy of the op\u00e9ra-ballet."@en,
        "Fran\u00e7ois Colin de Blamont est un compositeur fran\u00e7ais de l'\u00e9poque baroque, n\u00e9 le 22 novembre 1690 \u00e0 Versailles o\u00f9 il est mort le 14 f\u00e9vrier 1760."@fr,
        "Fran\u00e7ois Collin de Blamont (auch: Colin de Blamont) (* 22. November 1690 in Versailles; \u2020 14. Februar 1760 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist des Sp\u00e4tbarock."@de;
    owl:sameAs viaf:42030351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Colin_de_Blamont>,
        <http://viaf.org/viaf/42030351>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73862c5a-9bf7-41d9-a2b3-9efc5f2887f3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Colin_de_Blamont.
doremus_artist:4d61d638-23ab-330f-9137-a28a3454d114
    dbp:birthPlace dbr:Pisa;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        """Titta Ruffo (9 June 1877 \u2013 5 July 1953), born as Ruffo Titta Cafiero, was an Italian operatic baritone who had a major international singing career. Known as the "Voce del leone" ("voice of the lion"), he was greatly admired, even by rival baritones, such as Giuseppe De Luca, who said of Ruffo: "His was not a voice, it was a miracle" (although not often published is the second part of De Luca's conclusion "...which he [Ruffo] bawled away..."), and Victor Maurel, the creator of Verdi's Iago and Falstaff. Maurel said that the notes of Ruffo's upper register were the most glorious baritone sounds he had ever heard (see Pleasants, cited below). Indeed Walter Legge, the prominent classical record producer, went so far as to call Ruffo "a genius"."""@en,
        "Titta Ruffo (Ruffo Cafiero Titta) (Pisa, 9 de junio de 1877 - Florencia, 5 de julio de 1953), cantante de \u00f3pera italiano; fue uno de los grandes bar\u00edtonos oper\u00edsticos de su era; con inaudita potencia en el registro agudo y un esmalte bronc\u00edneo caracter\u00edstico. Algunos consideran al tr\u00edo integrado por el tenor Enrico Caruso, el bajo Feodor Chaliapin y el bar\u00edtono Titta Ruffo, una trilog\u00eda irrepetible de la edad de oro del bel canto."@es,
        "Titta Ruffo, geboren als Ruffo Titta Cafiero, (* 9. Juni 1877 in Pisa; \u2020 5. Juli 1953 in Florenz) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton). Laut Goruma wird er zusammen mit Enrico Caruso und Rosa Ponselle zu den zehn gr\u00f6\u00dften \u201eGesangswundern\u201c aller Zeiten gerechnet."@de,
        "Titta Ruffo, nascido Ruffo Cafiero Titta,  (Pisa, 9 de junho de 1877 \u2014 Floren\u00e7a, 5 de julho de 1953) foi um bar\u00edtono italiano. Possivelmente, em sua \u00e9poca, somente competia com a personalideda de Enrico Caruso. Grande voz e um dos maiores bar\u00edtonos do in\u00edcio do s\u00e9culo, \u00e9 particularmente lembrado no Brasil por ter inaugurado o Theatro Municipal de S\u00e3o Paulo com a \u00f3pera Hamlet de Ambroise Thomas ."@pt,
        "Titta RuffoFichier:Titta Ruffo LOC.jpg Titta Ruffo est un baryton italien n\u00e9 \u00e0 Pise le 9 juin 1877 et mort \u00e0 Florence le 5 juillet 1953."@fr,
        "\u0422\u0438\u0301\u0442\u0442\u0430 \u0420\u0443\u0301\u0444\u0444\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Titta Ruffo; 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1877, \u041f\u0438\u0437\u0430 \u2015 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1953, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2015 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d).\u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u043b \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u043c \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u0430 \u0441 \u0442\u0449\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0442\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438. \u041e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u0440\u0442\u043e\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u00ab\u0442\u0451\u043c\u043d\u044b\u0439\u00bb \u0442\u0435\u043c\u0431\u0440, \u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438. \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u0420\u0443\u0444\u0444\u043e \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u0441\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u2015 \u0424\u0438\u0433\u0430\u0440\u043e, \u0414\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441, \u0420\u0438\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u043e (\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439), \u0410\u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0440\u043e, \u0422\u043e\u043d\u0438\u043e, \u0413\u0430\u043c\u043b\u0435\u0442 \u0438 \u0434\u0440. \u0420\u0443\u0444\u0444\u043e \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u0448\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043a\u0442-\u0434\u0438\u0441\u043a\u0430\u0445.\u0412 \u041f\u0438\u0437\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u043a\u043e\u0441\u0442\u044e\u043c\u043e\u0432, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0420\u0443\u0444\u0444\u043e, \u0440\u0435\u0434\u043a\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438, \u0430\u0444\u0438\u0448\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0438, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430."@ru,
        "\u30c6\u30a3\u30c3\u30bf\u30fb\u30eb\u30c3\u30d5\u30a9\uff08Titta Ruffo, \u672c\u540dRuffo Cafiero Titta, 1877\u5e746\u67089\u65e5 - 1953\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u305d\u306e\u5927\u58f0\u91cf\u3068\u529b\u5f37\u3044\u8868\u73fe\u529b\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u6700\u9ad8\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100214599;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Titta_Ruffo>,
        <http://viaf.org/viaf/100214599>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Titta_ruffo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Titta_Ruffo.
doremus_artist:4e7f4d55-429d-3723-abb6-ec4e028c44ed
    owl:sameAs viaf:78805642;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78805642>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2a4ab71-cbda-436b-8d1d-94a1469ffbe6>.
doremus_artist:4f15d384-b400-3953-8d46-c0c82159828f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Lehmann.Maurice LehmannFichier:Maurice Lehmann 1940.jpg Maurice Lehmann en 1940. Maurice Lehmann, n\u00e9 le 14 mai 1895 \u00e0 Paris 18e, ville o\u00f9 il est mort le 17 mai 1974, est un acteur, metteur en sc\u00e8ne et producteur fran\u00e7ais. Il est un des principaux directeurs de th\u00e9\u00e2tres parisiens du XXe si\u00e8cle. Il est nomm\u00e9 commandeur dans l'ordre de la L\u00e9gion d'honneur en 1970."@fr,
        "Maurice Lehmann (1895\u20131974) was a French actor, director and producer of the stage and screen. He starred in the 1923 film Koenigsmark in which he played the title role."@en;
    owl:sameAs viaf:46582446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Lehmann>,
        <http://viaf.org/viaf/46582446>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurice_Lehmann_1940.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Lehmann.
doremus_artist:4fcd8b6e-fe2c-31ed-bd06-fd73ea2aa8c8
    dbp:birthPlace dbr:Azpeitia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Ignacio de Loyola (Azpeitia, c. 23 de octubre de 1491-Roma, 31 de julio de 1556) fue un militar y luego religioso espa\u00f1ol, surgido como un l\u00edder religioso durante la Contrarreforma. Su devoci\u00f3n a la Iglesia cat\u00f3lica se caracteriz\u00f3 por la obediencia absoluta al papa. Fundador de la Compa\u00f1\u00eda de Jes\u00fas de la que fue el primer general, la misma prosper\u00f3 al punto que contaba con alrededor de mil miembros en m\u00e1s de cien casas \u2014en su mayor\u00eda colegios y casas de formaci\u00f3n\u2014 repartidas en doce provincias al momento de su muerte. Sus Ejercicios espirituales, publicados en 1548, ejercieron una influencia proverbial en la espiritualidad posterior como herramienta de discernimiento. La Iglesia cat\u00f3lica lo canoniz\u00f3 en 1622, y P\u00edo XI lo declar\u00f3 patrono de los ejercicios espirituales en 1922."@es,
        "Ignacy Loyola, hiszp. I\u00f1igo L\u00f3pez de O\u00f1az y Loyola (ur. przed 23 pa\u017adziernika 1491, zm. 31 lipca 1556) \u2013 \u015bwi\u0119ty Ko\u015bcio\u0142a katolickiego, duchowny, teolog, prezbiter i za\u0142o\u017cyciel zakonu jezuit\u00f3w. Jego dewiz\u0105 by\u0142a \u0142aci\u0144ska sentencja Ad maiorem Dei gloriam (Ku wi\u0119kszej chwale Boga). Baskijskie imi\u0119 I\u00f1igo, nadane na cze\u015b\u0107 \u015bw. I\u00f1igo de O\u00f1a (opata benedykty\u0144skiego klasztoru w O\u00f1a; +1068), w p\u00f3\u017aniejszych latach we Francji i W\u0142oszech zamieni\u0142 na bardziej rozpoznawalne poza krajem Bask\u00f3w Ignacy \u2013 ku czci biskupa z Antiochii, pisarza i m\u0119czennika z II wieku."@pl,
        "Ignatius van Loyola (Baskisch: Ignazio Loiolakoa; Spaans: Ignacio de Loyola) (kasteel Loyola bij Azpeitia, 24 december 1491 - Rome, 31 juli 1556) was een Spaans geestelijke, bekend door zijn geschrift Geestelijke Oefeningen en daaropvolgend, in 1539, zijn leeuwendeel in de oprichting van de Soci\u00ebteit van Jezus (de jezu\u00efeten) te Rome; hij werd er de eerste generaal van."@nl,
        "Ignatius von Loyola (auch: \u00cd\u00f1igo L\u00f3pez de Loyola; * 31. Mai 1491 auf Schloss Loyola bei Azpeitia, Baskenland, Spanien; \u2020 31. Juli 1556 in Rom) war der wichtigste Mitbegr\u00fcnder und Gestalter der sp\u00e4ter auch als Jesuitenorden bezeichneten Gesellschaft Jesu (lat.: Societas Jesu, SJ). Er wurde 1622 heiliggesprochen."@de,
        "In\u00e1cio de Loyola ou Loiola, nascido \u00cd\u00f1igo L\u00f3pez (Azpeitia, 31 de maio de 1491 \u2014 Roma, 31 de julho de 1556) foi o fundador da Companhia de Jesus, uma ordem religiosa cat\u00f3lica romana que teve grande import\u00e2ncia na Reforma Cat\u00f3lica, cujos membros s\u00e3o conhecidos como os jesu\u00edtas. Em 2009, a Companhia de Jesus era a ordem religiosa masculina mais numerosa na Igreja Cat\u00f3lica."@pt,
        "Saint Ignatius of Loyola, SJ (Basque: Ignazio Loiolakoa, Spanish: Ignacio de Loyola; c.\u2009October 23, 1491 \u2013 July 31, 1556) was a Spanish knight from a local Basque noble family, hermit, priest since 1537, and theologian, who founded the Society of Jesus (Jesuits) and, on 19 April 1541, became its first Superior General. Ignatius emerged as a religious leader during the Counter-Reformation. Loyola's devotion to the Catholic Church was characterized by absolute obedience to the Pope."@en,
        "\u00cd\u00f1igo L\u00f3pez de Loyola, francis\u00e9 en Ignace de Loyola, n\u00e9 en 1491 \u00e0 Azpeitia dans le Pays basque espagnol et mort le 31 juillet 1556 \u00e0 Rome, est le fondateur et le premier Sup\u00e9rieur g\u00e9n\u00e9ral de la Compagnie de J\u00e9sus \u2014 en latin abr\u00e9g\u00e9 \u00ab SJ \u00bb pour Societas Jesu \u2014 congr\u00e9gation catholique reconnue par le pape Paul III en 1540 et qui prit une importance consid\u00e9rable dans la r\u00e9action de l'\u00c9glise catholique romaine aux XVIe et XVIIe si\u00e8cles, face \u00e0 l'\u00e9branlement caus\u00e9 par la R\u00e9forme protestante. Canonis\u00e9 par le pape Gr\u00e9goire XV le 12 mars 1622 Ignace de Loyola est liturgiquement comm\u00e9mor\u00e9 le 31 juillet."@fr,
        "\u0418\u0433\u043d\u00e1\u0442\u0438\u0439 \u0434\u0435 \u041b\u043e\u0439\u043e\u0301\u043b\u0430, \u0418\u0433\u043d\u0430\u0441\u0438\u043e (\u0438\u0441\u043f. Ignacio (\u00cd\u00f1igo) L\u00f3pez de Loyola, \u0431\u0430\u0441\u043a. Ignazio Loiolakoa; \u043e\u043a. 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1491, \u0410\u0441\u043f\u0435\u0439\u0442\u0438\u044f \u2014 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1556, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0435\u0437\u0443\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1491 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0437\u0430\u043c\u043a\u0435 \u041b\u043e\u0439\u043e\u043b\u0430 \u0432 \u0431\u0430\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0413\u0438\u043f\u0443\u0441\u043a\u043e\u0430. \u041f\u0440\u0438 \u043a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u043c\u044f \u0418\u0301\u043d\u044c\u0438\u0433\u043e (\u0431\u0430\u0441\u043a. I\u00f1igo). \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0438\u043c\u044f \u0418\u0433\u043d\u0430\u0442\u0438\u0439 (\u0438\u0441\u043f. Ignacio), \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043d\u0435\u0431\u0435\u0441\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0418\u0433\u043d\u0430\u0442\u0438\u044f \u0410\u043d\u0442\u0438\u043e\u0445\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0414\u043e\u043d \u041a\u0438\u0445\u043e\u0442\u0430 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0435 \u0421\u0435\u0440\u0432\u0430\u043d\u0442\u0435\u0441\u0430. \u0414\u0435\u043d\u044c \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438 \u2014 31 \u0438\u044e\u043b\u044f."@ru,
        "\u0625\u063a\u0646\u0627\u0637\u064a\u0648\u0633 \u062f\u064a \u0644\u0648\u064a\u0648\u0644\u0627 (1491 \u2013 31 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1556) \u0647\u0648 \u0641\u0627\u0631\u0633 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0633\u0631\u0629 \u0646\u0628\u064a\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0643\u064a\u064e\u0651\u0629\u060c \u062a\u0646\u0633\u0643 \u0648\u0648\u062a\u0643\u0647\u0646 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1537\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0627\u0647\u0648\u062a \u0623\u0633\u0633 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0623\u0648\u0644 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0639\u0644\u0649 \u0644\u0647\u0627. \u0628\u0631\u0632 \u0625\u063a\u0646\u0627\u0637\u064a\u0648\u0633 \u0643\u0632\u0639\u064a\u0645 \u062f\u064a\u0646\u064a \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d \u0627\u0644\u0645\u0636\u0627\u062f \u0636\u0630 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0644\u0642\u0629 \u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629."@ar,
        "\u30a4\u30b0\u30ca\u30c1\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ed\u30e8\u30e9\uff08Ignacio L\u00f3pez de Loyola\u3001\u307e\u305f\u306fInigo Oinaz Loiola\u3001\u30d0\u30b9\u30af\u8a9e\uff1aIgnazio Loiolakoa\u30011491\u5e7410\u670823\u65e5\u3082\u3057\u304f\u306f12\u670824\u65e5 - 1556\u5e747\u670831\u65e5\uff09\u306f\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ea\u30e3\u738b\u56fd\u9818\u30d0\u30b9\u30af\u5730\u65b9\u51fa\u8eab\u306e\u4fee\u9053\u58eb\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u4fee\u9053\u4f1a\u3067\u3042\u308b\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u306e\u5275\u7acb\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u3057\u3066\u521d\u4ee3\u7dcf\u9577\u3002\u30d0\u30b9\u30af\u4eba\u3002\u540c\u4f1a\u306e\u4f1a\u54e1\u306f\u6559\u7687\u3078\u306e\u53b3\u3057\u3044\u670d\u5f93\u3092\u30e2\u30c3\u30c8\u30fc\u306b\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u73fe\u4ee3\u306b\u81f3\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a4\u30b0\u30ca\u30c1\u30aa\u306f\u300e\u970a\u64cd\u300f\u306e\u8457\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3067\u3001\u5bfe\u6297\u6539\u9769\u306e\u4e2d\u3067\u5927\u304d\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u4eba\u3067\u8a18\u5ff5\u65e5\uff08\u8056\u540d\u795d\u65e5\uff09\u306f7\u670831\u65e5\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8056\u4f9d\u7eb3\u7235\u2027\u7f57\u8000\u62c9\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aSan Ignacio de Loyola\uff0c\u53d7\u6d17\u524d\u540d\u70ba\u00cd\u00f1igo L\u00f3pez de Loyola\uff1b\u82f1\u8bed\uff1aSaint Ignatius of Loyola\uff1b\u4f9d\u7eb3\u7235\u53c8\u8bd1\u4f0a\u683c\u90a3\u4e1f\uff1b1491\u5e74\uff0d1556\u5e747\u670831\u65e5\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u4eba\uff0c\u8036\u7a23\u4f1a\u521b\u59cb\u4eba\uff0c\u7f85\u99ac\u516c\u6559\u8056\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u5728\u7f85\u99ac\u516c\u6559\u6703\u5167\u9032\u884c\u6539\u9769\uff0c\u4ee5\u5c0d\u6297\u7531\u99ac\u4e01\u00b7\u8def\u5fb7\u7b49\u4eba\u6240\u9818\u5c0e\u7684\u5b97\u6559\u6539\u9769\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:88881025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignatius_of_Loyola>,
        <http://viaf.org/viaf/88881025>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/St_Ignatius_of_Loyola_(1491-1556)_Founder_of_the_Jesuits.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignatius_of_Loyola.
doremus_artist:5066619e-ee0e-3d73-a994-97b3dfed3eb6
    dbp:birthPlace dbr:Prince-Bishopric_of_Liège;
    dbp:deathPlace dbr:Hungary;
    rdfs:comment
        "Egli viene considerato come facente parte della generazione post-Dufay in Francia. Fu amico di Johannes Tinctoris, altro compositore e teorico musicale dell'epoca.."@it,
        "Johannes Stockem (Stokem, Stokhem, Jean de Prato alias Stochem) (Stokkem?, 1445 - Hongarije?, rond 1500) was een Zuid-Nederlands zanger en componist. Hij wordt gerekend tot de tweede generatie van de Franco-Vlaamse School."@nl,
        "Johannes de Stokem (Stockem, Stokhem, Jean de Prato alias Stochem) (* um 1445 in Stokkem, damals im F\u00fcrstbistum L\u00fcttich (?); \u2020 2. oder 3. Oktober 1487 in Rom) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Johannes de Stokem (or Johannes Stokem, last name also Prato, Pratis, Stockem, Stokhem, Stoken, Stoccken, Stoecken, Sthoken; c. 1445 \u2013 1487 or 1501), was a Flemish composer of the Renaissance. He is considered to be part of the post-Dufay generation in France. He was a friend of Johannes Tinctoris, another composer of the period."@en;
    owl:sameAs viaf:79201034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_de_Stokem>,
        <http://viaf.org/viaf/79201034>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_de_Stokem.
doremus_artist:5237880f-b1de-39c9-b385-8b9babd2eff9
owl:sameAs viaf:12495551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12495551>.
doremus_artist:5266776c-f5a6-3815-9f65-cb3a6e767ab2
    rdfs:comment
        "Aaron Rosand (born 15 March 1927) is an American violinist. Born in Hammond, Indiana, he studied with Leon Sametini at the Chicago Musical College and with Efrem Zimbalist at the Curtis Institute of Music, where he has taught since 1981. Particularly noted for his insightful and passionate performances of the romantic repertoire and his beautiful but not syrupy tone, Rosand has recorded prolifically and appeared all over the world with many major orchestras and concert organizations. In the 1960s he performed often at Butler University's Festival of Neglected Romantic Music, resurrecting works that had not been heard in decades and helping spearhead the Romantic Revival in music. In an April 1970 review in the New York Times, critic Harold C. Schonberg wrote of Rosand that \u201cRomanticism on "@en,
        "Aaron Rosand (n\u00e9 le 15 mars 1927) est un violoniste am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0410\u0430\u0440\u043e\u043d \u0420\u043e\u0437\u0430\u043d\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Aaron Rosand; \u0440\u043e\u0434. 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1927, \u0425\u044d\u043c\u043c\u043e\u043d\u0434, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432-\u0438\u043c\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u2014 \u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0438\u0437 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043c\u0435\u0442\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u041f\u0430\u0432\u043b\u0430 \u0421\u0442\u0430\u0441\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0415\u0444\u0440\u0435\u043c\u0430 \u0426\u0438\u043c\u0431\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0412 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0432 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0441 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30c9\uff08Aaron Rosand\u30011927\u5e74 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u307e\u305f\u3053\u3093\u306b\u3061\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f19\u4e16\u7d00\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u518d\u767a\u6398\u3059\u308b\u306e\u306b\u5c3d\u529b\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5dde\u30cf\u30e2\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u3067\u7236\u89aa\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u3002 3\u6b73\u3067\u697d\u624d\u3092\u3042\u3089\u308f\u3059\u3002\u30b7\u30ab\u30b4\u3067\u30a4\u30b6\u30a4\u9580\u4e0b\u306e\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30b5\u30e1\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u306b\u5165\u9580\u300210\u6b73\u3067\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u6307\u63ee\u306e\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u3088\u308a\u3001\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u516c\u5f0f\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306e\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a8\u30d5\u30ec\u30e0\u30fb\u30b8\u30f3\u30d0\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021948\u5e74\u306b21\u6b73\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u6210\u529f\u3055\u305b\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u30a2\u30b8\u30a2\u3067\u3082\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3046\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3001\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30d4\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0\u3001\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3001\u30d1\u30ea\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3001\u6771\u4eac\u306a\u3069\u4e3b\u8981\u90fd\u5e02\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3046\u307b\u304b\u3001\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022002\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u751f\u8a9575\u5468\u5e74\u8a18\u5ff5\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u30022003\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30df\u30eb\u30ba\u5927\u5b66\u97f3\u697d\u5b66\u90e8\u306b\u81ea\u3089\u306e\u540d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u57fa\u91d1\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59270758;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aaron_Rosand>,
        <http://viaf.org/viaf/59270758>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e26627cb-cd86-4c7e-ac6b-bc7676d9a4d8>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Aaron_Rosand_1973,_dedicated_photo_from_lastof_three_Southern_Africa_Tours.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aaron_Rosand.
doremus_artist:54159cdd-c931-3eda-a4c1-9c8406d42545
owl:sameAs viaf:101006072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101006072>.
doremus_artist:560dc94f-272a-39a7-8a6b-2c69b8d2d197
    dbp:birthPlace dbr:Pesaro;
    dbp:deathPlace dbr:San_Marino;
    rdfs:comment
        "Renata Ersilia Clotilde Tebaldi (* 1. Februar 1922 in Pesaro; \u2020 19. Dezember 2004 in San Marino), bekannt als die \u201eEngelsstimme\u201c, war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Spinto-Sopran)."@de,
        "Renata Ersilia Clotilde Tebaldi (Pesaro, 1 februari 1922 - San Marino, 19 december 2004) was een beroemde Italiaanse operazangeres. De sopraan Tebaldi was een van de grote naoorlogse diva's. Ze werd bewonderd vanwege de schoonheid en de puurheid van haar stem en haar elegante podiumverschijning. Op haar derde kreeg Tebaldi polio. Deelnemen aan uitputtende activiteiten was niet mogelijk en ze ontwikkelde een interesse in muziek. In haar vroege tienerjaren begon Tebaldi aan een studie aan het conservatorium van Parma. Op haar 22e maakte zij haar debuut."@nl,
        "Renata Tebaldi (P\u00e9saro, 1 de febrero de 1922 \u2013 San Marino, 19 de diciembre de 2004) fue una c\u00e9lebre soprano (spinto) italiana."@es,
        "Renata Tebaldi (ur. 1 lutego 1922 w Pesaro, zm. 19 grudnia 2004 w San Marino) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa (sopran). By\u0142a c\u00f3rk\u0105 niezamo\u017cnego muzyka wyst\u0119puj\u0105cego w orkiestrach kinowych, kt\u00f3ry kr\u00f3tko po jej urodzeniu opu\u015bci\u0142 rodzin\u0119. Na trudne dzieci\u0144stwo dodatkowo wp\u0142yn\u0119\u0142a choroba \u2013 parali\u017c dzieci\u0119cy. Podj\u0119\u0142a studia w konserwatorium w Parmie, do siedemnastego roku \u017cycia kszta\u0142c\u0105c si\u0119 w grze na fortepianie. Przypadkowo odkryto jej g\u0142os i skierowano dodatkowo na wydzia\u0142 wokalny; nauk\u0119 \u015bpiewu kontynuowa\u0142a w Mediolanie u Carmen Melis. W 1944 w Rovigo debiutowa\u0142a jako Helena troja\u0144ska w Mefistofelesie Arrigo Boita."@pl,
        "Renata Tebaldi est une soprano italienne, n\u00e9e le 1er f\u00e9vrier 1922 \u00e0 Pesaro et morte le 19 d\u00e9cembre 2004 \u00e0 Saint-Marin. Remarqu\u00e9e en 1946 par Arturo Toscanini, elle se produisit sous la direction des plus grands chefs d\u2019orchestre de son temps : Victor de Sabata, Francesco Molinari-Pradelli, Georg Solti, Herbert von Karajan, Carlo Maria Giulini et Karl B\u00f6hm. Sa carri\u00e8re dura une trentaine d\u2019ann\u00e9es. Renomm\u00e9e pour la beaut\u00e9 de son timbre de lirico spinto, elle fut consid\u00e9r\u00e9e un temps comme la rivale de Maria Callas."@fr,
        "Tebaldi was born Renata Ersilia Clotilde Tebaldi in Pesaro on 1 February 1922. She was the daughter of a cellist, Teobaldo Tebaldi, and Giuseppina Barbieri, a nurse. Her parents separated before her birth and Tebaldi grew up with her mother in the home of her maternal grandparents in Langhirano."@en,
        "\u00c8 considerata una delle cantanti liriche pi\u00f9 amate di tutti i tempi, acclamata in particolare come interprete di Verdi e Puccini."@it,
        "\u0420\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0422\u0435\u0431\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Renata Tebaldi; 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1922, \u041f\u0435\u0437\u0430\u0440\u043e, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2004, \u0421\u0430\u043d-\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30ec\u30ca\u30fc\u30bf\u30fb\u30c6\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Renata Ersilia Clotilde Tebaldi, 1922\u5e742\u67081\u65e5 - 2004\u5e7412\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\uff09\u30021950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u9ec4\u91d1\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u300120\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306b\u304a\u3051\u308b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u6b4c\u624b\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30da\u30fc\u30b6\u30ed\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30eb\u30de\u306e\u30a2\u30ea\u30b4\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u30fb\u30e1\u30ea\u30b9\u306b\u5b66\u3076\u30021944\u5e74\u30ed\u30f4\u30a3\u30fc\u30b4\u5287\u5834\u3067\u30dc\u30fc\u30a4\u30c8\u306e\u300e\u30e1\u30d5\u30a3\u30b9\u30c8\u30fc\u30d5\u30a7\u30ec\u300f\u306e\u30a8\u30ec\u30fc\u30ca\u3092\u6b4c\u3044\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u30021946\u5e745\u670811\u65e5\u3001\u6226\u707d\u3067\u7834\u58ca\u3055\u308c\u305f\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u518d\u958b\u8a18\u5ff5\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u304a\u3044\u3066\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u5fdc\u52df\u3001\u3053\u306e\u3068\u304d\u5927\u6307\u63ee\u8005\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u306b\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u300124\u6b73\u306e\u82e5\u3055\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u597d\u8a55\u3092\u535a\u3059\u3002\u3053\u308c\u306b\u3088\u308a\u30a8\u30ec\u30fc\u30ca\uff08\u540c\u4e0a\uff09\u3001\u30df\u30df\uff08\u300e\u30dc\u30a8\u30fc\u30e0\u300f\uff09\u306a\u3069\u3067\u51fa\u6f14\u306e\u6a5f\u4f1a\u3092\u5f97\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u6b27\u7c73\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u5287\u5834\u306b\u62db\u304b\u308c\u3001\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u63fa\u308b\u304e\u7121\u3044\u3082\u306e\u306b\u3057\u305f\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b1950\u5e74\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u306f1954\u5e74\u3001\u305d\u308c\u305e\u308c\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u3093\u3060\u3002\u3068\u304f\u306b\u30e1\u30c8\u3067\u306f\u30c7\u30ba\u30c7\u30e2\u30ca\uff08\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u30aa\u30c6\u30ed\u300f\uff09\u304c\u5927\u597d\u8a55\u3067\u3001\u4ee5\u5f8c\u5e38\u9023\u51fa\u6f14\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 1976\u5e74\u306b\u73fe\u5f79\u3092\u5f15\u9000\u30022004\u5e7412\u670819\u65e5\u3001\u30b5\u30f3\u30de\u30ea\u30ce\u306b\u3042\u308b\u81ea\u5b85\u3067\u6b7b\u53bb\u300282\u6b73\u6ca1\u3002"@ja,
        "\u96f7\u7eb3\u5854\u00b7\u6cf0\u5df4\u5c14\u8fea\uff08Renata Ersilia Clotilde Tebaldi\uff0c\u5728\u53f0\u7063\u88ab\u8b6f\u4f5c\u300c\u63d0\u82ad\u8482\u300d\uff0c\u5728\u5927\u9646\u88ab\u8b6f\u4f5c\u300c\u82d4\u82ad\u5c14\u8482\u300d\uff0c1922\u5e742\u67081\u65e5\u4e8e\u4f69\u8428\u7f57-2004\u5e7412\u670819\u65e5\u4e8e\u5723\u9a6c\u529b\u8bfa\uff09\u662f\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u6f14\u5458\uff0c\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u6b4c\u5267\u754c\u8ba4\u4e3a\u5979\u6709\u7740\u201c\u5929\u4f7f\u822c\u7684\u7f8e\u4e3d\u6b4c\u5589\u201d\u3002 \u6cf0\u5df4\u5c14\u8fea\u51fa\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u97f3\u4e50\u4e16\u5bb6\uff0c\u5176\u7236\u662f\u4f69\u8428\u7f57\u4e00\u6240\u5b66\u6821\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u97f3\u4e50\u8001\u5e08\u3002\u57281950\u5e74\u4ee3\u523060\u5e74\u4ee3\uff0c\u5979\u4e0e\u5f53\u65f6\u8d70\u7ea2\u7684\u8457\u540d\u610f\u5927\u5229\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u5f17\u6717\u79d1\u00b7\u79d1\u96f7\u5229\u88ab\u8a89\u4e3a\u662f\u4e00\u5bf9\u201c\u9ec4\u91d1\u642d\u6863\u201d\u3002 \u5979\u5e38\u88ab\u62ff\u4f86\u8207\u540c\u5e74\u4ee3\u7684\u5e0c\u81d8\u88d4\u5973\u9ad8\u97f3\u5361\u62c9\u7d72\u76f8\u6bd4\u8f03\uff0c\u88ab\u8996\u70ba\u662f\u5361\u62c9\u7d72\u7684\u7af6\u722d\u5c0d\u624b\u3002  \u9019\u662f\u4e00\u500b\u8207\u610f\u5927\u5229\u4eba\u7269\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61556507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renata_Tebaldi>,
        <http://viaf.org/viaf/61556507>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renata_Tebaldi_with_Dina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renata_Tebaldi.
doremus_artist:56467707-cb4f-398f-acf6-22b1cbdb044c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Trenton,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Johnny Coles (John David Coles, * 3. Juli 1926 in Trenton/New Jersey; \u2020 21. Dezember 1997 in Philadelphia/Pennsylvania) war ein US-amerikanischer Jazztrompeter und -fl\u00fcgelhornist. \u201eDer untersch\u00e4tzte und extrem effektive Improvisator\u201c konnte dem Rough Guide Jazz zufolge \u201einnerhalb seines tonalen Spektrums einerseits viel mit nur wenigen Noten ausdr\u00fccken und andererseits, falls erforderlich, eine fl\u00fcssige Technik aufbieten.\u201c"@de,
        "Johnny Coles (July 3, 1926 in Trenton, New Jersey \u2013 December 21, 1997 in Philadelphia, Pennsylvania) was an American jazz trumpeter. Coles spent his early career playing with R&B groups, including those of Eddie Vinson (1948\u20131951), Bull Moose Jackson (1952), and Earl Bostic (1955\u20131956). He was with James Moody from 1956 to 1958, and played with Gil Evans's orchestra between 1958 and 1964, including on the Miles Davis album Sketches of Spain. After this he spent time with Charles Mingus in his sextet which also included Eric Dolphy, Clifford Jordan, Jaki Byard, and Dannie Richmond. Following this he played with Herbie Hancock (1968\u20131969), Ray Charles (1969\u20131971), Duke Ellington (1971\u20131974), Art Blakey (1976), Dameronia, Mingus Dynasty, and the Count Basie Orchestra under the direction of Th"@en,
        """Johnny Coles (Trenton, 3 juli 1926 - Philadelphia, 21 december 1997) was een Amerikaanse jazz-trompettist. Coles leerde trompet spelen toen hij tien was, daarna volgde de bugel. Hij studeerde in Philadelphia en tijdens de oorlog speelde hij in enkele legerbands. Hij speelde daarna als professioneel musicus in de rhythm-and-blues-groepen van onder meer Eddie Vinson (naast saxofonist John Coltrane, 1948-1951), Bull Moose Jackson (1952) en Earl Bostic (1955-1956). Van 1956 tot 1958 werkte hij bij James Moody en in de periode 1958-1964 was hij lid van het orkest van Gil Evans, waarmee hij bijvoorbeeld te horen is op de albums "Out of the Cool" en "Sketches of Spain" (van trompettist Miles Davis). Hierna speelde hij in het sextet van Charles Mingus (naast bijvoorbeeld Eric Dolphy), waarmee hij """@nl,
        "Johnny Coles (n\u00e9 le 3 juillet 1926 \u00e0 Trenton, New Jersey et mort le 21 d\u00e9cembre 1997 \u00e0 Philadelphia, Pennsylvania) \u00e9tait un trompettiste de jazz am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:2655722;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Coles>,
        <http://viaf.org/viaf/2655722>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Coles.
doremus_artist:56669ce6-36c9-3cc7-988b-99e68da9565e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "George Coleman (* 8. M\u00e4rz 1935 in Memphis (Tennessee)) ist ein US-amerikanischer Tenorsaxophonist des Modern Jazz."@de,
        "George Coleman (n\u00e9 le 8 mars 1935 \u00e0 Memphis, Tennessee) est un saxophoniste am\u00e9ricain de jazz, connu principalement pour ses travaux avec Miles Davis et Herbie Hancock dans les ann\u00e9es 1960."@fr,
        "George Coleman es un saxofonista estadounidense de jazz."@es,
        "George Edward Coleman (Memphis, Tennessee, 8 de Mar\u00e7o de 1935), \u00e9 um saxofonista tenor de jazz, norte-americano, de estilo hard bop. Tocou com B.B. King (1952, 1955 e 1956), Max Roach (1958 e 1959), Miles Davis (1963 e 1964), Slide Hampton (de 1959 a 1961), Wild Bill Davis (1962), e com Herbie Hancock, Ron Carter e Tony Williams. Dos v\u00e1rios pr\u00e9mios que recebeu, destaca-se o Life Achievement Award, pela Jazz Foundation of America, em 7 de Mar\u00e7o de 1997."@pt,
        "George Edward Coleman (born March 8, 1935) is an American jazz saxophonist known chiefly for his work with Miles Davis and Herbie Hancock in the 1960s. He was named a National Endowment for the Arts (NEA) Jazz Master for 2015."@en;
    owl:sameAs viaf:119740616;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Coleman>,
        <http://viaf.org/viaf/119740616>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Coleman_at_the_Jazz_Standard,_October_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Coleman.
doremus_artist:56a9bff4-a756-3e95-a0c2-8046c9062c38
owl:sameAs viaf:36918992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36918992>.
doremus_artist:56c251cf-e2cb-3efc-b30d-0ede65cc56b4
    dbp:birthPlace res:Châteauroux;
    rdfs:comment
        "Emmanuelle Huynh, n\u00e9e en 1963 \u00e0 Ch\u00e2teauroux en France, est une danseuse et chor\u00e9graphe fran\u00e7aise de danse contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:69191885;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuelle_Huynh>,
        <http://viaf.org/viaf/69191885>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emmanuel_Huynh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emmanuelle_Huynh.
doremus_artist:56eb5024-e763-3c8e-b112-e77a84cf01c6
    rdfs:comment
        "Michel Lysight est un compositeur belgo-canadien, n\u00e9 \u00e0 Bruxelles en 1958."@fr;
    owl:sameAs viaf:49488034;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Lysight>,
        <http://viaf.org/viaf/49488034>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Lysight.
doremus_artist:57456804-f57a-3a05-ad12-2af3d40727ef
    dbp:birthPlace dbr:Sikar;
    dbp:deathPlace dbr:Mumbai;
    rdfs:comment
        "Sultan Khan was born in Sikar, Rajasthan, the princely state of in the Indian Empire. He learned sarangi from his father Ustad Gulab Khan."@en,
        "Ustad Sultan Khan (n\u00e9 en 1940 pr\u00e8s de Jaipur et mort le 27 novembre 2011 \u00e0 Mumbai) est un des joueurs de sarangi (une vi\u00e8le indienne) les plus reconnu, appartenant au genre hindoustani. Il est aussi chanteur. Il jouait souvent avec Zakir Hussain Khan."@fr,
        "Ust\u0101dh Sultan Khan (* 15. April 1940 nahe Jaipur;; \u2020 27. November 2011 in Mumbai, Maharashtra) war ein indischer Sarangispieler und S\u00e4nger."@de;
    owl:sameAs viaf:69122124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sultan_Khan_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/69122124>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5faadfe6-b622-42bb-bf31-5bf277a85850>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a19b195a-9ba5-4600-8a41-56f373a5b31b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sultan_Khan_2009_-_Still_67757_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sultan_Khan_(musician)>.
doremus_artist:575de54a-bf27-39f7-a01b-f4cb17b23797
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u062a\u064a\u0641 \u0645\u0627\u0643\u0648\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Steve McQueen) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 9 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1969 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648."@ar,
        "Steve McQueen (Londen, 9 oktober 1969) is een Brits kunstenaar en filmregisseur."@nl,
        "Steve McQueen CBE (* 9. Oktober 1969 in London) ist ein britischer K\u00fcnstler, Fotograf und Regisseur. F\u00fcr seine Leistung an dem Film 12 Years a Slave gewann er bei der Oscarverleihung 2014 den Oscar f\u00fcr den besten Film."@de,
        """Steven Rodney "Steve" McQueen CBE (born 9 October 1969) is an English film director, producer, screenwriter, and video artist. For his 2013 film, 12 Years a Slave, a historical drama adaptation of an 1853 slave narrative memoir, he won an Academy Award, BAFTA Award for Best Film, and Golden Globe Award for Best Motion Picture \u2013 Drama, as a producer, and he also received the award for Best Director from the New York Film Critics Circle. McQueen is the first black filmmaker to win an Academy Award for Best Picture. McQueen is known for his collaborations with actor Michael Fassbender, who has starred in all three of McQueen's feature films as of 2014. McQueen's other feature films are Hunger (2008), a historical drama about the 1981 Irish hunger strike, and Shame (2011), a drama about an exe"""@en,
        """Steven Rodney "Steve" McQueen CBE; (Londres, 9 de outubro de 1969) \u00e9 um cineasta, produtor, fot\u00f3grafo e escultor brit\u00e2nico. Vencedor de pr\u00eamios como o \u00d3scar, o BAFTA e Festival de Veneza. Ganhou notoriedade por seus trabalhos em Hunger e Shame, ambos com o ator Michael Fassbender (indicado ao Globo de Ouro por Shame). Seu terceiro longa-metragem, 12 Years a Slave ganhou em 2014 o \u00d3scar de Melhor Filme, sendo a primeira vez na hist\u00f3ria da Academia que um filme de um diretor negro conquista essa l\u00e1urea."""@pt,
        "Steven Rodney McQueen, CBE (Londres, 9 de octubre de 1969), m\u00e1s conocido como Steve McQueen, es un cineasta, fot\u00f3grafo y escultor brit\u00e1nico, conocido principalmente por sus pel\u00edculas. Ha obtenido los premios Turner, BAFTA y el FIPRESCI en el Festival de Venecia 2011. Tambi\u00e9n ha ganado los premios Globos de Oro y Bafta por su pel\u00edcula 12 a\u00f1os de esclavitud, con la que consigui\u00f3 el Oscar a mejor pel\u00edcula."@es,
        "Steven Rodney \u00ab Steve \u00bb McQueen, n\u00e9 le 9 octobre 1969 \u00e0 Londres, est un artiste contemporain et r\u00e9alisateur britannique. Il remporte le Turner Prize en 1999. Son premier film de cin\u00e9ma, Hunger, obtient la Cam\u00e9ra d'or au festival de Cannes 2008 et le BAFTA Award du meilleur espoir britannique en 2009. Twelve Years a Slave remporte en 2014 l'Oscar du meilleur film ainsi que de nombreuses autres r\u00e9compenses."@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d \u0420\u043e\u0301\u0434\u043d\u0438 (\u0421\u0442\u0438\u0432) \u041c\u0430\u043a\u043a\u0443\u0438\u0301\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Steven Rodney \u00abSteve\u00bb McQueen; \u0440\u043e\u0434. 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1969, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u041d\u0430 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0441\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430. \u0412 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30de\u30c3\u30af\u30a4\u30fc\u30f3\uff08Steve McQueen CBE, \u672c\u540d\uff1aSteven Rodney McQueen, 1969\u5e7410\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u73fe\u4ee3\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        """\u53f2\u8482\u592b\u00b7\u9ea6\u594e\u56e0 CBE (Steven Rodney "Steve" McQueen\uff0c1969\u5e7410\u67089\u65e5-)\u662f\u4e00\u540d\u82f1\u56fd\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3001\u7f16\u5267\u548c\u89c6\u9891\u827a\u672f\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u5eb7\u57ce\u5f71\u5c55\u91d1\u6444\u5f71\u673a\u5956\u548c\u82f1\u56fd\u7535\u5f71\u5b66\u9662\u5956\u5f97\u4e3b\u30022013\u5e74\u7535\u5f71\u300a\u4e3a\u5974\u5341\u4e8c\u5e74\u300b\u83b7\u5f97\u7ebd\u7ea6\u5f71\u8bc4\u4eba\u534f\u4f1a\u6700\u4f73\u5bfc\u6f14\u5956\uff0c\u6ce2\u58eb\u987f\u5728\u7ebf\u5f71\u8bc4\u4eba\u534f\u4f1a\u6700\u4f73\u5f71\u7247\u3001\u6700\u4f73\u5bfc\u6f14\u7b49\u516d\u9879\u5927\u5956\uff0c\u4ee5\u53ca\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5f71\u7247\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:96536223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_McQueen_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/96536223>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_McQueen_holding_Best_Picture_Oscar_(cropped).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Steve_McQueen_(director)>.
doremus_artist:57a8f578-5b99-36de-9336-850e86b1ddf8
    owl:sameAs viaf:118891721;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118891721>,
        <http://viaf.org/viaf/85542292>.
doremus_artist:57bebd0b-40d9-378f-b4e3-895e8b5407a0
owl:sameAs viaf:301037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/301037>.
doremus_artist:58b8568a-b340-35d9-81b7-f8b5c838f3ef
owl:sameAs viaf:20881255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20881255>.
doremus_artist:58e91338-6c56-3e86-a56f-e6b3a9adb1a5
owl:sameAs viaf:15023178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15023178>.
doremus_artist:5901ce28-3b93-3764-af24-6e77b9a3c840
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Antonio Pappano (* 30. Dezember 1959 in Epping) ist ein britischer Dirigent und Pianist. Er ist seit 2002 Musikdirektor des Royal Opera House, London und seit 2005 in derselben Position bei dem Orchester der Accademia Nazionale di Santa Cecilia in Rom t\u00e4tig."@de,
        "Antonio Pappano (Epping (Essex), 30 december 1959) is een Brits dirigent en pianist van Italiaanse origine. Hij is momenteel de eerste dirigent van Royal Opera, en van l'Orchestra dell'Accademia Nazionale di Santa Cecilia in Rome."@nl,
        "Antonio Pappano (n. Epping, del distrito de Epping Forest, en Inglaterra, 30 de diciembre de 1959) es un director de orquesta y pianista brit\u00e1nico de ascendencia italiana. Actualmente es el director titular de la Opera Real Covent Garden, de Londres, y de la orquesta de la Accademia Nazionale di Santa Cecilia, de Roma. Su familia es originaria de Benevento en Italia, nacido en Inglaterra se mud\u00f3 a Connecticut a los 13 a\u00f1os de edad. Fue asistente en la New York City Opera y el m\u00e1s joven director en la historia de la orquesta del Covent Garden, a los 21. Est\u00e1 casado con Pamela Bullock."@es,
        """Sir Antonio "Tony" Pappano (born 30 December 1959) is a British-Italian conductor and pianist, music director of the Royal Opera House since 2002. In 2015 he received a Gold Medal from the Royal Philharmonic Society."""@en,
        "Sir Antonio Pappano (n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1959 \u00e0 Epping, dans l'Essex, en Angleterre) est un chef d\u2019orchestre et pianiste britannique d\u2019origine italienne occupant depuis 2002 le poste de directeur musical du Royal Opera House \u00e0 Londres et depuis 2005 de l'Orchestre de l'Acad\u00e9mie nationale de Sainte-C\u00e9cile \u00e0 Rome. Chef capable de travail avec les vedettes les plus exigeantes, il s\u2019est b\u00e2ti une solide r\u00e9putation comme chef d\u2019op\u00e9ra dans le monde entier."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041f\u0430\u043f\u043f\u0430\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Pappano; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1959 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u042d\u043f\u043f\u0438\u043d\u0433, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u042d\u0441\u0441\u0435\u043a\u0441) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30d1\u30c3\u30d1\u30fc\u30ce\uff08Antonio Pappano, 1959\u5e7412\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85454888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Pappano>,
        <http://viaf.org/viaf/85454888>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e383fed3-2e50-4592-bca2-4591079cce2b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Pappano.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Pappano.
doremus_artist:59f36db9-411f-3cb9-b755-9deb0954765d
    owl:sameAs viaf:261807780;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261807780>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a366b0b-6b27-451e-9963-95b86d82f21a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mihkel_Kerem.
doremus_artist:5a56aa08-ca45-3d83-960e-728dc25f12d6
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Werner Eisbrenner est un compositeur allemand de musique de films n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1908 \u00e0 Berlin et mort le 7 novembre 1981."@fr,
        "Werner Friedrich Emil Eisbrenner (* 2. Dezember 1908 in Berlin; \u2020 7. November 1981 in Berlin) war ein deutscher Komponist, der vor allem durch seine Filmmusiken bekannt geworden ist."@de,
        "Werner Friedrich Emil Eisbrenner (2 December 1908, Berlin \u2013 7 November 1981, Berlin) was a German composer and conductor, best known for his film music. Eisbrenner studied church music and musical education from 1927 to 1929 at the Berlin Staatlichen Musikademie. He then worked as a pianist, arranger, Kapellmeister and conductor, as well as composing violin concertos, orchestral music, the musical comedy Von Hand zu Hand and the music for film, radio and television for which he is best known. This includes the theme for Hans Albers's film Gro\u00dfe Freiheit Nr. 7."@en;
    owl:sameAs viaf:74058128;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_Eisbrenner>,
        <http://viaf.org/viaf/74058128>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Werner_Eisbrenner.
doremus_artist:5aa9644c-3f45-33a2-94e7-bab7281947a8
owl:sameAs viaf:247565878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/247565878>.
doremus_artist:5b4f1ef9-fde5-370b-8842-6f95840d3f52
owl:sameAs viaf:52865481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52865481>.
doremus_artist:5b99be16-0871-318f-a716-108f7eb93cb5
owl:sameAs viaf:6616156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6616156>.
doremus_artist:5bbc76b2-5f2a-3048-bd18-0c52f0bfae3e
owl:sameAs viaf:5130162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5130162>.
doremus_artist:5c55dfd9-c4a9-377b-be40-081ab207fdec
owl:sameAs viaf:69119478; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69119478>.
doremus_artist:5c9b053f-ce80-3035-aaa4-28716f69a73d
    owl:sameAs viaf:88171026;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88171026>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a320ef1c-3671-4d62-a457-148ce3d942d4>.
doremus_artist:5cd0ffa2-cfc2-3ae7-9464-54b87dfd3631
    rdfs:comment
        "Boris Abalyan (born 1947) is a Russian choir conductor. He founded the Lege Artis Chamber Choir in 1987 and is its chief conductor. He teaches conducting at Saint Petersburg Conservatory and the Rimsky-Korsakov College of Music."@en,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0431\u0430\u043b\u044c\u044f\u0301\u043d (\u0440\u043e\u0434. 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1947) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440; \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0425\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c. \u0418. \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0438 \u0430\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043d\u0442\u0443\u0440\u0443 \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0435\u0439. \u0421 1973 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435 \u0438\u043c. \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430. \u0412 1987 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0445\u043e\u0440 \u00abLege artis\u00bb. \u041f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u044b \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0438 \u0421\u0428\u0410, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0445\u043e\u0440\u0430 \u00abGracias Choir & Orchestra\u00bb (\u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u041a\u043e\u0440\u0435\u044f). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0436\u044e\u0440\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432.."@ru;
    owl:sameAs viaf:44492254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Abalyan>,
        <http://viaf.org/viaf/44492254>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Abalyan.
doremus_artist:5d2798ab-d674-301e-a150-3e728a56f64e
    owl:sameAs viaf:173004074;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173004074>,
        <https://musicbrainz.org/artist/056c1b35-fc3d-45b7-acc6-49fff6f3fef6>.
doremus_artist:5e843fb1-3da6-30ea-9ce1-98fac70be534
    dbp:birthPlace dbr:Varese;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Giuseppina Grassini est une chanteuse d'op\u00e9ra italienne, n\u00e9e \u00e0 Var\u00e8se le 18 avril 1773 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Milan le 3 janvier 1850. C'\u00e9tait une femme d'une grande beaut\u00e9 au temp\u00e9rament de trag\u00e9dienne \u00e0 la voix de contralto au timbre velout\u00e9 et profond."@fr,
        "Giuseppina Maria Camilla (also Josephina) Grassini (April 18, 1773 in Varese, Italy \u2013 January 3, 1850 in Milan) was a noted Italian contralto, and a singing teacher. She was also a lover (at different times) of both Napoleon and the Duke of Wellington."@en,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0438\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0430\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 (8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1773, \u0412\u0430\u0440\u0435\u0441\u0435, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1850, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e), \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:10112974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppina_Grassini>,
        <http://viaf.org/viaf/10112974>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppina_Grassini_by_Louise_Élisabeth_Vigée_Le_Brun_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppina_Grassini.
doremus_artist:5ef710bc-f6d1-3505-a424-b88522c24f40
owl:sameAs viaf:103885888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103885888>.
doremus_artist:5f4ea496-8c25-36a7-910b-2008419c97f0
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Morricone. Andrea Morricone (n\u00e9 le 10 octobre 1964 \u00e0 Rome) est un compositeur et chef d'orchestre italien connu notamment pour ses musiques de film."@fr,
        "Andrea Morricone (* 10. Oktober 1964 in Rom, Italien) ist ein italienischer Komponist."@de,
        "Andrea Morricone (born 10 October 1964) is an Italian composer and conductor, known for his film scores. He is the son of composer Ennio Morricone. He composed the film scores for the American films Capturing the Friedmans and Liberty Heights. He collaborated with his father on the famous score for Cinema Paradiso, for which they won a BAFTA Award. He has also composed music for many other Italian films."@en;
    owl:sameAs viaf:117942480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Morricone>,
        <http://viaf.org/viaf/117942480>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9f6d2d3-c260-431c-8a37-b53abd2dbb41>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_Morricone.
doremus_artist:5f62d246-6063-3117-966e-0908abcbfffc
    rdfs:comment
        "Edden Hammons (born 28 Feb 1875 Webster County, West Virginia, died 7 September 1955 ) was an American fiddler from West Virginia. He was known for his idiosyncratic style, creativity, and the many (often exaggerated) folkloric tales about him."@en;
    owl:sameAs viaf:58694329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edden_Hammons>,
        <http://viaf.org/viaf/58694329>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edden_Hammons.
doremus_artist:62c7ce4e-d280-3e7c-a2bd-5cd606439c3a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint_Paul,_Minnesota>;
    rdfs:comment
        """Martin Lewis "Marty" Ehrlich (St. Paul, Minnesota, 31 mei 1955) is een Amerikaanse jazz-saxofonist, -klarinettist, -fluitist en -componist. Hij is actief in de ge\u00efmproviseerde muziek, free jazz en hedendaagse klassieke muziek. Als componist was Ehrlich actief voor verschillende gezelschappen, onder andere voor New York Composer's Orchestra, Boston Jazz Composer's Alliance, Lydian String Quartet en Rova Saxophone Quartet. Ook componeerde hij voor de pianiste Ursula Oppens. Ehrlich geeft tevens les in Hampshire College in Amherst."""@nl,
        "Martin Lewis \u201eMarty\u201c Ehrlich (* 31. Mai 1955 in St. Paul/Minnesota) ist ein US-amerikanischer Jazzsaxophonist, Klarinettist und Fl\u00f6tist."@de,
        "Marty Ehrlich (31 de mayo de 1955, St. Paul, Minnesota) es un compositor, saxofonista, clarinetista, y flautista estadounidense de jazz contempor\u00e1neo."@es,
        "Marty Ehrlich (born May 31, 1955) is a multi-instrumentalist (saxophones, clarinets, flutes) and is considered one of the leading figures in experimental or avant-garde jazz."@en;
    owl:sameAs viaf:19869000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marty_Ehrlich>,
        <http://viaf.org/viaf/19869000>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a94f9ad-fe6f-48b8-be3d-e707b9b21dc3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marty-ehrlich.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marty_Ehrlich.
doremus_artist:63e17687-9df3-34f3-8420-4697cac9207e
owl:sameAs viaf:100990151; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100990151>.
doremus_artist:64c89fc2-da41-328d-b204-f3714cd228be
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Robert Beauvais (1911\u20131982) was a French writer and journalist. He was married twice, to Gis\u00e8le Parry and Ginette Garcin. Among his friends were Guy des Cars, Jacques Rueff, Maurice Boitel, and Fran\u00e7oise Sagan. Some of his works were later adapted by Jean Yanne. Beauvais is buried in the village of Audresselles."@en,
        "Robert Beauvais, n\u00e9 le 6 mars 1911 \u00e0 Paris et mort le 23 f\u00e9vrier 1982 \u00e0 Boulogne-Billancourt, est un \u00e9crivain, journaliste, producteur de radio, sc\u00e9nariste et com\u00e9dien fran\u00e7ais. Cr\u00e9ateur et producteur de nombreuses \u00e9missions de radio et de t\u00e9l\u00e9vision qu'il animait avec son \u00e9pouse Gis\u00e8le Parry, il a aussi \u00e9crit des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et des ouvrages de r\u00e9flexion. Certains de ses ouvrages ont servi de base de sc\u00e9nario \u00e0 des films de Jean Yanne."@fr;
    owl:sameAs viaf:19763575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Beauvais>,
        <http://viaf.org/viaf/19763575>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Beauvais.
doremus_artist:6571210f-ab6f-3ad4-a621-524514f25e5f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/East_Hampton_(town),_New_York>;
    rdfs:comment
        """Ha studiato musica con suo suocero, Pietro Yon (organo), e composizione con Hindemith. Ha vinto per due volte la borsa di studio Guggenhelm. Come compositore ha realizzato varie opere, come i balletti Prairie (1942), Duke al Sacramento (1942), On Staoe! (1945), Wildernes Stair (1948), Concertino per pianoforte e orchestra, musiche da camera, per piano e corali.Nel 1946 Fritz Reiner diresse la prima esecuzione assoluta nella Carnegie Music Hall di Pittsburgh di "Concert Music" di sua composizione. \u00c8 morto nel sonno il 24 luglio 2008 nella sua casa a East Hampton, New York."""@it,
        "Norman Dello Joio (* 24. Januar 1913 in New York City; \u2020 24. Juli 2008 in East Hampton, New York) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        """Norman Dello Joio (24 de Janeiro de 1913 \u2014 24 de Julho de 2008) foi um compositor estadunidense. Norman Dell Joio nasceu Nicodemo DeGioio em Nova Iorque, filho de imigrantes italiano, o nome "Gioio" foi posteriormente anglicanizado para "Joio". Ele come\u00e7ou sua carreira musical como um organista e diretor de coral na Igrera Estrela do Mar na Ilha de Nova Iorque aos quatorze anos. Seu pai foi um organista, pianista e treinador vocal, trabalhando com muitas estrelas do Metropolitan Opera. Ele encinou piano para Norman aos quatro anos de idade. na sua adolesc\u00eancia, Norman come\u00e7ou a estudar \u00f3rg\u00e3o com seu av\u00f4 materno, Pietro Yon, que foi organista na Catedral de S\u00e3o Patrick. Em 1939 ele recebeu uma bolsa de estudos da Escola de M\u00fasica Juilliard, onde ele estudou composi\u00e7\u00e3o com Bernard Wagennar. """@pt,
        "Norman Dello Joio (January 24, 1913 \u2013 July 24, 2008) was an American composer whose output spanned over half a century, and won a Pulitzer in 1957."@en,
        "Norman Dello Joio (New York, 24 janvier 1913 \u2013 24 juillet 2008) est un compositeur am\u00e9ricain qui a remport\u00e9 le prix Pulitzer en 1957."@fr,
        "Norman Dello Joio (Nueva York (Nueva York), 24 de enero de 1913 - East Hampton (Nueva York), 24 de julio de 2008) fue un compositor estadounidense."@es,
        "Norman Dello Joio (geboren: Nicodemo DeGioio, New York, 24 januari 1913 \u2013 ?, 24 juli 2008) was een Amerikaans componist."@nl,
        "\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30c7\u30ed\uff1d\u30b8\u30e7\u30a4\u30aa\uff08Norman Dello Joio, 1913\u5e741\u670824\u65e5 - 2008\u5e747\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u751f\u307e\u308c\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3001\u58f0\u697d\u306e\u30c8\u30ec\u30fc\u30ca\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6b4c\u624b\u305f\u3061\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f4\u6b73\u304b\u3089\u7236\u89aa\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u300110\u4ee3\u3067\u540d\u4ed8\u3051\u89aa\u306e\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u5927\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u306e\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30e8\u30f3\u304b\u3089\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u300214\u6b73\u3067\u30b7\u30c6\u30a3\u30fc\u30a2\u30a4\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6d77\u306e\u661f\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u517c\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021939\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3001\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30d8\u30ca\u30fc\u30eb\u306e\u3082\u3068\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 \u5f7c\u306f\u5b66\u751f\u306e\u9593\u3001\u8056\u30a2\u30f3\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u50cd\u3044\u305f\u304c\u3001\u3059\u3050\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u751f\u8a08\u3092\u7acb\u3066\u308b\u3053\u3068\u306b\u898b\u5207\u308a\u3092\u3064\u3051\u305f\u30021941\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u5f53\u6642\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u3060\u3063\u305f\u7121\u8abf\u306e\u8981\u7d20\u306e\u305f\u3081\u306b\u611f\u50b7\u7684\u306a\u90e8\u5206\u3092\u72a0\u7272\u306b\u3059\u308b\u3053\u3068\u306e\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b\u6fc0\u52b1\u3055\u308c\u305f\u3002 1956\u5e744\u670820\u65e5\u306b\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u300c\u77e5\u6075\u306e\u66f8\u306b\u3088\u308b\u7791\u60f3\u300d\u30671957\u5e74\u306e\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 1944\u5e74\u304b\u30891950\u5e74\u307e\u3067\u30b5\u30e9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u5927\u5b66\u3068\u30de\u30cd\u30b9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u6559\u6388\u3068\u5b66\u90e8\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021978\u5e74\u306b\u9000\u4efb\u3057\u30ed\u30f3\u30b0\u30a2\u30a4\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61735256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Dello_Joio>,
        <http://viaf.org/viaf/61735256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/54a66846-3166-4b50-a73f-2ec70d8c32c4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Dello_Joio.
doremus_artist:65e63b37-caa9-3842-8446-ee817ce048d8
owl:sameAs viaf:88102287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88102287>.
doremus_artist:66a15210-b31a-36f3-9ddb-6aff50579368
owl:sameAs viaf:42126092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42126092>.
doremus_artist:66e09d2a-c63a-37f3-b2a7-ea2862a7046c
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Weimar_Republic;
    rdfs:comment
        "Peter Zadek (* 19. Mai 1926 in Berlin-Wilmersdorf; \u2020 30. Juli 2009 in Hamburg) war ein deutscher Regisseur und Theater-Intendant am Schauspielhaus Bochum (1971 bis 1975) und am Deutschen Schauspielhaus in Hamburg (1985 bis 1989). Dar\u00fcber hinaus f\u00fchrte er Regie an allen ma\u00dfgeblichen deutschsprachigen B\u00fchnen. Theatergeschichte schrieben insbesondere seine unkonventionellen Inszenierungen von Shakespeare, der neben Tschechow und Ibsen von ihm zum \u201eTheatergott\u201c erhoben wurde."@de,
        "Peter Zadek (German: [\u02c8tsa\u02d0d\u025bk]; 19 May 1926 \u2013 30 July 2009) was a German director of theatre, opera and film, a translator and a screenwriter. He is regarded as one of the greatest directors in German-speaking theater."@en,
        """Peter Zadek (wym. [ts\u1ea1:d\u025bk]; ur. 19 maja 1926 w Berlinie, zm. 30 lipca 2009 w Hamburgu) - niemiecki re\u017cyser teatralny i filmowy, t\u0142umacz i autor scenariuszy. Pracowa\u0142 w Schauspielhaus Bochum (1972\u20131979) i w Deutsches Schauspielhaus w Hamburgu (1985\u20131989) jako impresario. Wielokrotnie by\u0142 wybierany "Re\u017cyserem roku" przez magazyn Theater heute."""@pl,
        "Peter Zadek, n\u00e9 le 19 mai 1926 \u00e0 Berlin et mort le 30 juillet 2009 \u00e0 Hambourg, est un metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre, traducteur et sc\u00e9nariste allemand."@fr,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0426\u0430\u0434\u0435\u043a (\u043d\u0435\u043c. Peter Zadek; 19 \u043c\u0430\u044f 1926, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 2009, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:98321177;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Zadek>,
        <http://viaf.org/viaf/98321177>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Waterloo_the_old_vic_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Zadek.
doremus_artist:67b821e5-4300-342a-bd02-f4a4102086db
    dbp:birthPlace dbr:Bristol;
    dbp:deathPlace dbr:Norwich;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Adams. Donald Adams est un acteur et basse bouffe britannique n\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1928 \u00e0 Bristol (Royaume-Uni) et mort le 8 avril 1996 \u00e0 Norwich (Royaume-Uni). Il est connu pour avoir chant\u00e9 dans les op\u00e9rettes de Gilbert et Sullivan."@fr,
        "File:Donaldadams.jpg Charles Donald Adams (20 December 1928 \u2013 8 April 1996) was an English opera singer and actor, best known for his performances in bass-baritone roles of the Savoy operas with the D'Oyly Carte Opera Company and his own company, Gilbert and Sullivan for All."@en;
    owl:sameAs viaf:46948955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Adams>,
        <http://viaf.org/viaf/46948955>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Donaldadams.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_Adams.
doremus_artist:67bc0e70-44f8-372e-8028-3b27b4db3f56
owl:sameAs viaf:51879642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51879642>.
doremus_artist:684565ab-7257-31c6-aecb-c5cb946ac392
owl:sameAs viaf:87268589; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87268589>.
doremus_artist:684f3550-fe3d-3cc7-9ed9-6299b549015c
owl:sameAs viaf:84416799; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84416799>.
doremus_artist:685fb3c9-53b7-3570-a6fe-ff73a19126e5
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Antonio Tosti (* 4. Oktober 1776 in Rom; \u2020 20. M\u00e4rz 1866 ebenda) war ein italienischer Kurienkardinal."@de,
        "Antonio Tosti (4 October 1776 \u2013 20 March 1866) was Catholic Cardinal-Priest of San Pietro in Montorio in Rome and later Camerlengo of the Sacred College of Cardinals and Librarian of the Vatican Library."@en,
        "Antonio Tosti (n\u00e9 le 4 octobre 1776 \u00e0 Rome et mort le 20 mars 1866 \u00e0 Rome) est un cardinal italien du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Fu nominato cardinale della Chiesa cattolica da papa Gregorio XVI."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0422\u043e\u0441\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Tosti; 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1776, \u0420\u0438\u043c, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u2014 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1866, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0443\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b, \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0431\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0432. \u041f\u0440\u043e-\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0410\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b \u0441 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f \u043f\u043e 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1834. \u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0410\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b \u0441 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1834 \u043f\u043e 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1839. \u041f\u0440\u043e-\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0410\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b \u0441 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1839 \u043f\u043e 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1845. \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043b\u0435\u043d\u0433\u043e \u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u0438 \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0441 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1859 \u043f\u043e 1860. \u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430\u0440\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0426\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0441 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1860 \u043f\u043e 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1866. \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b in pectore \u0441 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1838 \u043f\u043e 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1839. \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b-\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0441 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1839, \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u043e\u043c \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0430\u043d-\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e-\u0438\u043d-\u041c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e \u0441 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1839 \u043f\u043e 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1866. \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b-\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043f\u0440\u0435\u0441\u0432\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0441 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1863."@ru;
    owl:sameAs viaf:61537527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Tosti>,
        <http://viaf.org/viaf/61537527>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Tosti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Tosti.
doremus_artist:6896a244-86e9-34da-8d21-f0592b3ee3b7
    rdfs:comment
        "Gabriel-Valentin Soulacroix (11 December 1853 [some sources say 1852], Villeneuve-sur-Lot \u2013 16 August 1905, Paris) was a French operatic baritone. He studied at Toulouse, where he won four first prizes, and then in Paris."@en;
    owl:sameAs viaf:69241525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Soulacroix>,
        <http://viaf.org/viaf/69241525>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriel_Soulacroix.
doremus_artist:68b30fcb-b046-3480-8e9a-194c30f7d4be
    dbp:birthPlace dbr:Prussia;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Johanna Emilia Agnes Gadski (* 15. Juni 1872 in Anklam, Pommern; \u2020 22. Februar 1932 in Berlin) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Johanna Gadski (15 June 1872 \u2013 22 February 1932) was a German soprano. She was blessed with a secure, powerful, ringing voice, fine musicianship and an excellent technique. These attributes enabled her to enjoy a top-flight career in New York City and London, performing heavy dramatic roles in the German and Italian repertoires."@en,
        "Johanna Gadski fue una de las grandes sopranos wagnerianas de Alemania, en su \u00e9poca comparable a Lillian Nordica y Olive Fremstad. Nacida en Anklam, Prusia el 15 de junio de 1870 y fallecida en Berl\u00edn el 22 de febrero de 1932 en un accidente automovil\u00edstico. Debut\u00f3 en Berl\u00edn en 1889 y una d\u00e9cada despu\u00e9s aparec\u00eda en el Festival de Bayreuth y en M\u00fanich. Fue muy popular en Inglaterra y Estados Unidos, especialmente en el Metropolitan Opera entre 1898-1904 y 1907-17 donde cant\u00f3 todos los papeles femeninos protag\u00f3nicos de Wagner con excepci\u00f3n de Kundry de Parsifal."@es,
        "Johanna GadskiFichier:Johanna Gadski.jpg Johanna Gadski, n\u00e9e le 15 juin 1872 \u00e0 Anklam, et morte le 22 f\u00e9vrier 1932 \u00e0 Berlin, est une soprano allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:29717934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johanna_Gadski>,
        <http://viaf.org/viaf/29717934>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ffe19fb-0b4d-438f-a23e-6cbea5d7e0f2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johanna_Gadski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johanna_Gadski.
doremus_artist:695c5e32-cbef-31b7-aaac-2bcbd8e80125
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Collet (French: [k\u0254l\u025b]; November 5, 1885 \u2013 November 23, 1951) was a French composer and music critic who lived in Paris. Today his music is seldom performed and he is best remembered for his 1920 article in Comoedia in which he coined the term Groupe des six to designate a young group of musicians at the Conservatoire de Paris which included Francis Poulenc and Darius Milhaud."@en,
        "Henri Collet (Paris 5 novembre 1885 - Paris 23 novembre 1951) \u00e9tait un professeur de litt\u00e9rature espagnole au lyc\u00e9e Janson-de-Sailly, compositeur et critique musical fran\u00e7ais. Sa musique, influenc\u00e9e par celles d'Albeniz et de Falla est tellement inspir\u00e9e par la culture hispanique (castillane et andalouse notamment), que ses commentateurs le traitent plut\u00f4t comme un musicien espagnol de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise. Il a apport\u00e9 beaucoup au dialogue entre les deux cultures fran\u00e7aise et espagnole. Un timbre \u00e0 son effigie a \u00e9t\u00e9 \u00e9dit\u00e9 par la Poste fran\u00e7aise. Un jardin public porte son nom \u00e0 la Baule-Escoublac (Loire-Atlantique) o\u00f9 il avait une villa."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435 (\u0444\u0440. Henri Collet; 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1885, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1951, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u0420\u043e\u0441 \u0432\u0443\u043d\u0434\u0435\u0440\u043a\u0438\u043d\u0434\u043e\u043c, \u0432 14-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440\u0430. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u043b\u0441\u044f \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 \u043d\u0435\u0439 \u0431\u043e\u0301\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u044f\u0441\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0443 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u043e \u041e\u043b\u044c\u043c\u0435\u0434\u044b, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043f\u0435 \u041f\u0435\u0434\u0440\u0435\u043b\u044f (\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043f\u043e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e, \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e). \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435 \u043d\u0430\u0441\u044b\u0449\u0435\u043d\u044b \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432-\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432 \u2014 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445, \u043a\u0430\u043a \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u043d\u0438\u0441 \u0438\u043b\u0438 \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0434\u0435 \u0424\u0430\u043b\u044c\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:61737573;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Collet>,
        <http://viaf.org/viaf/115123373>,
        <http://viaf.org/viaf/61737573>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Collet.
doremus_artist:6a35a4b3-6721-34c2-923b-4b14947c7a61
owl:sameAs viaf:29959433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29959433>.
doremus_artist:6ac752a9-a042-36d8-8344-e95b639b4198
owl:sameAs viaf:7599926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599926>.
doremus_artist:6b20c91a-e05e-350f-bd4a-eed5443338a4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Victoria_(Australia)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/White_Plains,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Der Vater von Percy Grainger war Architekt und Einwanderer aus London, seine Mutter, Rose, Hotelierstochter aus Adelaide, stammte ebenfalls aus einer englischen Einwandererfamilie. Der Vater war Alkoholiker, und als Grainger 11 Jahre alt war, trennten sich die Eltern, nachdem die Mutter von seinem Vater mit Syphilis infiziert worden war; der Vater kehrte anschlie\u00dfend nach London zur\u00fcck. Die Mutter, eine herrschs\u00fcchtige und besitzergreifende, jedoch kulturell gebildete Pers\u00f6nlichkeit, die seine musikalischen F\u00e4higkeiten erkannte, brachte ihn \u2013 nach Studien bei Louis Pabst \u2013 1895 nach Europa zum Studium an Dr. Hoch\u2019s Konservatorium in Frankfurt am Main (als Zugeh\u00f6riger der sogenannten Frankfurt Group). Er erhielt dort bei James Kwast Klavierunterricht. Auch Ferruccio Busoni (1866\u20131924) war f"@de,
        """George Percy Aldridge Grainger (Brighton, Melbourne, 8 de julho de 1882 \u2014 White Plains, Nova Iorque, 20 de fevereiro de 1961) foi um pianista e compositor australiano naturalizado norte-americano. Em 1895, passa a estudar no Conservat\u00f3rio Hoch de Frankfurt. Em 1901 muda-se para Londres. Em 1912-13 \u00e9 j\u00e1 um pianista brilhante e muito requisitado, toca v\u00e1rias obras do "Grupo de Frankfurt" do qual \u00e9 membro. Sem d\u00favida encorajado pelo seu patrono Henry Balfour Gardiner, comp\u00f5e "Os Guerreiros" entre 1913 e 1916, praticamente na mesma altura em que Gustav Holst comp\u00f5e os seus Planetas (1914-17).Durante os anos precedentes \u00e0 Grande Guerra, apresenta-se como concertista em v\u00e1rios pa\u00edses da Europa e nos Estados Unidos."""@pt,
        """Percy Aldridge Grainger (8 July 1882 \u2013 20 February 1961) was an Australian-born composer, arranger and pianist. In the course of a long and innovative career he played a prominent role in the revival of interest in British folk music in the early years of the 20th century. He also made many adaptations of other composers' works. Although much of his work was experimental and unusual, the piece with which he is most generally associated is his piano arrangement of the folk-dance tune "Country Gardens"."""@en,
        "Percy Aldridge Grainger (Brighton, bij Melbourne, 8 juli 1882 \u2013 White Plains, New York, 20 februari 1961) was een in Australi\u00eb geboren pianist, componist, dirigent en saxofonist."@nl,
        "Percy Aldridge Grainger (ur. 8 lipca 1882 w Melbourne, zm. 20 lutego 1961 w White Plains) \u2013 australijski kompozytor i pianista."@pl,
        "Percy Aldridge Grainger est un pianiste, saxophoniste et compositeur australien, n\u00e9 le 8 juillet 1882 \u00e0 Brighton (dans la banlieue de Melbourne) et mort le 20 f\u00e9vrier 1961 \u00e0 New York."@fr,
        "Percy Aldridge Grainger \u00e8 stato compositore, pianista virtuoso, inventore, collezionista e trascrittore di musica popolare di varie culture. Il padre, donnaiolo e alcolista, lasci\u00f2 la famiglia quando Percy aveva 8 anni e sua madre, Rose Aldridge, assunse il controllo di tutti gli aspetti della vita del figlio. La disciplina era rigida, ma l'affetto che legava madre e figlio era profondo. Il suo sogno, solo in parte realizzato, si interruppe il 20 febbraio 1961, giorno della sua morte."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u041f\u0435\u0301\u0440\u0441\u0438 \u041e\u0301\u043b\u0434\u0440\u0438\u0434\u0436 \u0413\u0440\u0435\u0301\u0439\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Percy Aldridge Grainger; 1882\u20141961) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        """\u0628\u064a\u0631\u0633\u064a \u0627\u0644\u062f\u0631\u064a\u062f\u062c \u063a\u0631\u064a\u0646\u062c\u0631 (8 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1882 \u2013 20 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1961) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Percy Aldridge Grainger) \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0645\u0648\u0632\u0639 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a. \u0641\u064a \u0633\u064a\u0627\u0642 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0648\u064a\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0628\u062f\u0639\u0629 \u0644\u0639\u0628 \u062f\u0648\u0631\u0627\u064b \u0628\u0627\u0631\u0632\u0627\u064b \u0641\u064a \u0625\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0625\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0643\u0645\u0627 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0639\u062f\u064a\u0644\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0622\u062e\u0631\u064a\u0646. \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u062a\u062c\u0631\u064a\u0628\u064a\u0627\u064b \u0648\u063a\u064a\u0631 \u0639\u0627\u062f\u064a\u0627\u064b\u060c \u0641\u0625\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0649 \u0627\u0631\u062a\u0628\u0637\u062a \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0628\u0647 \u0647\u064a "\u062d\u062f\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f"."""@ar,
        "\u30d1\u30fc\u30b7\u30fc\u30fb\u30aa\u30eb\u30c9\u30ea\u30c3\u30b8\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\uff08\u82f1: Percy Aldridge Grainger, 1882\u5e747\u67088\u65e5 - 1961\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u8fd1\u90ca\u306e\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u5dde\u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002\u7236\u89aa\u306e\u30b8\u30e7\u30f3\u30fbH\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u306f\u6709\u540d\u306a\u5efa\u7bc9\u5bb6\u3067\u3001\u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u306e\u30d7\u30ea\u30f3\u30bb\u30b9\u6a4b\uff081888\u5e74\u7ae3\u5de5\uff09\u3092\u8a2d\u8a08\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5e15\u897f\u00b7\u5967\u723e\u5fb7\u88cf\u5947\u00b7\u845b\u4eba\u5091\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPercy Aldridge Grainger\uff0c1882\u5e747\u67088\u65e5\uff0d1961\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u662f\u8457\u540d\u7684\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u92fc\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4ee5\u53ca\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4e00\u6b21\u5927\u6230\u5f8c\u6210\u70ba\u7f8e\u570b\u516c\u6c11\u3002\u7cbe\u901a\u4fc4\u8a9e\u3001\u632a\u5a01\u8a9e\u3001\u51b0\u5cf6\u8a9e\u7b4911\u7a2e\u8a9e\u8a00\u3002\u5275\u4f5c\u4e86\u8a31\u591a\u7d93\u5178\u7684\u6a02\u66f2\uff0c\u5176\u4e2d\u4e5f\u5305\u62ec\u92fc\u7434\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u6a02\u66f2\u3001\u7ba1\u6a02\u66f2\u3001\u4ee5\u53ca\u5927\u91cf\u6539\u7de8\u81ea\u6c11\u8b20\u7684\u66f2\u5b50\u3002\u63d0\u5021\u300c\u81ea\u7531\u97f3\u6a02\u300d\uff08Free Music\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74037679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Percy_Grainger>,
        <http://viaf.org/viaf/74037679>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d5a875f-9815-4384-9e4f-cd4ea4f2bc16>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Percy_Aldridge_Grainger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Percy_Grainger.
doremus_artist:6b29b064-1378-32f6-8bf5-626879e14462
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Joe Mondragon (February 2, 1920 \u2013 July 1987) was an American jazz bassist. Mondragon was an autodidact on bass, and began working professionally in Los Angeles. He served in the Army during World War II, and then joined Woody Herman's First Herd in 1946. Over the next two decades, he became one of the more popular studio bassists for jazz recording on the West Coast, appearing on albums by June Christy, Shorty Rogers, Shelly Manne, Buddy Rich, Buddy DeFranco, Marty Paich, Claude Williamson, Georgie Auld, Chet Baker, Bob Cooper, Harry Sweets Edison, Gerry Mulligan, Art Pepper, Bud Shank and Ella Fitzgerald. Mondragon can also be heard on soundtracks for films such as The Wild One and Pete Kelly's Blues."@en,
        "Joe Mondragon, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1920 et mort en juillet 1987, au pueblo de San Juan est un contrebassiste de jazz am\u00e9ricain. C'est un repr\u00e9sentant du jazz West Coast."@fr,
        "Joseph Mondragon (Antonito, California, 2 de febrero de 1920 - julio de 1987), de origen indio estadounidense, se form\u00f3 de manera autodidacta. Tras tocar en diversas orquestas de la zona de Los \u00c1ngeles, entr\u00f3 a formar parte de la big band de Woody Herman en 1946. Tras un periodo tocando en grupos de corte comercial, se convierte a comienzos de la d\u00e9cada de 1950 en uno de los acompa\u00f1antes indispensables de la escena de la Costa Oeste, tocando con Gerry Mulligan, Shelly Manne, Shorty Rogers y caso todos los m\u00fasicos del estilo. Se convierte tambi\u00e9n en un reputado m\u00fasico de estudio."@es,
        """Joseph \u2033Joe" Mondragon (* 2. Februar 1920 in Los Angeles, Kalifornien; \u2020 Juli 1987 in San Juan Pueblo, New Mexico) war ein US-amerikanischer Bassist des Modern Jazz."""@de;
    owl:sameAs viaf:24790485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Mondragon>,
        <http://viaf.org/viaf/24790485>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a73b7e00-98f6-438a-b1ae-fbaa05d556ac>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Mondragon.
doremus_artist:6b5dfb75-f555-3619-b5c5-b9c48773afda
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "(born 30 March 1934) is a German stage director, set designer and painter. A prot\u00e9g\u00e9 of Bertolt Brecht, Freyer has become one of the world's leading opera directors, working throughout Europe and, since 2002, in the United States, principally with the Los Angeles Opera. Since 1992, Freyer has developed a number of productions featuring his own troupe of performers, known as the Freyer Ensemble. Freyer staged a controversial production of Wagner's Ring Cycle in Los Angeles in 2010, praised by many critics but criticised by some of its own stars."@en,
        "Achim Freyer (* 30. M\u00e4rz 1934 in Berlin) ist ein deutscher Regisseur, B\u00fchnen- und Kost\u00fcmbildner und Maler."@de,
        "\u0410\u0445\u0438\u043c \u0424\u0440\u0430\u0439\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Achim Freyer; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1934, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u0441\u0446\u0435\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0438 (1951\u20141954), \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 (1954\u20141955). \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0411\u0435\u0440\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0411\u0440\u0435\u0445\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:37506129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Achim_Freyer>,
        <http://viaf.org/viaf/37506129>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Achim_Freyer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Achim_Freyer.
doremus_artist:6c27519d-5419-385b-9dd1-fec0827146bd
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Era figlio del compositore Johann Strauss padre e fratello dei compositori Eduard e Johann Strau\u00df jr."@it,
        "Josef Strauss (* 20. August 1827 in Mariahilf bei Wien; \u2020 22. Juli 1870 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Ingenieur, Erfinder, Komponist und Dirigent. Obwohl der Name Strauss in Nachschlagewerken h\u00e4ufig mit \u00df zu finden ist, schrieb Strauss selbst seinen Namen immer mit ss."@de,
        "Josef Strauss (20 August 1827 \u2013 22 July 1870) was an Austrian composer. He was born in Vienna, the son of Johann Strauss I and Maria Anna Streim, and brother of Johann Strauss II and Eduard Strauss. His father wanted him to choose a career in the Austrian Habsburg military. He studied music with Franz Dolleschal and learned to play the violin with Franz Anton Ries."@en,
        "Josef Strauss (Wenen, 20 augustus 1827 - aldaar, 22 juli 1870) was een Oostenrijks componist en dirigent."@nl,
        "Josef Strauss (en allemand : Josef Strau\u00df), surnomm\u00e9 Pepi par ses proches, est un compositeur autrichien n\u00e9 \u00e0 Vienne le 20 ao\u00fbt 1827 et mort \u00e0 Vienne le 22 juillet 1870. Fils de Johann Strauss I, fr\u00e8re de Johann Strauss II et d'Eduard Strauss, il travaille d'abord comme ing\u00e9nieur et concepteur avant de rejoindre l'orchestre familial vers 1850."@fr,
        "Josef Strauss (ur. 20 sierpnia 1827 w Wiedniu, zm. 22 lipca 1870 tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor. Syn znanego kompozytora Johanna Straussa i brat Johanna Straussa (syna) i Edwarda Straussa. Po studiach na wiede\u0144skiej politechnice pracowa\u0142 jako in\u017cynier i projektant. Mia\u0142 by\u0107 przeznaczony do kariery w austriackim wojsku. Jednak po po\u0142\u0105czeniu rodzinnych orkiestr jego ojca i brata w roku 1850 rozpocz\u0105\u0142 udan\u0105 karier\u0119 kompozytora."@pl,
        "Josef Strauss ou Strau\u00df (Viena, 20 de agosto de 1827 \u2014 Viena, 22 de julho de 1870) foi um compositor austr\u00edaco. Era filho de Johann Strauss I e irm\u00e3o de Johann Strauss II e Eduard Strauss. Esta sepultado no Cemit\u00e9rio de S\u00e3o Marcos."@pt,
        "Josef Strau\u00df (* 20 de agosto de 1827 en Viena, distrito de Mariahilf; \u2020 22 de julio de 1870 en Viena) fue un compositor y director de orquesta austriaco."@es,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Josef Strau\u00df, 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1827, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1870, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u0435\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 (\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e)."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Josef Strauss\u30011827\u5e748\u670820\u65e5 - 1870\u5e747\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u300e\u30e9\u30c7\u30c4\u30ad\u30fc\u884c\u9032\u66f2\u300f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u306e\u6b21\u7537\u3067\u3001\u30ef\u30eb\u30c4\u738b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u306e\u5f1f\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002\u5f1f\u306b\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u304c\u3001\u7525\u306b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b93\u4e16\u304c\u3044\u308b\uff08\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u5bb6\u3082\u53c2\u7167\uff09\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJosef Strauss\uff0c1827\u5e748\u670820\u65e5\uff0d1870\u5e747\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u8001\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7684\u6b21\u5b50\uff0c\u5e38\u88ab\u89aa\u670b\u66b1\u7a31\u70ba\u4f69\u76ae\uff08Pepi\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100251784;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Strauss>,
        <http://viaf.org/viaf/100251784>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9942ef92-91a2-46f7-aff4-32389df33c9e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Strauss_Josef_Luckhardt.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Strauss.
doremus_artist:6c33019b-4cfc-3035-87fa-af886f2c954c
owl:sameAs viaf:42040779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42040779>.
doremus_artist:6c361941-f1c3-3362-aaec-a1905ead2a6d
    dbp:birthPlace dbr:Rakovník;
    rdfs:comment
        "Pavel Steidl (* 14. Juni 1961 in Rakovn\u00edk, Tschechoslowakei) ist ein tschechischer Konzertgitarrist. Nachdem er den bez\u00fcglich seiner Vergabe damals umstrittenen ersten Preis auf dem 24. Internationalen Gitarren- Wettbewerb des Senders Radio France in Paris 1982 gewonnen hatte, begann er seine Karriere als professioneller Musiker.Er arbeitet mit einer Romantikgitarre als Nachbau einer Gitarre von 1820. Steidl lebt in Tschechien."@de,
        "Pavel Steidl (Rakovn\u00edk, 1961) is een Tsjechisch gitarist en componist. Pavel Steidl is geboren in Rakovn\u00edk in (Tsjechi\u00eb). Hij studeerde van 1977 tot 1983 aan het Praags Conservatorium en daarna van 1983 tot 1987 aan de Akademie m\u00fazick\u00fdch um\u011bn\u00ed v Praze, onder de docenten Milan Zelenka, Arno\u0161t Sadlik en \u0160tep\u00e1n Rak, klassieke gitaar. In 1987 verhuisde hij naar Nederland, en keerde daarna in 1989 weer terug naar Praag. In 1990 verhuisde hij weer naar Nederland (Amersfoort). In 2004 is hij terug naar Tsjechi\u00eb verhuisd, Skrye, 40 kilometer ten westen van Praag."@nl,
        "Pavel Steidl (born June 24, 1961) is a classical guitarist who was born in Rakovnik, Czechoslovakia (now in the Czech Republic), but has lived in the Netherlands for many years."@en;
    owl:sameAs viaf:84042547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pavel_Steidl>,
        <http://viaf.org/viaf/84042547>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pavel_Steidl.
doremus_artist:6c526bd3-0b2b-3f89-bbb2-3b996d613654
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Plasson (* 2. Oktober 1933 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent."@de,
        "Michel Plasson (Par\u00eds, 2 de octubre de 1933), es un director de orquesta franc\u00e9s. Michel Plasson est\u00e1 muy ligado y asociado con la Orquesta y Coro Nacional del Capitolio de Toulouse desde 1968 hasta 2003 y ahora es s\u00f3lo su director honorario. Con esta orquesta, realiz\u00f3 las mejores grabaciones de las operetas conocidas de Jacques Offenbach, incluido Orph\u00e9e aux enfers, La vie parisienne, La P\u00e9richole y La belle H\u00e9lene."@es,
        "Michel Plasson (born 2 October 1933, Paris, France) is a French conductor. Plasson was a student of Lazare L\u00e9vy at the Conservatoire de Paris. In 1962, he was a prize-winner at the International Besan\u00e7on Competition for Young Conductors. He studied briefly in the United States, including time with Charles M\u00fcnch. He became the music director of the city of Metz for 3 years. Guest appearances include Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, De Nederlandse Opera (Amsterdam) and the Royal Opera House, Covent Garden. Plasson's son Emmanuel Plasson is also a conductor."@en,
        "Michel Plasson, n\u00e9 le 2 octobre 1933 \u00e0 Paris est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u041f\u043b\u0430\u0441\u0441\u043e\u043d (\u0444\u0440. Michel Plasson, \u0440\u043e\u0434. 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1933, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0438. \u0412\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432 \u0432 1962 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0431\u0435\u0437 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041c\u044e\u043d\u0448\u0430, \u042d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041b\u044f\u0439\u043d\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444\u0430, \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0451 \u0438 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0421\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e \u0432 1965 \u0433\u0433., \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0446\u0435, \u0430 \u0432 1968 \u0433. \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0435."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d7\u30e9\u30c3\u30bd\u30f3 \uff08Michel Plasson, 1933\u5e7410\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u7c73\u6b47\u5c14\u00b7\u666e\u62c9\u677e\uff08Michel Plasson\uff0c1933\u5e74\u51fa\u751f\u4e8e\u5df4\u9ece\uff09\u662f\u4e00\u540d\u6cd5\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:115175953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Plasson>,
        <http://viaf.org/viaf/115175953>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b3168445-9c90-409b-9112-12a0fdd2e5df>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Plasson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Plasson.
doremus_artist:6c52a905-ba3d-3792-82eb-b9db923eebf6
    dbp:birthPlace dbr:Rotterdam;
    rdfs:comment
        """Elisabeth Sara "Elly" Ameling (born 8 February 1933) is a Dutch soprano."""@en,
        "Elisabeth Sara (Elly) Ameling, n\u00e9e le 8 f\u00e9vrier 1933 \u00e0 Rotterdam, est une soprano n\u00e9erlandaise. Elle \u00e9tudie avec \u00e0 Paris avec Pierre Bernac et \u00e0 La Haye avec Bodi Rapp. Sa carri\u00e8re d\u00e9bute quand elle gagne le premier prix du Concours vocal de Bois-le-Duc aux Pays-Bas (1956) et le Concours international d'ex\u00e9cution musicale de Gen\u00e8ve en (1958)."@fr,
        "Elisabeth Sara Ameling (* 8. Februar 1933 in Rotterdam) ist eine niederl\u00e4ndische Sopranistin, die mit ihrer nat\u00fcrlichen Stimme und besonderer Interpretation des Kunstliedes weltber\u00fchmt wurde. Sie wurde von der niederl\u00e4ndischen K\u00f6nigin 1971 als Ritter mit dem Orden von Oranien-Nassau und 2008 mit dem Orden vom Niederl\u00e4ndischen L\u00f6wen ausgezeichnet."@de,
        "Elisabeth Sara Ameling (Rotterdam, 8 februari 1933), artiestennaam Elly Ameling, is een Nederlandse sopraanzangeres."@nl,
        "Elisabeth Sara Ameling, conocida como Elly Ameling, nacida el 8 de febrero, de 1933 en Rotterdam, los Pa\u00edses Bajos, es una soprano neerlandesa. Estudi\u00f3 con Bodi Rapp y su carrera comenz\u00f3 cuando obtuvo el primer premio durante el Vocal Concours en Bolduque en (1956) y el Concours International de Musique en Ginebra (1958). En 1979 se present\u00f3 en el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires junto a la Orquesta Filarm\u00f3nica de Bs. As."@es,
        """\u0625\u064a\u0644\u064a \u0623\u0645\u0644\u0646\u062c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Elly Ameling (\u0648. 9 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1933)\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0643\u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u0641\u064a\u0639\u0629 . \u062f\u0631\u0633\u062a \u0641\u064a \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0645\u0639 \u0628\u0648\u062f\u064a \u0631\u0627\u0628 \u0648\u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0645\u0639 \u0628\u064a\u064a\u0631 \u0628\u0627\u0631\u0646\u0627\u0643\u060c \u0648\u0646\u0627\u0644\u062a \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0647\u064a\u062a\u0648\u062c\u0646\u0628\u0648\u062a\u064a \u0639\u0627\u0645 1956 \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0646\u064a\u0641 \u0639\u0627\u0645 1958 \u2013 \u0628\u062f\u0623 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0641\u064a \u0631\u0648\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645 \u0639\u0627\u0645 1953\u060c \u0648\u0643\u0631\u0633\u062a \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0627\u0644\u0637\u0648\u064a\u0644 \u2013 \u062d\u064a\u062b \u0642\u062f\u0645\u062a \u062c\u0648\u0644\u0629 \u0631\u0633\u064a\u062a\u0627\u0644 \u0648\u062f\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1995 \u2013 \u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0631\u0633\u064a\u062a\u0627\u0644 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0633\u064a\u0631\u060c \u0641\u064a \u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u062a\u064a\u0646 \u0641\u0642\u0637 \u0638\u0647\u0631\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u060c \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0625\u0644\u064a\u0627 \u0641\u064a "\u0625\u062f\u064a\u0645\u0648\u0646\u062f\u0648" \u0644\u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a. \u0639\u0627\u0645 1959 \u063a\u0646\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0644 \u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u201c\u0644\u063a\u0632 \u0645\u0648\u0644\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d"\u060c \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0638\u0647\u0631\u062a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0644\u0632\u0628\u0648\u0631\u062c \u0643\u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0635\u0648\u0644\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0644\u0645\u0627\u0644\u0631. \u0623\u0645\u064a\u0644\u0646\u062c \u0642\u062f\u0645\u062a \u0627\u0644\u0638\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u062d\u0641\u0644 \u0631\u0633\u064a\u062a\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0633\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645 \u0639\u0627\u0645 1961\u060c \u064a\u0644\u064a\u0647 \u0638\u0647\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0639\u0627\u0645 1966 \u0648\u0638\u0647\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0641\u064a"""@ar,
        "\u30a8\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30e1\u30ea\u30f3\u30b0\uff08Elly Ameling, 1933\u5e742\u67088\u65e5 \u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3002\u672c\u540d\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u30fb\u30b5\u30e9\u30fb\u30a2\u30fc\u30e1\u30ea\u30f3\u30b0\uff08Elisabeth Sara Ameling\uff09\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u304c\u3001\u4e3b\u306b\u30ea\u30fc\u30c8\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u30021996\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3002 \u53ef\u6190\u305d\u306e\u3082\u306e\u3068\u3044\u3046\u3088\u308a\u307b\u304b\u306a\u3044\u3001\u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30fc\u30c8\u306e\u5c11\u306a\u3044\u900f\u660e\u306a\u58f0\u8cea\u306b\u3088\u308a\u3001\u5e45\u5e83\u3044\u8074\u8846\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u5e45\u5e83\u304f\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u3088\u3046\u306a\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ea\u30fc\u30c8\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u3084\u3001\u30ac\u30fc\u30b7\u30e5\u30a6\u30a3\u30f3\u3084\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u82f1\u8a9e\u6b4c\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u5c71\u7530\u8015\u7b70\u3084\u4e2d\u7530\u559c\u76f4\u306a\u3069\u306e\u65e5\u672c\u8a9e\u6b4c\u66f2\u307e\u3067\u3092\u539f\u8a9e\u3067\u6b4c\u3063\u305f\u3002\u4e16\u4fd7\u6b4c\u66f2\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u5b97\u6559\u66f2\u3067\u3082\u6f14\u594f\u3084\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ab\u30fc\u30af\u30d3\u30fc\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3068\u8a00\u3044\u3046\u308b\u58f0\u306e\u7279\u5fb4\u304b\u3089\u3001\u660e\u3089\u304b\u306b\u53e4\u697d\u3080\u304d\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b3\u30ec\u30ae\u30a6\u30e0\u30fb\u30a2\u30a6\u30ec\u30a6\u30e0\u3084\u30a4\u30a7\u30eb\u30af\u30fb\u30c7\u30e0\u30b9\u306a\u3069\u3001\u6226\u5f8c\u306e\u8349\u5275\u671f\u306e\u53e4\u697d\u5668\u56e3\u4f53\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u304a\u3088\u3073\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u30ea\u30fc\u30c8\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u30de\u30f3\u6307\u63ee\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u30fb\u30be\u30ea\u30b9\u30c6\u30f3\u3068\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3067\u5ea6\u3005\u5171\u6f14\u3057\u3001\u65e5\u672c\u306b\u3082\u5171\u306b\u6765\u65e5\u3057CD\u3082\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u96e2\u308c\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u4e3b\u5bb0\u30012005\u5e74\u79cb\u306b\u4eac\u90fd\u3067\u30b2\u30fc\u30c6\u30fb\u30a4\u30f3\u30b9\u30c6\u30a3\u30c8\u30a5\u30fc\u30c8\u306e\u652f\u63f4\u306b\u3088\u308a\u516c\u958b\u8b1b\u5ea7\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:41821287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elly_Ameling>,
        <http://viaf.org/viaf/41821287>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40d87a33-0596-42c1-bdfe-cca6fe4dcc25>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elly_Ameling_Gothenburg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elly_Ameling.
doremus_artist:6c65204d-f987-319c-8d90-69a4009e904b
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Gina Bachauer (Greek: \u03a4\u03b6\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03c0\u03b1\u03c7\u03ac\u03bf\u03c5\u03b5\u03c1; May 21, 1913, Athens \u2013 August 22, 1976, Athens), was a Greek classical pianist who toured extensively in the United States and Europe. Gina Bachauer was born in Athens, Greece. She gave her first recital in Athens at the age of eight. She graduated from the Athens Conservatory in 1929.Her first concert with an orchestra was in 1932, when she was 19 years old. She recorded for the HMV (His Master's Voice), RCA Victor and Mercury labels. She gave hundreds of concerts, including 630 for the Allied troops in the Middle East during World War II. Gina Bachauer was also the piano teacher of Princess Irene."@en,
        "Gina Bachauer (Grieks: \u03a4\u03b6\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03c0\u03b1\u03c7\u03ac\u03bf\u03c5\u03b5\u03c1) (Athene, 21 mei 1913 - Londen, 22 augustus 1976) was een Griekse pianist."@nl,
        "Gina Bachauer (en grec moderne : \u03a4\u03b6\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03c0\u03b1\u03c7\u03ac\u03bf\u03c5\u03b5\u03c1) n\u00e9e le 21 mai 1913 \u00e0 Ath\u00e8nes morte le 22 ao\u00fbt 1976 \u00e0 Ath\u00e8nes est une pianiste grecque naturalis\u00e9e britannique."@fr,
        "Gina Bachauer (griechisch \u03a4\u03b6\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03c0\u03b1\u03c7\u03ac\u03bf\u03c5\u03b5\u03c1; * 21. Mai 1913 in Athen; \u2020 22. August 1976 ebenda) war eine griechische Pianistin."@de,
        "\u0414\u0436\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430\u0443\u044d\u0440 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u03a4\u03b6\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03c0\u03b1\u03c7\u03ac\u03bf\u03c5\u03b5\u03c1; 21 \u043c\u0430\u044f 1913, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b \u2015 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1976, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2015 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0415\u0451 \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u0437 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0441 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f\u043c\u0438, \u0432 1877 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438, \u043c\u0430\u0442\u044c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0422\u0440\u0438\u0435\u0441\u0442\u0430. \u0411\u0430\u0445\u0430\u0443\u044d\u0440 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0410\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0434\u0435\u043c\u0430\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0438\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0442\u043e. \u0424\u0440\u0438\u043c\u0430\u043d \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b \u0435\u0451 \u0441 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c, \u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438. C 1976 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0421\u043e\u043b\u0442-\u041b\u0435\u0439\u043a-\u0421\u0438\u0442\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0414\u0436\u0438\u043d\u044b \u0411\u0430\u0445\u0430\u0443\u044d\u0440."@ru,
        "\u062c\u064a\u0646\u0627 \u0628\u0627\u062e\u0648\u064a\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Gina Bachauer(\u0648. 21 \u0645\u0627\u064a\u0648 1910 \u2013 \u062a. 22 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1976) \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0628\u062f\u0623\u062a \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0648\u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642\u062a \u0628\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645\u064a\u0646 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0648\u062a\u0644\u0642\u062a \u062f\u0631\u0648\u0633 \u0645\u0639 \u0623\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f \u0643\u0648\u062a\u0648. \u0638\u0647\u0631\u062a \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0623\u062b\u064a\u0646\u0627 \u0639\u0627\u0645 1935 \u062d\u064a\u062b \u0639\u0632\u0641\u062a \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0645 \u0633\u064a \u0628\u064a\u0645\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631 \u0644\u062a\u0634\u0627\u064a\u0643\u0648\u0641\u0633\u0643\u064a\u060c \u0628\u0645\u0635\u0627\u062d\u0628\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0623\u062b\u064a\u0646\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a \u0628\u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u062f\u064a\u0645\u062a\u0631\u064a \u0645\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0628\u0633. \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1937 \u062d\u062a\u0649 1950 \u0639\u0627\u0634\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0635\u0631\u060c \u0641\u064a \u062d\u064a\u0646 \u0627\u062d\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0637\u0646\u0647\u0627 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0642\u062f\u0645\u062a \u0646\u062d\u0648 40 \u062d\u0641\u0644 \u0644\u0644\u062c\u0646\u0648\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u0641\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637. \u0638\u0647\u0631\u062a \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0639\u0627\u0645 1946 \u062d\u064a\u062b \u0642\u062f\u0645\u062a \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0645 \u0644\u0627 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631 \u0644\u062c\u0631\u064a\u062c \u0648\u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1951 \u0648\u0647\u064a \u0633\u0646\u0629 \u0632\u0648\u0627\u062c\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0623\u0644\u064a\u0643 \u0634\u064a\u0631\u0645\u0627\u0646 \u062d\u062a\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0642\u0636\u062a \u0646\u062d\u0648 \u0646\u0635\u0641 \u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u062a\u0642\u0648\u0645 \u0628\u062c\u0648\u0644\u0627\u062a \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627. \u0639\u0627\u0645 1971 \u0648\u0642\u0639 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0644\u062a\u0642\u062f\u0645 \u0623\u0648\u0644 \u0631\u0633\u064a\u062a\u0627\u0644 \u0635\u0648\u0644\u0648 \u0641\u064a \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0643\u0646\u064a\u062f\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0641\u062a\u062a\u062d \u062d\u062f\u064a\u062b\u0627 \u0641\u064a \u0648\u0627\u0634\u0646\u0637\u0646 \u0627\u0644"@ar,
        "\u30b8\u30fc\u30ca\u30fb\u30d0\u30c3\u30ab\u30a6\u30a2\u30fc\uff08Gina Bachauer \u3014\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u8a9e\uff1a\u03a4\u03b6\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03c0\u03b1\u03c7\u03ac\u03bf\u03c5\u03b5\u03c1\u3015, 1913\u5e745\u670821\u65e5 - 1976\u5e748\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u592b\u306f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30a2\u30ec\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30de\u30f3\u3002 \u7236\u89aa\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u4eba\u30028\u6b73\u306e\u3068\u304d\u30a2\u30c6\u30cd\u3067\u6700\u521d\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u304f\u3002\u30a2\u30c6\u30cd\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a6\u30a9\u30eb\u30c0\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u4e21\u89aa\u306e\u5e0c\u671b\u306b\u3057\u305f\u304c\u3063\u3066\u30a2\u30c6\u30cd\u5927\u5b66\u3067\u6cd5\u5f8b\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3067\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u307e\u305f1933\u5e74\u304b\u30892\u5e74\u9593\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021935\u5e74\u306b\u30df\u30c8\u30ed\u30d7\u30fc\u30ed\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u3067\u30a2\u30c6\u30cd\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u306b600\u56de\u4ee5\u4e0a\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u3044\u3066\u304a\u308a\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u4e2d\u6771\u306b\u304a\u3044\u3066\u50ac\u3055\u308c\u305f\u9023\u5408\u56fd\u8ecd\u306e\u305f\u3081\u306e\u6170\u5b89\u6f14\u594f\u4f1a\u3082\u305d\u306e\u3046\u3061\u306b\u542b\u307e\u308c\u308b\u3002\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u738b\u5973\u30a4\u30ea\u30cb\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a2\u30d6\u30e9\u30f4\u30a1\u30cd\u30eb\u3068\u89aa\u3057\u304f\u3001\u305d\u306e\u305f\u3081\u3057\u3070\u3057\u3070\u30e6\u30bf\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\u6ca1\u5e74\u306b\u30b8\u30fc\u30ca\u30fb\u30d0\u30c3\u30ab\u30a6\u30a2\u30fc\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u958b\u59cb\u3055\u308c\u305f\u3002 \u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u226a\u7b2c2\u756a\u226b\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30a2\u30c6\u30cd\u5317\u90e8\u306b\u3042\u308b\u65e7\u30d0\u30c3\u30ab\u30a6\u30a2\u30fc\u90b8\u306f\u89b3\u5149\u5730\u3068\u306a\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u304b\u3089\u591a\u304f\u306e\u597d\u697d\u5bb6\u3092\u96c6\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u3053\u3067\u306f\u3001\u5728\u308a\u3057\u65e5\u306e\u30d0\u30c3\u30ab\u30a6\u30a2\u30fc\u306b\u5023\u3063\u3066\u91ce\u826f\u732b\u306b\u990c\u3092\u3084\u308b\u3053\u3068\u304c\u89b3\u5149\u5ba2\u306e\u6163\u308f\u3057\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74036691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gina_Bachauer>,
        <http://viaf.org/viaf/74036691>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Bachauer-Gina-02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gina_Bachauer.
doremus_artist:6cf7156a-2f52-3dc4-8b3a-276bfcc5059a
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anton Karas (* 7. Juli 1906 in Wien; \u2020 10. J\u00e4nner 1985 im 19. Wiener Gemeindebezirk D\u00f6bling) war ein \u00f6sterreichischer Zitherspieler, Komponist und Gastwirt. Seine erfolgreichste Komposition war das Harry-Lime-Thema (englisch: The Third Man Theme) zu Carol Reeds Film Der dritte Mann."@de,
        "Anton Karas (7 July 1906 \u2013 10 January 1985) was a Viennese zither player and composer, best known for his internationally famous 1948 soundtrack to Carol Reed's The Third Man, which came about as a result of a chance meeting."@en,
        "Anton Karas (Viena, 7 de julio de 1906; 10 de enero de 1985) fue un m\u00fasico vien\u00e9s especialista en la c\u00edtara, conocido mundialmente por haber compuesto la banda sonora de la pel\u00edcula El tercer hombre (The Third Man), dirigida por Carol Reed en 1949."@es,
        "Anton Karas (Wenen, 7 juli 1906 - aldaar, 10 januari 1985) was een Oostenrijks citerspeler. Hij is de componist en speler van de soundtrack van de speelfilm The Third Man."@nl,
        "Anton Karas (ur. 7 lipca 1906 w Wiedniu, zm. 10 stycznia 1985 tam\u017ce) by\u0142 jednym z najwybitniejszych wirtuoz\u00f3w cytry oraz kompozytorem."@pl,
        "Anton Karas, n\u00e9 le 7 juillet 1906 \u00e0 Vienne (quartier de Zwischenbr\u00fccken) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 janvier 1985 \u00e0 Vienne, est un compositeur autrichien, c\u00e9l\u00e8bre cithariste d'origine hongroise et tch\u00e8que."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Anton Karas, 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1906, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1985, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0430 \u0446\u0438\u0442\u0440\u0435, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u041a\u044d\u0440\u043e\u043b\u0430 \u0420\u0438\u0434\u0430 \u00ab\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u00bb. \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0434\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e-\u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u043d \u0441 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043c\u0435\u0447\u0442\u0430\u043b \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c, \u043d\u043e \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0435\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u0430 \u043e\u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 14 \u043b\u0435\u0442, \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u043e\u0441\u0432\u0430\u0438\u0432\u0430\u044f \u0446\u0438\u0442\u0440\u0443 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u043e\u0439, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0431\u0435\u0440\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 1924\u20141928 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412 1925 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0441 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0431\u0430\u0447\u043a\u0430\u0445-\u0445\u043e\u0439\u0440\u0438\u0433\u0435\u0440\u0430\u0445. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437\u0432\u0430\u043d \u0432 \u0432\u0435\u0440\u043c\u0430\u0445\u0442, \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435 \u0438 \u043d\u0430 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30fc\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30b9\uff08Anton Karas\u30011906\u5e747\u67087\u65e5 - 1985\u5e741\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30c4\u30a3\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6620\u753b\u300e\u7b2c\u4e09\u306e\u7537\u300f\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\uff08\u300e\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30a4\u30e0\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u300f\u306e\u540d\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\uff09\u3067\u6709\u540d\u3002 \u5de5\u54e1\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u80b2\u3064\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u3067\u3042\u308b\u300212\u6b73\u3067\u30c4\u30a3\u30bf\u30fc\u306e\u6f14\u594f\u3092\u59cb\u3081\u300115\u6b73\u306e\u6642\u306b\u306f\u65e2\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30db\u30a4\u30ea\u30b2\uff08\u5c45\u9152\u5c4b\uff09\u3067\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u81ea\u6d3b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306e\u524d\u5f8c\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u9031\u306b15\u30c9\u30eb\u3068\u3044\u3046\u8584\u7d66\u3067\u59bb\u30683\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u3092\u990a\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011948\u5e74\uff081949\u5e74\u3068\u3044\u3046\u8aac\u3082\u3042\u308b\uff09\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30db\u30a4\u30ea\u30b2\u3067\u6f14\u594f\u4e2d\u306b\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30fb\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u898b\u51fa\u3055\u308c\u3001\u300e\u7b2c\u4e09\u306e\u7537\u300f\u306e\u97f3\u697d\u62c5\u5f53\u8005\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u305f\u3002 \u3053\u306e\u97f3\u697d\u304c\u5927\u4eba\u6c17\u3092\u547c\u3073\u30011949\u5e749\u6708\u306b\u306f\u82f1\u56fd\u738b\u5ba4\u306e\u62db\u5f85\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30d0\u30c3\u30ad\u30f3\u30ac\u30e0\u5bae\u6bbf\u3067\u6f14\u594f\u30021951\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u6559\u7687\u306e\u62db\u5f85\u3092\u53d7\u3051\u3066\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3\u5bae\u6bbf\u3067\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002 \u306a\u304a\u3001\u65e5\u672c\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u540c\u66f2\u306f\u30d3\u30fc\u30eb\u306e\u30b3\u30de\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u306b\u4f7f\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u306a\u304a\u3001\u300e\u7b2c\u4e09\u306e\u7537\u300f\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u63cf\u304b\u308c\u65b9\u306a\u3069\u306b\u3064\u3044\u3066\u5730\u5143\u3067\u306f\u5f53\u521d\u304b\u3089\u4e0d\u8a55\u306e\u6620\u753b\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u5354\u529b\u8005\u3067\u3042\u308b\u30ab\u30e9\u30b9\u306b\u306f\u5acc\u304c\u3089\u305b\u3082\u5c11\u306a\u304f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u5f7c\u306f\u3053\u308c\u306b\u8010\u3048\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u4f4f\u307f\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u8ecd\u53f8\u8c9e\u5247\u300e\u6ec5\u3073\u306e\u30c1\u30bf\u30fc\u5e2b\u300f\uff081982\u5e74\u6587\u85dd\u6625\u79cb\uff09\u306f\u3001\u305d\u306e\u7d4c\u7def\u3092\u8ffd\u3063\u305f\u30ce\u30f3\u30d5\u30a3\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u3042\u308a\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u897f\u6751\u6643\u4e3b\u6f14\u3067NHK\u30e9\u30b8\u30aa\u30c9\u30e9\u30de\u5316\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14958590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Karas>,
        <http://viaf.org/viaf/14958590>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c635851e-7da6-41cf-9a8a-4674f2c27d4a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_Karas_(1906-1985).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Karas.
doremus_artist:6d956201-1c12-32d5-8c54-311e64d36f5f
owl:sameAs viaf:24812486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24812486>.
doremus_artist:6dc47642-957a-3334-b62c-6974408b5444
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Dean_Prior;
    rdfs:comment
        "Robert Herrick (* 24?. August 1591 in London; begraben 15. Oktober 1674 in Dean Prior, Devon) war ein englischer Dichter. Eines seiner ber\u00fchmtesten Gedichte ist To the Virgins, To Make Much of Time. Dieses Gedicht spielt eine Schl\u00fcsselrolle im Film Der Club der toten Dichter, indem es das Filmmotto des \u201eCarpe diem\u201c einf\u00fchrt."@de,
        """Robert Herrick (baptised 24 August 1591 \u2013 buried 15 October 1674) was a 17th-century English lyric poet and cleric. He is best known for Hesperides, a book of poems. This includes the carpe diem poem "To the Virgins, to Make Much of Time", with the first line "Gather ye rosebuds while ye may"."""@en,
        "Robert Herrick (baptis\u00e9 le 24 ao\u00fbt 1591, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en octobre 1674) est un po\u00e8te anglais du XVIIe si\u00e8cle. Il est connu pour \u00eatre l'inventeur du premier \u00e9motic\u00f4ne."@fr,
        "Robert Herrick (bautizado el 24 de agosto de 1591 - \u2020 15 de octubre de 1674) fue un poeta ingl\u00e9s del siglo XVII. Naci\u00f3 en Cheapside, Londres, y falleci\u00f3 en Dean Prior, Devon. Escribi\u00f3 poemas profanos y religiosos. Esta mezcla le hace a veces imitador de Anacreonte y otras, buscador de inspiraci\u00f3n religiosa en fuentes b\u00edblicas. Tiene un estilo natural y sencillo. De gran ingenio, probablemente sea uno de los poetas m\u00e1s notables de su \u00e9poca. Sus poemas se publicaron bajo el t\u00edtulo de Hesperides (Hesp\u00e9rides), obras divinas y humanas (1648)."@es,
        "Robert Herrick (gedoopt Londen, 24 augustus 1591 \u2013 begraven Dean Prior, Devon, 15 oktober 1674) was een Engels dichter, die wordt gerekend tot de Cavalier poets. Herrick werd geboren in het Londense Cheapside als zevende kind van een goudsmid. Zijn vader overleed toen Robert een jaar oud was als gevolg van een val uit het raam. In 1607 ging hij in de leer bij zijn oom William Herrick, die ook goudsmid was. Zes jaar later, op 22-jarige leeftijd, besloot hij alsnog te gaan studeren. In 1620 studeerde hij af van Trinity Hall, Universiteit van Cambridge, en keerde hij terug naar Londen, waar hij kennismaakte met onder meer Ben Jonson, van wie hij een groot bewonderaar (en navolger) was. In deze periode werd hij ook bekend als dichter, hoewel hij nog niet publiceerde. Ergens tussen 1623 en 1625"@nl,
        "Robert Herrick (ur. 1591, ochrzczony 24 sierpnia 1591 w Londynie, zm. w pa\u017adzierniku 1674 w Dean Prior) \u2013 angielski poeta i duchowny, rojalista. Zaliczany do szko\u0142y tzw. Cavalier Poets, autor g\u0142\u00f3wnie liryk\u00f3w mi\u0142osnych i epigramat\u00f3w, kontynuator tradycji el\u017cbieta\u0144skiej w poezji. S\u0142aw\u0119 zapewni\u0142 mu zbi\u00f3r ponad 1200 liryk\u00f3w zatytu\u0142owany Hesperides (1648). Za najpopularniejszy wiersz poety uchodzi utw\u00f3r \u015awie\u017ce wi\u015bnie. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 postaci kobiet obecnych w jego poezji uwa\u017ca si\u0119 za fikcyjne. Na j\u0119zyk polski Herricka t\u0142umaczy\u0142 m.in. Stanis\u0142aw Bara\u0144czak (77 wierszy, Krak\u00f3w 1992)."@pl,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0413\u0435\u0301\u0440\u0440\u0438\u043a \u0438\u043b\u0438 \u0425\u0435\u0301\u0440\u0440\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Herrick; \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1591 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1674 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0438\u043d-\u041f\u0440\u0430\u0439\u043e\u0440\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0414\u0435\u0432\u043e\u043d\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0442. \u043d. \u00ab\u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432-\u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432\u00bb, \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 I (\u0432 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u00ab\u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432-\u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u043e\u0432\u00bb), \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0411\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0647\u064a\u0631\u064a\u0643 (24 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1591\u060c \u062f\u0641\u0646 \u0641\u064a 15 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1674) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631."@ar;
    owl:sameAs viaf:2486214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Herrick_(poet)>,
        <http://viaf.org/viaf/2486214>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Herrick_(poet).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Herrick_(poet)>.
doremus_artist:6ddadf15-748b-384c-844e-272080f3ae21
owl:sameAs viaf:79915368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79915368>.
doremus_artist:6eb4d082-ad66-3df2-920a-0ce1ab843eb8
owl:sameAs viaf:24290267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24290267>.
doremus_artist:6ee4c1dc-bf4a-366f-ba81-61d4d6e0b674
    dbp:birthPlace dbr:Münster;
    dbp:deathPlace dbr:Tübingen;
    rdfs:comment
        "Herrad Rosemarie Hornung-Wehrung (* 19. August 1925 in M\u00fcnster (Westfalen); \u2020 11. Dezember 2010 in T\u00fcbingen) war eine deutsche Sopranistin."@de,
        "Herrad Rosemarie Hornung-Wehrung (19 August 1925 \u2013 11 December 2010) was a German soprano and an academic voice teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:1586345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herrad_Wehrung>,
        <http://viaf.org/viaf/1586345>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herrad_Wehrung.
doremus_artist:6ee663b2-7f4a-3f03-b5bb-1819ffa679e7
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Yona Ettlinger (May 28, 1924 \u2013 June 24, 1981) was a clarinetist who played and taught in Israel, France and England. Ettlinger is considered a prominent classical clarinetist of his generation, and one of Israel\u2019s notable instrumentalists. His musicianship and unique sound influenced the art of clarinet playing in Israel and Europe in the second half of the 20th century. Many clarinet soloists and orchestra players of different countries were among his students."@en;
    owl:sameAs viaf:23641854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yona_Ettlinger>,
        <http://viaf.org/viaf/23641854>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/YonaEttlinger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yona_Ettlinger.
doremus_artist:6f32feec-5712-378c-83c2-c57539c39412
owl:sameAs viaf:14961895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14961895>.
doremus_artist:6fcb0f2e-c073-3520-8425-7812d9f6fc24
    dbp:birthPlace dbr:Oxford;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Humphrey Searle (* 26. August 1915 in Oxford; \u2020 12. Mai 1982 in London) war ein britischer Komponist und Sch\u00fcler von Anton von Webern sowie von John Ireland 1947 entstand seine erste Zw\u00f6lftonkomposition. Er schrieb Sinfonien, Klavierkonzerte und Ballette sowie die Filmmusik zu Yeti, der Schneemensch und Bis das Blut gefriert. Er schrieb B\u00fccher \u00fcber den Komponisten Franz Liszt und entwickelte die am meisten anerkannte und am weitesten verbreitete Katalogisierung der Werke Liszts."@de,
        "Humphrey Searle (26 August 1915 \u2013 12 May 1982) was an English composer."@en,
        "Humphrey Searle (26 de agosto de 1915 - 12 de maio de 1982) foi um compositor brit\u00e2nico, pioneiro na m\u00fasica serial no Reino Unido."@pt,
        "Humphrey Searle (26 de agosto de 1915 - 12 de mayo de 1982) fue un compositor brit\u00e1nico, pionero en la m\u00fasica serial del Reino Unido."@es,
        "Humphrey Searle (ur. 26 sierpnia 1915 w Oksfordzie, zm. 12 maja 1982 w Londynie) \u2013 angielski kompozytor i teoretyk muzyki. By\u0142 uczniem Antona von Weberna, tworzy\u0142 m.in. opery, balety i symfonie."@pl,
        "Humphrey Searle, n\u00e9 \u00e0 Oxford le 26 ao\u00fbt 1915 et mort \u00e0 Londres le 12 mai 1982, est un compositeur et musicologue anglais."@fr,
        "\u30cf\u30f3\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b5\u30fc\u30eb\uff08Humphrey Searle, 1915\u5e748\u670826\u65e5 \u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9 - 1982\u5e745\u670812\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3084\u300c\u30c9\u30af\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30fc\u300d\u306a\u3069\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u306e\u4f34\u594f\u97f3\u697d\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u7814\u7a76\u8005\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69194298;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Humphrey_Searle>,
        <http://viaf.org/viaf/69194298>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79d69f47-4bc4-4b02-9919-bf5484d09b1f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Humphrey_Searle_portrait.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Humphrey_Searle.
doremus_artist:6fd5a8e7-1e0e-3db7-b81b-4c16a00ef706
    dbp:birthPlace dbr:Yuzhno-Sakhalinsk;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Oleg Moiseyevich Kagan (Russian: \u041e\u043b\u0435\u0301\u0433 \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0433\u0430\u0301\u043d; 22 November 1946 Yuzhno-Sakhalinsk, Russian SFSR \u2013 15 July 1990, Munich, West Germany) was a Soviet violinist, known for his chamber collaborations with such musicians as pianist Sviatoslav Richter and cellist Natalia Gutman, his wife. He was also a significant proponent of modern music, in particular Berg's Violin Concerto. Several recently released concert recordings have added to his posthumous reputation."@en,
        "Oleg Moissejewitsch Kagan (russisch \u041e\u043b\u0435\u0433 \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0433\u0430\u043d; * 22. November 1946 in Juschno-Sachalinsk; \u2020 15. Juli 1990 in M\u00fcnchen) war ein russischer Violinvirtuose. Oleg Kagan war einer der ber\u00fchmtesten russischen Geiger des 20. Jahrhunderts der Generation nach David Oistrach und Eduard Grach."@de,
        "Oleg Mo\u00efse\u00efevitch Kagan (en ruso, \u041e\u043b\u0435\u0433 \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0433\u0430\u043d), nacido el 22 de noviembre de 1946 en Yuzhno-Sajal\u00edn, sobre la Isla de Sajal\u00edn y muerto el 15 de julio de 1990 en Munich, es un violinista sovi\u00e9tico."@es,
        "Oleg Mo\u00efsse\u00efevitch Kagan (en russe : \u041e\u043b\u0435\u0433 \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0433\u0430\u043d), n\u00e9 le 22 novembre 1946 \u00e0 Ioujno-Sakhalinsk, sur l'\u00cele de Sakhaline, et mort le 15 juillet 1990 \u00e0 Munich, est un violoniste sovi\u00e9tique."@fr,
        "\u041e\u043b\u0435\u0301\u0433 \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0433\u0430\u0301\u043d (22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u042e\u0436\u043d\u043e-\u0421\u0430\u0445\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a \u2014 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1990, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1986)."@ru,
        "\u30aa\u30ec\u30b0\u30fb\u30e2\u30a4\u30bb\u30fc\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ab\u30ac\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041e\u043b\u0435\u0433 \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0433\u0430\u043d\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Oleg Moiseyevich Kagan\u30011946\u5e7411\u670822\u65e5 \u30e6\u30b8\u30ce\u30b5\u30cf\u30ea\u30f3\u30b9\u30af - 1990\u5e747\u670815\u65e5 \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54337767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oleg_Kagan>,
        <http://viaf.org/viaf/54337767>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f207de8-aeae-4d02-87c5-440286bffea7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aino-Sibelius-Oleg-Kagan-1965.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oleg_Kagan.
doremus_artist:708269b3-14cd-32ce-a7b9-3b2285d141be
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        """Jennifer Smith (born 13 July 1945 inBorn in Lisbon, Portugal) is a graduated from the Lisbon Conservatory of Music and went to London on a Gulbenkian scholarship. Her varied recording career includes opera and recital, from baroque to modern. Her ability to sing in European-Portuguese and Brazilian Portuguese makes her a specialist in the music of those countries (composers such as Jorge Croner de Vasconcellos, Artur Santos, Villa Lobos and Hekel Tavares. She appeared in Tony Palmer's television film on Henry Purcell "England My England" in 1995. She was professor of vocal studies and French M\u00e9lodie at the Royal College of Music, London, from 1997 to 2007. She now lives in Vend\u00e9e, France. She has two children, Carmen Smith, singer songwriter, and Joseph Smith, author.Website: www.jennifers"""@en,
        "Jennifer Smith, n\u00e9e le 13 juillet 1945 \u00e0 Lisbonne, est une chanteuse lyrique, soprano. Jennifer Smith, dipl\u00f4m\u00e9e du conservatoire de musique de Lisbonne, s'est install\u00e9e \u00e0 Londres pour des \u00e9tudes \u00e0 la fondation Gulbenkian.Elle a chant\u00e9 \u00e0 l'op\u00e9ra et en r\u00e9cital, entre autres avec Les Arts florissants et les English Baroque Soloists. Son r\u00e9pertoire s'\u00e9tend de la musique baroque \u00e0 la p\u00e9riode moderne. Par sa capacit\u00e9 \u00e0 chanter en portugais, elle est sp\u00e9cialiste de la musique du Portugal et du Br\u00e9sil.Elle a enseign\u00e9 le chant au Royal College of Music. En raison de son nom et de sa r\u00e9sidence \u00e0 Londres, elle est parfois consid\u00e9r\u00e9e comme une chanteuse anglaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:85396421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jennifer_Smith_(soprano)>,
        <http://viaf.org/viaf/85396421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48dd98ff-01f8-4a42-a4c1-7612da201c7b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jennifer_Smith_(soprano)>.
doremus_artist:713bd2be-c79a-3204-a4c3-4232e3e1440d
    dbp:birthPlace dbr:Coventry;
    dbp:deathPlace dbr:Birmingham;
    rdfs:comment
        "Denis Matthews (* 27. Februar 1919 in Coventry; \u2020 25. Dezember 1988 in Birmingham) war ein britischer Pianist,Musikp\u00e4dagoge und -wissenschaftler. Matthews studierte an der Royal Academy of Music Komposition bei William Alwyn und war Klaviersch\u00fcler von Harold Craxton. 1939deb\u00fctierte er als Pianist in London. Von 1940 bis 1946 diente er in der Royal Air Force. In dieser Zeit entstand (1944) eine Plattenaufnahme mit Beethovens Hornsonate mit dem Hornisten Dennis Brain."@de,
        "Denis Matthews (27 February 1919 \u2013 25 December 1988) was an English pianist and musicologist."@en,
        "Denis Matthews (27 de fevereiro de 1919 - 25 de dezembro de 1988) foi um music\u00f3logo e pianista ingl\u00eas. Denis James Matthews nasceu em Coventry, na Inglaterra, filho de um vendedor de carros. Ele estudou na Escola Arnold Lodge, Leamington Spa, de 1927 a 1932 e Escola Warwick de outubro de 1932 at\u00e9 o ver\u00e3o de 1936, quando ele deixou a escola para estudar na Academia Real de M\u00fasica. L\u00e1, ele apresentou-se com Harold Craxton e sua esposa Essie, no St. John's Wood. Ele fez sua estreia profissional em 1939, um ano antes de servir a For\u00e7a A\u00e9rea Real, de 1940 at\u00e9 1946."@pt;
    owl:sameAs viaf:14811045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Matthews>,
        <http://viaf.org/viaf/14811045>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8228342-c1f2-4cd8-a4bc-1264cd7a992f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Denis_Matthews.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_Matthews.
doremus_artist:717afc53-56aa-353c-9aa3-472348157e82
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ponce,_Puerto_Rico>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>;
    rdfs:comment
        "Cheo Feliciano, eigentlich Jose Luis Feliciano Vega (* 3. Juli 1935 in Ponce; \u2020 17. April 2014 in San Juan), war ein puerto-ricanischer Komponist und S\u00e4nger von Salsa- und Bolero-Musik."@de,
        "Jos\u00e9 Luis Feliciano (July 3, 1935 \u2013 April 17, 2014), better known as Cheo Feliciano, was a Puerto Rican composer and singer of salsa and bolero music."@en,
        "Jos\u00e9 Luis Feliciano Vega dit Cheo Feliciano, n\u00e9 le 3 juillet 1935 \u00e0 Ponce (Porto Rico) et mort le 17 avril 2014 \u00e0 San Juan (Porto Rico), est un compositeur de musique et chanteur portoricain de salsa et de bol\u00e9ro."@fr,
        "Jos\u00e9 Luis Feliciano Vega, (Ponce, 3 de julio de 1935 \u2212 San Juan, 17 de abril de 2014), conocido art\u00edsticamente como Cheo Feliciano, fue un cantante y m\u00fasico puertorrique\u00f1o de salsa y bolero."@es,
        "Jos\u00e9 Luis Feliciano Vega, bardziej znany jako Cheo Feliciano (ur. 3 lipca 1935 w Ponce, zm. 17 kwietnia 2014 w San Juan) \u2013 portoryka\u0144ski kompozytor i piosenkarz, wykonuj\u0105cy muzyk\u0119 salsa i bolero. Do jego najwi\u0119kszych przeboj\u00f3w nale\u017c\u0105: El Rat\u00f3n (wsp\u00f3lnie z Joe Cuba Sextet), (1964), Anacaona, Mi triste problema (1971), Amada M\u00eda (1980),Sobre Una Tumba Humilde (1980),Por Si Te Vuelvo a Ver (1987), Mentira (1991). Zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym w wieku 78 lat."@pl,
        "\u30c1\u30a7\u30aa\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30b7\u30a2\u30fc\u30ce\uff08Cheo Feliciano\u30011935\u5e747\u67083\u65e5 - 2014\u5e744\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30ea\u30b3\u306e\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u8377\u897f\u00b7\u8cbb\u91cc\u897f\u5b89\u8afe\uff08Jos\u00e9 Luis Feliciano Vega\uff0cCheo Feliciano\uff0c1935\u5e747\u67083\u65e5\uff0d2014\u5e744\u670817\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u540d\u6ce2\u591a\u9ece\u5404\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6b4c\u624b\uff0c\u4ed6\u5584\u4e8e\u9a9a\u6c99\u97f3\u4e50\u548c\u6ce2\u5217\u7f57\u821e\u3002\u4ed6\u51fa\u751f\u4e8e\u6ce2\u591a\u9ece\u5404\u5e9e\u585e\u3002 2014\u5e74\uff0c\u4ed6\u56e0\u4e3a\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u53bb\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7478\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:87153319;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cheo_Feliciano>,
        <http://viaf.org/viaf/87153319>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cheo_Feliciano.
doremus_artist:71939598-8ff1-396e-9254-6417a65a9e10
owl:sameAs viaf:61813199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61813199>.
doremus_artist:71a15fef-70e2-373b-a52d-7408546deecd
    dbp:birthPlace dbr:Freiburg_im_Breisgau;
    dbp:deathPlace dbr:Kassel;
    rdfs:comment
        "Klaus Martin Ziegler (* 23. Februar 1929 in Freiburg im Breisgau; \u2020 22. September 1993 in Kassel) war ein deutscher Chorleiter, Organist und evangelischer Kirchenmusiker (Kirchenmusikdirektor). Sein Kapellmeisterexamen absolvierte er 1948 bis 1950 an der Badischen Hochschule f\u00fcr Musik Karlsruhe. Es folgte ein Studium am Kirchenmusikalischen Institut Heidelberg 1950 bis 1952 als Sch\u00fcler von Wolfgang Fortner, Hermann Meinhard Poppen und Gerhard Nestler. Berufliche Stationen waren 1952\u201354 als Kantor in Karlsruhe-R\u00fcppurr und 1954 bis 1960 als Kantor an der Christuskirche Karlsruhe. 1957 wurde er Leiter der Kirchenmusikabteilung an der Badischen Hochschule f\u00fcr Musik. Im selben Jahr nahm er einen Lehrauftrag an der P\u00e4dagogischen Hochschule Karlsruhe wahr. Von 1960 bis 1993 war er Kantor an der M"@de,
        "Klaus Martin Ziegler (23 February 1929 \u2013 22 September 1993) was a German choral conductor, organist and Protestant church musician."@en;
    owl:sameAs viaf:23724123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Martin_Ziegler>,
        <http://viaf.org/viaf/23724123>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kassel_Martinskirche_19432b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Martin_Ziegler.
doremus_artist:72f64bd9-ea45-3e34-a5cf-a3e71f5ca601
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Louis Adolphe Coerne (* 27. Februar 1879 in Newark, New Jersey; \u2020 11. September 1922 in Boston, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Komponist. Nachdem er bereits als Kind in Stuttgart und Paris Unterricht hatte, studierte Coerne an der Harvard University bei John Knowles Paine. 1890 nahm er Violinunterricht bei Franz Kneisel und war dann an der K\u00f6niglichen Akademie in M\u00fcnchen Kompositionssch\u00fcler von Joseph Rheinberger. Er wirkte als Kapellmeister in Buffalo (New York), Columbus (Oregon), Northampton (Massachusetts), Boston und Madison (Wisconsin) und schlie\u00dflich als Musiklehrer in New London (Connecticut)."@de,
        "Louis Adolphe Coerne (February 27, 1870 \u2013 September 11, 1922) was an American composer and music educator."@en;
    owl:sameAs viaf:59840326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Coerne>,
        <http://viaf.org/viaf/59840326>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Coerne.
doremus_artist:72fbe1d7-edb8-33af-9017-ba9e69c5e8c6
    rdfs:comment
        "Jonathan Plowright (born Yorkshire 1959) is a British concert pianist. He was educated at Stonyhurst College, in Lancashire. Plowright was a gold medallist at The Royal Academy of Music, London, where his professor was Alexander Kelly (pianist). He was also a recipient of a Fulbright Scholarship to study at the Peabody Conservatory in Baltimore with Julio Esteban. He championed neglected music from Polish Romantic composers, Stojowski, Paderewski and Melcer, which he has recorded for Hyperion Records. He made the premiere recording of the collaborative suite Homage to Paderewski."@en;
    owl:sameAs viaf:33054309;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Plowright>,
        <http://viaf.org/viaf/33054309>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fcfccc1d-5adf-405f-9068-138cfa03f863>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Plowright.
doremus_artist:737555fa-e9d1-33cd-81f1-4a9824d55456
owl:sameAs viaf:34667356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667356>.
doremus_artist:73cc2207-49ad-3118-8788-be4def6b7004
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "Peeter Volkonski (born 12 September 1954 in Tallinn) is an Estonian actor, rock-musician, composer. He is a descendant of a princely Rurikid family, and an influential art figure in Estonia. In 1990 Volkonski founded The Estonian Slave Keepers Party, a musical project. In 2015 Volkonski was Free Party's candidate in the Tartu constituency for Estonian parliamentary election. He received 916 votes, which was not enough for a seat in the parliament."@en,
        "Peeter Volkonski (russisch \u041f\u0451\u0442\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043a\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, Pjotr Andrejewitsch Wolkonski; * 12. September 1954 in Tallinn) ist ein estnischer Schauspieler, Rockmusiker und Komponist. Volkonski stammt aus dem estnischen Zweig der russischen f\u00fcrstlichen Rurikiden-Familie Wolkonski. Sein Urgro\u00dfvater war ein Bruder von Sergei Michailowitsch Wolkonski. Sein Vater Andrei Michailowitsch Wolkonski war als Cembalist, Komponist und F\u00f6rderer Alter Musik bekannt, seine Mutter ist die Dichterin Helvi J\u00fcrisson (* 5. Oktober 1928)."@de,
        "\u041f\u0435\u0301\u044d\u0442\u0435\u0440 (\u041f\u0451\u0442\u0440) \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043a\u043e\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u044d\u0441\u0442. Peeter Volkonski; 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1954, \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d, \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u2014 \u043a\u043d\u044f\u0437\u044c \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043a\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (1933\u20142008), \u043c\u0430\u0442\u044c \u2014 \u0425\u0435\u043b\u044c\u0432\u0438 \u042e\u0440\u0438\u0441\u0441\u043e\u043d (\u044d\u0441\u0442.) (\u0440\u043e\u0434. \u0432 1928), \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u0430. \u0412 1972\u20141976 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0421 1976 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1978 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0423\u0440\u043c\u0430\u0441\u043e\u043c \u0410\u043b\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0440\u043e\u043a-\u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c \u00abPropeller\u00bb (\u044d\u0441\u0442.). \u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a: . \u0412 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u0435 2001 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0411\u0435\u043b\u043e\u0439 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044b 5-\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:302897776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peeter_Volkonski>,
        <http://viaf.org/viaf/302897776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca967296-c6db-4201-b2d9-ea14a9c04f78>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peeter_Volkonski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peeter_Volkonski.
doremus_artist:73f94e55-7d76-3541-a12f-a140c911c940
owl:sameAs viaf:49142262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49142262>.
doremus_artist:73fe36b1-c633-3de8-88e2-eb6ef71d29b9
    dbp:birthPlace dbr:Osaka;
    rdfs:comment
        "Takuo Yuasa (\u6e6f\u6d45 \u5353\u96c4 Yuasa Takuo, born 1949) is a Japanese conductor."@en,
        "Takuo Yuasa (\u6e6f\u6d45\u5353\u96c4, Yuasa Takuo) est un chef d'orchestre japonais, n\u00e9 \u00e0 Osaka le 27 juillet 1949. Il a dirig\u00e9, entre autres, l'Orchestre symphonique de Londres et l'Orchestre d'Ulster."@fr,
        "\u6e6f\u6d45 \u5353\u96c4\uff08\u3086\u3042\u3055 \u305f\u304f\u304a\u30011949\u5e747\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u6771\u4eac\u85dd\u8853\u5927\u5b66\u6f14\u594f\u82b8\u8853\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46962137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Takuo_Yuasa>,
        <http://viaf.org/viaf/46962137>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Takuo_Yuasa.
doremus_artist:74bddb01-315b-3a2e-89ec-833b8d2a7e57
    dbp:birthPlace dbr:Perugia;
    rdfs:comment
        "Enrico Gatti (* 1955 in Perugia) ist ein italienischer Violinist."@de,
        "Enrico Gatti (born 1955) is a violinist, known for playing Baroque music. Gatti was born in Perugia, Italy. He graduated from the Geneva Conservatory as a student of Chiara Banchini and the Royal Conservatory of The Hague with Sigiswald Kuijken. He has been a professor of Baroque violin at several conservatories. He has played with numerous ensembles and founded the Ensemble Aurora, a quartet which plays Baroque music in the traditional style, in 1986."@en,
        "Enrico Gatti (n\u00e9 en 1955 \u00e0 P\u00e9rouse, en Italie) est un violoniste sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique baroque. Il est dipl\u00f4m\u00e9 du Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve (\u00e9tudiant de Chiara Banchini) et du Conservatoire royal de La Haye (\u00e9tudiant de Sigiswald Kuijken). Il a \u00e9t\u00e9 professeur de violon baroque dans plusieurs conservatoires. Il a jou\u00e9 avec de nombreux ensembles et a fond\u00e9 en 1986 l'ensemble Aurora, un quatuor jouant principalement de la musique baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:5126187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrico_Gatti>,
        <http://viaf.org/viaf/5126187>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf461e1a-7098-4df1-9480-757931e49617>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrico_Gatti.
doremus_artist:7522dd66-3701-34a6-a2f1-8b657eb44a48
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment "Stefano Mainetti is an Italian composer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:64203010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Mainetti>,
        <http://viaf.org/viaf/64203010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2aab55aa-990f-4d41-95c0-c9f1936e626a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stefano_Mainetti_Brit_Awards.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefano_Mainetti.
doremus_artist:752c6b4e-d4d9-3544-8238-05f3b54b10b6
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Nikol\u00e1yevich Cherepn\u00edn (en ruso, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d) ( 21 de enero de 1899 - 29 de septiembre de 1977) fue un compositor y pianista ruso. Su padre, Nikol\u00e1i Cherepn\u00edn (alumno de Nikol\u00e1i Rimski-K\u00f3rsakov) y su hijo, Iv\u00e1n Tcherepn\u00edn (un miembro del cuerpo docente de la Universidad de Harvard) tambi\u00e9n fueron los compositores, as\u00ed como dos de sus nietos, Sergio y Stefan. Su hijo Serge particip\u00f3 en las ra\u00edces de la m\u00fasica electr\u00f3nica y los instrumentos. Su madre era miembro de la familia art\u00edstica Benois, una sobrina de Alexandre Benois."@es,
        "Aleksandr Niko\u0142ajewicz Czeriepnin (ur. 21 stycznia 1899 w Petersburgu, zm. 29 listopada 1977 w Pary\u017cu) \u2013 rosyjski kompozytor, pianista i dyrygent, syn Niko\u0142aja Czeriepnina. W 1921 roku przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Pary\u017ca, gdzie uko\u0144czy\u0142 studia muzyczne u Ivana Philipe'a (fortepian) i Paula Vidala (kompozycja). W latach 1934\u20131937 odby\u0142 2 podr\u00f3\u017ce do Chin i Japonii. W latach 1949\u20131969 profesor De Paul University w Chicago. Pocz\u0105tkowo pod wp\u0142ywem muzyki Siergieja Prokofjewa i Siergieja Rachmaninowa, stworzy\u0142 w\u0142asny system modalny i oryginaln\u0105 9-stopniow\u0105 skal\u0119 muzyczn\u0105. Stworzy\u0142 utwory na orkiestr\u0119 (4 symfonie, suity, koncerty, m.in. 6 fortepianowych, na harmonijk\u0119 ustn\u0105 i orkiestr\u0119), kameralne, fortepianowe, kantaty, pie\u015bni ch\u00f3ralne i solowe, opery, balety (Ajanta's Frescoes, Londyn 1923)."@pl,
        "Alexander Nikolajevitsj Tsjerepnin (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d) (Sint-Petersburg, 21 januari 1899 \u2014 Parijs, 29 september 1977) was een Russisch componist en pianist. Hij is de zoon van Nikolaj Tsjerepnin, eveneens componist, dirigent en muziekpedagoog en van de mezzosopraan Maria Tsjerepnin en zelf vader van Ivan Alexandrovitsj Tsjerepnin."@nl,
        "Alexander Nikolajewitsch Tscherepnin (* 9.jul./ 21. Januar 1899greg. in Sankt Petersburg; \u2020 29. September 1977 in Paris) war ein russischer Komponist und Pianist."@de,
        "Alexander Nikolayevich Tcherepnin (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u0301\u043d; 21 January 1899 \u2013 29 September 1977) was a Russian-born composer and pianist. His father, Nikolai Tcherepnin (pupil of Nikolai Rimsky-Korsakov) was also a composer, as were his sons, Serge Tcherepnin and Ivan Tcherepnin and two of his grandsons (sons of Ivan), Sergei and Stefan. His son Serge was involved in the roots of electronic music and instruments. His mother was a member of the artistic Benois family, a niece of Alexandre Benois."@en,
        "Alexandre Nikola\u00efevitch Tcherepnine (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d) est un compositeur et pianiste russe puis am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 21 janvier 1899 et mort \u00e0 Paris le 29 septembre 1977."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d (21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1899, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1977, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\uff08\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d\u3001Alexander Nikolayevich Tcherepnin\u30011899\u5e741\u670820\u65e5 - 1977\u5e749\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u7236\u306f\u540c\u3058\u304f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\uff081873-1945\uff09\u3001\u4e09\u7537\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u958b\u767a\u8005\u306e\u30a4\u30ef\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\uff081943-1998\uff09\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u5c3c\u53e4\u62c9\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u9f50\u5c14\u54c1\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d\uff0c1899\u5e741\u670821\u65e5\uff0d1977\u5e749\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u5207\u5217\u666e\u5b81\uff0c\u7f8e\u7c4d\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u5176\u7236\u662f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u5207\u5217\u666e\u5b81\u30021921\u5e74\u968f\u7236\u6d41\u4ea1\u5df4\u9ece\uff0c1934-1937\u5e74\u5230\u8fdc\u4e1c\u5de1\u6f14\uff0c\u6e38\u5386\u4e86\u4e2d\u56fd\u548c\u65e5\u672c\uff0c\u5e76\u4e0e\u4e2d\u56fd\u94a2\u7434\u5bb6\u674e\u732e\u654f\u7ed3\u5a5a\uff0c\u540e\u5b9a\u5c45\u7f8e\u56fd\uff0c\u88ab\u4ed6\u53d1\u6398\u6216\u63a8\u4ecb\u7684\u4e1c\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5305\u62ec\u8d3a\u7eff\u6c40\u3001\u4f0a\u798f\u90e8\u662d\u3001\u6c5f\u6587\u4e5f\u7b49\uff0c1977\u5e74\u901d\u4e16\u4e8e\u5df4\u9ece\u3002\u9f50\u5c14\u54c1\u7684\u4f5c\u54c1\u542b\u4e30\u5bcc\u7684\u6c11\u65cf\u5143\u7d20\uff0c\u5e38\u91c7\u7528\u5404\u79cd\u6c11\u65cf\u8c03\u5f0f\u548c\u81ea\u521b\u7684\u8c03\u5f0f\uff0c\u5e76\u5c1d\u8bd5\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u3002\u4f46\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u59cb\u7ec8\u4fdd\u6301\u660e\u663e\u7684\u65cb\u5f8b\u6027\u3002 \u5176\u5b50\u745f\u5947\uff08Serge\uff09\u4e0e\u4f0a\u4e07\uff08Ivan\uff09\u540e\u6765\u4e5f\u90fd\u5b50\u627f\u7236\u4e1a\uff0c\u6210\u4e3a\u4e86\u77e5\u540d\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66653201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Tcherepnin>,
        <http://viaf.org/viaf/66653201>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aae12a3d-8f00-410a-a87b-f19f8d7fd24e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/9step2.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Tcherepnin.
doremus_artist:758b4ba3-45aa-3b44-b3ab-7ccb4d667706
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Mitja Nikisch (* 21. Mai 1899 in Leipzig; \u2020 5. August 1936 in Venedig) war ein deutscher Pianist, Komponist und Tanzorchester-Leiter."@de,
        "Mitja Nikisch was a classical pianist and dance band leader, born in Leipzig, Germany on May 21, 1899 and died in Venice, Italy on August 5, 1936."@en,
        "\u041c\u0438\u0442\u044f \u041d\u0438\u043a\u0438\u0448 (\u043d\u0435\u043c. Mitja Nikisch; 21 \u043c\u0430\u044f 1899, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433 \u2014 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1936, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0448\u0430, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0436 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u041d\u043e\u0440\u044b \u0413\u0440\u0435\u0433\u043e\u0440 (\u0434\u043e 1934 \u0433.). \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0422\u0430\u0439\u0445\u043c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u041f\u0435\u043c\u0431\u0430\u0443\u0440\u0430. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0432 1918 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0441 \u044d\u0442\u0438\u043c \u0436\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u043c \u0432 1934 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0443\u044e \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u2014 20-\u0439 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 (\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0428\u0443\u043b\u044c\u0446-\u0414\u043e\u0440\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433). \u0421\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0448\u0430, \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u0434\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043e \u043b\u0438\u0448\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438, \u0432 1941 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041c\u044e\u043d\u0448\u0430 (\u0441\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0438"@ru,
        "\u30df\u30fc\u30c1\u30e3\u30fb\u30cb\u30ad\u30b7\u30e5\uff08Mitja Nikisch, 1899\u5e745\u670821\u65e5 - 1936\u5e748\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30fb\u30cb\u30ad\u30b7\u30e5\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30bf\u30a4\u30d2\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\u3068\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30da\u30f3\u30d0\u30a6\u30a2\u30fc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021919\u5e74\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u304c\u30011925\u5e74\u306b\u81ea\u3089\u30c0\u30f3\u30b9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u3066\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021930\u5e74\u4ee3\u306b\u5165\u308b\u3068\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u53f0\u982d\u306b\u3088\u308a\u6b21\u7b2c\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304c\u3067\u304d\u306a\u304f\u306a\u3063\u3066\u3044\u3063\u305f\u3002 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306b\u3066\u81ea\u3089\u547d\u3092\u7d76\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14984175;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mitja_Nikisch>,
        <http://viaf.org/viaf/14984175>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mitja_Nikisch.
doremus_artist:75b96682-cf26-388c-8714-74c0c4a977f6
owl:sameAs viaf:54294242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54294242>.
doremus_artist:7665eaec-9cb9-33f6-95c3-d24824c06cd4
owl:sameAs viaf:70703157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70703157>.
doremus_artist:76886310-8443-3ee6-82aa-821c2836bef8
owl:sameAs viaf:49338070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49338070>.
doremus_artist:790efa8a-f810-358e-9a47-7d39232fd36c
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    dbp:deathPlace dbr:Brive-la-Gaillarde;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0627\u0633\u0643\u0627\u0644 \u0623\u0648\u062f\u0631\u064a\u0647 Pascale Audret (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1936 \u2013 \u0648\u0645\u0627\u062a\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2000) \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0639\u0645\u0644\u062a \u0641\u064a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a. \u0645\u062b\u0644\u062a \u0641\u064a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 25 \u0641\u064a\u0644\u0645\u0627\u060c \u0648\u0638\u0644\u062a \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0627\u0632. \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647\u0627 "\u0644\u0627 \u0641\u0627\u064a\u064a\u062a" \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0623\u0648\u0631\u0633\u0648\u0646 \u0648\u064a\u0644\u0632 \u0639\u0627\u0645 1961. \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0645\u062b\u0644\u062a \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 "\u0623\u0639\u0637\u0646\u064a \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0631\u062c\u0627\u0644 \u064a\u0627\u0626\u0633\u064a\u0646"\u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0631\u0634\u062d \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a. \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u062d\u0627\u062f\u062b \u0633\u064a\u0631 \u0639\u0627\u0645 2000 \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064a\u0646\u0627\u0647\u0632 63 \u0639\u0627\u0645\u0627."""@ar,
        "Pascale Audret (* 12. Oktober 1935 in Neuilly-sur-Seine; \u2020 17. Juli 2000 bei Brive-la-Gaillarde; geb\u00fcrtig Pascale Aiguionne Louise Jacqueline Marie Auffray) war eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Pascale Audret (born 12 October 1936, Neuilly-sur-Seine, Hauts-de-Seine - died 17 July 2000) was a French actress who was most active during the 1950s through to the 1960s."@en,
        "Pascale Audret, n\u00e9e le 12 octobre 1935 \u00e0 Neuilly-sur-Seine et morte dans un accident de la route le 17 juillet 2000 \u00e0 Cressensac (Lot), est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise. S\u0153ur du chanteur Hugues Aufray et du physicien Jean-Paul Auffray, elle est la m\u00e8re de l'actrice Julie Dreyfus."@fr;
    owl:sameAs viaf:14961157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascale_Audret>,
        <http://viaf.org/viaf/14961157>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascale_Audret.
doremus_artist:79135271-f6a6-3099-92c9-af50d9ad1ae5
    dbp:birthPlace dbr:Devon;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Eyre. Richard Eyre (n\u00e9 le 28 mars 1943 \u00e0 Barnstaple en Angleterre) est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, monteur et producteur ex\u00e9cutif de cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision anglais."@fr,
        "Richard Charles Hastings Eyre (nacido en Barnstaple, Devon el 28 de marzo de 1943) es un director brit\u00e1nico de pel\u00edculas, teatro, televisi\u00f3n y \u00f3pera. Eyre se educ\u00f3 en la Sherborne School, una escuela independiente para ni\u00f1os en la ciudad comercial de Sherborne en el noroeste de Dorset en el suroeste de Inglaterra, seguido por Peterhouse en la Universidad de Cambridge y el Lincoln College de la Universidad de Oxford."@es,
        "Sir Richard Charles Hastings Eyre CBE (born 28 March 1943) is an English film, theatre, television and opera director."@en,
        "Sir Richard Charles Hastings Eyre, CBE (* 28. M\u00e4rz 1943 in Barnstaple, Devon, England) ist ein britischer Theater- und Filmregisseur und Schriftsteller. Eyre z\u00e4hlt heute zu den wichtigsten Theaterregisseuren in Gro\u00dfbritannien, der f\u00fcr seine \u00fcber 100 Inszenierungen auch vielfach ausgezeichnet wurde. Neben seiner B\u00fchnent\u00e4tigkeit drehte er auch Fernsehfilme f\u00fcr die BBC und einige Spielfilme."@de,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0410\u0439\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Eyre; 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1943, \u0411\u0430\u0440\u043d\u0441\u0442\u0435\u0439\u043f\u043b, \u0414\u0435\u0432\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0432 1997 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u0432 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u044d\u0440\u0430."@ru,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30a8\u30a2\u30fc\uff08Richard Eyre, 1943\u5e743\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u821e\u53f0\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71478058;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Eyre>,
        <http://viaf.org/viaf/71478058>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Eyre.
doremus_artist:7930d374-558a-3302-80c0-d282d359c3aa
    rdfs:comment
        "Siddheswari Devi (1908\u20131976) was a Hindustani singer from Varanasi, India, known as Maa (mother). Born in 1908, she lost her parents early and was brought up by her aunt, the noted singer Rajeshwari Devi."@en;
    owl:sameAs viaf:2077879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siddheshwari_Devi>,
        <http://viaf.org/viaf/2077879>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Siddheshwari_Devi.
doremus_artist:794cf6e7-2306-3f32-9198-2e39ab4989f0
    dbp:birthPlace dbr:Chemnitz;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Friedrich Goldmann (* 27. April 1941 in Siegmar-Sch\u00f6nau (heute ein Ortsteil von Chemnitz); \u2020 24. Juli 2009 in Berlin) war ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Friedrich Goldmann (27 April 1941 \u2013 24 July 2009) was a German composer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:115580;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Goldmann>,
        <http://viaf.org/viaf/115580>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea4c7d9a-03ae-4ad8-b358-2404cd0d025f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Goldmann.
doremus_artist:7a02d1a8-95fa-3e83-8a4d-b5e137329898
    dbp:birthPlace dbr:Mulhouse;
    rdfs:comment
        "Paul Kuentz (4 May 1930 \u2013 ? in Mulhouse, France) is a French conductor who studied at the Paris Conservatoire from 1947 to 1950, with No\u00ebl Gallon, Georges Hugon and Eugene Bigot. He founded the Paul Kuentz Chamber Orchestra in 1951 and made many tours of Europe and the USA, performing the orchestral works of Bach at the Church of Saint-S\u00e9verin and at Carnegie Hall in 1968. He and his orchestra also completed two popular tours of Southern Africa. He frequently performs French music, including premieres of works by Pierre Max Dubois, Jacques Casterede and Jacques Charpentier. In 1956 he married Monique Frasca-Colombier. In 1972 he founded the Paul Kuentz Chorus."@en,
        "Paul Kuentz est un chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 le 4 mai 1930  \u00e0 Mulhouse (France)."@fr,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b1\u30f3\u30c4\uff08Paul Kuentz, 1930\u5e745\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30a8\u30f3\u30c4\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30df\u30e5\u30eb\u30fc\u30ba\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021947\u5e74\u304b\u30891950\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ce\u30a8\u30eb\u30fb\u30ac\u30ed\u30f3\u3068\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30e6\u30b4\u30f3\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3001\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30d3\u30b4\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021951\u5e74\u306b\u306f\u81ea\u5206\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u30011968\u5e74\u306b\u306f\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021971\u5e74\u306b\u306f\u81ea\u3089\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u5408\u5531\u56e3\u3082\u7d44\u7e54\u3057\u305f\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306fJ.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306a\u3069\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u304c\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30c7\u30e5\u30dc\u30ef\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30ec\u30fc\u30c9\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30d1\u30f3\u30c6\u30a3\u30a8\u306a\u3069\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u7d39\u4ecb\u306b\u3082\u610f\u6b32\u3092\u793a\u3057\u305f\u3002 1956\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30e2\u30cb\u30af\u30fb\u30d5\u30e9\u30b9\u30ab\uff1d\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a8\u30fc\u30eb\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14958705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Kuentz>,
        <http://viaf.org/viaf/14958705>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c640f3f-c974-4ac6-96d7-2e18db001d20>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Kuentz.
doremus_artist:7a2a83b9-1dcf-367e-b7bf-cafa8ea9816b
owl:sameAs viaf:71590540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71590540>.
doremus_artist:7a9278b0-8a23-3114-bc6e-1f7e33941c9e
owl:sameAs viaf:12493516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12493516>.
doremus_artist:7ad61e6a-3ade-3f65-bcb3-30f5cbc76ddc
    dbp:birthPlace dbr:El_Sakkakini;
    rdfs:comment
        "Halim Abdul Messieh El-Dabh (Arabic: \u062d\u0644\u064a\u0645 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d \u0627\u0644\u0636\u0628\u0639\u200e\u200e, \u1e24al\u012bm \u02bbAbd al-Mas\u012b\u1e25 al-\u1e0cab\u02bb; born March 4, 1921) is an Egyptian American composer, performer, ethnomusicologist, and educator, who has had a career spanning six decades. He is particularly known as an early pioneer of electronic music. In 1944 he composed one of the earliest known works of tape music, or musique concr\u00e8te. From the late 1950s to early 1960s he produced influential work at the Columbia-Princeton Electronic Music Center"@en,
        "Halim El-Dabh (arabisch \u062d\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0636\u0628\u0639, DMG \u1e24al\u012bm a\u1e0d-\u1e0cab\u02bf; * 4. M\u00e4rz 1921 in Kairo) ist ein US-amerikanischer Komponist, Musikwissenschaftler und Musikp\u00e4dagoge \u00e4gyptischer Herkunft und einer der Pioniere der elektroakustischen Musik."@de,
        "Halim El-Dabh (en arabe \u062d\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0636\u0628\u0639), n\u00e9 au Caire, en \u00c9gypte le 4 mars 1921, est un compositeur, interpr\u00e8te, ethnomusicologue et \u00e9ducateur am\u00e9ricain d'origine \u00e9gyptienne. Figure singuli\u00e8re de la musique contemporaine, il a contribu\u00e9 de fa\u00e7on notable \u00e0 l'appropriation par celle-ci de structures et d'\u00e9l\u00e9ments venus de la musique orientale. Par certains aspects son \u0153uvre peut \u00e9galement \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme pr\u00e9curseur de la musique concr\u00e8te et des passerelles qui s'\u00e9tabliront entre musique classique traditionnelle et musique \u00e9lectronique."@fr,
        "\u062d\u0644\u064a\u0645 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d \u0627\u0644\u0636\u0628\u0639 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 4 \u0645\u0627\u0631\u0633\u060c 1921) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0645\u0635\u0631\u064a \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0645\u0624\u062f\u064a\u060c \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0648\u0628 \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0630\u0648 \u0633\u064a\u0631\u0629 \u062a\u0645\u062a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062f\u0649 \u0633\u062a\u0629 \u0639\u0642\u0648\u062f. \u062d\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0636\u0628\u0639 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u062e\u0627\u0635 \u0644\u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0627\u0626\u0639\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u0629\u060c \u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641\u0647 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1944 \u0623\u0648\u0644 \u0639\u0645\u0644 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0631\u064a\u0637 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u062a\u062d\u062f\u064a\u062f\u0627 \u062d\u0641\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0635\u0648\u062a\u064a \u0625\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u060c \u0648\u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0644\u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0624\u062b\u0631 \u0641\u064a \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0633\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0625\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0627-\u0628\u0631\u064a\u0646\u0633\u062a\u0648\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0646\u0647\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0628\u062f\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0631\u0645."@ar;
    owl:sameAs viaf:94227590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Halim_El-Dabh>,
        <http://viaf.org/viaf/94227590>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Halim_El-Dabh2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Halim_El-Dabh.
doremus_artist:7c42dac0-94fc-360a-b865-b15235bdbdaa
owl:sameAs viaf:37180437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37180437>.
doremus_artist:7ca557f2-c4ce-36bd-a1b8-2d4ff749e6e6
owl:sameAs viaf:29845712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29845712>.
doremus_artist:7cc88667-7564-3acc-836b-45a2fa1bfae5
    rdfs:comment
        "Marko Letonja  (n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1961) est un chef d'orchestre slov\u00e8ne."@fr;
    owl:sameAs viaf:66776441;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marko_Letonja>,
        <http://viaf.org/viaf/66776441>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marko_Letonja.
doremus_artist:7cdfadf0-6eca-3b7c-bbf4-c0ee2fa47ba8
    rdfs:comment
        "Roy Howat (born 1951, Ayrshire) is a Scottish pianist and musicologist who specializes in French music. A graduate of King's College, Cambridge, and student of Vlado Perlemuter in Paris, Roy Howat has been Keyboard Research Fellow at the Royal Academy of Music in London since 2003, and Research Fellow at the Royal Conservatoire of Scotland since 2013."@en,
        "Roy Howat (n\u00e9 en 1951) est un pianiste et musicologue \u00e9cossais sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:85461645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Howat>,
        <http://viaf.org/viaf/85461645>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roy_Howat_at_Gresham_College_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roy_Howat.
doremus_artist:7de89e5e-61bd-3cc3-8da4-6bef29f36c07
owl:sameAs viaf:5144152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5144152>.
doremus_artist:7eb2109a-e598-37e2-a195-c9efa1239e75
owl:sameAs viaf:5194218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5194218>.
doremus_artist:7f5caa40-edce-3326-878e-fcd709aa1851
    dbp:birthPlace dbr:Udine;
    rdfs:comment
        "Bonaldo Giaiotti (born 25 December 1932) is an Italian operatic bass, particularly associated with the Italian repertory. Born in Udine, he studied in his native city and later in Milan with Alfredo Starno, where he made his debut at the Teatro Nuovo in 1957. After singing with success in various opera houses in Italy, he made his American debut in Cincinnati, as Basilio in Il barbiere di Siviglia, in 1959. His evenly produced, beautiful and sonorous voice made him one of the leading bassi-cantanti of his generation."@en;
    owl:sameAs viaf:55362888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bonaldo_Giaiotti>,
        <http://viaf.org/viaf/55362888>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df9b42d1-fb89-4ae4-889f-e2334a804ef2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bonaldo_Giaiotti.
doremus_artist:7f710e56-ee5d-3cd5-948f-3ec527573916
    dbp:birthPlace dbr:Iran;
    rdfs:comment
        "Kayhan Kalhor (* 1963 in Teheran) ist ein iranischer Kamantschespieler und Komponist kurdischer Abstammung. Kalhor begann seine musikalische Ausbildung im Alter von sieben Jahren, trat ab dem dreizehnten Lebensjahr mit dem Iranischen Nationalorchester des Rundfunks und Fernsehens auf und arbeitete dann mit dem Shayda Ensemble am Chavosh-Kulturzentrum. In der klassischen persischen Musik (Radif) ausgebildet, studierte er auf Reisen insbesondere die traditionelle Musik in den Provinzen Chorasan und Kordest\u0101n."@de,
        "Kayhan Kalhor (Persian: \u0643\u064a\u0647\u0627\u0646 \u0643\u0644\u0647\u0631\u200e\u200e, Central Kurdish: \u06a9\u06d5\u06cc\u06be\u0627\u0646 \u06a9\u06d5\u0644\u06be\u0648\u0631\u200e, Kurdish: Keyhan Kelhur\u200e; also Romanized as Keyhan Kalhor and Keyh\u0101n Kalhor) (born 24 November, 1963 in Kermanshah, Iran) is an Iranian Kamancheh player, composer and master of classical Kurdish and Iranian traditional music. He is from a Kurdish family."@en,
        "Kayhan Kalhor (Perzisch: \u06a9\u06cc\u0647\u0627\u0646 \u06a9\u0644\u0647\u0631) is een maestro van Kamancheh en klassieke Perzische muziek. Kalhor werd geboren in Teheran in 1963. Hij werkte samen met grote namen uit de klassieke Perzische (Iraanse) muziek zoals Mohammad Reza Shajarian en Hossein Alizadeh, met wie hij het ensemble \u2018Masters of Persian Music\u2019 vormde. Zijn niet-aflatende zoektocht naar nieuwe vormen van samenwerking bracht hem samen met onder meer de Indiase muzikanten Shujaat Husain Khan (sitar en zang) en Swapan Chadhuri (tabla), de Turkse saz-speler Erdal Erzincan en de Amerikaanse strijkkwartetten Kronos en Brooklyn Rider."@nl,
        "Kayhan Kalhor, n\u00e9 le 24 novembre 1963 \u00e0 Kermanshah en Iran, est un musicien iranien. Il est un compositeur et joueur de kam\u00e2nche et de Set\u00e2r de musique persane classique et de musique kurde."@fr,
        "\u041a\u0435\u0439\u0445\u0430\u043d \u041a\u0430\u043b\u044c\u0445\u043e\u0440 (\u043a\u0443\u0440\u0434. \u06a9\u06d5\u06cc\u06be\u0627\u0646 \u06a9\u06d5\u0644\u06be\u0648\u0631, Keyhan Kelhur, \u043f\u0435\u0440\u0441. \u0643\u064a\u0647\u0627\u0646 \u0643\u0644\u0647\u0631) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0430\u043d\u0447\u0435, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        """\u0643\u064a\u0647\u0627\u0646 \u0643\u0644\u0647\u0631 (\u0648\u0644\u0627\u062f\u0629 \u0639\u0627\u0645 1963 \u0641\u064a \u0643\u0631\u0645\u0627\u0646\u0634\u0627\u0647\u060c \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648 \u0645\u0648\u0633\u06cc\u0642\u0627\u0631 \u0643\u0631\u062f\u064a \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a \u0648\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0643\u0645\u0646\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0644\u0647 \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0628\u062c\u0627\u0646\u0628\u0647\u0627 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0637\u0646\u0628\u0648\u0631 \u0648\u0633\u0647 \u062a\u0627\u0631 \u0648\u0634\u0627\u0647 \u0643\u0645\u0627\u0646. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646"""@ar;
    owl:sameAs viaf:80008197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kayhan_Kalhor>,
        <http://viaf.org/viaf/80008197>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd2a84cc-0d01-45fd-ba64-a0f7df21a226>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kayhan_Kalhor_performance_in_Vahdat_Hall_-_2016_(8).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kayhan_Kalhor.
doremus_artist:7fa3a04a-64c6-3c0f-b61f-2eeee6e469a0
owl:sameAs viaf:47924177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47924177>.
doremus_artist:7fa82ecf-b0d3-374f-a759-075b7d017d82
owl:sameAs viaf:229052643; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229052643>.
doremus_artist:7fd78801-481e-3822-bcbb-6dfc7600f0e5
owl:sameAs viaf:51417220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51417220>.
doremus_artist:80468bb9-919b-3f14-9947-f6c070ba1e2b
owl:sameAs viaf:66640668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66640668>.
doremus_artist:80526e5b-effb-391c-a42c-e7d3ec5a3a2f
    dbp:birthPlace dbr:Acqui_Terme;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """Franco Ghione (1886\u20131964) was an Italian conductor and violinist. He graduated from the Parma Conservatory and became a violinist for the Parma Theatre and the Augusteo in Rome. He began a conducting career in 1913 and conducted in many opera houses, including La Scala. He conducted the Detroit Symphony Orchestra from 1936-1940, where it was said that, because he could not speak English, he "would explode in frustration" when his instructions were not understood."""@en,
        "Franco Ghione (Acqui Terme, 1886 \u2013 Roma, 1964) fue un director de orquesta italiano, adem\u00e1s de violinista y compositor. Se gradu\u00f3 en el conservatorio de Parma y se convirti\u00f3 en violinista en el teatro de Parma y el Augusteo de Roma. Empez\u00f3 su carrera como director en el a\u00f1o 1913 y dirigi\u00f3 en muchos teatros de \u00f3pera, incluida La Scala. Su primera aparici\u00f3n en La Scala data de la temporada 1922/23 con representaciones exitosas de la Manon de Massenet y Lucia di Lammermoor de Donizetti. De entonces en adelante, lo invitaron con regularidad a dirigir en los principales teatros de \u00f3pera del mundo, y con las mejores voces de la \u00e9poca."@es,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30ae\u30aa\u30fc\u30cd\uff08Franco Ghione, 1886\u5e748\u670826\u65e5 - 1964\u5e741\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39564645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Ghione>,
        <http://viaf.org/viaf/39564645>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Ghione.
doremus_artist:806b783e-a022-368b-9fe8-4a7b6ea78402
    owl:sameAs viaf:198145542694396641673;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/198145542694396641673>,
        <http://viaf.org/viaf/205929975>.
doremus_artist:817711a6-5efa-397e-97bc-5ae57e219eea
    rdfs:comment
        "Wolfgang Manz (born in D\u00fcsseldorf, 1960) is a German pianist. He won Berlin's 1980 Mendelssohn competition and was awarded 2nd prizes at Leeds' (1981) and Brussels' (1983) competitions. An international concert career ensued. A professor at N\u00fcrnberg's Musikhochschule, he remains active in his homeland."@en;
    owl:sameAs viaf:46949018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Manz>,
        <http://viaf.org/viaf/46949018>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Manz.
doremus_artist:81c2ca74-12c5-3c95-bf35-d386f46c5e69
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Pascal Verrot est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Lyon le 9 janvier 1959. Il est le directeur du Sendai Philharmonic Orchestra (Japon)."@fr,
        "Pascal Verrot is a French-born orchestra conductor who holds the post of principal conductor of the Sendai Philharmonic (Japan) and former musical director of Picardy Orchestra in France. Prior to that, he was music director of the Quebec Symphony Orchestra, the oldest orchestra in Canada, from 1991 to 1998."@en,
        "\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30ed\uff08Pascal Verrot, 1959\u5e74 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:105139675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Verrot>,
        <http://viaf.org/viaf/105139675>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pascal_verrot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Verrot.
doremus_artist:82294e12-4950-3ece-a8f8-2a4d9dae3586
owl:sameAs viaf:107516886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107516886>.
doremus_artist:82d189ec-2cb8-32b2-a78f-67f89bb06849
    dbp:birthPlace dbr:Montevideo;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Horacio Arturo Ferrer Ezcurra (Montevideo, 2 de junio de 1933 - Buenos Aires, 21 de diciembre de 2014) fue un escritor, poeta e historiador del tango uruguayo, nacionalizado argentino. Compuso m\u00e1s de doscientas canciones y escribi\u00f3 varios libros de poes\u00eda e historia del tango. Cobra fama por los tangos que compuso para Astor Piazzolla, como Balada para un loco -incluida entre las 100 mejores canciones latinas de la historia-, Chiquil\u00edn de Bach\u00edn y de la operita Mar\u00eda de Buenos Aires. Fue presidente de la Academia Nacional del Tango en la Rep\u00fablica Argentina hasta el d\u00eda de su muerte."@es,
        "Horacio Ferrer (* 2. Juni 1933 in Montevideo, Uruguay; \u2020 21. Dezember 2014 in Buenos Aires, Argentinien) war ein uruguayischer Lyriker, Liedtextdichter, Rezitator, Librettist, Journalist, Schriftsteller und Tangohistoriker. Eine lange Zusammenarbeit mit \u201eTango-K\u00f6nig\u201c Astor Piazolla und ein umfangreiches Werk lie\u00dfen ihn zu einer der bedeutenden Gestalten des Tangos in der zweiten H\u00e4lfte des zwanzigsten Jahrhunderts werden."@de,
        "Horacio Ferrer (June 2, 1933 \u2013 December 21, 2014) was a Uruguayan - Argentinan poet, broadcaster, reciter and tango lyricist. He is particularly well known for having composed the lyrics for tangos by Astor Piazzolla, such as Balada para un loco and Chiquil\u00edn de Bach\u00edn."@en;
    owl:sameAs viaf:116315263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Horacio_Ferrer>,
        <http://viaf.org/viaf/116315263>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9600851d-c78a-495e-87bf-2404f4450986>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Horacio_Ferrer_-_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Horacio_Ferrer.
doremus_artist:82e4eb2a-ff4e-3e1f-bb37-bec3d4f74e93
    dbp:birthPlace dbr:Minneapolis;
    rdfs:comment
        "Daniel Chorzempa (* 7. Dezember 1944 in Minneapolis, Minnesota) ist ein US-amerikanischer Organist. Chorzempa studierte an der Universit\u00e4t von Minnesota Musik (Dr. Phil.) und Klavier, Komposition und Dirigieren an der K\u00f6lner Musikhochschule.Seit 1994 ist er Universit\u00e4tsprofessor f\u00fcr Orgel an der Universit\u00e4t Mozarteum Salzburg."@de,
        "Daniel Chorzempa n\u00e9 le 7 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Minneapolis (\u00c9tats-Unis) est un organiste, pianiste, claveciniste et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Daniel Walter Chorzempa (born December 7, 1944) is an American organist and architect."@en,
        "Nato da una famiglia di origine polacca, ha cominciato prestissimo lo studio degli strumenti a tastiera e del violino, acquisendo una versatile e brillante tecnica. Ha studiato musicologia e architettura all'Universit\u00e0 del Minnesota e si \u00e8 specializzato in composizione, pianoforte e organo presso la Musikhochschule di Colonia, dove si \u00e8 occupato anche di musica elettronica. A differenza di molti organisti, suona a memoria, cio\u00e8 senza spartito."@it,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30b3\u30eb\u30bc\u30f3\u30d1\uff08Daniel Walter Chorzempa, 1944\u5e7412\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30df\u30cd\u30bd\u30bf\u5dde\u30df\u30cd\u30a2\u30dd\u30ea\u30b9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 4\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u30017\u6b73\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u300112\u6b73\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u30011962\u5e74\u306b\u30df\u30cd\u30bd\u30bf\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u5efa\u7bc9\u5b66\u3068\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u30021965\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30eb\u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u5968\u5b66\u91d1\u3067\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021968\u5e74\u306b\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u304b\u3089\u30d0\u30c3\u30cf\u8cde\u3092\u8d08\u3089\u308c\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115505857;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Chorzempa>,
        <http://viaf.org/viaf/115505857>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40a960d0-5074-4954-bd19-00bb0b73a9ec>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Chorzempa.
doremus_artist:853b5f19-ec1a-3a78-b081-8afd752f1624
    owl:sameAs viaf:118211387;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118211387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1c6998b-7dc4-4f21-b9a7-58ce996d8a17>.
doremus_artist:857f3a9e-a86f-33cf-9a31-e7827075cea3
owl:sameAs viaf:71608181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71608181>.
doremus_artist:86af3be8-71ed-3e31-b13b-021550f70549
owl:sameAs viaf:5140592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5140592>.
doremus_artist:86c9c8c3-fe7c-310c-959c-dc10497d23be
owl:sameAs viaf:17409625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17409625>.
doremus_artist:86eafe65-7b4d-3ff0-a8f6-a3791658678d
owl:sameAs viaf:31537183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31537183>.
doremus_artist:87e26396-d1e4-38aa-a018-9160e4577b69
owl:sameAs viaf:112015206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112015206>.
doremus_artist:88ead39f-9b03-36c4-a5c3-73a7d883599d
owl:sameAs viaf:23053307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23053307>.
doremus_artist:89479cee-1f46-300d-93e5-ef48aa54280a
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    dbp:deathPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Pancho Haralanov Vladigerov (en b\u00falgaro, \u041f\u0430\u043d\u0447\u043e \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432) (Z\u00fcrich, Suiza; 13 de marzo de 1899 \u2013 Sof\u00eda, Bulgaria; 8 de septiembre de 1978) fue un compositor, pedagogo y pianista b\u00falgaro. Perteneci\u00f3 a la segunda generaci\u00f3n de compositores b\u00falgaros. Fue miembro fundador de la Sociedad B\u00falgara de M\u00fasica Contempor\u00e1nea (1933), la cual se convertir\u00eda en la Uni\u00f3n de Compositores B\u00falgaros. Marc\u00f3 el inicio de varios g\u00e9neros de la m\u00fasica b\u00falgara. Estableci\u00f3 la Escuela B\u00falgara de Composici\u00f3n y Pedagog\u00eda, en la cual tuvo entre sus estudiantes a los mejores compositores b\u00falgaros de la siguiente generaci\u00f3n, entre los que se encontraba el pianista Alexis Weissenberg."@es,
        "Pancho Haralanov Vladigerov [\u02c8pant\u0283o xara\u02c8\u026ba\u014bov v\u026badi\u02c8\u0261\u025br\u0329ov] (or Wladigeroff, or Wladigerow, or Vladiguerov, or Vladigueroff; Bulgarian: \u041f\u0430\u043d\u0447\u043e \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432; 13 March 1899 \u2013 8 September 1978) was a Bulgarian composer, pedagogue, and pianist."@en,
        "Pancho Haralanov Vladigerov of Wladigeroff, of Vladiguerov, of Vladigueroff (Bulgaars: \u041f\u0430\u043d\u0447\u043e \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432) (Z\u00fcrich, Zwitserland, 13 maart 1899 - Sofia, Bulgarije 8 september 1978) was een Bulgaarse componist, muziekpedagoog en pianist. Zijn huis in Sofia (op Yakubitsa 10) is tegenwoordig een museum Zijn zoon Alexander Vladigerov (1933 - 1993) en kleinkinderen Pancho Vladigerov Jr., Alexander Wladigeroff, en Konstantin Wladigeroff zijn tevens bekende musici geworden."@nl,
        "Pantcho Kharalanov Vladiguerov (en bulgare : \u041f\u0430\u043d\u0447\u043e \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432; ISO 9 : Pan\u010do Haralanov Vladigerov), n\u00e9 le 13 mars 1899 \u00e0 Zurich et mort le 8 septembre 1978 \u00e0 Sofia, est un compositeur, p\u00e9dagogue, et pianiste bulgare."@fr,
        "Pantscho Haralanov Wladigerow (bulgarisch: \u041f\u0430\u043d\u0447\u043e \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432; ISO 9: Pan\u010do Haralanov Vladigerov; auch: Pantcho Vladigueroff, Pantscho Wladigueroff, Pancio Vladigherov; Vladigerov, Wladigeroff oder Vladigeroff; * 13. M\u00e4rz 1899 in Z\u00fcrich; \u2020 8. September 1978 in Sofia) war ein bulgarischer Komponist, Pianist und Hochschullehrer."@de,
        "\u041f\u0430\u043d\u0447\u043e \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432 (13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1899, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445 \u2014 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1978, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d1\u30f3\u30c1\u30e7\u30fb\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30b2\u30ed\u30d5\uff08\u041f\u0430\u043d\u0447\u043e \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432 ; Pancho Haralanov Vladigerov, 1899\u5e743\u670813\u65e5 \u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2 - 1978\u5e749\u67088\u65e5 \u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\uff09\u306f\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u754c\u306e\u7b2c2\u4e16\u4ee3\u306b\u5c5e\u3057\u30011933\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\uff08\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u540c\u76df\u306e\u524d\u8eab\uff09\u306b\u3082\u5275\u7acb\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u9023\u306d\u305f\u3002\u672c\u683c\u7684\u306b\u6570\u3005\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u6700\u521d\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u53f2\u306b\u540d\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u7684\u306a\u97f3\u697d\u4f5c\u54c1\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3053\u3068\u3084\u3001\u6b21\u4e16\u4ee3\u306e\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u9038\u6750\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30b9\u30fb\u30ef\u30a4\u30bb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u6069\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u6f58\u4e54\u00b7\u54c8\u65e5\u62c9\u8bfa\u592b\u00b7\u5f17\u62c9\u5b63\u683c\u7f57\u592b\uff08\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9a\u8bed\uff1a\u041f\u0430\u043d\u0447\u043e \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432\uff0c1899\u5e743\u670813\u65e5\uff0d1978\u5e749\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u67cf\u6797\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u66fe\u4efb\u5fb7\u610f\u5fd7\u5267\u9662\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\uff0c\u5e76\u5728\u6b27\u6d32\u5404\u5730\u5de1\u56de\u6f14\u51fa\uff0c\u665a\u5e74\u56de\u56fd\u5c45\u4f4f\u3002\u4ed6\u662f\u6700\u8457\u540d\u7684\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u867d\u8f83\u4e3a\u4f20\u7edf\uff0c\u4f46\u6ce8\u610f\u7ed3\u5408\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\uff0c\u4f7f\u4f5c\u54c1\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\uff0c\u4f18\u7f8e\u52a8\u542c\uff0c\u62e5\u6709\u8f83\u9ad8\u7684\u56fd\u9645\u58f0\u671b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39563561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pancho_Vladigerov>,
        <http://viaf.org/viaf/39563561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/469c4b84-5d83-4975-bc7c-7cc1bebbbee0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BASA-1130K-1-6-1-Pancho_Vladigerov_(crop).jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pancho_Vladigerov.
doremus_artist:89af0a53-2563-30a5-b42f-3598fdee54b4
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        """John Densmore  (Santa M\u00f3nica (California), 1 de diciembre de 1944) fue el baterista del grupo de rock "The Doors" de 1965 a 1973."""@es,
        "John Densmore (* 1. Dezember 1944 in Santa Monica, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Musiker. Ab 1965 war Densmore Schlagzeuger der Rockband The Doors bis zu deren Aufl\u00f6sung im Jahr 1973."@de,
        """John Densmore (Maine, 1 de dezembro de 1944) \u00e9 um m\u00fasico e compositor americano, ele \u00e9 mais conhecido por ser o ex-baterista e fundador da banda americana de rock The Doors, de 1965 a 1973. Densmore era um baterista de forte influ\u00eancia jazzista e sua participa\u00e7\u00e3o na banda foi cheia de boatos sobre brigas e discuss\u00f5es com o vocalista Jim Morrison, mas chegou a lan\u00e7ar um livro intitulado "Riders on the Storm" em homenagem ao astro. E ainda fez uma can\u00e7\u00e3o com o famoso produtor Skrillex, "Breakin' A Sweat"."""@pt,
        "John Densmore (Santa Monica (Californi\u00eb), 1 december 1944) was van 1965 tot 1973 de drummer van de band The Doors die in 1973 stopte. Hij ontpopte zich als een drummer met een heel eigen stijl die voornamelijk be\u00efnvloed werd door jazzmusici Elvin Jones, John Coltrane, Miles Davis, Art Blakey, Bill Evans en Gene Krupa. Ook The Rolling Stones waren van grote invloed op John Densmore. The Doors Jim Morrison \u00b7 Robby Krieger \u00b7 Ray Manzarek \u00b7 John Densmore"@nl,
        "John Densmore (n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Los Angeles est le batteur du groupe The Doors dont il fut membre de 1965 \u00e0 1973."@fr,
        "John Paul Densmore (born December 1, 1944) is an American musician, songwriter, author and actor. He is best known as the drummer of the rock band The Doors, and as such is a member of the Rock and Roll Hall of Fame. He was the sole drummer in the Doors' history and appeared on every recording made by the band. Densmore is also noted for his veto of attempts by the other two Doors members, in the wake of singer Jim Morrison's 1971 death, to accept offers to license the rights to various Doors songs for commercial purposes, as well as his objections to their ongoing use in the 21st century of the Doors name and logo, and his lengthy and successful court battles to gain compliance."@en,
        "John Paul Densmore (ur. 1 grudnia 1944 w Santa Monica) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk jazzowy, perkusista, cz\u0142onek grupy The Doors. Autor ksi\u0105\u017cki Riders On The Storm, przedstawiaj\u0105cej histori\u0119 zespo\u0142u. Przed wst\u0105pieniem do The Doors wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w kilku sesjach Topanga Canyon i Compton oraz gra\u0142 w ma\u0142o znanych zespo\u0142ach Terry Driscoll And The Twiglighters oraz Psychedelic Rangers. Z przyczyn zdrowotnych (chroniczna choroba uszu) nie wzi\u0105\u0142 udzia\u0142u wraz z Robby Kriegerem oraz Rayem Manzarkiem w reaktywowaniu grupy w 2002. Sprzeciwi\u0142 si\u0119 tak\u017ce u\u017cywaniu przez ni\u0105 nazwy The Doors."@pl,
        "\u00c8 stato uno dei quattro membri del gruppo The Doors."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041f\u043e\u043b \u0414\u0435\u043d\u0441\u043c\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Paul Densmore; 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1944, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Doors."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30f3\u30ba\u30e2\u30a2 (John Paul Densmore, 1944\u5e7412\u67081\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b6\u30fb\u30c9\u30a2\u30fc\u30ba\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:20485861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Densmore>,
        <http://viaf.org/viaf/20485861>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83d3cc07-60e7-4139-b5f0-3cda9f5aa99b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Densmore1968_publicity_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Densmore.
doremus_artist:8b174c71-ac50-3deb-a2bd-45cfdee67fcd
    owl:sameAs viaf:30686683;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30686683>,
        <https://musicbrainz.org/artist/635e2a34-a566-47c4-b61d-fa5d203856aa>.
doremus_artist:8b49e5af-83dc-381a-84a1-f5a0dc332b72
    owl:sameAs viaf:27255194;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102340285>,
        <http://viaf.org/viaf/27255194>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31f6eb53-f467-4f5a-a157-dc1ea39d0ba5>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53b106e7-0cc6-42cc-ac95-ed8d30a3a98e>.
doremus_artist:8b6fc7a6-5f0b-3cf3-85c3-2802e278a46b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Caplan. Jil Caplan, nom de sc\u00e8ne de Valentine Guillen-Viale, n\u00e9e le 23 octobre 1965 \u00e0 Paris, est une chanteuse de vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise."@fr,
        "Jil Caplan (born Valentine Guilen; 23 October 1965, Paris, France) is a French singer and songwriter."@en,
        "Jil Caplan (nacida Valentine Guilen, el 20 de octubre de 1965 en Par\u00eds) es una cantante y compositora francesa."@es;
    owl:sameAs viaf:59268953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jil_Caplan>,
        <http://viaf.org/viaf/59268953>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2bfeb9b9-6f79-45b7-9e16-eed276c00d08>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jil_Caplan.
doremus_artist:8bdde759-5de6-38fa-9625-e85c3c67343f
    dbp:birthPlace dbr:Bisceglie;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Mauro Giuliani (* 27. Juli 1781 in Bisceglie; \u2020 8. Mai 1829 in Neapel) war ein italienischer Gitarrist und Komponist."@de,
        "Mauro Giuliani (Bisceglie, 27 de julio de 1781 \u2013 N\u00e1poles, 8 de mayo de 1829) fue un compositor y guitarrista italiano. Estudi\u00f3 viol\u00edn, violonchelo y guitarra y con solo 25 a\u00f1os se convirti\u00f3 en una celebridad. En 1815 se desplaz\u00f3 a Viena, donde junto a los pianistas Johann Nepomuk Hummel e Ignaz Moscheles, el violinista Joseph Mayseder y el violonchelista Joseph Merk dio una serie de conciertos en los jardines del Palacio de Sch\u00f6nbrunn. Ese mismo a\u00f1o era el artista oficial de las celebraciones del congreso en Viena. Desarroll\u00f3 una reputaci\u00f3n de pedagogo, y entre sus numerosos alumnos se encontraban Jan Nepomucen Bobrowicz y Felix Horetzky. El compositor y pianista Ludwig van Beethoven escribi\u00f3 piezas de guitarra solo para el y en cambio Giuliani toc\u00f3 el violonchelo en el estreno de la Sinfo"@es,
        "Mauro Giuliani (ur. 27 lipca 1781 w Bisceglie, zm. 8 maja 1829 w Neapolu) \u2013 w\u0142oski kompozytor i wirtuoz gitary. Tw\u00f3rca prawdopodobnie pierwszego w historii koncertu gitarowego (Koncert na gitar\u0119 i orkiestr\u0119 smyczkow\u0105 A-dur, Op. 30 z 1808 roku)."@pl,
        "Mauro Giuliani, n\u00e9 le 27 juillet 1781 \u00e0 Bisceglie et mort le 8 mai 1829 \u00e0 Naples, est un guitariste virtuose et un compositeur italien. Il est le p\u00e8re de Michele Giuliani (1801-1867), guitariste, compositeur et professeur de chant au Conservatoire de Paris, et de Emilia Giuliani-Guglielmi (1813-1850), guitaristes et compositeurs, et le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de Nicolas Giuliani (fl. 1847), ma\u00eetre de chapelle \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, attach\u00e9 au service de l'Imp\u00e9ratrice de Russie."@fr,
        "Mauro Giuseppe Sergio Pantaleo Giuliani (27 July 1781 \u2013 8 May 1829) was an Italian guitarist, cellist, singer, and composer. He was a leading guitar virtuoso of the early 19th century."@en,
        "Mauro Sergio Giuseppe Pantaleo Giuliani (Bisceglie, 27 de julho de 1781 - N\u00e1poles, 8 de maio de 1829) foi um violoncelista, violonista e compositor italiano. \u00c9 considerado como um dos virtuosos da guitarra solo do come\u00e7o do s\u00e9culo XIX."@pt,
        "\u041c\u0430\u0301\u0443\u0440\u043e \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u0301\u043d\u0438 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0443\u0440\u043e \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0421\u0435\u0440\u0434\u0436\u043e \u041f\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u0435\u043e \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d\u0438',' \u0438\u0442\u0430\u043b. Mauro Giuseppe Sergio Pantaleo Giuliani; 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1781, \u0411\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c\u0435, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0411\u0430\u0440\u0438 \u2014 8 \u043c\u0430\u044f 1829, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0435 \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:5194622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mauro_Giuliani>,
        <http://viaf.org/viaf/5194622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc6a0ffa-4780-4924-a263-0b41a1911057>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mauro_Giuliani.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mauro_Giuliani.
doremus_artist:8c0428dd-cf1c-31ef-afa9-0b36a240620a
    dbp:birthPlace dbr:Dieppe;
    rdfs:comment
        """Alain Bancquart (born 20 June 1934 in Dieppe) is a French composer. He had his musical formation at the "Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris" (violin, viola, chambre music, counterpoint, fugue and composition) with Darius Milhaud. He was a violist with the Orchestre National de France until 1973. He became Directeur Musical des Orchestres de R\u00e9gions in l'ORTF (1973\u20131974), then musical director of the Orchestre National de France (1975\u20131976). He is married to French poet Marie-Claire Bancquart."""@en,
        "Alain Bancquart (n\u00e9 le 20 juin 1934 \u00e0 Dieppe) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30d0\u30f3\u30ad\u30e3\u30fc\u30eb(Alain Bancquart)\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42262715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Bancquart>,
        <http://viaf.org/viaf/42262715>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Bancquart.
doremus_artist:8c323542-f03b-3ce9-8613-5852e290b1a1
owl:sameAs viaf:49434502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49434502>.
doremus_artist:8cc5dd1e-fbbf-34f8-afde-60abac04429f
    rdfs:comment
        "Xavier Gagnepain, n\u00e9 en 1960, est un violoncelliste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74037577;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Xavier_Gagnepain>,
        <http://viaf.org/viaf/74037577>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Xavier_Gagnepain.
doremus_artist:8cd1b3f7-7127-3d88-9d8a-f3e6089bc7f9
    dbp:birthPlace dbr:The_Hague;
    rdfs:comment
        "Dutch violinist Frederieke Saeijs (born in The Hague, Netherlands, on 25 January 1979) is the winner of the First Grand Prize as well as four special Prizes of the 2005 International Violin Competition Marguerite Long-Jacques Thibaud in Paris, France. She was invited to play concerts in Austria, Belgium, France, Germany, Hong Kong, Israel, Italy, Japan, Russia, Scotland, Taiwan, Netherlands and the USA. Frederieke Saeijs is playing on a Pietro Guarneri violin (Venice, 1725), Ex-Reine Elisabeth, kindly lent to her by the Dutch National Music Instrument Foundation."@en,
        "Frederieke Saeijs (Den Haag, 25 januari 1979) is een Nederlands violiste."@nl,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0430\u0439\u0441 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Frederieke Saeijs; \u0440\u043e\u0434. 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1979, \u0413\u0430\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0413\u0430\u0430\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0451 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u041b\u0435\u043a\u0441 \u041a\u043e\u0440\u0444 \u0434\u0435 \u0413\u0438\u0442\u0441, \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0440\u0443\u043d\u0442 \u0438 \u042f\u0440\u0438\u043d\u0433 \u0412\u0430\u043b\u0442\u0430, \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 (\u0443 \u041c\u0430\u0443\u0440\u0438\u0441\u0438\u043e \u0424\u0443\u043a\u0441\u0430). \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1995 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u0443\u0432\u0435\u043d\u0447\u0430\u0432 \u044d\u0442\u0443 \u0441\u0435\u0440\u0438\u044e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 (2005). \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b, \u0432 2001\u20142004 \u0433\u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0438\u043e \u00ab\u0417\u0443\u043b\u0435\u0439\u043a\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:121275823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederieke_Saeijs>,
        <http://viaf.org/viaf/121275823>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederieke_Saeijs.
doremus_artist:8e882cd7-41d7-3cc6-9002-7a32e798f37f
owl:sameAs viaf:74182973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74182973>.
doremus_artist:8eab081a-0796-37ff-9201-fee16eb76162
owl:sameAs viaf:47941789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47941789>.
doremus_artist:8f0d47b3-fa60-33b4-ba81-e3eef7cc0aa2
owl:sameAs viaf:32301395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32301395>.
doremus_artist:90891fd1-326f-3c66-98a9-2ec1182197fd
    dbp:birthPlace dbr:Quebec;
    dbp:deathPlace dbr:Quebec;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Couture (homonymie). Jean Papineau-Couture (n\u00e9 le 12 novembre 1916 \u00e0 Montr\u00e9al, et mort le 11 ao\u00fbt 2000 \u00e0 Montr\u00e9al) est un musicien classique, compositeur et p\u00e9dagogue qu\u00e9b\u00e9cois. Le fonds d'archives de Jean-Papineau-Couture est conserv\u00e9 au centre d'archives de Montr\u00e9al de Biblioth\u00e8que et Archives nationales du Qu\u00e9bec."@fr,
        "Jean Papineau-Couture (n. 12 de noviembre de 1916 - 11 de agosto de 2000,  Canad\u00e1), fue un compositor canadiense."@es,
        "Jean Papineau-Couture, CC (* 12. November 1916 in Montreal; \u2020 11. August 2000 ebenda) war ein kanadischer Komponist."@de,
        "Jean Papineau-Couture, CC GOQ (November 12, 1916 \u2013 August 11, 2000) was a Canadian composer and academic. Born in Montreal, Papineau-Couture is the grandson of conductor and composer Guillaume Couture. As a child he studied piano with his mother. He first studied privately in Montreal with Gabriel Cusson before entering the Coll\u00e8ge Jean-de-Br\u00e9beuf where he received a Bachelor of Arts in 1937. He then attended the New England Conservatory of Music in Boston where he received a Bachelor of Music in 1941. He studied with Nadia Boulanger at the Longy School of Music in Cambridge, Massachusetts."@en,
        "\u0416\u0430\u043d \u041f\u0430\u043f\u0438\u043d\u043e-\u041a\u0443\u0442\u044e\u0440 CC, GOQ (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jean Papineau-Couture) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d1\u30d4\u30ce\u30fc\uff1d\u30af\u30fc\u30c1\u30e5\u30a2\uff08Jean Papineau-Couture\u30011916\u5e7411\u670812\u65e5 - 2000\u5e748\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u7956\u7236\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u517c\u6307\u63ee\u8005\u3060\u3063\u305f\u3002\u5e7c\u3044\u3053\u308d\u3088\u308a\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u30011937\u5e74\u306b\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30d6\u30ec\u30d6\u30d5\u5927\u5b66\u3067\u82b8\u8853\u5b66\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c1941\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3002\u3055\u3089\u306b\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u306e\u30ed\u30f3\u30ae\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 1946\u5e74\u306b\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde\u306b\u623b\u3063\u305f\u5f8c\u306f\u30011962\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u540c\u6642\u306b\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u90e8\u3067\u3082\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u30011967\u5e74\u306b\u306f\u526f\u5b66\u90e8\u9577\u30011968\u5e74\u304b\u30891973\u5e74\u307e\u3067\u5b66\u90e8\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1993\u5e74\u306b\u30ab\u30ca\u30c0\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u30014\u3064\u306e\u30d4\u30fc\u30b9\u30fb\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30bf\u30f3\u30c6\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66552622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Papineau-Couture>,
        <http://viaf.org/viaf/66552622>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guillaume_Couture_&_Jean_Papineau-Couture_pierre_tombale.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Papineau-Couture.
doremus_artist:91894fcb-a933-32f8-a481-51a93b6b23a0
owl:sameAs viaf:54331142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54331142>.
doremus_artist:91c9d4ae-2990-3427-a756-aa5ee06aaf54
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hearne,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "David Schnaufer (September 28, 1952 \u2013 August 23, 2006) was an American folk musician. He is widely credited with restoring the popularity of the Appalachian dulcimer. Schnaufer was born in Hearne, Texas, and grew up in La Marque, Texas. Schnaufer was an award winning dulcimer player and session musician. He moved to Nashville, Tennessee, during the 1980s, and in 1995, accepted a position at Vanderbilt University's Blair School of Music, where he taught dulcimer as an associate adjunct professor. He established himself as one of the country's premier dulcimer players. He played the dulcimer on recordings with The Judds, Emmylou Harris, Johnny Cash, and Chet Atkins, among others. One of his earliest recordings was on Mark O'Connor's 1988 album Elysian Forest. O'Connor had initially sought ou"@en,
        "Ha lavorato con Chet Atkins, The Judds, Mark Knopfler, Emmylou Harris e Johnny Cash. Cyndi Lauper \u00e8 stata una sua allieva."@it;
    owl:sameAs viaf:2682545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Schnaufer>,
        <http://viaf.org/viaf/2682545>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c2edc60-d2f8-419b-b451-e59665027530>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Schnaufer.
doremus_artist:92e917da-525f-3a5f-8004-2ee305e7bc3d
    rdfs:comment
        "Alexandre Dratwicki est un musicologue fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Thionville (Moselle) le 31 janvier 1977."@fr;
    owl:sameAs viaf:5162846;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandre_Dratwicki>,
        <http://viaf.org/viaf/5162846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandre_Dratwicki.
doremus_artist:93d499ba-b071-3f98-9ec2-f61a67116c4f
owl:sameAs viaf:49491081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49491081>.
doremus_artist:94af4f5a-929e-3561-935c-679fcc5c163c
    rdfs:comment
        "Nigel Keay (born 1955) is a New Zealand composer. He has been a freelance musician since 1983 working as a composer, violist, and violin teacher. Nigel Keay has held the following composer residencies: Mozart Fellowship, University of Otago 1986 and 1987, Nelson School of Music 1988 and 89, Auckland Philharmonia Orchestra 1995. In 2006 Nigel Keay created the Ensemble de l'APEIM 6 with the conductor and pianist Elizabeth Askren."@en,
        "Nigel Keay, n\u00e9 le 13 juin 1955 \u00e0 Palmerston North, est un compositeur d'origine n\u00e9o-z\u00e9landaise naturalis\u00e9 fran\u00e7ais. Il \u00e9tudia le violon au Conservatoire de Wellington, puis la musicologie \u00e0 partir de 1980. En 1982 il obtint le premier prix de composition. Il commence une carri\u00e8re qui l'am\u00e8ne dans toute la Nouvelle-Z\u00e9lande. Il part pour la France en 1998 et s'installe \u00e0 Paris, et acquiert la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise en 2000. Il y est altiste dans un quatuor \u00e0 cordes."@fr;
    owl:sameAs viaf:66359979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nigel_Keay>,
        <http://viaf.org/viaf/66359979>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nigel_Keay.
doremus_artist:9680057d-307d-3df2-bfc1-52946033dbc5
owl:sameAs viaf:59295684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59295684>.
doremus_artist:96a12fab-a6e5-3100-96f4-3c5f9e72a100
    dbp:birthPlace dbr:Piacenza;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Girolamo Parabosco (c. 1524 \u2013 April 21, 1557) was an Italian writer, composer, organist, and poet of the Renaissance. He was born in Piacenza, the son of a famous organist, Vincenzo Parabosco. Little is known of his childhood, but he went to Venice early for his musical education and is mentioned as a student of Adrian Willaert, the founder of the Venetian School, near the end of 1541. In 1546 he visited Florence as a guest of Francesco Corteccia, musician to the Medici and the leading musician of that city. After a period of travels, during which he visited other cities in northern Italy, he returned to Venice and became first organist at St. Mark's, which was at that time becoming one of the most distinguished musical institutions in Italy. He remained employed by St. Mark's for the rest"@en,
        "Girolamo Parabosco, n\u00e9 vers 1524 et mort le 21 avril 1557, est un polygraphe, compositeur et organiste italien de la Renaissance."@fr,
        "Girolamo oder Gerolamo, auch Hieronimus oder Hieronimo Parabosco (* ca. 1524; \u2020 21. April 1557) war ein italienischer Autor, Komponist, Organist und Dichter der Renaissance. Er wurde geboren in Piacenza als Sohn eines bekannten Organisten Vincenzo Parabosco. Das genaue Datum und Geburtsjahr sind unbekannt und die Angaben in der Literatur variieren zwischen 1520 und 1524. Es ist nicht viel \u00fcber seine Kindheit bekannt, aber er ging f\u00fcr schon fr\u00fch f\u00fcr seine musikalische Erziehung nach Venedig und wird erw\u00e4hnt als Sch\u00fcler von Adrian Willaert, dem Begr\u00fcnder der Venezianischen Schule zum Ende des Jahres 1541. 1546 besuchte er Florenz als Gast von Francesco Corteccia, einem Musiker in Diensten der Medici und zugleich der f\u00fchrende Musiker der Stadt. Nach einer Zeit mit Reisen durch die norditalien"@de,
        "Nacque a Piacenza, figlio di un celebre organista, Vincenzo Parabosco. Poco si sa della sua fanciullezza, ma sicuramente arriv\u00f2 presto a Venezia per lo studio della musica ed \u00e8 menzionato come studente di Adrian Willaert, fondatore della Scuola veneziana, verso la fine del 1541.Nel 1546 visit\u00f2 Firenze, ospite di Francesco Corteccia, il musicista pi\u00f9 quotato della citt\u00e0, attivo presso la corte medicea.Dopo un periodo di viaggi tra le citt\u00e0 del nord Italia, ritorn\u00f2 a Venezia e divenne primo organista a San Marco, che a quel tempo stava diventando una delle istituzioni musicali maggiori in Italia. Fu attivo a San Marco fino alla morte, nel 1557."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u0440\u043e\u043b\u0430\u0301\u043c\u043e \u041f\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u0301\u0441\u043a\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Girolamo Parabosco, \u043e\u043a. 1524 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u044c\u044f\u0447\u0435\u043d\u0446\u0430 \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1577 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0416\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0431\u044b\u043b \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0441 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u0435\u0439. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u043d\u043e\u0432\u0435\u043b\u043b \u00ab\u041f\u043e\u0442\u0435\u0445\u0438\u00bb. \u0412 \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0432\u0435\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u043d: \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0443\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0433\u043e\u0434\u044b \u0443 \u0440\u044b\u0431\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u0437\u0430\u00bb \u0438\u043b\u0438 \u00ab\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u00bb \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d. \u0411\u044b\u043b \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:121728776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Girolamo_Parabosco>,
        <http://viaf.org/viaf/121728776>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Girolamo_Parabosco_by_Giuseppe_Calendi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Girolamo_Parabosco.
doremus_artist:96cb4dfe-5d39-3e60-a0fe-9eb70f25c4cb
    dbp:birthPlace dbr:Weimar;
    dbp:deathPlace dbr:Königsberg;
    rdfs:comment
        "Johann Sebastiani (* 30. September 1622 bei Weimar; \u2020 1683 in K\u00f6nigsberg) war ein Komponist von Kirchenmusik, B\u00fchnenwerken sowie geistlichen und weltlichen Ges\u00e4ngen. Laut Georg Christoph Pisanski hielt sich Sebastiani zu Studienzwecken in Italien auf. Ab sp\u00e4testens 1653 \u2013 m\u00f6glicherweise schon fr\u00fcher \u2013 lebte er in K\u00f6nigsberg, wo er 1661 zum kurf\u00fcrstlich-brandenburgischen Kapellmeister bestallt wurde."@de,
        "Johann Sebastiani (30 September 1622 \u2013 1683) was a German baroque composer. Sebastiani was born in Weimar. He became Kantor at K\u00f6nigsberg cathedral in 1661, and court Kapellmeister from 1663 to 1679. He died in K\u00f6nigsberg. His works include sacred and occasional pieces and songs; the most famous is hisSt Matthew Passion (before 1663, performed again 1672). He is the first composer who introduce chorale into oratorio passion. Within the St Matthew Passion, Sebastiani includes eight different chorale melodies and introduces thirteen chorale verses. This work is a development from the style of Heinrich Sch\u00fctz which includes recitatives and arias but avoids a dramatic operatic idiom, and marks an intermediate position between Sch\u00fctz and Bach such as those of Johann Theile and Johann Valentin M"@en,
        "Johann Sebastiani est un compositeur allemand de musique baroque n\u00e9 \u00e0 Weimar le 30 septembre 1622 et mort \u00e0 K\u00f6nigsberg en 1683."@fr;
    owl:sameAs viaf:77223297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Sebastiani>,
        <http://viaf.org/viaf/77223297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Sebastiani.
doremus_artist:96d56ab0-996f-326d-9fdb-08aa595363da
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Boniface,_Winnipeg>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Cariou.Len CariouFichier:LenCariouEmmysSept09.jpg Len Cariou lors des Emmy Awards en septembre 2009. Leonard Cariou, n\u00e9 le 30 septembre 1939 \u00e0 Saint-Boniface, Winnipeg, Manitoba, Canada, est un acteur canadien"@fr,
        "Leonard 'Len' Joseph Cariou (Winnipeg, 30 september 1939) is een Canadees acteur. Hij werd in 2009 genomineerd voor een Primetime Emmy Award voor zijn bijrol in de televisiefilm Into the Storm. Hij won in 1979 daadwerkelijk een Tony Award voor zijn rol in een Broadway-uitvoering van Sweeney Todd, nadat hij in 1977 al een Canadian Film Award kreeg voor zijn filmdebuut als hoofdrolspeler in One Man. Cariou trouwde in 1986 met Heather Summerhayes, zijn derde echtgenote. Eerder was hij getrouwd met achtereenvolgens Patricia Otter en Susan Kapilow. Samen met Otter kreeg hij dochter Laurel."@nl,
        """Leonard Joseph "Len" Cariou (born September 30, 1939) is a Canadian actor, best known for his portrayal of Sweeney Todd in the original cast of Sweeney Todd, the Demon Barber of Fleet Street. He currently plays the patriarch, Henry Reagan, NYPD Police Commissioner (retired), in the multi-generational television series Blue Bloods on CBS."""@en,
        "Leonard Joseph \u201eLen\u201c Cariou (* 30. September 1939 in Winnipeg, Manitoba) ist ein kanadischer Schauspieler und Komponist."@de,
        "\u30ec\u30f3\u30fb\u30ad\u30e3\u30ea\u30aa\u30fc\uff08Len Cariou, 1939\u5e749\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69127331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Len_Cariou>,
        <http://viaf.org/viaf/69127331>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c7a9c69-a7ba-4778-a096-e80f9e10e9a5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Len_Cariou_at_PaleyFest_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Len_Cariou.
doremus_artist:98018567-cfac-3ef3-abd6-8398c323a611
owl:sameAs viaf:86180292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86180292>.
doremus_artist:9835951a-791b-3e31-92cd-63fceaf35325
owl:sameAs viaf:12506602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12506602>.
doremus_artist:983bc0ba-e94a-3307-8bee-ee5b945a3f54
owl:sameAs viaf:74052127; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74052127>.
doremus_artist:98dcc0e2-0d87-37ef-aed4-20860331a6d6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Palmieri. Carlos Manuel "Charlie" Palmieri est un pianiste et chef d'orchestre de salsa (21 novembre 1927, New York - 12 septembre 1988, New York)."""@fr,
        """Carlos Manuel "Charlie" Palmieri (Nueva York, Estados Unidos, 21 de noviembre de 1927 \u2013 12 de septiembre de 1988) fue un pianista, compositor y director de orquesta de salsa, jazz afrocubano o jazz latino."""@es,
        """Charlie Palmieri (* 21. November 1927 in New York; \u2020 12. September 1988 ebenda) war US-amerikanischer Pianist und Orchesterleiter. Charlie Palmieri, der \u00e4ltere Bruder des Musikers Eddie Palmieri, arbeitete mit Gr\u00f6\u00dfen der Salsa- und Latin Jazz-Szene wie Tito Puente, Celia Cruz, Ray Barretto und Pupi Campo zusammen. In den 1970er Jahren feierte er Erfolge als Musical Director der Fernsehshow von Tito Puente. 1988 war er als Musiker im Film "Salsa" zu sehen."""@de,
        """Charlie Palmieri (November 21, 1927 \u2013 September 12, 1988) was a renowned bandleader and musical director of salsa music. He was known as "The Giant of the Keyboards"."""@en,
        "\u0427\u0430\u0301\u0440\u043b\u0438 \u041f\u0430\u043b\u043c\u044c\u0435\u0301\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charlie Palmieri, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u041f\u0430\u043b\u043c\u044c\u0435\u0440\u0438 (\u0438\u0441\u043f. Carlos Manuel Palmieri), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435\u043c \u00abThe Giant of the Keyboards\u00bb \u2014 \u00ab\u0413\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u00bb; 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1927, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1988, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430-\u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u044b \u0438 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u2014 \u042d\u0434\u0434\u0438 \u041f\u0430\u043b\u043c\u044c\u0435\u0440\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:46955318;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlie_Palmieri>,
        <http://viaf.org/viaf/46955318>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be06b18a-05c7-446f-88ed-5280012c226c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlie_Palmieri.
doremus_artist:99498157-fe64-3b64-a792-114c94987b54
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Rimouski;
    rdfs:comment
        "Joseph Bonnet (17 March 1884 \u2013 2 August 1944) was a French composer and organist. One of the major French pipe organ players, Joseph Bonnet was born in Bordeaux. He first studied with his father, an organist at St. Eulalie. At the age of 14, he became official organist, first at St. Nicholas and almost immediately at St. Michael. Bonnet also attended classes with Alexandre Guilmant at the Conservatoire de Paris. A few years later he finished with a first prize and, in 1906 was selected to become the organist at St. Eustache, Paris. In 1911 he had the privilege of succeeding Guilmant as concert organist at the conservatoire. He was actively teaching at this time and one of his notable students from his earlier years was Canadian organist Henri Gagnon."@en,
        "Joseph Bonnet (ur. 17 marca 1884 w Bordeaux, zm. 2 sierpnia 1944 w Sainte-Luce) \u2013 francuski kompozytor i organista. Ucze\u0144 Louisa Vierne'a."@pl,
        "Joseph \u00c9lie Georges Marie Bonnet (* 17. M\u00e4rz 1884 in Bordeaux; \u2020 2. August 1944 bei Rimouski) war einfranz\u00f6sisch-kanadischer Organist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Bonnet war bereits ab 1898 Organist an Saint-Nicolas sp\u00e4ter an Saint-Michel in Bordeaux. Ab 1901 studierte er in Paris Orgel beiCharles Tournemire, Alexandre Guilmant und Louis Vierne. 1906 erhielt er am Conservatoire de Paris den ersten Preis im FachOrgel."@de,
        "Joseph \u00c9lie Georges Marie Bonnet (Bordeaux, 17 maart 1884 - Sainte-Luce, Canada, 2 augustus 1944) was een Frans organist en componist."@nl,
        "Joseph \u00c9lie Georges Marie Bonnet, n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 17 mars 1884, et mort \u00e0 Sainte-Luce-sur-Mer, Qu\u00e9bec (Canada), le 2 ao\u00fbt 1944, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:98704976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Bonnet>,
        <http://viaf.org/viaf/98704976>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8cf8cb1-9406-444e-9692-5d12dc7c9ae9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Bonnet.
doremus_artist:9a0555ab-0902-390e-b655-fc21a8fd22a6
owl:sameAs viaf:148115438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/148115438>.
doremus_artist:9a6657ae-fefe-3566-a9ca-c669c64ede4f
owl:sameAs viaf:69130566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69130566>.
doremus_artist:9b140665-71f5-38fd-990d-73ec98f080aa
owl:sameAs viaf:44485047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44485047>.
doremus_artist:9bafc0ee-60f4-3a50-8f8f-ce16cae800ff
owl:sameAs viaf:61813451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61813451>.
doremus_artist:9bca0e27-46d0-3483-b807-31c4981f0b6a
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Manoug Parikian (15 September 1920 - 24 December 1987) was a British concert violinist and violin professor of Armenian descent."@en,
        """Manoug Parikian (n\u00e9 le 15 septembre 1920 \u00e0 Mersin, Turquie, mort le 24 d\u00e9cembre 1987 \u00e0 Londres) \u00e9tait un violoniste anglais d'origine arm\u00e9nienne. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Londres, il fit ses d\u00e9buts en solo en 1947 et a fait partie comme premier violon de nombreux orchestres (dont le Philharmonia de 1949-1957) et ensembles. Le concerto pour violon de Benjamin Britten a \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9 pour lui en 1958. 
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique"""@fr;
    owl:sameAs viaf:74041958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manoug_Parikian>,
        <http://viaf.org/viaf/74041958>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b685e819-a3e1-48a2-90b3-c2d6db46ed13>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manoug_Parikian.
doremus_artist:9cad4c47-c618-3640-8b8f-5dfc2d463b16
    dbp:birthPlace dbr:County_Wicklow;
    rdfs:comment
        "Fionn Regan (* 1979) ist ein irischer Liedermacher und K\u00fcnstler aus dem irischen Bray.Er nennt K\u00fcnstler wie Bob Dylan und Neil Young als seine Einfl\u00fcsse ."@de,
        "Fionn Regan (born 1981) is an Irish folk musician and singer-songwriter. Born and raised in Bray, Regan came to prominence with the release of his debut studio album, The End of History in 2006. He had been releasing extended plays for six years on independent record labels prior to the album's release. Regan's second studio album, The Shadow of an Empire was released in 2010 to positive reviews and his third studio album, 100 Acres of Sycamore, was released in 2011. His fourth studio album, The Bunkhouse Vol. 1: Anchor Black Tattoo, was released in 2012."@en;
    owl:sameAs viaf:19984938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fionn_Regan>,
        <http://viaf.org/viaf/19984938>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a74972b-82b9-49ba-9dcf-ca7cdaee4fa5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FionnRegan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fionn_Regan.
doremus_artist:9d02b4b3-3bf3-3d66-9a4b-e64705fc7c4c
owl:sameAs viaf:103239397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103239397>.
doremus_artist:9d44637f-7e6a-346c-909b-9bd730723da1
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Estudi\u00f3 con Felix von Weingartner, quien le tom\u00f3 como maestro de coro y segundo director en la Volksoper de Viena. En 1924 se hizo director en Aussig, de donde se traslad\u00f3 a Dortmund. Fue durante varios a\u00f1os director general de M\u00fasica de la \u00d3pera del Estado, de Karlsruhe, pero en 1933 volvi\u00f3 a Viena, donde se le nombr\u00f3 primer director de la Wiener Staatsoper, y m\u00e1s tarde, profesor de la Academia de M\u00fasica. Durante la Segunda Guerra Mundial no se lo dej\u00f3 trabajar (su padre era jud\u00edo) emigrando a Belgrado y trabajando primero en la Opera de esa ciudad y luego en una f\u00e1brica de alimentos."@es,
        "Josef Alois Krips (* 8. April 1902 in Wien; \u2020 13. Oktober 1974 in Genf) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent und Violinist."@de,
        "Josef Alois Krips (8 April 1902 \u2013 13 October 1974) was an Austrian conductor and violinist."@en,
        "Josef Alois Krips (Viena, 8 de abril de 1902 \u2014 Genebra, 13 de outubro de 1974) foi um maestro e violinista austr\u00edaco."@pt,
        "Josef Alois Krips (Vienne, 8 avril 1902 \u2013 Gen\u00e8ve, 13 octobre 1974) est un chef d'orchestre autrichien."@fr,
        "Josef Alois Krips (Wenen, 8 april 1902 - Gen\u00e8ve, 13 oktober 1974) was een Oostenrijks dirigent en violist. Krips was een leerling van Eusebius Mandyzcewski en Felix Weingartner. In 1921 werd hij Weingartners assistent bij de Weense Volksopera. Daarna was hij dirigent bij verschillende orkesten (van 1926 tot 1933 muzikaal directeur in Karlsruhe); in 1933 keerde hij terug in Wenen als vaste dirigent. Ook werd hij professor aan de Weense Academie."@nl,
        "Josef Krips (ur. 8 kwietnia 1902 w Wiedniu, zm. 13 pa\u017adziernika 1974 w Genewie) \u2013 austriacki dyrygent.Studiowa\u0142 w Akademii Muzycznej w Wiedniu u E. Mandyczewskiego i F. Weingartnera. Pracowa\u0142 tam\u017ce w Volksoper jako skrzypek, korepetytor, ch\u00f3rmistrz i dyrygent."@pl,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0410\u043b\u043e\u0438\u0437 \u041a\u0440\u0438\u043f\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Josef Alois Krips; 1902\u20141974) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\uff08Josef Alois Krips\u30011902\u5e744\u67088\u65e5 - 1974\u5e7410\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u963f\u840a\u65af\u00b7\u514b\u91cc\u666e\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJosef Alois Krips\uff0c1902\u5e744\u67088\u65e5\uff0d1974\u5e745\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u5967\u5730\u5229\u8457\u540d\u6307\u63ee\u5bb6\u548c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002 \u514b\u91cc\u666e\u65af\u51fa\u751f\u65bc\u7dad\u4e5f\u7d0d\uff0c\u7e7c\u800c\u6210\u70ba\u66fc\u7b2c\u6fa4\u592b\u65af\u57fa (Eusebius Mandyczewski)\u548c\u9b4f\u56e0\u52a0\u7279\u7eb3 (Felix Weingartner\u7684\u5f92\u5f1f\u30021921\u81f31924\u5e74\u9593\uff0c\u5728\u7dad\u4e5f\u7d0d\u6c11\u4fd7\u6b4c\u5287\u9662Wiener Volksoper)\u64d4\u7576\u9b4f\u56e0\u52a0\u7279\u7eb3\u7684\u52a9\u7406\u548c\u5408\u5531\u968a\u7684\u7e3d\u76e3\u3002\u5176\u5f8c\u514b\u91cc\u666e\u65af\u6210\u70ba\u4e86\u4e0d\u540c\u6a02\u968a\u7684\u6307\u63ee\uff0c\u5982\u57281926\u81f31933\u5e74\u9593\uff0c\u6210\u70ba\u5361\u5c14\u65af\u9c81\u5384\u7576\u5730\u6a02\u5718\u7684\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u30021933\u5e74\u56de\u6b78\u7dad\u4e5f\u7d0d\uff0c\u64d4\u4efb\u6c11\u4fd7\u6b4c\u5287\u9662\u7684\u5e38\u99d0\u6307\u63ee\uff0c1935\u5e74\u6210\u70ba\u7dad\u4e5f\u7d0d\u85dd\u8853\u5b78\u9662(Akademie der bildenden K\u00fcnste Wien)\u6559\u6388\uff0c\u4e26\u958b\u59cb\u6bcf\u5e74\u5728\u85a9\u723e\u8328\u5821\u97f3\u6a02\u7bc0\u4e0a\u6307\u63ee\u97f3\u6a02\u6703\uff0c\u76f4\u81f31938\u5e74\u3002 \u96d6\u7136\u81ea\u5e7c\u662f\u5929\u4e3b\u6559\u5f92\uff0c\u4f46\u7531\u65bc\u7236\u89aa\u662f\u7336\u592a\u4eba\uff0c\u56e0\u6b64\u514b\u91cc\u666e\u65af\u5728\u5fb7\u5967\u5408\u4f75\u5f8c\uff0c\u96e2\u958b\u4e86\u7dad\u4e5f\u7d0d\uff0c\u79fb\u5c45\u8c9d\u723e\u683c\u840a\u5fb7\uff0c\u4ee5\u514d\u7121\u6cd5\u7e7c\u7e8c\u6307\u63ee\u751f\u6daf\u3002\u4f46\u514b\u91cc\u666e\u65af\u4e5f\u53ea\u80fd\u5728\u8c9d\u723e\u683c\u840a\u5fb7\u7684\u6b4c\u5287\u9662\u548c\u611b\u6a02\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\u5de5\u4f5c\u4e00\u5e74\u591a\uff0c\u5357\u65af\u62c9\u592b\u4fbf\u6dea\u70ba\u5fb7\u8ecd\u4f54\u9818\uff0c\u9918\u4e0b\u7684\u6230\u722d\u6b72\u6708\uff0c\u514b\u91cc\u666e\u65af\u4fbf\u5728\u98df\u54c1\u5de5\u5ee0\u64d4\u7576\u5de5\u4eba\u6e21\u904e\u3002 \u514b\u91cc\u666e\u65af1974\u5e74\u901d\u4e16\u65bc\u745e\u58eb\u65e5\u5167\u74e6\uff0c\u4eab\u5e7472\u6b72\u3002 \u800c\u4ed6\u7684\u5f1f\u5f1f\uff0c\u4ea8\u5229\u00b7\u514b\u91cc\u666e\u65af(Henry Krips)\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u5f8c\u4f86\u79fb\u5c45\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\uff0c\u64d4\u4efb\u963f\u5fb7\u840a\u5fb7\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u7684\u5e38\u99d0\u6307\u63ee\u905423\u5e74\u4e4b\u4e45(1949-1972)\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22327739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Krips>,
        <http://viaf.org/viaf/22327739>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Krips.
doremus_artist:9e0e8820-dd14-31c1-91f3-88753d4c4a63
    rdfs:comment
        "Victoria Ellen Bond (born 6 May 1945) is an American conductor and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:44496591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victoria_Bond>,
        <http://viaf.org/viaf/44496591>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victoria_Bond.
doremus_artist:9f5f655a-7f2a-38ad-919d-d5745872ff39
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Sarandon.Chris SarandonFichier:ChrisSarandon Skellington.jpg Chris Sarandon en 2011 Chris Sarandon est un acteur et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 24 juillet 1942 \u00e0 Beckley, Virginie-Occidentale (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Chris Sarandon (* 24. Juli 1942 in Beckley, West Virginia; als Christopher Sarandon) ist ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "Chris Sarandon (Beckley, 24 de julho de 1942) \u00e9 um ator estadunidense."@pt,
        """Christopher "Chris" Sarandon, Jr. (/s\u0259\u02c8r\u00e6nd\u0259n/; born July 24, 1942) is an American actor and voice actor who is known best for playing Prince Humperdinck in the movie The Princess Bride, the vampire Jerry Dandrige in Fright Night and Detective Mike Norris in the first entry of the Child's Play series, and for providing the speaking voice of Jack Skellington of the movie The Nightmare Before Christmas. He was nominated for an Academy Award for Best Supporting Actor for his performance as Leon Shermer in Dog Day Afternoon."""@en,
        "Christopher Sarandon (24 juli 1942) is een Amerikaans acteur. Hij is vooral bekend als de stem van Jack Skellington in de film The Nightmare Before Christmas en haar spin-offs, als de vampier Jerry Dandridge in Fright Night, als detective Mike Norris in de Child's Play-films, als Prince Humperdinck in The Princess Bride en als Leon in Dog Day Afternoon Tot 1979 was hij getrouwd met Susan Sarandon, die zijn naam bleef dragen tijdens haar carri\u00e8re."@nl,
        "Christopher Sarandon (Beckley, Virginia Occidental; 24 de julio de 1942) es un actor estadounidense conocido por su papel como el Pr\u00edncipe Humperdinck en la pel\u00edcula La Princesa Prometida (1987), por haber doblado la voz de Jack Skellington en Pesadilla antes de Navidad (1993) y sus secuelas, y por la candidatura al \u00d3scar al mejor actor de reparto por su actuaci\u00f3n en el filme Tarde de perros (1975)."@es,
        "Christopher Sarandon (ur. 24 lipca 1942 roku w Beckley w stanie Wirginii Zachodniej) \u2013 ameryka\u0144ski aktor i producent filmowy, teatralny i telewizyjny pochodzenia greckiego."@pl,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441 \u0421\u0430\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Chris Sarandon; \u0440\u043e\u0434. 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0435\u043a\u043b\u0438, \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0412\u0438\u0440\u0433\u0438\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u2014 \u0440\u043e\u043b\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0430 \u0425\u0430\u043c\u043f\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u043a\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430-\u043d\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u0430\u00bb, \u0432\u0430\u043c\u043f\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u0438 \u0414\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435 \u00ab\u041d\u043e\u0447\u044c \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430\u00bb, \u0434\u0435\u0442\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u041c\u0430\u0439\u043a\u0430 \u041d\u043e\u0440\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0414\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u00bb, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043d \u043e\u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u043b \u0414\u0436\u0435\u043a\u0430 \u0421\u043a\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0432 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041a\u043e\u0448\u043c\u0430\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c\u00bb. \u0421\u0430\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0421\u043e\u0431\u0430\u0447\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0434\u0435\u043d\u044c\u00bb."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30fb\u30b5\u30e9\u30f3\u30c9\u30f3\uff08Chris Sarandon,1942\u5e747\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30fb\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30d0\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u7cfb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29732900;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Sarandon>,
        <http://viaf.org/viaf/29732900>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chris_Sarandon,_Fan_Expo_Canada_2012_(crop).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Sarandon.
doremus_artist:9ff71ba6-c351-39d8-996c-71fa95fb809d
owl:sameAs viaf:84991867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84991867>.
doremus_artist:a09cfef3-9751-3a38-a444-a32c5649529c
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Ernesto Halffter Escriche (* 16. Januar 1905 in Madrid; \u2020 5. Juli 1989 ebenda) war ein spanischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Ernesto Halffter Escriche (16 January 1905 \u2013 5 July 1989) was a Spanish composer and conductor. He was the brother of Rodolfo Halffter and part of the Grupo de los Ocho (English: Group of Eight), which formed a sub-set of the Generation of '27."@en,
        "Ernesto Halffter Escriche (Madrid, Espa\u00f1a, 16 de enero de 1905 - Madrid, 5 de julio de 1989) fue un m\u00fasico espa\u00f1ol. Es considerado como el \u00fanico disc\u00edpulo de Manuel de Falla."@es,
        "Ernesto Halffter, n\u00e9 le 16 janvier 1905 \u00e0 Madrid o\u00f9 il est mort le 5 juillet 1989, est un compositeur et chef d'orchestre espagnol. Il \u00e9tait le fr\u00e8re de Rodolfo Halffter et l'oncle de Crist\u00f3bal Halffter."@fr,
        "Rispettivamente fratello e zio di Rodolfo e Crist\u00f3bal Halffter, altri due importanti compositori."@it,
        "\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30af\u30ea\u30c1\u30a7\uff08Ernesto Halffter Escriche, 1905\u5e741\u670816\u65e5 - 1989\u5e747\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u306f\u5144\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d0\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u306f\u7525\u306b\u3042\u305f\u308b\u300213\u6b73\u306e\u3068\u304d\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u3001\u81ea\u4f5c\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u3092\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30a1\u30ea\u30e3\u306b\u9001\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u30d5\u30a1\u30ea\u30e3\u3068\u306e\u4ea4\u6d41\u304c\u59cb\u307e\u308a\u3001\u4ee5\u5f8c\u9577\u304f\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021934\u5e74\u3001\u30bb\u30d3\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5185\u6226\u3092\u907f\u3051\u30661954\u5e74\u307e\u3067\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u305f\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306b\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u8981\u7d20\u3092\u52a0\u3048\u305f\u4f5c\u98a8\u3067\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u5144\u5f1f\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u3092\u307e\u306d\u3066\u30b9\u30da\u30a4\u30f38\u4eba\u7d44\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u300c\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u300d\u3084\u300c\u30bd\u30ca\u30c1\u30ca\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d5\u30a1\u30ea\u30e3\u306e\u672a\u5b8c\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300c\u30a2\u30c8\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30c0\u300d\u3092\u88dc\u7b46\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u30011962\u5e74\u306b\u521d\u6f14\u3002\u3055\u3089\u306b\u6539\u8a02\u3092\u52a0\u3048\u30661976\u5e74\u306b\u7b2c2\u7248\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u6620\u753b\u97f3\u697d\u308212\u4f5c\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114768796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernesto_Halffter>,
        <http://viaf.org/viaf/114768796>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6e9e992-4707-4813-8bd5-2cd90a80d5b4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernesto_Halffter.
doremus_artist:a0b52bf2-a736-3fb3-a4f6-7ef43d33edd5
owl:sameAs viaf:80166477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80166477>.
doremus_artist:a0e15602-f25a-3739-a812-9d1e6f9867b9
    dbp:birthPlace dbr:Foxrock;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Considerato uno degli scrittori pi\u00f9 influenti del XX secolo, Beckett \u00e8 senza dubbio la pi\u00f9 significativa personalit\u00e0 (insieme a Eug\u00e8ne Ionesco, Arthur Adamov e al primo Harold Pinter) di quel genere teatrale e filosofico che Martin Esslin defin\u00ec come "Teatro dell'assurdo". Autore sia in lingua inglese sia in lingua francese, le sue opere pi\u00f9 famose sono la pi\u00e8ce Aspettando Godot e il cortometraggio cinematografico Film del 1965, con Buster Keaton. Autore di romanzi e di poesie, nel 1969 Beckett venne insignito del Premio Nobel per la letteratura \u00abper la sua scrittura, che - nelle nuove forme per il romanzo ed il dramma - nell'abbandono dell'uomo moderno acquista la sua altezza\u00bb."""@it,
        "Samuel Barclay Beckett (* 13. April 1906 in Dublin; \u2020 22. Dezember 1989 in Paris) war ein irischer Schriftsteller. Er gilt als einer der bedeutendsten Schriftsteller des 20. Jahrhunderts und wurde 1969 mit dem Nobelpreis f\u00fcr Literatur ausgezeichnet. Sein bekanntestes Werk ist \u201eWarten auf Godot\u201c (En attendant Godot), das am 5. Januar 1953 in Paris uraufgef\u00fchrt wurde. Die erste Auff\u00fchrung im deutschsprachigen Raum fand am 8. September 1953 im Schlossparktheater Berlin statt."@de,
        """Samuel Barclay Beckett (/\u02c8b\u025bk\u026at/; 13 April 1906 \u2013 22 December 1989) was an Irish avant-garde novelist, playwright, theatre director, and poet, who lived in Paris for most of his adult life and wrote in both English and French. He is widely regarded as among the most influential writers of the 20th century. Beckett was awarded the 1969 Nobel Prize in Literature "for his writing, which\u2014in new forms for the novel and drama\u2014in the destitution of modern man acquires its elevation." He was elected Saoi of Aosd\u00e1na in 1984."""@en,
        "Samuel Barclay Beckett (Foxrock, Dublin, 13 april 1906 \u2014 Parijs, 22 december 1989) was een Ierse (toneel)schrijver en dichter."@nl,
        "Samuel Barclay Beckett (ur. 13 kwietnia lub 13 maja 1906) w Foxrock, zm. 22 grudnia 1989 w Pary\u017cu) \u2013 irlandzki dramaturg, prozaik i eseista, tworz\u0105cy pocz\u0105tkowo w j\u0119zyku angielskim, a od 1945 \u2013 francuskim. Jeden z tw\u00f3rc\u00f3w teatru absurdu. Jego powie\u015bci s\u0105 pozbawiane tradycyjnej narracji, utrzymane w klimacie skrajnego pesymizmu i podkre\u015blaj\u0105ce bezsens ludzkiej egzystencji."@pl,
        "Samuel Barclay Beckett /\u02c8s\u00e6mju\u203f\u0259l \u02c8b\u0251\u02d0\u0279kli \u02c8b\u025bk\u026at/ (Dubl\u00edn, 13 de abril de 1906 \u2013 Par\u00eds, 22 de diciembre de 1989) fue un dramaturgo, novelista, cr\u00edtico y poeta irland\u00e9s, uno de los m\u00e1s importantes representantes del experimentalismo literario del siglo XX, dentro del modernismo anglosaj\u00f3n. Fue igualmente figura clave del llamado teatro del absurdo y, como tal, uno de los escritores m\u00e1s influyentes de su tiempo. Escribi\u00f3 sus libros en ingl\u00e9s y franc\u00e9s, y fue asistente y disc\u00edpulo del novelista James Joyce. Su obra m\u00e1s conocida es el drama Esperando a Godot."@es,
        "Samuel Barclay Beckett n\u00e9 \u00e0 Foxrock (Dublin) le 13 avril 1906 et mort \u00e0 Paris le 22 d\u00e9cembre 1989, est un \u00e9crivain, po\u00e8te et dramaturge irlandais d'expression fran\u00e7aise et anglaise, prix Nobel de litt\u00e9rature en 1969. Avec le temps, il traite ces th\u00e8mes dans un style de plus en plus lapidaire, tendant \u00e0 rendre sa langue de plus en plus concise et s\u00e8che. En 1969, il re\u00e7oit le prix Nobel de litt\u00e9rature pour \u00ab son \u0153uvre, qui \u00e0 travers un renouvellement des formes du roman et du th\u00e9\u00e2tre, prend toute son \u00e9l\u00e9vation dans la destitution de l'homme moderne \u00bb."@fr,
        """Samuel Beckett (Dublin, 13 de abril de 1906 \u2014 Paris, 22 de dezembro de 1989) foi um dramaturgo e escritor irland\u00eas. Beckett \u00e9 amplamente considerado como um dos escritores mais influentes do s\u00e9culo XX. Fortemente influenciado por James Joyce, ele \u00e9 considerado um dos \u00faltimos modernistas. Como inspira\u00e7\u00e3o para muitos escritores posteriores, ele \u00e0s vezes tamb\u00e9m \u00e9 considerado um dos primeiros p\u00f3s-modernistas. Ele \u00e9 um dos escritores fundamentais, no que Martin Esslin chamou de "Teatro do absurdo". Seu trabalho tornou-se cada vez mais minimalista em sua carreira mais tarde."""@pt,
        "\u0421\u044d\u0301\u043c\u044e\u044d\u043b \u0411\u00e1\u0440\u043a\u043b\u0438 \u0411\u0435\u0301\u043a\u043a\u0435\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Samuel Barclay Beckett, 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1906 \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1989) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u042d\u0436\u0435\u043d\u043e\u043c \u0418\u043e\u043d\u0435\u0441\u043a\u043e) \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0430\u0431\u0441\u0443\u0440\u0434\u0430. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u00ab\u0412 \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0413\u043e\u0434\u043e\u00bb (\u0444\u0440.  En attendant Godot), \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u0438\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 1969 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445."@ru,
        """\u0627\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u0649 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0625\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a, \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u0649,\u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0647 \u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0646\u0627\u0642\u062f \u0623\u062f\u0628\u064a \u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631(\u0648\u0644\u062f \u0641\u0649 \u0641\u0648\u0643\u0633 \u0631\u0648\u0643, \u062f\u0628\u0644\u0646 \u0641\u0649 13 \u0627\u0628\u0631\u064a\u0644 \u0639\u0627\u0645 1906 _ \u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u0649 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0641\u0649 22 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1989). \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u064a\u0646 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0646\u0647 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0625\u062d\u062f\u0627\u062b\u064a\u064a\u0646 \u0644\u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0633\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0647\u062c \u0648\u062e\u0637\u0649 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u062c\u0648\u064a\u0633. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062a\u0623\u062b\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0638\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0623\u062a\u0648\u0627 \u0645\u0646 \u0628\u0639\u062f\u0647. \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0630\u0644\u0643 \u064a\u0639\u062f \u0628\u064a\u0643\u064a\u062a \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0645 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u0649 \u0644\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u0627\u0633\u0644\u0646 \u0627\u0644\u0630\u0649 \u064a\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647 "\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0639\u0628\u062b". \u0643\u062a\u0628 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0647 \u062b\u0645 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0647\u0627 \u0628\u0646\u0641\u0633\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u063a\u0627\u062a \u0623\u062e\u0631\u0649. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u064a\u0648\u0639\u0627 \u0648\u0634\u0647\u0631\u0647 \u0641\u0649 \u0627\u0646\u062a\u0638\u0627\u0631 \u063a\u0648\u062f\u0648.\u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0645\u0627 \u064a\u0645\u064a\u0632 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0628\u064a\u0643\u064a\u062a \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0628\u0633\u064a\u0637\u0647 \u0648 \u062c\u0648\u0647\u0631\u064a\u0647. \u0648\u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u0628\u0639\u0636 \u062a\u0641\u0633\u064a\u0631\u0627\u062a\u0647, \u0623\u0646\u0647 \u0643\u0644\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0643\u062a\u0628 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631 \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0639\u0644 \u064a\u0645\u064a\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0627\u0624\u0645. \u0642\u062f \u0634\u0631\u062d \u0628\u064a\u0643\u064a\u062a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0627\u0624\u0645 \u0628\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 "\u0627\u0644\u0641\u0643\u0627\u0647\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0648\u062f\u0627\u0621 " \u0641\u0649 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0649 \u0623\u062a\u0649 \u0628\u0647\u0627 \u0641\u0649 \u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u062c\u0627\u0632 \u0648 \u0627\u0644\u0625"""@ar,
        "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d9\u30b1\u30c3\u30c8\uff08Samuel Beckett, 1906\u5e744\u670813\u65e5 - 1989\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3002\u4e0d\u6761\u7406\u6f14\u5287\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u5c0f\u8aac\u306b\u304a\u3044\u3066\u308220\u4e16\u7d00\u306e\u91cd\u8981\u4f5c\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30e8\u30cd\u30b9\u30b3\u3068\u540c\u69d8\u306b\u300120\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5287\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021969\u5e74\u306b\u306f\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u6587\u5b66\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8428\u7f2a\u5c14\u00b7\u8d1d\u514b\u7279\uff08Samuel Beckett\uff0c1906\u5e744\u670813\u65e5\uff0d1989\u5e7411\u670810\u65e5\uff09\uff0c20\u4e16\u7eaa\u7231\u5c14\u5170\u3001\u6cd5\u56fd\u4f5c\u5bb6\uff0c\u521b\u4f5c\u7684\u9886\u57df\u5305\u62ec\u620f\u5267\u3001\u5c0f\u8bf4\u548c\u8bd7\u6b4c\uff0c\u5c24\u4ee5\u620f\u5267\u6210\u5c31\u6700\u9ad8\u3002\u4ed6\u662f\u8352\u8bde\u6d3e\u620f\u5267\u7684\u91cd\u8981\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u30021969\u5e74\uff0c\u4ed6\u56e0\u201c\u4ee5\u4e00\u79cd\u65b0\u7684\u5c0f\u8bf4\u4e0e\u620f\u5267\u7684\u5f62\u5f0f\uff0c\u4ee5\u5d07\u9ad8\u7684\u827a\u672f\u8868\u73b0\u4eba\u7c7b\u7684\u82e6\u607c\u201d\u800c\u83b7\u5f97\u8bfa\u8d1d\u5c14\u6587\u5b66\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7386737;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Beckett>,
        <http://viaf.org/viaf/7386737>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samuel_Beckett,_Pic,_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Beckett.
doremus_artist:a18a13b2-2fa8-3ffd-9e0b-ad6e2008e417
    owl:sameAs viaf:27000067;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27000067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3484a491-39ee-4a75-a436-c89ffd444d4a>.
doremus_artist:a1d09be6-f08f-3869-9744-13d329c1ddf9
owl:sameAs viaf:4988215; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4988215>.
doremus_artist:a1f9dcf2-89de-3126-9e37-e0d7ccc65f88
owl:sameAs viaf:167767027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167767027>.
doremus_artist:a20e4fb1-dd94-35b2-8b5d-90210e833afc
owl:sameAs viaf:2511220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2511220>.
doremus_artist:a259c729-74a2-39d5-800b-421da2c7e768
owl:sameAs viaf:26457500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26457500>.
doremus_artist:a3678215-e628-3f1e-b49b-680860f1a29a
owl:sameAs viaf:270002996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/270002996>.
doremus_artist:a47d7683-1b9a-325f-8630-d9ec796b2774
    rdfs:comment
        "Benjamin Bagby (born February 20, 1950) is a singer, composer, harpist, and performer of medieval music."@en;
    owl:sameAs viaf:85709755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Bagby>,
        <http://viaf.org/viaf/85709755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2aae2929-6837-49f3-919a-3b8fa799765f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin_Bagby.
doremus_artist:a4d4cc70-15ca-30eb-ab2f-7d5d3f6df893
owl:sameAs viaf:7576511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7576511>.
doremus_artist:a4f68535-2ff1-3397-8793-da66ff20e92b
owl:sameAs viaf:37150665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37150665>.
doremus_artist:a51a610d-7516-3588-936d-6aa3ec7d6b59
    dbp:birthPlace dbr:Yerevan;
    rdfs:comment
        "Sergei Chatschatrjan (armenisch \u054d\u0565\u0580\u0563\u0565\u0575 \u053d\u0561\u0579\u0561\u057f\u0580\u0575\u0561\u0576 / Sergej Cha\u010d\u2019atrjan, * 5. April 1985 in Jerewan) ist ein armenischer Violinist."@de,
        "Sergej Chatsjatrjan (Armeens: \u054d\u0565\u0580\u0563\u0565\u0575 \u053d\u0561\u0579\u0561\u057f\u0580\u0575\u0561\u0576; ook wel gespeld als Sergei Khachatryan) (Jerevan, 1985) is een Armeens violist. Hij won de eerste prijs in de Koningin Elisabethwedstrijd 2005 (voor viool) te Brussel."@nl,
        "Sergey Khachatryan (also spelled Sergei Khachatryan; Armenian: \u054d\u0565\u0580\u0563\u0565\u0575 \u053d\u0561\u0579\u0561\u057f\u0580\u0575\u0561\u0576) (born 5 April 1985 in Yerevan) is an Armenian violinist. Since 1993 he has lived in Germany where he gave his first orchestral concert at the age of nine in the Kurhaus, Wiesbaden. He made his New York City debut on August 4, 2006, playing the Beethoven Violin Concerto in Avery Fisher Hall under the baton of Osmo V\u00e4nsk\u00e4. In June 2013, he played Shostakovich's first Violin Concerto with the Seattle Symphony and Ludovic Morlot conducting."@en,
        "Sergue\u00ef Khatchatrian (arm\u00e9nien : \u054d\u0565\u0580\u0563\u0565\u0575 \u053d\u0561\u0579\u0561\u057f\u0580\u0575\u0561\u0576), n\u00e9 le 5 avril 1985 \u00e0 Erevan en Arm\u00e9nie, est un violoniste de musique classique."@fr,
        """Sergu\u00e9i Jachatri\u00e1n (en armenio, \u054d\u0565\u0580\u0563\u0565\u0575 \u053d\u0561\u0579\u0561\u057f\u0580\u0575\u0561\u0576; tambi\u00e9n escrito Sergei Khachatryan o Sergey Khachatryan) es un violinista armenio. Nacido en Erev\u00e1n, en 1985, debut\u00f3 en el Avery Fisher Hall de Nueva York el 4 de agosto de 2006, tocando el Concierto para viol\u00edn de Beethoven, bajo la batuta de Osmo V\u00e4nsk\u00e4. En 2005, al ganar el concurso Reina Elisabeth de Bruselas, la Nippon Music Foundation le regal\u00f3 el Stradivarius "Huggins", fabricado en 1708."""@es,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u0447\u0430\u0442\u0440\u044f\u043d (\u0430\u0440\u043c. \u054d\u0565\u0580\u0563\u0565\u0575 \u053d\u0561\u0579\u0561\u057f\u0580\u0575\u0561\u0576; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1985, \u0415\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d, \u0410\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f (2012)."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30cf\u30c1\u30e3\u30c8\u30a5\u30ea\u30a2\u30f3\uff08Sergey Khachatryan\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u8a9e\uff1a\u054d\u0565\u0580\u0563\u0565\u0575 \u053d\u0561\u0579\u0561\u057f\u0580\u0575\u0561\u0576\u30011985\u5e745\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u306e\u30a8\u30ec\u30d0\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002 2000\u5e74\u3001\u7b2c8\u56de\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u53f2\u4e0a\u6700\u5e74\u5c11\u3067\u512a\u52dd\u30022001\u5e743\u6708\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30d5\u30a7\u30a2\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30eb\u30fb\u30b1\u30cd\u30c7\u30a3\u306e\u4ee3\u5f79\u3068\u3057\u3066\u30d6\u30eb\u30c3\u30d5\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002NHK\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u6f14\u594f\u3057\u305f\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3067\u3001\u300eN\u97ff\u30a2\u30ef\u30fc\u300f\u306e2004\u5e74\u5ea6\u30d9\u30b9\u30c8\u30fb\u30bd\u30ea\u30b9\u30c82\u4f4d\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 2005\u5e74\u3001\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002 2006\u5e748\u67084\u65e5\u3001\u30a8\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30aa\u30b9\u30e2\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u30ab\u6307\u63ee\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3001\u82f1\u8a9e\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u8a9e\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306e5\u304b\u56fd\u8a9e\u3092\u8a71\u3059\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29779218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergey_Khachatryan>,
        <http://viaf.org/viaf/29779218>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7fe5b36a-9ef7-476f-8a5e-ca78fcea4d8e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Սերգեյ.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergey_Khachatryan.
doremus_artist:a531ee68-0493-3c08-be67-d1de89ba093d
    dbp:birthPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        "Malcolm Martineau (* 3. Februar 1960 in Edinburgh) ist ein schottischer Pianist, der prim\u00e4r als Liedbegleiter wirkt. Martineau studierte am St. Catharine's College in Cambridge und am Royal College of Music in London. An der Londoner Wigmore Hall und beim Edinburgh Festival gestaltete Martineau jeweils eigene Konzertserien mit Schwerpunkten auf den Werken von Benjamin Britten, Francis Poulenc und Hugo Wolf."@de,
        "Malcolm Martineau (\u00c9dimbourg, 3 f\u00e9vrier 1960) est un pianiste \u00e9cossais sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'accompagnement."@fr,
        "Malcolm Martineau, OBE (born 3 February 1960) is a Scottish pianist who is particularly noted as an accompanist. Born in Edinburgh, and educated at George Watson's College, Malcolm Martineau read Music at St Catharine's College, Cambridge. In 1981 he went on to study at the Royal College of Music and privately with Joyce Rathbone. His awards include the Walther Gruner International Lieder Competition. He was appointed Officer of the Order of the British Empire (OBE) in the 2016 New Year Honours for services to music and young singers."@en;
    owl:sameAs viaf:76512451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Martineau>,
        <http://viaf.org/viaf/76512451>,
        <https://musicbrainz.org/artist/872813e0-1cab-41d0-9fd2-b5499b621720>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malcolm_Martineau.
doremus_artist:a6d300fa-ceee-3d7b-a990-36e327b6fb29
owl:sameAs viaf:80196732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80196732>.
doremus_artist:a7467359-e363-3b1c-af5f-be03f306972f
    dbp:birthPlace dbr:Riga;
    dbp:deathPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Herman (Hermann) Jadlowker (17 July 1877, Riga \u2013 13 May 1953, Tel Aviv) was a leading Latvian-born tenor of Russian (later Israeli) nationality who enjoyed an important international career during the first quarter of the 20th century. His virtuoso recordings of arias from Idomeneo and Il barbiere di Siviglia, among others, are considered to this day to be classics of the gramophone."@en,
        "Hermann Jadlowker (* 5.jul./ 17. Juli 1877greg. in Riga; \u2020 13. Mai 1953 in Tel-Aviv) war ein lettischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Hermann Jadlowker (Riga, 17 de julio de 1877 - Tel Aviv, 13 de mayo de 1953) fue un cantante jud\u00edo de \u00f3pera con voz de tenor, y destacado por su coloratura. Se le atribuyen diversas nacionalidades: let\u00f3n por haber nacido en Riga, ruso por ser entonces esta ciudad parte del Imperio ruso, as\u00ed como alem\u00e1n e israel\u00ed, al acabar sus d\u00edas en el Estado de Israel. Regres\u00f3 a Berl\u00edn en 1912 y prosigui\u00f3 su carrera cantando en ciudades alemanas en \u00f3pera y conciertos. En 1929 fue elegido cantor en la sinagoga de Riga hasta que emigr\u00f3 a Eretz Israel en 1938. Ense\u00f1\u00f3 en Tel Aviv y en Jerusal\u00e9n hasta su muerte."@es,
        "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u042f\u0434\u043b\u043e\u0432\u043a\u0435\u0440 (5 (17) \u0438\u044e\u043b\u044f 1877 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u0433\u0430 \u2014 13 \u043c\u0430\u044f 1953 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432, \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c) \u2014 \u043b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0420\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u042f\u0434\u043b\u043e\u0432\u043a\u0435\u0440\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0412\u0430\u043a\u0445\u0430 \u0432 \u00ab\u0410\u0440\u0438\u0430\u0434\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u041d\u0430\u043a\u0441\u043e\u0441\u0435\u00bb) \u0438 \u0441\u0438\u043d\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443."@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30e4\u30c9\u30ed\u30d5\u30b1\u30eb\uff08Herman Jadlowker, 1877\u5e747\u670810\u65e5 - 1953\u5e745\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u30fb\u30ea\u30ac\u5e02\u51fa\u8eab\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u6570\u3005\u306e\u6b4c\u306f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332771;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herman_Jadlowker>,
        <http://viaf.org/viaf/54332771>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hermann_Jadlowker_1914.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herman_Jadlowker.
doremus_artist:a90d4943-8d57-3cf1-87f5-308ee9ca6e1e
owl:sameAs viaf:230785968; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230785968>.
doremus_artist:a937a8e7-0d2e-3406-a91f-503c122aac0c
owl:sameAs viaf:169504376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169504376>.
doremus_artist:aa520196-cfc3-30c7-b2c1-d2fb1cc999d9
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Boris Giltburg  (born in 1984) is an Israeli classical pianist, born in Russia."@en,
        "Boris Giltburg (* 1984 in Moskau) ist ein israelischer Pianist."@de,
        "Boris Giltburg (Moskou, 1984) is een Isra\u00eblische klassieke pianist. Giltburg werd geboren in Rusland en startte op vijfjarige leeftijd met pianolessen die door zijn moeder werden gegeven. Nadien verhuisde hij naar Isra\u00ebl en studeerde van 1995 tot 2007 in Tel Aviv bij Arie Vardi."@nl,
        "Boris Giltburg est un pianiste isra\u00e9lien, n\u00e9 en 1984 \u00e0 Moscou dans une famille juive. Il grandit \u00e0 Tel Aviv o\u00f9 il commence ses \u00e9tudes de piano \u00e0 l'\u00e2ge de cinq ans avec sa m\u00e8re, puis avec Arie Vardi (en) entre 1995-2007."@fr,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u043b\u044c\u0442\u0431\u0443\u0440\u0433 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d1\u05d5\u05e8\u05d9\u05e1 \u05d2\u05d9\u05dc\u05d8\u05d1\u05d5\u05e8\u05d2\u200e\u200f\u200e\u200e; \u0440\u043e\u0434. 1984, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0435\u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c \u0432 1995\u20142007 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432\u0435 \u0443 \u0410\u0440\u044c\u0435 \u0412\u0430\u0440\u0434\u0438. \u0421 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u0445, \u0432 11 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c, \u0443\u0432\u0435\u043d\u0447\u0430\u0432 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432 2013 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0412 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0420\u0438\u0448\u043e\u043d-\u043b\u0435-\u0426\u0438\u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u043e\u0438\u043b \u0413\u0438\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0443 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:80191145;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Giltburg>,
        <http://viaf.org/viaf/80191145>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Giltburg.
doremus_artist:aa5da150-78e8-329d-8182-054b2355a785
    dbp:birthPlace dbr:Bydgoszcz;
    rdfs:comment
        "Hilde Zadek (15 December 1917 in Bromberg, Province of Posen) is a German operatic soprano. After her hometown became Polish after World War I, her parents moved to Stettin in 1920, where Zadek spent her youth; however as a Jew she was forced to leave Germany in 1934 and settled in then Palestine, where she worked as a nurse in Jerusalem, while studying voice with Rose Pauly. In 1945, she returned to Europe and studied in Z\u00fcrich with Ria Ginster. Beginning in 1967, she taught at the Vienna Music Academy, and gave masterclasses. She retired from the stage in 1971."@en,
        "Hilde Zadek (17 de diciembre de 1917, Bromberg, entonces Imperio alem\u00e1n) es una soprano alemana de nacionalidad israel\u00ed. Despu\u00e9s de la Primera Guerra Mundial sus padres se mudaron a Stettin en 1920, donde se crio. Siendo jud\u00eda, se exili\u00f3 al Mandato Brit\u00e1nico de Palestina en 1934, donde trabaj\u00f3 como enfermera en Jerusal\u00e9n, mientras estudiaba canto con Rose Pauly. Regres\u00f3 a Europa en 1945 y debut\u00f3 la Wiener Staatsoper, como Aida quedando en el equipo del teatro por veinte a\u00f1os destac\u00e1ndose en Lohengrin, Iphig\u00e9nie, Tosca, etc. Ense\u00f1\u00f3 en la Academia de Viena a partir de 1967 y se retir\u00f3 en 1971."@es,
        "Hilde Zadek (n\u00e9e le 15 d\u00e9cembre 1917 \u00e0 Bromberg) est une soprano allemande."@fr,
        "Hildegard Zadek (* 15. Dezember 1917 in Bromberg, Provinz Posen) ist eine deutsch-\u00f6sterreichische Opern-, Operetten-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin mit der Stimmlage Sopran. Sie arbeitet als Gesangsp\u00e4dagogin und unterrichtet in Karlsruhe und in Wien."@de;
    owl:sameAs viaf:116172959;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hilde_Zadek>,
        <http://viaf.org/viaf/116172959>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dce5a397-a813-4e6c-a742-44fea796023a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hilde_Zadek.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hilde_Zadek.
doremus_artist:aa95224a-076d-3dc9-8fe1-73a65e3711b1
owl:sameAs viaf:66677266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66677266>.
doremus_artist:abc27171-381e-3431-a04b-efa70d8335f7
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Heinz Zednik (* 21. Februar 1940 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Charaktertenor)."@de,
        "Heinz Zednik (21 de Fevereiro de 1940) \u00e9 um tenor austr\u00edaco, intimamente associado com pap\u00e9is de tenores de \u00f3peras de Wagner, como Mime e Loge de Der Ring des Nibelungen e David de Die Meistersinger von N\u00fcmberg. Ele tamb\u00e9m \u00e9 famoso por seus pap\u00e9is: Valzacchi de Der Rosenkavalier, Monostatos de Die Zauberfl\u00f6te, Pedrillo de Die Entf\u00fchrung aus dem Serail, Scribe de Khovanschchina e Diretor em Un Re In Ascolto."@pt,
        "Heinz Zednik (born February 21, 1940) is an Austrian operatic tenor, closely associated with the character tenor roles of Wagner such as Mime and Loge (Der Ring des Nibelungen) and David (Die Meistersinger von N\u00fcrnberg). He is also distinguished in roles such as Valzacchi (Der Rosenkavalier), Monostatos (The Magic Flute), Pedrillo (Die Entf\u00fchrung aus dem Serail), the Scribe (Khovanshchina), the Captain in Wozzeck, and the Director (Luciano Berio's Un re in ascolto)."@en,
        "Heinz Zednik (n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1940 \u00e0 Vienne) est un t\u00e9nor autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:42027387;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_Zednik>,
        <http://viaf.org/viaf/42027387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51b3f0cd-0286-4715-8ba6-674ffc2bd743>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Zednik.
doremus_artist:ac14e9d7-4ce6-3981-b3e1-4a6330bd6d53
owl:sameAs viaf:104829758; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104829758>.
doremus_artist:acd15d76-e464-37e3-89e3-cbc7e1a45c34
owl:sameAs viaf:79170879; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79170879>.
doremus_artist:acffd5b2-b175-3bdd-b95d-d552922cf439
    rdfs:comment
        "Pierre Dudan, n\u00e9 \u00e0 Moscou le 1er f\u00e9vrier 1916 et mort le 4 f\u00e9vrier 1984, est un acteur, chanteur, compositeur, parolier, chansonnier, \u00e9crivain, bellettrien et musicien vaudois.En 1977, il obtient  le Grand Prix de l'Acad\u00e9mie Charles-Cros pour son disque Ballades de tous les temps."@fr;
    owl:sameAs viaf:130574;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Dudan>,
        <http://viaf.org/viaf/130574>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierredudan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Dudan.
doremus_artist:ad8d849c-328e-373f-86c5-8c73c8c8870c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brockton,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Paul Gonsalves (* 12. Juli 1920 in Brockton, Massachusetts; \u2020 14. Mai 1974 in London, Gro\u00dfbritannien) war ein Tenorsaxophonist des Swing und Bebop."@de,
        "Paul Gonsalves (12 de Julho de 1920 - 15 de Maio de 1974) foi um saxofonista de jazz norte-americano de ascend\u00eancia cabo-verdiana."@pt,
        """Paul Gonsalves (12 de julio de 1920 - 15 de mayo de 1974) fue un saxofonista (tenor) estadounidense de jazz. Su legendario solo de 27 "vueltas" en "Diminuendo and Crescendo in Blue", grabado en directo en Ellington at Newport durante el Newport Jazz Festival de 1956 ha sido considerado el motivo del "rediscubrimiento" de Duke Ellington tras varios a\u00f1os de declive del swing, y propio Ellington dir\u00eda m\u00e1s tarde: \u00abYo nac\u00ed en 1956, en el Festival de Newport\u00bb."""@es,
        """Paul Gonsalves (12 juillet 1920-15 mai 1974) \u00e9tait un saxophoniste (saxophone t\u00e9nor) de jazz. Il est n\u00e9 dans l'\u00c9tat de Rhode Island et commence par jouer de la guitare mais se met rapidement au saxo t\u00e9nor. Il commence \u00e0 jouer dans l'orchestre de Count Basie en 1946 apr\u00e8s son service militaire.Il rejoint l'orchestre de Duke Ellington en 1950 en remplacement de Ben Webster et finira sa carri\u00e8re avec lui. Son morceau de bravoure est le long solo (27 fois 12 mesures) dans "Diminuendo and Crescendo in Blue"au festival de Newport en 1956. Il meurt dix jours avant Duke Ellington."""@fr,
        "Paul Gonsalves (Brockton, 12 juli 1920 - Londen, 15 mei 1974) was een Amerikaanse jazzsaxofonist. Hij speelde tenorsaxofoon bij verschillende orkesten, maar kreeg vooral bekendheid als saxofonist bij de band van Duke Ellington. Hij speelde een beroemd geworden solo op het Newport Jazz Festival, die Ellingtons orkest weer in de schijnwerpers zette."@nl,
        """Paul Gonsalves (July 12, 1920 \u2013 May 15, 1974) was an American jazz tenor saxophonist best known for his association with Duke Ellington. At the 1956 Newport Jazz Festival, Gonsalves played a 27-chorus solo in the middle of Ellington's "Diminuendo and Crescendo in Blue", a performance credited with revitalizing Ellington's waning career in the 1950s."""@en,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b4\u30f3\u30b6\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9 (Paul Gonsalves, 1920\u5e747\u670812\u65e5 \u2013 1974\u5e745\u670815\u65e5) \u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30c6\u30ca\u30fc\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408107;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Gonsalves>,
        <http://viaf.org/viaf/49408107>,
        <https://musicbrainz.org/artist/033fae4c-cb99-4e3b-8213-f0d0c1bc677d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Gonsalves.
doremus_artist:aed2389d-e728-3a7f-b848-fa5357bb9218
owl:sameAs viaf:46335847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46335847>.
doremus_artist:af443cc1-33ec-3997-9378-01f8aca133a2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mannford,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Henderson,_Nevada>;
    rdfs:comment
        "Barton Lee Hazlewood (* 9. Juli 1929 in Mannford, Oklahoma; \u2020 4. August 2007 in Henderson, Nevada) war ein US-amerikanischer Songwriter, Country-S\u00e4nger und Musikproduzent. International bekannt wurde Lee Hazlewood in den 1960er Jahren durch seine Zusammenarbeit mit Nancy Sinatra, f\u00fcr die er zahlreiche Songs verfasste und teilweise auch zusammen mit ihr interpretierte, die bekanntesten sind These Boots Are Made for Walkin\u2019, Lady Bird, Sand, Some Velvet Morning und Summer Wine."@de,
        """Barton Lee Hazlewood (July 9, 1929 \u2013 August 4, 2007) was an American country and pop singer, songwriter, and record producer, most widely known for his work with guitarist Duane Eddy during the late 1950s and singer Nancy Sinatra in the 1960s. Hazlewood had a distinctive baritone voice that added a resonance to his music. His collaborations with Nancy Sinatra as well as his solo output in the late 1960s and early 1970s have been praised as an essential contribution to a sound often described as "cowboy psychedelia" or "saccharine underground"."""@en,
        "Barton Lee Hazlewood (Mannford (Oklahoma), 9 juli 1929 - Las Vegas (Nevada), 4 augustus 2007) was een Amerikaanse countryzanger, songwriter en muziekproducer. Halverwege de jaren vijftig begon hij met het produceren van platen waar hij uiteindelijk zeer succesvol mee was. Zijn eerste productie was een debuutplaat voor de latere Duane Eddy op het label EB X. Preston. Van 1963 tot 1968 maakte Hazlewood deel uit van de folkgroep The Shacklefords. In dat verband nam hij twee albums op. Lee Hazlewood overleed op 78-jarige leeftijd thuis aan de gevolgen van nierkanker."@nl,
        "Barton Lee Hazlewood, mais conhecido como Lee Hazlewood (9 de julho de 1929 - 4 de agosto de 2007), foi um cantor, compositor e produtor musical norte-americano."@pt,
        "Barton Lee Hazlewood, m\u00e1s conocido como Lee Hazlewood, fue un cantante, compositor y productor estadounidense nacido en Mannford, Oklahoma el 9 de julio de 1929 y fallecido el 4 de agosto de 2007 en Henderson, cerca de Las Vegas."@es,
        """La sua fama gli deriva soprattutto dall'aver scritto These Boots Are Made for Walkin' portata al successo da Nancy Sinatra e Some Velvet Morning, cantata in coppia con la stessa Sinatra e presto divenuta una cover ripresa anche in tempi recenti. In generale \u00e8 conosciuto per la collaborazione con Nancy Sinatra, portata avanti negli anni sessanta e per quella con il chitarrista Duane Eddy, durante gli ultimi anni cinquanta. Con Nancy Sinatra ha collaborato creando un "sound" definito Cowboy Psychedelia o Saccharine Underground."""@it,
        "Lee Hazlewood (ur. 9 lipca 1929 w Mannford w Oklahomie, zm. 4 sierpnia 2007 w Las Vegas w Nevadzie) - ameryka\u0144ski piosenkarz, producent i autor tekst\u00f3w. W 2005 roku dowiedzia\u0142 si\u0119, \u017ce ma raka nerek; mimo choroby w 2006 roku wyda\u0142 p\u0142yt\u0119 Cake or Death[potrzebny przypis]. Po dwuletniej walce z nowotworem zmar\u0142 4 sierpnia 2007 roku."@pl,
        "Lee HazlewoodFichier:Lee Hazlewood and Siw Malmkvist in 1968.jpg Lee Hazlewood et Siw Malmkvist en 1968. Lee Hazlewood est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et producteur am\u00e9ricain. N\u00e9 le 9 juillet 1929 \u00e0 Mannford (en) (Oklahoma, \u00c9tats-Unis), il est mort le 4 ao\u00fbt 2007 \u00e0 son domicile \u00e0 Las Vegas (Nevada, \u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u0411\u0430\u0301\u0440\u0442\u043e\u043d \u041b\u0438 \u0425\u0435\u0301\u0437\u043b\u0432\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barton Lee Hazlewood; 9 \u0438\u044e\u043b\u044f 1929, \u041c\u044d\u043d\u043d\u0444\u043e\u0440\u0434, \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430, \u0421\u0428\u0410 \u2014 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2007, \u0425\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d, \u041d\u0435\u0432\u0430\u0434\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:24802858;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Hazlewood>,
        <http://viaf.org/viaf/24802858>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lee_Hazlewood_and_Siw_Malmkvist_in_1968.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Hazlewood.
doremus_artist:af5f412e-0a7b-3e71-b6ce-4388d884bad0
owl:sameAs viaf:59418531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59418531>.
doremus_artist:afc63722-b917-3c63-9ffe-80242442e854
owl:sameAs viaf:36339147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36339147>.
doremus_artist:b0898d99-9634-35ba-bafb-3f326c6b312d
owl:sameAs viaf:29796022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29796022>.
doremus_artist:b0ba80fa-ad28-36b4-8aea-b7e858c6dae4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Arthur Bird (23 July 1856 \u2013 22 December 1923) was an American composer, for many years resident in Germany. Born in Cambridge, Massachusetts, he studied in Europe and spent a year at Weimar with Franz Liszt. He composed a symphony, Karnevalszene; three orchestral suites; some works for wind instruments alone; some music for the ballet; a comic opera; and some chamber music. Bird died in Berlin in 1923."@en,
        "Arthur Bird (23 juillet 1856 - 22 d\u00e9cembre 1923) est un compositeur am\u00e9ricain, r\u00e9sidant en Allemagne pendant de nombreuses ann\u00e9es. N\u00e9 \u00e0 Cambridge, Massachusetts, il \u00e9tudia en Europe et passa un an \u00e0 Weimar avec Franz Liszt. Il composa une symphonie, Karnevalszene; trois suites orchestrales; quelques pi\u00e8ces pour des instruments \u00e0 vent seuls; de la musique pour le ballet; un op\u00e9ra-comique; et un peu de musique de chambre. Bird meurt \u00e0 Berlin en 1923."@fr,
        "Arthur Homer Bird (* 23. Juli 1856 in Belmont, Massachusetts; \u2020 22. Dezember 1923 in Berlin) war ein amerikanischer Komponist, Organist und Pianist."@de,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0411\u0451\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur Bird; 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1856, \u0411\u0435\u043b\u043c\u043e\u043d\u0442, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441 \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1923, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0438 \u0434\u044f\u0434\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1875\u20141877 \u0433\u0433. \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0412\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0443, \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0413\u0430\u043b\u0438\u0444\u0430\u043a\u0441\u0435, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b. \u0412 1881 \u0433. \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0423\u0440\u0431\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0421\u0432\u0435\u0442 \u043b\u0438\u0448\u044c \u044d\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438. \u0414\u043e 1900 \u0433. \u0411\u0451\u0440\u0434 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0435\u0451, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u0441\u043f\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:39568735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Bird>,
        <http://viaf.org/viaf/39568735>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Bird.
doremus_artist:b195fb0f-1936-39d3-85b3-2433292c1dd2
owl:sameAs viaf:101598087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101598087>.
doremus_artist:b2024b5c-fe0a-3458-b37e-699e155dbf81
    rdfs:comment
        "Jean Mignon est un compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque, n\u00e9 vers 1640 et mort vers 1710. Il a occup\u00e9 le poste de ma\u00eetre de musique \u00e0 la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris de 1664 \u00e0 1694, et y a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par Andr\u00e9 Campra. Il a compos\u00e9 des motets, des messes, ainsi que des airs de cour (Cloris s'en va partir, J'adore une belle inhumaine, Philis qu'ai-je commis contre vos beaut\u00e9s...)."@fr;
    owl:sameAs viaf:100331733;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Mignon>,
        <http://viaf.org/viaf/100331733>,
        <http://viaf.org/viaf/206991086>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Mignon.
doremus_artist:b228b330-8dc7-30f8-9e4a-20c45df39782
    dbp:birthPlace dbr:Castlebar;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Margaret Burke Sheridan [Burke-Sheridan] (15 October 1889 \u2014 16 April 1958) was an Irish opera singer. Born in Castlebar, County Mayo, Ireland, she was known as Maggie from Mayo and is regarded as Ireland's second prima donna, after Catherine Hayes (1818-1861)."@en,
        "Nel 1918 debutt\u00f2 a Roma ne La boh\u00e8me di Giacomo Puccini, ma nel 1921 si spost\u00f2 alla Scala e in seguito (1925) al Covent Garden. Fu la seconda primadonna irlandese."@it;
    owl:sameAs viaf:5119037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Burke_Sheridan>,
        <http://viaf.org/viaf/5119037>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Burke_Sheridan.
doremus_artist:b235a038-35b1-3cf6-b951-0cfaee489d8e
owl:sameAs viaf:74048094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74048094>.
doremus_artist:b28b1b7e-bb41-3323-8571-edc35ca472e8
    dbp:birthPlace dbr:Hauts-de-Seine;
    rdfs:comment
        "Carole Bouquet (* 18. August 1957 in Neuilly-sur-Seine) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Carole Bouquet (Neuilly-sur-Seine, 18 augustus 1957) is een Frans actrice en fotomodel."@nl,
        "Carole Bouquet (Neuilly-sur-Seine, 18 de agosto de 1957) es una actriz francesa, conocida internacionalmente desde su debut cinematogr\u00e1fico en 1977, cuando Luis Bu\u00f1uel la eligi\u00f3 para protagonizar junto a Fernando Rey el cl\u00e1sico del surrealismo Ese oscuro objeto del deseo, compartiendo el personaje de Conchita con \u00c1ngela Molina."@es,
        "Carole Bouquet (Neuilly-sur-Seine, 18 de agosto de 1957) \u00e9 uma atriz francesa, lan\u00e7ada ao estrelato em seu filme de estreia Esse Obscuro Objeto do Desejo de Luis Bu\u00f1uel, em 1977, e consagrada popularmente como a bond girl de 007 Somente Para Seus Olhos, de 1981. Carole \u00e9 uma das mais requisitadas atrizes do cinema franc\u00eas e europeu, com uma lista de obras realizadas com grandes diretores e ao lado de atores de renome, em especial o sucesso internacional Trop belle pour toi, de Bertrand Blier, com Gerard Depardieu, com quem fez diversos filmes e viveu entre 1997 e 2005."@pt,
        "Carole Bouquet (born 18 August 1957) is a French actress and fashion model, who has appeared in more than 50 films since 1977. She played Bond girl Melina Havelock in the 1981 James Bond film For Your Eyes Only. In 1990, she was awarded the C\u00e9sar Award for Best Actress for her role in Too Beautiful for You."@en,
        "Carole Bouquet (ur. 18 sierpnia 1957 w Neuilly-sur-Seine) \u2013 francuska aktorka, re\u017cyser, scenarzystka i modelka."@pl,
        "Carole Bouquet, n\u00e9e le 18 ao\u00fbt 1957 \u00e0 Neuilly-sur-Seine dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais des Hauts-de-Seine est une actrice fran\u00e7aise. En 1990, elle remporte le C\u00e9sar de la meilleure actrice pour son r\u00f4le dans Trop belle pour toi de Bertrand Blier."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043e\u0301\u043b\u044c \u0411\u0443\u043a\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Carole Bouquet; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1957, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u0643\u0627\u0631\u0648\u0644 \u0628\u0648\u0643\u064a\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Carole Bouquet) (\u0648. 1957 \u2013 \u0645) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u0648\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629\u060c \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0646\u0648\u064a\u064a-\u0633\u0648\u0631-\u0633\u064a\u0646 ."@ar,
        "\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30b1\uff08Carole Bouquet, 1957\u5e748\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30cc\u30a4\u30a4\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u30fb\u30e2\u30c7\u30eb\u3067\u3042\u308b\u3002\u767a\u97f3\u4e0a\u306f \u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30fb\u30d6\u30b1\u3001\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30fb\u30d6\u30b1\u30fc\u3068\u3082\u3002"@ja,
        "\u5361\u6d1b\u00b7\u6ce2\u6842\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCarole Bouquet\uff0c1957\u5e748\u670818\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u51fa\u751f\u65bc\u6cd5\u570b\u5df4\u9ece\u7684\u5973\u6f14\u54e1\u53ca\u6a21\u7279\u5152\u3002\u5979\u66fe\u7d93\u5728007\u96fb\u5f71\u6700\u9ad8\u6a5f\u5bc6(\u82f1\u6587\uff1aFor Your Eyes Only) \u4e2d\u64d4\u4efb\u90a6\u5973\u90ce\u7684\u89d2\u8272\u3002\u6700\u8fd1\u5247\u662f\u5728\u7f8e\u570bHBO\u5f71\u96c6\u617e\u671b\u57ce\u5e02\u7576\u4e2d\u98fe\u6f14\u51f1\u8389\u7684\u4fc4\u7f85\u65af\u7c4d\u7537\u53cb\u7684\u6cd5\u570b\u524d\u59bb\u3002\u5979\u9084\u66fe\u7d93\u662f\u9999\u5948\u5152\u9999\u6c34\u7684\u5ee3\u544a\u4ee3\u8a00\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27326598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carole_Bouquet>,
        <http://viaf.org/viaf/27326598>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0566048c-23ca-44d5-8bff-e80de9a1a0c3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carole_Bouquet_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carole_Bouquet.
doremus_artist:b33333c0-e57c-3067-9fa5-6df987a709aa
owl:sameAs viaf:56421840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56421840>.
doremus_artist:b339e489-75c3-35e9-a516-d514556b1b4a
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    rdfs:comment
        "Charles Boone (born Cleveland, on June 21, 1939) is an American composer of contemporary classical music, living in San Francisco."@en;
    owl:sameAs viaf:15037751;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Boone_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/15037751>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlesboone_(2).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Boone_(composer)>.
doremus_artist:b5f85471-7d56-3be5-be8f-74e64c08e684
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jan Panenka (8 July 1922 \u2013 12 July 1999) was a Czech pianist. He recorded many of Beethoven's works, and he played for many years with the Suk Trio."@en,
        "Jan Panenka (Prague, 8 juillet 1922 \u2013 Prague, 12 juillet 1999) est un pianiste et professeur tch\u00e8que. Il a enregistr\u00e9 beaucoup d'\u0153uvres de Beethoven et a jou\u00e9 longtemps avec le Trio Suk."@fr,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30d1\u30cd\u30f3\u30ab (Jan Panenka, 1922\u5e747\u67088\u65e5 - 1999\u5e747\u670812\u65e5)\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d7\u30e9\u30cf\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30de\u30af\u30b7\u30a2\u30fc\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u3064\u3044\u3067\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d1\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30bb\u30ec\u30d6\u30ea\u30e3\u30fc\u30b3\u30d5\u306b\u5b66\u3093\u3060\u30021944\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021951\u5e74\u306e\u30b9\u30e1\u30bf\u30ca\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3001\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u305f\u30021972\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306e\u6f14\u594f\u3067\u56fd\u5bb6\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f7c\u306e\u6f14\u594f\u306f\u843d\u3061\u7740\u3044\u305f\u5185\u7701\u7684\u306a\u6027\u683c\u304c\u5f37\u304f\u3001\u591a\u304f\u306e\u4eba\u304c\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u6c42\u3081\u308b\u4e00\u7a2e\u306e\u3051\u308c\u3093\u5473\u304c\u5e0c\u8584\u3067\u3001\u6d3e\u624b\u3055\u306b\u6b20\u3051\u308b\u305f\u3081\u3001\u305d\u306e\u672c\u9818\u304c\u767a\u63ee\u3055\u308c\u308b\u306e\u306f\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u3042\u308b\u3068\u898b\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u7279\u306b1957\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u3001\u30b9\u30fc\u30af\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u5e7e\u591a\u306e\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b9\u30e1\u30bf\u30ca\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3068\u3082\u3057\u3070\u3057\u3070\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021980\u5e74\u306b\u6307\u306e\u6545\u969c\u304b\u3089\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3059\u308b\u3068\u3044\u3046\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3082\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u6570\u5e74\u5f8c\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u3057\u305f\u3002\u65e5\u672c\u3078\u306f1959\u5e74\u306e\u521d\u6765\u65e5\u4ee5\u6765\u305f\u3073\u305f\u3073\u8a2a\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u9727\u5cf6\u97f3\u697d\u796d\u3067\u306f\u8b1b\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100253618;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Panenka>,
        <http://viaf.org/viaf/100253618>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Panenka.
doremus_artist:b5f8ef09-f92a-3cbc-8c37-ef4179ef3d85
owl:sameAs viaf:42026907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42026907>.
doremus_artist:b60b28f3-0aec-3397-899d-9919717c8c0e
    dbp:birthPlace dbr:Belgaum;
    dbp:deathPlace dbr:Mumbai;
    rdfs:comment
        "Shobha Gurtu (Marathi: \u0936\u094b\u092d\u093e \u0917\u0941\u0930\u094d\u091f\u0942) (1925\u20132004) was an Indian singer in the light Hindustani classical style. Though she had equal command over pure classical style, it was with light classical music that she received her fame, and in time came to be known as the Thumri Queen, and for the 'Abhinaya' ang in her full-throated voice."@en,
        "Shobha Shirodkar Gurtu (* 8. Februar 1925 in Belgaum; \u2020 27. September 2004 in Mumbai) war eine der bekanntesten indischen S\u00e4ngerinnen. Sie sang im nordindischen Thumri-Stil und wurde als dessen Grande Dame gepriesen. Shobha Gurtu wurde zun\u00e4chst durch ihre Mutter Menekabai Shirodkar ausgebildet, die eine professionelle T\u00e4nzerin war. Sie setzte ihre Gesangsstudien bei Ustad Ghamman Khan und bei Ustad Nathan Khan fort. Dabei spezialisierte sie sich auf halbklassische Formen wie thumri, dadra oder kajri. Sie nannte auch Begum Akhtar und Ustad Bade Ghulam Ali Khan als Einfluss."@de;
    owl:sameAs viaf:59273124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shobha_Gurtu>,
        <http://viaf.org/viaf/59273124>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shobha_gurtu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shobha_Gurtu.
doremus_artist:b628a609-b923-38be-9d2c-1d4121652062
    rdfs:comment
        """Carrie Minetta Jacobs-Bond (August 11, 1862 \u2013 December 28, 1946) was an American singer, pianist, and songwriter who composed some 175 pieces of popular music from the 1890s through the early 1940s. She is perhaps best remembered for writing the parlor song "I Love You Truly", becoming the first woman to sell one million copies of a song. An enduring favorite as a wedding song, it first appeared in her 1901 collection Seven Songs as Unpretentious as the Wild Rose, along with "Just Awearyin' for You", which was also widely recorded."""@en;
    owl:sameAs viaf:27258710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carrie_Jacobs-Bond>,
        <http://viaf.org/viaf/27258710>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacobs-Bond_SEVEN_SONGS_cover.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carrie_Jacobs-Bond.
doremus_artist:b6dc68e7-1b89-32fe-bf50-57112ba1216e
owl:sameAs viaf:4613955; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4613955>.
doremus_artist:b7859b51-2d09-388e-9b08-11027ebf7432
    rdfs:comment
        "Alain Soler est un guitariste de jazz, compositeur contemporain, n\u00e9 \u00e0 la Seyne-sur-Mer le 23 avril 1964. Il est fondateur de l'Atelier de Musiques Improvis\u00e9es situ\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2teau-Arnoux."@fr;
    owl:sameAs viaf:69141935;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Soler>,
        <http://viaf.org/viaf/69141935>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Soler.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Soler.
doremus_artist:b937edd3-6418-3846-a43f-ff3fd8c8ef11
owl:sameAs viaf:12019099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12019099>.
doremus_artist:b9b4bd0d-46ca-3659-a012-31171c84692b
owl:sameAs viaf:85796842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85796842>.
doremus_artist:b9c50cb4-9225-360f-8e15-01a4d329acba
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        "Fabio Luisi (* 17. Januar 1959 in Genua) ist ein italienischer Dirigent. Er war K\u00fcnstlerischer Direktor der Grazer Symphoniker (1990\u20131996) sowie Chefdirigent des Tonk\u00fcnstler-Orchesters Nieder\u00f6sterreich (1994\u20132000), des MDR Sinfonieorchesters (1996\u20132007), des Orchestre de la Suisse Romande (1997\u20132002) und der S\u00e4chsischen Staatskapelle Dresden (2007\u20132010), wo er gleichzeitig als Generalmusikdirektor (GMD) der Semperoper wirkte. Von 2005 bis 2013 war er Chefdirigent der Wiener Symphoniker. Ab September 2010 vertrat er den erkrankten GMD James Levine als Erster Gastdirigent (Principal Guest Conductor) an der Metropolitan Opera in New York und wurde im September 2011 zum dortigen Chefdirigenten (Principal Conductor) ernannt. Dar\u00fcber hinaus ist er seit der Spielzeit 2012/13 Generalmusikdirektor "@de,
        "Fabio Luisi (* G\u00e9nova el 17 de enero de 1959) es un director de orquesta italiano. Se form\u00f3 como director en Graz, y desempe\u00f1\u00f3 diversas posiciones en instituciones oper\u00edsticas de Alemania y Austria. En la actualidad es Director Principal de la Metropolitan Opera de Nueva York (desde 2011) y Director General Musical de la \u00d3pera de Z\u00farich (desde 2012). En septiembre de 2014 fue designado como Director Principal de la Orquesta Nacional Danesa (para tomar el puesto a partir de 2017)."@es,
        "Fabio Luisi (Genua 17 januari 1959) is een Italiaans dirigent. Fabio Luisi bezocht het Conservatorio Nicol\u00f2 Paganini waar hij studeerde bij Memi Schiavina. Nadat hij daar was afgestudeerd als pianist ging hij bij Aldo Ciccolini en Antoni Bacchelli verder lessen volgen. In januari 2004 werd Luisi met ingang van september 2007 benoemd tot eerste dirigent van de Staatskapelle Dresden en van de Semperoper, Dresden. Luisi is met ingang van het seizoen 2017-2018 benoemd tot chef-dirigent van het Deens Radio Symfonieorkest."@nl,
        "Fabio Luisi (G\u00eanova, 1959) \u00e9 um regente italiano. Estudou reg\u00eancia em Graz, e trabalhou em importantes teatros l\u00edricos na Alemanha e na \u00c1ustria e \u00e9 desde 2006 principal regente da Orquestra Sinf\u00f4nica de Viena (em alem\u00e3o: Wiener Symphoniker) , tamb\u00e9m chefe designado da Staatkapelle Dresden. Na temporada 2006/2007 (de setembro a junho) vai dirigir no Metropolitan Opera House (no qual fez Don Carlo de G.Verdi na temporada passada) as montagens de Simon Boccanegra de Giuseppe Verdi e Die \u00c4gyptische Helena (A Helena Eg\u00edpsia) de Richard Strauss e far\u00e1 um tour ao Jap\u00e3o com a Wiener Simphoniker."@pt,
        "Fabio Luisi (born 17 January 1959) is a Grammy Award-winning Italian conductor. He is principal conductor of the Metropolitan Opera and General Music Director of the Zurich Opera."@en,
        "Fabio LuisiFichier:Fabio Luisi 2009.jpg Fabio Luisi, en 2009 Fabio Luisi est un chef d'orchestre italien, n\u00e9 \u00e0 G\u00eanes le 17 janvier 1959. Depuis septembre 2011, il est le chef principal du Metropolitan Opera succ\u00e9dant \u00e0 James Levine."@fr,
        "\u0424\u0430\u0431\u0438\u043e \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Fabio Luisi; 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1959, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0424\u0430\u0431\u0438\u043e \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u043e \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0432 \u0413\u0435\u043d\u0443\u0435 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u041c\u0435\u043c\u0438 \u0421\u043a\u044c\u044f\u0432\u0438\u043d\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0434\u043e \u0427\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0443 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0411\u0430\u043a\u043a\u0435\u043b\u043b\u0438. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0443 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0425\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0413\u0440\u0430\u0446\u0430, \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c-\u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u30d5\u30a1\u30d3\u30aa\u30fb\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\uff08\u30eb\u30a4\u30b8\u3068\u3082\u3001Fabio Luisi\u30011959\u5e741\u670817\u65e5 \u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2670283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabio_Luisi>,
        <http://viaf.org/viaf/2670283>,
        <https://musicbrainz.org/artist/075f634e-0c0b-4b6a-9c2c-da556a452778>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fabio_Luisi_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabio_Luisi.
doremus_artist:b9cbc370-5bf3-3378-8e11-6199406ad0d1
    owl:sameAs viaf:61733629;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61733629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b22908f0-d71c-4470-9dc1-f5243a9ed371>.
doremus_artist:ba42c3dc-057a-3d02-8d0b-dcbe302dda2b
    rdfs:comment
        "Elaine Malbin (born May 24, 1932 in New York City) is an American soprano who had a prolific international career singing in operas, musicals, and concerts from 1949 through 1967. She appeared in a number of Broadway productions in the 1940s and 1950s and notably portrayed Marsinah in the original 1953 West End production of Kismet. She was a regular at the New York City Opera during the 1950s and 1960s and appeared with most of America's leading opera companies during this time as well, including the Houston Grand Opera and the San Francisco Opera. She also appeared in concert with several notable orchestras including the New York Philharmonic and the Philadelphia Orchestra. On the International stage she appeared at a number of opera houses and major music festivals in the United Kingdom"@en;
    owl:sameAs viaf:9408403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elaine_Malbin>,
        <http://viaf.org/viaf/9408403>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e443113b-2305-4da3-81a3-6d38e9a5c8a5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elaine_Malbin.
doremus_artist:bb10430a-0ca5-3199-8f0a-f4d195e3f9bf
owl:sameAs viaf:34648621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34648621>.
doremus_artist:bb7ea93f-e1a9-3a9b-8e52-ab9815837b56
owl:sameAs viaf:158788576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/158788576>.
doremus_artist:bb9368a1-d568-3a59-a53e-9204f533bc57
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Jeffreys. Garland Jeffreys, n\u00e9 le 29 juin 1943 \u00e0 Brooklyn, quartier de New York, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et musicien afro-am\u00e9ricain. Garland Jeffreys est dipl\u00f4m\u00e9 de l'\u00e9cole des arts de l'universit\u00e9 de Syracuse o\u00f9 il rencontre Lou Reed avant la formation du Velvet Underground. En 1966, il joue dans des bo\u00eetes de nuit de Manhattan. Grinder's Switch, le groupe qu'il fonde en 1969, sort un album unique avant la s\u00e9paration de ses membres en 1970. Garland Jeffreys enregistre son premier album solo, Garland Jeffreys, chez Atlantic Records en 1973."@fr,
        "Cresciuto a Sheepshead Bay e di origine per met\u00e0 afroamerica e met\u00e0 portoricana, nella sua lunga carriera ha interpretato vari generi musicali, dal rock al soul al reggae e al blues."@it,
        "Garland Jeffreys (* 3. Juli 1943 in Brooklyn, New York) ist ein US-amerikanischer Pop-Rock-S\u00e4nger, der stilistisch genre\u00fcbergreifend zwischen Ska, Reggae, Soul, Funk oder Rock arbeitet. Bekannt wurde er international vor allem durch die Single Matador, die 1980 in vielen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern ein gro\u00dfer Hit war, beispielsweise in Deutschland f\u00fcr sieben Wochen Platz 2 der Verkaufscharts belegte. Ein weiterer Top-20-Hit gelang ihm erst 12 Jahre sp\u00e4ter, als er mit der Single Hail Hail Rock\u2019n\u2019Roll Platz 12 der deutschen Charts erreichte."@de,
        "Garland Jeffreys (Brooklyn, New York, 29 juni 1943) is een Amerikaans singer-songwriter. Jeffreys studeerde aan Syrace University in Syracuse (New York) en trad daarna op in nachtclubs in de stad New York. In 1969 vormde hij de groep Ginder's Switch. Ze namen een album op voor dat ze in 1970 uit elkaar gingen. In 1973 kwam zijn eerste soloalbum uit, Garland Jeffreys., op Atlantic Records. Rond dezelfde tijd bracht Atlantic ook een singeltje uit van Jeffreys, genaamd Wild in the Streets, dat niet op zijn LP stond."@nl,
        "Garland Jeffreys (born July 3, 1943, Brooklyn, New York) is an American, singer and songwriter, traversing the musical genres of rock and roll, reggae, blues and soul."@en;
    owl:sameAs viaf:76505544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Garland_Jeffreys>,
        <http://viaf.org/viaf/76505544>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6123044a-f551-4c68-8d28-64c40035172c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Garland-jeffreys-1338111867.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Garland_Jeffreys.
doremus_artist:bc171e98-426e-3657-84aa-0d0014259d14
owl:sameAs viaf:88099107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88099107>.
doremus_artist:bcc0ff1a-e704-3f2e-ae41-6b182f901ca6
    rdfs:comment
        "Dietmar Zeman, n\u00e9 le 31 mars 1932 \u00e0 Vienne, est un bassoniste autrichien.Il fut bassoniste de l'Orchestre philharmonique de Vienne de 1955 \u00e0 1990. Il s'est distingu\u00e9 par un enregistrement c\u00e9l\u00e8bre avec Karl B\u00f6hm du Concerto pour basson en si b\u00e9mol majeur K 191 de Mozart, disponible chez Deutsche Grammophon.Portail de la musique classique Portail de la musique classique"@fr;
    owl:sameAs viaf:59274280;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dietmar_Zeman>,
        <http://viaf.org/viaf/59274280>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dietmar_Zeman.
doremus_artist:bce74094-6132-3cb6-b50b-8872a9cf548a
owl:sameAs viaf:2712121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2712121>.
doremus_artist:bdeb0829-0e38-3209-85ef-0a2d5ea1ec35
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Jesse Harris (1969) \u00e9 um m\u00fasico e cantor norte-americano, vencedor de um pr\u00e9mio grammy pela can\u00e7\u00e3o "Don't Know Why", mais conhecida na voz de Norah Jones. Tem diversas colabora\u00e7\u00f5es com outros artistas como Madeleine Peyroux, Melody Gardot, Smokey Robinson e Maria Gad\u00fa. Em 2012 lan\u00e7a o \u00e1lbum Sub Rosa, que conta com alguns duetos, entre os quais "Tant Pis", com Melody Gardot."""@pt,
        "Jesse Harris (born October 24, 1969) is a Grammy Award-winning American singer-songwriter. He has collaborated with several musical artists including Norah Jones, Melody Gardot, Madeleine Peyroux, Nikki Yanofsky, and Lizz Wright."@en,
        "\u30b8\u30a7\u30b7\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\uff08Jesse Harris\u3001\u7537\u6027\u30011969\u5e7410\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30022002\u5e74\u306b\u30ce\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u306b\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u697d\u66f2\u300cDon't Know Why\u300d\u3067\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:78481279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jesse_Harris>,
        <http://viaf.org/viaf/78481279>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f630bd98-4e2b-49a4-96d5-c4c4b99b58bf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jesse_Harris_Live.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jesse_Harris.
doremus_artist:bf24d30c-61fb-3d01-8345-03e0e7027a36
    rdfs:comment
        "Alice Gerrard (born July 8, 1934) is an American bluegrass singer, banjoist, and guitar player. She performed in a duo with Hazel Dickens and as part of The Back Creek Buddies with Matokie Slaughter. Gerrard was born Seattle, Washington. Her mother was from Yakima, Washington and her father from Wigan in England. Gerrard attended Antioch College where she was exposed to folk music. After college, she moved to Washington, D.C. and became part of the thriving bluegrass scene there. Gerrard was married to Jeremy Foster who died in a car accident. She had four children by him. She was later married to Mike Seeger and recorded two albums with him until they divorced."@en;
    owl:sameAs viaf:94474217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alice_Gerrard>,
        <http://viaf.org/viaf/94474217>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34e62b1e-e9cf-4922-bcd2-69179f2ce925>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alice_Gerrard.
doremus_artist:bf2801ee-2aea-324a-931a-78b80bc30bc3
    dbp:birthPlace dbr:Texas;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Oregon>;
    rdfs:comment
        "Milton Sim Newbury, Jr. (dit \u00ab Mickey \u00bb Newbury), n\u00e9 le 19 mai 1940 \u00e0 Houston, Texas, et mort le 29 septembre 2002, \u00e0 Springfield, Oregon, est un auteur-compositeur et chanteur am\u00e9ricain."@fr,
        """Milton Sims "Mickey" Newbury, Jr. (May 19, 1940 \u2013 September 29, 2002) was an American songwriter, a critically acclaimed recording artist, and a member of the Nashville Songwriters Hall of Fame."""@en,
        "Milton Sims \u201eMickey\u201c Newbury, Jr. (* 19. Mai 1940 in Houston, Texas; \u2020 29. September 2002 in Springfield, Oregon) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songwriter. Seine Musik erstreckte sich neben Country \u00fcber mehrere Genres."@de,
        "Nel corso della sua carriera ha scritto brani interpretati da grandi artisti come Johnny Cash, Roy Orbison, Bill Monroe, Johnny Rodriguez, Hank Snow, Ray Charles, Tony Rice, Jerry Lee Lewis, Tammy Wynette, Ray Price, Don Gibson, Brenda Lee, Charlie Rich, Lynn Anderson, David Allan Coe, Joan Baez, Tom Jones, Willie Nelson, Waylon Jennings, John Denver, Kenny Rogers, B.B. King, Linda Ronstadt, Olivia Newton-John, Bill Callahan e molti altri."@it;
    owl:sameAs viaf:29957067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mickey_Newbury>,
        <http://viaf.org/viaf/29957067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d347a10f-6675-48dd-9615-b839c2ac0210>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mickey_Newbury.
doremus_artist:bff25983-49a4-3849-b0b0-e46d9f50de99
    owl:sameAs viaf:32202420;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224145542723496642072>,
        <http://viaf.org/viaf/32202420>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Maria_da_Crema.
doremus_artist:c030be84-1a93-3d91-957c-c36ad81bb87c
owl:sameAs viaf:30612540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30612540>.
doremus_artist:c10b1cf4-0c95-3634-b5d4-3761dabeefd9
owl:sameAs viaf:116732467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116732467>.
doremus_artist:c1a5be07-f5c3-39e9-b3a2-163826197d52
    owl:sameAs viaf:27261952;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27261952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rua_Pospi-Baldani.
doremus_artist:c1e4d592-4e2d-382e-937d-3aacf581d66c
owl:sameAs viaf:10168396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10168396>.
doremus_artist:c3146748-d912-387c-81d6-3509729429cd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Figlio del violinista Jean B. Jadin, musicista nell'orchestra di corte, ricevette dal padre la prima istruzione musicale. Successivamente insegn\u00f2 al fratello Hyacinthe Jadin a suonare il pianoforte. Nel 1789 trov\u00f2 impiego presso il Th\u00e9\u00e2tre de Monsieur come clavicembalista. Nel 1792 entr\u00f2 a far parte dell'orchestra della Garde Nationale di Parigi, e nel 1802 venne nominato professore del Conservatorio della capitale francese e nel 1806 maestro di cappella del Th\u00e9\u00e2tre Moli\u00e8re. Assieme al fratello Hyacinthe influenz\u00f2 significativamente la scrittura per orchestra di fiati alla fine del XVIII secolo."@it,
        "Louis Emmanuel Jadin (Versailles, 21 september 1768 \u2013 Parijs, 11 april 1853) was een Frans componist, muziekpedagoog en pianist."@nl,
        "Louis-Emmanuel Jadin (* 21. September 1768 in Versailles; \u2020 11. April 1853 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Louis-Emmanuel Jadin (21 September 1768 \u2013 11 April 1853) was a French composer, pianist and harpsichordist. Jadin was born in Versailles. He learned piano from his brother Hyacinthe Jadin and later worked at the Th\u00e9\u00e2tre de Monsieur. His first opera was staged in Versailles in 1788. The following year he took the position of second keyboardist at the Th\u00e9\u00e2tre de Monsieur. In 1792 he became a musician in the National Guard. In 1802 he acted as a professor of music and in 1806 was director of the Th\u00e9\u00e2tre Moli\u00e8re. He later won fame as a pianist and taught at the Paris Conservatory. He was made Chevalier of the L\u00e9gion d\u2019honneur in 1824. Many of his works were published in Paris, where he died. The playwright and chansonnier Adolphe Jadin was his son."@en,
        "Louis-Emmanuel Jadin est un compositeur, violoniste, claveciniste, pianiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais, n\u00e9 le 21 septembre 1768 \u00e0 Versailles et mort le 11 avril 1853 \u00e0 Montfort-L'Amaury."@fr,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30c0\u30f3\uff08Louis Emmanuel Jadin, *1768\u5e749\u670821\u65e5 \u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6 - \u20201853\u5e744\u670811\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u7236\u89aa\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30c0\u30f3\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u5f1f\u30e4\u30b5\u30f3\u30c8\u30fb\u30b8\u30e3\u30c0\u30f3\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u7236\u89aa\u304b\u3089\u6700\u521d\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u5f1f\u30e4\u30b5\u30f3\u30c8\u306b\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u6f14\u594f\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u5f8c\u30011789\u5e74\u306b\u30e0\u30c3\u30b7\u30e5\u30fc\u5287\u5834\uff08 Th\u00e9\u00e2tre de Monsieur \uff09\u306e\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u306e\u8077\u306b\u5c31\u304d\u30011792\u5e74\u306b\u56fd\u6c11\u8ecd\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5165\u56e3\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021802\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u30011806\u5e74\u306b\u306f\u30e2\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u5287\u5834\u306e\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u5f1f\u30e4\u30b5\u30f3\u30c8\u3068\u3068\u3082\u306b\u300119\u4e16\u7d00\u306e\u5439\u594f\u697d\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5f71\u97ff\u529b\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30eb\u30a4\u30fb\u30b8\u30e3\u30c0\u30f3\u306f\u5f15\u304f\u624b\u3042\u307e\u305f\u3067\u591a\u5fd9\u306a\u6559\u5e2b\u306b\u3057\u3066\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u81a8\u5927\u306a\u6570\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u6b4c\u5287\u3084\u591a\u6570\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5f26\u697d\u5668\u3084\u7ba1\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32150810;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis-Emmanuel_Jadin>,
        <http://viaf.org/viaf/32150810>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09cfd41d-03fe-4383-9396-b6b1ebcb9ec2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis-Emmanuel_Jadin.
doremus_artist:c3487f3a-237d-3c20-a6b7-c4ab0ed0bb60
owl:sameAs viaf:47052748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47052748>.
doremus_artist:c3f62964-8012-3fe6-98be-4ee45317a319
    rdfs:comment
        "Robert Quinney (born 1976 in Nottingham, England) is Director of the Choir of New College, Oxford, and was until recently Sub-Organist at Westminster Abbey and Director of Music at Peterborough Cathedral. In addition to his work at New College, he has a busy freelance career as soloist, ensemble player, and writer on music. Since October 2009 he has been Director of Oundle for Organists, whose residential courses provide inspiring tuition for young organists. In 2002 Quinney was named Royal College of Organists Performer of the Year."@en;
    owl:sameAs viaf:44635122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Quinney>,
        <http://viaf.org/viaf/44635122>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Quinney.
doremus_artist:c40c7d4d-9356-37cc-b21c-3c6f4d54fc4f
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Giuseppe de Majo (* 5. Dezember 1697 in Neapel; \u2020 18. November 1771 ebenda) war ein italienischer Komponist des Sp\u00e4tbarock und Vater des Komponisten Gian Francesco de Majo."@de,
        "Giuseppe de Majo (Naples, le 5 d\u00e9cembre 1697 - Naples, le 18 novembre 1771) est un compositeur italien, p\u00e8re du compositeur Gian Francesco de Majo."@fr,
        "Giuseppe de Majo (di Maio; 5 December 1697 \u2013 18 November 1771) was an Italian composer and organist. He was the father of the composer Gian Francesco de Majo. His compositional output consists of 10 operas, an oratorio, a concerto for 2 violins, and a considerable amount of sacred music."@en,
        "Nel 1706, a nove anni, fu ammesso al Conservatorio della Piet\u00e0 dei Turchini, dove studi\u00f2 con Nicola Fago e Andrea Basso. Nel 1718 termin\u00f2 gli studi e nel 1725 debutt\u00f2 come operista al Teatro dei Fiorentini con l'opera buffa Lo finto laccheo. Il 9 maggio 1736 fu nominato organista soprannumerario della cappella reale napoletana e nell'agosto dell'anno successivo fu elevato a provicemaestro. Nel 1744 mor\u00ec il maestro della cappella reale Leonardo Leo e quindi fu indetto con concorso per l'assegnazione della prestigiosa carica: alla competizione parteciparono oltre a de Majo, anche il suo vecchio maestro Nicola Fago, Nicola Porpora e Francesco Durante; la commissione era composta da Johann Adolf Hasse, Niccol\u00f2 Jommelli, Giacomo Antonio Perti e Giovanni Battista Costanzi. La gara tuttavia fu di"@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0434\u0435 \u041c\u0430\u0439\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe de Majo; 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1697 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044f \u2014 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1771 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0414\u0436\u0430\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0434\u0435 \u041c\u0430\u0439\u043e."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30c7\u30fb\u30de\u30fc\u30e8\uff08Giuseppe de Majo, 1697\u5e7412\u67085\u65e5 - 1771\u5e7411\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71661823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_de_Majo>,
        <http://viaf.org/viaf/71661823>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_de_Majo.
doremus_artist:c4b9bb6d-ea5b-3703-9ddc-315746688d5f
owl:sameAs viaf:262339265; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262339265>.
doremus_artist:c5090fff-f077-3f30-9ce0-ad0854912ba2
    dbp:birthPlace dbr:Montevarchi;
    rdfs:comment
        "Luca Canonici (born September 22, 1960) is an Italian opera singer who has had an active career singing leading tenor roles both in Europe and his native Italy."@en,
        "Luca Canonici Luca Canonici (n\u00e9 le 22 septembre 1960 \u00e0 Montevarchi, dans la province d'Arezzo en Toscane) est un t\u00e9nor italien contemporain."@fr;
    owl:sameAs viaf:11004645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luca_Canonici>,
        <http://viaf.org/viaf/11004645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ec36e0a9-0844-436f-9bbd-31494f437635>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luca_Canonici.
doremus_artist:c5143596-5125-3e50-bb03-87867a632be8
    rdfs:comment
        "Josef Wallnig (* 1946 in Salzburg) ist ein \u00f6sterreichischer Dirigent und emeritierter Hochschullehrer des Salzburger Mozarteums."@de,
        "Josef Wallnig is an Austrian conductor. He studied piano and composition at the Hochschule f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Mozarteum in Salzburg, and also studied piano, composition, and conducting at the Hochschule f\u00fcr Musik und darstellende Kunst, Wien. Wallnig teaches at American and Japanese musical conservatories."@en;
    owl:sameAs viaf:237595958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Wallnig>,
        <http://viaf.org/viaf/237595958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Wallnig.
doremus_artist:c6672e09-3f74-3aa7-bd2f-d0fa27356d83
owl:sameAs viaf:68996342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68996342>.
doremus_artist:c6cc0aa4-55db-31e3-95f6-a3e0578709a3
owl:sameAs viaf:42027736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42027736>.
doremus_artist:c75767a1-7c34-3f86-ad74-8b6a9d05c43f
    dbp:birthPlace dbr:Eferding;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Johann Nepomuk David (* 30. November 1895 in Eferding, Ober\u00f6sterreich; \u2020 22. Dezember 1977 in Stuttgart) war ein \u00f6sterreichischer Komponist.David schuf zahlreiche Chor-, Orgel- und Orchesterwerke; er war der Lehrer vieler bekannter Komponisten und Interpreten, unter anderem von Hans Stadlmair, Helmut Lachenmann, Ruth Zechlin, Hans Joachim Kauffmann und Hans Georg Bertram."@de,
        "Johann Nepomuk David (1895  \u2014 1977) foi um compositor austr\u00edaco que escreveu um grande n\u00famero de concertos, incluindo oito sinfonias."@pt,
        "Johann Nepomuk David (30 November 1895 \u2013 22 December 1977) was an Austrian composer."@en,
        "Johann Nepomuk David (Eferding, Haute-Autriche, 30 novembre 1895, Stuttgart, 22 d\u00e9cembre 1977) est un compositeur autrichien. David a compos\u00e9 de nombreuses \u0153uvres pour ch\u0153ur, orgue et orchestre. Il a \u00e9t\u00e9 le professeur de nombreux compositeurs et interpr\u00e8tes connus, dont Hans Stadlmair, Helmut Lachenmann, Ruth Zechlin et Hans Georg Bertram."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041d\u0435\u043f\u043e\u043c\u0443\u043a \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Johann Nepomuk David; 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1895, \u042d\u0444\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0433 \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1977, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30cd\u30dd\u30e0\u30af\u30fb\u30c0\u30fc\u30d5\u30a3\u30c8\uff08Johann Nepomuk David\u30011895\u5e7411\u670830\u65e5 - 1977\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115678194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Nepomuk_David>,
        <http://viaf.org/viaf/115678194>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1092c69-0593-4a74-8a49-483d54f46ce6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Nepomuk_David.
doremus_artist:c76ff1e0-bb93-336d-9d58-b3de0a43ff44
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        "Sir David McVicar (born 1966, Glasgow) is a Scottish opera and theatre director. He attended Netherlee Primary School and Williamwood High School. He studied as an actor at the Royal Scottish Academy of Music and Drama, graduating in 1989. In 2007, The Independent ranked him among the 100 most influential gay and lesbian people in Britain. He was the guest on the BBC's Desert Island Discs on 5 October 2008. He was knighted in the 2012 Birthday Honours for services to opera."@en,
        "Sir David McVicar (geboren 1966 in Glasgow) ist ein schottischer Opernregisseur."@de,
        "Sir David McVicar (n\u00e9 en 1966, \u00e0 Glasgow) est un metteur en sc\u00e8ne \u00e9cossais d'op\u00e9ra et de th\u00e9\u00e2tre."@fr,
        "\u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0434 \u041c\u0430\u043a\u0432\u0438\u0301\u043a\u0430\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David McVicar; \u0440\u043e\u0434. 1966, \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0432 \u041d\u0435\u0437\u0435\u0440\u043b\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0432 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0432\u0443\u0434\u0435. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u044b, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a 1989 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412 2007 \u0433\u043e\u0434\u0443 The Independent \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 100 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0435\u0435\u0432 \u0438 \u043b\u0435\u0441\u0431\u0438\u044f\u043d\u043e\u043a \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438. 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0435 Desert Island Discs \u043d\u0430 BBC. \u0412 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:228170743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_McVicar>,
        <http://viaf.org/viaf/228170743>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_McVicar.
doremus_artist:c7931edf-f07b-335c-8d90-bc8d7d6f9a98
owl:sameAs viaf:27269305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27269305>.
doremus_artist:c85639fe-c901-34e8-b197-83e0b86c0f4c
owl:sameAs viaf:37103144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37103144>.
doremus_artist:c8ba62ee-fc19-38dd-9acb-57c0ead88ee8
owl:sameAs viaf:36324394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36324394>.
doremus_artist:c93ad64b-24cf-32a5-a4b7-ba8e232a4fcb
    owl:sameAs viaf:2734240;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2734240>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44de2455-7170-4b0d-8bf8-2866c82ba49f>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a545f343-af3f-4bda-838c-5ca6e7f186ef>.
doremus_artist:ca82c084-91f5-3893-b540-03dceee536fd
    dbp:birthPlace dbr:Schwabstedt;
    dbp:deathPlace dbr:Husum;
    rdfs:comment
        "Friedrich Nicolaus Bruhns (tamb\u00e9m Nikolaus, Nicol\u00e1s) (1665, Schwabstedt - 29 de mar\u00e7o de 1697, Husum) foi um organista alem\u00e3o e compositor do per\u00edodo Barroco."@pt,
        "Nicolaus (auch: Nikolaus) Bruhns (manchmal Bruhn oder Bruns; * Dezember 1665 in Schwabstedt; \u2020 29. M\u00e4rzjul./ 8. April 1697greg. in Husum) war ein Komponist der norddeutschen Orgelschule und ein Orgel- und Geigenvirtuose. Sein \u00fcberliefertes Werk umfasst vier vollst\u00e4ndige Orgelwerke sowie zw\u00f6lf geistliche Kantaten und enth\u00e4lt einige au\u00dfergew\u00f6hnlich originelle St\u00fccke."@de,
        "Nicolaus Bruhns (also Nikolaus, Nicholas; late 1665 \u2013 8 April [O.S. 29 March] 1697 in Husum) was a Danish-German organist, violinist, and composer. He was one of the most prominent organists and composers of his generation."@en,
        "Nicolaus Bruhns (tambi\u00e9n Nikolaus, Nicol\u00e1s) (Schwabstedt, 1665 - Husum, 29 de marzo de 1697) fue uno de los m\u00e1s grandes organistas y compositores de su tiempo. Estudi\u00f3 con Dieterich Buxtehude, que le consideraba como uno de sus mejores alumnos."@es,
        "Nicolaus Bruhns [bru:ns] (ur. grudzie\u0144 1665 w Schwabstedt, zm. 29 marca 1697 w Husum) - niemiecki kompozytor, organista, skrzypek i \u015bpiewak; syn Paula. Pochodzi\u0142 z rodziny niemieckich muzyk\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych w Szlezwiku. Pocz\u0105tkowe nauki muzyczne pobiera\u0142 u ojca - organisty. W 1681 r. zosta\u0142 wys\u0142any do Lubeki, gdzie uczy\u0142 go Dietrich Buxtehude. Bruhns znany by\u0142 przede wszystkim jako wirtuoz skrzypiec, kt\u00f3ry ze szczeg\u00f3ln\u0105 \u0142atwo\u015bci\u0105 wykonywa\u0142 dwud\u017awi\u0119ki i wielod\u017awi\u0119ki, oraz jako bardzo utalentowany improwizator. Odbywa\u0142 liczne podr\u00f3\u017ce koncertowe i wyst\u0119powa\u0142 na dworach monarszych, m.in. w Kopenhadze, gdzie po raz pierwszy popisywa\u0142 si\u0119 zdobytymi umiej\u0119tno\u015bciami \u015bpiewaczymi. Dzi\u0119ki pierwszym naukom ojca pracowa\u0142 tak\u017ce jako organista, pocz\u0105tkowo na dworze kr\u00f3la du\u0144skiego, a od 1689 r. ponownie w "@pl,
        "Nicolaus Bruhns est un compositeur du duch\u00e9 de Schleswig (Danemark), n\u00e9 en d\u00e9cembre 1665 \u00e0 Schwabstedt et mort pr\u00e9matur\u00e9ment \u00e0 l'\u00e2ge de 31 ans, le 29 mars 1697 \u00e0 Husum, ville situ\u00e9e aujourd'hui en Allemagne."@fr,
        "Nicolaus Bruhns, ook wel Nicholas Bruhns (Schwabstedt, ?1665 - Husum, 29 maart 1697) was een violist, organist en componist die geldt als belangrijk vertegenwoordiger van de Noord-Duitse Orgelschool. Hij studeerde bij zijn vader Paul Bruhns (1640-89?) die organist was in Schwabstedt (Deens: Svavsted) in Hertogdom Sleeswijk. Later studeerde hij compositie en orgelspel bij Dieterich Buxtehude in L\u00fcbeck. Met hulp van Buxtehude verkreeg hij een betrekking als violist en componist aan het Deense koninklijke hof in Kopenhagen. In 1689 werd hij stadsorganist van Husum, zijn laatste betrekking voor zijn vroege dood (verschillende bronnen spreken elkaar tegen, of hij op dat moment 31 of 32 jaar was)."@nl,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443\u0441 \u0411\u0440\u0443\u043d\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Nicolaus Bruhns; 1665, \u0428\u0432\u0430\u0431\u0448\u0442\u0435\u0434\u0442, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1697, \u0425\u0443\u0437\u0443\u043c, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0414\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0411\u0443\u043a\u0441\u0442\u0435\u0445\u0443\u0434\u0435. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30f3\u30b9\uff08Nicolaus Bruhns, 1665\u5e74 - 1697\u5e743\u670819\u65e5\uff09\u306f\u300117\u4e16\u7d00\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u6700\u5927\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u517c\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3001\u592d\u6298\u306e\u5929\u624d\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u30fb\u30d6\u30af\u30b9\u30c6\u30d5\u30fc\u30c7\u306f\u3001\u81ea\u5206\u306e\u6700\u3082\u512a\u308c\u305f\u9580\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3068\u898b\u306a\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54331946;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolaus_Bruhns>,
        <http://viaf.org/viaf/54331946>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolaus_Bruhns.
doremus_artist:cb069270-7071-304f-a381-8bee295503b7
    dbp:birthPlace dbr:German_Confederation;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Franz Joseph Strauss (* 26. Februar 1822 in Parkstein; \u2020 31. Mai 1905 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Hornist und Komponist. Er war einer der angesehensten Waldhornvirtuosen seiner Zeit und ist der Vater von Richard Strauss."@de,
        "Franz Joseph Strauss (26 February 1822 \u2013 31 May 1905) was a German musician. He was a composer, a virtuoso horn player and accomplished performer on the guitar, clarinet and viola. He was principal horn player of the Bavarian Court Opera for more than 40 years, a teacher at the Royal School of Music, Munich, and a conductor."@en,
        "Franz Joseph Strauss (26 de febrero de 1822 \u2013 31 de mayo de 1905) fue un m\u00fasico alem\u00e1n. Fue un compositor, un trompista y un ejecutante de guitarra, clarinete y viola. Fue el principal trompista de la \u00d3pera de la Corte de Baviera por m\u00e1s de 40 a\u00f1os, un profesor en la Escuela Real de M\u00fasica, M\u00fanich, y un director de orquesta."@es,
        "Franz StraussFichier:Franz Strauss.jpg Franz Joseph Strauss est un corniste et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Parkstein en Bavi\u00e8re le 26 f\u00e9vrier 1822 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Munich le 31 mai 1905. Il est certainement plus connu pour \u00eatre le p\u00e8re de Richard Strauss, le grand compositeur allemand (\u00e0 ne pas confondre avec la dynastie des Strauss, compositeurs autrichiens de musique l\u00e9g\u00e8re). N\u00e9 \u00e0 Parkstein, pr\u00e8s de Bayreuth, il fut l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres cornistes de son temps. Il occupa la place de premier cor solo au Festival de Bayreuth et, \u00e0 ce titre, participa aux premi\u00e8res auditions de tous les op\u00e9ras de Richard Wagner. Wagner, auquel il s'opposa souvent, \u00e9crivit pourtant \u00e0 son sujet : \u00ab Ce Strauss est vraiment insupportable mais quand il joue du cor, on ne peut plus lui en vouloir \u00bb."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\uff08Franz Joseph Strauss, 1822\u5e742\u670826\u65e5 - 1905\u5e745\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3068\u540c\u6642\u306b\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3082\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u8155\u524d\u3092\u6301\u3061\u3001\u4f5c\u66f2\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u309240\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u52d9\u3081\u308b\u4e00\u65b9\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u30fb\u6f14\u5287\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306f\u304a\u305d\u3089\u304f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u7236\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3060\u308d\u3046\u3002\u606f\u5b50\u306e\u5e7c\u5c11\u671f\u306e\u97f3\u697d\u7684\u6210\u9577\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u5f7c\u306f\u3001\u606f\u5b50\u3092\u53e4\u5178\u6d3e\u3078\u3068\u5411\u3051\u3055\u305b\u5f53\u6642\u306e\u69d8\u5f0f\u304b\u3089\u306f\u9060\u3056\u3051\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306f\u30db\u30eb\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u697d\u66f2\u306b\u3088\u3063\u3066\u8a18\u61b6\u3055\u308c\u308b\u30022\u3064\u306e\u30db\u30eb\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306e\u4ed6\u306b\u6570\u591a\u304f\u306e\u5c0f\u898f\u6a21\u4f5c\u54c1\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:40152636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Strauss>,
        <http://viaf.org/viaf/40152636>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Strauss.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Strauss.
doremus_artist:cc2b97a2-4739-3221-a07c-ac1f8dc04beb
    dbp:birthPlace dbr:Mikulášovice;
    dbp:deathPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        """Anni Frind (2 February 1900 - 7 April 1987) was one of the most highly recorded lyric sopranos in Germany during the 1920s and 30s. Anni Frind was born in Nixdorf, a small village in Bohemia (now Czech Republic). She made her debut in 1922 at the Volksoper Berlin and went on to sing leading soprano roles in both opera and operetta at the Munich State Opera, the Dresden State Opera, the German Opera House in Berlin and other major European cities. After the successful premiere of Benatzky's operetta Casanova in 1928, her energies were devoted mainly to operetta; and the ever-popular HMV recording of "The Nuns' Chorus" (comp.Johann Strauss II/arr.Ralph Benatzky) was produced. She appeared as Adele in Max Reinhardt's production of Die Fledermaus 200 times."""@en;
    owl:sameAs viaf:23443565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anni_Frind>,
        <http://viaf.org/viaf/23443565>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anni_Frind.
doremus_artist:cd11abc0-f79a-3467-a9cd-e9a1da9117af
    rdfs:comment
        "Jan Fredrik Christiansen (b. April 1. 1942) was principal trumpeter with the Oslo Philharmonic Orchestra from 1973 until 2007. Christiansen is also professor at the Norwegian Academy of Music and principal trumpet of the Oslo Sinfonietta. He joined the Philharmonic in 1966 and became principal in 1973, replacing Harry Kveb\u00e6k, and has performed in all of the orchestra's recordings since that time. He was a student of Harry Kveb\u00e6k, William Overton and Adolph Herseth. In 1985 he premiered Olav Anton Thommessen's trumpet concerto The Second Creation."@en;
    owl:sameAs viaf:29810147;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Fredrik_Christiansen>,
        <http://viaf.org/viaf/29810147>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Fredrik_Christiansen.
doremus_artist:cd6e8452-9938-37e2-bef8-d025eb0d45ff
    dbp:birthPlace dbr:Winterswijk;
    dbp:deathPlace dbr:Melbourne;
    rdfs:comment
        "Jan Willem van Otterloo (27 December 1907 \u2013 27 July 1978) was a Dutch conductor, cellist and composer."@en,
        "Jan Willem van Otterloo (Winterswijk, 27 d\u00e9cembre 1907 \u2013 Melbourne, 27 juillet 1978) est un chef d'orchestre, violoncelliste et compositeur n\u00e9erlandais."@fr,
        "Jan William van Otterloo (Winterswijk, 27 december 1907 \u2013 Melbourne, 27 juli 1978) was een Nederlandse dirigent en componist. Hij was de vader van dirigent en componist Rogier van Otterloo en de grootvader van jazzsaxofonist Thijs van Otterloo."@nl,
        "\u042f\u043d \u0412\u0438\u043b\u043b\u0435\u043c \u0432\u0430\u043d \u041e\u0442\u0442\u0435\u0440\u043b\u043e (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Jan Willem van Otterloo; 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1907, \u0412\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0441\u0432\u0435\u0439\u043a \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1978, \u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0433\u0438\u0440\u0430 \u0432\u0430\u043d \u041e\u0442\u0442\u0435\u0440\u043b\u043e."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30aa\u30c3\u30c6\u30eb\u30ed\u30fc\uff08Willem van Otterloo, 1907\u5e7412\u670827\u65e5 - 1978\u5e747\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61733307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willem_van_Otterloo>,
        <http://viaf.org/viaf/61733307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab1d642f-f956-49d4-ae9c-156a3ea7e9e3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Willem_van_Otterloo_(1973).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willem_van_Otterloo.
doremus_artist:cf4678f6-31c4-3125-b1b5-c5d4ad39d38a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0631\u062c \u0628\u0631\u0646\u0627\u0646\u0648\u0633 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 20 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1888 \u0628\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a 5 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1948 \u0628\u0646\u0648\u064a\u064a-\u0633\u0648\u0631-\u0633\u064a\u0646 \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064a\u0646\u0627\u0647\u0632 \u0627\u0644 60 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b."@ar,
        "Georges Bernanos (* 20. Februar 1888 in Paris; \u2020 5. Juli 1948 in Neuilly-sur-Seine) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. In einzelnen deutschen Ausgaben lautet die Schreibweise des Vornamens auch \u201eGeorg\u201c."@de,
        "Georges Bernanos (French: [\u0292\u0254\u0281\u0292 b\u025b\u0281nan\u0254s]; 20 February 1888 \u2013 5 July 1948) was a French author, and a soldier in World War I. Of Roman Catholic and monarchist leanings, he was critical of bourgeois thought and was opposed to what he identified as defeatism. He thought this led to France's eventual occupation by Germany in 1940 during World War II. Most of his novels have been translated into English and frequently published in both Great Britain and the United States."@en,
        "Georges Bernanos (Parijs, 20 februari 1888 - Neuilly-sur-Seine, 5 juli 1948) was een Frans schrijver."@nl,
        "Georges Bernanos (Paris, 20 de fevereiro de 1888 \u2014 Neuilly-sur-Seine, 5 de julho de 1948) foi um escritor e jornalista franc\u00eas. Bernanos participou intensamente da vida pol\u00edtica francesa: foi soldado de trincheira na Primeira Guerra Mundial e rep\u00f3rter na Guerra Civil espanhola. Ap\u00f3s a derrota da Fran\u00e7a para os alem\u00e3es, em 1940, j\u00e1 exilado no Brasil, decide apoiar a a\u00e7\u00e3o da Fran\u00e7a livre atrav\u00e9s de uma s\u00e9rie de artigos de jornal, onde se coloca contra o regime de Vichy e ao servi\u00e7o da Resist\u00eancia francesa."@pt,
        "Georges Bernanos (Par\u00eds, 20 de febrero de 1888 - Neuilly-sur-Seine, 5 de julio de 1948) fue un novelista, ensayista y dramaturgo franc\u00e9s. En su primera novela, Bajo el sol de Satan\u00e1s (1926), ya est\u00e1n patentes sus preocupaciones religiosas. Bernanos ahonda en la psicolog\u00eda del hombre donde tiene lugar el enfrentamiento entre el bien y el mal, la fe y la desesperaci\u00f3n. Public\u00f3, entre otros t\u00edtulos, La alegr\u00eda, Los grandes cementerios bajo la luna y Diario de un cura rural (1936)."@es,
        "Georges Bernanos (wym. /\u0292\u0254\u0280\u0292 b\u025b\u0280nanos/; ur. 20 lutego 1888 w Pary\u017cu, zm. 5 lipca 1948 w Neuilly-sur-Seine ko\u0142o Pary\u017ca) \u2013 francuski pisarz katolicki, prawnik, monarchista."@pl,
        "Georges Bernanos est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1888 dans le 9e arrondissement de Paris et mort le 5 juillet 1948 \u00e0 Neuilly-sur-Seine \u00e0 l'\u00e2ge de 60 ans. Georges Bernanos passe sa jeunesse \u00e0 Fressin en Artois et cette r\u00e9gion du Nord constituera le d\u00e9cor de la plupart de ses romans. Il participe \u00e0 la Premi\u00e8re Guerre mondiale et est plusieurs fois bless\u00e9, puis il m\u00e8ne une vie mat\u00e9rielle difficile et instable en s'essayant \u00e0 la litt\u00e9rature. Il obtient le succ\u00e8s avec ses romans Sous le soleil de Satan en 1926 et Journal d'un cur\u00e9 de campagne en 1936."@fr,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u043e\u0441 (\u0444\u0440. Georges Bernanos; 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1888, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1948, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b. \u0411\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u043e\u043d \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0440\u044c\u044f\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0431\u0443\u0440\u0436\u0443\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435, \u043f\u043e \u0435\u0433\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e, \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u043b\u043e \u043a \u043f\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0432 1940 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30ce\u30b9\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Goerges Bernanos\u30011888\u5e742\u670820\u65e5 \uff0d 1948\u5e747\u67085\u65e5\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u5bb6\u3001\u601d\u60f3\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44295297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Bernanos>,
        <http://viaf.org/viaf/44295297>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges-Bernanos.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Bernanos.
doremus_artist:cf689a7b-d51f-3f95-8794-bf757f1c5a85
owl:sameAs viaf:29716630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29716630>.
doremus_artist:cfee0bfe-ac2d-3d19-b142-17802fa2ba28
    dbp:birthPlace dbr:Giulianova;
    rdfs:comment
        "Alessandro Deljavan is an Italian classical pianist."@en,
        "Inizia lo studio del pianoforte nel 1989 a nemmeno due anni d'et\u00e0, debuttando da solista l'anno successivo. Si diploma al Conservatorio Giuseppe Verdi (Milano) nel 2003. Si \u00e8 perfezionato con Dimitri Bashkirov, Laurent Boullet, Fou Ts'ong, Dominique Merlet, John Perry, Menahem Pressler, Andreas Staier all'interno dei corsi dell'International Piano Association diretti da William Grant Nabor\u00e8 e presso il Conservatorio della Svizzera italiana a Lugano."@it;
    owl:sameAs viaf:293984614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Deljavan>,
        <http://viaf.org/viaf/293984614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Deljavan.
doremus_artist:d06b80e6-2706-3916-a96e-826b5901e976
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Goderville;
    rdfs:comment
        "Antoine Vincent Arnault, n\u00e9 le 1er janvier 1766 \u00e0 Paris et mort le 16 septembre 1834 \u00e0 Goderville est un homme politique, po\u00e8te et auteur dramatique fran\u00e7ais, deux fois \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@fr,
        "Antoine-Vincent Arnault (* 1. Januar 1766 in Paris; \u2020 16. Dezember 1834 in Goderville bei Le Havre) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker und Lyriker."@de,
        "Antoine-Vincent Arnault (1 January 1766 \u2013 16 September 1834) was a French playwright."@en,
        "Antoine-Vincent Arnault (Paris, 1 de janeiro de 1766 \u2013 Goderville, 16 de setembro de 1834) foi um pol\u00edtico, poeta, dramaturgo e fabulista franc\u00eas, duas vezes eleito para a Academia Francesa."@pt,
        "Antoine-Vincent Arnault (Par\u00eds, 1 de enero de 1766 - Goderville, 16 de septiembre de 1834) fue un pol\u00edtico, poeta y dramaturgo franc\u00e9s, padre del tambi\u00e9n dramaturgo Lucien Arnault. Arnault naci\u00f3 en Par\u00eds el 1 de enero de 1766. Su primera obra, Marius \u00e0 Minturne (1971), consagr\u00f3 inmediatamente su reputaci\u00f3n. Un a\u00f1o despu\u00e9s, se public\u00f3 su segunda tragedia, Lucr\u00e8ce. Arnault sali\u00f3 de Francia durante El Terror, pero a su regreso fue arrestado por las autoridades revolucionarias. Fue liberado gracias a la intervenci\u00f3n, entre otros, del tambi\u00e9n dramaturgo y poeta Fabre d'\u00c9glantine."@es,
        "\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d-\u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u043d \u0410\u0440\u043d\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Antoine Vincent Arnault, 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1766, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1834, \u0413\u043e\u0434\u0435\u0440\u0432\u0438\u043b\u044c, \u041d\u0438\u0436\u043d\u044f\u044f \u0421\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043f\u043e\u044d\u0442-\u0431\u0430\u0441\u043d\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446 \u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u041b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u00bb. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u0430 \u041b\u044e\u0441\u044c\u0435\u043d\u0430 \u0410\u0440\u043d\u043e (1787\u20141863)."@ru;
    owl:sameAs viaf:5029448;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine-Vincent_Arnault>,
        <http://viaf.org/viaf/5029448>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoine-Vincent_Arnault.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine-Vincent_Arnault.
doremus_artist:d07d45fe-8d1c-3841-922e-e91995fd8581
owl:sameAs viaf:58964601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58964601>.
doremus_artist:d0b04846-08e8-36ba-a667-74d8d1f7da50
owl:sameAs viaf:76524979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76524979>.
doremus_artist:d1d69c39-b7e3-3e7e-a554-0cd507f718e1
    dbp:birthPlace dbr:Texas;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rancho_Mirage,_California>;
    rdfs:comment
        "Alcuni dei ruoli pi\u00f9 importanti dell'attrice furono Nellie Forbush in South Pacific e Maria in The Sound of Music. Era la madre dell'attore Larry Hagman."@it,
        "Mary Martin (ur. 1 grudnia 1913, zm. 3 listopada 1990) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka i piosenkarka."@pl,
        "Mary Martin est une actrice et chanteuse am\u00e9ricaine, n\u00e9e Mary Virginia Martin le 1er d\u00e9cembre 1913 \u00e0 Weatherford (Texas), et morte le 3 novembre 1990 \u00e0 Rancho Mirage (Californie)."@fr,
        "Mary Virginia Martin (* 1. Dezember 1913 in Weatherford, Texas; \u2020 3. November 1990 in Rancho Mirage, Kalifornien) war eine US-amerikanische Schauspielerin und Musicals\u00e4ngerin."@de,
        "Mary Virginia Martin (1 de diciembre de 1913 \u2013 3 de noviembre de 1990) fue una actriz teatral y cinematogr\u00e1fica estadounidense, ganadora de Premios Tony. Entre los papeles que le dieron fama se encuentra el de Nellie Forbush en South Pacific y el de Mar\u00eda en The Sound of Music. Fue nombrada Kennedy Center Honoree en 1989."@es,
        "Mary Virginia Martin (December 1, 1913 \u2013 November 3, 1990) was an American actress, singer, and Broadway star. A muse of Rodgers and Hammerstein, she originated many leading roles over her career, including Nellie Forbush in South Pacific and Maria von Trapp in The Sound of Music. She was named a Kennedy Center Honoree in 1989. She was the mother of actor Larry Hagman."@en,
        "Mary Virginia Martin (Weatherford (Texas), 1 december 1913 \u2014 Rancho Mirage (Californi\u00eb), 3 november 1990) was een Amerikaans zangeres en actrice."@nl,
        """Mary Virginia Martin (Weatherford, 1 de dezembro de 1913 - Rancho Mirage, 3 de novembro de 1990) foi uma atriz, dan\u00e7arina e cantora americana. Mary \u00e9 a m\u00e3e de Larry Hagman. Estrela da Broadway, participou de in\u00fameras montagens em pe\u00e7as e musicais, como: 
*  Leave It to Me! em 1938; 
*  Peter Pan em 1954/55 
*  I Do! I Do! em 1967; 
*  Hello, Dolly! em 1965/66. No musical Peter Pan, ganhou o Tony Award de "Melhor performance de uma atriz protagonista em musical" Tamb\u00e9m trabalhou no cinema e na televis\u00e3o com trabalhos como:"""@pt,
        "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mary Martin; 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1913, \u0412\u0438\u0437\u0435\u0440\u0444\u043e\u0440\u0442 \u2014 3 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1990, \u0420\u0430\u043d\u0447\u043e-\u041c\u0438\u0440\u0430\u0436) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0436\u0434\u044b \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb."@ru,
        "\u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0627\u0631\u064a \u0641\u064a\u0631\u062c\u064a\u0646\u064a\u0627 \u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 (\u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1913 \u2013 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0641\u0645\u064a\u0631 1990) \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u060c \u0648\u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0648\u0646\u062c\u0645\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0644\u0627\u0645\u0639\u0629. \u0625\u0628\u062f\u0627\u0639\u0627\u062a \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0631\u0648\u062f\u063a\u0631\u0632 \u0648\u0647\u0627\u0645\u0631\u064a\u0633\u062a\u0646 \u062c\u0639\u0644\u062a\u0647\u0627 \u062a\u0628\u062f\u0639 \u0648\u062a\u0642\u062f\u0645 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631\u064b\u0627 \u0645\u0647\u0645\u0629 \u0648\u0631\u0627\u0626\u0639\u0629 \u0637\u0648\u0627\u0644 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0645\u062b\u0644: \u062f\u0648\u0631 \u0646\u064a\u0644\u0644\u064a \u0641\u0648\u0631\u0628\u0648\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 (\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a) \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637 \u0627\u0644\u0647\u0627\u062f\u0626 (South Pacific) \u0648\u062f\u0648\u0631 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0641\u0648\u0646 \u062a\u0631\u0627\u0628 \u0641\u064a \u0635\u0648\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 (The Sound of Music). \u0648\u0644\u0642\u062f \u062d\u0635\u0644\u062a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1989 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0641\u064a\u0651\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0643\u064a\u0646\u064a\u062f\u064a \u0627\u0644\u0641\u062e\u0631\u064a (Kennedy Center Honoree). \u0648\u0647\u064a \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0644\u0627\u0631\u064a \u0647\u0627\u063a\u0645\u0627\u0646 (Larry Hagman)."@ar;
    owl:sameAs viaf:95298009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_Martin>,
        <http://viaf.org/viaf/311602006>,
        <http://viaf.org/viaf/95298009>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mary_Martin2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mary_Martin.
doremus_artist:d39b6af2-b52d-31bb-8710-b3f0f270b8f0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Horn,_Austria>;
    rdfs:comment
        "Nikolaus Philipp Newerkla (* 1974 in Horn, Nieder\u00f6sterreich) ist ein \u00f6sterreichischer Cembalist, Pianist, Arrangeur, Songwriter und Ensembleleiter. Newerkla studierte Musikerziehung und Konzertfach Klavier an der Musikuniversit\u00e4t Graz bei Eike Straub, widmete sich aber bald \u2013 angeregt durch seinen langj\u00e4hrigen Lehrer, den Organisten und Improvisator Kurt Neuhauser \u2013 vor allem den historischen Tasteninstrumenten, insbesondere dem Cembalo und dem Hammerklavier."@de,
        "Nikolaus Philipp Newerkla (born 1974 in Horn, Austria) is a harpsichordist, arranger and conductor. He began his musical career by studying piano at the University of Music in Graz under Eike Straub. Inspired by his long-standing teacher, the organist and improviser Kurt Neuhauser, he soon discovered his passion for historical keyboards and in particular the harpsichord."@en;
    owl:sameAs viaf:58567061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolaus_Newerkla>,
        <http://viaf.org/viaf/58567061>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolaus_Newerkla.
doremus_artist:d3d18e3d-c633-3183-83d3-8c526c844938
    dbp:birthPlace dbr:Bergamo;
    dbp:deathPlace dbr:Mozzo;
    rdfs:comment
        "Alfredo Piatti (* 8. Januar 1822 am Borgo Canale in Bergamo; \u2020 18. Juli 1901 in Mozzo bei Bergamo) war ein italienischer Cellovirtuose und Komponist."@de,
        "Carlo Alfredo Piatti (Borgo Canale nabij Bergamo, 8 januari 1822 - Mozzo, 18 juli 1901) was een Italiaans cellist. Zijn eerste lessen kreeg hij van zijn vader (een violist) en een oom Zanetti Piatti (cellist). Hij trad toe tot een orkest, viel daar positief op en mocht gaan studeren aan het Conservatorium in Milaan. Hij leefde voor enige tijd in Londen (debuut aldaar 1844). Hij schreef slechts enkele composities: twee celloconcerten, een aantal etudes en werken speciaal voor de cello, waaronder 12 caprices."@nl,
        "Carlo Alfredo Piatti (Borgo Canale, cerca de B\u00e9rgamo, 8 de enero de 1822 - Mozzo, B\u00e9rgamo, 18 de julio de 1901) fue un violonchelista y compositor italiano. Alfredo Piatti hizo su debut a los 15 a\u00f1os de edad, y empez\u00f3 sus viajes por Europa a los 16. A pesar de que su talento era indudable, pues sus presentaciones en las ciudades europeas m\u00e1s importantes fueron muy exitosas, Piatti nunca se caracteriz\u00f3 por reunir grandes p\u00fablicos. Como producto de esto, se vio forzado a vender su primer violonchelo cuando cay\u00f3 enfermo durante uno de sus primeros viajes por Europa. Cuando se enter\u00f3 de la grave situaci\u00f3n del joven, Franz Liszt lo invit\u00f3 a aparecer como artista invitado en uno de sus recitales; maravillado por sus capacidades, y viendo lo que \u00e9ste pod\u00eda hacer usando un instrumento prestado, Li"@es,
        "Carlo Alfredo Piatti (January 8, 1822 \u2013 July 18, 1901) was an Italian cellist, teacher and composer."@en,
        "Carlo Alfredo Piatti (n\u00e9 le 8 janvier 1822 \u00e0 Bergame, en Lombardie et mort le 18 juillet 1901 \u00e0 Mozzo) est un violoncelliste et compositeur italien du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u043e \u041f\u0438\u0430\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u043b\u0438 \u041f\u044c\u044f\u0442\u0442\u0438, \u0438\u0442\u0430\u043b. Carlo Alfredo Piatti; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1822 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e, \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1901 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u043e\u0446\u0446\u043e, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30d4\u30a2\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Carlo Alfredo Piatti 1822\u5e741\u67088\u65e5 - 1901\u5e747\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:70145344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Alfredo_Piatti>,
        <http://viaf.org/viaf/70145344>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlo_Alfredo_Piatti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Alfredo_Piatti.
doremus_artist:d4910bc3-c6a4-3d5e-b0b1-a79489995e7e
owl:sameAs viaf:46949655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46949655>.
doremus_artist:d5e28cc9-c6c1-34ae-a771-7f3e26e31bc5
    dbp:birthPlace dbr:Kristianstad;
    rdfs:comment
        "Jan Lundgren (Aussprache: [\u02cc \u029d\u0251\u02d0n \u02c8l\u0275ndgre\u02d0n], * 22. M\u00e4rz 1966 in Kristianstad) ist ein schwedischer Pianist des Modern Jazz."@de;
    owl:sameAs viaf:75313201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Lundgren>,
        <http://viaf.org/viaf/75313201>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ccc33bc-7424-4a35-9357-6feb664bbddb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Lundgren_2013.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Lundgren.
doremus_artist:d7113778-4f11-3437-b72b-f1e0a27e8dec
owl:sameAs viaf:44566521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44566521>.
doremus_artist:d7687a2c-a91b-36a9-8d58-35357ffb64a3
    rdfs:comment
        "Jean Galard n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1949  \u00e0 Vincennes est un organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:61731875;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Galard>,
        <http://viaf.org/viaf/61731875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Galard.
doremus_artist:d7ce980b-ffd6-3a7f-9096-e399f02eac8a
    dbp:birthPlace dbr:Gräfenroda;
    dbp:deathPlace dbr:Kassel;
    rdfs:comment
        "Johann Christoph Kellner (* 15. August 1736 in Gr\u00e4fenroda; \u2020 1803 in Kassel) war ein deutscher Organist und Komponist."@de,
        "Johann Christoph Kellner (15 August 1736 \u2013 1803) was a German organist and composer. He was the son of Johann Peter Kellner."@en,
        "Johann Christoph Kellner, n\u00e9 \u00e0 Gr\u00e4fenroda le 15 ao\u00fbt 1736 et mort \u00e0 Kassel en 1803, est un compositeur et organiste allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:2736566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Christoph_Kellner>,
        <http://viaf.org/viaf/2736566>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Christoph_Kellner.
doremus_artist:d815ccc8-daa2-3d4f-b600-ff3ab1999d0b
    dbp:birthPlace res:Paray-le-Monial;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacqueline Maillan, est une actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 11 janvier 1923 \u00e0 Paray-le-Monial et morte le 12 mai 1992 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:17300346;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacqueline_Maillan>,
        <http://viaf.org/viaf/17300346>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2af59bcd-872a-4a4a-bb97-fcd963295b5c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacqueline_Maillan.
doremus_artist:da71f900-e696-34b6-9e50-ad16e3d7a1ce
owl:sameAs viaf:103658194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103658194>.
doremus_artist:da89468d-f5fd-36d7-80a8-4c95b57b92d3
owl:sameAs viaf:118295164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118295164>.
doremus_artist:db4f7b14-6563-342c-9240-d5053701ea06
owl:sameAs viaf:69120905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69120905>.
doremus_artist:db5f3c6d-11cd-3902-b066-f654536c75ed
    owl:sameAs viaf:79484487;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79484487>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:ivojin_Zdravkovi.
doremus_artist:dcd21eed-cade-3d32-abba-ff0baea845ee
owl:sameAs viaf:90730461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90730461>.
doremus_artist:dce001d1-1de2-3ffb-ae96-a93e5a071c5a
owl:sameAs viaf:6577390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6577390>.
doremus_artist:dceec55d-4dfe-3da3-b78d-6bec00d1c817
owl:sameAs viaf:66675022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66675022>.
doremus_artist:dd00ced9-2579-31c0-9404-d95a684ec221
owl:sameAs viaf:64046854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64046854>.
doremus_artist:dda34faa-f3c4-3417-8811-0c0c5e26e391
owl:sameAs viaf:43052267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43052267>.
doremus_artist:de51789f-4bde-3570-b7f0-edf82a392539
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Norfolk,_Virginia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Chester,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Dorothy Maynor (September 3, 1910 \u2013 February 19, 1996) was an American soprano, concert singer, and the founder of the Harlem School of the Arts."@en;
    owl:sameAs viaf:22328118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dorothy_Maynor>,
        <http://viaf.org/viaf/22328118>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maud_Cuney_Hare-255-Dorothy_Maynor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorothy_Maynor.
doremus_artist:de6670ae-ec5b-33f7-9608-d0c21fbc30b1
    dbp:birthPlace dbr:Koblenz;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        """Gustav Gerson Kahn (6 de novembro de 1886 \u2013 8 de outubro de 1941) foi um letrista alem\u00e3o naturalizado norte-americano. Khan nasceu em Coblen\u00e7a, na Alemanha, em 1886. A fam\u00edlia emigrou para os Estados Unidos em 1890, onde se estabeleceu em Chicago. Kahn casou-se com Grace LeBoy em 1916 e eles tiveram dois filhos, Donald e Irene. Kahn escreveu material especial para vaudeville. Em 1913, iniciou uma produtiva parceria com o compositor Egbert Van Alstyne, com quem ele criou v\u00e1rios sucessos not\u00e1veis da \u00e9poca, incluindo "Memories" e, juntamente com o Tony Jackson, "Pretty Baby". Mais tarde ele come\u00e7ou a escrever letras para o compositor e maestro Isham Jones. Esta parceria levou a uma das obras mais conhecidas de Kahn, "I'll See You in My Dreams", que se tornou o t\u00edtulo de um filme baseado em su"""@pt,
        "Gustav Gerson Kahn (November 6, 1886 \u2013 October 8, 1941) was an American lyricist."@en,
        "Gustav Gerson Kahn (n\u00e9 le 6 novembre 1886 - mort le 8 octobre 1941) est un parolier, lyriciste, sc\u00e9nariste et \u00e9crivain am\u00e9ricain. Introduit au Songwriters Hall of Fame en 1970, ses chansons les plus connues sont My Buddy (en) (1922), I'll See You in My Dreams (en) (1924), It Had To Be You (en) (1924), Side by Side (en) (1927) et Makin' Whoopee (en) (1928). Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 le lyriciste du court m\u00e9trage Beer and Pretzels (en) (1933) de Ted Healy/Les Trois Stooges."@fr,
        "Gustav Gerson \u201eGus\u201c Kahn (* 6. November 1886 in Koblenz, Deutschland; \u2020 8. Oktober 1941 in Beverly Hills, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Musiker, Liedermacher und Textdichter."@de,
        "\u30ac\u30b9\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3\uff08Gus Kahn\u3001\u672c\u540d\uff1a\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3 (Gustav Gerson Kahn)\u30011886\u5e7411\u67086\u65e5 - 1941\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44483378;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gus_Kahn>,
        <http://viaf.org/viaf/44483378>,
        <https://musicbrainz.org/artist/428c2909-30c8-4c09-b37e-527357827547>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gus_Kahn.
doremus_artist:de832115-37e6-3b16-9e63-f6e2844ee3bb
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Karel Mark Chichon OBE (born 1971, London) is a British-Gibraltarian orchestra conductor. Chichon studied at the Royal Academy of Music in London, and at the Hochschule f\u00fcr Musik in Vienna under Leopold Hager. Chichon and businessman Ian Angus co-founded the Gibraltar Philharmonic Society in 1998. Chichon continues to serve as the society's artistic director. Chichon was appointed Officer of the Order of the British Empire (OBE) in the 2012 Birthday Honours for services to music and culture in Gibraltar. In March 2016, he was named a Fellow of the Royal Academy of Music."@en,
        "Karel Mark Chichon, OBE \u00e9 um maestro gibraltarino. Nasceu em Londres, em 1974 e \u00e9 o maestro-chefe da Orquestra Sinf\u00f4nica de Graz desde 2006 e Maestro Em\u00e9rito da Orquestra Sinf\u00f4nica Nacional Let\u00e3 desde 2007. Ele tamb\u00e9m \u00e9 maestro residente da Sinfonietta Europeia e diretor art\u00edstico da Sociedade Filarm\u00f4nica de Gibraltar. Estudou na Academia Real de M\u00fasica, em Londres; foi maestro assistente de Giuseppe Sinopoli e de Valery Gergiev, e trabalhou com artistas como Jos\u00e9 Carreras, Montserrat Caball\u00e9, Grace Bumbry e Juan Diego Fl\u00f3rez. \u00c9 casado com a meio-soprano let\u00e3 El\u012bna Garan\u010da."@pt,
        "Karel Mark ChichonFichier:Silhouette homme.jpg Karel Mark Chichon (1971- ) Karel Mark Chichon est un chef d'orchestre gibraltarien."@fr;
    owl:sameAs viaf:146182143;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karel_Mark_Chichon>,
        <http://viaf.org/viaf/146182143>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_Mark_Chichon.
doremus_artist:df3e38f1-fb31-3f51-95e6-a49c3fe4d240
    dbp:birthPlace dbr:Radomsko;
    dbp:deathPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Jerzy Semkow (* 12. Oktober 1928 in Radomsko; \u2020 23. Dezember 2014 nahe Lausanne) war ein franz\u00f6sischer Dirigent polnischer Herkunft."@de,
        "Jerzy Semkow (12 October 1928 \u2013 23 December 2014) was a Polish-born French conductor. Semkow was born in Radomsko, Poland, but later took French citizenship and resided in Paris. His conducting mentors included Erich Kleiber, Bruno Walter, and Tullio Serafin. He was an assistant conductor with Yevgeny Mravinsky with the Leningrad Philharmonic Orchestra. Semkow lectured on music at the University of Colorado and conducted master classes at Yale University and New York's Manhattan School of Music. He recorded commercially with the St. Louis Symphony Orchestra for the Vox/Turnabout label."@en,
        "Jerzy Semkow (ur. 12 pa\u017adziernika 1928 w Radomsku, zm. 23 grudnia 2014 w Lozannie) \u2013 polski dyrygent. Studiowa\u0142 dyrygentur\u0119 u Artura Malawskiego w Krakowie (1946\u20131951) i Eugeniusza Mrawi\u0144skiego w Leningradzie (1951\u20131953). Pracowa\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych instytucjach: Specjalizowa\u0142 si\u0119 w symfonice klasycznej i romantycznej. Wyk\u0142ada\u0142 tak\u017ce na uniwersytecie stanu Colorado, na Yale University oraz New York's Manhattan School of Music."@pl,
        "Jerzy Semkow est un chef d'orchestre polonais n\u00e9 le 12 octobre 1928 \u00e0 Radomsko et mort \u00e0 Lutry le 23 d\u00e9cembre 2014 (\u00e0 86 ans)."@fr,
        "\u0415\u0436\u0438 \u0421\u0435\u043c\u043a\u0443\u0432 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Jerzy Semkow; 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u0420\u0430\u0434\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e \u2014 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2014 \u0432\u043e\u0437\u043b\u0435 \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u041c\u0430\u043b\u044f\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (1946\u20141951), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0435 \u0443 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 1956\u20141958 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u0432 1958\u20141959 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0432 1965\u20141970 \u0433\u0433. \u2014 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1975\u20141979 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432 1979\u20141982 \u0433\u0433. \u2014 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432 1985\u20141988 \u0433\u0433. \u2014 \u0420\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a4\u30a7\u30b8\u30fc\u30fb\u30bb\u30e0\u30b3\u30d5\uff08Jerzy Semkow, 1928\u5e7410\u670812\u65e5 \u30e9\u30c9\u30e0\u30b9\u30b3 - 2014\u5e7412\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u5e30\u5316\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u4f4f\u3093\u3060\u3002 1954\u5e74\u304b\u30891956\u5e74\u307e\u3067\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u306b\u304a\u3044\u3066\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fc\u30fb\u30e0\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u52a9\u624b\u306a\u3089\u3073\u306b\u5074\u8fd1\u3060\u3063\u305f\u3002\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u307e\u3067\u306b\u3001\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u3084\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u897f\u6b27\u306e\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3084\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3084\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u738b\u7acb\u5287\u5834\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u6e21\u7c73\u3057\u3066\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u7d50\u675f\u3055\u305b\u305f\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u6700\u3082\u6804\u308c\u3042\u308b\u821e\u53f0\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u3001\u6642\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u3001\u6642\u306b\u4ea4\u97ff\u697d\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30bb\u30e0\u30b3\u30d5\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u304b\u3089\u82b8\u8853\u52f2\u7ae0\u3092\u3001\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u30fb\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u304b\u3089\u306f\u540d\u8a89\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u653f\u5e9c\u304b\u3089\u306f\u82b8\u8853\u6804\u8a89\u8cde\u30e1\u30c0\u30eb\uff08pl:Medal Zas\u0142u\u017cony Kulturze Gloria Artis\uff09\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3084\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u304a\u3044\u3066\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u3001\u5f8c\u9032\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002 \u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5118991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerzy_Semkow>,
        <http://viaf.org/viaf/5118991>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3539fdb5-501f-4270-8591-a0a7ba3cae80>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerzy_Semkow.
doremus_artist:dfa1f50a-0789-322a-974a-64b1c51ed1ea
owl:sameAs viaf:49488204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49488204>.
doremus_artist:dff83ef6-39c9-3d03-9030-1ca26b77b959
owl:sameAs viaf:118378773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118378773>.
doremus_artist:e05468bc-8a71-3984-aed4-2b326832af64
    rdfs:comment
        "Pierre Perdigon n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1940 \u00e0 Lyon est un organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:69124328;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Perdigon>,
        <http://viaf.org/viaf/69124328>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Perdigon.
doremus_artist:e08b037a-af63-378c-bd86-10f98b87e5f8
    rdfs:comment
        "Pascal Bertin (born 1965) is a French counter-tenor. Pascal Bertin began his singing career at the age of 11 years old with the Choeurd' Enfants de Paris, under the direction of Roger de Magnee, with whom he performed as a soloist around the world working with conductors such as Seiji Ozawa, Zubin Mehta and Sir Georg Solti. In 1988 he received, as a student of William Christie the first prize for interpretation of Baroque music from the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris."@en,
        "Pascal Bertin (n\u00e9 26 septembre 1965) est un contret\u00e9nor fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:10043383;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Bertin>,
        <http://viaf.org/viaf/10043383>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ef4795f-2dea-46e3-a1cb-7cbfda076a21>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Bertin.
doremus_artist:e1c1bf70-b3c4-326d-a59f-81cd051f7fbe
owl:sameAs viaf:90731306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90731306>.
doremus_artist:e242e405-5c63-346f-b2b5-6a0e54df1012
    rdfs:comment
        "Jorge Morel [real name: Jorge Scibona] (born May 9, 1931) is a classical guitarist and composer from Argentina. He is now living and working in New York City."@en,
        "Jorge Morel est un guitariste et compositeur pour guitare contemporain argentin. Il est n\u00e9 le 9 mai 1931 et vit actuellement (2013) \u00e0 New York."@fr,
        "\u0425\u043e\u0440\u0445\u0435 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Jorge Morel; \u0440\u043e\u0434. 9 \u043c\u0430\u044f 1931 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0447\u044c\u0438 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445: \u0414\u0436\u043e\u043d \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441, \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f \u0410\u0441\u0441\u0430\u0434, \u041f\u0435\u043f\u0435 \u0438 \u0410\u043d\u0433\u0435\u043b \u0420\u043e\u043c\u0435\u0440\u043e, \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u041f\u0430\u0440\u043a\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433, \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0420\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b, \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0431\u0438\u043d, \u042d\u043b\u0438\u043e\u0442 \u0424\u0438\u0441\u043a, \u041a\u0448\u0438\u0448\u0442\u043e\u0444 \u041f\u0435\u043b\u0435\u0445, \u0410\u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0441\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0434\u0440. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:25511861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jorge_Morel>,
        <http://viaf.org/viaf/25511861>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd539072-4369-4b1b-91dc-65a2ce086844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jorge_Morel.
doremus_artist:e244bd7b-0578-340b-bf42-8e64ee6cf2be
owl:sameAs viaf:195718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/195718>.
doremus_artist:e2ab4caf-1fed-384f-a6c6-3543f3b0472c
owl:sameAs viaf:60491575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60491575>.
doremus_artist:e2be8caa-329f-38ce-a88f-e7ffcdbf5e16
    owl:sameAs viaf:76510016;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76510016>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6ac2c3d-33f6-4b90-96d6-a7cfbb57c19c>.
doremus_artist:e3cfafd7-7d4d-3fd0-a311-719e2a96638d
owl:sameAs viaf:88077914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88077914>.
doremus_artist:e3f9006e-0ee8-35e8-bca9-c91799e2cf0b
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a\u0627\u0631\u0648 \u0625\u064a\u0648\u0627\u0634\u064a\u0631\u0648 (\u5ca9\u4ee3\u592a\u90ce \u0625\u064a\u0648\u0627\u0634\u064a\u0631\u0648 \u062a\u0627\u0631\u0648) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u064a\u0627\u0628\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1 \u0645\u0627\u064a\u0648 1965."@ar,
        "Taro Iwashiro (\u5ca9\u4ee3 \u592a\u90ce Iwashiro Tar\u014d, born May 1, 1965 in Tokyo) is a Japanese composer."@en,
        "Tar\u014d Iwashiro (\u5ca9\u4ee3 \u592a\u90ce) est un compositeur de musiques de films japonais, n\u00e9 \u00e0 Tokyo le 1er mai 1965. Il est principalement connu pour avoir compos\u00e9 la musique du film de 2008, Les Trois Royaumes."@fr,
        "\u5ca9\u4ee3 \u592a\u90ce \uff08\u3044\u308f\u3057\u308d \u305f\u308d\u3046\u30011965\u5e745\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u8840\u6db2\u578b\u306fB\u578b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116410866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Taro_Iwashiro>,
        <http://viaf.org/viaf/116410866>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9036aa01-4bc5-403b-ba4a-ddc39dac7e2f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Taro_Iwashiro.
doremus_artist:e4db010f-3524-3d42-b26b-dac311b8ff98
owl:sameAs viaf:59268396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268396>.
doremus_artist:e4fecaee-472c-3ec6-ab97-8f2146f8fb15
owl:sameAs viaf:79175520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79175520>.
doremus_artist:e61cd172-4677-3f1a-a18e-1e9262bde05a
    dbp:birthPlace dbr:Harlem;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Bud Powell (New York, 27 september 1924 \u2013 aldaar, 1 augustus 1966) wordt algemeen gezien als een van de beste en meest invloedrijke pianisten in de geschiedenis van de jazz. Hij speelde een sleutelrol in de ontwikkeling van de bebop. Zijn virtuositeit als pianist leverde hem de bijnaam "de Charlie Parker van de piano" op. Over het algemeen worden zijn opnames voor Blue Note, van 1949 tot 1958, als zijn beste beschouwd, hoewel ook twee sessies voor Roost (in 1947 en 1953) en de eerste opnames voor Verve van 1949-51 klassiek zijn."""@nl,
        "Bud Powell (n\u00e9 Earl Rudolph Powell  \u00e0 New York le 27 septembre 1924 - mort \u00e0 New York le 31 juillet 1966) est un pianiste de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        """Bud Powell, w\u0142a\u015bc. Earl Rudolph Powell (ur. 27 wrze\u015bnia 1924 w Nowym Jorku, zm. 31 lipca 1966 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy. Wraz z Theloniusem Monkiem, Charliem Parkerem i Dizzym Gillespie'em, Powell by\u0142 kluczowym muzykiem w historii bebopu, a jego wirtuozeria sprawi\u0142a, \u017ce by\u0142 nazywany "Birdem fortepianu jazzowego"."""@pl,
        """Earl Rudolph "Bud" Powell (Nova Iorque, 27 de setembro de 1924 \u2013 Nova Iorque, 31 de julho de 1966) foi um pianista estadounidense de jazz. Powell tem sido descrito como um dos "dois mais significantes pianistas do estilo de jazz moderno, que veio a ser conhecido como bop", o outro seria o seu amigo e contempor\u00e2neo Thelonious Monk. Junto com Monk, Charlie Parker e Dizzy Gillespie, Powell foi uma pe\u00e7a-chave na hist\u00f3ria do bebop, e a sua virtuosidade como pianista levou muitos a o chamarem de "o Charlie Parker do piano".Bud morreu muito novo, v\u00edtima de tuberculose, m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o e alcoolismo."""@pt,
        "Earl Rudolph \"Bud\" Powell (September 27, 1924 \u2013 July 31, 1966) was an American jazz pianist, born and raised in Harlem, New York City. Though Thelonious Monk was a close friend, his greatest piano influence was Art Tatum. Along with Charlie Parker, Monk, and Dizzy Gillespie, Powell was a leading figure in the development of modern jazz, or bebop. His virtuosity led many to call him the Charlie Parker of the piano. Powell was also a composer, and he \"greatly extended the range of jazz harmony.\""@en,
        "Earl Rudolph Powell (Nueva York, 27 de septiembre de 1924 - Nueva York, 31 de julio de 1966), conocido como Bud Powell, fue un pianista y compositor estadounidense de jazz, y una de las figuras fundamentales del bebop."@es,
        "Earl \u201eBud\u201c Powell (* 27. September 1924 in Harlem, New York City; \u2020 31. Juli 1966 in New York City) war ein US-amerikanischer Jazz-Pianist. Er gilt als einer der f\u00fchrenden Begr\u00fcnder des modernen Jazzklaviers."@de,
        "Insieme a Thelonious Monk, Powell fu il pi\u00f9 importante pianista Be Bop. Trasfer\u00ec con originalit\u00e0 lo stile di Charlie Parker al pianoforte, introducendo un nuovo virtuosismo al di fuori della tradizione stride, incidendo come sideman con i pi\u00f9 grandi solisti della sua epoca, come solista e con formazioni proprie. Gravi problemi psichici ne minarono la salute e ne compromisero il talento artistico, portandolo ad una morte prematura.Il suo malinconico soggiorno parigino ispir\u00f2 nel 1986 il film 'Round Midnight, interpretato da Dexter Gordon e accompagnato dalle musiche di Herbie Hancock."@it,
        "\u0411\u0430\u0434 \u041f\u0430\u0443\u044d\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bud Powell, 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1924\u201431 \u0438\u044e\u043b\u044f 1966) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0431\u0438\u0431\u043e\u043f\u0430."@ru,
        "\u30d0\u30c9\u30fb\u30d1\u30a6\u30a8\u30eb\uff08Bud Powell \u672c\u540d:\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d1\u30a6\u30a8\u30eb\uff08Earl Rudolph Powell) ,1924\u5e749\u670827\u65e5 - 1966\u5e747\u670831\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u3084\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc\u30fb\u30ac\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc\u3089\u306b\u3088\u3063\u3066\u78ba\u7acb\u3055\u308c\u305f\u30d3\u30d0\u30c3\u30d7\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u5206\u91ce\u306b\u5b9a\u7740\u3055\u305b\u3001\u300c\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u7956\u300d\u3068\u3082\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u73fe\u5728\u307e\u3067\u7d9a\u304f\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30d9\u30fc\u30b9\u3001\u30c9\u30e9\u30e0\u30b9\u306b\u3088\u308b\u300c\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u300d\u5f62\u5f0f\u3092\u5275\u59cb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:197369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bud_Powell>,
        <http://viaf.org/viaf/197369>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bud_Powell.
doremus_artist:e692b302-aae6-32e6-9ee1-ad8508f00c54
owl:sameAs viaf:9225474; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9225474>.
doremus_artist:e6a9c4eb-59af-3563-8cf3-cd231eb6b0ec
    rdfs:comment
        "Giuseppe Campanari (17 November 1855 \u2013 31 May 1927) was an Italian-born operatic baritone and cellist. He later became an American citizen. Campanari performed initially as a cellist at Milan's La Scala and on tour in other parts of Europe, but he later emigrated to the United States, where he played first solo cello for the Boston Symphony Orchestra, and was subsequently appointed professor of cello at the New England Conservatory of Music in Boston. He resigned from both positions to devote himself to singing, which he had studied as a second 'instrument' for years, becoming a major opera star with the Metropolitan Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:7579946;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Campanari>,
        <http://viaf.org/viaf/7579946>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Campanari_001.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Campanari.
doremus_artist:e6afce21-de12-397c-a2e5-9ec4dd4b8059
owl:sameAs viaf:221511953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221511953>.
doremus_artist:e82cb416-0df4-3be8-966a-f9a8a055829d
    owl:sameAs viaf:107601395;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107601395>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7dd7112-6738-4846-9f55-367184730180>.
doremus_artist:e837403e-139b-3763-8044-78a570ccbc01
owl:sameAs viaf:12502029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12502029>.
doremus_artist:e8a15e61-a452-3e98-8299-66d970775875
    dbp:birthPlace dbr:Angoulême;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Michel Roux et Roux. Michel Roux est un artiste lyrique (baryton-basse) fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Angoul\u00eame le 1er septembre 1924 et mort \u00e0 Paris le 4 f\u00e9vrier 1998."@fr,
        "Michel Roux was a French baritone, an established principal at the Paris Op\u00e9ra who also enjoyed an international career. He was born in Angoul\u00eame on 1 September 1924 and died in Paris on 4 February 1998. Roux studied at the Bordeaux Conservatoire and in Paris, making his operatic debut on 5 October 1949 in Lakm\u00e9 at the Op\u00e9ra-Comique, going on to sing in Les Contes d'Hoffmann, Manon and Pell\u00e9as and M\u00e9lisande, creating l'Aveugle in Madame Bovary in 1951, and remaining a principal singer there until 1955."@en;
    owl:sameAs viaf:44488272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Roux_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/44488272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Michel_Roux_(baritone)>.
doremus_artist:e904dc5a-39d8-352f-a7a3-bb88aaa57e75
    dbp:birthPlace dbr:Istanbul;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Victoria Kamhi Arditti fue una pianista y escritora turca del siglo XX, afincada en Espa\u00f1a, esposa e inseparable colaboradora del compositor espa\u00f1ol Joaqu\u00edn Rodrigo."@es,
        "Victoria Kamhi de Rodrigo, Marquise of the Jardines de Aranjuez (1905 Istanbul, Turkey \u2013 21 July 1997) was a Turkish pianist of Sephardic Jewish heritage, and the wife of the Spanish composer Joaqu\u00edn Rodrigo. Kamhi studied under Lalewicz, L\u00e9vy and Vi\u00f1es. She met Rodrigo in 1929, and they were married on 19 January 1933. They lived in France and Germany before returning to Spain in 1939. Kamhi died in 1997, about two years before Rodrigo. Both are buried in Aranjuez."@en,
        "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u3067\u3001\u30d6\u30eb\u30b8\u30e7\u30ef\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u7236\u65b9\u306f\u30bb\u30d5\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u30e0\u306e\u5bb6\u7cfb\u3067\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30e9\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u3084\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u3001\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30d3\u30cb\u30a7\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021929\u5e74\u306b\u30ed\u30c9\u30ea\u30fc\u30b4\u3068\u51fa\u4f1a\u3044\u30011933\u5e741\u670819\u65e5\u306b\u7d50\u5a5a\u3059\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3084\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u4f4f\u3093\u3060\u5f8c\u30011939\u5e74\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u623b\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u6368\u3066\u3001\u76f2\u76ee\u306e\u592b\u306e\u4f5c\u66f2\u306e\u52a9\u624b\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021941\u5e74\u306b\u4e00\u4eba\u5a18\u306e\u30bb\u30b7\u30ea\u30a2\u3092\u51fa\u7523\u3002\u30bb\u30b7\u30ea\u30a2\u306f\u9577\u3058\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30a2\u30b0\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30a2\u30e9\uff08Agust\u00edn Le\u00f3n Ara \uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u30012\u5973\uff08\u30bb\u30b7\u30ea\u30fc\u30bf\u3068\u30d1\u30c8\u30ea\u30b7\u30a2\uff09\u3092\u7523\u3093\u3060\u3002 1997\u5e74\u306b\u4ed6\u754c\u3002\u592b\u30ed\u30c9\u30ea\u30fc\u30b4\u3068\u3068\u3082\u306b\u30a2\u30e9\u30f3\u30d5\u30a8\u30b9\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49403881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victoria_Kamhi>,
        <http://viaf.org/viaf/49403881>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c14711b-0333-4a48-8ae8-e9816714049e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victoria_Kamhi.
doremus_artist:e96947ad-732d-361f-9fc1-0db8ab348998
owl:sameAs viaf:34659206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34659206>.
doremus_artist:e98e9565-a829-3ba0-acc8-5e3197499ece
    dbp:birthPlace dbr:Cincinnati;
    rdfs:comment
        "James Lawrence Levine (/l\u1d7b\u02c8va\u026an/; born June 23, 1943) is an American conductor and pianist. He is primarily known for his tenure as Music Director of the Metropolitan Opera, a position he held for 40 years (1976 to 2016). He has made numerous recordings, as well as television and radio broadcasts, with the Metropolitan Opera Orchestra. Levine has also held leadership positions with the Ravinia Festival, the Munich Philharmonic, and the Boston Symphony Orchestra. In 1980, he started the Lindemann Young Artists Development Program and often works to train promising singers, conductors, and musicians for professional careers. After suffering severe health problems, Levine took a hiatus from conducting for almost two years. He returned to conducting in 2013. He stepped down as the Music Direct"@en,
        "James Lawrence Levine (Cincinnati, Ohio, 23 de junho de 1943) \u00e9 um consagrado maestro e pianista estadunidense. Atual diretor musical do Metropolitan Opera e da Orquestra Sinf\u00f4nica de Boston."@pt,
        "James Lawrence Levine (Cincinnati, Ohio, 23 juni 1943) is een Amerikaans dirigent. Hij werd vooral bekend als chef-dirigent van de Metropolitan Opera in New York. Hij is tevens chef-dirigent van het Boston Symphony Orchestra."@nl,
        "James Lawrence Levine [l\u025b'va\u026an] (* 23. Juni 1943 in Cincinnati, Ohio) ist ein US-amerikanischer Dirigent und Pianist, der seit 1971 an der Metropolitan Opera als Dirigent wirkt. Mit einer kurzen zweij\u00e4hrigen Unterbrechung (2013\u20132015) ist er dort auch langj\u00e4hriger k\u00fcnstlerischer Leiter."@de,
        "James Levine (23 de junio de 1943 en Cincinnati) es un director de orquesta y pianista estadounidense, m\u00e1s conocido por ser director musical de la \u00d3pera del Metropolitan en Nueva York desde 1976 hasta 2016. Tambi\u00e9n ha sido director musical de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Boston y de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Munich."@es,
        "James Levine (ur. 23 czerwca 1943 w Cincinnati) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent i pianista. Odznaczony Narodowym Medalem Sztuki. Od 1976 r. dyrektor muzyczny i g\u0142\u00f3wny dyrygent Metropolitan Opera w Nowym Jorku. Dyrygowa\u0142 wszystkimi najwa\u017cniejszymi orkiestrami \u015bwiata. W latach 1999-2004 by\u0142 dyrektorem muzycznym Symfonicznej Orkiestry Monachijskiej (z ni\u0105 odby\u0142 turniej tak\u017ce i w Polsce w 2001, daj\u0105c m.in. koncert w Operze Le\u015bnej w Sopocie 28 czerwca 2001). Znany z wielu cenionych nagra\u0144 operowych i symfonicznych, kt\u00f3rych dokona\u0142 dla najwa\u017cniejszych koncern\u00f3w p\u0142ytowych (EMI, Decca, Deutsche Grammophon, RCA, Sony)."@pl,
        "James LevineFichier:James Levine 2013.jpg James Levine est un chef d'orchestre et pianiste am\u00e9ricain n\u00e9 le 23 juin 1943 \u00e0 Cincinnati (Ohio)."@fr,
        "\u00c8 uno dei pi\u00f9 famosi direttori d'orchestra viventi, meglio conosciuto come il direttore dell'orchestra della Metropolitan Opera di New York e tutt'oggi direttore della Boston Symphony Orchestra. Tra i numerosi riconoscimenti che ha ricevuto spicca la National Medal of Arts."@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041b\u0438\u0432\u0430\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Levine, \u0440\u043e\u0434. 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1943, \u0426\u0438\u043d\u0446\u0438\u043d\u043d\u0430\u0442\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30ec\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\uff08James Lawrence Levine, 1943\u5e746\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u611b\u79f0\u306f\u30b8\u30df\u30fc\u3002\u30aa\u30cf\u30a4\u30aa\u5dde\u30b7\u30f3\u30b7\u30ca\u30c6\u30a3\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7956\u7236\u306f\u30b7\u30ca\u30b4\u30fc\u30b0\u306e\u697d\u9577\u3001\u7236\u89aa\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30ec\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\uff08\u82b8\u540d\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\uff09\u306f\u30c0\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u517c\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6bcd\u89aa\u30d8\u30ec\u30f3\u30fb\u30ec\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\u306f\u5973\u512a\u3002"@ja,
        "\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u83b1\u6587\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJames Levine\uff0c1943\u5e746\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u7f8e\u56fd\u4fc4\u4ea5\u4fc4\u8f9b\u8f9b\u90a3\u5824\uff0c\u662f\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u51fa\u751f\u4e8e\u4e00\u500b\u97f3\u4e50\u4e16\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4e2a\u821e\u4f1a\u4e50\u56e2\u7684\u9996\u5e2d\u5c0f\u63d0\u7434\u624b\uff0c\u4ed6\u7684\u4e00\u4e2a\u7956\u7236\u662f\u72b9\u592a\u6559\u5e99\u7684\u9886\u5531\u300210\u5c81\u65f6\u5217\u6587\u5c31\u5df2\u4f5c\u4e3a\u94a2\u7434\u5bb6\u4e0a\u53f0\u4e0e\u8f9b\u8f9b\u90a3\u5824\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u540c\u53f0\u732e\u827a\u4e86\u3002\u4ed6\u5728\u74e6\u5c14\u7279\u00b7\u5217\u6587\u90a3\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\uff0c\u5728\u9c81\u9053\u592b\u00b7\u585e\u5c14\u91d1\u95e8\u4e0b\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u30021961\u5e74\u4ed6\u5728\u7ebd\u7ea6\u6731\u5229\u4e9a\u5fb7\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6bd5\u4e1a\uff0c\u4e13\u4e1a\u662f\u6307\u6325\u548c\u6b4c\u5531\u3002 1964\u5e74\u5217\u6587\u6210\u4e3a\u514b\u5229\u592b\u5170\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u6700\u5e74\u8f7b\u7684\u52a9\u7406\u6307\u6325\uff0c\u827a\u672f\u6307\u5bfc\u5219\u662f\u4e54\u6cbb\u00b7\u585e\u5c14\u30021971\u5e74\u4ed6\u8f6c\u5230\u7ebd\u7ea6\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u4e0a\u4efb\uff0c\u9996\u6f14\u7684\u5267\u76ee\u662f\u666e\u5951\u5c3c\u7684\u6258\u65af\u5361\u3002 \u4e4b\u540e\u4ed6\u5728\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u6276\u6447\u76f4\u4e0a\uff0c1973\u5e74\u6210\u4e3a\u9996\u5e2d\u6307\u6325\uff0c1976\u5e74\u4efb\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\u52301986\u5e74\u6210\u4e3a\u827a\u672f\u603b\u76d1\u3002\u4ed6\u5728\u90a3\u91cc\u6307\u6325\u8d85\u8fc72000\u573a\uff0c75\u90e8\u6b4c\u5267\u4f5c\u54c1\uff0c\u5176\u4e2d\u5f88\u591a\u90fd\u662f\u8be5\u4e50\u56e2\u9996\u6b21\u63a5\u89e6\u5230\u7684\u3002 \u8a79\u59c6\u58eb\u00b7\u5217\u6587\u4e0d\u4f46\u5e26\u9886\u4e50\u56e2\u4f5c\u4e16\u754c\u5de1\u56de\uff0c\u8fd8\u7ecf\u5e38\u53cc\u53cc\u51fa\u73b0\u5728\u7535\u89c6\u4e0a\u3002 \u4ed6\u4e0d\u4f46\u6307\u6325\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\uff0c\u800c\u4e14\u8fd8\u4f5c\u4e3a\u94a2\u7434\u5bb6\u6f14\u594f\u548c\u4e3a\u6b4c\u66f2\u4f34\u594f\uff0c\u548c\u4ed6\u5408\u4f5c\u7684\u6b4c\u5531\u5bb6\u6709\u5df4\u6258\u8389\u3001\u5305\u7f57\u4e01\u5a1c\u548c\u5361\u5a1c\u5a03\u3002 1999/2000\u4e50\u5b63\u5f00\u59cb\u5217\u6587\u88ab\u4efb\u547d\u4e3a\u6155\u5c3c\u9ed1\u7231\u4e50\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u7684\u9996\u5e2d\u6307\u6325\uff0c\u57282002\u5e746\u6708\u4ed6\u4e0e\u4e50\u56e2\u5728\u5df4\u767b\u5df4\u767b\u97f3\u4e50\u8282\u4e50\u5385\u91cc\u732e\u6f14\u3002 \u57282004\u5e74\u590f\u5929\uff0c\u4ed6\u8f6c\u5230\u6ce2\u58eb\u987f\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u4e0a\u4efb\uff0c2011\u5e74\u4ed6\u56e0\u70ba\u5065\u5eb7\u56e0\u7d20\u5378\u4e0b\u9019\u500b\u8077\u52d9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19660880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Levine>,
        <http://viaf.org/viaf/19660880>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37a2d213-9c2b-4216-a02c-10b1e150c130>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Levine_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Levine.
doremus_artist:e9c0d260-1a06-39fc-920b-c81488c6b811
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Eugenio Colombo (* 1953 in Rom) ist ein italienischer Jazzsaxophonist (Alt- und Sopransaxophon) und Fl\u00f6tist. Eugenio Colombo geh\u00f6rt seit den 1970er Jahren zur italienischen Jazzavantgarde. Nach Luca Lerchiari geh\u00f6rt er mit Gianluigi Trovesi und Claudio Fasoli zu den Musikern, die die bewusste Einbeziehung von Motiven, die in der folkloristischen \u00dcberlieferung zu finden sind, suchen und damit einen Beitrag zur Eigenst\u00e4ndigkeit des italienischen Jazz leisten, wie auf seinem fr\u00fchen Album I Virtuosi di Cave. In den 1970er Jahren arbeitete er mit Mario Schiano (zu h\u00f6ren auf dessen Kompilation \u201eSud\u201c), Giacomo Aula und anderen. Er war 1990 Gr\u00fcndungsmitglied des Italian Instabile Orchestra, auf dessen erstem Album auf Leo Records 1991 er die Komposition \u201eIppopotami\u201c beisteuerte. Das auf NEL Jazz v"@de,
        "Eugenio Colombo (born 1953) is an Italian saxophonist and flautist most associated with avant-garde jazz. A founding member of the Italian Instabile Orchestra, Colombo has worked with such musicians as Mario Schiano, Giorgio Gaslini, Steve Lacy, Bruno Tommaso, Maurizio Giammarco, Giancarlo Schiaffini and the band Area."@en,
        "Nel 1982 si diploma in sassofono al Conservatorio Licinio Refice di Frosinone con il docente Baldo Maestri. La sua prima registrazione avviene con Mario Schiano, nel disco Sud; immediatamente dopo \u00e8 stato invitato da Giorgio Gaslini per la sua incisione Favola Pop. D\u00e0 vita, in seguito al gruppo I Virtuosi di Cave, dai quali \u00e8 stata in gran parte formata la sezione sax del Grande Elenco Musicisti, orchestra guidata da Tommaso Vittorini."@it;
    owl:sameAs viaf:27276154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugenio_Colombo>,
        <http://viaf.org/viaf/27276154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugenio_Colombo.
doremus_artist:ea42404c-9a13-3227-b388-8e81766a92d1
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    rdfs:comment
        "Bernard Foccroulle (* 23. November 1953 in L\u00fcttich) ist ein belgischer Komponist, Organist und Opern-Intendant."@de,
        "Bernard Foccroulle (born in Li\u00e8ge, 23 November 1953) is a Belgian organist, composer, conductor and opera director. He studied at the Conservatoire de Li\u00e8ge and initially became known as a member of the Ricercar Consort. He was president of the Jeunesses musicales, then in 1992 named director of the Th\u00e9\u00e2tre royal de la Monnaie."@en,
        "Bernard Foccroulle O.M.W., n\u00e9 le 23 novembre 1953 \u00e0 Li\u00e8ge, est un organiste, compositeur et directeur d'op\u00e9ra belge."@fr,
        "Bernard Foccroulle, (Luik, 23 november 1953) is een Belgisch organist, componist en operadirecteur."@nl;
    owl:sameAs viaf:71577864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Foccroulle>,
        <http://viaf.org/viaf/71577864>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Foccroulle.
doremus_artist:ea623ce3-3253-3cc5-a553-835cec75d14d
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Abbado.Roberto AbbadoFichier:Portrait of Roberto Abbado.jpeg Roberto Abbado Roberto Abbado (n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1954 \u00e0 Milan) est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "Roberto Abbado (* 30. Dezember 1954 in Mailand) ist ein italienischer Dirigent."@de,
        "Roberto Abbado (30 de Dezembro de 1954) \u00e9 um maestro italiano. Ele \u00e9 o sobrinho do c\u00e9lebre maestro Claudio Abbado. Ele estudou condu\u00e7\u00e3o sob os ensinamentos de Franco Ferrara em Veneza e na Academia Nacional de Santa Cec\u00edlia, onde ele tornou-se o \u00fanico aluno a ser convidado a conduzir da Orquestra da Academia Nacional de Santa Cec\u00edlia. Ele estreou na condu\u00e7\u00e3o de uma \u00f3pera aos vinte e tr\u00eas anos, conduzindo Simon Boccanegra. CDs DVDs & Blue-Ray"@pt,
        "Roberto Abbado (Mil\u00e1n, 30 de diciembre de 1954) es un director de orquesta italiano. Es hijo del m\u00fasico Marcello Abbado y sobrino del director Claudio Abbado. Estudi\u00f3 direcci\u00f3n con Franco Ferrara en La Fenice, Venecia, y en la Academia Nacional de Santa Cecilia, donde se convertir\u00eda en el \u00fanico estudiante de la academia al cual se le ha pedido dirigir la Orquesta de la Academia Nacional de Santa Cecilia. Dirigi\u00f3 su primera \u00f3pera, Simon Boccanegra, a la edad de 23 a\u00f1os, y a partir de entonces lo ha hecho en numerosos teatros de \u00f3pera de Italia y del resto del mundo, incluyendo el Gran Teatro del Liceo de Barcelona."@es,
        "Roberto Abbado (born 30 December 1954, Milan) is an Italian opera and symphonic music conductor. Currently he is Artistic Partner of The Saint Paul Chamber Orchestra, In 2015 he has been appointed Music Director of Palau de les Arts Reina Sofia in Valencia, Spain. Previously he held the position of Chief Conductor of M\u00fcnchner Rundfunkorchester (Munich Radio Orchestra) of the Bavarian Radio."@en,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30d0\u30c9(Roberto Abbado\u30011954\u5e7412\u670830\u65e5 - \u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u751f\u307e\u308c)\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u73fe\u5728\u3001\u5f7c\u306f\u3001\u30bb\u30f3\u30c8\u30dd\u30fc\u30eb\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76f8\u8ac7\u5f79\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ee5\u524d\u3001\u30a2\u30d0\u30c9\u306f\u30d0\u30f4\u30a1\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30e9\u30b8\u30aa\u306e\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24794465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Abbado>,
        <http://viaf.org/viaf/24794465>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberto_Abbado.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Abbado.
doremus_artist:ea94eba1-172a-3897-ad37-76924c81d7a3
    dbp:birthPlace dbr:Podor;
    rdfs:comment
        "Baaba Maal (* 1953 in Podor in der senegalesischen Provinz Fouta) ist ein senegalesischer S\u00e4nger, der \u00fcber 15 Alben ver\u00f6ffentlicht hat. Er singt meist in seiner Muttersprache Pulaar, die zur Fulfulde-Gruppe geh\u00f6rt."@de,
        "Baaba Maal (Podor, 12 november 1953) is een Senegalese zanger die meer dan 15 albums uit heeft gebracht."@nl,
        "Baaba Maal (born 12 November 1953) is a Senegalese singer and guitarist born in Podor, on the Senegal River. He is well known in Africa and internationally is one of Senegal's most famous musicians. In addition to acoustic guitar, he also plays percussion. He has released several albums, both for independent and major labels. In July 2003, he was made a UNDP Youth Emissary. Baaba sings primarily in Pulaar and is the foremost promoter of the traditions of the Pulaar-speaking people, who live on either side of the Senegal River in the ancient Senegalese kingdom of Futa Tooro."@en,
        "Baaba Maal (ou Baba Maal[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]) est un chanteur et guitariste s\u00e9n\u00e9galais d'origine peule."@fr,
        "\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0645\u0627\u0644 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 12 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1953) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0633\u0646\u063a\u0627\u0644\u064a \u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0648\u0644\u062f \u0648 \u062a\u0631\u0639\u0631\u0639 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0648\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0636\u0641\u0627\u0641 \u0646\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0646\u063a\u0627\u0644\u0648\u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0641\u064a \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 \u0648 \u062f\u0648\u0644\u064a\u0627 \u064a\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0646\u063a\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0628\u0639\u062f \u064a\u0648\u0633\u0648 \u0646\u062f\u0648\u0631. \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u060c \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0643\u0630\u0644\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u064a\u0629. \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a . \u0641\u064a \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2003 \u0639\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0643\u0645\u0628\u0639\u0648\u062b \u0644\u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u064a\u0648 \u0623\u0646 \u062f\u064a \u0628\u064a \u0627\u0644\u0625\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a. \u0628\u0627\u0628\u0627 \u064a\u063a\u0646\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0628\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0644\u0627\u0631 \u0648 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0648\u062c \u0627\u0644\u0627\u0648\u0644 \u0644\u062a\u0642\u0627\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u0634\u0639\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0637\u0642\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0628\u0648\u0644\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u0639\u064a\u0634\u0648\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628\u064a \u0646\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0646\u063a\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0646\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629 \u0641\u0648\u062a\u0627 \u062a\u0648\u0631\u0648."@ar;
    owl:sameAs viaf:44495814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Baaba_Maal>,
        <http://viaf.org/viaf/44495814>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cec7447d-a39c-41c5-ba74-5d7057e5c731>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baaba_Maal_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Baaba_Maal.
doremus_artist:eaa42c85-86c7-3421-8078-bd329f2a840e
    owl:sameAs viaf:47948797;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47948797>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b37aa572-90a9-4dc4-961e-c80c189c9e35>.
doremus_artist:eae4e946-5dd2-361a-9a3f-db8cabb538e4
    dbp:birthPlace dbr:Relizane;
    rdfs:comment
        "Dominique Cabrera (born 21 December 1957 in Relizane, Algeria) is a French film director. She has taught filmmaking at La F\u00e9mis and at Harvard University. Her film Nadia et les hippopotames was screened in the Un Certain Regard section at the 1999 Cannes Film Festival. Additionally, her work has screened in Berlin International Film Festival, the Toronto Film Festival, the Vienna International Film Festival, the Locarno Film Festival, the Rotterdam Film Festival, and in the New York Film Festival, among others."@en,
        "Dominique Cabrera (n\u00e9e le 21 d\u00e9cembre 1957 \u00e0 Relizane en Alg\u00e9rie) est une r\u00e9alisatrice et actrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:114341003;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Cabrera>,
        <http://viaf.org/viaf/114341003>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Cabrera.
doremus_artist:eb676b42-a13b-341d-b6fb-c4f1026afd53
owl:sameAs viaf:66654400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66654400>.
doremus_artist:ebe438f9-bae9-3165-83f6-cf5560c0c376
owl:sameAs viaf:211234448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/211234448>.
doremus_artist:edddbdcc-cd93-3d93-9aa6-d85c70936c3b
owl:sameAs viaf:2682964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2682964>.
doremus_artist:eeef44a1-bf81-378e-8cd3-3b4b700f720e
owl:sameAs viaf:69993904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69993904>.
doremus_artist:efd9c7c8-96d2-3929-8aa2-d22ae1df4a13
    dbp:birthPlace dbr:Amiens;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0648\u0644 \u0628\u0648\u0631\u062c\u064a\u0647 \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0623\u0645\u064a\u0627\u0646 \u0641\u064a 2 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1852 \u0648 \u062a\u0648\u0641\u0649 \u0628\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 25 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1935."@ar,
        """Paul Bourget [pol bu\u0280\u0292\u025b] (ur. 2 wrze\u015bnia 1852 zm. 25 grudnia 1935) \u2013 francuski pisarz. Autor powie\u015bci psychologicznych m.in. La Terre promise. W 1894 r. wybrany do Akademii Francuskiej.Paul Bourget uchodzi za jednego z najwi\u0119kszych powie\u015bciopisarzy ko\u0144ca XIX w. i pocz\u0105tk\u00f3w w. XX. Krytyk literacki Pierre de Boisdeffre stwierdza: "kto by chcia\u0142 pozna\u0107 nasze obyczaje w latach 1889 - 1914 powinien odwo\u0142a\u0107 si\u0119 do takich dokument\u00f3w jak powie\u015bci Paula Bourgeta"."""@pl,
        "Paul Bourget, n\u00e9 \u00e0 Amiens le 2 septembre 1852 et mort \u00e0 Paris le 25 d\u00e9cembre 1935, est un \u00e9crivain et essayiste catholique fran\u00e7ais issu d\u2019une famille originaire d\u2019Ard\u00e8che. Ayant donn\u00e9 le signal d\u2019une r\u00e9action contre le naturalisme en litt\u00e9rature, Bourget est d\u2019abord tent\u00e9 par le roman d\u2019analyse exp\u00e9rimental. La finesse de ses \u00e9tudes de m\u0153urs et de caract\u00e8res s\u00e9duit le public mondain qu\u2019il fr\u00e9quente dans les salons parisiens de la Troisi\u00e8me R\u00e9publique. Ses premiers romans \u2013 Cruelle \u00e9nigme (1885), Un crime d'amour (1886) et Mensonges (1887) \u2013 ont ainsi un grand retentissement aupr\u00e8s d\u2019une jeune g\u00e9n\u00e9ration en qu\u00eate de r\u00eave de modernit\u00e9."@fr,
        "Paul Charles Bourget (Amiens, 2 de septiembre de 1852 - Par\u00eds, 25 de diciembre de 1935) fue un escritor franc\u00e9s, novelista prol\u00edfico, dramaturgo y ensayista. Cr\u00edtico de su \u00e9poca, fue tambi\u00e9n un cat\u00f3lico ferviente y miembro activo de la Academia francesa."@es,
        "Paul Charles Joseph Bourget (* 2. September 1852 in Amiens; \u2020 25. Dezember 1935 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, der vor allem als Romancier t\u00e4tig war."@de,
        "Paul Charles Joseph Bourget (Amiens, 2 de setembro de 1852 \u2013 Paris, 25 de dezembro de 1935) foi um romancista e cr\u00edtico liter\u00e1rio franc\u00eas, autor de romances psicol\u00f3gicos. Bourget exerceu grande influ\u00eancia nas letras francesas no per\u00edodo que antecedeu o naturalismo, o qual combateu. Ele representava o tradicionalismoo e a ordem moral, o que, posteriormente, o levaria a adotar as doutrinas da Action Fran\u00e7aise (AF)."@pt,
        "Paul Charles Joseph Bourget (Amiens, 2 september 1852 \u2013 Parijs, 25 december 1935) was een Frans schrijver."@nl,
        "Paul Charles Joseph Bourget (French: [bu\u0281\u0292\u025b]; 2 September 1852 \u2013 25 December 1935) was a French novelist and critic."@en,
        "Si pose in polemica rispetto alle correnti culturali e letterarie predominanti in quel periodo: il naturalismo e il razionalismo. Egli trovava che tali correnti riducessero la vita spirituale al solo aspetto deterministico escludendo cos\u00ec aspetti molto pi\u00f9 importanti.Ebbe notevole fama in tutta Europa grazie ai suoi romanzi, fra i quali I nostri atti ci seguono e Il senso della morte."@it,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u0411\u0443\u0440\u0436\u0435 (\u0444\u0440. Paul Bourget; 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1852 \u2014 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1935) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b, \u043f\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430, \u00ab\u043f\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0437\u0430 \u0435\u0451 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d 1889 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00ab\u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:29530799;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Bourget>,
        <http://viaf.org/viaf/29530799>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Bourget_7.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Bourget.
doremus_artist:f0cc317b-0d51-3c52-b428-94cb1fe1f144
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Edgardo Donato (14 de abril de 1897, Buenos Aires, Argentina - 15 de febrero de 1963, Buenos Aires) cuyo nombre completo era Edgardo Felipe Valerio Donato fue un director de orquesta, compositor y violinista argentino considerado una importante figura vinculado al Tango. Como compositor se le recuerda especialmente como autor de la m\u00fasica de los tangos A media luz que es una de las tres obras del g\u00e9nero m\u00e1s grabadas y difundidas en el mundo y Juli\u00e1n que es uno de los pocos con cierto contenido humor\u00edstico."@es,
        "Edgardo Donato (Buenos Aires, 14 de abril de 1897 \u2014 Buenos Aires, 12 de fevereiro de 1963) foi um compositor, violinista e diretor de orquestra argentino."@pt,
        "Edgardo Donato (Spanish pronunciation: [e\u00f0\u02c8\u0263ar\u00f0o \u00f0o\u02c8nato]; April 14, 1897 - February 15, 1963) was a tango composer and orchestra leader, born in Buenos Aires, Argentina, raised from a young age and musically trained in Montevideo, Uruguay."@en,
        "Edgardo Donato (als Edgardo Felipe Valerio Donato Carfagna; * 14. April 1897 in Buenos Aires; \u2020 15. Februar 1963 ebenda) war ein argentinischer Musiker (Violinist), Bandleader und Komponist des Tango."@de,
        """Figlio di genitori italiani e musicisti, il padre fu musicista dilettante (mandolino, violoncello) e direttore di un'orchestra da camera, si trasfer\u00ec a Montevideo ancora bambino.Comincia i suoi studi musicali al conservatorio Franz List di Monetevideo all'et\u00e0 di 10 anni. Dopo i vent'anni diviene professionista entrando nell'orchestra del Negro Quevedo dove al piano stava il grande Enrique Delfino. Nel 1922 compone il famoso tango "Julian" interpretato tra gli altri da Rosita Quiroga.Dopo breve tempo compose quello che gli diede fama: uno dei quattro tanghi pi\u00f9 conosciuti al mondo: "A Media Luz" (1924). I migliori direttori e cantanti lo eseguirono: primo fra tutti, Carlos Gardel (1926)."""@it,
        "\u30a8\u30c9\u30ac\u30eb\u30c9\u30fb\u30c9\u30ca\u30fc\u30c8\uff08Edgardo Donato, 1897\u5e744\u670814\u65e5 - 1963\u5e742\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u30a8\u30c9\u30ac\u30eb\u30c9\u30fb\u30c9\u30ca\u30fc\u30c8\u697d\u56e3\u306e\u4ee3\u8868\u304a\u3088\u3073\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u62c5\u5f53\u3002"@ja,
        "\u57c3\u5fb7\u52a0\u591a\u00b7\u591a\u7eb3\u6258\uff08Edgardo Felipe Donato\uff0c1897\u5e744\u670814\u65e5-1963\u5e742\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u6770\u51fa\u7684\u963f\u6839\u5ef7\u63a2\u6208\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u4e50\u961f\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u591a\u6d3b\u6cfc\u5feb\u901f\uff0c\u6df1\u53d7\u9752\u5e74\u4eba\u548c\u63a2\u6208\u9ad8\u624b\u7684\u559c\u7231\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76513401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edgardo_Donato>,
        <http://viaf.org/viaf/76513401>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e87d5ed5-5b1c-4689-a956-15a7a1635948>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edgardo_Donato.
doremus_artist:f110be72-edfa-35fe-8b0a-aeb34ee7662a
owl:sameAs viaf:44508467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44508467>.
doremus_artist:f1caa124-cf71-34a6-8d2c-7fd2bcef6586
owl:sameAs viaf:66655347; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66655347>.
doremus_artist:f1d7a2fc-40f9-3d5c-9263-ea914a1222e9
    dbp:birthPlace res:Chamborigaud;
    dbp:deathPlace res:Génolhac;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Chabrol, n\u00e9 le 11 juin 1925 \u00e0 Chamborigaud (Gard) et mort le 1er d\u00e9cembre 2001 \u00e0 G\u00e9nolhac (Gard), est un \u00e9crivain et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:113183902;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Chabrol>,
        <http://viaf.org/viaf/113183902>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maison_de_Jean-Pierre_Chabrol_à_Pont-de-Rastel.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Pierre_Chabrol.
doremus_artist:f26156e1-493d-31a8-a5f9-eb1fa0675485
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Gigliola Cinquetti (Italian pronunciation: [d\u0292i\u028e\u02c8\u028e\u0254\u02d0la t\u0283i\u014b\u02c8kwetti]; born 20 December 1947) is an Italian singer and TV presenter."@en,
        "Gigliola Cinquetti (Verona, 20 de dezembro de 1947) \u00e9 uma cantora, atriz, jornalista e apresentadora italiana."@pt,
        "Gigliola Cinquetti (Verona, 20 december 1947) is een Italiaanse zangeres. Nadat ze in het najaar van 1963 al het Festival di Castrocaro had gewonnen met het liedje Le strade di notte, won ze op 16-jarige leeftijd samen met Patricia Carli het San Remo-Festival 1964 met Non ho l'et\u00e0. In die tijd plaatste de winnaar zich daarmee voor het Eurovisiesongfestival, waar ze twee maanden later in Kopenhagen namens Itali\u00eb aantrad, als tot dan toe jongste deelnemer ooit.  Ze haalde de eerste overwinning voor Itali\u00eb binnen, in het Verenigd Koninkrijk kwam ze in de top 20 van de hitparade.Aan de zijde van Domenico Modugno won ze twee jaar later opnieuw het San Remo-Festival. Het gebeurde vaker dat een duo won en slechts een van hen naar het songfestival ging. Hiermee bespaarde Gigliola zich een blamage,"@nl,
        "Gigliola Cinquetti (Verona, Italia; 20 de diciembre de 1947) es una cantante y presentadora de televisi\u00f3n italiana."@es,
        "Gigliola Cinquetti ([d\u0292i\u02c8\u028e\u02d0\u0254la t\u0283i\u014b\u02c8kwet\u02d0i]; * 20. Dezember 1947 in Verona) ist eine italienische S\u00e4ngerin. Sie nahm zw\u00f6lfmal am Sanremo-Festival teil, wobei sie zweimal gewann, neunmal am Wettbewerb Canzonissima, den sie einmal gewann, dreimal an Un disco per l\u2019estate sowie zweimal am Eurovision Song Contest, den sie 1964 als erste italienische Teilnehmerin gewann."@de,
        "Gigliola Cinquetti (ur. 20 grudnia 1947 w Weronie) \u2013 w\u0142oska wokalistka, zwyci\u0119\u017cczyni 9. Konkursu Piosenki Eurowizji oraz dwukrotna zwyci\u0119\u017cczyni Festiwalu Piosenki W\u0142oskiej w San Remo."@pl,
        "Gigliola Cinquetti, n\u00e9e le 20 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 V\u00e9rone, est une chanteuse, actrice et animatrice de t\u00e9l\u00e9vision italienne. Elle a remport\u00e9 le Concours Eurovision de la chanson pour l'Italie, en 1964, avec la chanson Non ho l'et\u00e0."@fr,
        "Ha pubblicato i suoi dischi in tutto il mondo, incidendo in otto lingue diverse, ed \u00e8 quindi una delle cantanti italiane pi\u00f9 conosciute all'estero; di Non ho l'et\u00e0 ha venduto pi\u00f9 di quattro milioni di copie in tutta Europa. I suoi dischi sono stati pubblicati in 120 paesi, ed \u00e8 una delle poche cantanti italiane (le altre sono Rita Pavone, Ivana Spagna, Sabrina Salerno, Raffaella Carr\u00e0, Alexia, Gala, Moony e Neja), ad essere entrate in classifica in Gran Bretagna."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u043b\u044c\u043e\u0301\u043b\u0430 \u0427\u0438\u043d\u043a\u0432\u0435\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0427\u0438\u043d\u043a\u0443\u044d\u0301\u0442\u0442\u0438; \u0438\u0442\u0430\u043b. Gigliola Cinquetti, \u0440\u043e\u0434. 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1947, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00ab\u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435-1964\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30ea\u30aa\u30e9\u30fb\u30c1\u30f3\u30af\u30a7\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Gigliola Cinquetti, 1947\u5e7412\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca\u51fa\u8eab\u300220\u30f6\u6708\u5e74\u4e0a\u306e\u59c9\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44566940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gigliola_Cinquetti>,
        <http://viaf.org/viaf/44566940>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5fd6d882-1461-46f2-b82c-8d33c4084f10>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gigliola_Cinquetti_(1966).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gigliola_Cinquetti.
doremus_artist:f28bd977-ed2b-3e6b-9ca7-cb2066c94b96
owl:sameAs viaf:52963710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52963710>.
doremus_artist:f2b5984e-6314-3bcb-906d-faf1a3390f01
owl:sameAs viaf:73671237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73671237>.
doremus_artist:f341a181-b48b-36f6-9e00-53b3c1948b8f
owl:sameAs viaf:7397666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7397666>.
doremus_artist:f388501a-ec91-3c38-b2cc-39f56d005dad
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Lisa Ekdahl (* 29. Juli 1971 in Stockholm) ist eine schwedische Jazz-Pop-S\u00e4ngerin und Songwriterin."@de,
        "Lisa Ekdahl (Stockholm, 29 juli 1971) is een Zweedse popzangeres en songwriter. Ekdahl zingt pop en jazz. Met haar combinatie van Zweedse vispop en latin jazz heeft ze een eigen stijl in de Zweedse popmuziek ontwikkeld. Ze zingt vooral in het Zweeds, maar heeft ook diverse Engelstalige nummers en albums uitgebracht."@nl,
        """Lisa Ekdahl (born July 29, 1971 in H\u00e4gersten, Stockholm, Sweden) is a Swedish singer and song writer in popular music. She has so far released 10 albums, most of them in the Swedish language but some entirely in English. Her voice has been described as "child-like" and "soft, supple and smooth". Her Swedish lyrics have been praised."""@en,
        "Lisa Ekdahl (nacido el 29 de julio de 1971 en Estocolmo) es una cantante sueca, que utiliza preferentemente el ingl\u00e9s en sus trabajos jazz\u00edsticos y el sueco en los dem\u00e1s. Se caracteriza por un voz aguda y muy suave."@es,
        "Lisa Ekdahl (ur. 29 lipca 1971 w Sztokholmie) \u2013 szwedzka piosenkarka i kompozytorka."@pl,
        "Lisa Ekdahl est une chanteuse de jazz su\u00e9doise n\u00e9e le 29 juillet 1971 \u00e0 Stockholm en Su\u00e8de ; elle a grandi dans une petite ville appel\u00e9e Mariefred."@fr,
        "Lisa Ekdahl \u00e9 uma cantora, guitarrista e compositora sueca, nascida em 1971 na cidade de Estocolmo.Fez uma s\u00e9rie de \u00e1lbuns, com can\u00e7\u00f5es em sueco e pe\u00e7as de jazz em ingl\u00eas."@pt,
        """\u041b\u0438\u0301\u0441\u0430 \u042d\u043a\u0434\u0430\u043b\u044c (\u0448\u0432\u0435\u0434. Lisa Ekdahl; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1971 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u043f\u043e\u043f \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437. \u0412\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u0435 1994 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0438 \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u0441 \u043d\u0435\u0433\u043e, \u00abVem vet\u00bb, \u0432\u0437\u043e\u0440\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0440\u0442\u044b, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 800 \u0442\u044b\u0441. \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439. \u0412 \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445. \u0412 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c "Lisa Ekdahl sings Salvadore Poe", \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u043c. \u0421\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b "Olyckssyster" (2004) \u0438 "P\u00e4rlor av glas" (2006) \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0430 \u041b\u0438\u0441\u044b \u041b\u0430\u0440\u0441 \u0412\u0438\u043d\u043d\u0435\u0440\u0431\u0435\u043a\u043a."""@ru;
    owl:sameAs viaf:86430634;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Ekdahl>,
        <http://viaf.org/viaf/86430634>,
        <https://musicbrainz.org/artist/560c4706-0868-4c89-be8b-b26fb7754aba>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lisa_Ekdahl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lisa_Ekdahl.
doremus_artist:f407a880-7b56-3624-a192-3575c1213e75
owl:sameAs viaf:47028477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47028477>.
doremus_artist:f52681e8-95b8-3df0-a4c3-49d60fcc9c5e
    dbp:birthPlace dbr:Harelbeke;
    dbp:deathPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Andreas Pevernage of Andries Pevernage (Harelbeke, 1542 of 1543 \u2013 ?, 30 juli 1591) was een Vlaams componist uit de Franco-Vlaamse School werkzaam in de late Renaissance. Hij was een van de weinige componisten uit de Lage Landen die zijn geboorteland niet verliet in die woelige, door godsdienstoorlogen beheerste tijden. Hij was een begaafde componist van chansons, motetten en madrigalen."@nl,
        "Andreas Pevernage or Andries Pevernage (1542 or 1543 \u2013 30 July 1591) was a Flemish composer of the late Renaissance. He was one of the minority of composers from the Low Countries who stayed in his native land throughout the turbulent period of religious conflict in the late 16th century, and was a skilled composer of chansons, motets and madrigals."@en,
        "Andr\u00e9 Pevernage, Andreas Pevernage ou Andries Pevernage, n\u00e9 en 1542 ou 1543 \u00e0 Harlebecque, pr\u00e8s de la ville de Courtrai, et mort le 30 juillet 1591 \u00e0 Anvers (?), est un polyphoniste de l\u2019\u00e9cole franco-flamande de la Renaissance tardive. Il fut l\u2019un des rares compositeurs des Pays-Bas \u00e0 ne pas quitter leur pays natal dans cette p\u00e9riode turbulente, domin\u00e9e par les guerres de religion. Il \u00e9tait un compositeur dou\u00e9 de motets, de madrigaux et de chansons."@fr;
    owl:sameAs viaf:117546333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Pevernage>,
        <http://viaf.org/viaf/117546333>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f39517dd-7c85-4073-bbc3-a99dd02989b0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beeldmotet_van_Pevernage_1586.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Pevernage.
doremus_artist:f547e30a-6715-355b-9eef-5e7c7f0b7c04
owl:sameAs viaf:6368952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6368952>.
doremus_artist:f58a1987-c3f3-33d2-a621-3c5dd420d40f
owl:sameAs viaf:79177277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177277>.
doremus_artist:f6ee418f-596a-329d-bae8-c892ab51833a
    dbp:birthPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "Pandit Satyasheel Deshpande (born 9 January 1951) is an Hindustani classical musician who specialises in singing Khayal. He is a disciple of Pandit Kumar Gandharva and the son of musicologist Vamanrao Deshpande."@en;
    owl:sameAs viaf:49485434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Satyasheel_Deshpande>,
        <http://viaf.org/viaf/49485434>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Satyasheel_Deshpande.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Satyasheel_Deshpande.
doremus_artist:f71ce022-5972-3e74-bb21-6052bc6aaad9
    owl:sameAs viaf:32186898;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32186898>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5c0a46a-9114-4df3-ba7b-2ed43854e6d6>.
doremus_artist:f784ee33-9c71-3af5-92cb-b66ab0f155fd
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "(Carl Fredrik) Edmund Neupert (1 April 1842 \u2013 22 June 1888) was a Norwegian pianist and composer. Neupert was born in Christiana (now called Oslo). His father was a descendant of a German family belonging to the nobility, who had emigrated when young to Xania in Norway. Among Neupert's compositions, the 24 Concert-Et\u00fcden and the 24 Octav-Et\u00fcden are especially highly regarded."@en,
        "Carl Fredrik Edmund Neupert (* 1. April 1842 in Christiania; \u2020 22. Juni 1888 in New York) war ein norwegischer Pianist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Der Sohn des Musikalienh\u00e4ndlers und Klavierlehrers Herman Wilhelm Neupert trat schon siebenj\u00e4hrig als Pianist auf. Im Alter von 15 Jahren ging er nach Berlin und studierte dort Klavier bei Theodor Kullak und Komposition bei Friedrich Kiel. 1864 gab er ein Konzert im Haus der Sing-Akademie zu Berlin, das begeistert aufgenommen wurde - man verglich ihn mit Franz Liszt, Anton Rubinstein und Carl Tausig. Von 1866 bis 1868 unterrichtete er Klavier am Stern\u2019schen Konservatorium."@de,
        "Edmund Neupert (Noorwegen, Christiania, 1 april 1842 \u2013 Verenigde Staten, New York City, 22 juni 1888) was een Noors pianist en componist."@nl,
        "Edmund NeupertFichier:Edmund Neupert 1.png Carl Fredrik Edmund Neupert, n\u00e9 le 1er avril 1842 \u2013 mort le 22 juin 1888 \u00e0 New York, est un pianiste et compositeur norv\u00e9gien."@fr,
        "\u042d\u0434\u043c\u0443\u043d\u0434 \u041d\u043e\u0439\u043f\u0435\u0440\u0442 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Edmund Neupert; 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1842, \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1888, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u044b\u043d \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u041d\u043e\u0439\u043f\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0438\u0437 \u0428\u043b\u0435\u0437\u0432\u0438\u0433\u0430, \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0433\u0430\u0437\u0438\u043d. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0430 \u0432 15 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0443\u043b\u043b\u0430\u043a\u0430 \u0438 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041a\u0438\u043b\u044f. \u0412 1864 \u0433. \u0441 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0432 1866\u20141868 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0428\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0428\u0438\u0442\u0442\u0435. 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1869 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0435 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0433\u0430 (\u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0413\u0440\u0438\u0433 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u041d\u043e\u0439\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0446\u0438\u044e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430)."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30ce\u30a4\u30da\u30eb\u30c8\uff08Carl Fredrik Edmund Neupert\u30011842\u5e744\u67081\u65e5 - 1888\u5e746\u670822\u65e5\u3001\u30a8\u30c9\u30e0\u30f3\u30fb\u30cd\u30a6\u30da\u30c3\u30c8\u3068\u3082\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a8\u30c9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c9\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u30a4\u77ed\u8abf\u306e\u521d\u6f14\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:3532060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmund_Neupert>,
        <http://viaf.org/viaf/3532060>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edmund_Neupert_1.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmund_Neupert.
doremus_artist:f7d36d37-b908-37b3-843d-1cafa2a466c7
owl:sameAs viaf:9433369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9433369>.
doremus_artist:f90e1e6d-af5a-369c-9eae-8c5335647529
    rdfs:comment
        "Walter Gerwig (* 26. November 1899; \u2020 9. Juli 1966) war ein deutscher Musiker. Der bekannte Lautenspieler, der seinerzeit zahlreiche Schallplatten einspielte, wird zu den Pionieren der Wiederbelebung alter Musik und historischer Auff\u00fchrungspraxis gez\u00e4hlt."@de,
        "Walter Gerwig (6 November 1899 \u2013 9 July 1966) was an influential German lutenist, choral conductor and composer. He was one of the pioneers in the revival of early music revival and historical performance practice. He was also a choral conductor. Through his concerts and recordings Gerwig made a significant contribution to the revival of the lute and its repertoire in Europe and America."@en;
    owl:sameAs viaf:26911959;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Gerwig>,
        <http://viaf.org/viaf/26911959>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Gerwig.
doremus_artist:f97d9335-e341-34f5-8cb9-679895fc2b1d
owl:sameAs viaf:54376732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54376732>.
doremus_artist:f97ec3f7-2382-3cd4-b6f0-0405551e3555
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Nathaniel Shilkret (December 25, 1889 \u2013 February 18, 1982) was an American composer, conductor, clarinetist, pianist, business executive, and music director."@en,
        "Nathaniel Shilkret \u2014 ou Nat Shilkret \u2014 est un compositeur, chef d'orchestre, pianiste, clarinettiste et arrangeur musical am\u00e9ricain, n\u00e9 Nathaniel Sch\u00fcldkraut \u00e0 New York le 25 d\u00e9cembre 1889 (1895 selon certaines sources), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 New York le 18 f\u00e9vrier 1982."@fr,
        "Nathaniel \u201eNat\u201c Shilkret (* 25. Dezember 1889 in New York City als Naftule Sch\u00fcldkraut; \u2020 18. Februar 1982 ebenda) war ein amerikanischer Musiker, Orchesterleiter, Komponist und Musikmanager."@de,
        "\u30ca\u30b5\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30eb\u30af\u30ec\u30c3\u30c8\uff08Nathaniel Shilkret\u30011989\u5e7412\u670825\u65e5 - 1982\u5e742\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002 1895\u5e7412\u670825\u65e5\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u51fa\u8eab\u3002\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u304b\u3089\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5e7c\u3044\u3053\u308d\u3088\u308a\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u5b66\u3073\u30011910\u5e74\u4ee3\u304b\u30891920\u5e74\u4ee3\u306f\u3058\u3081\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u307e\u305f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b9\u30fc\u30b6\u7387\u3044\u308b\u30b9\u30fc\u30b6\u5439\u594f\u697d\u56e3\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002 1926\u5e74\u306bRCA\u30d3\u30af\u30bf\u30fc\u306e\u8efd\u97f3\u697d\u90e8\u9580\u306e\u8cac\u4efb\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3084\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u9332\u97f3\u3092\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u884c\u3063\u305f\u3002\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u306e\u30a8\u30f3\u30ea\u30b3\u30fb\u30ab\u30eb\u30fc\u30bd\u30fc\u3001\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30ea\u30a2\u30d4\u30f3\u3001\u30ed\u30fc\u30b6\u30fb\u30dd\u30f3\u30bb\u30eb\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30cf\u30a4\u30d5\u30a7\u30c3\u30c4\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30fc\u30e0\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\u3001\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\u3001\u6b4c\u624b\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u3089\u304c\u3044\u308b\u30021929\u5e74\u306b\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30ac\u30fc\u30b7\u30e5\u30a6\u30a3\u30f3\u306e\u300e\u30d1\u30ea\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u300f\u306e\u521d\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u9332\u97f3\u3067\u6b7b\u5f8c\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f1928\u5e74\u304b\u30891951\u5e74\u307e\u3067\u591a\u6570\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54338216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nathaniel_Shilkret>,
        <http://viaf.org/viaf/54338216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/01d498d4-f8eb-4b41-95d3-a1b32d91bc34>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NShilkretSeatedPortrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nathaniel_Shilkret.
doremus_artist:f9e0cd17-777a-3b27-b5d0-3b21f1c71a86
owl:sameAs viaf:78078820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78078820>.
doremus_artist:fa41a03c-d8ce-39d4-a8b8-0f8294eeb6ba
    rdfs:comment
        """Ann Rocard est une \u00e9crivaine fran\u00e7aise, auteure de litt\u00e9rature adulte et jeunesse, n\u00e9e le 23 f\u00e9vrier 1954.Elle a effectu\u00e9 une double ma\u00eetrise de psychologie \u00e0 Nanterre (psycho-g\u00e9n\u00e9tique et psycho-pathologie de l\u2019enfant) puis un DEA de Sciences Sociales \u00e0 Caen.D'abord aide-\u00e9ducatrice puis psychologue pour enfants dans une \u00e9cole pour enfants et adolescents handicap\u00e9s mentaux avec lesquels elle \u00e9crivit ce qui restera sans doute sa plus grande \u0153uvre "Voyage Calculturel", pi\u00e8ce d\u00e9jant\u00e9e et loufoque mettant en sc\u00e8ne une troupe de Dinard passant leurs vacances \u00e0 Akounikoto, une ville en pleine expansion. """@fr;
    owl:sameAs viaf:22147971;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ann_Rocard>,
        <http://viaf.org/viaf/22147971>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ann_Rocard.
doremus_artist:fb3b4065-b8d8-3458-9448-0a78312f580a
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Andrea Rost (* 15. Juni 1962 in Budapest) ist eine ungarische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Andrea Rost (Boedapest, 15 juni 1962) is een Hongaars lyrisch sopraan. Zij heeft hoofdrollen gezongen in de Weense Staatsopera, het Teatro alla Scala, het Royal Opera House, de Op\u00e9ra de Paris, de Metropolitan Opera en de Salzburger Festspiele. In 1997 kwam haar eerste solo-album uit, Le delizie dell\u2019 amor, met belcanto aria's en aria's uit opera's van Verdi and Puccini."@nl,
        "Andrea Rost (born June 15, 1962) is a Hungarian lyric soprano. She has performed in leading roles with the Vienna State Opera, La Scala, the Royal Opera House, Op\u00e9ra National de Paris, the Metropolitan Opera and the Salzburg Festival. The year 1997 saw the release of her first solo recording, Le delizie dell\u2019amor, featuring arias from bel canto, Verdi and Puccini operas."@en;
    owl:sameAs viaf:2056158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Rost>,
        <http://viaf.org/viaf/2056158>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RostAndreaFotoThalerTamas.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_Rost.
doremus_artist:fb539fcf-2a6a-3b8b-864e-5b465ab164e4
owl:sameAs viaf:46948668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46948668>.
doremus_artist:fb80586e-7ba8-35dc-9ff8-37bef40269c4
owl:sameAs viaf:76504248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76504248>.
doremus_artist:fc140be0-3da1-38ff-8a14-4076e79c086b
owl:sameAs viaf:64335255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64335255>.
doremus_artist:fc4c28ea-0180-38ae-af78-7ffe823966ba
owl:sameAs viaf:100985985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100985985>.
doremus_artist:fc8fb0b7-99fe-3dad-b42c-ca29db003553
owl:sameAs viaf:61974841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61974841>.
doremus_artist:fdfdde4d-5c8f-3efb-bc5b-6c697120bb5f
owl:sameAs viaf:6542887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6542887>.
doremus_artist:fe28c79a-262b-32a7-b107-66a4be7c7608
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Alfredo De Angelis (* 2. November 1910 in Adrogu\u00e9, Provinz Buenos Aires; \u2020 31. M\u00e4rz 1992 in Buenos Aires) war ein argentinischer Musiker (Pianist, Bandoneonist), Bandleader und Komponist des Tango."@de,
        "Alfredo De Angelis (2 November 1910, Adrogu\u00e9 \u2014 31 March 1992) was an Argentinian musician, most notable as a composer, a pianist, and a director of a tango orchestra during the Grand Era of Argentine tango. De Angelis orchestra usually noted for its simple, more popular style, and concentrated on tango dancing. De Angelis stayed through his entire career (between 1943 and 1977) with the Odeon Records label and recorded in total 486 minutes."@en,
        "Alfredo de Angelis (2 de noviembre de 1912 - 31 de marzo de 1992) fue un m\u00fasico de tango, que se destac\u00f3 como director de orquesta y pianista, y tambi\u00e9n como compositor. Muy representativo del per\u00edodo conocido como la edad de oro. Su orquesta fue una de las m\u00e1s populares del tango y la central del Glostora Tango Club, un programa de radio musical de quince minutos, que fue el m\u00e1s popular de la radiofon\u00eda argentina por muchos a\u00f1os."@es,
        "Alfredo de Angelis (ur. 2 listopada 1910 w Adrogu\u00e9, zm. 31 marca 1962) \u2013 argenty\u0144ski pianista i kompozytor. G\u0142\u00f3wne utwory: \u201eEl taladro\u201d, \u201ePregonera\u201d, \u201ePastora\u201d (s\u0142owa Jos\u00e9 R\u00f3tulo), \u201eQu\u00e9 lento corre el tren\u201d (s\u0142owa Carmelo Volp), \u201eRemolino\u201d (s\u0142owa Jos\u00e9 R\u00f3tulo), \u201eAlel\u00ed\u201d (s\u0142owa Jos\u00e9 R\u00f3tulo)."@pl,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30ea\u30b9(Alfredo de Angelis)\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001(1912\u5e7411\u67082\u65e5\u751f - 1992\u5e743\u670831\u65e5\u6ca1)\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:278410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfredo_De_Angelis>,
        <http://viaf.org/viaf/278410>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfredo_De_Angelis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfredo_De_Angelis.
doremus_artist:fea8423a-bc31-308f-a781-7b09fc7d0cd0
    dbp:birthPlace dbr:Caen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Guy de Lioncourt (* 1. Dezember 1885 in Caen; \u2020 24. oder 25. Dezember 1961 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Lioncourt studierte an der Schola Cantorum in Paris, wo Vincent d\u2019Indy sein Kompositionslehrer war. Sp\u00e4ter lehrte er dort selbst Contrapunkt, nach dem Tode von D'Indy wurde er Vizedirektor der Schule und unterrichtete Komposition. 1918 gewann er mit seiner Oper Belle au bois dormant (1912\u20131915) den Grand Prix Lasserre. Lioncourt war verheiratet mit Claire Pampelonne, einer Nichte von d'Indy, und hatte f\u00fcnf Kinder."@de,
        "Guy de Lioncourt (1 December 1885 in Caen \u2013 24 or 25 December 1961 in Paris) was a French composer."@en,
        "Guy de Lioncourt, n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1885 \u00e0 Caen et mort le 24 ou 25 d\u00e9cembre 1961 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0413\u0438 \u0434\u0435 \u041b\u0438\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440 (\u0444\u0440. Guy de Lioncourt; 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1885, \u041a\u0430\u043d \u2014 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1961, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0412 1904 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 Schola Cantorum, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d \u0434\u0435 \u0421\u0435\u043d-\u0420\u0435\u043a\u044c\u0435 (\u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f), \u0410\u043c\u0435\u0434\u0435\u0439 \u0413\u0430\u0441\u0442\u0443\u044d (\u0433\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b) \u0438 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440 \u0420\u0443\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442), \u0430 \u0432 1905 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443. \u0412 1912 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044f-\u0438\u043d\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 Schola Cantorum. \u0421 1914 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438 \u0432 1931 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043e\u0442 \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438. \u041f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0437\u0430\u0432\u0435\u0449\u0430\u043d\u0438\u044e \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 Schola Cantorum \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u0443\u0440 \u2014 \u041b\u0438\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0430 \u0438 \u041b\u0443\u0438 \u0434\u0435 \u0421\u0435\u0440\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432 \u0438\u0442\u043e\u0433\u0435 \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u043b \u043d\u0438 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043d\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433\u043e (\u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430"@ru;
    owl:sameAs viaf:32083804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_de_Lioncourt>,
        <http://viaf.org/viaf/32083804>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_de_Lioncourt.
doremus_artist:feb80088-4599-311a-8975-4637b4888f3d
owl:sameAs viaf:49408508; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408508>.
doremus_artist:fed6d74e-bce8-3746-a8d7-9f7f2f89fa72
owl:sameAs viaf:202169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202169>.
doremus_artist:ff98b415-b27b-3f2d-8963-c26a0407074d
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Nonn est un auteur fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1947, il est \u00e9galement com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne et dramaturge fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:66478471;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Nonn>,
        <http://viaf.org/viaf/66478471>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Nonn.
dbr:Aberdeen rdfs:label "Aberdeen".

dbr:Acqui_Terme rdfs:label "Acqui Terme".

dbr:Aghrib rdfs:label "Aghrib".

dbr:Alabama rdfs:label "Alabama".

dbr:Amiens rdfs:label "Amiens".

dbr:Angoulême rdfs:label "Angoul\u00eame".

dbr:Antwerp rdfs:label "Antwerp".

dbr:Athens rdfs:label "Athens".

<http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas> rdfs:label "Austin, Texas".

dbr:Azpeitia rdfs:label "Azpeitia".

dbr:Belgaum rdfs:label "Belgaum".

dbr:Bergamo rdfs:label "Bergamo".

dbr:Bergen rdfs:label "Bergen".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

<http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>
rdfs:label "Beverly Hills, California".
dbr:Birmingham rdfs:label "Birmingham".

dbr:Bisceglie rdfs:label "Bisceglie".

dbr:Blackpool rdfs:label "Blackpool".

dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

dbr:Boston rdfs:label "Boston".

dbr:Boulogne-Billancourt rdfs:label "Boulogne-Billancourt".

dbr:Bristol rdfs:label "Bristol".

dbr:Brive-la-Gaillarde rdfs:label "Brive-la-Gaillarde".

<http://dbpedia.org/resource/Brockton,_Massachusetts>
rdfs:label "Brockton, Massachusetts".
dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:Bydgoszcz rdfs:label "Bydgoszcz".

dbr:Caen rdfs:label "Caen".

<http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>
rdfs:label "Cambridge, Massachusetts".
dbr:Castlebar rdfs:label "Castlebar".

dbr:Cheltenham rdfs:label "Cheltenham".

dbr:Chemnitz rdfs:label "Chemnitz".

dbr:Choceň rdfs:label "Choce\u0148".

dbr:Cincinnati rdfs:label "Cincinnati".

dbr:Cleveland rdfs:label "Cleveland".

dbr:Cologne rdfs:label "Cologne".

dbr:County_Wicklow rdfs:label "County Wicklow".

<http://dbpedia.org/resource/Courtenay,_Loiret> rdfs:label "Courtenay, Loiret".

dbr:Coventry rdfs:label "Coventry".

dbr:Dean_Prior rdfs:label "Dean Prior".

dbr:Devon rdfs:label "Devon".

dbr:Dieppe rdfs:label "Dieppe".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Dublin rdfs:label "Dublin".

<http://dbpedia.org/resource/East_Hampton_(town),_New_York>
rdfs:label "East Hampton (town), New York".
dbr:Edinburgh rdfs:label "Edinburgh".

dbr:Eferding rdfs:label "Eferding".

dbr:El_Sakkakini rdfs:label "El Sakkakini".

<http://dbpedia.org/resource/Elkhart,_Indiana> rdfs:label "Elkhart, Indiana".

<http://dbpedia.org/resource/Engen,_Germany> rdfs:label "Engen, Germany".

dbr:England rdfs:label "England".

dbr:Essen rdfs:label "Essen".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:Foxrock rdfs:label "Foxrock".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Freiburg_im_Breisgau rdfs:label "Freiburg im Breisgau".

dbr:Fribourg rdfs:label "Fribourg".

<http://dbpedia.org/resource/Gainesville,_Florida>
rdfs:label "Gainesville, Florida".
dbr:Geneva rdfs:label "Geneva".

dbr:Genoa rdfs:label "Genoa".

dbr:German_Confederation rdfs:label "German Confederation".

dbr:German_Empire rdfs:label "German Empire".

dbr:Gien rdfs:label "Gien".

dbr:Giulianova rdfs:label "Giulianova".

dbr:Glasgow rdfs:label "Glasgow".

dbr:Goderville rdfs:label "Goderville".

dbr:Gräfenroda rdfs:label "Gr\u00e4fenroda".

dbr:Harelbeke rdfs:label "Harelbeke".

dbr:Harlem rdfs:label "Harlem".

<http://dbpedia.org/resource/Hattiesburg,_Mississippi>
rdfs:label "Hattiesburg, Mississippi".
dbr:Hauts-de-Seine rdfs:label "Hauts-de-Seine".

<http://dbpedia.org/resource/Hearne,_Texas> rdfs:label "Hearne, Texas".

dbr:Helsinki rdfs:label "Helsinki".

<http://dbpedia.org/resource/Henderson,_Nevada> rdfs:label "Henderson, Nevada".

dbr:Hereford rdfs:label "Hereford".

dbr:Hernals rdfs:label "Hernals".

dbr:Hertfordshire rdfs:label "Hertfordshire".

dbr:Hörde rdfs:label "H\u00f6rde".

<http://dbpedia.org/resource/Horn,_Austria> rdfs:label "Horn, Austria".

dbr:Hungary rdfs:label "Hungary".

dbr:Huntly rdfs:label "Huntly".

dbr:Husum rdfs:label "Husum".

<http://dbpedia.org/resource/Hydra,_Algeria> rdfs:label "Hydra, Algeria".

dbr:India rdfs:label "India".

dbr:Iran rdfs:label "Iran".

dbr:Istanbul rdfs:label "Istanbul".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

dbr:Jamaica rdfs:label "Jamaica".

dbr:Kassel rdfs:label "Kassel".

dbr:Kauhajoki rdfs:label "Kauhajoki".

<http://dbpedia.org/resource/Kingsland,_Arkansas> rdfs:label "Kingsland, Arkansas".

<http://dbpedia.org/resource/Kita,_Mali> rdfs:label "Kita, Mali".

dbr:Koblenz rdfs:label "Koblenz".

dbr:Königsberg rdfs:label "K\u00f6nigsberg".

dbr:Kristianstad rdfs:label "Kristianstad".

dbr:Lausanne rdfs:label "Lausanne".

<http://dbpedia.org/resource/Lawton,_Oklahoma> rdfs:label "Lawton, Oklahoma".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Liège rdfs:label "Li\u00e8ge".

dbr:Lisbon rdfs:label "Lisbon".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

dbr:Lutsk rdfs:label "Lutsk".

dbr:Lyon rdfs:label "Lyon".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

<http://dbpedia.org/resource/Mannford,_Oklahoma> rdfs:label "Mannford, Oklahoma".

dbr:Melbourne rdfs:label "Melbourne".

<http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee> rdfs:label "Memphis, Tennessee".

dbr:Menton rdfs:label "Menton".

dbr:Mikulášovice rdfs:label "Mikul\u00e1\u0161ovice".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Minneapolis rdfs:label "Minneapolis".

dbr:Montevarchi rdfs:label "Montevarchi".

dbr:Montevideo rdfs:label "Montevideo".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Mozzo rdfs:label "Mozzo".

dbr:Mulhouse rdfs:label "Mulhouse".

dbr:Mumbai rdfs:label "Mumbai".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Münster rdfs:label "M\u00fcnster".

dbr:Nagasaki rdfs:label "Nagasaki".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

<http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>
rdfs:label "Nashville, Tennessee".
dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

dbr:New_Orleans rdfs:label "New Orleans".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)> rdfs:label "New York (state)".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>
rdfs:label "New York City, New York".
<http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey> rdfs:label "Newark, New Jersey".

<http://dbpedia.org/resource/Norfolk,_Virginia> rdfs:label "Norfolk, Virginia".

dbr:Norwich rdfs:label "Norwich".

dbr:Osaka rdfs:label "Osaka".

dbr:Oulu rdfs:label "Oulu".

dbr:Oxford rdfs:label "Oxford".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Pennsylvania rdfs:label "Pennsylvania".

dbr:Perugia rdfs:label "Perugia".

dbr:Pesaro rdfs:label "Pesaro".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

dbr:Piacenza rdfs:label "Piacenza".

dbr:Pisa rdfs:label "Pisa".

dbr:Podor rdfs:label "Podor".

<http://dbpedia.org/resource/Ponce,_Puerto_Rico> rdfs:label "Ponce, Puerto Rico".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Prince-Bishopric_of_Liège rdfs:label "Prince-Bishopric of Li\u00e8ge".

dbr:Prussia rdfs:label "Prussia".

dbr:Quebec rdfs:label "Quebec".

dbr:Radomsko rdfs:label "Radomsko".

dbr:Rakovník rdfs:label "Rakovn\u00edk".

<http://dbpedia.org/resource/Rancho_Mirage,_California>
rdfs:label "Rancho Mirage, California".
dbr:Relizane rdfs:label "Relizane".

dbr:Rhondda_Cynon_Taf rdfs:label "Rhondda Cynon Taf".

<http://dbpedia.org/resource/Richmond_Hill,_Queens>
rdfs:label "Richmond Hill, Queens".
dbr:Riga rdfs:label "Riga".

dbr:Rimouski rdfs:label "Rimouski".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Rotterdam rdfs:label "Rotterdam".

dbr:Rousínov rdfs:label "Rous\u00ednov".

<http://dbpedia.org/resource/Saint_Paul,_Minnesota>
rdfs:label "Saint Paul, Minnesota".
dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

<http://dbpedia.org/resource/Saint-Servais,_Côtes-d'Armor>
rdfs:label "Saint-Servais, C\u00f4tes-d'Armor".
<http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>
rdfs:label "San Juan, Puerto Rico".
dbr:San_Marino rdfs:label "San Marino".

dbr:Sarsina rdfs:label "Sarsina".

dbr:Schwabstedt rdfs:label "Schwabstedt".

dbr:Senomaty rdfs:label "Senomaty".

dbr:Sikar rdfs:label "Sikar".

dbr:Sofia rdfs:label "Sofia".

dbr:Soorts-Hossegor rdfs:label "Soorts-Hossegor".

<http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Oregon> rdfs:label "Springfield, Oregon".

<http://dbpedia.org/resource/St._Boniface,_Winnipeg>
rdfs:label "St. Boniface, Winnipeg".
dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:Sweden rdfs:label "Sweden".

dbr:Tallinn rdfs:label "Tallinn".

dbr:Tel_Aviv rdfs:label "Tel Aviv".

dbr:Texas rdfs:label "Texas".

dbr:The_Hague rdfs:label "The Hague".

dbr:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

dbr:Toulouse rdfs:label "Toulouse".

<http://dbpedia.org/resource/Trenton,_New_Jersey> rdfs:label "Trenton, New Jersey".

dbr:Tübingen rdfs:label "T\u00fcbingen".

dbr:Udine rdfs:label "Udine".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Varese rdfs:label "Varese".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

<http://dbpedia.org/resource/Vermillion,_South_Dakota>
rdfs:label "Vermillion, South Dakota".
dbr:Verona rdfs:label "Verona".

<http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>
rdfs:label "Versailles, Yvelines".
<http://dbpedia.org/resource/Victoria_(Australia)>
rdfs:label "Victoria (Australia)".
dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Wales rdfs:label "Wales".

dbr:Weimar rdfs:label "Weimar".

dbr:Weimar_Republic rdfs:label "Weimar Republic".

<http://dbpedia.org/resource/West_Chester,_Pennsylvania>
rdfs:label "West Chester, Pennsylvania".
<http://dbpedia.org/resource/West_Hollywood,_California>
rdfs:label "West Hollywood, California".
<http://dbpedia.org/resource/White_Plains,_New_York>
rdfs:label "White Plains, New York".
dbr:Winterswijk rdfs:label "Winterswijk".

dbr:Wrocław rdfs:label "Wroc\u0142aw".

dbr:Yerevan rdfs:label "Yerevan".

dbr:Yuzhno-Sakhalinsk rdfs:label "Yuzhno-Sakhalinsk".

dbr:Zürich rdfs:label "Z\u00fcrich".

res:Chamborigaud rdfs:label "Chamborigaud".

res:Châteauroux rdfs:label "Ch\u00e2teauroux".

res:Génolhac rdfs:label "G\u00e9nolhac".

res:Paray-le-Monial rdfs:label "Paray-le-Monial".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Toulouse rdfs:label "Toulouse".

