@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:00335419-93be-3db4-8afa-bae22d2364f6
    dbp:birthPlace dbr:Venezuela;
    rdfs:comment
        "Eduardo Marturet (Caracas, Venezuela, 19 de septiembre de 1953) es un director de orquesta y compositor venezolano, representado por Tempo Primo. Actual Director Titular de la Miami Symphony Orchestra."@es,
        "Eduardo Marturet (born September 19, 1953) is a Venezuelan conductor and composer represented by Tempo Primo. He is the Music Director and Conductor of The Miami Symphony Orchestra (MISO)"@en,
        "Eduardo Marturet, n\u00e9 \u00e0 Caracas le 19 septembre 1953, est un chef d'orchestre v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien."@fr,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30a5\u30ec\uff08Eduardo Marturet, 1953\u5e749\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021978\u5e74\u306b\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u306e\u30c7\u30a3\u30d7\u30ed\u30de\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u30011979\u5e74\u304b\u3089\u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306b\u52a0\u308f\u3063\u305f\u30021983\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3073\u30011984\u5e74\u304b\u3089\u30c6\u30ec\u30b5\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30cb\u30e7\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021987\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u305f\u30022006\u5e74\u304b\u3089\u30de\u30a4\u30a2\u30df\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46360276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Marturet>,
        <http://viaf.org/viaf/46360276>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduardo_Marturet_Dirigiendo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduardo_Marturet.
doremus_artist:0035d1da-8b0d-3746-a539-41064600ee4d
owl:sameAs viaf:19927950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19927950>.
doremus_artist:00845463-f733-3e1c-b73a-3710d16601ab
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Margherita Rinaldi (born 12 January 1935) is an Italian lyric soprano, primarily active in the 1960s and 1970s. Rinaldi was born in Turin, Italy, and completed her music studies in Rovigo. She won a voice competition in Spoleto and made her debut there in 1958 in the title role of Lucia di Lammermoor. Her debut at La Scala in Milan came the following year as Sinaide in Rossini's Mos\u00e8 in Egitto. Rinaldi sang at most of the major opera houses in Italy, in roles such as Amina in La sonnambula, Adina in L'elisir d'amore, Norina in Don Pasquale and especially Gilda in Rigoletto. She also excelled in operas by Mozart and Cimarosa."@en,
        "Margherita Rinaldi (n\u00e9e le 12 janvier 1935 \u00e0 Turin) est une soprano italienne, particuli\u00e8rement associ\u00e9e au r\u00e9pertoire lyrique italien et fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:66661558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margherita_Rinaldi>,
        <http://viaf.org/viaf/66661558>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margherita_Rinaldi.
doremus_artist:009636a4-dedb-353c-a932-21fd57b44bb0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Joan Copeland (New York City, 1 juni 1922), geboren als Joan Maxine Miller, is een Amerikaans televisie- en theateractrice."@nl,
        "Joan Copeland (born June 1, 1922) is an American actress and the younger sister of celebrated playwright Arthur Miller. She began her career during the mid-1940s, appearing in theatre in New York City, where, shortly thereafter, she would become one of the very first members admitted to the newly formed Actors Studio. She moved into television and film during the 1950s. while still maintaining an active stage career. She is best known for her performances in the 1977 Broadway revival of Pal Joey and her award winning performance in the 1981 play The American Clock. She has also played a number of prominent roles on various soap operas throughout her career, including Andrea Whiting on Search for Tomorrow and Gwendolyn Lord Abbott on One Life to Live."@en,
        "Joan Maxine Miller Copeland (Nueva York, 1 de junio de 1922) es una actriz estadounidense, hermana menor del dramaturgo Arthur Miller. Comenz\u00f3 su carrera en Nueva York, participando en obras de teatro durante los a\u00f1os 1940. Durante la d\u00e9cada siguiente, incursion\u00f3 en la televisi\u00f3n y el cine, manteniendo una activa carrera. Es conocida por sus actuaciones en el reestreno en Broadway de Pal Joey (1977) y la premiada The American Clock (1981). Tambi\u00e9n ha desempe\u00f1ado una serie de papeles en varias telenovelas a lo largo de su carrera, incluyendo a Andrea Whiting en Search for Tomorrow y a Gwendolyn Lord Abbott en One Life to Live."@es;
    owl:sameAs viaf:265807203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Copeland>,
        <http://viaf.org/viaf/265807203>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joan_Copeland.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Copeland.
doremus_artist:009f6390-f134-3b2b-88f9-b892fbc4c6c0
    dbp:birthPlace dbr:Regensburg;
    dbp:deathPlace dbr:Baden-Baden;
    rdfs:comment
        "Heinrich Strobel (* 31. Mai 1898 in Regensburg; \u2020 18. August 1970 in Baden-Baden) war ein deutscher Musikwissenschaftler."@de,
        "Heinrich Strobel (born 31 May 1898 in Regensburg; died 18 August 1970 in Baden-Baden) was a German musicologist."@en,
        "Heinrich Strobel Heinrich Strobel, n\u00e9 le 31 mai 1898 \u00e0 Ratisbonne, mort le 18 ao\u00fbt 1970 \u00e0 Baden-Baden, est un critique musical et musicologue allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:66507973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Strobel_(musicologist)>,
        <http://viaf.org/viaf/66507973>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Strobel_(musicologist)>.
doremus_artist:019f203e-d958-3804-a383-adbec29ab64a
owl:sameAs viaf:74064051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74064051>.
doremus_artist:0253b1db-dd81-3293-ac1d-ec11383a0701
    dbp:birthPlace dbr:Monfalcone;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2008) \u062c\u064a\u0646\u0648 \u0628\u0627\u0648\u0644\u064a (Gino Paoli) (\u0645\u0648\u0646\u0641\u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u064a \u0628\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u063a\u0648\u0631\u064a\u062a\u0633\u064a\u0627\u060c 1934). \u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a . \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0645\u0645\u062b\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a. \u0634\u0627\u0631\u0643\u062a \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u062f\u0648\u0631\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0646 \u0631\u064a\u0645\u0648 \u0644\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u060c \u0648 \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0644\u0627\u0621 \u0644\u0639\u0645\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0648 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0641\u0631\u062f\u064a\u0629 \u0646\u0627\u062c\u062d\u0629 \u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0644\u0640\u0651\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629 ."@ar,
        "Gino Paoli (* 23. September 1934 in Monfalcone) ist ein italienischer S\u00e4nger und Cantautore."@de,
        """Gino Paoli (Italian pronunciation: [\u02c8d\u0292i\u02d0no \u02c8pa\u02d0oli]; born 23 September 1934 in Monfalcone) is an Italian singer-songwriter. He is a seminal figure who has written a number of songs widely regarded as classics in Italian popular music, including: "Il cielo in una stanza", "Che cosa c'\u00e8", "Senza fine" and "Sapore di sale"."""@en,
        "Gino Paoli (Monfalcone, 23 de setembro de 1934) \u00e9 um cantor e compositor italiano, um dos mais importantes representantes da musica leggera dos anos sessenta e setenta. Foi filiado no Partido Comunista Italiano, deputado na X Legislatura pela circunscri\u00e7\u00e3o de N\u00e1poles."@pt,
        "Gino Paoli (pronunciaci\u00f3n italiana P\u00e0oli) (Monfalcone, GO, 23 de septiembre de 1934) es un m\u00fasico y cantautor italiano. Es reconocido como uno de los m\u00e1s grandes representantes de la m\u00fasica ligera italiana de los sesenta y setenta. Ha escrito e interpretado grandes canciones como Il cielo in una stanza, La gatta, Senza fine, Sapore di sale, Questa lunga storia d'amore, Averti addosso; ha participado en numerosas ediciones del Festival de San Remo; ha colaborado con numerosos escuelas de m\u00fasica en la realizaci\u00f3n de \u00e1lbumes y sencillos; ha compuesto m\u00fasica para bandas sonoras de pel\u00edculas..."@es,
        "Gino Paoli (ur. 23 wrze\u015bnia 1934 w Monfalcone, Gorycja, Friuli-Wenecja Julijska) \u2013 w\u0142oski piosenkarz, kompozytor i autor tekst\u00f3w piosenek. Gino Paoli razem z takimi piosenkarzami jak Umberto Bindi, Fabrizio De Andr\u00e9, Bruno Lauzi i Luigi Tenco by\u0142 reprezentantem tzw. genue\u0144skiej szko\u0142y \u015bpiewaj\u0105cych autor\u00f3w, ugrupowania artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy postawili sobie za cel gruntowne odnowienie w\u0142oskiej muzyki popularnej na prze\u0142omie lat 50. i 60. Gino Paoli nale\u017cy do najwa\u017cniejszych reprezentant\u00f3w w\u0142oskiej muzyki popularnej lat 60. i 70."@pl,
        "Gino PaoliFichier:Gino Paoli crop.jpg Gino Paoli (n\u00e9 le 23 septembre 1934 \u00e0 Monfalcone) est un chanteur et compositeur italien. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des grands auteurs-compositeurs-interpr\u00e8tes italiens des ann\u00e9es 1960 et 1970, et il a particip\u00e9 \u00e0 cinq reprises au Festival de San Remo. Par ailleurs, engag\u00e9 en politique, il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 pour le Parti communiste italien de 1987 \u00e0 1992."@fr,
        "Ha scritto e interpretato brani di vasta popolarit\u00e0, quali Il cielo in una stanza, La gatta, Che cosa c'\u00e8, Senza fine, Sapore di sale, Una lunga storia d'amore, Quattro amici; ha partecipato a 6 edizioni del Festival di Sanremo, l'ultima delle quali nel 2014 in qualit\u00e0 di super ospite; ha collaborato con numerosi colleghi alla realizzazione di album e di singoli di successo; ha composto musiche per colonne sonore di film."@it;
    owl:sameAs viaf:163441611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gino_Paoli>,
        <http://viaf.org/viaf/163441611>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gino_Paoli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gino_Paoli.
doremus_artist:02976546-aaec-3319-878d-becdf84f5c5e
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    rdfs:comment
        "Elliott Sharp (* 1. M\u00e4rz 1951 in Cleveland, Ohio) ist ein US-amerikanischer Multiinstrumentalist und Komponist, der zur experimentellen Avantgardeszene von New York geh\u00f6rt."@de,
        "Elliott Sharp (Cleveland, Ohio, 1 de marzo de 1951) es un multi-instrumentista y compositor de jazz contempor\u00e1neo y m\u00fasica cl\u00e1sica. Ha sido una figura esencial de la escena de vanguardia y experimental de Nueva York desde comienzo de los a\u00f1os 1980, Sharp ha publicado m\u00e1s de 85 \u00e1lbumes que incluyen desde blues, jazz, y m\u00fasica orquestal, hasta noise, no wave rock, y m\u00fasica tecno. Fue uno de los primeros en usar computadores en conciertos en directo, en su espect\u00e1culo Virtual Stance, de comienzos de los a\u00f1os 1980. Ha usado algoritmos en composiciones experimentales, desde, al menos, 1987. Es adem\u00e1s un instrumentista de amplio espectro, tocando la guitarra, el saxof\u00f3n y clarinete bajo, especialmente. Sharp ha liderado diversos grupos musicales, incluida las bandas de blues, Terraplane y Orches"@es,
        "Elliott Sharp (born March 1, 1951 in Cleveland, Ohio) is an American contemporary classical composer, multi-instrumentalist, and performer. A central figure in the avant-garde and experimental music scene in New York City since the late 1970s, Sharp has released over eighty-five recordings ranging from blues, jazz, and orchestral music to noise, no wave rock, and techno music. He pioneered the use of personal computers in live performance with his Virtual Stance project of the 1980s. He has used algorithms and fibonacci numbers in experimental composition since the 1970s. He has cited literature as an inspiration for his music and often favors improvisation. He is an inveterate performer, playing mainly guitar, saxophone and bass clarinet. Sharp has led many ensembles over the years, inclu"@en;
    owl:sameAs viaf:1198442;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elliott_Sharp>,
        <http://viaf.org/viaf/1198442>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elliott_Sharp.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elliott_Sharp.
doremus_artist:02bfd6c4-c3f9-3c03-be31-946b39fde91e
owl:sameAs viaf:71283819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71283819>.
doremus_artist:02cc0468-413a-3499-922c-96da5da0ad73
    owl:sameAs viaf:160959209;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160959209>,
        <http://viaf.org/viaf/218256674>.
doremus_artist:0370a2e4-7694-3fc5-89a4-15e5a49f72c6
    dbp:birthPlace dbr:Adorf;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Figlio di Caspar Kerll e Catharina Hendel, la passione per la musica gli venne trasmessa dal padre organista. Kerll mostr\u00f2 eccellenti doti musicali sin da piccolo, dato che all'et\u00e0 di 15 anni era gi\u00e0 un buon compositore. Si trasfer\u00ec precocemente in Austria, a Vienna, dove studi\u00f2 musica sotto la guida del maestro della cappella di corte Valentini. Dopo una sua conversione al cattolicesimo, si spost\u00f2 a Roma, dove prosegu\u00ec gli studi con Giacomo Carissimi e Girolamo Frescobaldi. Per qualche anno oscill\u00f2 fra Vienna e Monaco di Baviera, dove rappresent\u00f2 un buon numero di opere."@it,
        "Johann Caspar Kerll (9 April 1627 \u2013 13 February 1693) was a German baroque composer and organist. He is also known as Kerl, Gherl, Giovanni Gasparo Cherll and Gaspard Kerle. Born in Adorf the son of an organist, Kerll showed outstanding musical abilities at an early age, and was taught by Giovanni Valentini, court Kapellmeister at Vienna. Kerll became one of the most acclaimed composers of his time, known both as a gifted composer and an outstanding teacher. He worked at Vienna, Munich and Brussels, and also travelled widely. His pupils included Agostino Steffani, Franz Xaver Murschhauser, and possibly Johann Pachelbel, and his influence is seen in works by Handel and Johann Sebastian Bach: Handel frequently borrowed themes and fragments of music from Kerll's works, and Bach arranged the S"@en,
        "Johann Caspar von Kerll (auch Han\u00df Caspar, Kerll, Kerl, Kherl, Kerle, Gherl, * 9. April 1627 in Adorf; \u2020 13. Februar 1693 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Organist, Cembalist und Komponist. Obwohl zu seiner Zeit einer der bekanntestenKomponisten und besten Lehrer, ist Kerll heute fast vergessen, seine Musik wird selten gespielt, und auch Aufnahmen gibt es nur wenige."@de,
        "Johann Kaspar (ou Caspar) Kerll est un compositeur et organiste allemand de la p\u00e9riode baroque, n\u00e9 \u00e0 Adorf le 9 avril 1627 et mort \u00e0 Munich le 13 f\u00e9vrier 1693."@fr,
        "Johann Kaspar (von) Kerll (Adorf, Vogtland, 9 de abril de 1627 \u2013 M\u00fanich, 13 de febrero de 1693) fue un compositor y organista alem\u00e1n del barroco."@es,
        "Johann Kaspar Kerll (Adorf, 9 april 1627 - M\u00fcnchen, 13 februari 1693) was een Duits componist en organist. Hij was actief in Wenen en Rome onder anderen bij Giacomo Carissimi, hoogstwaarschijnlijk samen met Johann Jakob Froberger. In 1664 werd hij door de Duitse keizer in de adelstand verheven. Hij was werkzaam in Wenen als organist aan de Stephansdom en als hoforganist. Vervolgens werkte hij in M\u00fcnchen, waar hij met verschillende opera's, die alle verloren zijn gegaan, succes had. Tot zijn leerlingen behoorden Johann Pachelbel en Franz Xaver Murschhauser."@nl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041a\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440 \u041a\u0435\u0440\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Johann Caspar von Kerll; 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1627 \u2014 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1693, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30ab\u30b9\u30d1\u30fc\u30eb\u30fb\u30b1\u30eb\u30eb\uff08Johann Caspar [von] Kerll, 1627\u5e744\u67089\u65e5 - 1693\u5e742\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u751f\u524d\u306f\u6700\u3082\u8a55\u4fa1\u306e\u9ad8\u3044\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u624d\u80fd\u306e\u3042\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u5091\u51fa\u3057\u305f\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u8457\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u5fd8\u308c\u53bb\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3081\u3063\u305f\u306b\u6f14\u594f\u3055\u308c\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64192284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Caspar_Kerll>,
        <http://viaf.org/viaf/64192284>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_caspar_von_kerll.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Caspar_Kerll.
doremus_artist:039cce07-bcf2-3332-9979-484b4c6aef1a
    rdfs:comment
        """Ruth Welting (May 1, 1948 \u2013 December 16, 1999) was an American operatic soprano who had an active international career from the early 1970s through the mid-1990s. A specialist in the coloratura soprano repertoire, she was particularly associated with the Metropolitan Opera where she performed regularly from 1976 until her retirement from performance in 1994. Endowed with a powerful coloratura voice, she is remembered as one of a few sopranos capable of singing the Mad Scene ("Il dolce suono") from Lucia di Lammermoor in the original F major key."""@en;
    owl:sameAs viaf:42030834;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruth_Welting>,
        <http://viaf.org/viaf/42030834>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruth_Welting.
doremus_artist:03c52ddf-2b8b-30c6-8472-77691c073652
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Wilhelm Killmayer (* 21. August 1927 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Komponist."@de,
        "Wilhelm Killmayer (born 21 August 1927 in Munich) is a German composer of classical music and an academic teacher at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen."@en,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30ad\u30eb\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\uff08Wilhelm Killmayer, 1927\u5e748\u670821\u65e5 \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u97f3\u697d\u306e\u57fa\u790e\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30d7\u30ed\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u6700\u521d\u306e\u4ed5\u4e8b\u306f\u5408\u5531\u306e\u6307\u63ee\u3068\u76e3\u7763\u3060\u3063\u305f\u3002\u6700\u521d\u306e\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u306f\u30ad\u30eb\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u306e\u76e3\u7763\u306e\u3082\u3068\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u3002\u7d9a\u3044\u3066\u3001\u58f0\u697d\u3068\u5668\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u4f5c\u54c1\u3092\u66f8\u3044\u305f\u30021952\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30eb\u30d5\u306b\u3088\u308a\u4fee\u58eb\u5b66\u751f\u306b\u9078\u3070\u308c\u3001\u5f8c\u306b\u306f\u3001\u82e5\u8005\u3068\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u305f\u30021954\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30ed\u30e0\u97f3\u697d\u8ca1\u56e3\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b9a\u5e74\u307e\u3067\u9577\u5e74\u4f5c\u66f2\u3092\u6559\u3048\u3066\u3044\u305f\u3002 \u5178\u578b\u7684\u306a\u4fdd\u5b88\u4e3b\u7fa9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30cb\u9577\u8abf\u4e09\u548c\u97f3\u3084\u30db\u30eb\u30f3\u4e94\u5ea6\u3082\u5e73\u6c17\u3067\u66f8\u304f\u304c\u3001\u305d\u306e\u7f8e\u3057\u3044\u65cb\u5f8b\u306f\u8ab0\u306b\u3082\u6bd4\u8f03\u3057\u304c\u305f\u3044\u72ec\u81ea\u306e\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76434413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Killmayer>,
        <http://viaf.org/viaf/76434413>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77cb0265-c24c-44c5-8b25-dec4789d04e0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Killmayer.
doremus_artist:041a1294-2bc8-306f-860c-51e21627e96c
owl:sameAs viaf:29530185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29530185>.
doremus_artist:04299f6a-7d28-37f1-b699-75a94b8ddffb
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    dbp:deathPlace dbr:Janakkala;
    rdfs:comment
        "Tauno Marttinen (* 27. September 1912 in Helsinki; \u2020 18. Juli 2008 in Janakkala) war ein finnischer Komponist."@de,
        "Tauno Marttinen (27 September 1912 \u2013 18 July 2008) was a Finnish composer of contemporary classical music. Born in Helsinki, Marttinen studied in Viipuri and Helsinki. His earliest works are mainly late romantic. His output includes ten symphonies, several concertos, operas and chamber music, among others. In 1965, Marttinen was awarded a Pro Finlandia medal. Marttinen was named a professor by the president Urho Kekkonen in 1972. A long-time resident of H\u00e4meenlinna, the composer spent his last years in Turenki."@en,
        "Tauno Olavi Marttinen (Helsinki, 27 september 1912 \u2014 Janakkala, 18 juli 2008) was een Fins componist, muziekpedagoog, muziekcriticus en dirigent."@nl,
        "Tauno Olavi Marttinen, n\u00e9 le 27 septembre 1912 \u00e0 Helsinki, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 juillet 2008 \u00e0 Janakkala, est un compositeur, critique musical et chef d'orchestre finlandais.Il a aussi utilis\u00e9 les pseudonymes Musicus, T. Tumma et Tauno Tuomisto."@fr,
        "\u30bf\u30a6\u30ce\u30fb\u30de\u30eb\u30c3\u30c6\u30a3\u30cd\u30f3\uff08Tauno Marttinen, 1912\u5e749\u670827\u65e5 - 2008\u5e747\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u51fa\u8eab\u30021920\u5e74\u304b\u30891925\u5e74\u3001\u3055\u3089\u306b1930\u5e74\u304b\u30891935\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a3\u30fc\u30d7\u30ea\u306e\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u3055\u3089\u306b1935\u5e74\u304b\u30891937\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30eb\u30de\u30ea\u30fb\u30cf\u30f3\u30cb\u30ab\u30a4\u30cd\u30f3\u3068\u30bb\u30ea\u30e0\u30fb\u30d1\u30eb\u30e0\u30b0\u30ec\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021958\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30b2\u30eb\u306b\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u3092\u6559\u308f\u3063\u305f\u3002 1949\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30e1\u30fc\u30f3\u30ea\u30f3\u30ca\u306e\u5e02\u7acb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011950\u5e74\u306b\u306f\u540c\u5730\u306b\u97f3\u697d\u7814\u7a76\u6240\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u30011975\u5e74\u307e\u3067\u6240\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u307e\u305fT.M.\u3084\u30c8\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u30da\u30f3\u30cd\u30fc\u30e0\u3067\u8a55\u8ad6\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f10\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u300120\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30017\u3064\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u305f\u306e\u306f1950\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u3067\u3001\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u30fb\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u51fa\u767a\u3057\u305f\u3002\u30b9\u30a4\u30b9\u3067\u30d5\u30a9\u30fc\u30b2\u30eb\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u306e\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u30fb\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c2\u756a\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3067\u306f\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u304c\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u6253\u697d\u5668\u306e\u4f7f\u7528\u6cd5\u3084\u8272\u5f69\u611f\u306a\u3069\u306b\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306e\u5f71\u97ff\u3082\u307f\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24800330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tauno_Marttinen>,
        <http://viaf.org/viaf/24800330>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ca88bfa-0ec9-48f3-8be3-a59a54604de5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TaunoMarttinen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tauno_Marttinen.
doremus_artist:0524b206-7979-352d-90a5-da9fad353bd1
owl:sameAs viaf:37111199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37111199>.
doremus_artist:058e8a9e-6817-3e13-908c-19b124493068
    rdfs:comment
        "Arturo Gervasoni, n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1962 \u00e0 La Falda, Cordoba, Argentine, est un compositeur de musique contemporaine vivant en France."@fr;
    owl:sameAs viaf:207185844;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Arturo_Gervasoni>,
        <http://viaf.org/viaf/207185844>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arturo_Gervasoni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arturo_Gervasoni.
doremus_artist:05fe5870-3633-31e8-8526-9f4f230a74e3
owl:sameAs viaf:46860302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46860302>.
doremus_artist:07115492-268c-3a88-b47a-3e22ce162ce4
owl:sameAs viaf:231924899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231924899>.
doremus_artist:09a16e2f-2338-3bbb-b6c5-1be2d79ea4ea
    dbp:birthPlace dbr:Indianapolis;
    rdfs:comment
        "George Irving Shirley (1934, Indian\u00e1polis, Indiana), tenor norteamericano. Estudi\u00f3 en Detroit y enlistado en la armada fue el primer afroamericano en integrar el United States Army Chorus. Debut\u00f3 en Woodstock, New York, como Eisenstein en Die Fledermaus de Strauss, iniciando una carrera europea. En 1977 grab\u00f3 Orlando Paladino de Haydn dirigido por Antal Dorati y recibi\u00f3 un premio Grammy en 1968 por Cos\u00ed fan tutte. Ense\u00f1\u00f3 en la University of Maryland College Park y en la Universidad de M\u00edchigan. Entre sus alumnos se cont\u00f3 el contratenor David Daniels y el tenor Michael Fabiano."@es,
        "George Irving Shirley (born April 18, 1934) is an American operatic tenor, and was the first African-American tenor to perform a leading role at the Metropolitan Opera."@en,
        "George Shirley (n\u00e9 le 18 avril 1934, \u00e0 Indianapolis, Indiana) est un t\u00e9nor afro-am\u00e9ricain et l'un des premiers chanteurs noirs \u00e0 jouir d'une carri\u00e8re internationale \u00e0 l'op\u00e9ra."@fr;
    owl:sameAs viaf:117145130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Shirley>,
        <http://viaf.org/viaf/117145130>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Shirley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Shirley.
doremus_artist:09d909d5-ea91-3d86-900b-e246c05f9c60
    rdfs:comment
        "Michel Favory est un acteur fran\u00e7ais soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. L'essentiel de son activit\u00e9 est consacr\u00e9e au th\u00e9\u00e2tre, avec quelques apparitions cin\u00e9matographiques et t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es. Il a aussi fait quelques mises en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et particip\u00e9 \u00e0 plusieurs oratorios."@fr;
    owl:sameAs viaf:85908178;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Favory_(acteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/85908178>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Michel_Favory_(acteur)>.
doremus_artist:0a0f0d46-4c7b-3b61-a715-76a3c2565b60
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        """Emilinha Borba (* 31. August 1923 in Rio de Janeiro; \u2020 3. Oktober 2005 ebenda) war eine brasilianische S\u00e4ngerin und Schauspielerin. Sie wurde die "K\u00f6nigin des Radios" in Brasilien und dar\u00fcber hinaus die popul\u00e4rste S\u00e4ngerin der brasilianischen Musik."""@de,
        """Emilinha Borba (August 31, 1923 in Rio de Janeiro \u2013 October 3, 2005) was a Brazilian singer and actress. She was named "Rainha do R\u00e1dio", "Queen of the Radio" in 1953. Borba endured for 30 years as a popular Brazilian radio singer and was noted for rumbas and sambas."""@en,
        "Em\u00edlia Savana da Silva Borba, conhecida como Emilinha Borba, (Rio de Janeiro, 31 de agosto de 1923 \u2014 Rio de Janeiro, 3 de outubro de 2005) foi uma das mais populares cantoras brasileiras."@pt,
        "Em\u00edlia Savana de Sousa Costa da Silva Borba, conocida por el nombre art\u00edstico de Emilinha Borba, (Rio de Janeiro, 31 de agosto de 1923 \u2014 ib\u00edd. 3 de octubre de 2005) fue una popular cantora brasile\u00f1a."@es;
    owl:sameAs viaf:61748374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilinha_Borba>,
        <http://viaf.org/viaf/61748374>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emilinha_Borba.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emilinha_Borba.
doremus_artist:0ac18645-a858-38c6-89da-85d12316d9c0
    rdfs:comment
        "Stephen William Barlow (born 30 June 1954) is an English conductor, principally of opera. He was appointed Artistic Director of the Buxton Festival in 2012. Barlow was a chorister at Canterbury Cathedral before studying at King's School, Canterbury, then moving to Trinity College, Cambridge, where he was an Organ Scholar. In 1986 he married the actress Joanna Lumley, with whom he lives in London. He composed the opera King, the story of Thomas Becket and Henry II of England, which had its World Premiere in Canterbury Cathedral in April 2006."@en;
    owl:sameAs viaf:75850074;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Barlow_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/75850074>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_Barlow_(conductor)>.
doremus_artist:0b664107-b4a8-33ff-be3c-01ce9332efb6
    rdfs:comment
        "Jens Harald Bratlie (born 22 November 1948) is a Norwegian pianist. He has studied in Oslo, Paris and London, and made his debut at the age of 17 in Oslo in 1965. Bratlie won first prize at the Conservatoire de Paris in 1967, The Rieflingprice in 1969, and the Norwegian Musikkritikerpris in 1974. He is now a professor at the Norwegian Academy of Music. Bratlie has given many concerts in Scandinavia, Germany, Belgium, Russia, China and United States."@en;
    owl:sameAs viaf:76515756;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jens_Harald_Bratlie>,
        <http://viaf.org/viaf/76515756>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7205530f-c06b-43e5-9045-15e7b88c7b29>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jens_Harald_Bratlie.
doremus_artist:0b7cc17b-9ea8-3dee-bdf9-649f9a2629af
owl:sameAs viaf:12511415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12511415>.
doremus_artist:0b8153bd-c7ff-31bd-aa6f-3e2b3d772373
owl:sameAs viaf:305044627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305044627>.
doremus_artist:0c4a6b41-c47e-3df8-8a98-1a125fb3a877
    rdfs:comment
        "David Reichenberg (13 July 1950 - 10 June 1987) was an American oboist and a highly respected specialist on the baroque oboe. He was born in Cedar Falls, Iowa and learnt the flute, violin and piano as a child. He began his oboe studies with Dr Myron E. Russell of the University of Northern Iowa. Beginning in 1969, Reichenberg studied at the Indiana University School of Music, continuing his oboe studies with Jerry Sirucek, former oboist with the Chicago Symphony Orchestra. Graduating in 1972, Reichenberg moved to Salzburg, where he attended the Mozarteum. It was in Salzburg that Reichenberg met Nikolaus Harnoncourt, director of Concentus Musicus Wien. Reichenberg became increasingly interested in playing the oboe's repertoire on the instrument for which it had been written and, with the as"@en;
    owl:sameAs viaf:61749085;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Reichenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/61749085>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c135db9-3f0b-403f-aae9-3c8993775c3e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Reichenberg.
doremus_artist:0c5a8079-a831-3332-b0f3-add53dfd8fc8
    owl:sameAs viaf:51874890;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51874890>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25bf67c5-868e-4078-8856-b1b3939b9556>.
doremus_artist:0c74700f-b858-3fd2-ba2f-4232bb05235e
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    dbp:deathPlace dbr:Toulon;
    rdfs:comment
        "Fernand Sardou (* 18. September 1910 in Avignon, D\u00e9partement Vaucluse; \u2020 31. Januar 1976 in Toulon, D\u00e9partement Var) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und S\u00e4nger."@de,
        "Fernand Sardou (September 18, 1910 \u2013 January 31, 1976) was a French singer and actor. Sardou was the father of Michel Sardou, and he married Jackie Rollin (Jackie Sardou), an actress. His two grandsons are French novelist Romain Sardou and French actor Davy Sardou."@en,
        """Fernand Sardou est un chanteur et un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 18 septembre 1910 \u00e0 Avignon (dans la gare) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 31 janvier 1976 d'une crise cardiaque survenue dans les coulisses du th\u00e9\u00e2tre municipal de Toulon o\u00f9 il r\u00e9p\u00e9tait L'Auberge du Cheval-Blanc. Il est le p\u00e8re du chanteur Michel Sardou. Il avait particip\u00e9 le jour m\u00eame \u00e0 l'\u00e9mission "Midi-Premi\u00e8re" de Dani\u00e8le Gilbert, diffus\u00e9e en direct de Mougins."""@fr;
    owl:sameAs viaf:64013697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernand_Sardou>,
        <http://viaf.org/viaf/64013697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5eae1894-d4cc-4265-b216-83872f383b98>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernand_Sardou.
doremus_artist:0c8bc415-078c-38f7-bde2-52f31a6308f5
owl:sameAs viaf:103658085; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103658085>.
doremus_artist:0c8ff0ee-eb7a-3a51-b45e-425fed5c4def
owl:sameAs viaf:5143601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143601>.
doremus_artist:0d423f07-d0aa-3d14-bcf2-037319719d50
owl:sameAs viaf:37180733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37180733>.
doremus_artist:0e23cdd3-b996-34e1-9732-6f8483d1472b
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Oleg Caetani (born 1956) is an Italian conductor. He was born in Lausanne, Switzerland, the son of the conductor and composer Igor Markevitch and his second wife Donna Topazia Caetani (1921\u201490), who is descended from a Roman family that included the early 14th-century Pope Boniface VIII. Caetani has chosen to use his mother's family name to continue its lineage. Caetani got the Berlioz medal for his interpretation of Benvenuto Cellini and the Romanian Legion of Honour for culture merite because of his work to increase Enescu's popularity outside Romania."@en,
        "Oleg Caetani, n\u00e9 \u00e0 Lausanne (Suisse) le 5 octobre 1956, est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u30aa\u30ec\u30b0\u30fb\u30ab\u30a8\u30bf\u30fc\u30cb\uff08Oleg Caetani, 1956\u5e74 \u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3002\u7236\u306f\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30f4\u30a3\u30c1\u3001\u6bcd\u306f\u30c9\u30f3\u30ca\u30fb\u30c8\u30d1\u30c4\u30a3\u30a2\u30fb\u30ab\u30a8\u30bf\u30fc\u30cb\u3067\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306a\u304c\u3089\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u4eba\u3068\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u6df7\u8840\u3067\u3042\u308b\u3002\u6bcd\u306f\u5f8c\u59bb\u3067\u3042\u308a\u3001\u524d\u59bb\u306e\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u5144\u30f4\u30a1\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30f4\u30a3\u30c1\u3068\u306f\u7570\u6bcd\u5144\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u3002\u6bcd\u65b9\u306e\u59d3\u3092\u540d\u4e57\u308a\u300114\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u6559\u7687\u30dc\u30cb\u30d5\u30a1\u30c6\u30a3\u30a6\u30b98\u4e16\u306e\u8840\u7d71\u3092\u73fe\u4ee3\u306b\u4f1d\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5967\u5217\u683c\u00b7\u51f1\u5854\u5c3c\uff08Oleg Caetani\uff09\uff0c\u751f\u65bc1956\u5e74\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u6307\u63ee\u5bb6\u3002 \u4ed6\u51fa\u751f\u5728\u745e\u58eb\u6d1b\u6851\uff0c\u70cf\u514b\u862d\u6307\u63ee\u5bb6\u4f0a\u6208\u723e\u00b7\u99ac\u514b\u7dad\u5947\u548c\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e8c\u4efb\u59bb\u5b50\u5510\u5a1c\uff081921\u5e74\u81f31990\u5e74\uff09\u662f\u4ed6\u7684\u7236\u6bcd\uff0c14\u4e16\u7d00\u7684\u6559\u7687\u535a\u7fa9\u516b\u4e16\u662f\u4ed6\u7684\u7956\u5148 \u3002\u51f1\u5854\u5c3c\u9078\u64c7\u4f7f\u7528\u4ed6\u7684\u6bcd\u89aa\u7684\u59d3\u6c0f\u3002 \u57282001\u5e74\uff0c\u51f1\u5854\u5c3c\u9032\u884c\u4e86\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u6b21\u6307\u63ee\uff0c\u5728\u7c73\u862d\u65af\u5361\u62c9\u6b4c\u5287\u9662\u6f14\u51fa\u300a\u675c\u862d\u6735\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:119432270;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oleg_Caetani>,
        <http://viaf.org/viaf/119432270>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oleg_Caetani.
doremus_artist:0e45a004-d50e-36ba-bc35-fea3b01e4133
owl:sameAs viaf:5208553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5208553>.
doremus_artist:0e49c3f7-2697-3d2d-898f-4e7eb8e082e2
owl:sameAs viaf:69114934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69114934>.
doremus_artist:0fb1dba2-06ba-3c08-b624-d6fb8652e4d6
    dbp:birthPlace dbr:Nebraska;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Sherman_Oaks,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Ken Darby (* 13. Mai 1909 in Hebron, Nebraska; \u2020 24. Januar 1992 in Sherman Oaks, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist f\u00fcr Filmmusik, Musiktexter und Arrangeur, der drei Mal mit dem Oscar ausgezeichnet wurde."@de,
        """Ken Darby (13 de maio de 1909, Nebraska - 24 de janeiro de 1992, Calif\u00f3rnia) foi um compositor, diretor de coral, maestro, arranjador e cantor norte-americano. Estudou e se formou no "Christian College". Seu nome completo de batismo \u00e9 Kenneth Lorin Darby. Em sua carreira tamb\u00e9m foi creditado com os pseud\u00f4nimos "Kenneth Darby" e "The King's Men". Entre seus muitos trabalhos se destacam os filmes "How the West Was Won", "Camelot", Love Me Tender, entre outros. Foi casado com Vera Matson de 1932 at\u00e9 sua morte em 1992, deixou dois filhos."""@pt,
        "Ken Darby est un compositeur et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 13 mai 1909 \u00e0 Hebron, Nebraska (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 janvier 1992 \u00e0 Sherman Oaks (\u00c9tats-Unis). Il est notamment l'auteur du c\u00e9l\u00e8bre Love Me Tender d'Elvis Presley. Il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 six fois pour l'Oscar de la meilleure musique de film."@fr,
        "Kenneth Lorin Darby (13 de mayo de 1909 \u2013 24 de enero de 1992) fue un compositor, arreglista vocal, letrista y director de nacionalidad estadounidense, cuyas bandas sonoras cinematogr\u00e1ficas fueron premiadas con tres Oscar y un Grammy."@es,
        "Kenneth Lorin Darby (May 13, 1909 \u2013 January 24, 1992) was an American composer, vocal arranger, lyricist, and conductor. His film scores were recognized with three Academy Awards and one Grammy Award. He provided vocals for the Munchkinland mayor in The Wizard of Oz (1939), who was portrayed in the film by Charlie Becker. Darby is also notable as the author of The Brownstone House of Nero Wolfe (1983), a biography of the home of Rex Stout's fictional detective."@en;
    owl:sameAs viaf:41911379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ken_Darby>,
        <http://viaf.org/viaf/41911379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd6e3ff9-b41a-4528-9455-7e1e0bb457eb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ken_Darby.
doremus_artist:10611095-8fda-38a5-9e50-1112006d6884
    dbp:birthPlace dbr:Michigan;
    rdfs:comment
        """Kenneth Earl "Kenny" Burrell (born July 31, 1931) is an American jazz guitarist known for his collaborations with Jimmy Smith, including the 1965 Billboard Top Twenty hit album Organ Grinder Swing. He has cited jazz guitarists Charlie Christian and Django Reinhardt as influences, along with blues musicians T-Bone Walker and Muddy Waters. Burrell also serves as a professor and Director of Jazz Studies at the UCLA Herb Alpert School of Music."""@en,
        """Kenneth Earl "Kenny" Burrell (n. 31 de julio de 1931) es un guitarrista de jazz de EE. UU.."""@es,
        """Kenneth Earl "Kenny" Burrell (ur. 31 lipca 1931 w Detroit) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta jazzowy. Uczy\u0142 si\u0119 gry, czerpi\u0105c wzory od Charliego Christiana, Django Reinhardta, i Wesa Montgomery'ego. Wzorowa\u0142 si\u0119 na nim Jimi Hendrix. W 2005 otrzyma\u0142 nagrod\u0119 NEA Jazz Masters Award."""@pl,
        "Kenneth Earl Burrell (n\u00e9 le 31 juillet 1931 \u00e0 D\u00e9troit) est un guitariste de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "Kenneth Earl Burrell, mais conhecido como Kenny Burrell (Detroit, 31 de julho de 1931) \u00e9 um guitarrista de jazz norte-americano. Burrell fez a sua primeira grava\u00e7\u00e3o em 1951, com Dizzy Gillespie. Ap\u00f3s se mudar para Nova Iorque em 1956, gravou com uma s\u00e9rie de grandes nomes do jazz, tais como John Coltrane, Paul Chambers, Benny Goodman, Gil Evans, Stan Getz, Billie Holiday, Milt Jackson, Quincy Jones, Oscar Peterson, Sonny Rollins, Jimmy Smith, Stanley Turrentine, e Cedar Walton. A partir de 1951 come\u00e7ou a liderar seu grupo pr\u00f3prio."@pt,
        "Kenneth Earl \u201eKenny\u201c Burrell (* 31. Juli 1931 in Detroit, Michigan) ist ein amerikanischer Jazzgitarrist. Seine Musik ist haupts\u00e4chlich Blues, Hard Bop und Post-Bop, er spielt aber ebenso gut andere Jazzstile."@de,
        """Kenny Burrell (Detroit (Michigan), 31 juli 1931) is een Amerikaans jazzgitarist. Hij is \u00e9\u00e9n van de weinige beroemde bebopgitaristen "van de oude garde" die nog leeft. Hij heeft een uiteenlopende verzameling genres gespeeld, hoewel altijd in de jazzhoek. Hij richtte zich uiteindelijk met name op de bebop en blues, ook gecombineerd, zoals vaak in de jazz. Zijn bekendste productie is waarschijnlijk "Midnight Blue", een van zijn ongeveer 90 eigen producties."""@nl,
        "\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30d0\u30ec\u30eb\uff08Kenny Burrell, 1931\u5e747\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42024720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Burrell>,
        <http://viaf.org/viaf/42024720>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a85b66d2-34df-4d5a-8c0d-d585b8a14ce1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kenny_Burrell,_1977.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenny_Burrell.
doremus_artist:112f78de-1895-347e-8f10-622c616142b9
    dbp:birthPlace dbr:Varna;
    dbp:deathPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Dobri Christow (bulg. \u0414\u043e\u0431\u0440\u0438 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432; * 14. Dezember 1875 in Warna; \u2020 23. Januar 1941 in Sofia) war ein bedeutender bulgarischer Komponist; er komponierte vor allem Kirchen- und Orchestermusik. Christow schloss 1903 am Prager Konservatorium unter Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k ab. Darauf kehrte er nach Bulgarien zur\u00fcck und half bei der Entwicklung der bulgarischen Musikkultur; er nutzte dabei zahlreiche Elemente der bulgarischen Folklore."@de,
        "Dobri Hristov (Bulgarian: \u0414\u043e\u0431\u0440\u0438 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432; 14 December 1875 \u2013 23 January 1941) was one of the major Bulgarian composers of the 20th century. He wrote mainly choral music, as well as some church music and music for the orchestra."@en,
        "\u0414\u043e\u0431\u0440\u0438 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0414\u043e\u0431\u0440\u0438 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432; 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1875, \u0412\u0430\u0440\u043d\u0430 \u2014 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1941, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30c9\u30fc\u30d6\u30ea\u30fb\u30d5\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\uff08\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u8a9e\uff1a\u0414\u043e\u0431\u0440\u0438 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff1aDobri (Dobre)\u3000Hristov (Christov) (Khristov)\u30011875\u5e7412\u670814\u65e5 - 1941\u5e741\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540c\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30eb\u30ca\u51fa\u8eab\u3002 1900\u5e74\u304b\u30891903\u5e74\u307e\u3067\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30b6\u30fc\u30af\u306b\u5b66\u3073\u3001\u5e30\u56fd\u5f8c\u306f\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u8fd1\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u7236\u3068\u3057\u3066\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u7b49\u3067\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u5408\u5531\u97f3\u697d\u3084\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u6c11\u8b21\u306e\u53ce\u96c6\u306b\u3082\u5c3d\u529b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6b63\u6559\u4f1a\u8056\u6b4c\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u6570\u591a\u304f\u3001\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u6b63\u6559\u4f1a\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u30ed\u30b7\u30a2\u6b63\u6559\u4f1a\u306a\u3069\u3067\u3082\u305d\u306e\u8056\u6b4c\u304c\u6b4c\u308f\u308c\u305f\u308a\u9332\u97f3\u3055\u308c\u305f\u308a\u3059\u308b\u4e8b\u306f\u5c11\u306a\u304f\u306a\u3044\u3002 1912\u5e74\u304b\u30891928\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30d5\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u306f\u300c\u4e03\u8056\u4eba\u58f0\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\uff08The Seven Saints Vocal Ensemble\uff09\u300d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u300c\u4e03\u8056\u4eba\u300d\u306b\u540c\u540d\u306e\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u6307\u63ee\u8005\u306b\u3082\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u3053\u308c\u3089\u306e\u5408\u5531\u56e3\u30fb\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u305f\u3081\u306b\u3082\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u6b63\u6559\u4f1a\u8056\u6b4c\u304c\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74037045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dobri_Hristov>,
        <http://viaf.org/viaf/74037045>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ba4d2ab-c0f5-4356-9d86-4caff2bb7b79>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dobri_Hristov.
doremus_artist:11f38075-488b-3c97-bd82-5f78e14c8fc3
owl:sameAs viaf:77741757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77741757>.
doremus_artist:12d15875-d984-3c2f-97d3-73d927df1a2f
owl:sameAs viaf:79237745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79237745>.
doremus_artist:12f59b94-abf6-314e-8f97-31a9e9de35f8
owl:sameAs viaf:79198135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79198135>.
doremus_artist:135e53ff-3d4b-3359-a43c-856aab1c10af
    dbp:birthPlace dbr:Frederiksberg;
    dbp:deathPlace dbr:Frederiksberg;
    rdfs:comment
        "Asger Hamerik (* 8. April 1843 in Frederiksberg; \u2020 13. Juli 1923 ebenda) war ein d\u00e4nischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Asger Hamerik (Hammerich) (April 8, 1843 \u2013 July 13, 1923), was a Danish composer of classical music."@en,
        "Asger Hamerik (eigenlijk: Asger Hammerich) (Frederiksberg, 8 april 1843 \u2013 aldaar, 13 juli 1923) was een Deens componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Asger HamerikFichier:Asger Hamerik.jpg Asger Hamerik (n\u00e9 le 8 avril 1843 \u00e0 Frederiksberg et mort le 13 juillet 1923 (\u00e0 80 ans) dans la m\u00eame ville) est un compositeur danois."@fr,
        "\u0410\u0441\u0433\u0435\u0440 \u0425\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a (\u0434\u0430\u0442. Asger Hamerik, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0425\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u0438\u0445, \u043d\u0435\u043c. Hammerich; 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1843, \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 1923, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0425\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430 \u0410\u043d\u0433\u0443\u043b\u0430 \u0425\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u042d\u0431\u0431\u0435 \u0425\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u8fd1\u90ca\u306e\u30d5\u30ec\u30bc\u30ea\u30af\u30b9\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a8\u30df\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u30de\u30f3\u3068\u30b2\u30fc\u30bc\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3076\u3002\u5341\u4ee3\u3067\uff08\u672a\u767a\u8868\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u542b\u3080\uff09\u51e6\u5973\u4f5c\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002\u5b9f\u5bb6\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30bb\u30f3\u3068\u5bb6\u65cf\u3050\u308b\u307f\u306e\u4ed8\u304d\u5408\u3044\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30cf\u30f3\u30e1\u30ea\u30af\u3082\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30bb\u30f3\u3068\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u624b\u7d19\u3092\u9001\u308a\u3042\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c1862\u5e74\u306b\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u3092\u96e2\u308c\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5927\u9678\u306b\u7559\u5b66\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u30a8\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u306e\u5e87\u8b77\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021864\u5e74\u306b\u3001\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b9\u30f4\u30a3\u30d2\uff1d\u30db\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u6226\u4e89\u5f8c\u306e\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u56fd\u6c11\u611f\u60c5\u3092\u8868\u660e\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u98a8\u306e\u59d3 Hammerich \u3092\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u7684\u306a\u8a9e\u611f\u306e Hamerik \u306b\u6539\u3081\u305f\uff08\u65e5\u672c\u8a9e\u306e\u30cf\u30f3\u30e1\u30ea\u30af\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u306f\u3001\u5143\u306e\u7db4\u308a\u306e\u540d\u6b8b\u3092\u7559\u3081\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\uff09\u30021869\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3092\u53bb\u3063\u3066\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u884c\u304d\u3001\u6b21\u3044\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u8d74\u3044\u305f\u30021871\u5e74\u306b\u6e21\u7c73\u3057\u3001\u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30dc\u30eb\u30c1\u30e2\u30a2\u306e\u30d4\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u8981\u8acb\u3055\u308c\u3066\u6821\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30cf\u30f3\u30e1\u30ea\u30af\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u6f14\u594f\u4f1a\u7528\u4f5c\u54c1\u306e\u5927\u534a\u306f\u3001\u540c\u6821\u306e\u5b66\u5185\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306b\u5275\u3089\u308c\u305f\u30021898\u5e74\u306b\u6821\u9577\u8077\u3092\u8f9e\u3057\u3001\u3064\u3044\u306b1900\u5e74\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u30de\u30fc\u30ac\u30ec\u30c3\u30c8\u592b\u4eba\uff08\u65e7\u59d3\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\uff09\u3092\u9023\u308c\u3066\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u5b9f\u8cea\u7684\u306a\u5f15\u9000\u751f\u6d3b\u306b\u5165\u3063\u305f\u3002\u305f\u3060\u3057\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u5be9\u67fb\u54e1\u3084\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u306f\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u3002"@ja,
        "\u963f\u65af\u683c\u5c14\u00b7\u54c8\u6885\u91cc\u514b\uff08\u4e39\u9ea5\u8a9e\uff1aAsger Hamerik\uff0c1843\u5e744\u67088\u65e5\uff0d1923\u5e747\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u4e39\u9ea6\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u54e5\u672c\u54c8\u6839\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c\u5e76\u4e0e\u5b89\u5f92\u751f\u6210\u4e3a\u597d\u53cb\u3002\u540e\u5230\u5fb7\u56fd\u548c\u6cd5\u56fd\u8fdb\u4fee\uff0c\u5e76\u53d7\u5230\u67cf\u8fbd\u5179\u7684\u6559\u5bfc\u548c\u9f13\u52b1\u30021871\u5e74\u4ed6\u8d74\u7f8e\u56fd\uff0c\u5728\u5df4\u5c14\u7684\u6469\u62c5\u4efb\u5408\u5531\u6307\u6325\u548c\u6559\u5e08\uff0c1900\u5e74\u56de\u56fd\uff0c\u665a\u5e74\u56e0\u8eab\u4f53\u539f\u56e0\u51e0\u4e4e\u505c\u6b62\u4e86\u521b\u4f5c\u3002\u54c8\u6885\u91cc\u514b\u7684\u65e9\u671f\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u6bd4\u8f83\u4f20\u7edf\uff0c\u800c\u540e\u671f\u4f5c\u54c1\u53d7\u5230\u6cd5\u56fd\u548c\u4fc4\u7f57\u65af\u97f3\u4e50\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u5e38\u91c7\u7528\u975e\u4f20\u7edf\u7684\u548c\u58f0\u4ee5\u53ca\u5b8f\u5927\u7684\u7ed3\u6784\uff0c\u97f3\u4e50\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\u3002\u4ed6\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u662f\u4e03\u90e8\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u8fd9\u4e9b\u4ea4\u54cd\u66f2\u90fd\u6709\u6807\u9898\u3002\u540c\u65f6\u54c8\u6885\u91cc\u514b\u7684\u6559\u5b66\u6d3b\u52a8\u5bf9\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u7684\u65e9\u671f\u53d1\u5c55\u4e5f\u8d77\u4e86\u5f88\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u7528\u3002 \u54c8\u6885\u91cc\u514b\u7684\u513f\u5b50\u57c3\u8d1d\u00b7\u54c8\u6885\u91cc\u514b\u548c\u59bb\u5b50\u739b\u683c\u4e3d\u7279\u00b7\u54c8\u6885\u91cc\u514b\u90fd\u662f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24791687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Asger_Hamerik>,
        <http://viaf.org/viaf/24791687>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Asger_Hamerik.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Asger_Hamerik.
doremus_artist:142b4870-22ed-35c5-a584-f9b0bdfdae53
    dbp:birthPlace dbr:Pescara;
    rdfs:comment
        "Ildebrando D'Arcangelo (born 14 December 1969) is an Italian bass-baritone opera singer."@en,
        "Ildebrando D'Arcangelo (ur. w 1969 w Pescarze) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, bas baryton. Studia muzyczne rozpocz\u0105\u0142 w 1985 roku w konserwatorium w rodzinnej Pescarze. P\u00f3\u017aniej uczy\u0142 si\u0119 u Paride Venturiego w Bolonii. Na scenie debiutowa\u0142 w 1991 roku w operze Mozarta \u201eCos\u00ec fan tutte\u201d. Od tego czasu regularnie wyst\u0119puje w europejskich teatrach operowych, mi\u0119dzy innymi w mediola\u0144skiej La Scali, Wiener Staatsoper, madryckim Teatro Real, londy\u0144skim Covent Garden, paryskiej Op\u00e9ra Bastille. W 1994 roku debiutowa\u0142 w Metropolitan Opera w Nowym Jorku jako Masetto w \u201eDon Giovannim\u201d. W p\u00f3\u017aniejszych latach go\u015bci\u0142 tam \u015bpiewaj\u0105c mi\u0119dzy innymi partie Leporella (1997) i Figara (1999)."@pl,
        "Ildebrando D'Arcangelo Ildebrando D'Arcangelo (n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1969 \u00e0 Pescara) est un baryton-basse italien."@fr,
        "Ildebrando D\u2019Arcangelo (* 14. Dezember 1969 in Pescara, Italien) ist ein italienischer Operns\u00e4nger in den Stimmlagen Bariton und Bass."@de,
        "\u0418\u043b\u044c\u0434\u0435\u0431\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e \u0414\u2019\u0410\u0440\u043a\u0430\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ildebrando D\u2019Arcangelo; \u0440\u043e\u0434. 1969 \u0433.) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru,
        "\u30a4\u30eb\u30c7\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30c0\u30eb\u30ab\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\uff08Ildebrando D'Arcangelo, 1969\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u304a\u3088\u3073\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u8a95\u751f\u306e\u6708\u65e5\u306f\u975e\u516c\u958b\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u723e\u4ee3\u5e03\u862d\u591a\u00b7\u9054\u723e\u582a\u5091\u7f85 (Ildebrando D'Arcangelo\uff0c1969\u5e74\uff0d\uff09\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u8457\u540d\u7537\u4f4e\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u5076\u6709\u6f14\u5531\u7537\u4e2d\u97f3\u89d2\u8272\uff0c\u73fe\u5c45\u65bc\u5df4\u9ece\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116277023;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ildebrando_D'Arcangelo>,
        <http://viaf.org/viaf/116277023>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ildebrando_D'Arcangelo>.
doremus_artist:144a12be-2eda-3b13-b2b9-9590fb6c10ca
    dbp:birthPlace dbr:Denmark;
    rdfs:comment
        "Louise Fribo (born August 3, 1970) is a Danish singer, actress and dancer. Fribo, who studied the violin from age 4 and was trained as a classical dancer from age 7, made her motion picture debut as Lisa in the 1986 Danish feature film Barndommens gade (Childhood's Street) based on a novel by Tove Ditlevsen and directed by Palme d'Or winning director Astrid Henning-Jensen. Louise Fribo also gives concerts in Danish with Bent Fabricius Bjerre, and she gives church concerts."@en;
    owl:sameAs viaf:29840584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louise_Fribo>,
        <http://viaf.org/viaf/29840584>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louise_Fribo.
doremus_artist:1453d939-4e78-3e62-8233-89f88726ead8
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Alex J. Kramer (May 30, 1903 \u2013 February 10, 1998) was a Canadian songwriter. (Note that he is sometimes referred to as Alex C. Kramer.) He was born in Montreal, Canada. His parents were Adolph and Freda Kramer. At age 17 he was hired as a pianist in a silent movie theater in Montreal. He traveled first to Palm Beach, Florida, joining the Meyer Davis orchestra, and then to Paris and Cannes, before returning to New York City, where he became a radio bandleader. He also worked as an accompanist in nightclubs and in vaudeville."@en;
    owl:sameAs viaf:34723245;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alex_Kramer>,
        <http://viaf.org/viaf/34723245>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fef40a78-3075-46a8-9d5c-25fd53641931>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alex_Kramer.
doremus_artist:146239a0-ec64-37b8-a01a-cd116673ad8b
owl:sameAs viaf:7647491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7647491>.
doremus_artist:1470f942-a028-3e1f-bfe5-291971f78683
owl:sameAs viaf:249980412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/249980412>.
doremus_artist:157305ab-aa4a-332a-a02a-32e9fc05a023
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Leesburg,_Georgia>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0644\u0648\u062b\u0631 \u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \u0628\u0644\u0648\u0643 \u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0641\u064a \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 17 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1976 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u0629 \u0644\u064a\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u064a\u0646\u062d\u062f\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0646\u0627\u0634\u0641\u064a\u0644\u060c \u062a\u064a\u0646\u064a\u0633\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u0625\u062d\u062a\u0644\u062a \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2013 \u0645\u062b\u0644 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 "thats my kind of night". \u064a\u062a\u0642\u0646 \u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0644\u0648\u0643 \u0628\u0631\u064a\u0627\u0646"""@ar,
        "Bryan ha iniziato la sua carriera negli anni 2000 scrivendo canzoni per Travis Tritt e Billy Currington. Dopo aver cantato con la Capitol Records a Nashville nel 2007, ha pubblicato il primo album I'll Stay Me, in cui sono inclusi i singoli All My Friends Say, We Rode in Trucks e Country Man. Il seguente album Doin' My Thing, include Do I, che Bryan ha co-scritto con Charles Kelley dei Lady Antebellum, e i singoli numero uno nella classifica country statunitense Rain Is a Good Thing e Someone Else Calling You Baby. L'album Tailgates & Tanlines viene pubblicato nel 2011 e contiene i singoli Country Girl (Shake It for Me), I Don't Want This Night to End e Drunk on You. Bryan ha co-scritto tutti i suoi singoli tranne Drunk on You ed ha co-prodotto tutti e tre i suoi album insieme a Jeff Steve"@it,
        "Luke Bryan (* 17. Juli 1976 in Leesburg, Georgia; eigentlicher Name Thomas Luther Bryan) ist ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger."@de,
        "Luke Bryan (Leesburg, Georgia, Estados Unidos; 17 de julio de 1976) es un cantante de m\u00fasica country estadounidense."@es,
        """Thomas Luther "Luke" Bryan (born July 17, 1976), is an American country music singer and songwriter. Bryan began his musical career in the mid 2000s, writing songs for his longtime friends from high school, performers Travis Tritt and Billy Currington and releasing his first Spring Break album. After signing with Capitol Nashville in Nashville, Tennessee in 2007 with his cousin, Chad Christopher Boyd, he released the album I'll Stay Me, which included the singles "All My Friends Say", "We Rode in Trucks", and "Country Man". The follow-up album Doin' My Thing included "Do I", which Bryan co-wrote with Charles Kelley and Dave Haywood of Lady Antebellum, and the number one singles "Rain Is a Good Thing" and "Someone Else Calling You Baby"."""@en,
        """Thomas Luther "Luke" Bryan (n\u00e9 le 17 juillet 1976, \u00e0 Leesburg, en G\u00e9orgie) est un chanteur am\u00e9ricain de musique country."""@fr,
        "Thomas Luther Bryan (Leesburg, Ge\u00f3rgia, 17 de julho de 1976), mais conhecido como Luke Bryan \u00e9 um cantor e compositor de m\u00fasica country norte-americano."@pt,
        "\u041b\u044e\u043a \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Luke Bryan, \u0440\u043e\u0434. 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1976) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0432 2007 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0415\u0433\u043e \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u00abAll My Friends Say\u00bb \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0434\u043e \u043f\u044f\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 Billboard \u0438 \u0441 \u0442\u0435\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0435\u0433\u043e \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u044b \u0447\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u043b\u0438 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0435 \u0438 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0442 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439. \u0415\u0433\u043e \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c Tailgates & Tanlines, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0441\u0435\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c, \u0430 \u0432 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b American Music Award \u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u00bb."@ru,
        """\u30eb\u30fc\u30af\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3(Thomas Luther "Luke" Bryan 1976\u5e747\u670817\u65e5\u751f)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u30022000\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\u3088\u308a\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3001\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30c8\u30ea\u30c3\u30c8\u3001\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ab\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u306b\u66f2\u3092\u63d0\u4f9b\u30022007\u5e74\u3001\u30ad\u30e3\u30d4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30d3\u30eb\u3068\u5951\u7d04\u5f8c\u30012007\u5e748\u670814\u65e5\u3001\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u66f2\u300eAll My Friends Say \u300f\u3001\u300eWe Rode in Trucks \u300f\u3001\u300eCountry Man \u300f\u3092\u542b\u3080\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eI'll Stay Me \u300f\u3092\u767a\u58f2\u30022009\u5e7410\u67086\u65e5\u3001\u30ec\u30c7\u30a3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c6\u30d9\u30e9\u30e0\u306e\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30b1\u30ea\u30fc\u3068\u5171\u4f5c\u306e\u300eDo I \u300f\u3001\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u300eRain Is a Good Thing \u300f\u3068\u300eSomeone Else Calling You Baby \u300f\u3092\u542b\u30802\u679a\u76ee\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eDoin' My Thing \u300f\u3092\u767a\u58f2\u30022011\u5e748\u67089\u65e5\u3001\u300eCountry Girl (Shake It for Me) \u300f\u3001\u4e0a\u8a18\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067\u7b2c1\u4f4d\u7372\u5f97\u306e\u300eI Don't Want This Night to End \u300f\u3068\u300eDrunk on You \u300f\u3092\u542b\u30803\u679a\u76ee\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eTailgates & Tanlines \u300f\u3092\u767a\u58f2\u3002\u300eDrunk on You \u300f\u4ee5\u5916\u306e\u5168\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u306f\u30b8\u30a7\u30d5\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30b9\u3068\u306e\u5171\u4f5c\u3002"""@ja,
        """\u6e6f\u746a\u65af\u00b7\u8def\u5fb7\u00b7\u201c\u76e7\u514b\u201d\u00b7\u5e03\u840a\u6069\uff08\u82f1\u8bed\uff1aThomas Luther "Luke" Bryan\uff0c1976\u5e747\u670817\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u9109\u6751\u6b4c\u624b\u3002\u5e03\u840a\u6069\u57282000\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\u70ba\u7279\u62c9\u7dad\u65af\u00b7\u7279\u91cc\u7279\u548c\u6bd4\u5229\u00b7\u514b\u6797\u9813\u5beb\u6b4c\uff0c\u5c55\u958b\u4e86\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u751f\u6daf\u3002\u5728\u8207\u4ed6\u7684\u8868\u5f1f\u67e5\u5fb7\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u535a\u4f0a\u5fb7\uff08Chad Christopher Boyd\uff09\u65bc2007\u5e74\u5728\u7d0d\u8a31\u7dad\u723e\u70baCapitol\u5531\u7247\u6f14\u5531\u5f8c\uff0c\u4ed6\u767c\u884c\u4e86\u500b\u4eba\u7684\u9996\u5f35\u5c08\u8f2f\u300aI'll Stay Me\u300b\uff0c\u540c\u6642\u6536\u9304\u4e86\u4e09\u652f\u55ae\u66f2\u3008All My Friends Say\u3009\u3001\u3008We Rode in Trucks\u3009\u548c\u3008Country Man\u3009\u3002 \u5e03\u840a\u6069\u7684\u4e0b\u4e00\u5f35\u5c08\u8f2f\u300aDoin' My Thing\u300b\u6536\u9304\u4e86\u4ed6\u8207\u61f7\u820a\u5973\u90ce\u7684\u67e5\u723e\u65af\u00b7\u51f1\u5229\u3001\u6234\u592b\u00b7\u6d77\u4f0d\u5fb7\u5171\u540c\u5beb\u6210\u7684\u3008Do I\u3009\uff0c\u9084\u6709\u51a0\u8ecd\u55ae\u66f2\u3008Rain Is a Good Thing\u3009\u548c\u3008Someone Else Calling You Baby\u3009\u3002\u63a5\u8457\u4ed6\u57282011\u5e74\u767c\u884c\u4e86\u300aTailgates & Tanlines\u300b\uff0c\u88cf\u982d\u6536\u9304\u4e86\u3008Country Girl (Shake It for Me)\u3009\u9084\u6709\u4e09\u9996\u51a0\u8ecd\u55ae\u66f2\u3008I Don't Want This Night to End\u3009\u3001\u3008Drunk on You\u3009\u3001\u3008Kiss Tomorrow Goodbye\u3009\u3002\u5e03\u840a\u6069\u7684\u7b2c\u56db\u5f35\u5c08\u8f2f\u300aCrash My Party\u300b\u57282013\u5e748\u6708\u767c\u884c\uff0c\u5305\u542b\u4e86\u5169\u652f\u51a0\u8ecd\u55ae\u66f2\u3008Crash My Party\u3009\u3001\u3008That's My Kind of Night\u3009\u3002\u9664\u4e86\u3008Drunk on You\u3009\u3001\u3008Crash My Party\u3009\u548c\u3008That's My Kind of Night\u3009\u4e4b\u5916\uff0c\u5e03\u840a\u6069\u90fd\u53c3\u8207\u4e86\u6b4c\u66f2\u7684\u5beb\u4f5c\uff0c\u4e14\u53c3\u8207\u4e86\u4ed6\u7684\u56db\u5f35\u5c08\u8f2f\u548c\u8207\u5091\u592b\u00b7\u53f2\u8482\u6587\u65af\u7684\u4e00\u5f35\u5408\u8f2f\u7684\u88fd\u4f5c\u3002\u5e03\u840a\u6069\u662f\u57282013\u5e74\u548c2015\u5e74\u90fd\u7372\u9078\u70ba\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u734e\u7684\u5e74\u5ea6\u6700\u4f73\u5a1b\u6a02\u4eba\u7269\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:2255788;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luke_Bryan>,
        <http://viaf.org/viaf/2255788>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aab35942-f176-4f77-bbf9-1d6aa98ccf3f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LukeBryanApr10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luke_Bryan.
doremus_artist:163e90b8-b892-34f2-85a7-7f212ac1c580
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Antonio Bazzini (* 11. M\u00e4rz 1818 in Brescia; \u2020 10. Februar 1897 in Mailand) war ein italienischer Komponist und Violinist."@de,
        """Antonio Bazzini (Brescia, 11 maart 1818 - Milaan, 10 februari 1897) was een Italiaans violist en componist. Op zeventienjarige leeftijd werd hij benoemd tot organist in de kerk van Brescia, maar toen hij op achttienjarige leeftijd Paganini ontmoette, richtte hij zich op viool en liet zich sterk be\u00efnvloeden door Paganini. Hij studeerde vier jaar in Leipzig waar hij zich verdiepte in Johann Sebastian Bach en Ludwig van Beethoven. Later gaf hij les aan het Conservatorio "Giuseppe Verdi" te Milaan, waar hij muzieklessen gaf aan Alfredo Catalani, Pietro Mascagni en Giacomo Puccini. Vooral op Puccini had Bazzini een enorme invloed."""@nl,
        "Antonio Bazzini (Brescia; 11 de marzo de 1818 - Mil\u00e1n; 10 de febrero de 1897) fue un compositor y violinista italiano. A los 17 a\u00f1os fue contratado como organista en una iglesia de su ciudad natal, Brescia, donde comenz\u00f3 sus primeros pasos en la interpretaci\u00f3n musical."@es,
        "Antonio Bazzini (n\u00e9 le 11 mars 1818 \u00e0 Brescia \u2013 mort le 10 f\u00e9vrier 1897 \u00e0 Milan) est un violoniste et compositeur italien. Sa musique de chambre lui fit tenir une place centrale dans la renaissance instrumentale italienne du XIXe si\u00e8cle. Toutefois, son succ\u00e8s en tant que compositeur a \u00e9t\u00e9 \u00e9touff\u00e9 par sa r\u00e9putation comme l'un des meilleurs violonistes de concert de son \u00e9poque."@fr,
        """Antonio Bazzini (ur. 11 marca 1818 w Brescii, zm. 10 lutego 1897 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski kompozytor i skrzypek. Wyst\u0119powa\u0142 jako skrzypek wirtuoz. Po zako\u0144czeniu kariery skrzypka zosta\u0142 dyrektorem konserwatorium w Mediolanie. Jego uczniem by\u0142 mi\u0119dzy innymi Giacomo Puccini. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie utwory na skrzypce oraz wokalne, kameralne i na orkiestr\u0119. Jego najbardziej znane kompozycje to: 
*  koncert skrzypcowy Concert militaire opus 42 
*  scherzo La Ronde des Lutins (Taniec chochlik\u00f3w) opus 25 
*  poemat symfoniczny Francesca da Rimini 
*  opera Turanda 
*  Calabrese"""@pl,
        "Antonio Joseph Bazzini (11 March 1818 \u2013 10 February 1897) was an Italian violinist, composer and teacher. As a composer his most enduring work is his chamber music which has earned him a central place in the Italian instrumental renaissance of the 19th century. However his success as a composer was overshadowed by his reputation as one of the finest concert violinists of the nineteenth century. He also contributed to a portion of Messa per Rossini, specifically the first section of II. Sequentia, Dies Irae."@en,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u0411\u0430\u0434\u0437\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Bazzini; 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1818, \u0411\u0440\u0435\u0448\u0438\u0430 \u2014 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1897, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30d0\u30c3\u30b8\u30fc\u30cb\uff08Antonio Bazzini\u30011818\u5e743\u670811\u65e5 - 1897\u5e742\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3057\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u5e2b\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306b\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u306b\u63a5\u3057\u3066\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 \u6669\u5e74\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ab\u30bf\u30e9\u30fc\u30cb\u3001\u30de\u30b9\u30ab\u30fc\u30cb\u3001\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306a\u3069\u3092\u6559\u3048\u305f\u3002 \u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u300e\u5996\u7cbe\u306e\u8e0a\u308a\u300f\u306e\u307b\u304b\u30012\u4f5c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\uff08\u300e\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30c3\u30c8\u300f\u3068\u300e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u30fb\u30c0\u30fb\u30ea\u30df\u30cb\u300f\uff09\u30016\u66f2\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3068\u5f26\u697d\u516d\u91cd\u594f\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69114812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Bazzini>,
        <http://viaf.org/viaf/69114812>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c10e718-2fbe-485b-a50c-2480d75d5efb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Bazzini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Bazzini.
doremus_artist:16b86824-4156-3d51-ac10-a60b3e0a0b34
    rdfs:comment
        """\u00c1ngel Sampedro Montero (12 January 1908 in Vallecas, Madrid- 24 November 1973 in Buenos Aires, Argentina), better known as Angelillo, was a Spanish singer of popular songs in his time. He has been described as a "popular idol of the flamenco copla", a very particular style of flamenco, along with fandangos, soleares, saetas, caracoles and tarantas etc. He was also one of the earliest singers to sing in a forced falsetto in flamenco. He was also an actor in musical films of Andalusian folklore: He appeared in films such as La hija de Juan Sim\u00f3n (1935) and Suspiros de Triana (1955), becoming a film star for Film\u00f3fono and working with esteemed directors such as Luis Bu\u00f1uel, which led to him being nicknamed \u201cthe nightingale of Andalusia\u201d."""@en,
        "\u00c1ngel Sampedro Montero (Vallecas, Madrid, 12 de enero de 1908- Buenos Aires, Argentina 24 de noviembre de 1973) conocido art\u00edsticamente como Angelillo, fue un cantante de coplas muy popular en su \u00e9poca. Angelillo sufri\u00f3 el exilio: hab\u00eda cantado en muchas ocasiones para el ej\u00e9rcito republicano. Angelillo fue uno de los m\u00e1s abiertos defensores de la Rep\u00fablica Entre sus pel\u00edculas se destacan La hija de Juan Sim\u00f3n (versi\u00f3n de 1935) y Suspiros de Triana (1955).Muri\u00f3 en Buenos Aires tras una operaci\u00f3n de est\u00f3mago en 1973."@es;
    owl:sameAs viaf:14981627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelillo>,
        <http://viaf.org/viaf/14981627>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Angelillo_(2004).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angelillo.
doremus_artist:17d22f39-2aa8-39ee-bd9c-6ab8493c386d
owl:sameAs viaf:201728774; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201728774>.
doremus_artist:180a4f80-c93a-3723-8326-7e7f1866c787
owl:sameAs viaf:29196000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29196000>.
doremus_artist:18f86241-01de-3f1c-9f8e-dd02a8d27159
owl:sameAs viaf:44511097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44511097>.
doremus_artist:1923c554-672c-304f-84c2-4f59158724e1
    owl:sameAs viaf:75031140;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75031140>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d472e77a-47a5-4596-9e4c-d2c0855d2875>.
doremus_artist:195a3d65-5e0c-32a2-ad5a-792aeed8dadf
owl:sameAs viaf:78249183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78249183>.
doremus_artist:19695c2f-7326-376f-ba76-120ecf8e4807
owl:sameAs viaf:1694782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1694782>.
doremus_artist:197c46c7-7ae3-301e-837a-44fc3aca7e7b
owl:sameAs viaf:44510363; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44510363>.
doremus_artist:1b3c9a90-ed6d-3cb7-9bff-184678804793
owl:sameAs viaf:9652398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9652398>.
doremus_artist:1bbe37eb-57bf-37f6-9ef4-cdfda06944e7
    rdfs:comment
        "Michel Hatzigeorgiou (Charleroi, 11 december 1961) is een Belgische bassist. Hatzigeorgiou werd geboren in Belgi\u00eb als zoon van Griekse ouders. Op negen jaar begon hij de bouzouki te bespelen, op zijn elfde begon hij met elektrische gitaar en op zijn veertiende schakelde hij ten slotte over naar basgitaar. Hij raakte betrokken in het De Kaai project en in de Nasa Na Band, de voorloper van Aka Moon. Deze laatste band vormde hij samen met Fabrizio Cassol en St\u00e9phane Galland. Hatzigeorgiou geeft les aan het Brussels conservatorium sinds 1998."@nl,
        """Michel Hatzigeorgiou (born 1961) is a Belgian bassist. He was born in Belgium from Greek parents. He started playing bouzouki at the age of 9, then switched to electric guitar at 11 and finally to electric bass at 14. He joined his first band "The Blackbirds" when he was student at Charleroi Technical University. In 1982, he attended the jazz seminar in Li\u00e8ge. At that time, he played with Jaco Pastorius (his main influence), Mike Stern and Belgian jazzmen like Toots Thielemans, Ivan Paduart, Steve Houben, Philip Catherine and Pierre Van Dormael."""@en;
    owl:sameAs viaf:305855147;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Hatzigeorgiou>,
        <http://viaf.org/viaf/305855147>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Hatzigeorgiou.
doremus_artist:1bd23f95-553e-369b-b349-fba6563df77a
owl:sameAs viaf:117382148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117382148>.
doremus_artist:1bebeb5d-f9fb-3e5c-9623-6c4789dea229
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Brazil_(1944_film)>;
    rdfs:comment
        """Aurora Miranda da Cunha Richaid (20 April 1915 \u2013 22 December 2005) was a Brazilian entertainer. Miranda began her career at the age of 18 in 1933. She appeared in several films, including The Three Caballeros, where she danced with Donald Duck and Jos\u00e9 Carioca, singing the song, "Os Quindins de Yay\u00e1". Her sister was Carmen Miranda."""@en,
        "Aurora Miranda da Cunha Richaid (20 de abril de 1915 \u2014 22 de diciembre de 2005) fue una actriz y cantante brasile\u00f1a. Debut\u00f3 en Radio Mayrink Veiga en 1932, poco despu\u00e9s fue a la radio Philips. En 1933, su primer \u00e1lbum, Cai, Cai, Bal\u00e3o cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de Francisco Alves. La canci\u00f3n Cidade Maravilhosa, grabada en 1934, se convirti\u00f3 en el himno oficial del Estado de Guanabara, como actriz particip\u00f3 en las pel\u00edculas Estudantes (1935), Al\u00f4, Al\u00f4 Brasil (1935) y Al\u00f4, Al\u00f4, Carnaval (1936)."@es,
        "Aurora Miranda da Cunha Richaid (Rio de Janeiro, 20 de abril de 1915 \u2014 Rio de Janeiro, 22 de dezembro de 2005) foi uma atriz e cantora brasileira. Estreou na R\u00e1dio Mayrink Veiga em 1932, transferindo-se logo para a Philips. Em 1933, em seu primeiro disco, gravou Cai, Cai, Bal\u00e3o, cantada em dupla com Francisco Alves. Al\u00e9m de fazer dupla com a irm\u00e3 mais famosa Carmen Miranda, Aurora tamb\u00e9m teve sucesso como cantora na d\u00e9cada de 1930, as duas irm\u00e3s imortalizaram a can\u00e7\u00e3o Cantores de R\u00e1dio (Jo\u00e3o de Barro, Lamartine Babo e Alberto Ribeiro), no filme Al\u00f4, Al\u00f4 Carnaval. Aurora e Carmen trabalharam no Cassino da Urca e moraram juntas nos Estados Unidos durante 12 anos."@pt,
        """Aurora MirandaFichier:Aurora Miranda Tres Caballeros.jpg Dans Les Trois Caballeros Aurora Miranda da Cunha (20 avril 1915 \u00e0 Rio de Janeiro - 22 d\u00e9cembre 2005 \u00e0 Rio de Janeiro) \u00e9tait une chanteuse et actrice br\u00e9silienne. Sa s\u0153ur est Carmen Miranda. Elle commence sa carri\u00e8re en 1933 \u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans et appara\u00eet dans plusieurs films dont Les Trois Caballeros (1944), dans lequel elle danse avec Donald Duck et Jos\u00e9 Carioca, interpr\u00e9tant la chanson "Os Quindins de Yay\u00e1"."""@fr,
        "\u00c8 la sorella di Carmen Miranda."@it;
    owl:sameAs viaf:51891303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aurora_Miranda>,
        <http://viaf.org/viaf/51891303>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82c7e04b-3c69-4772-a919-5ff922194d27>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aurora_Miranda_Tres_Caballeros.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aurora_Miranda.
doremus_artist:1c6b6d7c-4c4c-3593-986d-ad154f7b249e
    rdfs:comment
        "Serge Gut, n\u00e9 \u00e0 B\u00e2le le 25 juin 1927 et mort \u00e0 Suresnes le 31 mars 2014 (\u00e0 86 ans) est un musicologue fran\u00e7ais d'origine suisse.\u2191 D\u00e9c\u00e8s du musicologue Serge Gut , ResMusica,  2 avril 2014"@fr;
    owl:sameAs viaf:91633662;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Serge_Gut>,
        <http://viaf.org/viaf/91633662>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Serge_gut_-_Copie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Serge_Gut.
doremus_artist:1cb1f345-3e8f-34f5-9816-cc08984c48be
owl:sameAs viaf:292087243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292087243>.
doremus_artist:1d93f759-fff2-3a6c-a136-4e70d8d16fc4
owl:sameAs viaf:2777447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2777447>.
doremus_artist:1e81f9f7-5f62-3866-b481-f9c37cb60bba
owl:sameAs viaf:123694424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/123694424>.
doremus_artist:1ef221d9-508e-3be2-a412-bbea281e11b2
owl:sameAs viaf:224107977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224107977>.
doremus_artist:1f190958-9a5f-3656-93b7-463bffff0b83
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Erich Moritz von Hornbostel (* 25. Februar 1877 in Wien; \u2020 28. November 1935 in Cambridge, England) war ein \u00f6sterreichischer Musikethnologe, auf den u.a. die sog. Blasquintentheorie zur\u00fcckgeht."@de,
        "Erich Moritz von Hornbostel (25 February 1877 \u2013 28 November 1935) was an Austrian ethnomusicologist and scholar of music. He is remembered for his pioneering work in the field of ethnomusicology, and for the Sachs\u2013Hornbostel system of musical instrument classification which he co-authored with Curt Sachs."@en,
        "Erich Moritz von Hornbostel (Viena, 25 de febrero de 1877-Cambridge, 28 de noviembre de 1935) fue un austriaco etnomusic\u00f3logo y estudioso de la m\u00fasica. Se le recuerda por su trabajo pionero en el campo de la etnomusicolog\u00eda, y para el de Sachs-Hornbostel sistema de clasificaci\u00f3n de instrumentos musicales que fue coautor con Curt Sachs."@es,
        "Erich Moritz von Hornbostel (Wenen, 25 februari 1877 - Cambridge, 28 november 1935) was een Oostenrijks etnomusicoloog en muziekpedagoog. Von Hornbostel is vooral bekend geworden door zijn pionierswerk op het gebied van de etnomusicologie, en voor het classificatiesysteem van muziekinstrumenten, het Sachs-Hornbostel-systeem dat hij met Curt Sachs ontwierp."@nl,
        """Erich Moritz von Hornbostel (ur. 25 lutego 1877 w Wiedniu, zm. 28 listopada 1935 w Cambridge), niemiecki etnomuzykolog, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca tej dyscypliny muzykologii badaj\u0105cej muzyk\u0119 etnosu. Hornbostel zainicjowa\u0142 fonograficzny zapis muzyki lud\u00f3w pierwotnych i w 1900 roku w Berlinie za\u0142o\u017cy\u0142 (wraz ze swoim nauczycielem Carlem Stumpfem) "Phonogramm Archiv" - pierwsze archiwum fonograficzne, kt\u00f3re sta\u0142o si\u0119 zacz\u0105tkiem wsp\u00f3\u0142czesnej etnografii muzycznej."""@pl,
        "\u042d\u0440\u0438\u0445 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0446 \u0444\u043e\u043d \u0425\u043e\u0440\u043d\u0431\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c (25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1877, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438. \u0421\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0425\u043e\u0440\u043d\u0431\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044f \u2014 \u0417\u0430\u043a\u0441\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:51816018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erich_von_Hornbostel>,
        <http://viaf.org/viaf/51816018>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erich_von_Hornbostel.
doremus_artist:1fddd33f-3ff6-3f9b-abe0-a1a39cf2fe83
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Atlantic_City,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_London,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Anne Francine (August 8, 1917 \u2013 December 3, 1999) was an American actress and cabaret singer. She is well known for her role as villain Flora Simpson Reilly in the American television series Harper Valley PTA."@en;
    owl:sameAs viaf:128015181;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Francine>,
        <http://viaf.org/viaf/128015181>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Francine.
doremus_artist:1fe055db-60c4-35ea-ace0-5466e73e8d81
owl:sameAs viaf:170416064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170416064>.
doremus_artist:201509fb-b53e-35ff-adeb-0f2f80b8a4ba
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Studi\u00f2 a Parigi ed esord\u00ec nel 1894 all'Op\u00e9ra Garnier, apparendo pi\u00f9 volte al Metropolitan Opera di New York e al Covent Garden di Londra in ruoli di soprano lirico. Fu anche apprezzata in esecuzioni di oratori e in concerti da camera."@it,
        "Suzanne Adams (28 November 1872 \u2013 5 February 1953) was an American lyric coloratura soprano. Known for her agile and pure voice, Adams first became well known in France before establishing herself as one of the Metropolitan Opera's leading sopranos at the beginning of the twentieth century."@en;
    owl:sameAs viaf:46956451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Adams>,
        <http://viaf.org/viaf/46956451>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/CarmenAdams.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Suzanne_Adams.
doremus_artist:207c0f53-e291-315d-9e93-294dad162bd2
owl:sameAs viaf:111920117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111920117>.
doremus_artist:20939415-8ab4-389f-932d-0cac49066dd0
    rdfs:comment
        "Gabriel Brncic (\u00e9galement Gabriel Brn\u010di\u0107 Isaza) (n\u00e9 \u00e0 Santiago du Chili en 1942), est un compositeur, p\u00e9dagogue, sp\u00e9cialiste en technologies et musique \u00e9lectroacoustique chilien."@fr;
    owl:sameAs viaf:24818730;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gabriel_Brncic>,
        <http://viaf.org/viaf/24818730>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gabriel_Brncic.
doremus_artist:20e19374-a1b1-3c32-a478-bb1c7355088e
    rdfs:comment
        "Lucien Ginsburg, dit Lulu Gainsbourg, est un musicien, compositeur et acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 5 janvier 1986 \u00e0 Paris. Il est le fils de Serge Gainsbourg et Bambou, et le demi-fr\u00e8re de Charlotte Gainsbourg."@fr;
    owl:sameAs viaf:187199434;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lulu_Gainsbourg>,
        <http://viaf.org/viaf/187199434>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e186bf19-0269-4164-8272-72deab4b0941>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lulu_Gainsbourg.
doremus_artist:2122c90b-1caf-32f1-8510-d931f090d768
owl:sameAs viaf:103681536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103681536>.
doremus_artist:213ed8a8-7887-3c5f-bd51-1f475aa3135b
owl:sameAs viaf:12502951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12502951>.
doremus_artist:21bbc3ad-2f93-3987-949f-51ffccf46fa3
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Casali (* um 1715 in Rom; \u2020 1792 ebenda) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Giovanni Battista Casali (1715\u20131792) was an Italian musician. Casali was born in Rome in 1715. From 1759 until his death he held the position of choir-master in the Basilica of St. John Lateran. Casali was one of the last of his period to write for voices a cappella."@en,
        "Giovanni Battista Casali (Rome 1715 - Rome 6 juillet 1792) est un compositeur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:24792901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Casali>,
        <http://viaf.org/viaf/24792901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Casali.
doremus_artist:2225bf75-4cbb-33bb-b8cc-a43aa5e58821
owl:sameAs viaf:59410278; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59410278>.
doremus_artist:2232c4ce-6759-329e-9b5a-9f5fafd419a9
owl:sameAs viaf:213151; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/213151>.
doremus_artist:2296a644-cfac-31fa-9175-99461fac8ce8
    dbp:birthPlace dbr:Martina_Franca;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Gioconda de Vito (26 July 1907 \u2013 14 October 1994) was an Italian-British classical violinist. (The dates 22 June 1907 and 24 October 1994 also appear in some sources.)"@en,
        "Gioconda de Vito (26 de julio de 1907 \u2013 14 de octubre de 1994) fue una violinista cl\u00e1sica \u00edtalo-brit\u00e1nica (en determinadas fuentes tambi\u00e9n figuran las fechas del 22 de junio de 1907 y el 24 de octubre de 1994)"@es,
        "\u30b8\u30e7\u30b3\u30f3\u30c0\u30fb\u30c7\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30c8\uff08Gioconda de Vito\u30011907\u5e746\u670822\u65e5 - 1994\u5e7410\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66654056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gioconda_de_Vito>,
        <http://viaf.org/viaf/66654056>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gioconda_de_Vito_1961.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gioconda_de_Vito.
doremus_artist:229f74ea-721e-357c-b17b-2378dd70b4d8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/La_Rioja_Province,_Argentina>;
    rdfs:comment
        "Guitariste n\u00e9 en Argentine, Ricardo Moyano est le fils de l'\u00e9crivain argentin Daniel Moyano. Initi\u00e9 \u00e0 la guitare par son p\u00e8re, il commence tr\u00e8s jeune ses \u00e9tudes de guitare classique au conservatoire de sa ville natale. Quelques ann\u00e9es plus tard, il termine ses \u00e9tudes au Conservatoire Royal de Madrid et gagne des Premiers Prix dans les concours internationaux les plus prestigieux d'Espagne, de France, d'Argentine et du Portugal. Sa carri\u00e8re artistique d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9e, il vient \u00e0 Paris afin d'approfondir ses connaissances dans la musique Renaissance et Baroque. Apr\u00e8s avoir entendu Marco Meloni, il arr\u00eate la musique pour prendre le temps d'une r\u00e9flexion qui l'am\u00e8ne \u00e0 se sp\u00e9cialiser dans la ma\u00eetrise de l'improvisation et l'exploration de nombreux styles de musique. Il demeure \u00e0 Paris pendant plusi"@fr,
        "Ricardo Moyano is an Argentinian musician and composer. Son of Irma Capellino and Daniel Moyano, born in La Rioja, Argentina, in 1961. He has lived and worked in various countries, which has influenced the formation of his style. Playing with his friends as musicians has been and remains the preferred and main source of inspiration. Alongside his concert career he has recorded in various countries, alone and with other musicians. He lives in Istanbul and works as a guitar teacher at Yildiz University."@en;
    owl:sameAs viaf:222453220;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Moyano>,
        <http://viaf.org/viaf/222453220>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ricardo_Moyano.
doremus_artist:23cb3131-02d2-3a75-b6a9-d752cbff868d
owl:sameAs viaf:25747762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25747762>.
doremus_artist:23ff1e3d-8eaf-3bf6-9247-e6d2d678bec3
owl:sameAs viaf:24314363; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24314363>.
doremus_artist:2463efce-853b-3120-b86b-1680fcb60482
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Philippe Giusiano (born in Marseille, 1973) is a French classical pianist. In 1990 he took part at the XII Fryderyk Chopin Competition, where he obtained an Honourable Mention. Five years later Giusiano took part in the XIII competition and made it to the finals along with Alexei Sultanov and Gabriela Montero. With the 1st prize being declared void, Giusiano and Sultanov shared the 2nd prize."@en,
        "Philippe Giusiano (ur. 8 stycznia 1973 Marsylii) \u2013 francuski pianista, laureat II nagrody na XIII Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina."@pl,
        "Philippe Giusiano Philippe Giusiano est un pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 le 8 janvier 1973 \u00e0 Marseille."@fr;
    owl:sameAs viaf:119546985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Giusiano>,
        <http://viaf.org/viaf/119546985>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Giusiano.
doremus_artist:248a6d2e-fc78-31c5-9220-fbd1d2c707a1
owl:sameAs viaf:34465985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34465985>.
doremus_artist:24aa48c8-7808-3b89-81e7-52233f561429
owl:sameAs viaf:101590256; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101590256>.
doremus_artist:2560a496-5ae5-34e7-8d74-f5a352589ab0
owl:sameAs viaf:171170490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171170490>.
doremus_artist:25c9c21b-7567-394f-954a-bedc9a220fbd
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Jeremy Louis Eugene Menuhin (born 2 November 1951) is a British pianist and the son of violinist Yehudi Menuhin."@en,
        "Jeremy Louis Eugene Menuhin (ur. 2 listopada 1951 roku w San Francisco w Kalifornii USA) \u2013 ameryka\u0144ski pianista, syn skrzypka Yehudi Menuhina i tancerki baletowej w zespole Marie Rambert Ballet Rambert, primabaleriny \u2013 Diany Gould."@pl,
        "Jeremy Louis Eugene Menuhin, n\u00e9 le 2 novembre 1951 \u00e0 San Francisco, est un pianiste am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30b8\u30a7\u30ec\u30df\u30fc\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\uff08Jeremy Louis Eugene Menuhin, 1951\u5e7411\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u306e\u606f\u5b50\u3067\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3067\u30df\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30ab\u30c3\u30c4\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5e2b\u4e8b\u300215\u6b73\u3067\u7236\u30a4\u30a7\u30d5\u30c7\u30a3\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021970\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u304c\u30011974\u5e74\u306b\u8171\u3092\u75db\u3081\u3066\u4e00\u6642\u7684\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u4e2d\u65ad\u3057\u305f\u30021984\u5e74\u306b\u30e4\u30f3\u30b0\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c4\u4e3b\u5bb0\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u6539\u3081\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:255875042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeremy_Menuhin>,
        <http://viaf.org/viaf/255875042>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeremy_Menuhin.
doremus_artist:26a14eef-1011-37e4-9b53-27601c1d70d6
    dbp:birthPlace dbr:El_Vendrell;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>;
    rdfs:comment
        "(This is a Catalan name. The first family name is Casals and the second is Defill\u00f3.) Pau Casals i Defill\u00f3 (Catalan: [\u02c8paw k\u0259\u02c8za\u026bz i d\u0259fi\u02c8\u028eo]; December 29, 1876 \u2013 October 22, 1973), known as Pablo Casals was a cellist and conductor from Catalonia, Spain. He is generally regarded as the pre-eminent cellist of the first half of the 20th century, and one of the greatest cellists of all time. He made many recordings throughout his career, of solo, chamber, and orchestral music, also as conductor, but he is perhaps best remembered for the recordings of the Bach Cello Suites he made from 1936 to 1939."@en,
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u062a\u0634\u064a\u0644\u0648 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0648\u0636\u0639 \u0639\u062f\u0629 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0631\u062f \u0648\u0627\u0644\u062d\u062c\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0631\u0632 \u0643\u0627\u0646 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0647 \u0644\u0645\u062a\u062a\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0628\u0627\u062e \u062d\u064a\u062b \u0639\u062b\u0631 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0633\u0627\u0644\u0633 \u0641\u064a \u0645\u062a\u062c\u0631 \u0644\u0628\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644\u0629 \u0641\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0645\u062c\u0631\u0649 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0648\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0646\u0641\u0633\u0647\u060c \u062d\u064a\u062b \u0623\u0645\u0636\u0649 12 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0625\u062a\u0642\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0639\u0632\u0641\u0647\u0627 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631."@ar,
        "Costretto dalle imposizioni delle dittature in Spagna ad utilizzare nei documenti ufficiali il nome spagnolizzato Pablo Casals, divenne famoso con questo nome, pur avendolo ripudiato insieme con la nazionalit\u00e0 spagnola in molte occasioni, sostenendo fieramente la nazionalit\u00e0 catalana e opponendosi al regime franchista. \u00c8 considerato il fondatore della moderna tecnica violoncellistica ed \u00e8 noto per la sua registrazione delle suite per violoncello solo di Johann Sebastian Bach e per l'opera di recupero che comp\u00ec su di esse."@it,
        "Pablo CasalsPau CasalsFichier:Pablocasals.jpg Pablo Casals vers les ann\u00e9es 1910 ou 1920. Pablo Casals, n\u00e9 Pau Casals i Defill\u00f3 ou Pau Casals le 29 d\u00e9cembre 1876 \u00e0 El Vendrell (province de Tarragone, Espagne) et mort le 22 octobre 1973 \u00e0 San Juan (Porto Rico), est un violoncelliste, chef d'orchestre et compositeur espagnol. Pablo Casals s'est engag\u00e9 en faveur de la r\u00e9publique et de la libert\u00e9, contre les dictatures, en particulier celle de Franco en Espagne. Il fut propos\u00e9 sans succ\u00e8s au prix Nobel de la paix en 1958."@fr,
        "Pau Casals i Defill\u00f3 (El Vendrell, 29 de dezembro de 1876 \u2014 San Juan de Porto Rico, 22 de outubro de 1973) foi um virtuoso violoncelista e maestro catal\u00e3o. \u00c9 tamb\u00e9m amplamente conhecido pela vers\u00e3o castelhanizada de seu nome Pablo Casals."@pt,
        "Pau Casals i Defill\u00f3 (El Vendrell, 29 december 1876 \u2013 San Juan (Puerto Rico), 22 oktober 1973), die zich bij zijn internationale optredens Pablo Casals noemde, was een Catalaans cellist en later ook componist en dirigent. Vele beroemde cellisten volgden een masterclass bij Casals, onder wie de Britse Jacqueline du Pr\u00e9 in 1960. Zijn memoires heeft hij in 1970 laten publiceren onder de titel Joys and Sorrows: Pablo Casals, His Own Story (1970)."@nl,
        "Pau Casals i Defill\u00f3 (katalanische Namensform, [\u02c8paw k\u0259\u02c8zals], international auch in kastilischer Form als Pablo Casals [\u02c8pa\u03b2lo ka\u02c8sals] bekannt; * 29. Dezember 1876 in El Vendrell, Spanien; \u2020 22. Oktober 1973 in San Juan de Puerto Rico) wurde vor allem als Cellist weltber\u00fchmt, wirkte aber auch als Komponist und Dirigent."@de,
        "Pau Casals i Defill\u00f3, r\u00f3wnie\u017c Pablo Casals (ur. 29 grudnia 1876 w Vendrell w Katalonii, zm. 22 pa\u017adziernika 1973 w San Juan w Portoryko) \u2013 katalo\u0144ski wiolonczelista, kompozytor i dyrygent."@pl,
        "Pau Casals, cuyo nombre completo era Pau Carles Salvador Casals i Defill\u00f3 (El Vendrell, 29 de diciembre de 1876 - San Juan de Puerto Rico, 22 de octubre de 1973), tambi\u00e9n conocido como Pablo Casals a nivel internacional, es uno de los m\u00fasicos espa\u00f1oles m\u00e1s destacados del siglo XX. De padre catal\u00e1n y madre nacida dentro de una familia de catalanes indianos en Puerto Rico, Casals es considerado uno de los mejores violonchelistas de todos los tiempos."@es,
        "\u041f\u0430\u0301\u0431\u043b\u043e \u041a\u0430\u0437\u0430\u0301\u043b\u044c\u0441-\u0438-\u0414\u0435\u0444\u0438\u043b\u044c\u043e\u0301 (\u043a\u0430\u0442. Pau Casals i Defill\u00f3; 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1876 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0434\u0440\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d\u0430 \u2014 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1973, \u0421\u0430\u043d-\u0425\u0443\u0430\u043d, \u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0420\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\uff08Pablo Casals\u3001\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\uff1aPau Casals, 1876\u5e7412\u670829\u65e5 - 1973\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u5730\u65b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30c1\u30a7\u30ed\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\u306b\u3088\u308b\u30d5\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u306f\u30d1\u30a6\u30fb\u30ab\u30eb\u30e9\u30b9\u30fb\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30fc\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u30fb\u30a4\u30fb\u30c0\u30d5\u30a3\u30ea\u30e7\u30fc\uff08Pau Carles Salvador Casals i Defill\u00f3\uff09\u3002 \u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u8fd1\u4ee3\u7684\u594f\u6cd5\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u3001\u6df1\u3044\u7cbe\u795e\u6027\u3092\u611f\u3058\u3055\u305b\u308b\u6f14\u594f\u306b\u304a\u3044\u306620\u4e16\u7d00\u6700\u5927\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u6709\u540d\u306a\u529f\u7e3e\u3068\u3057\u3066\u3001\u305d\u308c\u307e\u3067\u5358\u306a\u308b\u7df4\u7fd2\u66f2\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u4f5c\u300e\u7121\u4f34\u594f\u30c1\u30a7\u30ed\u7d44\u66f2\u300f\uff08\u51686\u66f2\uff09\u306e\u4fa1\u5024\u3092\u518d\u767a\u898b\u3057\u3001\u5e83\u304f\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002 \u65e9\u304f\u304b\u3089\u4e16\u754c\u7684\u540d\u58f0\u3092\u7bc9\u304d\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3001\u5357\u5317\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306a\u3069\u3092\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3057\u3066\u56de\u3063\u305f\u3002\u6307\u63ee\u8005\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306f\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u3078\u6b21\u306e\u3088\u3046\u306a\u8cdb\u8f9e\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u300c\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u3092\u8074\u3044\u305f\u3053\u3068\u306e\u306a\u3044\u4eba\u306f\u3001\u5f26\u697d\u5668\u3092\u3069\u3046\u3084\u3063\u3066\u9cf4\u3089\u3059\u304b\u3092\u77e5\u3089\u306a\u3044\u4eba\u3067\u3042\u308b\u300d\u3002 \u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u306f\u5e73\u548c\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3067\u3001\u97f3\u697d\u3092\u901a\u3058\u3066\u4e16\u754c\u5e73\u548c\u306e\u305f\u3081\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u884c\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5e15\u4e4c\u00b7\u5361\u85a9\u723e\u65af-\u5fb7\u83f2\u6d1b\uff08\u52a0\u6cf0\u7f85\u5c3c\u4e9e\u8a9e\uff1aPau Casals i Defill\u00f3\uff0c1876\u5e7412\u670829\u65e5\uff0d1973\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u5e38\u4f5c\u5e15\u5e03\u7f57\u00b7\u5361\u8428\u5c14\u65af\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aPablo Casals\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u63ee\u5bb6\u3002 1888\u5e74\uff0c\u624d\u5341\u4e8c\u6b72\uff0c\u4ed6\u8003\u5165\u5df4\u585e\u7f85\u90a3\u7684Escuela Municipal de M\u00fasica\uff0c\u5b78\u7fd2\u5927\u63d0\u7434\uff0c\u97f3\u6a02\u7406\u8ad6\u548c\u92fc\u7434\u3002 \u4ed6\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u54c1\u70ba\u65bc1936\u81f31939\u671f\u9593\u704c\u9304\u7684\u5df4\u54c8\u5927\u63d0\u7434\u7121\u4f34\u594f\u7d44\u66f2\u3002\u4f5c\u70ba\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u4e3b\u8981\u5275\u4f5c\u5b97\u6559\u97f3\u6a02\u548c\u7ba1\u5f26\u6a02\u3002\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u66f2\u4f5c\u54c1\u5247\u70baEl Pessebre(1960)\u3002 \u57281958\u5e74\u4ed6\u66fe\u88ab\u63d0\u540d\u8afe\u8c9d\u723e\u548c\u5e73\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69115040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pablo_Casals>,
        <http://viaf.org/viaf/69115040>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pablocasals.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pablo_Casals.
doremus_artist:26abd676-ea92-3bba-b9ce-1b146aa89e46
owl:sameAs viaf:16142996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16142996>.
doremus_artist:275131d1-9b08-3b76-9fd0-78e6a59b03b4
    dbp:birthPlace dbr:Tarquinia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Fu librettista al servizio della corte pontificia, nonch\u00e9 membro dell'Accademia dell'Arcadia e di molte altre accademie. Egli usava soprattutto scrivere commedie cariche di mascheramenti e intrighi, le quali vennero musicate dai pi\u00f9 noti compositori d'opera della sua epoca e successivi, come Baldassarre Galuppi, Giuseppe Nicolini, Niccol\u00f2 Piccinni, Pasquale Anfossi, Domenico Cimarosa, Giovanni Paisiello, Antonio Salieri, Wolfgang Amadeus Mozart."@it,
        """Giuseppe Petrosellini (29 November 1727 \u2013 1799) was an Italian poet and prolific librettist working primarily in the dramma giocoso and opera buffa genres. Petrosellini was born in Corneto, Papal State (now Tarquinia, Lazio) and spent most of life in Rome at the Papal Court where he held the title of "Abate". He was also a member of several accademie (learned societies), most notably the Accademia degli Arcadi for whom he wrote under the pseudonym "Enisildo Prosindio". Amongst his most well-known libretti is Paisiello's Il barbiere di Siviglia. La finta giardiniera, set by Pasquale Anfossi in 1774 and Wolfgang Amadeus Mozart in 1775, has been ascribed to him, but it is questionable whether it is in his style. He also wrote several libretti for Domenico Cimarosa and Pasquale Anfossi. One of"""@en;
    owl:sameAs viaf:6009981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Petrosellini>,
        <http://viaf.org/viaf/6009981>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Petrosellini.
doremus_artist:289ccf85-dab2-3ad3-ac53-2a4f83f12257
owl:sameAs viaf:14979751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14979751>.
doremus_artist:28ea51cf-dbc9-3b71-9d0a-829eb5b8aac4
owl:sameAs viaf:7707173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7707173>.
doremus_artist:296e245c-59f2-3d82-ab6f-13e05ebe9991
    dbp:birthPlace dbr:Trois-Rivières;
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Pauline Julien (Trois-Rivi\u00e8res, 23 mai 1928 - Montr\u00e9al, 1er octobre 1998) est une chanteuse, auteure, compositrice et actrice qu\u00e9b\u00e9coise."@fr,
        "Pauline Julien, CQ (May 23, 1928 \u2013 October 1, 1998) was a singer, songwriter, actress, feminist activist and Quebec sovereigntist. Born in Trois-Rivi\u00e8res, Quebec, Julien was the companion of the poet and Qu\u00e9bec provincial MLA G\u00e9rald Godin, another Trifluvian and sovereigntist. Julien performed pro-independence songs in Montr\u00e9al clubs as early as 1964. In 1970, Julien and Godin were arrested during the October Crisis and were released eight days later without charge. Diagnosed with a debilitating brain disease, Julien took her own life early October 1998 in Montreal."@en;
    owl:sameAs viaf:76487271;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pauline_Julien>,
        <http://viaf.org/viaf/76487271>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e56d11e9-a98e-4c65-a360-bccf2943c9fc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pauline_Julien.
doremus_artist:2971cfcd-92cb-391c-9a85-8ca9200dde3d
    rdfs:comment
        "Robert Taub is a concert pianist, recording artist, scholar, author, and entrepreneur."@en;
    owl:sameAs viaf:5119636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Taub>,
        <http://viaf.org/viaf/5119636>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Taub.
doremus_artist:2a8b332b-fab4-3833-844b-9807c95bbf38
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Eduard Strauss (15 March 1835 \u2013 28 December 1916) was an Austrian composer who, together with brothers Johann Strauss II and Josef Strauss made up the Strauss musical dynasty. He was the son of Johann Strauss I and Maria Anna Streim. The family dominated the Viennese light music world for decades, creating many waltzes and polkas for many Austrian nobility as well as dance-music enthusiasts around Europe. He was affectionately known in his family as 'Edi'."@en,
        "Eduard Strauss (Eduard Strau\u00df, en allemand), n\u00e9 le 15 mars 1835 \u00e0 Vienne o\u00f9 il est mort le 28 d\u00e9cembre 1916, est un compositeur autrichien. Avec son p\u00e8re Johann Strauss et ses fr\u00e8res Johann Strauss II et Josef Strauss, il constitue la dynastie musicale Strauss qui domine pendant des d\u00e9cennies le monde musical de Vienne en cr\u00e9ant de nombreuses valses et polkas r\u00e9put\u00e9es dans toute l'Europe. Eduard Strauss est affectueusement surnomm\u00e9 Edi dans sa famille."@fr,
        "Eduard Strauss (Wenen, 15 maart 1835 - aldaar, 28 december 1916) was een Oostenrijks componist van dansmuziek en was daarnaast dirigent."@nl,
        """Eduard Strauss (ur. 15 marca 1835 w Wiedniu, zm. 28 grudnia 1916 tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor. Razem z ojcem Johannem Straussem i bra\u0107mi Johannem Straussem II i Josefem Straussem tworzy\u0142 muzyczn\u0105 "dynasti\u0119" Strauss\u00f3w, kszta\u0142tuj\u0105c\u0105 przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 XIX wieku muzyczny \u015bwiat Wiednia. Od 1863 roku by\u0142 \u017conaty z Mari\u0105 Klenkhart i mia\u0142 z ni\u0105 dw\u00f3ch syn\u00f3w, Johanna Straussa III i Josefa Eduarda Straussa. Stworzy\u0142 tak\u017ce niewielk\u0105 liczb\u0119 walc\u00f3w, z kt\u00f3rych tylko cz\u0119\u015b\u0107 si\u0119 zachowa\u0142a, w tym najbardziej znany Doctrinen op. 79."""@pl,
        "Eduard Strauss fue un compositor austriaco.Junto con sus hermanos Johann Strauss II y Josef Strauss formaron el coraz\u00f3n de la dinast\u00eda musical Strauss.La familia domin\u00f3 la m\u00fasica ligera vienesa por d\u00e9cadas, creando muchas obras, tanto valses como polkas para nobles austr\u00edacos y para amantes de la m\u00fasica de baile alrededor de Europa. En su familia le llamaban afectivamente Edi."@es,
        "Eduard Strauss ou Strau\u00df (Leopoldstadt, Viena, 15 de mar\u00e7o de 1835  \u2014 Viena, 28 de dezembro de 1916) foi um compositor austr\u00edaco, irm\u00e3o de Johann Strauss II e Josef Strauss."@pt,
        "Eduard Strau\u00df (* 15. M\u00e4rz 1835 in Leopoldstadt, heute Wien; \u2020 28. Dezember 1916 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Era figlio del compositore Johann Strauss padre e fratello dei compositori Josef e Johann Strauss jr."@it,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Eduard Strau\u00df; 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1835 \u2014 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1916) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u0435\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 (\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e)."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Eduard Strau\u00df(ss) I., 1835\u5e743\u670815\u65e5 - 1916\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u306e\u56db\u7537\u3002\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u3068\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u5f1f\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u606f\u5b50\u306b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b93\u4e16\u304c\u3001\u5b6b\u306b\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aEduard Strau\u00df\uff0c1835\u5e743\u670815\u65e5\uff0d1916\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u8001\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7684\u5e7c\u5b50\uff0c\u5bb6\u4e2d\u66b1\u7a31\u70ba\u827e\u8fea\uff08Edi\uff09\u3002\u4ed6\u548c\u5169\u4f4d\u54e5\u54e5\u5c0f\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u548c\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u5171\u540c\u52aa\u529b\uff0c\u6210\u5c31\u4e86\u7dad\u4e5f\u7d0d\u7684\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u97f3\u6a02\u738b\u671d\u3002\u800c\u4ed6\u6574\u500b\u5bb6\u65cf\u652f\u914d\u4e8619\u4e16\u7d00\u7dad\u4e5f\u7d0d\u7684\u8f15\u97f3\u6a02\u6642\u4ee3\uff0c\u70ba\u6b77\u4efb\u5967\u5730\u5229\u5e1d\u570b\u548c\u6b50\u6d32\u5404\u570b\u7684\u5e1d\u7687\u516c\u537f\u5275\u4f5c\u5927\u91cf\u5713\u821e\u66f2\u548c\u6ce2\u723e\u5361\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69116921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Strauss>,
        <http://viaf.org/viaf/69116921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52773cf5-e25d-4865-841d-b8878c01c1fe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_Strauss_concert_poster.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Strauss.
doremus_artist:2bb26cf9-1ba0-3731-8f2f-ce2cd30073ee
    dbp:birthPlace dbr:Wetzlar;
    rdfs:comment
        """Gisela May (* 31 de mayo, 1924 en Wetzlar) es una de las m\u00e1s destacadas actrices alemanas del teatro alem\u00e1n contempor\u00e1neo. Desarroll\u00f3 el n\u00facleo de su carrera en la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana y se especializ\u00f3 en la obra de Bertolt Brecht y la canciones de su \u00e9poca. Considerada junto a Lotte Lenya, una de las int\u00e9rpretes definitivas de Kurt Weill, Hanns Eisler y contempor\u00e1neos recibi\u00f3, entre otras distinciones, el Grand-Prix du Disque International en 1968, el Deutscher Kleinkunstpreis en 1987 y la "Estrella de la S\u00e1tira" del archivo del cabaret alem\u00e1n de Maguncia en 2005"""@es,
        "Gisela May (* 31. Mai 1924 in Wetzlar) ist eine deutsche Schauspielerin und Diseuse, die sich vor allem als Brechtinterpretin einen Namen machte."@de,
        "Gisela May is a German actress and singer born May 31, 1924, in Wetzlar, Rhine Province. May studied at the drama school in Leipzig. She was employed for nine years at various theatres, including the State Theatre of Schwerin and the State Theatre in Halle. Starting in 1951, she performed at the Deutsches Theater in Berlin, Max Reinhardt's former workplace, where she played a variety of roles."@en,
        "\u0413\u0438\u0437\u0435\u0301\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Gisela May; \u0440. 31 \u043c\u0430\u044f 1924, \u0412\u0435\u0446\u043b\u0430\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f (\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f) \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430; \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0437\u043e\u043d\u0433\u043e\u0432 \u0411\u0435\u0440\u0442\u043e\u043b\u044c\u0442\u0430 \u0411\u0440\u0435\u0445\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:56821042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gisela_May>,
        <http://viaf.org/viaf/56821042>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99b83637-5f76-40f0-af77-8610a28c1b71>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gisela_May_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gisela_May.
doremus_artist:2c28e041-809b-35d0-8caa-a28913f4e43f
owl:sameAs viaf:44636621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44636621>.
doremus_artist:2c410fd6-4b10-3098-8a3d-4d14f419f374
owl:sameAs viaf:59410284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59410284>.
doremus_artist:2c4d15e6-bc19-3c33-9d3e-c94a895c2f0a
owl:sameAs viaf:48170161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48170161>.
doremus_artist:2ccc0919-1143-38d9-b991-47cf7cb97191
owl:sameAs viaf:32275701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32275701>.
doremus_artist:2de9aa2d-fa26-39ab-b83a-b97aff74123e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bellefontaine,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Evanston,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u064a\u0644\u0641\u064a\u0644 \u0647\u064a\u0631\u0633\u0643\u0648\u0641\u064a\u062a\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Melville Jean Herskovits) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0623\u0646\u062b\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0648\u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1895 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 1963. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u062f\u0631\u0627\u0633\u0627\u062a\u0647 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0632\u0646\u0648\u062c \u0641\u064a \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u060c \u0648\u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631\u060c \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u0626\u064a."@ar,
        "Melville Jean Herskovits ( Bellefontaine, Ohio, 10 de septiembre 1895 - Evanston, Illinois, 25 de febrero 25 1963) fue un antrop\u00f3logo e historiador estadounidense que estableci\u00f3 firmemente los estudios africanos y afroestadounidenses en la academia. Se licenci\u00f3 en Historia en la Universidad de Chicago, en 1920. Recibi\u00f3 su doctorado en Antropolog\u00eda de la Universidad de Columbia de Nueva York, bajo direcci\u00f3n del gran antrop\u00f3logo germano-estadounidense Franz Boas."@es,
        "Melville Jean Herskovits (* 10. September 1895 in Bellefontaine, Ohio; \u2020 25. Februar 1963 in Evanston, Illinois) war ein US-amerikanischer Anthropologe."@de,
        """Melville Jean Herskovits (Bellefontaine (Ohio), 10 de Setembro, 1895 - Evanston (Illinois), 25 de Fevereiro, 1963) foi um antrop\u00f3logo americano que firmemente estabeleceu Estudos africanos e Estudos afro-americanos na academia americana. O filho de imigrantes judeus, obteve um Bacharelado em Filosofia na Universidade de Chicago em 1923 e obteve seu mestrado e Ph.D. em Antropologia da Universidade de Columbia em Nova York sob a orienta\u00e7\u00e3o do antrop\u00f3logo Franz Boas. Sua disserta\u00e7\u00e3o, intitulada "The Cattle Complex in East Africa", investigou as teorias de poder e autoridade na regi\u00e3o africana. Ele estudou a forma como alguns aspectos da cultura africana e tradi\u00e7\u00f5es eram evidentes em afro-americanos nos anos 1900. Em 1927, Herskovits mudou-se para Northwestern University, como um antrop\u00f3logo e"""@pt,
        "Melville Jean Herskovits (September 10, 1895 \u2013 February 25, 1963) was an American anthropologist who firmly established African and African-American studies in American academia. He is known for exploring the cultural continuity from African cultures as expressed in African-American communities. He worked with his wife Frances (Shapiro) Herskovits, also an anthropologist, in the field in South America, the Caribbean and Africa. They jointly wrote several books and monographs together."@en,
        "Melville Jean Herskovits, n\u00e9 le 10 septembre 1895 \u00e0 Bellefontaine (Ohio, \u00c9tats-Unis) et mort le 25 f\u00e9vrier 1963 \u00e0 Evanston (Illinois, \u00c9tats-Unis) est un anthropologue am\u00e9ricain. C'est un des p\u00e8res de l'anthropologie Afro-am\u00e9ricaine."@fr,
        "Melville John Herskovits (ur. 10 wrze\u015bnia 1895 w Bellefontaine, Ohio, zm. 25 lutego 1963) \u2013 ameryka\u0144ski antropolog i afrykanista. Ucze\u0144 Franza Boasa. By\u0142 profesorem Northwestern University w Evanston. W 1948 roku stworzy\u0142 tam pierwsze w Ameryce interdyscyplinarne studia afrykanistyczne. Zajmowa\u0142 si\u0119 problematyk\u0105 zmiany kulturowej i akulturacji."@pl,
        "\u041c\u0435\u0301\u043b\u0432\u0438\u043b\u043b \u0414\u0436\u0438\u043d \u0425\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0432\u0438\u0446 (Melville Jean Herskovits (10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1895 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0411\u0435\u043b\u0444\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e, \u2014 \u0443\u043c\u0435\u0440 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1963 \u042d\u0432\u0430\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d, \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441) \u2014- \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432 \u0432 \u0421\u0428\u0410."@ru,
        "\u6885\u5c14\u7ef4\u5c14\u00b7\u8d6b\u65af\u79d1\u7ef4\u8328\uff08Melville Jean Herskovits\uff09(1895\u5e74\uff0d1963\u5e74)\uff0c\u7f8e\u56fd\u4eba\u7c7b\u5b66\u5bb6\uff0c\u7f8e\u56fd\u5b66\u672f\u754c\u975e\u6d32\u4eba\u53ca\u975e\u6d32\u88d4\u7f8e\u56fd\u4eba\u7814\u7a76\u7684\u5960\u57fa\u8005\u3002\u4ed6\u66fe\u5e08\u4ece\u4e8e\u4eba\u7c7b\u5b66\u5bb6\u6cd5\u862d\u8332\u00b7\u9b91\u4e9e\u58eb\uff0c\u5e76\u56e0\u6b64\u53d7\u5230\u4ed6\u7684\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24663277;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melville_J._Herskovits>,
        <http://viaf.org/viaf/24663277>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Melville_J._Herskovits>.
doremus_artist:2e9ba8f1-9315-3a2e-a640-b8d753543077
owl:sameAs viaf:54356318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54356318>.
doremus_artist:2eae05d7-8af6-3672-9db9-5024d4a7216c
    dbp:birthPlace dbr:Brienon-sur-Armançon;
    rdfs:comment
        "Pierre Louki Pierre Louki (n\u00e9 Pierre Varenne le 25 juillet 1920 \u00e0 Brienon-sur-Arman\u00e7on, dans l'Yonne, et mort le 21 d\u00e9cembre 2006) est un com\u00e9dien, parolier, et chanteur fran\u00e7ais. Il est inhum\u00e9 \u00e0 Brienon-sur-Arman\u00e7on."@fr,
        "Pierre Louki, born Pierre Varenne on 25 July 1920 in Brienon-sur-Arman\u00e7on in Yonne, died 21 December 2006, was a French actor and singer/song-writer. Louki was the son of Georges Varenne, a teacher in the Yonne who was killed in Auschwitz. He learnt the theatre in Auxerre before going to Paris in the early 1950s, where he met Roger Blin and Jean-Louis Barrault. He subsequently played in Blin\u2019s production of En attendant Godot. He also began song-writing at this time. He wrote several books for children and his memoirs are Quelques confidences (\u00e9ditions Christian Pirot, septembre 2006)."@en;
    owl:sameAs viaf:85662919;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Louki>,
        <http://viaf.org/viaf/85662919>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Louki.
doremus_artist:2eff142a-8579-3ad9-be20-1af48f15c8f1
    rdfs:comment
        "Eliza Carthy MBE (born 23 August 1975) is an English folk musician known for both singing and playing fiddle. She is the daughter of English folk musicians singer/guitarist Martin Carthy and singer Norma Waterson."@en;
    owl:sameAs viaf:79908084;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eliza_Carthy>,
        <http://viaf.org/viaf/79908084>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19205396-3f90-4a8b-b085-a795df242a62>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eliza_Carthy_Wychwood_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eliza_Carthy.
doremus_artist:2f0c2da0-831d-345c-a3ff-d18e9a2c763c
    rdfs:comment
        "Luigi Gianella, aussi appel\u00e9 Louis, Luis ou Lodovico (n\u00e9 avant 1778 et mort vers 1817 \u00e0 Paris) est un compositeur et fl\u00fbtiste d'origine probablement italienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:34721834;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Luigi_Gianella>,
        <http://viaf.org/viaf/34721834>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luigi_Gianella.
doremus_artist:2f1020fd-60ac-3b4d-9290-5bae9c611efd
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Larchmont,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Alexander (von) Zemlinsky (Wenen, 14 oktober 1871 - Larchmont, New York, 15 maart 1942) was een Oostenrijks-Amerikaans dirigent en componist."@nl,
        "Alexander (von) Zemlinsky est un compositeur autrichien, n\u00e9 le 14 octobre 1871 \u00e0 Vienne et mort le 15 mars 1942 \u00e0 New York."@fr,
        "Alexander Zemlinsky or Alexander von Zemlinsky (14 October 1871, Vienna \u2013 15 March 1942, Larchmont, New York) was an Austrian composer, conductor, and teacher."@en,
        "Alexander von Zemlinsky (14 de octubre de 1872, Viena - 16 de marzo de 1942, Larchmont, Nueva York) fue un compositor y director de orquesta austriaco."@es,
        "Alexander von Zemlinsky (Viena, 14 de outubro de 1871 \u2014 Larchmont, 15 de mar\u00e7o de 1942) foi um compositor, maestro e professor austr\u00edaco. O trabalho mais conhecido de Zemlinsky \u00e9 a Sinfonia L\u00edrica (1923), uma pe\u00e7a em sete movimentos para orquestra, soprano e bar\u00edtono. O trabalho influenciou a Suite L\u00edrica de Alban Berg, que dedicou a obra para Alexandre. Outros trabalhos orquestrais incluem o poema sinf\u00f4nico Die Seejungfrau, que estreou em 1905."@pt,
        "Alexander von Zemlinsky (ur. 14 pa\u017adziernika 1871 w Wiedniu, zm. 15 marca 1942 w Larchmont w stanie Nowy Jork) \u2013 austriacki kompozytor i dyrygent, syn dziennikarza i pisarza Adolfa von Zemlinszky\u2019ego (1845-1900)."@pl,
        "Alexander von Zemlinsky, Pseudonym Al Roberts, (* 14. Oktober 1871 in Wien; \u2020 15. M\u00e4rz 1942 in Larchmont, New York) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent. Sein Vater war der Schriftsteller und Journalist Adolf von Zemlinszky."@de,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0444\u043e\u043d \u0426\u0435\u043c\u043b\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Alexander von Zemlinsky, 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1871, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1942, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\uff08\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\uff09\u30c4\u30a7\u30e0\u30ea\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Alexander (von) Zemlinsky\u30011871\u5e7410\u670814\u65e5 - 1942\u5e743\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u51af\u00b7\u7b56\u59c6\u6797\u65af\u57fa\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aAlexander von Zemlinsky\uff0c1871\u5e7410\u670814\u65e5\uff0d1942\u5e743\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c1884\u5e74\u5165\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u66fe\u5f97\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u5e2e\u52a9\u30021895\u5e74\u7ed3\u8bc6\u52cb\u4f2f\u683c\u5e76\u6559\u6388\u5176\u5bf9\u4f4d\u6cd5\u30021920-1927\u5e74\u4efb\u5e03\u62c9\u683c\u5fb7\u56fd\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u9662\u957f\u30021938\u5e74\u6d41\u4ea1\u7f8e\u56fd\uff0c1942\u5e74\u6b7b\u4e8e\u7ebd\u7ea6\u3002 \u7b56\u59c6\u6797\u65af\u57fa\u64c5\u957f\u5199\u4f5c\u58f0\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002\u5176\u65e9\u671f\u521b\u4f5c\u8fd1\u4f3c\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u98ce\u683c\uff0c\u540e\u6765\u53d7\u5230\u52cb\u4f2f\u683c\u5f71\u54cd\uff0c\u5f00\u59cb\u91c7\u7528\u65e0\u8c03\u6027\uff0c\u4f46\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u59cb\u7ec8\u548c\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u4f20\u7edf\u4fdd\u6301\u7d27\u5bc6\u7684\u8054\u7cfb\u3002 \u7b56\u59c6\u6797\u65af\u57fa\u4e5f\u662f\u5f53\u65f6\u8457\u540d\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59271270;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_von_Zemlinsky>,
        <http://viaf.org/viaf/59271270>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51ff9f19-22de-43d2-a8df-748b062e557a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zemlinsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_von_Zemlinsky.
doremus_artist:2f4639b3-fec1-37b5-b1f2-404de5adbc63
owl:sameAs viaf:130932040; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/130932040>.
doremus_artist:2f7fdf17-ed5a-3765-bf0c-7fe09ac494fd
owl:sameAs viaf:21876582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21876582>.
doremus_artist:2f9fdc93-7739-3acd-84b6-e8d83f19aae4
    dbp:birthPlace dbr:Groningen;
    dbp:deathPlace dbr:Hilversum;
    rdfs:comment
        "Jonny Heykens (* 24. September 1884 in Groningen; \u2020 28. Juni 1945 in Hilversum) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist. Am bekanntesten wurde sein \u201eSt\u00e4ndchen\u201c op 21, das f\u00fcr viele verschiedene Besetzungen herausgegeben wurde. Diese Melodie wurde nachher durch Loriots Sketch \u201eSchmeckt's?\u201c bekannt."@de,
        "Jonny Heykens (24 September 1884 \u2013 28 June 1945) was a Dutch composer of light classical music, remembered above all for his jaunty St\u00e4ndchen (Serenade) No.1 Opus 21. Heykens was born at Groningen. He was taught violin by Eugene Ysaye at the Brussels Conservatory. He played in various orchestras before founding his own orchestra in Groningen in 1914. After the First World War he toured Europe and achieved great popularity, especially in Germany. Heykens composed pieces for his orchestra, plus songs and musical comedies. His records sold widely. In the Second World War, he continued touring throughout Europe. He joined the NSB, the fascist National Socialist Party of the Netherlands. He expressed racist opinions about Jews and black people and he performed at the parties of important Nazi o"@en,
        "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30a4\u30b1\u30f3\u30b9\uff08Jonny [Wim] Heykens, 1884\u5e749\u670824\u65e5 \u30d5\u30ed\u30fc\u30cb\u30f3\u30b2\u30f3 - 1945\u5e746\u670828\u65e5 \u30d2\u30eb\u30d5\u30a7\u30eb\u30b9\u30e0\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42108673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonny_Heykens>,
        <http://viaf.org/viaf/42108673>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonny_Heykens.
doremus_artist:2fb700a8-02b5-3e6d-953e-c34b89726286
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Steve Nieve (born Steven Nason, 19 February 1958) is an English musician and composer. In a career spanning more than 30 years, Nieve has been a member of Elvis Costello and the Attractions, the Imposters and Madness. He has also experienced success as a prolific session musician, featured on a wide array of other artists' recordings. In 2003, he was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame as a member of Elvis Costello and the Attractions."@en,
        "Steve Nieve (nacido como Steven Nason en Londres el 19 de febrero de 1958) es un m\u00fasico brit\u00e1nico. Es conocido por haber trabajado durante m\u00e1s de veinte a\u00f1os con el m\u00fasico Elvis Costello. Public\u00f3 un \u00e1lbum como solista, Mumu, en 2001. Igualmente ha colaborado con numerosos m\u00fasicos, como Morrissey, David Bowie, Squeeze, Robert Wyatt y m\u00e1s recientemente en el \u00e1lbum de Daniel Darc Amours supr\u00eames. Ha compuesto bandas sonoras, entre las cuales se pueden citar:"@es,
        "Steve Nieve, n\u00e9 Steven Nason \u00e0 Londres le 19 f\u00e9vrier 1958, est un musicien britannique. Il est connu pour avoir \u00e9t\u00e9 pendant pr\u00e8s de vingt ans le pianiste d'Elvis Costello. Il a \u00e9galement collabor\u00e9 avec de nombreux musiciens comme Morrissey, David Bowie, Squeeze, Robert Wyatt, Cali et Daniel Darc sur l'album Amours supr\u00eames. Steve Nieve publie un album solo, Mumu, en 2001. La m\u00eame ann\u00e9e, il accompagne Vanessa Paradis au piano sur la tourn\u00e9e Bliss Tour. Il a compos\u00e9 de nombreuses musiques de films dont celle du film de Muriel Teodori Sans plomb, avec Elvis Costello, Emma de Caunes et \u00c9ric Caravaca, en 2000 ; et d'autres comme Le bleu de Villes, Le Passager, L'annulaire, et Desaccord Parfait en 2006."@fr;
    owl:sameAs viaf:27268650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Nieve>,
        <http://viaf.org/viaf/27268650>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c304ac23-276d-4137-8b2c-ae38f624acaa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_Nieve.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Nieve.
doremus_artist:2fc0b875-af3d-3ee0-aee4-3ded29cca9b8
owl:sameAs viaf:120179077; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120179077>.
doremus_artist:3000716f-aad5-3c14-856f-b022dc38c07a
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    rdfs:comment
        "Nato in Germania, da genitori di origine irpina (il padre, Vito, \u00e8 di Calitri, la madre di Andretta), viene chiamato Vinicio, pur non essendo questo uno dei nomi della tradizione familiare, come omaggio al celebre fisarmonicista Vinicio, autore di molti dischi per la Durium negli anni sessanta, di cui il padre \u00e8 fan. Torna poco dopo in Italia con la famiglia. Cresce artisticamente nei circuiti underground dell'Emilia-Romagna, fino ad essere notato da Francesco Guccini, che lo porta al Club Tenco che lo lancia."@it,
        "Vinicio Capossela (Hannover, 14 december 1965) is een Italiaans zanger en muzikant. Capossella gebruikt in zijn muziek verschillende invloeden, uit onder meer blues, opera, jazz, de avant-garde en Italiaanse folkmuziek. Zijn werk is verder onder meer be\u00efnvloed door de Amerikaanse muzikant Tom Waits en door de Duits-Amerikaanse componist Kurt Weill. De teksten die Capossela gebruikt in zijn songs zijn gebaseerd op literaire teksten van onder meer John Fante, Geoffrey Chaucer, Louis-Ferdinand C\u00e9line, Oscar Wilde en Samuel Taylor Coleridge. Caposella werkt regelmatig samen met Marc Ribot, bekend als gitarist van Tom Waits."@nl,
        "Vinicio Capossela (born 14 December 1965) is an Italian singer-songwriter. His style is strongly influenced by US singer and songwriter Tom Waits (Capossela repeatedly recorded his songs with the help of Waits' guitarist, Marc Ribot), though it also draws from the traditions of Italian folk music (especially those of Irpinia, the part of Campania where his family moved from in the 1950s). Capossela's lyrics are highly original and are often inspired by literary sources such as John Fante, Geoffrey Chaucer, Louis-Ferdinand C\u00e9line, Oscar Wilde, Samuel Taylor Coleridge and others."@en,
        "Vinicio Capossela (n. Han\u00f3ver, Alemania, 14 de diciembre de 1965 (51 a\u00f1os)) es un cantautor y multiinstrumentista italiano. Nacido en tierras teutonas, es de progenitores oriundos de Irpinia, en la Campania italiana (su padre, Vito, es de Calitri, su madre de Andretta). Es bautizado Vinicio, no por tradici\u00f3n familiar, sino en homenaje al famoso acordeonista Vinicio, autor de numerosos \u00e1lbumes durante los a\u00f1os 1960, y del cual su padre era fan."@es,
        "Vinicio Capossela, n\u00e9 \u00e0 Hanovre (Allemagne) le 14 d\u00e9cembre 1965, est un musicien italien, chanteur et multi-instrumentiste. Folk, cabaret, rock sont les styles musicaux dont s'inspire Vinicio Capossela."@fr;
    owl:sameAs viaf:21367499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vinicio_Capossela>,
        <http://viaf.org/viaf/21367499>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5115929f-f133-47b4-bf1c-8a0df582ce23>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vinicio_capossela01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vinicio_Capossela.
doremus_artist:302b83c5-1c42-360b-9e54-33f42008a39b
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Leonardo Gandelman, mais conhecido como Leo Gandelman, (Rio de Janeiro, 10 de agosto de 1956) \u00e9 um saxofonista, flautista, compositor, arranjador e produtor musical brasileiro. Filho de uma pianista cl\u00e1ssica e de um Maestro, Leo Gandelman come\u00e7ou seus estudos musicais com seis anos de idade. Aos 15 anos apresentou-se como solista da Orquestra Sinf\u00f4nica Brasileira nos \u201cConcertos da Juventude\u201d. Trafegando livremente entre o cl\u00e1ssico e o popular, Leo vem desenvolvendo uma carreira de grande sucesso tanto na m\u00fasica popular brasileira, quanto na m\u00fasica de concerto. J\u00e1 interpretou pe\u00e7as como Fantasia para Sax Soprano e Orquestra de Villa-Lobos, Concertino para Sax Alto e Orquestra de Radam\u00e9s Gnattali, Rapshodia para Orquestra e Sax Alto de Debussy, Concertino para Sax Alto de Jacques Ibert, entr"@pt,
        """L\u00e9o Gandelman (born Leonardo Gandelman on August 10, 1956, in Rio de Janeiro) is a Brazilian saxophonist, composer and producer. He has played with Lulu Santos, and guest appeared in Tit\u00e3s' single "Televis\u00e3o". He is also famous for composing Brazilian telenovelas, films and series soundtracks. He has performed at festivals such as Hollywood Rock and Montreux Festival. Jornal do Brasil has elected him the most popular instrumental artists in 15 consecutive years."""@en,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e, \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u0441 Lulu Santos, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u0430 \u00abTelevis\u00e3o\u00bb \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00abTitas\u00bb. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f\u0445, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434-\u0440\u043e\u043a\u00bb \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c \u0432 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0440\u0451. \u0416\u0443\u043d\u0430\u043b \u00abJornal do Brasil\u00bb \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 15 \u043b\u0435\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:14982903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9o_Gandelman>,
        <http://viaf.org/viaf/14982903>,
        <http://viaf.org/viaf/262788660>,
        <https://musicbrainz.org/artist/327fd7d2-bb78-4802-bc72-12a2faa87968>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Léo_Gandelman.
doremus_artist:3040ef06-c3d2-3bdd-abc4-3bc5a9746735
    owl:sameAs viaf:54344703;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54344703>,
        <https://musicbrainz.org/artist/507bcc94-c196-4393-8aa5-117a0409406a>.
doremus_artist:3054e4d0-f76b-30f3-bca8-a4d9eea233d8
owl:sameAs viaf:299722681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299722681>.
doremus_artist:3057a13d-2ac4-3739-aa12-e7850d51ca0f
    dbp:birthPlace dbr:Hove;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Roger (Cuthbert) Quilter (Hove (Engeland), 1 november 1877 \u2013 Londen, 21 september 1953) was een Brits componist. Hij was het derde van totaal zeven kinderen van Sir William Cuthbert Quilters, een welgestelde zakenman (onder andere in 1881 oprichter van de "National Telephone Company"), later een baronet, en kunstverzamelaar."""@nl,
        "Roger Cuthbert Quilter (1 November 1877 \u2013 21 September 1953) was an English composer, known particularly for his songs."@en,
        "Roger Cuthbert Quilter, n\u00e9 le 1er novembre 1877 \u00e0 Hove \u2013 mort le 21 septembre 1953 \u00e0 Londres, est un compositeur britannique. Il est surtout connu pour ses m\u00e9lodies."@fr,
        "Roger Quilter (* 1. November 1877 in Hove; \u2020 21. September 1953 in London) war ein englischer Komponist."@de,
        "\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30af\u30a3\u30eb\u30bf\u30fc\uff08Roger Quilter, 1877\u5e7411\u67081\u65e5 - 1953\u5e749\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b5\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u30db\u30f4\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306e\u30ab\u30b9\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30af\u30a3\u30eb\u30bf\u30fc\u537f\u306f\u6e96\u7537\u7235\u3067\u3001\u7f8e\u8853\u54c1\u306e\u30b3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u30a4\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u306e\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u3080\u3002\u5b66\u53cb\u306b\u30d1\u30fc\u30b7\u30fc\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u30b7\u30ea\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30eb\u30d5\u30a9\u30a2\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30a3\u30ca\u30fc\u304c\u3044\u305f\u30021890\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u3001\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3076\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305f\u3061\u306e\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u6240\u5c5e\u3059\u308b\u3002 \u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u306e\u5f7c\u306e\u540d\u58f0\u306f\u3001\u6b4c\u66f2\u3068\u3001\u7ae5\u8b21\u3092\u7e54\u308a\u4ea4\u305c\u305f\u300e\u5b50\u3069\u3082\u305f\u3061\u306e\u5e8f\u66f2\u300f\u3084\u3001\u5287\u97f3\u697d\u304b\u3089\u7de8\u3093\u3060\u7d44\u66f2\u300e\u8679\u306e\u7d42\u308f\u308b\u5834\u6240\u306b\u300f\u306a\u3069\u306b\u4ee3\u8868\u3055\u308c\u308b\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30e9\u30a4\u30c8\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306b\u3088\u3063\u3066\u652f\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30ed\u30c3\u30af\u3089\u4f55\u4eba\u304b\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3053\u3068\u306f\u7279\u7b46\u306b\u5024\u3059\u308b\u3002 \u30af\u30a3\u30eb\u30bf\u30fc\u306e\u66f8\u3044\u305f\u6b4c\u66f2\u306f\u3001\u5168\u90e8\u3067100\u66f2\u3092\u8d8a\u3048\u3001\u3055\u3089\u306b\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u6b4c\u308f\u308c\u308b\u82f1\u8a9e\u306e\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u3082\u3042\u308b\u3002\u6709\u540d\u306a\u66f2\u306b\u3001\u300e\u611b\u306e\u54f2\u5b66\u300f\u3001\u300e\u6765\u305f\u308c\u3001\u6b7b\u3088\u300f\u3001\u300e\u3082\u3046\u6ce3\u3044\u3066\u304f\u308c\u308b\u306a\u300f\u3001\u300e\u6d77\u8fba\u3067\u300f\u3001\u300e\u304a\u304a\u3001\u50d5\u306e\u604b\u4eba\u300f\u304c\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30c6\u30cb\u30b9\u30f3\u306e\u8a69\u306b\u3088\u308b\u300e\u8d64\u3044\u82b1\u3073\u3089\u3001\u512a\u3057\u304f\u7720\u308b\u300f\u306f\u5f7c\u306e\u521d\u671f\u306e\u6b4c\u66f2\u3067\u3042\u308b\u306b\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u65e2\u306b\u5f8c\u306e\u5186\u719f\u3057\u305f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30ba\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u6b7b\u53bb\u300275\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u795d\u3046\u76ee\u524d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39563025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Quilter>,
        <http://viaf.org/viaf/39563025>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa968bcf-8c70-49eb-aae1-3b907b60d7e5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blue_plaque_for_Roger_Quilter_in_Hove..JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Quilter.
doremus_artist:308e4474-e91c-3afb-b8d8-7913cb1618cc
owl:sameAs viaf:120191908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120191908>.
doremus_artist:3099f6b1-006a-3f9a-8c90-8aa042990714
    dbp:birthPlace dbr:Scotland;
    rdfs:comment
        "Eric Bogle (* 1944 in Peebles, Schottland) ist ein schottisch-australischer S\u00e4nger, Singer-Songwriter und Friedensaktivist."@de,
        """Eric Bogle (n\u00e9 le 23 septembre 1944) est un chanteur et auteur de chansons australien n\u00e9 en \u00c9cosse. N\u00e9 \u00e0 Peebles en \u00c9cosse, il a \u00e9migr\u00e9 en Australie en 1969. Il vit actuellement pr\u00e8s d'Ad\u00e9la\u00efde, en Australie-M\u00e9ridionale.Sa chanson la plus connue est probablement And the Band Played Waltzing Matilda ("Et le groupe jouait "Waltzing Matilda"), qu'il a \u00e9crite en 1972. Elle \u00e9voque la sanglante Bataille des Dardanelles (connue dans le monde anglo-saxon sous le nom de bataille de Gallipoli) qui opposa les Australiens et les N\u00e9o-Z\u00e9landais de l'ANZAC \u00e0 l'arm\u00e9e ottomane. Cette chanson a aussi \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9e en r\u00e9action \u00e0 la guerre du Vi\u00eat Nam."""@fr,
        """Eric Bogle AM (/\u02c8bo\u028a\u0261\u0259l/; born 23 September 1944) is a folk singer-songwriter from Scotland. Scottish-born and raised, he emigrated to Australia at aged 25 in 1969, and currently lives near Adelaide, South Australia. Bogle's songs have covered a variety of topics, many of them have been covered by other artists. Two of his best known songs are "No Man's Land" (or "The Green Fields of France") and "And the Band Played Waltzing Matilda", with the latter being named one of the APRA Top 30 Australian songs in 2001, as part of the celebrations for the Australasian Performing Right Association's 75th anniversary."""@en,
        "\u042d\u0440\u0438\u043a \u0411\u043e\u0433\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eric Bogle, \u0440\u043e\u0434. 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0438\u0431\u043b\u0441\u0435, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u0430\u043d\u0442\u0438\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043e \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u0430\u0432\u0435\u0440-\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0439: \u00abAnd the Band Played Waltzing Matilda\u00bb \u0438 \u00abNo Man\u2019s Land (The Green Fields of France)\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:107641676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Bogle>,
        <http://viaf.org/viaf/107641676>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ede97bcb-181b-4a3a-a939-b2c544193b5f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FIL_2016_-_Eric_Bogle_3149.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Bogle.
doremus_artist:30a905da-c47b-3a47-ba70-e45ebdadd310
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Cavalieri.Emilio de' CavalieriFichier:G. M. Milizio, Cappella de' Cavalieri a Santa Maria in Aracoeli1.jpg Buste d'Emilio de' Cavalieri, Basilique de l'Ara Coeli, Rome \u0152uvres principales 
*  La rappresentazione di anima e di corpo Emilio de' Cavalieri, n\u00e9 en 1550 et mort le 11 mars 1602 \u00e0 Rome, est un compositeur italien de la seconde moiti\u00e9 du XVIe si\u00e8cle."""@fr,
        "Emilio de' Cavalieri (1550 - Roma, 11 de mar\u00e7o de 1602) foi um compositor e humanista italiano. Pertencente \u00e0 Camerata Fiorentina ou Camerata dos Bardi, contribuiu com suas obras escritas para o desenvolvimento do estilo recitativo e da \u00f3pera."@pt,
        "Emilio de' Cavalieri (ok. 1550 w Rzymie, zm. 11.03.1602 tam\u017ce) \u2013 kompozytor w\u0142oski muzyki baroku. Cz\u0142onek Cameraty florenckiej. By\u0142 przez d\u0142ugie lata intendentem koncert\u00f3w w Rzymie i Florencji[potrzebny przypis]. Jego najwa\u017cniejszym dzie\u0142em by\u0142o Rappresentatione di Anima, et di Corpo (1600), b\u0119d\u0105ce prekursorem oper i orator\u00f3w."@pl,
        "Emilio de' Cavalieri, antes de 1550 \u2014 Roma, 11 de marzo de 1602), fue un compositor, productor, organista, diplom\u00e1tico, core\u00f3grafo y bailar\u00edn del final del renacimiento y comienzos del barroco. De familia noble y musical, hijo del arquitecto Tommaso Cavalieri, hermano del m\u00fasico Marios, Cavalieri se dedic\u00f3, de 1578 a 1584, a la organizaci\u00f3n de las manifestaciones musicales del Oratorio de San Marcello en Roma. En 1588 se traslad\u00f3 a Florencia donde el Cardenal Ferdinando de M\u00e9dicis lo contrat\u00f3 como superintendente del arte, vestuario, fiestas, teatro y m\u00fasica. En 1589 particip\u00f3 como compositor (un madrigal y un ballet) en los intermedios escritos para la boda de Ferdinando con Cristina de Lorena. En 1590, todav\u00eda en Florencia, colabor\u00f3 con la poetisa Laura Guidiccioni escribiendo la m\u00fasica,"@es,
        "Emilio de' Cavalieri, or Emilio del Cavaliere, (c. 1550 \u2013 11 March 1602) was an Italian composer, producer, organist, diplomat, choreographer and dancer at the end of the Renaissance era. His work, along with that of other composers active in Rome, Florence and Venice, was critical in defining the beginning of the musical Baroque era. A member of the Roman School of composers, he was an influential early composer of monody, and wrote what is usually considered to be the first oratorio."@en,
        "Emilio de'Cavalieri (Rome, ongeveer 1550 - aldaar, 11 maart 1602) was een Italiaans componist. Ook was hij diplomaat, organist, choreograaf en danser. Hij was een telg uit een aristocratische en muzikale familie. Tijdens zijn werk in Rome raakte hij bevriend met kardinaal Ferdinando de' Medici. Nadat deze in 1587 zijn broer opvolgde als Groothertog van Toscane nam hij Emilio in 1588 mee naar Florence, waar hij leiding gaf aan musici, kunstenaars en ambachtslieden. Zijn grote kracht lag in het componeren van intermedi, een soort grootse theaterstukken met muziek en dans tussen de actes, en aldus een voorloper van de opera. Deze intermedi werden opgevoerd bij belangrijke festiviteiten, zoals huwelijken."@nl,
        "Emilio de\u2019 Cavalieri (* 1550 in Rom; \u2020 11. M\u00e4rz 1602 ebenda) war ein italienischer Komponist, Organist, Diplomat, Choreograf und T\u00e4nzer am Ende der \u00c4ra der Renaissance."@de,
        "\u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u043e \u0434\u0435 \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u044c\u0435\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Emilio de' Cavalieri; \u043e\u043a. 1550, \u0420\u0438\u043c \u201411 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1602, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432\u043a\u0435 \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b) \u00ab\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u0434\u0443\u0448\u0435 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. La Rappresentazione di anima \u0435 di corpo; 1600). \u041e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u044c\u0435\u0440\u0438 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b-\u0431\u0430\u0441."@ru,
        "\u30a8\u30df\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u30fc\u30ea\uff08Emilio de' Cavalieri, 1550\u5e74\u9803 - 1602\u5e743\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u5f8c\u671f\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u8208\u884c\u4e3b\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u5916\u4ea4\u5b98\u3001\u632f\u4ed8\u5e2b\u3001\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u3001\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u4ed6\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u305f\u3061\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30ab\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u30fc\u30ea\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u59cb\u307e\u308a\u306b\u3042\u305f\u308b\u3068\u3044\u3046\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u697d\u6d3e\u306b\u5c5e\u3057\u3001\u30e2\u30ce\u30c7\u30a3\u306b\u95a2\u3057\u3066\u306f\u521d\u671f\u306e\u6709\u529b\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u4e00\u822c\u306b\u3001\u6700\u521d\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u3092\u66f8\u3044\u305f\u306e\u3082\u30ab\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u30fc\u30ea\u3060\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42024945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilio_de'_Cavalieri>,
        <http://viaf.org/viaf/42024945>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9fb279b7-74bf-456d-bc53-306e7d9e5c75>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G._M._Milizio,_Cappella_de'_Cavalieri_a_Santa_Maria_in_Aracoeli1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Emilio_de'_Cavalieri>.
doremus_artist:311e6b5c-05a6-3fbc-b2d8-96cdd70d90e6
owl:sameAs viaf:20010349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20010349>.
doremus_artist:312045e3-ab8a-33f3-81fa-74da3c2cbc7c
    dbp:birthPlace dbr:Lowicz;
    dbp:deathPlace dbr:Poland;
    rdfs:comment
        "Casimir Oberfeld (1903\u20131945) was a Polish-born French composer. He worked on many film scores and also wrote popular songs of the 1920s and 1930s. Following France's invasion by Germany in 1940 during the Second World War, the Jewish Oberfeld faced increasing persecution. Having taken shelter in Italian-occupied Nice he was arrested when the area was taken over by the Germans. He was sent to Auschwitz where he died in January 1945."@en,
        "Casimir Oberfeld (Kazimierz Jerzy Oberfeld) (* 16. November 1903 in \u0141\u00f3d\u017a, Russisches Kaiserreich; \u2020 23. oder 24. Januar 1945) war ein polnisch-franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Casimir Oberfeld, n\u00e9 \u00e0 \u0141\u00f3d\u017a en Pologne le 16 novembre 1903, d\u00e9port\u00e9 \u00e0 Auschwitz par le convoi no 63 au d\u00e9part de Drancy le 17 d\u00e9cembre 1943, et mort le 24 janvier 1945 (\u00e0 41 ans) \u00e0 P\u0159elou\u010d (maintenant en R\u00e9publique tch\u00e8que)[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] au cours d'une marche de la mort, est un compositeur c\u00e9l\u00e8bre pour avoir \u00e9crit des chansons \u00e0 succ\u00e8s pendant les ann\u00e9es folles, des musiques d'op\u00e9rettes, et des musiques de films."@fr,
        "Kazimierz Jerzy Oberfeld (ur. 16 listopada 1903 w \u0141odzi, zm. w styczniu 1945 podczas ewakuacji z KL Auschwitz) \u2013 polski kompozytor muzyki rozrywkowej i filmowej, czynny g\u0142\u00f3wnie we Francji. By\u0142 synem bankiera \u0142\u00f3dzkiego Romana Oberfelda i poetki Olgi z domu Heryng. Wykszta\u0142cenie muzyczne uzyska\u0142 w \u0141odzi, Warszawie i Pary\u017cu. Oko\u0142o roku 1925 wyda\u0142 w\u0142asnym kosztem kilka kompozycji rozrywkowych. Dalsze kompozycje ukaza\u0142y si\u0119 nak\u0142adem wydawnictwa \u00c9ditions Lucien Brul\u00e9. Z polecenia w\u0142a\u015bciciela tego wydawnictwa zosta\u0142 w roku 1926 przyj\u0119ty jako sta\u017cysta do stowarzyszenia autor\u00f3w SACEM."@pl;
    owl:sameAs viaf:88406444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Casimir_Oberfeld>,
        <http://viaf.org/viaf/88406444>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6748a93f-6b1f-4967-a328-391bf7da9ba0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Casimir_Oberfeld.
doremus_artist:317b8b34-2f85-3f93-ac34-2dcf1b2d2ce4
    dbp:birthPlace dbr:Tolentino;
    dbp:deathPlace dbr:Pesaro;
    rdfs:comment
        "Nicola Vaccai (15 March 1790 \u2013 5 or 6 August 1848) was an Italian composer, particularly of operas, and a singing teacher."@en,
        "Nicola Vaccai (Tolentino, 15 de marzo de 1790 - P\u00e9saro, 5 \u00f3 6 de agosto de 1848) fue un compositor italiano, sobre todo de \u00f3peras, y profesor de canto."@es,
        "Nicola Vaccai (auch: Vaccaj) (* 15. M\u00e4rz 1790 in Tolentino bei Ancona; \u2020 5. August 1848 in Pesaro) war ein italienischer S\u00e4nger (Tenor), Komponist und Gesangsp\u00e4dagoge. Zu seinen Lebzeiten z\u00e4hlte er zu den einflussreichsten Komponisten des italienischen Belcanto. Heute ist er vor allem durch seine Praktische Schule des italienischen Gesangs bekannt."@de,
        "Nicola Vaccai (ur. 15 marca 1790 w Tolentino, zm. 5 lub 6 sierpnia 1848 w Pesaro) \u2013 w\u0142oski kompozytor, oper oraz nauczyciel \u015bpiewu. Studiowa\u0142 w Rzymie i Neapolu rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 w Wenecji, pocz\u0105tkowo zarabiaj\u0105c na \u017cycie przez pisanie balet\u00f3w i praktycznych \u0107wicze\u0144 ucz\u0105cych poprawnej techniki wokalnej. W 1838 zosta\u0142 profesorem w konserwatorium w Mediolanie. Napisa\u0142 17 oper, m.in. I solitari di Scozia (Neapol 1815), Giulietta e Romeo (Mediolan 1825), 4 balety, kantaty, arie oraz 2 szko\u0142y \u015bpiewu."@pl,
        "Nicola VaccaiFichier:Nicola Vaccai italian song teacher & composer.jpg Nicola Vaccai (ou Vaccaj), n\u00e9 \u00e0 Tolentino le 15 mars 1790 et mort \u00e0 Pesaro le 5 ao\u00fbt 1848, est un musicien italien surtout connu comme professeur de chant. Il a compos\u00e9 \u00e9galement des op\u00e9ras (17), des \u0153uvres pour l'\u00e9glise, des cantates, des duos, des airs, des romances et 4 ballets. Attach\u00e9 \u00e0 perfectionner l'enseignement du bel canto dans tous ses aspects et dans toute la complexit\u00e9 qu'il avait pris au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle, il enseigna \u00e0 Venise, Trieste, Parme, Paris et Milan."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043a\u043a\u0430\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Nicola Vaccai), \u0438\u043b\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043a\u043a\u0430\u0439 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Nicola Vaccaj; 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1790 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u043e\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u2014 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1848 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0435\u0437\u0430\u0440\u043e, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0430."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30f4\u30a1\u30c3\u30ab\u30a4\uff08Nicola Vaccai 1790\u5e743\u670815\u65e5 - 1848\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6b4c\u5531\u6307\u5c0e\u8005\u3002\u7279\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46872491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Vaccai>,
        <http://viaf.org/viaf/46872491>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb547829-775a-4cab-a1c8-71f6861be333>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicola_Vaccai_italian_song_teacher_&_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Vaccai.
doremus_artist:31af701c-236f-34a4-b85f-1b19c8fd14d2
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kaufman.Philip KaufmanFichier:Philip Kaufman 03.jpg Philip Kaufman en 1991 Philip Kaufman est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 23 octobre 1936 \u00e0 Chicago, Illinois (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Philip Kaufman (Chicago, 23 de outubro de 1936) \u00e9 um diretor, produtor e roteirista estadunidense de cinema. Em alguns filmes assina simplesmente Phil Kaufman."@pt,
        """Philip Kaufman (born October 23, 1936) is an American film director and screenwriter who has directed fifteen films over a career spanning more than five decades. He has been described as a "maverick" and an "iconoclast," notable for his versatility and independence. He is considered an "auteur", whose films have always expressed his personal vision."""@en,
        "Philip Kaufman (ur. 23 pa\u017adziernika 1936 w Chicago, Illinois) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser i scenarzysta."@pl,
        "Philip Kaufman, (Chicago, 23 de octubre de 1936), es un director de cine y guionista estadounidense. Naci\u00f3 en el seno de una familia jud\u00eda, su madre se llamaba Elizabeth (Brandau de soltera) y Nathan Kaufman era su padre; siendo por ambos lados nieto de emigrantes jud\u00edos alemanes. Su \u00faltima cinta es Twisted (2004), protagonizado por Ashley Judd, Samuel L. Jackson y Andy Garc\u00eda."@es,
        "Philip \u201ePhil\u201c Kaufman (* 23. Oktober 1936 in Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Filmproduzent."@de,
        "Tra gli altri ha diretto il film nominato agli Oscar come miglior film Uomini veri."@it,
        "\u0424\u0438\u0301\u043b\u0438\u043f \u041a\u0430\u0301\u0443\u0444\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Philip Kaufman; \u0440\u043e\u0434. 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1936, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e, \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30ab\u30a6\u30d5\u30de\u30f3\uff08Philip Kaufman, 1936\u5e7410\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u83f2\u529b\u666e\u00b7\u8003\u592b\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPhilip Kaufman\uff0c1936\u5e7410\u670823\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u7de8\u5287\u53ca\u76e3\u88fd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85135137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Kaufman>,
        <http://viaf.org/viaf/85135137>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philip_Kaufman_03.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Kaufman.
doremus_artist:31be1f1d-7836-38f3-b0b9-93be51ae17b4
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Federico Chueca (* 5. Mai 1846 in Madrid; \u2020 20. Juli 1908 ebenda) war ein spanischer Pianist und Komponist. Er begann zun\u00e4chst am Madrider Konservatorium ein Studium als Pianist, wechselte dann jedoch zur Medizin. W\u00e4hrend dieses Studiums nahm er an einem Studentenaufstand teil und wurde zu einer Haftstrafe verurteilt. Im Gef\u00e4ngnis begann er zu komponieren. Mit der dort entstandenen Walzersuite \u201eLamentos de un preso\u201c erregte er die Aufmerksamkeit des damals in Madrid sehr popul\u00e4ren Musikers und Komponisten Barbieri, der das Werk f\u00fcr Orchester setzte und zur Auff\u00fchrung brachte. Nach der Haftentlassung fand Chueca daher zur Musik zur\u00fcck und wandte sich, teilweise gemeinsam mit Barbieri und anderen Komponisten, der Zarzuela zu. In diesem damals wiederentdeckten Genre gelangen ihm gro\u00dfe Erfolge."@de,
        "Federico Chueca (5 May 1846 \u2013 20 June 1908) was a Spanish composer of zarzuelas and author of La gran v\u00eda along with Joaqu\u00edn Valverde Dur\u00e1n in 1886. Chueca was one of the most prominent figures of the g\u00e9nero chico."@en,
        "Federico ChuecaFichier:Federico Chueca.jpg Federico Chueca (n\u00e9 le 5 mai 1846 \u00e0 Madrid, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la m\u00eame ville le 20 juillet 1908) est un compositeur espagnol, c\u00e9l\u00e8bre pour ses zarzuelas. Il est \u00e9galement coauteur de La Gran V\u00eda \u00e9crit avec Joaqu\u00edn Valverde Dur\u00e1n en 1886. Chueca est une des figures les plus importantes du g\u00e9nero chico."@fr,
        "P\u00edo Estanislao Federico Chueca y Robres (Madrid, 5 de mayo de 1846-20 de junio de 1908), compositor espa\u00f1ol autor de La Gran V\u00eda (1886), junto con Joaqu\u00edn Valverde. Chueca es uno de los m\u00e1ximos representantes del g\u00e9nero chico (zarzuelas en un acto). Su irregular formaci\u00f3n acad\u00e9mica en la musical queda eclipsada por su gran talento, intuici\u00f3n y gracia para la melod\u00eda y el ritmo. Sus restos se encuentran en el cementerio de San Justo de Madrid."@es,
        "P\u00edo Estanislao Federico Chueca y Robres (Madrid, 5 mei 1846 \u2013 aldaar, 20 juli 1908) was een Spaans componist."@nl,
        "\u308f\u305a\u304b8\u6b73\u3067\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u3082\u3001\u5f8c\u306b\u5bb6\u65cf\u306b\u5f37\u3044\u3089\u308c\u3066\u97f3\u697d\u3092\u68c4\u3066\u3001\u533b\u5b66\u306e\u9053\u306b\u9032\u3080\u30021866\u5e74\u306b\u3001\u30ca\u30eb\u30d0\u30fc\u30a8\u30b9\u9996\u76f8\u306e\u4fdd\u5b88\u53cd\u52d5\u7684\u306a\u653f\u6cbb\u4f53\u5236\u306b\u53cd\u5bfe\u3059\u308b\u5b66\u751f\u30c7\u30e2\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u902e\u6355\u3055\u308c\u308b\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306e\u8056\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u62d8\u7f6e\u6240\u306b3\u65e5\u9593\u3092\u904e\u3054\u3059\u3046\u3061\u306b\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u30ef\u30eb\u30c4\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u305d\u306e\u3046\u3061\u4e00\u3064\u306b\u300a\u56da\u4eba\u306e\u5606\u304d Lamentos de un preso \u300b\u3068\u540d\u4ed8\u3051\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30a2\u30bb\u30f3\u30db\u30fb\u30d0\u30eb\u30d3\u30a8\u30ea\u304c\u4f5c\u66f2\u3092\u8f14\u4f50\u3057\u3001\u4f5c\u54c1\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u3066\u304f\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u305d\u308c\u3089\u304c\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u3068\u3001\u30c1\u30e5\u30a8\u30ab\u306f\u533b\u5b66\u3092\u3084\u3081\u3066\u3001\u305d\u308c\u307e\u3067\u4ee5\u4e0a\u306b\u97f3\u697d\u306b\u6ca1\u982d\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d0\u30ea\u30a8\u30c0\u30c7\u30b9\u5287\u5834\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u52e4\u3081\u308b\u3002 \u30c1\u30e5\u30a8\u30ab\u306f\u65cb\u5f8b\u3084\u30ea\u30ba\u30e0\u306e\u624d\u306b\u6075\u307e\u308c\u3001\u305d\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u8efd\u3084\u304b\u3067\u697d\u3057\u3052\u306a\u4f5c\u54c1\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u306f\u3001\u97f3\u697d\u3088\u308a\u3082\u79d1\u5b66\u306e\u4e16\u754c\u306b\u9577\u304f\u8eab\u3092\u7f6e\u3044\u305f\u3068\u306f\u3044\u3048\u3001\u4e0a\u8a18\u306e\u30d0\u30eb\u30d3\u30a8\u30ea\u3084\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30d6\u30ec\u30c8\u30f3\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30d9\u30eb\u30c7\u306e\u3088\u3046\u306a\u5354\u529b\u8005\u3092\u5e38\u306b\u5f97\u3066\u3001\u548c\u58f0\u4ed8\u3051\u3084\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3092\u5b9f\u65bd\u3057\u3066\u8cb0\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44484675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Federico_Chueca>,
        <http://viaf.org/viaf/44484675>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0471a493-f267-4ee3-b9e7-2e1e384e290f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Federico_Chueca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Federico_Chueca.
doremus_artist:32551c5e-e6b5-3f45-9cab-e94b02068bda
owl:sameAs viaf:12537042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12537042>.
doremus_artist:32ebb589-bc22-3410-b66e-7a4780fd5cc1
    dbp:birthPlace dbr:Kassel;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Ferdinand Frantz (* 8. Februar 1906 in Kassel; \u2020 25. Mai 1959 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton, urspr\u00fcnglich Bass)."@de,
        "Ferdinand Frantz (8 de febrero de 1906, Kassel - 26 de mayo de 1959, M\u00fanich), fue un bajo-bar\u00edtono alem\u00e1n ampliamente reconocido en su \u00e9poca por sus interpretaciones en las \u00f3peras de Richard Wagner. Se inici\u00f3 en la M\u00fasica participando como miembro de una sociedad coral en su ciudad natal, donde debut\u00f3 tambi\u00e9n profesionalmente en 1927, interpretando la parte de Hermann Ortel en una producci\u00f3n de Die Meistersinger von N\u00fcrnberg (Los maestros cantores de N\u00fcremberg). A partir de aqu\u00ed su carrera empez\u00f3 a despegar y pas\u00f3 a cantar con regularidad en diversas ciudades de Alemania: en Halle entre 1930-1931; en Chemnitz entre 1932-1937 y en la \u00d3pera del Estado de Hamburgo entre 1937-1942. Desde 1943, y con una carrera siempre ascendente, Frantz entr\u00f3 a formar parte como cantante estable de la \u00d3pera E"@es,
        "Ferdinand Frantz (born February 8, 1906, Kassel - May 26, 1959, Munich), was a German operatic bass-baritone. He was well known in his time for his performances in the operas of Richard Wagner. Fond of music as a boy, he joined a choral society in Kassel and at 16 was chosen to take a small solo part. Four years followed of training his bass voice. Frantz's first role was in the Kassel Staatstheater in 1927, playing Hermann Ortel in a production of Wagner's Die Meistersinger. He sang at the Halle Opera House from 1930\u201332, then in Chemnitz from 1932\u20131937, and then in Hamburg with the Hamburg State Opera from 1937-43. In 1943, he began singing with the Munich State Opera, for whom he would sing until the year of his death."@en,
        "Ferdinand Frantz (n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1906 \u00e0 Cassel - mort le 25 mai 1959 \u00e0 Munich) \u00e9tait un chanteur d'op\u00e9ra allemand (baryton-basse, originellement basse)."@fr,
        "\u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0301\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 (\u0438\u0441\u043f. Ferdinand Frantz; 1906\u20141959) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:39567778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Frantz>,
        <http://viaf.org/viaf/39567778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinand_Frantz.
doremus_artist:33134b80-7234-3071-8a79-175b0376319f
owl:sameAs viaf:121777677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121777677>.
doremus_artist:33311cb5-0743-36e7-ad1e-d77ac87a6474
owl:sameAs viaf:212788055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/212788055>.
doremus_artist:334f926f-8e9d-3b9d-8770-44c7dd61bb47
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Marshall Brickman (* 25. August 1941 in Rio de Janeiro) ist ein US-amerikanischer Drehbuchautor und Oscar-Preistr\u00e4ger. In Deutschland ist er vor allem durch seine Zusammenarbeit mit Woody Allen bekannt geworden."@de,
        "Marshall Brickman (born August 25, 1939) is an American screenwriter and director, best known for his collaborations with Woody Allen. He is the recipient of the 1977 Academy Award for Best Original Screenplay. He is also known for playing the banjo with Eric Weissberg in the 1960s, and for a series of comical parodies published in The New Yorker."@en,
        "Marshall Michael Brickman, n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1939 \u00e0 Rio de Janeiro, est un sc\u00e9nariste am\u00e9ricain, connu pour avoir plusieurs fois collabor\u00e9 avec Woody Allen. Aussi musicien, Marshall Brickman a notamment jou\u00e9 du banjo au c\u00f4t\u00e9 de Eric Weissberg dans les ann\u00e9es 1960."@fr,
        "\u00c8 celebre soprattutto per la sua proficua collaborazione con Woody Allen, che gli \u00e8 valsa anche un Oscar alla migliore sceneggiatura originale. Dopo aver frequentato la University of Wisconsin, inizia a lavorare come autore televisivo negli anni sessanta, lavorando per Candid Camera, The Tonight Show e The Dick Cavett Show. \u00c8 durante questo periodo che incontra Allen, con il quale poi collabora come co-sceneggiatore in diverse pellicole degli anni settanta, tra le quali Il dormiglione, Io e Annie (che gli frutta l'Oscar alla migliore sceneggiatura originale) e Manhattan."@it;
    owl:sameAs viaf:14966166;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marshall_Brickman>,
        <http://viaf.org/viaf/14966166>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marshall_Brickman.
doremus_artist:336af26f-8d66-34ee-aee0-5b0d77a13c85
owl:sameAs viaf:27251452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27251452>.
doremus_artist:3482204b-89e6-3b75-8643-cbff59cb5ea0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lafayette,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Lou Harrison (* 14. Mai 1917 in Portland/Oregon; \u2020 2. Februar 2003 in Lafayette/Indiana) war ein US-amerikanischer Komponist. Der Sch\u00fcler von Henry Cowell und Arnold Sch\u00f6nberg wirkte von 1936 bis 1943 als Lehrer verschiedener Musikschulen in Kalifornien, danach lie\u00df er sich als Musikkritiker und Instrumentenbauer in New York City nieder. Von 1952 bis 1953 unterrichtete er am Black Mountain Collage von Buncombe County. Zuletzt lebte er in Aptos/Kalifornien mit seinem Lebensgef\u00e4hrten Bill Colvig, der 2000 starb."@de,
        "Lou Harrison (Portland (Oregon), 14 mei 1917 - Lafayette (Indiana), 2 februari 2003) was een Amerikaans microtonaal componist. Hij was een leerling van Henry Cowell, Arnold Schoenberg en Pak Cokro. In zijn jonge jaren werkte hij als een danser en dansbegeleider. Hij was een groot pleitbezorger van het werk van Charles Ives. Harrison was vooral bekend door het gebruik van exotische (niet-westerse) instrumenten zoals de gamelan, maar ook eenvoudige conservenblikjes."@nl,
        "Lou Silver Harrison (14 de mayo de 1917 \u2013 2 de febrero de 2003) fue un compositor estadounidense. Fue estudiante de Henry Cowell, Arnold Schoenberg, y K. R. T. Wasitodiningrat (Pak Cokro). Harrison es particularmente notable por incorporar elementos de world music en su obra, con varias obras que hacen uso de instrumentos del tradicional gamelan de Indonesia y muchas m\u00e1s versiones que hacen uso de tin cans y otros materiales. La mayor\u00eda de sus obras est\u00e1n escritas en entonaci\u00f3n justa en lugar del m\u00e1s extendido temperamento igual. Harrison, como otros compositores como Ligeti o Scelsi se interes\u00f3 mucho en los microtonos."@es,
        "Lou Silver Harrison (14 mai 1917 - 2 f\u00e9vrier 2003) est un compositeur contemporain am\u00e9ricain. Il \u00e9tait \u00e9l\u00e8ve d'Henry Cowell, Arnold Sch\u00f6nberg, et du joueur de gamelan KRT Wasitodiningrat (plus connu sous le nom de Pak Cokro)."@fr,
        "Lou Silver Harrison (May 14, 1917 \u2013 February 2, 2003) was an American composer. He was a student of Henry Cowell, Arnold Schoenberg, and K. P. H. Notoprojo (formerly called K.R.T. Wasitodiningrat, informally called Pak Cokro)."@en,
        "\u30eb\u30fc\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30bd\u30f3 (Lou Silver Harrison\u30011917\u5e745\u670814\u65e5-2003\u5e742\u67082\u65e5)\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u5dde\u30dd\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u3002 \u4e16\u754c\u4e2d\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u3092\u53c2\u7167\u3057\u3066\u51fa\u6765\u4e0a\u304c\u308b\u3001\u4e00\u7a2e\u306e\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306b\u8fd1\u3044\u6027\u8cea\u3092\u6301\u3063\u305f\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u300212\u97f3\u6280\u6cd5\u3067\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30cf\u30fc\u30d7\u306e\u70ba\u306e\u7d44\u66f2\u3082\u4f73\u54c1\u3067\u306f\u3042\u308b\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u3053\u306e\u6280\u6cd5\u3078\u306e\u6575\u610f\u306f\u51c4\u307e\u3058\u3044\u3082\u306e\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u300e\u592a\u5e73\u6d0b\u306e\u30ed\u30f3\u30c9\u300f\u3067\u306f\u30d5\u30a3\u30ca\u30fc\u30ec\u306b12\u97f3\u6280\u6cd5\u3092\u914d\u3057\u3001\u3053\u306e\u6280\u6cd5\u304c\u4e16\u754c\u306e\u8abf\u548c\u3092\u7834\u308b\u3082\u306e\u3068\u3057\u3066\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\u3002\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b1\u30fc\u30b8\u3068\u3082\u5171\u540c\u4f5c\u66f2\u3092\u3059\u308b\u307b\u3069\u4ef2\u304c\u826f\u304b\u3063\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u30cf\u30ea\u30bd\u30f3\u306e\u697d\u5929\u7684\u306a\u6027\u683c\u304c\u30b1\u30fc\u30b8\u306e\u53ad\u4e16\u7684\u306a\u6027\u683c\u3068\u5408\u308f\u306a\u304f\u306a\u308a\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u306f\u6c7a\u88c2\u3059\u308b\u3002 \u30cf\u30ea\u30bd\u30f3\u304c\u6669\u5e74\u307e\u3067\u60c5\u71b1\u3092\u50be\u3051\u305f\u7269\u304c\u97f3\u5f8b\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e16\u754c\u306e\u69d8\u3005\u306a\u97f3\u5f8b\u306b\u8a73\u3057\u304b\u3063\u305f\u5f7c\u306f\u3001\u4e16\u754c\u306e\u697d\u5668\u3092\u8abf\u5f8b\u3057\u306a\u304a\u3059\u5275\u4f5c\u3078\u5f90\u3005\u306b\u50be\u659c\u3057\u3066\u3086\u304f\u3002\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u306e\u306f\u30b8\u30e3\u30ef\u30fb\u30ac\u30e0\u30e9\u30f3\u3060\u304c\u3001\u97d3\u56fd\u306e\u4f1d\u7d71\u697d\u5668\u3082\u8abf\u5f8b\u3057\u306a\u304a\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u82b8\u98a8\u306e\u5e45\u306f\u5e83\u3044\u3002\u821e\u53f0\u4e0a\u306e\u30a2\u30c3\u30d7\u30e9\u30a4\u30c8\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u81ea\u3089\u8abf\u5f8b\u30d0\u30fc\u3092\u6301\u3063\u3066\u8074\u8846\u306e\u524d\u3067\u69d8\u3005\u306b\u9055\u3063\u305f\u8abf\u5f8b\u306e\u97f3\u968e\u3092\u805e\u304b\u305b\u308b\u306a\u3069\u3001\u8074\u8846\u306e\u8033\u306e\u899a\u9192\u3059\u3089\u3082\u72d9\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 \u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4fdd\u5b88\u7684\u306a\u7a7a\u6c17\u3092\u5acc\u3044\u3001\u305d\u306e\u65e2\u6210\u4e0b\u306b\u7f6e\u304b\u308c\u306a\u3044\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u3088\u3057\u3068\u3057\u305f\u3002\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u306e\u306f\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ec\u30c3\u30c8\u3068\u306e\u6d3b\u52d5\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114188420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lou_Harrison>,
        <http://viaf.org/viaf/114188420>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27e42fd5-8110-4260-8f3c-9476a4f0403b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lou_Harrison.
doremus_artist:34c9a96d-c70e-3f41-ac65-181f1fadeb1e
owl:sameAs viaf:7190502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7190502>.
doremus_artist:359a9dd7-6775-34e3-934c-ddb5a51468ee
owl:sameAs viaf:24786516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24786516>.
doremus_artist:35b2c859-5c12-398f-8e86-2cf54b3ee698
owl:sameAs viaf:103681464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103681464>.
doremus_artist:36541cf9-513f-3df5-9ae1-06406b6cae9a
    dbp:birthPlace dbr:Magdeburg;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Ekkehard Schall (* 29. Mai 1930 in Magdeburg; \u2020 3. September 2005 in Berlin) war ein deutscher B\u00fchnen- und Filmschauspieler sowie Regisseur. Schall galt als einer der profiliertesten Brechtdarsteller deutscher Sprache und neben Helene Weigel als eines der pr\u00e4gendsten Mitglieder des Berliner Ensembles."@de,
        "Ekkehard Schall (29 May 1930 in Magdeburg \u2013 3 September 2005 in Berlin) was a German stage and screen actor/director. He was one of the best-known interpreters of Brecht's works and together with Helene Weigel a member of the Berliner Ensemble."@en,
        "Ekkehard Schall (29 de Maio de 1930 Magdeburg \u2013 3 de setembro de 2005 em Berlim) foi um importante diretor e ator dos teatros alem\u00e3es. Ele foi um dos grandes atores do Berliner Ensemble junto com Helene Weigel."@pt,
        "\u042d\u043a\u043a\u0435\u0440\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0430\u043b\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Ekkehard Schall; 29 \u043c\u0430\u044f 1930, \u041c\u0430\u0433\u0434\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433, \u2014 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2005, \u0411\u0443\u043a\u043a\u043e\u0432) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0431\u0440\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:71630370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ekkehard_Schall>,
        <http://viaf.org/viaf/71630370>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Autogramm_Ekkehard_Schall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ekkehard_Schall.
doremus_artist:39500a1b-935b-3442-b765-69445aa2c553
owl:sameAs viaf:66733766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66733766>.
doremus_artist:3a7a938f-9456-39fe-a563-e86687a73099
owl:sameAs viaf:309842875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309842875>.
doremus_artist:3a958155-8dc2-3260-8b79-86804a17e5ac
    owl:sameAs viaf:168312765;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168312765>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e539bca-ca77-42d2-9e94-29d1a71340f4>.
doremus_artist:3ae4d702-38ee-35b5-8676-ce45bcb910c5
owl:sameAs viaf:71601640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71601640>.
doremus_artist:3c0a1084-0e49-3a26-8f17-a81a4befd8f2
    dbp:birthPlace dbr:Vilnius;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Leopold Godowski (ur. 13 lutego 1870 w \u017bo\u015blach, zm. 21 listopada 1938 w Nowym Jorku) \u2013 polski pianista, kompozytor i pedagog. Debiutowa\u0142 w wieku 9 lat w Wilnie, nast\u0119pnie odby\u0142 tourn\u00e9e po Polsce, Rosji i Niemczech. W 1884 podj\u0105\u0142 studia u E. Rudolffa w Berlinie oraz Saint-Sa\u00ebnsa w Pary\u017cu (1887-1890). W 1890 wyjecha\u0142 do Stan\u00f3w Zjednoczonych, gdzie pracowa\u0142 jako pedagog w Filadelfii i Chicago. Po wyst\u0119pie w Berlinie w grudniu 1900, gdzie odni\u00f3s\u0142 olbrzymi sukces zosta\u0142 obwo\u0142any jednym z najwi\u0119kszych wsp\u00f3\u0142czesnych pianist\u00f3w i nast\u0119pc\u0105 Liszta; otrzyma\u0142 tam klas\u0119 fortepianu. W 1909 zosta\u0142 powo\u0142any na kierownika klasy mistrzowskiej w Akademii der Tonkunst w Wiedniu. W marcu 1911 wyst\u0119powa\u0142 w Polsce, w 1914 opu\u015bci\u0142 Europ\u0119 i ponownie zamieszka\u0142 w USA. Koncertowa\u0142 w Ameryce Po\u0142udniowej i Azji a po wo"@pl,
        "Leopold Godowsky (* 13. Februar 1870 in \u017dasliai, Gouvernement Wilna; \u2020 21. November 1938 in New York City) war ein  j\u00fcdischer Pianist und Komponist."@de,
        "Leopold Godowsky (13 February 1870 \u2013 21 November 1938) was a Polish-American virtuoso pianist, composer, and teacher. He was one of the most highly regarded performers of his time \u2013 known for his theories concerning the application of relaxed weight and economy of motion within pianistic technic \u2013 principles later propagated by Godowsky's pupils, such as Heinrich Neuhaus."@en,
        "Leopold Godowsky (Soz\u0142y, 13 de febrero de 1870 \u2014 Nueva York, 21 de noviembre de 1938) fue un pianista y compositor polaco nacionalizado estadounidense desde 1891. Fue director de la clase de piano del Conservatorio de Chicago y a partir de 1909, director de la Escuela de Piano de la Academia Imperial de M\u00fasica de Viena."@es,
        "Leopold Godowsky (Soz\u0142y, 13 de fevereiro de 1870 \u2014 Nova Iorque, 21 de novembro de 1938) foi um pianista e compositor polaco naturalizado estadunidense desde 1891. Foi diretor da classe de piano do Conservat\u00f3rio de Chicago e a partir de 1909, diretor da Escola de Piano da Academia Imperial de M\u00fasica de Viena."@pt,
        """Leopold Godowsky (\u017dasliai, 13 februari 1870 \u2013 New York, 21 november 1938) was een beroemd Pools/Amerikaans pianist en componist. Hij wordt wel beschreven als de "Pianist van de Pianisten". Leopold Godowsky werd in 1891 genaturaliseerd tot Amerikaan, maar werd geboren in \u017dasliai, een dorp in de buurt van Vilnius, in wat nu Litouwen is, maar in 1870 nog deel van het Russische Rijk. Zelf echter beschouwde hij zich als zijnde van Poolse afkomst."""@nl,
        "Leopold GodowskyFichier:LeopoldGodowsky55.jpg Leopold Godowsky en 1935. Leopold Godowsky (ou Godovsky), n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1870 \u00e0 \u017dasliai (en polonais : \u017bo\u015ble), petite ville proche de Vilnius, en Lituanie, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1891, et mort le 21 novembre 1938 \u00e0 New York, est un pianiste et compositeur polonais et am\u00e9ricain."@fr,
        "Nacque in Impero russo, in una famiglia di origine ebraica, e prese la nazionalit\u00e0 statunitense. Ha studiato musica dall'et\u00e0 di quattordici anni, dapprima a Berlino sotto la guida di Ernst Rudorff, poi in America, dove effettu\u00f2 anche un toure infine a Parigi, dal 1886, visto che era tramontata l'ipotesi di recarsi a Weimar come allievo di Franz Liszt. Dopo aver realizzato un tour europeo, nel 1900, scelse di fermarsi a Berlino, dove divise il suo impegno tra l'insegnamento e l'attivit\u00e0 concertistica. Fu un grande amico di Albert Einstein."@it,
        "\u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0413\u043e\u0434\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (1870\u20141938) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u044e\u0434\u044b \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430, \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30b4\u30c9\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Leopold Godowsky, \u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e Leopold Godowski \u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30b4\u30c9\u30d5\u30b9\u30ad, 1870\u5e742\u670813\u65e5 - 1938\u5e7411\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\uff08\u73fe\u30fb\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u3002\u5f53\u6642\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\uff09\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u5e2b\u3002\u300c\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e2d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8 The Pianist of Pianists\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5229\u5965\u6ce2\u5fb7\u00b7\u6208\u591a\u592b\u65af\u57fa\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aLeopold Godowsky\uff0c1870\u5e742\u670813\u65e5\uff0d1938\u5e7411\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u7f8e\u7c4d\u6ce2\u5170\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46946481;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leopold_Godowsky>,
        <http://viaf.org/viaf/46946481>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5b8d14c-3adb-4cd3-aa97-140a557c7302>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leopold_Godowsky_(13_February_1870_–_21_November_1938)_in_1915.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leopold_Godowsky.
doremus_artist:3c2bb486-610d-36ea-9955-b9449fb2012c
owl:sameAs viaf:73417120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73417120>.
doremus_artist:3c34fc1a-08bd-3b5a-9159-0a605da3eb13
    rdfs:comment
        """Bethany Beardslee (born December 25, 1925) is an American soprano particularly noted for her collaborations with major 20th-century composers, such as Igor Stravinsky, Milton Babbitt, Pierre Boulez, George Perle, Sir Peter Maxwell Davies and her performances of great contemporary classical music by Arnold Schoenberg, Alban Berg, Anton Webern. Her legacy amongst midcentury composers was as a "composer's singer"\u2014for her commitment to the highest art of new music. Milton Babbitt said of her "She manages to learn music no one else in the world can. She can work, work, work." In a 1961 interview for Newsweek, Beardslee flaunted her unflinching repertoire and disdain for commercialism: "I don't think in terms of the public... Music is for the musicians. If the public wants to come along and stud"""@en;
    owl:sameAs viaf:79176756;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bethany_Beardslee>,
        <http://viaf.org/viaf/79176756>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_by_Jim_Graves_1978_NYC.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bethany_Beardslee.
doremus_artist:3dbe7571-7581-30ff-ad8c-d56d0c3b88e5
owl:sameAs viaf:170815012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170815012>.
doremus_artist:3dff1f3b-ca1e-307e-b568-512caf36bd4f
    rdfs:comment
        "Ben Perowsky (* 12. Mai 1966 in New York City) ist ein amerikanischer Jazzmusiker (Schlagzeug, Perkussion, Komposition, Arrangement)."@de,
        "Ben Perowsky (born May 12, 1966) is a New York City based drummer, percussionist, composer, arranger and record producer."@en;
    owl:sameAs viaf:7578874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ben_Perowsky>,
        <http://viaf.org/viaf/7578874>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ben_Perowsky.
doremus_artist:3e0b9f44-ceac-3b97-8850-6c3e2874ebbf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Elmhurst,_Illinois>;
    rdfs:comment
        """Phillip Ramey (b. Elmhurst, Illinois, United States, September 12, 1939) is an American composer, pianist, and writer on music. He studied composition with the Russian-born composer Alexander Tcherepnin from 1959 to 1962, first at the International Academy of Music in Nice, France, then at DePaul University in Chicago. He later studied composition with Jack Beeson at Columbia University (1962\u201365). Ramey has had professional associations with Aaron Copland, Samuel Barber, Leonard Bernstein, Virgil Thomson, William Schuman, David Diamond and Vladimir Horowitz. For many years, he was a close friend and a neighbor of Paul Bowles in Tangier, Morocco. Virgil Thomson honored him with a musical portrait for piano titled "Phillip Ramey: Thinking Hard"; it has been recorded by pianists Jacquelyn Hel"""@en,
        "Phillip Ramey Phillip Ramey, n\u00e9 le 12 septembre 1939 \u00e0 Elmhurst, dans l\u2019Illinois, est un compositeur, pianiste et musicologue am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:102397680;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Phillip_Ramey>,
        <http://viaf.org/viaf/102397680>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Phillip_Ramey.
doremus_artist:3eab65e3-7176-3cc1-be10-7290764a955d
owl:sameAs viaf:4651623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4651623>.
doremus_artist:3f68d7cc-454a-31f0-83a3-68bfb7f8e894
    dbp:birthPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Thomas Mace (* um 1613 in Cambridge; \u2020 angeblich 1709)  war ein englischer Musiker und Musikschriftsteller. Er war S\u00e4nger (Clerk) am Trinity College in Cambridge, hielt sich 1644 in York, ab 1647 wieder in Cambridge auf und ist zuletzt um 1690 in London nachweisbar, wo er \u2013 durch Ertaubung in Armut geraten \u2013 seine Bibliothek und Instrumente verkaufte. Zur Einhaltung eines genauen Tempos beim Musizieren schlug Mace (zwanzig Jahre vor Louli\u00e8) den Gebrauch eines Fadenpendels vor und darf damit als der geistige Stammvater des Metronoms angesehen werden."@de,
        "Thomas Mace (1612 or 1613 \u2013 c. 1706) was an English lutenist, viol player, singer, composer and musical theorist of the Baroque era. His book Musick's Monument (1676) provides a valuable description of 17th century musical practice."@en,
        "Thomas Mace (vers 1613-1790) est un chanteur, luthiste, compositeur et musicologue anglais. Pendant sa jeunesse, il a \u00e9t\u00e9 chanteur au Trinity College de Cambridge. Il v\u00e9cut ensuite \u00e0 York avant de retourner \u00e0 Cambridge. Plus tard encore il s'installa \u00e0 Londres ou il publia, en 1676, son ouvrage Musick's Monument. Ce trait\u00e9 comprend trois parties : la premi\u00e8re est sur la musique religieuse, la seconde sur le luth, la troisi\u00e8me sur la viole et la musique en g\u00e9n\u00e9ral. On ne conna\u00eet de lui que quelques pi\u00e8ces de luth et un anthem (antienne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:54493975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Mace>,
        <http://viaf.org/viaf/54493975>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cambridge_University,_Trinity_Chapel_Interior.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Mace.
doremus_artist:40437b71-fa80-390d-83a8-24ec6964cc8b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fort_Myers,_Florida>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Heber_Springs,_Arkansas>;
    rdfs:comment
        """Malinda Gayle "Mindy" McCready (30 de novembro de 1975 \u2013 17 de fevereiro de 2013) foi uma cantora estadunidense."""@pt,
        """Malinda Gayle "Mindy" McCready (November 30, 1975 \u2013 February 17, 2013) was an American country music singer. Active from 1995 until her death in 2013, she recorded a total of five studio albums. Her debut album, 1996's Ten Thousand Angels, was released on BNA Records and was certified 2\u00d7 Platinum by the RIAA, while 1997's If I Don't Stay the Night was certified Gold. 1999's I'm Not So Tough, her final album for BNA, was less successful, and she left the label. A self-titled fourth album followed in 2002 on Capitol Records. McCready's fifth and final studio album, I'm Still Here, was released in March 2010 on Iconic Records."""@en,
        """Malinda Gayle "Mindy" McCready (ur. 30 listopada 1975 w Fort Myers, Floryda, zm. 17 lutego 2013 w Heber Springs, Arkansas) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka country. Pope\u0142ni\u0142a samob\u00f3jstwo w wieku 37 lat, oko\u0142o miesi\u0105c po tym, jak w tragicznych okoliczno\u015bciach zmar\u0142 jej ch\u0142opak, producent muzyczny David Wilson. 13 stycznia 2013 zosta\u0142 on znaleziony martwy w jej domu. Piosenkarka zaprzecza\u0142a w\u00f3wczas jakoby mia\u0142a cokolwiek wsp\u00f3lnego z jego \u015bmierci\u0105. 17 lutego zosta\u0142a znaleziona martwa. Jej cia\u0142o znajdowa\u0142o si\u0119 na werandzie domu, w tym samym miejscu, w kt\u00f3rym wcze\u015bniej znaleziono cia\u0142o Davida Wilsona. Mindy McCready osieroci\u0142a dw\u00f3ch syn\u00f3w: sze\u015bcioletniego Zendera oraz dziesi\u0119ciomiesi\u0119cznego Zayne'a."""@pl,
        "Malinda Gayle \u201eMindy\u201c McCready (* 30. November 1975 in Fort Myers, Florida; \u2020 17. Februar 2013 in Heber Springs, Cleburne County, Arkansas) war eine US-amerikanische Country-Pop-S\u00e4ngerin, die Mitte der 1990er Jahre f\u00fcr kurze Zeit Karriere machte."@de,
        """Mindy McCready (Fort Myers, 30 november 1975 \u2013 Heber Springs, Arkansas, 17 februari 2013) was een Amerikaanse countryzangeres. McCready begon haar professionele zangcarri\u00e8re in 1995. Ze bracht in totaal vijf albums uit, waaronder "Ten Thousand Angels" en "If I Don't Stay the Night". Haar grootste hit had ze met de single "Guys Do It All the Time"."""@nl,
        "Mindy McCready (Fort Myers, Florida; 30 de noviembre de 1975 \u2013 Heber Springs, Arkansas; 17 de febrero de 2013) fue una famosa cantante estadounidense de m\u00fasica country."@es,
        "Mindy McCready Malinda Gayle \u00ab Mindy \u00bb McCready (30 novembre 1975 \u2013 17 f\u00e9vrier 2013 (\u00e0 37 ans)) est une chanteuse country am\u00e9ricaine. Active depuis 1995, elle enregistre un total de cinq albums studio. En 1996, son premier album, Ten Thousand Angels est sorti sous le label BNA Records et il fut certifi\u00e9 2x Multi-Platium par le RIAA. Le 17 f\u00e9vrier 2013, Malinda se suicide avec un fusil, dans sa r\u00e9sidence situ\u00e9e \u00e0 Heber Springs en Arkansas."@fr,
        "Paragonata per il sound e per il look a Tammy Wynette, nella sua breve vita e carriera, incise 5 album in studio, il primo dei quali fu Ten Thousand Angels del 1996. Tra i suoi brani di maggiore successo, figurano Ten Thousand Angels, Guys Do It All the Time, You'll Never Know, Oh Romeo, ecc. La sua vita personale fu caratterizzata da guai giudiziari, abuso di farmaci e droghe e da ripetuti tentativi di suicidio."@it,
        """\u041c\u044d\u043b\u0438\u0301\u043d\u0434\u0430 \u0413\u044d\u0439\u043b \u00ab\u041c\u0438\u0301\u043d\u0434\u0438\u00bb \u041c\u0430\u043a\u041a\u0440\u0438\u0434\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Malinda Gayle "Mindy" McCready; 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1975, \u0424\u043e\u0440\u0442-\u041c\u0430\u0439\u0435\u0440\u0441\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2013, \u0425\u0438\u0431\u0435\u0440-\u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438."""@ru,
        """\u30df\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\uff08Malinda Gayle "Mindy" McCready 1975\u5e7411\u670830\u65e5 - 2013\u5e742\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u30021995\u5e74\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b5\u679a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u30021996\u5e74\u3001\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eTen Thousand Angels \u300f\u304cBNA\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u304b\u3089\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u5354\u4f1a\u304b\u3089\u30c0\u30d6\u30eb\u30fb\u30d7\u30e9\u30c1\u30ca\u306b\u30011997\u5e74\u306e\u300eIf I Don't Stay the Night \u300f\u3067\u306f\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u306b\u8a8d\u5b9a\u3055\u308c\u305f\u30021999\u5e74\u306e\u300eI'm Not So Tough \u300f\u306f\u305d\u308c\u307b\u3069\u306e\u6210\u529f\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u3053\u308c\u3092\u6a5f\u306bBNA\u3092\u53bb\u3063\u305f\u30022002\u5e74\u306b\u306f\u30ad\u30e3\u30d4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3088\u308a\u81ea\u8eab\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u300eMindy McCready \u300f\u304c\u767a\u58f2\u3055\u308c\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:29073831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mindy_McCready>,
        <http://viaf.org/viaf/29073831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05950280-7d03-4816-aecb-438c9e4cb312>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mindy_McCready.
doremus_artist:4078845b-13e6-34e7-b06d-b4e1668712f1
    rdfs:comment
        "Franz Eduard Gehring (* 7. Dezember 1838 in Nordhausen; \u2020 4. Januar 1884 in Penzing (Wien)) war ein deutscher Musikpublizist."@de,
        "Franz Gehring (December 7, 1838 \u2013 January 4, 1884) was a German writer on music. Gehring was a lecturer on mathematics at first in Bonn, since 1871 at Vienna University, but became known for his music writing, particularly his biographies. Among the most notable are his biography of Mozart published in Francis Hueffer's The Great Musicians series of books, and several articles contributed to the Grove Dictionary of Music and Musicians."@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0413\u0435\u0440\u0438\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Franz Eduard Gehring; 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1838 \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1884) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u041c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a \u043f\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 (1860), \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u042d. \u042d. \u041a\u0443\u043c\u043c\u0435\u0440\u0430. \u0421 1862 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u043e\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0441 1870 \u0433. \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 \u044d\u0442\u0438\u043c \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432\u043e \u00ab\u0412\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0435\u00bb), \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f \u0413\u0440\u043e\u0443\u0432\u0430. \u0412 \u043a\u043d\u0438\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u044b\u00bb, \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0435\u043c \u0425\u044e\u0444\u0444\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b (\u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435) \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u043e \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0435 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0435 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435 (1883)."@ru;
    owl:sameAs viaf:31984898;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Gehring>,
        <http://viaf.org/viaf/31984898>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Gehring.
doremus_artist:40a5ea8f-aebc-37e1-bf90-234e9bd79159
    dbp:birthPlace dbr:Radeberg;
    rdfs:comment
        "Roland Kluttig (* 1968 in Radeberg) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        """Roland Kluttig (born 1968 in Radeberg) is a German conductor. From 1986 to 1991 he studied conducting at the Hochschule f\u00fcr Musik "Carl Maria von Weber" in Dresden. He attended master classes with Sylvain Cambreling, Peter E\u00f6tv\u00f6s and John Eliot Gardiner. From 1992 to 1999 he was conductor of the Kammerensemble Neue Musik Berlin. From 2000 to 2004 he served as music director and assistant to Lothar Zagrosek at the Stuttgart State Opera. He was guest conductor at the Berlin Radio Symphony Orchestra, the MDR Symphony Orchestra, the Southwest German Radio Symphony Orchestra, the Stuttgart Radio Symphony Orchestra, the Bavarian Radio Symphony Orchestra, German Symphony Orchestra, Berlin, the Konzerthausorchester Berlin and the Dresden Philharmonic, as well as in Seoul, The Hague, Bordeaux, Vien"""@en;
    owl:sameAs viaf:64216790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Kluttig>,
        <http://viaf.org/viaf/64216790>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roland_Kluttig.
doremus_artist:40d7d7e8-5cff-3515-9be4-3c59d2d45aca
    dbp:birthPlace dbr:Picardy;
    dbp:deathPlace dbr:Flanders;
    rdfs:comment
        "Johannes Ghiselin (Verbonnet) (1491-1507) fue un compositor flamenco del renacimiento, activo en Francia, Italia y los Pa\u00edses Bajos. Fue contempor\u00e1neo de Josquin des Pr\u00e9s, un importante compositor de misas, motetes y m\u00fasica secular. Su reputaci\u00f3n era considerable sabido por la decisi\u00f3n del impresor Ottaviano Petrucci de imprimir un libro completo de sus misas inmediatamente despu\u00e9s de una publicaci\u00f3n similar de misas de Josquin (la segunda publicaci\u00f3n de la historia)."@es,
        "Johannes Ghiselin (Verbonnet) (fl. 1491\u20131507) was a Flemish composer of the Renaissance, active in France, Italy and in the Low Countries. He was a contemporary of Josquin des Prez, and a significant composer of masses, motets, and secular music. His reputation was considerable, as shown by music printer Ottaviano Petrucci's decision to print a complete book of his masses immediately after his similar publication of masses by Josquin \u2013 only the second such publication in music history."@en,
        "Johannes Ghiselin (ook Verbonnet, Verbonetto, Barboneto) (Picardi\u00eb, 1455 - waarschijnlijk in Vlaanderen, tussen 1507 en 1511) was een Zuid-Nederlandse polyfonist en zanger."@nl,
        "Johannes Ghiselin alias Verbonnet (auch Verbonetto, Barboneto) (* um 1455 in der Picardie; \u2020 zwischen 1507 und 1511 wahrscheinlich in Flandern) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der Renaissance."@de,
        "Johannes Ghiselin, aussi Verbonnet, Verbonetto, Barboneto, n\u00e9 vers 1455 en Picardie et mort entre 1507 et 1511, sans doute, en Flandre, est un compositeur et chantre de l\u2019\u00e9cole franco-flamande."@fr;
    owl:sameAs viaf:79200466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Ghiselin>,
        <http://viaf.org/viaf/79200466>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Ghiselin.
doremus_artist:413cad42-7950-30a1-84b8-90f5a07ac515
owl:sameAs viaf:17416056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17416056>.
doremus_artist:419fff59-2027-37ba-b8a4-0d110894d427
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Shirley Love (born January 6, 1940) is an American operatic mezzo-soprano. Born in Detroit, Michigan, she studied singing in her home city with Avery Crew before pursuing further voice training with Marinka Gurevich and Margaret Harshaw in New York City. She made her professional opera d\u00e9but at the Metropolitan Opera on November 30, 1963 as the Second Lady in Wolfgang Amadeus Mozart's The Magic Flute with Anna Moffo as Pamina, Nicolai Gedda as Tamino, Gianna D'Angelo as The Queen of the Night, Cesare Siepi as Sarastro, Theodor Uppman as Papageno, and Silvio Varviso conducting."@en;
    owl:sameAs viaf:87533138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shirley_Love>,
        <http://viaf.org/viaf/87533138>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shirley_Love.
doremus_artist:41c5a8c5-4abd-30a8-9166-abadff97266a
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        """Rappresenta una delle voci pi\u00f9 importanti nel dibattito contemporaneo sulla questione dei musulmani d'Occidente e il rinnovamento del pensiero musulmano. \u00c8 docente di "Studi Islamici Contemporanei" all'Universit\u00e0 di Oxford (Oriental Institute, St Antony's College), e insegna alla Facolt\u00e0 di Teologia nella stessa universit\u00e0. \u00c8 visiting professor alla Facolt\u00e0 di Studi islamici (Qatar), e all'Universit\u00e0 Mundiapolis (Marocco) dove insegna "Filosofia", e all'Universit\u00e0 Perlis in Malesia. \u00c8 altres\u00ec Senior Research Fellow all'Universit\u00e0 di Doshisha (Kyoto, Giappone) e direttore del Centro di Ricerca sulla Legislazione Islamica e l'Etica (CILE) a Do\u1e25a (Qa\u1e6dar). Lavora, inoltre, come consulente in diverse commissioni collegate al Parlamento europeo di Bruxelles. Partecipa attivamente sia in campo as"""@it,
        "Tariq Ramadan (* 26. August 1962 in Genf; arabisch \u0637\u0627\u0631\u0642 \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646\u200e, DMG \u1e6c\u0101riq Rama\u1e0d\u0101n) ist ein Schweizer Islamwissenschaftler und Publizist \u00e4gyptischer Herkunft. Er gilt als ein Vordenker eines europ\u00e4ischen Islam, wird aber auch oft als Vordenker des Islamismus kritisiert. Ramadan gilt manchen als einflussreiches Vorbild f\u00fcr junge Muslime in der Diaspora."@de,
        "Tariq Ramadan (Arabic: \u0637\u0627\u0631\u0642 \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646\u200e\u200e; born 26 August 1962) is a Swiss academic, philosopher and writer. He is the professor of Contemporary Islamic Studies in the Faculty of Oriental Studies at St Antony's College, Oxford and also teaches at the Oxford Faculty of Theology. He is a visiting professor at the Faculty of Islamic Studies (Qatar), the Universit\u00e9 Mundiapolis (Morocco) and several other universities around world. He is also a senior research fellow at Doshisha University (Japan). He is the director of the Research Centre of Islamic Legislation and Ethics (CILE), based in Doha. He is a member of the UK Foreign Office Advisory Group on Freedom of Religion or Belief. He was elected by Time magazine in 2000 as one of the seven religious innovators of the 21st century and in 2004 as one"@en,
        "Tariq Ramadan, n\u00e9 le 26 ao\u00fbt 1962 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un pr\u00e9dicateur musulman, professeur, islamologue et th\u00e9ologien de nationalit\u00e9 suisse et d'origine \u00e9gyptienne."@fr,
        "Tariq Said Ramadan (Ginebra, 26 de agosto de 1962) es un intelectual suizo romand musulm\u00e1n. Su madre, Wafa al-Banna, es la hija primog\u00e9nita de Hassan al-Banna, fundador de los Hermanos Musulmanes en Egipto. Su padre, Said Ramadan, disc\u00edpulo de al-Banna, escap\u00f3 de Egipto debido a la prohibici\u00f3n de esta organizaci\u00f3n y se estableci\u00f3 en Suiza."@es,
        "Tariq Said Ramadan (ur. 26 sierpnia 1962 w Genewie) \u2013 muzu\u0142ma\u0144ski teolog, filozof i pisarz polityczny. Wnuk Hasana al-Banny, tw\u00f3rcy Bractwa Muzu\u0142ma\u0144skiego. Szwajcar pochodzenia egipskiego. Jest propagatorem idei euroislamu, wyk\u0142ada\u0142 m.in. na Uniwersytecie Oksfordzkim i Uniwersytecie we Fryburgu."@pl,
        "Tariq Sa\u00efd Ramadan (Arabisch: \u200f\u0637\u0627\u0631\u0642 \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646, \u1e6c\u0101riq Rama\u1e0d\u0101n) (Gen\u00e8ve, 26 augustus 1962) is een Zwitserse filosoof, islamoloog en een van de bekendste Europese moslims. Hij is van Egyptische afkomst."@nl,
        "\u0422\u0430\u0440\u0438\u043a \u0420\u0430\u043c\u0430\u0434\u0430\u043d (\u0440. 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1962) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432, \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435. \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0430 \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0424\u0440\u0438\u0431\u0443\u0440\u0430 (\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f), \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435 Press TV. \u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b \u00abTime\u00bb \u0432 2000 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 100 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 XXI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041e\u043d \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u043e\u0434\u043d\u0438 \u043d\u0435\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0430, \u043d\u043e \u0435\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441 \u0443\u0447\u0435\u0442\u043e\u043c \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b. \u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a \u0437\u0430\u043c\u044b\u043a\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0433\u0435\u0442\u0442\u043e. \u041d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0431\u043b\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d, \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0441 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439. \u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a \u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439."@ru,
        "\u0637\u0627\u0631\u0642 \u0633\u0639\u064a\u062f \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Tariq Ramadan) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 26 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1962 \u0641\u064a \u062c\u0646\u064a\u0641, \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627) \u0647\u0648 \u0645\u0641\u0643\u0631 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0645\u0635\u0631\u064a, \u0648\u0647\u0648 \u062d\u0641\u064a\u062f \u0645\u0624\u0633\u0633 \u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0625\u062e\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0645\u064a\u0646 \u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0646\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0645\u0647, \u0648\u0646\u062c\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631 \u0633\u0639\u064a\u062f \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646 \u0633\u0643\u0631\u062a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0646\u0627. \u0623\u062e\u0648\u0647 \u0647\u0648 \u0647\u0627\u0646\u064a \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646 \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u0648\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0648\u0645\u062f\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0643\u0632 \u062c\u0646\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a.\u064a\u0639\u0645\u0644 \u0637\u0627\u0631\u0642 \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0633\u062a\u0627\u0630 \u062f\u0643\u062a\u0648\u0631 \u0645\u062a\u062e\u0635\u0635 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a \u0648\u0645\u062d\u0627\u0636\u0631 \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0623\u0648\u0643\u0633\u0641\u0648\u0631\u062f \u0623\u0639\u0631\u0642 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0627\u062a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0641\u0631\u0627\u064a\u0628\u0648\u0631\u063a \u0628\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u064a\u062a\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u062c\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a \u0648\u0628\u062d\u062b \u0642\u0636\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0645\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0624\u062b\u0631\u0629 \u0641\u064a\u0647\u0627.\u064a\u062a\u0643\u0644\u0645 \u0637\u0627\u0631\u0642 \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646 \u0628\u0637\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629\u060c \u0648\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0623\u064a\u0646 \u0644\u0647 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u062c\u062f\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0627\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627 \u0648\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627\u060c \u0623\u064a\u0646 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0627 \u0645\u0627 \u064a\u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062d\u0648\u0627\u0631\u0627\u062a \u0647\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629.\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0637\u0627\u0631\u0642 \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646 \u062a\u062a\u0631\u0643\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0641\u0643\u064a\u0631 \u062f\u064a\u0646\u064a \u0648\u0641\u0644\u0633\u0641\u064a \u0648\u0633"@ar,
        "\u5854\u91cc\u514b\u00b7\u62c9\u99ac\u4e39\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aTariq Ramadan\uff0c\u963f\u62c9\u4f2f\u8bed\uff1a\u0637\u0627\u0631\u0642 \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646\u200e\uff0c1962\u5e748\u670826\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u57c3\u53ca\u88d4\u745e\u58eb\u5b78\u8005\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u65e5\u5167\u74e6\u3002\u73fe\u70ba\u725b\u6d25\u5927\u5b78\u6771\u65b9\u5b78\u7cfb\u7576\u4ee3\u4f0a\u65af\u862d\u7814\u7a76\u6559\u6388\u3002\u4ed6\u81f4\u529b\u4e8e\u7814\u7a76\u548c\u91cd\u65b0\u8a6e\u91cb\u4f0a\u65af\u862d\u6587\u672c\uff0c\u5e76\u4e14\u5f37\u8abf\u897f\u65b9\u7a46\u65af\u6797\u7684\u5f02\u8cea\u672c\u6027\u548c\u5b83\u5c0d\u897f\u65b9\u793e\u6703\u7684\u8ca2\u737b\u3002\u54c8\u6851\u00b7\u73ed\u7d0d\u662f\u4ed6\u7684\u5916\u7956\u7236\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95156603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tariq_Ramadan>,
        <http://viaf.org/viaf/95156603>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TariqRamadan3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tariq_Ramadan.
doremus_artist:41cbb7ad-0491-3ebc-9587-19cfde0373a9
owl:sameAs viaf:88514075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88514075>.
doremus_artist:422fef6d-b78b-377b-aa18-140db44cde39
owl:sameAs viaf:5122878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5122878>.
doremus_artist:43c641a4-cdf7-301f-bcb7-31e4c6ef73c0
owl:sameAs viaf:79840893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79840893>.
doremus_artist:443c675f-4780-3893-9ff6-6efbab612df2
owl:sameAs viaf:61102285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61102285>.
doremus_artist:4546eb43-d43f-39f5-82fc-9b9b73178697
owl:sameAs viaf:56796336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56796336>.
doremus_artist:45c3e5bf-a9a6-3b5f-aac0-60622e1066ee
owl:sameAs viaf:19947904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19947904>.
doremus_artist:46580243-fea0-3a22-9b1f-d9e57cc53a2d
    dbp:birthPlace res:Montréal;
    rdfs:comment
        "Robert Lemay, n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1960 \u00e0 Montr\u00e9al, est un compositeur canadien."@fr;
    owl:sameAs viaf:78453107;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Lemay>,
        <http://viaf.org/viaf/78453107>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Lemay.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Lemay.
doremus_artist:46c891af-2507-388b-a3b3-93fcfc956e0a
    dbp:birthPlace dbr:Gweedore;
    rdfs:comment
        "Eithne N\u00ed Bhraon\u00e1in, conhecida como Enya, (Gaoth Dobhair, 17 de maio de 1961) \u00e9 uma cantora, instrumentista e compositora irlandesa. Enya \u00e9 uma translitera\u00e7\u00e3o aproximada de como Eithne \u00e9 pronunciado na l\u00edngua irlandesa. Uma das artistas mais ricas do Reino Unido, Enya possui uma fortuna de R$ 450 milh\u00f5es."@pt,
        "Eithne P\u00e1draig\u00edn N\u00ed Bhraon\u00e1in (Gweedore, Donegal; 17 de mayo de 1961), m\u00e1s conocida simplemente como Enya, es una cantante y compositora irlandesa de m\u00fasica new age. Enya comenz\u00f3 su carrera musical en 1979, cuando se uni\u00f3 por un breve periodo a Clannad, el grupo musical formado por varios de sus hermanos y t\u00edos, antes de lanzar su carrera como solista. Con su \u00e1lbum Watermark, lanzado en 1988, alcanz\u00f3 relevancia internacional, y Enya empez\u00f3 a resultar conocida por su sonido \u00fanico, caracterizado por el empleo de m\u00faltiples \u00abcapas de voz\u00bb, sintetizadas a partir de la propia, melod\u00edas folk, fondos de sintetizador y reverberaciones et\u00e9reas. Ha cantado en diez idiomas diferentes a lo largo de su carrera, interpretando las letras de la letrista Roma Ryan, principalmente en su idioma natal, ga\u00e9lico"@es,
        "Eithne P\u00e1draig\u00edn N\u00ed Bhraon\u00e1in (anglicised as Enya Patricia Brennan; born 17 May 1961), better known as her stage name Enya, is an Irish singer, songwriter, musician and producer. Born into a musical family and raised in the Irish speaking area of Gweedore in County Donegal, Enya began her professional music career at eighteen when she joined her family's Celtic band Clannad in 1980 on keyboards and backing vocals. She left in 1982 with their manager and producer Nicky Ryan to pursue a solo career, with Ryan's wife Roma Ryan as her lyricist. Enya developed her distinct sound over the following four years with multi-tracked vocals and keyboards with elements of New age, Celtic, classical, church, and folk music. She has sung in ten languages."@en,
        "Enya (/\u025bn\u02b2\u0259/), n\u00e9e Eithne Patricia N\u00ed Bhraon\u00e1in (/\u025bn\u02b2\u0259 p\u02e0at\u032a\u02e0r\u02b2\u0259ci\u0259 n\u02b2i\u02d0 v\u027e\u02e0i\u02d0n\u032a\u02e0a\u02d0n/ \u2014 parfois rencontr\u00e9 sous la forme anglicis\u00e9e Enya Brennan) le 17 mai 1961 \u00e0 Gaoth Dobhair (Irlande), est l'une des artistes irlandaises solo ayant vendu le plus d'albums. \u00ab Enya \u00bb est une approximation phon\u00e9tique de la prononciation de \u00ab Eithne \u00bb en ga\u00e9lique irlandais."@fr,
        "Enya [/\u025bn\u02b2\u0259/] (* 17. Mai 1961 als Eithne P\u00e1draig\u00edn N\u00ed Bhraon\u00e1in /\u025bn\u02b2\u0259 \u02c8p\u02e0\u0251\u02d0d\u033a.\u027e\u02e0\u026a\u0261\u02b2i\u02d0n\u02b2 n\u02b2i\u02d0 v\u027e\u02e0i\u02d0n\u032a\u02e0a\u02d0n/ in Gaoth Dobhair, County Donegal, Irland) ist eine irische New-Age-Musikerin, S\u00e4ngerin und Songwriterin mit bis 2008 \u00fcber 70 Millionen weltweit verkauften Alben. Der Name Enya (Enya Patricia Brennan) ist die anglisierte Schreibweise des h\u00e4ufigen irischen Vornamens Eithne, der in der Sprache der Heimat der S\u00e4ngerin so ausgesprochen wird. Er bedeutet \u201ekleines Feuer\u201c."@de,
        "Enya \u00e8 una approssimazione fonetica derivata dalla pronuncia in lingua gaelica irlandese del vero nome della cantante, Eithne (\u02c8\u025bn\u02b2\u0259); il nome completo in gaelico, Eithne Patricia N\u00ed Bhraon\u00e1in, corrisponde all'inglese Enya O' Brennan, ovvero Figlia di Brennan. Dietro alla sua figura musicale, ruota in realt\u00e0 un trio composto dalla cantante stessa, che compone le musiche, suona e canta, Nicky Ryan, produttore e arrangiatore, e Roma Ryan, che scrive i testi in diverse lingue."@it,
        "Enya, geboren als Eithne Patricia N\u00ed Bhraon\u00e1in (fonetische uitspraak: Enja nj\u00ed Wr\u00e9nanj) (Gaoth Dobhair (County Donegal), 17 mei 1961) is een Ierse zangeres. Enya stelt eigenlijk drie personen voor: Eithne zelf, Roma Ryan die de teksten schrijft en Nicky Ryan die de albums produceert."@nl,
        "Enya, w\u0142a\u015bc. Eithne Patricia N\u00ed Bhraon\u00e1in, w uproszczeniu Enya Brennan (ur. 17 maja 1961 w Gaoth Dobhair (Gweedore)) \u2013 irlandzka instrumentalistka, kompozytorka i wokalistka, graj\u0105ca muzyk\u0119 new age z elementami muzyki celtyckiej. Czterokrotna laureatka nagrody ameryka\u0144skiego przemys\u0142u fonograficznego Grammy. Nagrania wokalistki sprzeda\u0142y si\u0119 na ca\u0142ym \u015bwiecie w nak\u0142adzie ponad 80 mln egzemplarzy."@pl,
        "\u042d\u0301\u043d\u0438\u044f (\u0430\u043d\u0433\u043b. Enya, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042d\u0301\u043d\u044c\u044f \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0301\u0448\u0430 \u041d\u0438 \u0411\u0440\u0435\u0301\u043d\u043d\u0430\u043d, \u0438\u0440\u043b. Eithne P\u00e1draig\u00edn N\u00ed Bhraon\u00e1in; /\u02c8\u025bn\u02b2\u0259 p\u0259\u02c8tr\u026a\u0283\u0259 n\u02b2i\u02d0 \u02c8v\u02e0\u027e\u02e0i\u02d0n\u032a\u02e0a\u02d0n\u02b2/) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u041f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0437\u0430\u043c\u043a\u0435 \u041c\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438 \u0432 \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d\u0435, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f. \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u041c\u043e\u0439\u0438 \u0411\u0440\u0435\u043d\u043d\u0430\u043d."@ru,
        "\u0625\u0646\u064a\u0627  Enya (\u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0625\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0627\u062a\u0631\u064a\u0643\u064a\u0627 \u0646\u064a \u0641\u0631\u064a\u0646\u0627\u0646 (Eithne Patricia N\u00ed Bhraon\u00e1in) \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 17 \u0645\u0627\u064a\u0648\u060c 1961 \u0641\u064a \u0643\u0648\u064a\u062f\u0648\u0631\u060c \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u062f\u0648\u0646\u064a\u062c\u0627\u0644\u060c \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0625\u0646\u064a\u0627 \u0628\u0631\u064a\u0646\u0627\u0646 Enya Brennan) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u0627. \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a 1980 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0627\u0646\u0636\u0645\u062a \u0645\u0639 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0643\u0644\u0627\u0646\u0627\u062f\u060c \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u062a\u062a\u0631\u0643\u0647\u0645 \u0644\u062a\u0644\u062d\u0642 \u0645\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0641\u0631\u062f\u064a\u0629. \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u00ab \u0648\u0627\u062a\u0631\u0645\u0627\u0631\u0643 \u00bb (\u0639\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0631\u0642\u0645\u064a\u0629) \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0628\u0647\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0645 \u0625\u0637\u0644\u0627\u0642\u0647 \u0641\u064a 1988\u060c \u062f\u0641\u0639 \u0628\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629\u060c \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0635\u0648\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u063a\u064a\u0631 \u0639\u0627\u062f\u064a\u060c \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0645\u064a\u0632\u062a \u0628\u0627\u062e\u062a\u0644\u0627\u0641 \u0637\u0628\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062e\u0644\u0641\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629\u060c \u0648\u0623\u0635\u062f\u0627\u0621 \u0623\u062b\u064a\u0631\u064a\u0629."@ar,
        "\u30a8\u30f3\u30e4\uff08Enya [\u025bn\u02b2\u0259]\u3001\u672c\u540d Eithne Patricia N\u00ed Bhraon\u00e1in [\u025bn\u02b2\u0259 p\u0259\u02c8tr\u026a\u0283\u0259 n\u02b2i\u02d0 v\u027e\u02e0i\u02d0n\u032a\u02e0a\u02d0n]\u30011961\u5e745\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3067\u306f\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u3092\u81ea\u8eab\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6069\u96c5\uff08\u611b\u723e\u862d\u8a9e\uff1aEithne P\u00e1draig\u00edn N\u00ed Bhraon\u00e1in\uff1b\u82f1\u8bed\uff1aEnya Patricia Brennan\uff1b1961\u5e745\u670817\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u611b\u723e\u862d\u5171\u548c\u570b\u8457\u540d\u72ec\u7acb\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002\u82e5\u4ee5\u6a02\u968a\u800c\u8a00\uff0c\u6069\u96c5\u4e00\u8a5e\u5247\u5305\u62ec\uff1a\u6069\u96c5\u672c\u4eba\uff08\u8ca0\u8cac\u4f5c\u66f2\u53ca\u6f14\u51fa\uff09\u3001Nicky Ryan\uff08\u8ca0\u8cac\u5c08\u8f2f\u88fd\u4f5c\uff09\u3001\u4ee5\u53caRoma Ryan\uff08Nicky Ryan\u4e4b\u59bb\uff0c\u8ca0\u8cac\u586b\u8a5e\uff09\u3002\u6069\u96c5\uff08Enya\uff09\u6b64\u540d\u5be6\u5247\u662f\u611b\u723e\u862d\u8a9e\u540d\u7a31\uff08Eithne\uff09\u5728\u82f1\u8a9e\u4e2d\u7684\u62fc\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116294507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enya>,
        <http://viaf.org/viaf/116294507>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0547e58f-fb56-49f0-8f61-972c84cb457f>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4967c0a1-b9f3-465e-8440-4598fd9fc33c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Enyasweet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enya.
doremus_artist:476af3a0-a92a-3924-b033-40160c856939
    rdfs:comment
        "Sir George Clement Martin, MVO (11 September 1844\u2013 21 February 1916) was an English organist, who served at St Paul's Cathedral."@en;
    owl:sameAs viaf:22339733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Martin_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/22339733>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Clement_Martin_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Martin_(organist)>.
doremus_artist:47bae993-c587-32e4-aa93-c3d80a034f1f
    rdfs:comment
        "Diego Modena (n\u00e9 Luis Rigou \u00e0 Buenos Aires en 1961) est un musicien argentin, virtuose de la fl\u00fbte de Pan."@fr;
    owl:sameAs viaf:61754389;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Diego_Modena>,
        <http://viaf.org/viaf/61754389>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Diego_Modena.
doremus_artist:481444eb-bcd9-304e-94be-5be697963826
    dbp:birthPlace dbr:Wilhelmshaven;
    rdfs:comment
        "Apprese i primi rudimenti dello strumento dal padre, anch'egli clarinettista, ma la vera formazione musicale gli venne dagli studi affrontati presso l'Hochschule fur Musik di Berlino. Giovanissimo, fu introdotto nella Komische Oper di Berlino dove erano attivi strumentisti del calibro di V\u00e1clav Neumann e Walter Felenstein. Nel 1959 entr\u00f2 a far parte dell'Orchestra Filarmonica della capitale tedesca dove direttore era Herbert von Karajan."@it,
        "Karl Leister (* 15. Juni 1937 in Wilhelmshaven) ist ein deutscher Klarinettist."@de,
        "Karl Leister (Wilhelmshaven, Alemania, 15 de junio de 1937) es un clarinetista cl\u00e1sico alem\u00e1n. A una edad muy temprana, aprendi\u00f3 a tocar el clarinete con su padre, tambi\u00e9n clarinetista, estudiando despu\u00e9s en la Hochschule fur Musik de Berl\u00edn. Poco despu\u00e9s, siendo a\u00fan muy joven, fue aceptado en la prestigiosa Komische Oper Berlin bajo V\u00e1clav Neumann y Walter Felsenstein como solista de clarinete. En 1977, durante el Festival de Berl\u00edn, interpret\u00f3 el famoso Concierto para Clarinete de Aaron Copland, un momento grandioso, entre otras cosas, porque cont\u00f3 con el compositor en la direcci\u00f3n."@es,
        "Karl Leister (born 15 June 1937) is a classical clarinet player from Wilhelmshaven, Germany. At a very young age, he learned to play the clarinet from his father, also a clarinetist, and later studied at the Hochschule fur Musik in Berlin. As a teenager, he was accepted into the Komische Oper Berlin under V\u00e1clav Neumann and Walter Felsenstein as clarinet soloist."@en,
        "Karl Leister (n\u00e9 le 15 juin 1937 \u00e0 Wilhelmshaven) est un clarinettiste allemand."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041b\u0430\u0301\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u041b\u044f\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Karl Leister; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1937, \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0441\u0445\u0430\u0444\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043e\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0431\u044b\u043b \u0431\u0430\u0441-\u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 RIAS. \u0412 1953\u20141956 \u0433\u0433. \u041b\u0430\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441 1957 \u043f\u043e 1959 \u0433\u043e\u0434 \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u00abKomische Oper\u00bb. \u0412 1959 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041b\u0430\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b (\u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442) \u0434\u043e 1993 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u041b\u0430\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Karl Leister, 1937\u5e746\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u4e16\u754c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:70061165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Leister>,
        <http://viaf.org/viaf/70061165>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6afe0f78-8e90-4539-b562-dfae433d41f2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl_Leister.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Leister.
doremus_artist:48803b49-074a-39a7-ab52-fbed2dbe95cf
owl:sameAs viaf:76591868; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76591868>.
doremus_artist:48d06805-2df8-3c81-8bcc-478b4b01a1d1
    rdfs:comment
        "Daniel Ichbiah est un \u00e9crivain et journaliste fran\u00e7ais sp\u00e9cialis\u00e9 dans les jeux vid\u00e9o, le multim\u00e9dia, la musique et la robotique."@fr,
        "Daniel Ichbiah is a French author of several books on musical and technical topics. He has written a biography of Bill Gates which was published in some 15 countries and also a big book about Robots, which appeared in the USA and Germany as well as in France. He has also written biographies of Madonna, the Rolling Stones, the Beatles, Coldplay and also various French artists."@en;
    owl:sameAs viaf:44300379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Ichbiah>,
        <http://viaf.org/viaf/44300379>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Ichbiah.
doremus_artist:4a72d351-1bcb-317e-a1a9-fbd55c8699e1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Gregg Allman (manchmal auch Greg Allman geschrieben, eigentlich Gregory Lenoir Allman; * 8. Dezember 1947 in Nashville, Tennessee) ist ein US-amerikanischer Rockmusiker, S\u00e4nger und Songschreiber. Bekannt wurde er vor allem als S\u00e4nger der Allman Brothers Band. Inzwischen hatte sein Bruder Duane in Jacksonville, Florida, eine Band zusammengestellt, der sich Gregg 1969 als S\u00e4nger anschloss. Er \u00fcbernahm auch die Hammond-Orgel, die er zuerst spielen lernen musste. Die Allman Brothers Band ging in die Rockmusikgeschichte ein."@de,
        "Gregg Allman, w\u0142a\u015bc. Gregory Lenoir Allman (ur. 8 grudnia 1947 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk rockowy i bluesowy; piosenkarz, klawiszowiec, gitarzysta i autor tekst\u00f3w. Za\u0142o\u017cyciel zespo\u0142u The Allman Brothers Band, z kt\u00f3rym w roku 1995 wst\u0105pi\u0142 do panteonu Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        """Gregory LeNoir "Gregg" Allman (born December 8, 1947) is an American musician, singer and songwriter. He is best known for performing in the Allman Brothers Band. He was born and spent much of his childhood in Nashville, Tennessee, before relocating to Daytona Beach, Florida. He and his brother, Duane Allman, developed an interest in music in their teens, and began performing in the Allman Joys in the mid-1960s. In 1967, they relocated to Los Angeles and were renamed the Hour Glass, releasing two albums for Liberty Records. In 1969, he and Duane regrouped to form the Allman Brothers Band, which settled in Macon, Georgia."""@en,
        """Gregory Lenoir Allman (nacido el 8 de Diciembre del 1947 en Nashville, Tennessee), conocido como Gregg Allman, es un cantante, teclista, guitarrista y compositor de rock y blues estadounidense, conocido sobre todo por ser uno de los fundadores de The Allman Brothers Band. Entr\u00f3 junto con la banda en el Rock and Roll Hall of Fame en 1995, y recibi\u00f3 un premio personal por una vida exitosa concedido por el Georgia Music Hall of Fame en 2006. Su distintiva voz y su caracter\u00edstico acento sure\u00f1o lo colocaren en el puesto n\u00ba 70 en la revista Rolling Stone , en su lista de los "100 mejores cantantes de todos los tiempos"."""@es,
        """Gregory Lenoir Allman, (Nashville, 08 de dezembro de 1947) \u00e9 um cantor, guitarrista, tecladista e compositor norte-americano, membro fundador da banda The Allman Brothers Band. Ele foi introduzido juntamente com sua banda no Sal\u00e3o da Fama e Museu do Rock and Roll em 1995. Est\u00e1 em 70\u00ba lugar na lista dos 100 maiores vocalistas de todos os tempos". pela revista Rolling Stone."""@pt,
        "Gregory Lenoir Allman, n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 Nashville, est un chanteur de rock et de blues. Plus connu sous le nom de Gregg Allman, parfois \u00e9crit Greg Allman, il est chanteur, guitariste, pianiste et compositeur. Il est un des membres fondateurs du groupe The Allman Brothers Band en 1969."@fr,
        """\u0413\u0440\u0435\u0433\u0433 \u041e\u0301\u043b\u043b\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gregory LeNoir "Gregg" Allman, 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1947) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0434-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u0414\u0443\u044d\u0439\u043d\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Allman Brothers Band. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438 \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0442\u043e\u0436\u0435 \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u0435\u043d. \u0415\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0430\u044f \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u2014 \u00abI\u2019m No Angel\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0448\u0430\u044f \u0432 1987 \u0433\u043e\u0434\u0443 49 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 Billboard Hot 100. \u0421\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0413\u0440\u0435\u0433\u0433\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0434\u0443\u0448\u0435\u0432\u043d\u044b\u0435, \u0447\u0435\u043c \u0441 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439, \u0438, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic, \u00ab\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0441\u0444\u043e\u043a\u0443\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb."""@ru,
        "\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30fc\u30fb\u30eb\u30ce\u30ef\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30de\u30f3(Gregory Lenoir Allman', 1947\u5e7412\u67088\u65e5 - ) \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b5\u30b6\u30f3\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30aa\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30b6\u30fc\u30ba\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u517c\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3001\u30b0\u30ec\u30c3\u30b0\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30de\u30f3(Gregg Allman, Greg Allman)\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u540c\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30c7\u30e5\u30a2\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u306f\u5f7c\u306e\u5144\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c70\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85833433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregg_Allman>,
        <http://viaf.org/viaf/85833433>,
        <https://musicbrainz.org/artist/679a4fa1-f7f3-44ca-b440-ad6fb163b10d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gregg_Allman_(5880514910).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregg_Allman.
doremus_artist:4a74b836-4bbf-32f2-95e4-111b00aaa14b
owl:sameAs viaf:44492600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44492600>.
doremus_artist:4ac3db41-8793-3313-82ab-db7fe48e05e6
    owl:sameAs viaf:19868645;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19868645>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Julien_Jâlal_Eddine_Weiss.
doremus_artist:4c81bb83-245b-3f31-a78b-2f97dd5fd3e4
    dbp:birthPlace dbr:Astrakhan;
    dbp:deathPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "Eugen Kapp (13 May 1908 \u2013 29 October 1996) was an Estonian composer and music educator. Characterized by simple harmonies, march rhythms and an appealing melodic style, his music is reflective upon the musical ideas favoured by the Stalinist regime of the 1940s and 1950s. He is best remembered today for his contribution to Russian opera. Kapp died in Tallinn in 1996."@en,
        "Eugen Kapp (russisch \u042d\u0443\u0433\u0435\u043d \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043f\u043f; * 26. Mai 1908 in Astrachan, Russisches Kaiserreich; \u2020 29. Oktober 1996 in Tallinn, Estland) war ein sowjetisch-estnischer Komponist."@de,
        "\u042d\u0443\u0433\u0435\u0301\u043d \u0410\u0440\u0442\u0443\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043f\u043f (\u044d\u0441\u0442. Eugen Kapp; 1908\u20141996) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1956). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1978). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946, 1949, 1952)."@ru,
        "\u30a8\u30a6\u30b2\u30f3\u30fb\u30ab\u30c3\u30d7\uff08Eugen Kapp, 1908\u5e745\u670813\u65e5 - 1996\u5e7410\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30a2\u30b9\u30c8\u30e9\u30cf\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30c3\u30d7\u3002\u30bf\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u7236\u306b\u5b66\u3073\u30011931\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u30024\u5e74\u5f8c\u306b\u30bf\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u975e\u5e38\u52e4\u8b1b\u5e2b\u3068\u306a\u308a\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u6559\u3048\u305f\u30021941\u5e74\u306b\u72ec\u30bd\u6226\u304c\u52c3\u767a\u3057\u3066\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u304c\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u5360\u9818\u3055\u308c\u308b\u3068\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306b\u9003\u308c\u3001\u30e4\u30ed\u30b9\u30e9\u30f4\u30ea\u3067\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u4eba\u306e\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u305f\u30021944\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u30021947\u5e74\u306b\u30bf\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u30011952\u5e74\u304b\u30891964\u5e74\u307e\u3067\u5b66\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u6559\u3048\u5b50\u306b\u30a8\u30a4\u30ce\u30fb\u30bf\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f1948\u5e74\u304b\u30891965\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u9023\u76df\u306e\u8b70\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u5171\u7523\u515a\u306b\u5165\u308a\u30011947\u5e74\u304b\u30891955\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u6700\u9ad8\u4f1a\u8b70\u4ee3\u8b70\u54e1\u30011954\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u6700\u9ad8\u4f1a\u8b70\u4ee3\u8b70\u54e1\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u304c\u4e2d\u5fc3\u3060\u304c\u3001\u307b\u304b\u306b3\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30016\u3064\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u7d44\u66f2\u30018\u3064\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u6c11\u8b21\u3092\u984c\u6750\u306b\u53d6\u3063\u305f\u7c21\u660e\u306a\u30ea\u30ba\u30e0\u3068\u660e\u5feb\u306a\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3001\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u6642\u4ee3\u306b\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u30011946\u5e74\u30011950\u5e74\u30011952\u5e74\u306e3\u5ea6\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b1956\u5e74\u306b\u306f\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u30011978\u5e74\u306b\u306f\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u52b4\u50cd\u8005\u82f1\u96c4\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u5f97\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:25875311;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugen_Kapp>,
        <http://viaf.org/viaf/25875311>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb6146dc-6e59-489b-bf4e-6c5643baaf7a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugen_Kapp.
doremus_artist:4c86b4c3-930c-3dab-b99c-2808276870e7
owl:sameAs viaf:7573187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7573187>.
doremus_artist:4cd8403a-54f0-3cc7-8bc2-6b692556f29f
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:Lancashire;
    rdfs:comment
        """John Francis Vadea (1711 \u2013 16 agosto 1786) fue un compositor de himnos ingl\u00e9s qui\u00e9n, a veces, se le atribuye escribir y componer el himno "Adeste Fideles" (que posteriormente fue traducido al ingl\u00e9s como "O Come All Ye Faithful"), incluso aunque la autor\u00eda real del himno permanece incierta. Las copias m\u00e1s tempranas del himno todos llevan su firma."""@es,
        "John Francis Wade (* um 1711; \u2020 16. August 1786 in Lancashire) war ein englischer Notenkopist. Bekannt wurde er vor allem f\u00fcr die \u00dcberlieferung des Weihnachtsliedes Adeste Fideles. Ob er auch der Autor des Liedes ist, muss offenbleiben. Der englische Musikhistoriker Bennett Zon glaubt, dass Wade in seinen Handschriften versteckte jakobitische Botschaften transportierte, und h\u00e4lt Adeste Fideles f\u00fcr eine Hymne auf Charles Edward Stuart."@de,
        """John Francis Wade (1711 \u2013 16 August 1786) was an English hymnist who is sometimes credited with writing and composing the hymn "Adeste Fideles" (which was later translated to "O Come All Ye Faithful"), even though the actual authorship of the hymn remains uncertain. The earliest copies of the hymn all bear his signature. Born either in England or in Douai, Flanders, France, Wade fled to France after the Jacobite rising of 1745 was crushed. As a Catholic layman, he lived with exiled English Catholics in France, where he taught music and worked on church music for private use."""@en,
        "John Francis Wade (n\u00e9 en 1711, fils d'un n\u00e9gociant en tissu - mort le 16 ao\u00fbt 1786 \u00e0 Lancashire) \u00e9tait un la\u00efc catholique. Il fuit la r\u00e9bellion jacobite de 1745 et s'exile \u00e0 Douai dans la colonie catholique anglaise o\u00f9 il passera le reste de ses jours. Il a enseign\u00e9 la musique au coll\u00e8ge anglais de Douai et a compos\u00e9 des hymnes et des musiques plain-chant (cantus planus). Il aurait traduit le c\u00e9l\u00e8bre Adeste Fideles en 1743 et l'a inclus dans sa publication de Cantus Diversi en 1751. Il fut li\u00e9 \u00e0 d'autres musiciens catholiques tels Thomas Arne (1720-1778) et Samuel Webbe (1740-1816)."@fr,
        "Non si sa se Wade nacque in Gran Bretagna o presso Douai, nella regione francese di Calais; egli si rifugi\u00f2 in Francia dopo che la seconda ribellione giacobita fu annientata. Essendo un fedele cattolico, egli visse in Francia con gli altri cattolici inglesi esuli per il resto della sua vita. Nel corso del suo lungo soggiorno francese, Wade insegn\u00f2 musica al collegio inglese di Douai e lavor\u00f2 alla musica di chiesa per uso privato. Incluse l'Adeste fideles, di cui \u00e8 riconosciuto l'autore, nella sua pubblicazione Cantus diversi del 1751. Fu amico anche di altri compositori cattolici, come Thomas Arne e Samuel Webbe."@it,
        "Sir John Francis Wade (ur. ok. 1711 w Anglii lub w Douai we Francji, zm. 16 sierpnia 1786 w Douai) \u2013 kompozytor i muzyk angielski, znany dzi\u0119ki pierwszej publikacji hymnu bo\u017conarodzeniowego Adeste Fideles."@pl,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u5f17\u6717\u897f\u65af\u00b7\u97cb\u5fb7\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Francis Wade\uff0c1711\u5e74\uff0d1786\u5e748\u670816\u65e5\uff09\u662f\u82f1\u683c\u862d\u8056\u8a69\u4f5c\u8a5e\u4eba\uff0c\u4ee5\u62c9\u4e01\u8a9e\u8056\u8a69\u300aAdeste Fideles\u300b\uff08\u82f1\u8b6f\uff1aO Come All Ye Faithful\uff09\u3002 \u7d04\u7ff0\u00b7\u5f17\u6717\u897f\u65af\u00b7\u97cb\u5fb7\u5728Second Jacobite rising\u767c\u751f\u5f8c\u9003\u81f3\u6cd5\u570b\u3002\u81ea\u6b64\u4ed6\u8207\u5176\u4ed6\u82f1\u683c\u862d\u5929\u4e3b\u6559\u5f92\u540c\u4f4f\u3002\u4ed6\u5728\u7576\u5730\u6559\u6388\u97f3\u6a02\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76505782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Francis_Wade>,
        <http://viaf.org/viaf/76505782>,
        <https://musicbrainz.org/artist/997ccbe8-1820-4ee8-851f-a62ab571e226>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Francis_Wade.
doremus_artist:4ce9a699-5ace-3256-9cbe-86d40c69ce5c
owl:sameAs viaf:70957780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70957780>.
doremus_artist:4dc7978a-6899-3515-be15-60a1921ebf8c
owl:sameAs viaf:48216676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48216676>.
doremus_artist:4f9cb2f3-56d8-3672-b38d-544b9308a0cf
    dbp:birthPlace dbr:Torgau;
    dbp:deathPlace dbr:Magdeburg;
    rdfs:comment
        "Cantore di Magdeburgo, nel 1571 Giulio di Brunswick-L\u00fcneburg lo nomin\u00f2 bibliotecario di corte, carica che mantenne fino al novembre 1572. Abbastanza celebri i suoi Inni sacri (1587)."@it,
        "Leonhardt Schr\u00f6ter (c. 1532 \u2013 c. 1601) was a German Renaissance choirmaster, teacher, and composer at Magdeburg."@en,
        "Leonhart Schr\u00f6ter (auch Leonhard Schr\u00f6ter, * vermutlich 1532 in Torgau; \u2020 vermutlich 1601 in Magdeburg), auch \u201eSchr\u00f6terus\u201c, war ein deutscher Komponist und lutherischer Kantor."@de;
    owl:sameAs viaf:116747186;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonhardt_Schr\u00f6ter>,
        <http://viaf.org/viaf/116747186>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonhardt_Schröter.
doremus_artist:4fd62d19-f974-3d00-9d7d-166d021be7b8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oneonta,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Jerry Jeff Walker (* 16. M\u00e4rz 1942 in Oneonta, New York als Ronald Clyde Crosby) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Songwriter. Sein bekanntester Song ist Mr. Bojangles."@de,
        """Jerry Jeff Walker (born Ronald Clyde Crosby on March 16, 1942, in Oneonta, New York) is an American country music singer and songwriter. Best known for writing the song "Mr. Bojangles", Walker's prolific music career and widespread musical influence have made him an iconic fixture of the Texas country music scene."""@en,
        """Jerry Jeff Walker (nacido Ronald Clyde Crosby, el 16 de marzo de 1942, en Oneonta, Nueva York.) Es un cantautor de m\u00fasica country y americana. M\u00e1s conocido por escribir la canci\u00f3n "Mr. Bojangles", tiene una carrera prol\u00edfica y una gran influencia musical, que le han hecho un s\u00edmbolo ic\u00f3nico de la escena country de Texas."""@es,
        "Jerry Jeff Walker, n\u00e9 Ronald Clyde Crosby le 16 mars 1942 \u00e0 Oneonta, New York, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain de musique country. Il est le p\u00e8re du musicien de Country Djano Walker."@fr,
        "\u00c8 conosciuto fra l'altro per essere l'autore del celebre brano Mr. Bojangles, portato al successo nelle versioni fornite da Nina Simone, dalla Nitty Gritty Dirt Band e da Bob Dylan (che lo ha incluso nel suo album del 1973 intitolato semplicemente Dylan)."@it;
    owl:sameAs viaf:64194721;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Jeff_Walker>,
        <http://viaf.org/viaf/64194721>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3faa019a-ad91-4ddf-87d5-fdcbdfd8327c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jerry_Jeff_Walker.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Jeff_Walker.
doremus_artist:50ac57d4-7a40-39dd-8e65-08b8bd58d462
    rdfs:comment
        "Nathalie Nabert, n\u00e9e en 1955, est une universitaire (lettres et spiritualit\u00e9), \u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7aise. Elle est la m\u00e8re de la sculpteur Fleur Nabert Valjavec."@fr;
    owl:sameAs viaf:17234283;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nathalie_Nabert>,
        <http://viaf.org/viaf/17234283>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nathalie_Nabert.
doremus_artist:51f12e71-6d80-3a39-bad6-102a5a02d1b9
owl:sameAs viaf:42096803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42096803>.
doremus_artist:5233c549-5f1f-36bb-95c0-872f162c3b2f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Van Allen Clinton McCoy (* 6. Januar 1940 in Washington, D.C.; \u2020 6. Juli 1979 in Englewood, New Jersey) war ein US-amerikanischer Musikproduzent, Songschreiber und Musiker. Seinen gr\u00f6\u00dften Hit hatte er 1975 mit dem Instrumentaltitel The Hustle."@de,
        """Van Allen Clinton McCoy (6 de enero de 1940\u20136 de julio de 1979), fue un m\u00fasico y compositor norteamericano mayoritariamente conocido por su sencillo de 1975 "The Hustle"."""@es,
        """Van Allen Clinton McCoy (January 6, 1940 \u2013 July 6, 1979) professionally known as Van McCoy. was an American musician, record producer, arranger, songwriter, singer and orchestra conductor. He is known best for his 1975 internationally successful song "The Hustle". He has approximately 700 song copyrights to his credit, and is also noted for producing songs for such recording artists as Gladys Knight & the Pips, The Stylistics, Aretha Franklin, Brenda & the Tabulations, David Ruffin, Peaches & Herb and Stacy Lattisaw."""@en,
        "Van Allen Clinton McCoy (Washington D.C., 6 januari 1940 - Englewood, New Jersey, 6 juli 1979) was een Amerikaanse muziekproducent, componist en zanger. Hij is vooral bekend van zijn hits The hustle en Soul cha cha."@nl,
        "Van Allen Clinton McCoy (Washington, 6 de janeiro de 1940 \u2013 Englewood, 6 de julho de 1979) foi um m\u00fasico, produtor musical, arranjador, compositor e maestro norte-americano. \u00c9 mais conhecido por grande sucesso da m\u00fasica The Hustle, em 1975. Teve direitos sobre 700 m\u00fasicas e tamb\u00e9m produziu numerosos outros artistas, tais como Gladys Knight & the Pips, The Stylistics, Aretha Franklin, Brenda & The Tabulations, David Ruffin, Peaches & Herb e Stacy Lattisaw."@pt,
        "Van McCoy est un musicien am\u00e9ricain n\u00e9 le 6 janvier 1940 \u00e0 Washington DC et mort le 6 juillet 1979 \u00e0 Englewood dans le New Jersey. Son plus grand succ\u00e8s est le tube disco The Hustle, sorti en 1975, qu'il a \u00e9crit en quelques heures. Il d\u00e9c\u00e8de \u00e0 39 ans des suites d'une crise cardiaque."@fr,
        "\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30de\u30c3\u30b3\u30a4\uff08Van McCoy\u3001Van Allen Clinton McCoy\u30011940\u5e741\u67086\u65e5 - 1979\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c7\u30a3\u30b9\u30b3\u30fb\u30d2\u30c3\u30c8\u306e\u300cThe Hustle\uff08\u90a6\u984c\u306f\u30cf\u30c3\u30b9\u30eb\uff09\u300d\u300c\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u300d\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59280372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Van_McCoy>,
        <http://viaf.org/viaf/59280372>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f081bd8-d324-4738-8197-f30b933dc2df>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Van_McCoy.
doremus_artist:539804b8-1210-3ea8-882f-ed302823993c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Norristown,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        """Richard Derr (June 15, 1918 \u2013 May 8, 1992) was an American actor who worked on stage, screen and television, performing in both starring and supporting roles. A life member of The Actors Studio, Derr landed the majority of his leading roles on stage; on the screen, he was primarily a character actor. Beginning in the 1950s, most of Derr's work was done on television. In 1955 he sang in the lead role in the Broadway musical Plain and Fancy. In 1965 he played the role of Dr. Dwyer in the three-part serial, "The Adventures of Gallegher," on Walt Disney's Wonderful World of Color, and later made appearances in Barnaby Jones and the 1976 miniseries Rich Man, Poor Man Book II."""@en,
        "Richard Derr, n\u00e9 le 15 juin 1918 \u00e0 Norristown, Pennsylvanie (\u00c9tats-Unis) et mort le 8 mai 1992 \u00e0 Santa Monica (Californie), est un acteur am\u00e9ricain. Il interpr\u00e9ta l'un des r\u00f4les principaux du film de science-fiction Le Choc des mondes en 1951."@fr;
    owl:sameAs viaf:103657889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Derr>,
        <http://viaf.org/viaf/103657889>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Derr.
doremus_artist:53c01117-ee08-39b9-b619-0d92a4e6cafd
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Barbara Dane (born May 12, 1927) is an American folk, blues, and jazz singer. \"Bessie Smith in stereo,\" wrote jazz critic Leonard Feather in the late 1950s. Time said of Dane: \"The voice is pure, rich ... rare as a 20 karat diamond\" and quoted Louis Armstrong's exclamation upon hearing her at the Pasadena jazz festival: \"Did you get that chick? She's a gasser!\""@en,
        "Barbara DaneFichier:Barbara Dane - Southern Campus 1960.jpg Barbara Dane en 1960. Barbara Dane est une chanteuse am\u00e9ricaine de folk, blues et jazz n\u00e9e le 12 mai 1927 \u00e0 D\u00e9troit."@fr;
    owl:sameAs viaf:49432492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Dane>,
        <http://viaf.org/viaf/49432492>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barbara_Dane_-_Southern_Campus_1960.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Dane.
doremus_artist:53fe2900-efe4-3c04-bd22-0311e5971f96
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Anna Justine Steiger (born 13 February 1960) is an American opera singer who has sung leading soprano and mezzo-soprano roles in British, European and North American opera houses. She has sung many recitals at festivals which have been broadcast live on the BBC, Radio France and the Australian Broadcasting Corporation to name a few. In 2010, she was invited to participate in the Australian Chamber Music Festival. She is still active as a recitalist and opera singer."@en;
    owl:sameAs viaf:10043019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Steiger>,
        <http://viaf.org/viaf/10043019>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Steiger.
doremus_artist:563a6c17-8843-3cf6-afd7-96606f468e82
owl:sameAs viaf:9640534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9640534>.
doremus_artist:56f5cc83-5ea1-3ebb-bd86-a8e0f0e7c780
owl:sameAs viaf:49514880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49514880>.
doremus_artist:57d203f9-4fa0-3a39-80de-c54e61e2c2f1
    dbp:birthPlace dbr:Bergneustadt;
    rdfs:comment
        "Anja Harteros (Bergneustadt, Renania del Norte-Westfalia, Alemania, 23 de julio de 1972) es una soprano alemana que en 1999 fue la primera de esta nacionalidad en ganar el certamen de la BBC Cardiff Singer of the World competition"@es,
        "Anja Harteros (born 23 July 1972) is a German operatic soprano. In 1999, she became the first German to win the Cardiff Singer of the World competition."@en,
        "Anja Harteros (neugriechisch \u03a7\u03ac\u03c1\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2, ausgesprochen Ch\u00e1rteros, geboren am 23. Juli 1972 in Bergneustadt) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Anja Harteros est une soprano allemande n\u00e9e le 23 juillet 1972 \u00e0 Bergneustadt (Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie), d'un p\u00e8re grec et d'une m\u00e8re allemande."@fr,
        "\u0410\u043d\u044f \u0425\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u043e\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Anja Harteros, 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1972, \u0411\u0435\u0440\u0433\u043d\u043e\u0439\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442) \u2013 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:119550503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anja_Harteros>,
        <http://viaf.org/viaf/119550503>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ebb9975-06d7-428f-b6e9-d4469b023522>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anja_Harteros.
doremus_artist:5891cc78-9110-3743-9466-2fc0712fd09f
owl:sameAs viaf:41856792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41856792>.
doremus_artist:59a7fa3f-4e66-3da0-b6fb-a35c3f930ec4
owl:sameAs viaf:102819460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102819460>.
doremus_artist:5c073cf9-118b-3608-9b2a-9383ca4c44b8
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Ha formato la band con Brian Wilson, Carl Wilson, Dennis Wilson e Al Jardine. \u00c8 cugino dei fratelli Wilson."@it,
        """Michael Edward "Mike" Love (15 de Mar\u00e7o de 1941 em Los Angeles, Calif\u00f3rnia) \u00e9 um cantor, compositor e ativista estadunidense."""@pt,
        """Michael Edward "Mike" Love (15 de marzo de 1941 en Los \u00c1ngeles) es un cantante, m\u00fasico, escritor y activista estadounidense. Form\u00f3, junto con sus primos Brian, Carl y Dennis Wilson, y un amigo Al Jardine, el grupo The Beach Boys. Mike Love es el \u00fanico beach boy en haber estado presente junto a The Beach Boys a lo largo de toda la carrera de la banda, grab\u00f3 en todos sus \u00e1lbumes (incluyendo el abortado Smile) y ofreci\u00f3 cerca de mil conciertos. Es tambi\u00e9n el miembro m\u00e1s longevo del grupo. Su hermano Stan Love y su sobrino Kevin Love son jugadores de baloncesto en la NBA."""@es,
        "Michael Edward \"Mike\" Love (born March 15, 1941) is an American singer, songwriter, musician, and activist who co-founded the Beach Boys. Characterized by his nasal singing. Love has been one of the band's vocalists and lyricists for most of their career, contributing to each of their studio albums. He is often regarded as a maligning figure in the band's history, a reputation he acknowledges: \"For those who believe that Brian [Wilson] walks on water, I will always be the Antichrist.\""@en,
        "Michael Edward Love dit Mike Love, n\u00e9 le 15 mars 1941 \u00e0 Los Angeles, Californie, est le chanteur originels du groupe The Beach Boys."@fr,
        "Mike Love (* 15. M\u00e4rz 1941 in Los Angeles, Kalifornien als Michael Edward Love) ist ein US-amerikanischer Musiker. Er ist Gr\u00fcndungsmitglied, \u00e4ltestes Mitglied und Leads\u00e4nger der US-Band The Beach Boys."@de,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a \u041b\u0430\u0432 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mike Love, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041b\u0430\u0432; \u0440\u043e\u0434. 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1941) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Beach Boys."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30e9\u30f4\uff08Michael Edward Love, 1941\u5e743\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30ba\u306e\u7d50\u6210\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30d3\u30fc\u30c1\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30ba\u3067\u306f\u4e3b\u306b\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u66f2\u3092\u4f5c\u8a5e\u3057\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u5144\u5f1f\u306e\u5f93\u5144\u3067\u3042\u308b\uff08\u6bcd\u89aa\u304c\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u5144\u5f1f\u306e\u7236\u89aa\u306e\u59b9\uff09\u3002"@ja,
        """\u8fc8\u514b\u5c14\u00b7\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u8fc8\u514b\u00b7\u6d1b\u592b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMichael Edward "Mike" Love\uff0c1941\u5e743\u670815\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u5bb6\u3001\u521b\u4f5c\u6b4c\u624b\uff0c\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u6447\u6eda\u4e50\u961f\u6d77\u6ee9\u7537\u5b69\u6210\u5458\uff0cNBA\u514b\u91cc\u592b\u862d\u9a0e\u58eb\u660e\u661f\u7403\u54e1\u51f1\u6587\u00b7\u6d1b\u592b\u7684\u4f2f\u7236\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:12490040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Love>,
        <http://viaf.org/viaf/12490040>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f032428d-9454-4044-a83c-9a34cbfa6244>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mike_Love.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Love.
doremus_artist:5c1aa62e-4d1f-34e4-a7dd-016a3589cfa0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Woodford,_London>;
    rdfs:comment
        "John Cameron (* 20. M\u00e4rz 1944 in Woodford, Essex) ist ein britischer Komponist und Dirigent. Er schuf einige musikalische Werke f\u00fcr das britische Kino der 1960er-, 1970er- und 1980er-Jahre. Darunter Kompositionen f\u00fcr Filme wie Kes, Die Nacht der tausend Augen, Mann, bist du Klasse!, Der Mann aus Metall oder Mord im Spiegel."@de,
        """John Cameron (Woodford, Essex, 20 de marzo de 1944) es un compositor, arreglista, pianista y director de orquesta ingl\u00e9s. Es conocido sobre todo por sus bandas sonoras para TV y obras de teatro, as\u00ed como por sus colaboraciones en discos de figuras del pop como Donovan, Cilla Black o el grupo Hot Chocolate. Su versi\u00f3n del tema de Led Zeppelin, "Whole Lotta Love", logr\u00f3 un enorme \u00e9xito para su banda de jazz rock CCS, us\u00e1ndose durante muchos a\u00f1os como m\u00fasica de portada del show de la BBC-TV, Top of the Pops."""@es,
        """John Cameron (born 20 March 1944, Woodford, Essex, England) is a British composer, arranger, conductor and musician. He is well known for his many film, TV and stage credits, and for his contributions to "pop" recordings, notably those by Donovan, Cilla Black and the group Hot Chocolate. Cameron's instrumental version of Led Zeppelin's "Whole Lotta Love", became a hit for his group Collective Consciousness Society and, for many years, a version of Cameron's arrangement was used as the theme music for the BBC TV show, Top of the Pops."""@en;
    owl:sameAs viaf:71577302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Cameron_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/71577302>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d3ef533e-ddab-4008-8919-1f586f9b5a27>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Cameron_(musician)>.
doremus_artist:5c775b95-7f4e-3c31-b4d9-274ccb3c2e2c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Champs-sur-Marne;
    rdfs:comment
        "Armand Lanoux (* 24. Oktober 1913 in Paris; \u2020 23. M\u00e4rz 1983 in Champs-sur-Marne) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller."@de,
        "Armand Lanoux (24 October 1913 - 23 March 1983) was a French writer."@en,
        "Armand Lanoux fue un escritor franc\u00e9s, nacido en 24 de octubre de 1913, en Par\u00eds, y fallecido el 23 de marzo de 1983, en Champs-sur-Marne, Francia. Gan\u00f3 el premio Goncourt en 1963 con la novela Quand la mer se retire (Cuando el mar se retira)."@es,
        "Armand Lanoux, n\u00e9 le 24 octobre 1913 \u00e0 Paris XIIe, mort le 23 mars 1983 \u00e0 Champs-sur-Marne, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, laur\u00e9at du prix Goncourt 1963."@fr,
        "\u0410\u0440\u043c\u0430\u043d \u041b\u0430\u043d\u0443 (\u0444\u0440. Armand Lanoux), (24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1913 \u2014 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1983) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 1963 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:109461660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Armand_Lanoux>,
        <http://viaf.org/viaf/109461660>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Armand_Lanoux.
doremus_artist:5d3c07ad-f5bd-3f3d-ab1b-3ef5dedc5e88
owl:sameAs viaf:87886183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87886183>.
doremus_artist:5e13ae22-d6b9-3ffb-8313-5fa076faba39
owl:sameAs viaf:46950311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46950311>.
doremus_artist:6051be60-4a17-388b-8214-2887012ce303
    dbp:birthPlace dbr:Picardy;
    rdfs:comment
        "Blondel de Nesle (* um 1155; \u2020 um 1210) war einer der ersten nordfranz\u00f6sischen Trouv\u00e8res aus dem St\u00e4dtchen Nesle (lateinisch Nigella) im D\u00e9partement Somme in der Picardie. Blondel werden mindestens 24 Lieder zugeschrieben, bei denen es sich ausschlie\u00dflich um Liebeslieder handelt."@de,
        "Blondel de Nesle (circa 1155 - 1202) was een dichter, trouv\u00e8re (= Noord-Franse equivalent van de Occitaanse troubadour) en heer in het noorden van Frankrijk. Hij schreef 24 hoffelijke liederen, enkele motetten en andere liederen. Veel meer weten we niet over het leven van Blondel de Nesle, maar er zijn wel enkele legendes en anekdotes bewaard gebleven. Daardoor kunnen we min of meer iets opmaken over zijn levensloop. Hij bindt zich reeds vroeg aan Richard Leeuwenhart (koning van Engeland) en wordt zijn vertrouweling. Hij volgt hem in al zijn expedities en componeert ook liederen voor hem."@nl,
        "Blondel de Nesle (entre 1175 e 1210) poeta, trovador e senhor do norte da Fran\u00e7a. Escreveu vinte e quatro cantigas cortes\u00e3s. Participou do c\u00f4rte de Ricardo I de Inglaterra (Ricardo Cora\u00e7\u00e3o-de-Le\u00e3o) e tornou-se seu confidente, acompanhando-o em todas as expedi\u00e7\u00f5es. Blondel \u00e9 citado como um modelo de fidelidade. Conta-se que depois de exaustivas investiga\u00e7\u00f5es ele descobre a pris\u00e3o em que Leopoldo V da \u00c1ustria, aprisionou o rei ingl\u00eas e, \u00e9 cantando uma cantiga. que ele se faz reconhecer. Prosper Tarb\u00e9 publicou em 1862, com base em manuscritos, 34 cantigas de Blondel."@pt,
        "Blondel de Nesle (entre 1175 et 1210) po\u00e8te, trouv\u00e8re et seigneur du nord de la France, \u00e9crivit vingt-quatre chansons courtoises. Il s'attache \u00e0 Richard C\u0153ur de Lion, roi d'Angleterre, devient son confident et le suit dans toutes ses exp\u00e9ditions. On cite Blondel comme un mod\u00e8le de fid\u00e9lit\u00e9 : on raconte qu'apr\u00e8s de longues recherches, il d\u00e9couvre la prison o\u00f9 L\u00e9opold V de Babenberg, duc d'Autriche, a enferm\u00e9 le roi anglais, et que c'est en chantant une romance qu'il avait compos\u00e9e avec ce prince qu'il s'en fait reconna\u00eetre."@fr,
        "Blondel de Nesle (ur. w ko\u0144cu XII w. w Nesle, Pikardia) \u2013 truwer, autor ok. 25 pie\u015bni mi\u0142osnych. Legendarny minstrel Ryszarda Lwie Serce. Identyfikowany z Janem I z Nesle b\u0105d\u017a z jego synem Janem II."@pl,
        "Blondel de Nesle \u2013 either Jean I of Nesle (c. 1155 \u2013 1202) or his son Jean II of Nesle (died 1241) \u2013 was a French trouv\u00e8re. The name 'Blondel de Nesle' is attached to twenty-four or twenty-five courtly songs. He was identified in 1942, by Holger Dyggve, as Jean II of Nesle (near Amiens), who was nicknamed 'Blondel' for his long blond hair. He married at the time of his father's death in 1202, and that same year, went on the Fourth Crusade; he later fought in the Albigensian Crusade. However, in 1994, Yvan Lepage suggested that the poet may have been Jean I, father of Jean II, who was Lord of Nesle from 1180 to 1202; this Jean took part in the Third Crusade, which may explain the subsequent legend linking him with King Richard I of England."@en,
        """Blondel de Nesle, probablemente Juan II de Nesle (finales del siglo XII-1241) fue un trovero (trouv\u00e8re) franc\u00e9s. El nombre de Blondel de Nesle se une a unas 24 o 25 obras. Se le ha identificado con Juan II de Nesle (cerca de Amiens), a quien apodaban "Blondel" por su largo pelo rubio. Se cas\u00f3 en 1202, y ese mismo d\u00eda march\u00f3 a la Cuarta Cruzada. Tambi\u00e9n combati\u00f3 en la Cruzada albigense. Si las obras est\u00e1n correctamente identificadas y datadas, tuvo una influencia significativa entre sus contempor\u00e1neos europeos, que usaron mucho sus melod\u00edas. (La melod\u00eda de L'amours dont sui espris se usa en los Carmina Burana en la canci\u00f3n Procurans odium). Sus obras son bastante convencionales. Varias han sido grabadas en tiempos modernos."""@es,
        """Il nome Blondel de Nesle \u00e8 legato a ventiquattro o venticinque lavori. Egli viene identificato nel 1942, da Holger Dyggve, come Jean II di Nesle (nei pressi di Amiens), soprannominato "Blondel" per la sua lunga chioma bionda. Si sposa nel periodo in cui muore suo padre, nel 1202, e in questo stesso anno, parte per la quarta crociata; pi\u00f9 tardi combatter\u00e0 nella crociata albigese. Tuttavia, nel 1994, Yvan Lepage suggerisce che possa essere identificato con Jean I, padre di Jean II, signore di Nesle dal 1180 al 1202; questo Jean prese parte alla terza crociata, e ci\u00f2 spiegherebbe la successiva leggenda che lo collega a Riccardo I d'Inghilterra."""@it,
        "\u0411\u043b\u043e\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c \u0434\u0435 \u041d\u0435\u043b\u044c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Blondel de Nesle) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0432\u0435\u0440 (\u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440) XII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0434\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0445 \u0434\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:29530486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blondel_de_Nesle>,
        <http://viaf.org/viaf/29530486>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/STATUE_OF_BLONDELL_NEAR_DURNSTEIN_IN_THE_WACHAU_VALLEY.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Blondel_de_Nesle.
doremus_artist:61342cc4-7f76-3437-b69c-c821bc3ffb04
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wartrace,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "James Milton Cleveland (* 3. Mai 1926 in Wartrace, Tennessee, USA; \u2020 23. August 2008 in Lynwood, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazzposaunist. Bekannt wurde er vor allem als Posaunist in der Big Band von Lionel Hampton."@de,
        "Jimmy Cleveland (May 3, 1926 \u2013 August 23, 2008) was an American jazz trombonist born in Wartrace, Tennessee. Cleveland worked with many well-known jazz musicians, including Lionel Hampton, Miles Davis, Sarah Vaughan, Antonio Carlos Jobim, Quincy Jones, Lucky Thompson, Gigi Gryce, Oscar Peterson, Oscar Pettiford and James Brown. He also recorded a sequence of albums for EmArcy/Mercury Records in the 1950s and 1960s. He continued to make records with Zion Records later in his career. Cleveland died August 23, 2008 in Lynwood, California at age 82."@en,
        "Jimmy Cleveland est un tromboniste am\u00e9ricain de jazz. Il est notamment connu pour sa participation dans le big band de Lionel Hampton."@fr;
    owl:sameAs viaf:23776743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Cleveland>,
        <http://viaf.org/viaf/23776743>,
        <https://musicbrainz.org/artist/356339df-d5f2-44ee-964a-8f8258374deb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy_Cleveland.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Cleveland.
doremus_artist:61517623-bd3f-3c14-b6e0-7f0f96942bee
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Daniele Gatti (* 6. November 1961 in Mailand) ist ein italienischer Dirigent."@de,
        "Daniele Gatti (6 de novembro de 1961) \u00e9 um maestro italiano. Official website: www.danielegatti.eu Daniele Gatti foi o maestro principal da Orquestra da Academia Nacional de Santa Cec\u00edlia em Roma entre 1992 at\u00e9 1997. Em 1997 ele se tornou o diretor musical da Orquestra do Teatro Municipal de Bolonha. Ele tamb\u00e9m serviu como maestro convidado da Royal Opera House, Covent Garden. Em 2005, com Zubin Mehta e Christian Thielemann, Gatti foi convidado a conduzir um concerto em comemora\u00e7\u00e3o dos quinquag\u00e9simo anivers\u00e1rio da reabertura e renova\u00e7\u00e3o da \u00d3pera Estatal de Viena. Sua estr\u00e9ia no Festival de Bayreuth foi com a produ\u00e7\u00e3o de Stefan Herheim de Parsifal em 2008. Em 1994, Gatti fez sua estr\u00e9ia com a Orquestra Filarm\u00f4nica Real. Depois do concerto, foi imediatamente oferecido a ele a posi\u00e7\u00e3o de maes"@pt,
        "Daniele Gatti (Milaan, 6 november 1961) is een Italiaanse dirigent. Vanaf het seizoen 2016-2017 is hij chef-dirigent van het Koninklijk Concertgebouworkest in Amsterdam. Vanaf 27 mei 2016 is hij ook artistic advisor van het Mahler Chamber Orchestra."@nl,
        "Daniele Gatti (born 6 November 1961) is an Italian conductor. He is currently chief conductor of the Royal Concertgebouw Orchestra, Amsterdam. Gatti was born in Milan. He was principal conductor of the Orchestra Dell'Accademia Nazionale di Santa Cecilia in Rome from 1992 to 1997. In 1997, he became the music director of the Orchestra del Teatro Comunale di Bologna. He has also served as principal guest conductor of the Royal Opera House, Covent Garden. In 2005, alongside Zubin Mehta and Christian Thielemann, Gatti was invited to conduct a concert in commemoration of the fiftieth anniversary of the 1955 reopening and renovation of the Vienna State Opera. His debut at the Bayreuth Festival was in Stefan Herheim's production of Parsifal in 2008."@en,
        "Daniele GattiFichier:Daniele Gatti.jpg Daniele Gatti (n\u00e9 le 6 novembre 1961 \u00e0 Milan) est un chef d'orchestre italien, chief conductor du Orchestre royal du Concertgebouw et artistic advisor du Mahler Chamber Orchestra."@fr,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u0301\u043b\u0435 \u0413\u0430\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Daniele Gatti, \u0440\u043e\u0434. 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30ec\u30fb\u30ac\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Daniele Gatti, 1961\u5e7411\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119587986;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniele_Gatti>,
        <http://viaf.org/viaf/119587986>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniele_Gatti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniele_Gatti.
doremus_artist:61aeec9b-076e-309e-9978-16517b44a3c2
owl:sameAs viaf:78630251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78630251>.
doremus_artist:61eebd86-c97c-3014-8369-0846cb6b0959
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Raymond Antoine Marie Roger Asso, n\u00e9 le 2 juin 1901 \u00e0 Nice et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 octobre 1968 \u00e0 Paris 16e est un parolier fran\u00e7ais. Il est le fr\u00e8re de l'acteur Pierre Asso."@fr,
        "Raymond Asso (* 2 de junio de 1901 - 24 de octubre de 1968), fue un letrista franc\u00e9s."@es,
        "Raymond Asso (2 June 1901 \u2013 24 October 1968) was a French lyricist."@en,
        "\u0420\u0430\u0439\u043c\u043e\u0301\u043d \u0410\u0441\u0441\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Raymond Asso, 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1901, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430 \u2014 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1968, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:29738096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Asso>,
        <http://viaf.org/viaf/29738096>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Asso.
doremus_artist:6299c5e7-f569-3638-96aa-22ada2099164
owl:sameAs viaf:34788045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34788045>.
doremus_artist:637ae503-d8b2-37eb-81a0-c54c7abee796
    dbp:birthPlace dbr:Elcho_Island;
    rdfs:comment
        "Geoffrey Gurrumul Yunupingu (* 1970) ist ein australischer Musiker und Songwriter indigener Abstammung."@de,
        "Geoffrey Gurrumul Yunupingu (1970-) est un musicien australien indig\u00e8ne, qui chante dans la langue de Yolngu. Il est n\u00e9 sur l'\u00eele d'Elcho, au large de la terre d'Arnhem, en Australie du nord, \u00e0 environ 550 kilom\u00e8tres de Darwin. Il est du clan de Gumatj du Yolngu et de la nation de Galpu de par sa m\u00e8re. Il est n\u00e9 aveugle. Yunupingu parle seulement quelques mots d'anglais, et serait tr\u00e8s timide. Il joue des tambours, des claviers, de la guitare et du didgeridoo, mais c'est la clart\u00e9 de sa voix de chant qui a attir\u00e9 de grandes revues. Il chante des histoires de sa terre en langues Yolngu et anglaise. Il a particip\u00e9, pour l'instant, \u00e0 trois groupes diff\u00e9rents: Yothu Yindi (1986-1995), Saltwater band (depuis 1999) o\u00f9 son fr\u00e8re joue \u00e9galement et Black Arm Band. Son label est Skinnyfish music."@fr,
        "Geoffrey Gurrumul Yunupingu (born 22 January 1971) is an Indigenous Australian musician, who sings in the Yolngu language. He was born in Galiwin'ku (Elcho Island), off the coast of Arnhem Land, northern Australia about 69.5 kilometres from Darwin. He is from the Gumatj clan of the Yolngu and his mother is from the Galpu nation. He was born blind, has never learned Braille and does not have a guide dog or use a white cane. Yunupingu is said to be acutely shy."@en,
        "Geoffrey Gurrumul Yunupingu (nacido en 1970) es un m\u00fasico ind\u00edgena australiano, que canta en el idioma yolngu. Naci\u00f3 en Galiwin'ku (Elcho Island), en la costa de la Tierra de Arnhem, al norte de Australia alrededor de 580 kil\u00f3metros de Darwin. \u00c9l es del clan Gumatj del Yolngu y su madre de la naci\u00f3n Galpu. Naci\u00f3 ciego, nunca ha aprendido braille y no tiene un perro gu\u00eda o usa un bast\u00f3n blanco. Yunupingu habla unas pocas palabras de ingl\u00e9s, y se dice que es extremadamente t\u00edmido."@es,
        "Geoffrey Gurrumul Yunupingu (urodzony w 1970) \u2013 aboryge\u0144ski piosenkarz i muzyk, tworz\u0105cy w j\u0119zyku Yolngu. Urodzi\u0142 si\u0119 niewidomy.Gra na gitarze, b\u0119bnach i instrumentach klawiszowych oraz \u015bpiewa. Swoje piosenki wykonuje zar\u00f3wno w j\u0119zykach rdzennych mieszka\u0144c\u00f3w Australii, jak i w j\u0119zyku angielskim."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0444\u0444\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0440\u0440\u0443\u043c\u0443\u043b \u042e\u043d\u0443\u043f\u0438\u043d\u0433\u0443 (\u0440. 1970) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0431\u043e\u0440\u0438\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u043b\u0435\u043f\u044b\u043c \u043d\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435 \u042d\u043b\u043a\u043e \u0432 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b. \u041f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043a \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0439\u043e\u043b\u043d\u0443, \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442 \u0438 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041f\u043e-\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0437\u043d\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432, \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0448\u0440\u0438\u0444\u0442 \u0411\u0440\u0430\u0439\u043b\u044f \u0438 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f. \u0418\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0435, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0430\u0431\u043e\u0440\u0438\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0434\u0438\u0434\u0436\u0435\u0440\u0438\u0434\u0443, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0422\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0432\u0441\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0441 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0435\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0418\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 (\u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430) \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a. \u041d\u0430 \u0441\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430, \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0434\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445: Gurrumul (2008) \u0438 Rrakala (2011). \u0420\u0430\u043d"@ru;
    owl:sameAs viaf:121750365;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Gurrumul_Yunupingu>,
        <http://viaf.org/viaf/121750365>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91d4f35d-1bf4-474f-9c96-78201ff2eb40>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geoffrey_Gurrumul_Yunupingu_in_Nov_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoffrey_Gurrumul_Yunupingu.
doremus_artist:637c3fd3-8776-3f78-a151-2bf05f25bdff
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment "Marco Rogliano (born 1967) is an Italian violinist."@en;
    owl:sameAs viaf:79170996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_Rogliano>,
        <http://viaf.org/viaf/79170996>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marco_Rogliano.
doremus_artist:63fd837c-52d9-30f4-921e-636893e90907
    dbp:birthPlace dbr:Bassano_del_Grappa;
    dbp:deathPlace dbr:Vicenza;
    rdfs:comment
        "Giovanni Domenico Freschi (26 March 1634 \u2013 2 July 1710) was an Italian composer and Roman Catholic priest. From the age of 22 until his death he worked as a church musician and composer in Vincenza. He was also active as an opera composer from 1671 to 1685."@en;
    owl:sameAs viaf:17293614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Freschi>,
        <http://viaf.org/viaf/17293614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Freschi.
doremus_artist:6444dd60-b926-30f7-8dd3-f3747ca52bb0
owl:sameAs viaf:51892541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51892541>.
doremus_artist:648b39ef-dae5-3b1e-a813-18eafd14d8b2
    dbp:birthPlace dbr:Michigan;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Harlingen,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Bill Haley (ur. 6 lipca 1925, zm. 9 lutego 1981) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk i wokalista, jeden z pionier\u00f3w rock and rolla. Bill Haley wywodzi\u0142 si\u0119 z kr\u0119g\u00f3w muzyki country. Jego styl by\u0142 miksem country, dixieland i tradycyjnego rhythm and bluesa. Najwi\u0119kszym przebojem Billa Haleya by\u0142a piosenka Rock Around the Clock. W 1987 Bill Haley zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Bill Haley [\u02c8he\u026ali\u02d0] (* 6. Juli 1925 in Highland Park, Michigan; \u2020 9. Februar 1981 in Harlingen, Texas; vollst\u00e4ndiger Name William John Clifton Haley, Jr.) war ein US-amerikanischer Rock-\u2019n\u2019-Roll-Musiker. Der von ihm kreierte Northern Band Style war die erste Spielart des Rock \u2019n\u2019 Roll."@de,
        """Bill Haley ou Willian John Clifton (Highland Park, Michigan, 6 de julho de 1925 - Harlingen, Texas, 9 de fevereiro de 1981) foi um m\u00fasico de rock and roll. Ele \u00e9 creditado por muitos o primeiro a popularizar este tipo de m\u00fasica no in\u00edcio dos anos 1950 com seu grupo Bill Haley & His Comets e a can\u00e7\u00e3o "Rock Around the Clock"."""@pt,
        """Il pezzo ha avuto risonanza come parte della colonna sonora del film Il seme della violenza, distribuito nel 1955. A partire dal 1974 \u00e8 stato usato come sigla della sit-com Happy Days. Bill Haley \u00e8 stato il primo grande divo del rock'n'roll "bianco", sviluppato in seguito soprattutto da Elvis Presley e Gene Vincent. Nel 1987 \u00e8 stato inserito nella "Rock and Roll Hall of Fame"."""@it,
        """William John Clifton "Bill" Haley (/\u02c8he\u026ali\u02d0/; July 6, 1925 \u2013 February 9, 1981) was an American rock and roll musician. He is credited by many with first popularizing this form of music in the early 1950s with his group Bill Haley & His Comets and million-selling hits such as "Rock Around the Clock", "See You Later, Alligator", "Shake, Rattle and Roll", "Rocket 88", "Skinny Minnie", and "Razzle Dazzle". He has sold over 25 million records worldwide."""@en,
        """William John Clifton "Bill" Haley (Highland Park, Detroit, Estados Unidos, 6 de julio de 1925 - Harlingen, Texas, 9 de febrero de 1981) fue un m\u00fasico estadounidense, uno de los fundadores del rock and roll, considerado el padre del rock and roll."""@es,
        "William John Clifton (Bill) Haley; Highland Park (Michigan), 6 juli 1925 \u2013 Harlingen (Texas), 9 februari 1981) was een Amerikaans rock-'n-rollzanger. Hij is, samen met zijn groep Bill Haley & His Comets, vooral bekend van het nummer Rock Around the Clock dat in 1954 werd uitgebracht."@nl,
        """William John Clifton Haley (7 juillet 1925 - 9 f\u00e9vrier 1981) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et musicien am\u00e9ricain de rock 'n' roll. Il est vu par beaucoup comme \u00e9tant le premier \u00e0 populariser ce genre musical au d\u00e9but des ann\u00e9es 1950 avec son groupe "Bill Haley & His Comets". Certains de ses singles se sont vendus \u00e0 plusieurs millions d'exemplaires comme Rock Around the Clock, See You Later, Alligator, Shake, Rattle and Roll, Rocket 88, Skinny Minnie, et Razzle Dazzle. Il a vendu plus de 25 millions de disques dans le monde."""@fr,
        "\u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u043b\u0438\u0301\u0444\u0442\u043e\u043d \u0425\u0435\u0301\u0439\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William John Clifton Haley); 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1925 \u2014 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1981) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430. \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abRock Around the Clock\u00bb (1954), \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438\u043c \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0435\u0433\u043e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 \u00ab\u041a\u043e\u043c\u0435\u0442\u044b\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. The Comets), \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30d5\u30c8\u30f3\u30fb\u30d8\u30a4\u30ea\u30fc\uff08William John Clifton Haley\u30011925\u5e747\u67086\u65e5 - 1981\u5e742\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u30021950\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30e0\u306e\u706b\u4ed8\u3051\u5f79\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u306e\u300c\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u30fb\u30b6\u30fb\u30af\u30ed\u30c3\u30af\u300d\u306f\u300c\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u53e4\u5178\u300d\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a1\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6bd4\u723e\u00b7\u54c8\u5229\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBill Haley\uff0c1925\u5e747\u67086\u65e5\uff0d1981\u5e742\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u4e00\u4f4d\u6416\u6efe\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002\u8a31\u591a\u4eba\u76f8\u4fe1\u4ed6\u662f\u7b2c\u4e00\u4f4d\u4ee5\u9019\u7a2e\u97f3\u6a02\u5f62\u5f0f\u800c\u5ee3\u53d7\u6b61\u8fce\u7684\u97f3\u6a02\u4eba\uff0c\u7d93\u5e38\u88ab\u7a31\u70ba\u300c\u6416\u6efe\u6a02\u4e4b\u7236\u300d\u3002\u65bc\u4e94\u5341\u5e74\u4ee3\u521d\u8207\u4ed6\u7684\u6a02\u5718\u6bd4\u723e\u00b7\u54c8\u5229\u548c\u4ed6\u7684\u5f57\u661f\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBill Haley & His Comets\uff0c\u9748\u611f\u4f86\u81ea\u54c8\u96f7\u5f57\u661f\uff09\u64c1\u6709\u767e\u842c\u92b7\u91cf\u7684\u6b4c\u66f2\u5982\u300aRock Around the Clock\u300b,\u300aShake, Rattle and Roll\u300b\u53ca\u300aRocket 88\u300b\u3002\u4ed6\u5728\u5168\u7403\u5df2\u552e\u51fa\u8d85\u904e\u4e8c\u5343\u4e94\u767e\u842c\u5f35\u5531\u7247\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100254327;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Haley>,
        <http://viaf.org/viaf/100254327>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bill_Haley_(1974).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Haley.
doremus_artist:65d40284-3bab-37f5-9087-33606b3f0078
owl:sameAs viaf:39645651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39645651>.
doremus_artist:66273c21-a958-3103-83fc-5430e017cf74
    rdfs:comment
        "Pedro Soler (1938 - ) est un guitariste flamenco espagnol.Il a jou\u00e9 avec de nombreuses vedettes de la sc\u00e8ne flamenco : Peric\u00f3n de Cadiz, Rafael Romero, Bernardo de los Lobitos, Jos\u00e9 Maria Rodriguez, Jacinto Almad\u00e9n, Pepe Badaj\u00f3z, Pepe de la Matrona, Juan Varea, Enrique Morente, In\u00e8s Bac\u00e0n, Atahualpa Yupanqui, Nonato Luiz, Maria Beth\u00e2nia, Germaine Montero et Maria Casar\u00e8s."@fr;
    owl:sameAs viaf:5123991;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pedro_Soler>,
        <http://viaf.org/viaf/5123991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pedro_Soler.
doremus_artist:6649b652-0a39-38c5-92af-11afeef651e1
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Francesco Turini (* um 1589 in Prag; \u2020 1656 in Brescia) war ein italienischer Komponist und Organist."@de,
        "Francesco Turini (Praga, 1595 - Brescia, 1656) fue un compositor y organista italiano del barroco, pionero en la creaci\u00f3n de la llamada Sonata a tr\u00edo."@es,
        "Francesco Turini (Prague, vers 1589 \u2013 Brescia, 1656) est un compositeur et un organiste italien."@fr,
        "Francesco Turini (c. 1595 \u2013 1656) was an Italian composer and organist in the early Baroque era. Turini was born around 1595 in Prague, and was a pupil of his father Georgio Turini, a singer and cornetist at the court of Emperor Rudolf II. Francesco became court organist at the age of 12, and wrote madrigals, motets, masses, and trio sonatas for two violins and basso continuo. He died in Brescia, Italy."@en;
    owl:sameAs viaf:56875874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Turini>,
        <http://viaf.org/viaf/56875874>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Turini.
doremus_artist:66849cb3-6ca3-3543-971e-56d518beab79
owl:sameAs viaf:66783301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66783301>.
doremus_artist:66c95be0-d3fe-3161-9614-2e9d1c87c91d
owl:sameAs viaf:61744668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61744668>.
doremus_artist:679b609b-cdb7-384b-99f5-a8dacfb0f460
    rdfs:comment
        "Joyce Castle (born Lillian Joyce Malicky, on January 17, 1939, in Beaumont, Texas) is an American mezzo-soprano who has had an active opera career for the last four decades. She earned degrees in music from The University of Kansas and the Eastman School of Music. She made her professional opera debut in 1970 at the San Francisco Opera as Siebel in Charles Gounod's Faust. In 1984 she became the first woman to portray Mrs. Lovett in an operatic staged production of Sweeney Todd at the Houston Grand Opera. She spent seven years performing with opera companies in France during the 1970s, after which her career has mainly been spent performing with opera companies throughout the United States. She has sung leading roles at the Metropolitan Opera for nine seasons and has also appeared frequentl"@en;
    owl:sameAs viaf:64215300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joyce_Castle>,
        <http://viaf.org/viaf/64215300>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joyce_Castle.
doremus_artist:67fb8607-d28e-3869-9cad-0face749b5c3
owl:sameAs viaf:5193768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5193768>.
doremus_artist:6862f133-a3fa-355c-8350-bc4e3c0abb9b
owl:sameAs viaf:5261847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5261847>.
doremus_artist:688147e1-d49d-3d0b-9cf4-9578732a0736
    rdfs:comment
        "George Alfred Maran (July 25, 1926 \u2013 Nov 26, 2011) was an American opera, oratorio, and concert tenor. Born near Boston, Massachusetts. Maran attended Harvard University where he and his voice came to the attention of people such as Leonard Bernstein and Paul Hindemith. He first drew international attention when he won the \u201cMozart-Medaille\u201d(Mozart Medal) from the Mozarteum International Foundation in Salzburg in 1956 on Mozart\u2019s 200th birthday. The same year, and the next forty years thereafter, he was a soloist at the Opera in Darmstadt, Germany. Even so, he continued singing all over Europe and the United States, the world premiere of A Midsummer Night's Dream (opera) with Benjamin Britten conducting as a prime example. He has sung many wide-ranging and varied genres as soloist in opera,"@en;
    owl:sameAs viaf:66650449;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Maran>,
        <http://viaf.org/viaf/66650449>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Maran_yearbook_1948.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Maran.
doremus_artist:699ebe4a-ce74-3fc2-a5e1-c6bd46b944f6
    dbp:birthPlace dbr:Esslingen_am_Neckar;
    rdfs:comment
        "Isabelle Faust (* 1972 in Esslingen am Neckar) ist eine deutsche Violinistin."@de,
        "Isabelle Faust (born 1972 in Esslingen, Germany) is a violinist who has won multiple awards."@en,
        "Isabelle Faust, nacida en 1972 en Esslingen am Neckar, es una violonista alemana."@es,
        "Isabelle Faust, n\u00e9e en 1972 \u00e0 Esslingen am Neckar, est une violoniste allemande."@fr,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0443\u0441\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Isabelle Faust; \u0440\u043e\u0434. 1972, \u042d\u0441\u0441\u043b\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d-\u043d\u0430-\u041d\u0435\u043a\u043a\u0430\u0440\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430 \u041f\u043e\u043f\u043f\u0435\u043d\u0430. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 (\u0410\u0443\u0433\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, 1987) \u0438 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 (1993). \u0421 2004 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0410\u0431\u0431\u044c\u044f\u0442\u0438 (2011)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85838138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Faust>,
        <http://viaf.org/viaf/85838138>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isabelle_Faust_B_09-2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabelle_Faust.
doremus_artist:6a3dd557-f06f-3e98-b953-19aa1eca5696
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paisley,_Renfrewshire>;
    dbp:deathPlace dbr:Stroud;
    rdfs:comment
        """Gerald "Gerry" Rafferty (16 April 1947 \u2013 4 January 2011) was a Scottish singer-songwriter best known for his solo hits "Baker Street", "Right Down the Line" and "Night Owl", as well as "Stuck in the Middle with You" recorded with the band Stealers Wheel."""@en,
        """Gerald "Gerry" Rafferty (Paisley, 16 de abril de 1947 - Bournemouth, 4 de janeiro de 2011) foi um cantor, compositor e m\u00fasico escoc\u00eas."""@pt,
        "Gerald Rafferty (Paisley, Escocia, 16 de abril de 1947 \u2013 Bournemouth, Dorset, Inglaterra, 4 de enero de 2011), conocido art\u00edsticamente como Gerry Rafferty, fue un m\u00fasico brit\u00e1nico."@es,
        "Gerald \u00ab Gerry \u00bb Rafferty, n\u00e9 le 16 avril 1947 \u00e0 Paisley en \u00c9cosse et mort le 4 janvier 2011, est un chanteur britannique de pop rock, soft-rock et folk-rock. Il est d'ascendance irlandaise et \u00e9cossaise."@fr,
        "Gerald \u201eGerry\u201c Rafferty (* 16. April 1947 in Paisley, Renfrewshire, Schottland; \u2020 4. Januar 2011 in Stroud, Gloucestershire, England) war ein britischer Folk-Rock-Singer-Songwriter. Als Raffertys gr\u00f6\u00dfte musikalische St\u00e4rke wurde sein Gesp\u00fcr f\u00fcr Melodien gew\u00fcrdigt. Seine Komposition Baker Street (1978) machte ihn weltbekannt und verm\u00f6gend, da dieses Lied bis heute h\u00e4ufig von Radiosendern gespielt wird."@de,
        "Gerry Rafferty (Paisley, 16 april 1947 - Bournemouth, 4 januari 2011) was een Schots zanger en liedjesschrijver."@nl,
        """Gerry Rafferty, w\u0142a\u015bc. Gerald Rafferty (ur. 16 kwietnia 1947 w Paisley, zm. 4 stycznia 2011 w Bournemouth) \u2013 szkocki piosenkarz i kompozytor z pogranicza muzyki rockowej, popu i folku. Syn Szkotki i Irlandczyka. Najwi\u0119ksz\u0105 popularno\u015b\u0107 przynios\u0142a mu p\u0142yta City to City z wielkim \u015bwiatowym przebojem "Baker Street" z roku 1978, kt\u00f3ra uzyska\u0142a status platynowej p\u0142yty (5,5 miliona sprzedanych egzemplarzy)."""@pl,
        """\u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434 \u00ab\u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u0438\u00bb \u0420\u0430\u0444\u0444\u0435\u0440\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gerald "Gerry" Rafferty, 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0435\u0439\u0441\u043b\u0438, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u043e\u0440\u043d\u043c\u0443\u0442, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e-\u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f , \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 Stealers Wheel, \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441 \u0445\u0438\u0442-\u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u043c \u00abStuck in the Middle With You\u00bb (1972)."""@ru,
        """\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f "\u062c\u064a\u0631\u064a" \u0631\u0627\u0641\u064a\u0631\u062a\u064a\u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 16 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1947 \u0641\u064a \u0628\u064a\u0632\u0644\u064a \u0641\u064a \u0627\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u0627\u060c \u062a\u0648\u0641\u064a 4 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631  2011\u060c \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0648\u0628\u060c \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u062a \u0631\u0648\u0643 \u0648 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0644\u0643 \u0631\u0648\u0643 \u0630\u0648 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0625\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629."""@ar;
    owl:sameAs viaf:84507908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerry_Rafferty>,
        <http://viaf.org/viaf/84507908>,
        <https://musicbrainz.org/artist/563201cb-721c-4cfb-acca-c1ba69e3d1fb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gerry_Rafferty.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerry_Rafferty.
doremus_artist:6af12268-2e53-3b08-a630-b9bcd4501733
    dbp:birthPlace dbr:Lisieux;
    rdfs:comment
        "Dominique Visse (* 30. August 1955 in Lisieux) ist ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Countertenor)."@de,
        "Dominique Visse (Lisieux, Calvados, 30 ao\u00fbt 1955) est un contret\u00e9nor et haute-contre fran\u00e7ais."@fr,
        "Dominique Visse (Lisieux, Calvados, 30 augustus 1955) is een Franse contratenor."@nl,
        "Dominique Visse (born 30 August 1955) is a French countertenor and founder of the Ensemble Cl\u00e9ment Janequin."@en,
        "\u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a \u0412\u0438\u0441\u0441 (\u0444\u0440. Dominique Visse; 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1955, \u041b\u0438\u0437\u044c\u0451, \u041a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0441) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:50405509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Visse>,
        <http://viaf.org/viaf/50405509>,
        <https://musicbrainz.org/artist/350c354c-03bd-44e0-9680-47f6b1137f22>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Visse.
doremus_artist:6af8fb34-38d6-34cb-8574-cccb93b51615
    dbp:birthPlace dbr:Maisons-Laffitte;
    rdfs:comment
        "Philippe Jaroussky (* 13. Februar 1978 in Maisons-Laffitte, D\u00e9partement Yvelines) ist ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Countertenor)."@de,
        "Philippe Jaroussky (Maisons-Laffitte, 13 februari 1978) is een Franse contratenor. Hij is vooral bekend van zijn interpretatie van barokmuziek."@nl,
        "Philippe Jaroussky (Maisons-Laffitte, Fran\u00e7a, 13 de fevereiro de 1978) \u00e9 um contratenor franc\u00eas especializado em m\u00fasica barroca. Jaroussky (o sobrenome russo vem de um av\u00f4, que fugiu da Revolu\u00e7\u00e3o Bolchevique) cresceu em Maisons-Laffitte, sub\u00farbio de classe m\u00e9dia alta, situado a 18 km de Paris. Seu pai, Daniel, \u00e9 agente comercial, e sua m\u00e3e, Jacqueline, trabalhava em projetos de ilumina\u00e7\u00e3o, enquanto seu irm\u00e3o, Didier, 10 anos mais velho, vende computadores. Ningu\u00e9m na fam\u00edlia \u00e9 especialmente musical, embora Jacqueline adorasse ouvir discos de Maria Callas. Quando crian\u00e7a, Philippe desenhava e pintava c\u00f3pias de obras-primas de Picasso e Van Gogh. Seus pais achavam que ele viria a se tornar um pintor."@pt,
        "Philippe Jaroussky (Maisons-Laffitte, Yvelines, 13 de febrero de 1978) es un contratenor franc\u00e9s."@es,
        """Philippe Jaroussky (born 13 February 1978) is a French countertenor. He began his musical career with the violin, winning an award at the Versailles conservatory and then took up the piano before turning to singing. He is noted for a virtuosic coloratura technique and for compelling and enlivened interpretations of baroque cantatas and operas. On Friday July 29 2016 he performed David Bowie's "Always Crashing in the Same Car" in the David Bowie Prom at the Royal Albert Hall, London."""@en,
        "Philippe Jaroussky (ur. 13 lutego 1978 roku w Maisons-Laffitte) \u2013 francuski \u015bpiewak operowy, kontratenor."@pl,
        "Philippe Jaroussky est un contret\u00e9nor fran\u00e7ais n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1978 \u00e0 Maisons-Laffitte (Yvelines, France)."@fr,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u0301\u043f\u043f \u0416\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0438\u0301, (\u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u2014 \u042f\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439; \u0444\u0440. Philippe Jaroussky; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1978, \u041c\u0435\u0437\u043e\u043d-\u041b\u0430\u0444\u0444\u0438\u0442, \u0434\u0435\u043f. \u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440. \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b8\u30e3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Philippe Jaroussky, 1978\u5e742\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30ca\u30fc\u6b4c\u624b\u3002\u83ef\u3084\u304b\u3055\u306e\u3042\u308b\u7f8e\u58f0\u3068\u8d85\u7d76\u7684\u306a\u6280\u5de7\u3092\u6301\u3061\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u58f0\u697d\u66f2\u306e\u89e3\u91c8\u3067\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30e1\u30be\u30f3\uff1d\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b8\u30e3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u3044\u3046\u73cd\u3057\u3044\u59d3\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u3092\u9003\u308c\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u6e21\u3063\u305f\u7956\u7236\u304c\u5165\u56fd\u306e\u969b\u3001\u540d\u524d\u3092\u805e\u304b\u308c\u3066\u201cYa - Russky\u201d\uff08\u79c1\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u3067\u3059\uff09\u3068\u7b54\u3048\u305f\u306e\u304c\u59d3\u3068\u3057\u3066\u767b\u9332\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u3068\u3001\u672c\u4eba\u304c\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85572265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Jaroussky>,
        <http://viaf.org/viaf/85572265>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ab01afd-403e-43ca-a034-c4ee8b15e8d0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Jaroussky_-_Misteria_Paschalia_2011_(1).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Jaroussky.
doremus_artist:6b480189-0b64-307f-b7ad-3b840c229876
owl:sameAs viaf:263558640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263558640>.
doremus_artist:6b681f8e-c880-3233-b941-0f689022e576
owl:sameAs viaf:100322910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100322910>.
doremus_artist:6bec3f7d-910c-30f5-87d4-2c8e4bb301cd
    rdfs:comment
        "Alexandre Carlin, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1973 \u00e0 Versailles, est un chef d'orchestre, professeur de clarinette et compositeur fran\u00e7ais. Son catalogue comprend des \u0153uvres originales, des transcriptions, des arrangements divers, ainsi que de nombreuses pi\u00e8ces instrumentales de concours."@fr;
    owl:sameAs viaf:51956040;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandre_Carlin>,
        <http://viaf.org/viaf/51956040>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandre_Carlin.
doremus_artist:6c9757bf-a8fd-3727-af3a-1b251f16d571
owl:sameAs viaf:95397616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95397616>.
doremus_artist:6cd992fe-9ad4-3fd9-8734-ec037092f5da
owl:sameAs viaf:161802315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161802315>.
doremus_artist:6dcb0a5b-f5d4-3237-a323-7a21470a4aa7
    rdfs:comment
        """Ba Cissoko is a Guinean world music band, featuring five members, two of which are playing the traditional Kora harp. The other two band members play percussions and bass, respectively. The sound of the band has been described as "West Africa meets Jimi Hendrix"."""@en,
        """Ba Cissoko, n\u00e9 en 1967 \u00e0 Koundara, est un musicien guin\u00e9en, ma\u00eetre de kora. Avec ses partenaires S\u00e9kou Kouyat\u00e9, Kourou Kouyat\u00e9 et Ibrahima Bah "Konkour\u00e9", il a enregistr\u00e9 trois albums et effectu\u00e9 plusieurs tourn\u00e9es en Afrique de l'Ouest, en Europe et en Am\u00e9rique du Nord. En 2008, il enregistre la chanson Sunday Bloody Sunday du groupe rock U2 disponible sur l'album In The Name Of Love : Africa Celebrates U2, sorti en avril 2008."""@fr;
    owl:sameAs viaf:10127838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ba_Cissoko>,
        <http://viaf.org/viaf/10127838>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ba_Cissoko.
doremus_artist:6deed0eb-b647-3b1e-83d7-e23d5b206ed3
owl:sameAs viaf:122217489; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122217489>.
doremus_artist:6df38617-5bea-3006-9bf6-4fcf6815fc1d
    dbp:birthPlace dbr:Novosibirsk;
    rdfs:comment
        "Anna Tsygankova (Russian: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0426\u044b\u0433\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0430; born 1979) is a Russian ballet dancer. After terms with the Bolshoi and the Hungarian National Ballet, she joined the Dutch National Ballet in 2008 where she is a principal dancer."@en,
        "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0426\u044b\u0433\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 1979) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430. \u0421\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0422\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432 (Dutch National Ballet[\u0447\u0442\u043e?]). \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0438\u043c. \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u0413\u0440\u0435\u0439\u0441 (\u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e). \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0435\u043c\u0438 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438, \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0435 \u0438 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044b. \u0421 2007 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430-\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u0438 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c \u041c\u044d\u0442\u044c\u044e \u0413\u043e\u043b\u0434\u0438\u043d\u0433\u043e\u043c \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u0432 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u043b\u0430-\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u0445, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u0438\u043b\u043e \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0443 \u00abDance Europe\u00bb \u0432\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0432 \u0442\u043e\u043f-100 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043c\u0438\u0440\u0430 (2012)."@ru;
    owl:sameAs viaf:135433143;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Tsygankova>,
        <http://viaf.org/viaf/135433143>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Tsygankova.
doremus_artist:6ec94c3e-26b0-3a25-8005-b4304480b439
owl:sameAs viaf:69137576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69137576>.
doremus_artist:6efaedbc-b01f-3a13-8695-826859a818a9
    rdfs:comment
        "Christian Biegalski, n\u00e9 en 1949 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 mars 2007 est un sc\u00e9nariste et universitaire fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:51890287;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Biegalski>,
        <http://viaf.org/viaf/51890287>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Biegalski.
doremus_artist:6f465f0e-182e-3b9d-a362-81b1cec054ea
owl:sameAs viaf:44483879; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483879>.
doremus_artist:6fe0f639-9d30-3ba8-ae77-38a0ef3a3142
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nampa,_Idaho>;
    rdfs:comment
        "Ronee Blakley (* 24. August 1945 in Caldwell, Idaho) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Songschreiberin, Schauspielerin, Filmregisseurin und Drehbuchautorin."@de,
        "Ronee Blakley (Nampa, Idaho, 24 de Agosto de 1945) \u00e9 uma actriz, escritora, compositora, produtora e diretora americana."@pt,
        "Ronee Blakley (nacida el 24 de agosto de 1945, en Nampa, Idaho, Estados Unidos de Am\u00e9rica) es una actriz estadounidense. Aunque siendo una consumada cantante, compositora, productora y directora, es quiz\u00e1s m\u00e1s conocida como actriz. Su papel m\u00e1s famoso fue la superestrella ficticia de country Barbara Jean en Nashville, pel\u00edcula de Robert Altman (1975), por la que gan\u00f3 un National Board of Review a la Mejor Actriz de Reparto y fue nominada para un Premio de la Academia. Ella tambi\u00e9n ten\u00eda un papel notable en A Nightmare on Elm Street (1984)."@es,
        "Ronee Blakley (ur. 24 sierpnia 1945 w Caldwell, stan Idaho) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka, wokalistka i kompozytorka. W 1975 roku otrzyma\u0142a nagrod\u0119 National Board of Review w kategorii \u201enajlepsza aktorka drugoplanowa\u201d w filmie Roberta Altmana, Nashville. Rok p\u00f3\u017aniej, za ten sam film, by\u0142a nominowa\u0142a do: Oscara za drugoplanow\u0105 rol\u0119 kobiec\u0105, nagrody filmowej Z\u0142oty Glob w kategoriach \u201enajlepsza aktorka drugoplanowa\u201d i \u201enajbardziej obiecuj\u0105ca nowa aktorka\u201d oraz nagrody BAFTA za \u201enajlepsz\u0105 aktork\u0119 drugoplanow\u0105\u201d. W tym samym roku, wraz z Karen Black, Keith Carradine, otrzyma\u0142a nominacj\u0119 do nagrody Grammy za \u201enajlepszy album z oryginaln\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 d\u017awi\u0119kow\u0105 napisan\u0105 dla filmu kinowego lub na potrzeby specjalnego programu telewizyjnego\u201d r\u00f3wnie\u017c za film Nashville."@pl,
        "Ronee BlakleyFichier:Ronee Blakely 1976.JPG Ronee Blakely en 1976 Ronee Blakley, n\u00e9e le 24 ao\u00fbt 1945 \u00e0 Caldwell (Idaho), est une actrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "Ronee Sue Blakley (born August 24, 1945) is an American entertainer. A singer-songwriter, composer, producer and director, she is perhaps best known for her work as an actress. Her most well-known role was the fictional country superstar Barbara Jean in Robert Altman's 1975 film Nashville, for which she won a National Board of Review Award for Best Supporting Actress and was nominated for an Academy Award. She also had a role in A Nightmare on Elm Street (1984)."@en,
        "\u00c8 anche compositrice, produttrice, sceneggiatrice e regista. Nel 1984 come co-regista ha realizzato con Wim Wenders, con cui \u00e8 stata sposata dal 1979 al 1981, il docu-drama biografico intitolato, appunto, Docu Drama."@it,
        "\u0420\u043e\u043d\u0438 \u0411\u043b\u044d\u043a\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ronee Blakley, \u0440\u043e\u0434. 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1945) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30ed\u30cb\u30fc\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30af\u30ea\u30fc\uff08Ronee Blakley\u30011945\u5e748\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85762382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronee_Blakley>,
        <http://viaf.org/viaf/85762382>,
        <https://musicbrainz.org/artist/caddd3e0-79c8-46b6-a566-3848f91069c1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ronee_Blakely_1976.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronee_Blakley.
doremus_artist:705e7d02-857b-3e1b-8d47-65ce4c49d182
    rdfs:comment
        "Julian Dawson (* 4. Juli 1954 in London), wohnhaft in Somerset, England, ist ein britischer Singer-Songwriter, Gitarrist und Mundharmonikaspieler. Er arbeitet als Solok\u00fcnstler ebenso wie als Band- oder Projektmitglied in Europa, insbesondere in Gro\u00dfbritannien und Deutschland sowie in den USA. Zudem ist er als \u00dcbersetzer und Autor t\u00e4tig."@de,
        "Julian Dawson (born 4 July 1954, London, England) is a British singer\u2013songwriter, guitarist and author. His style has been compared to Wilco and Ron Sexsmith. He is fluent in German and French. Outside his solo work, acts he has recorded with (as singer or harmonica player) include Gerry Rafferty, Glenn Tilbrook, Del Amitri, Dan Penn, Iain Matthews and his band Plainsong, Richard Thompson and Benny Hill. He also worked with German krautrockers Can, and BAP."@en;
    owl:sameAs viaf:12093168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julian_Dawson>,
        <http://viaf.org/viaf/12093168>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b22c4d74-29da-476c-8bec-d337c780548a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julian_Dawson.
doremus_artist:70790b80-654f-3baa-a628-d4c8978618ff
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Roger Bancharel (n. 14 de agosto de 1927 en Par\u00eds, Francia) conocido por su nombre art\u00edstico, Roger Carel, es un actor franc\u00e9s y de voz, conocido por sus papeles recurrentes como Asterix o la voz francesa de C3PO en Star Wars y la voz francesa de Winnie the Pooh. Tambi\u00e9n hace doblaje de David Suchet como H\u00e9rcules Poirot en Agatha Christie's Poirot. Sol\u00eda hacer doblaje de El Lagarto Juancho, Mickey Mouse y Woody Woodpecker en franc\u00e9s."@es,
        "Roger Bancharel, mais conhecido como Roger Carel (Paris, 14 de agosto de 1927), \u00e9 um ator e dublador franc\u00eas. \u00c9 conhecido por dublar a voz original em franc\u00eas do personagem Asterix."@pt,
        "Roger Carel (born Roger Bancharel on 14 August 1927 in Paris, France) is a French actor and voice talent, best known for his recurring film roles as Asterix or the French voice of Star Wars' C-3PO and the French voice of Winnie the Pooh. He is also dubbing David Suchet as Hercule Poirot in Agatha Christie's Poirot. He used to voice Wally Gator, Mickey Mouse and Woody Woodpecker in French. Although his name is virtually unknown to French audiences, his voice is amongst the most famous in France for countless popular dubbings since the 1960s."@en,
        "Roger Carel w\u0142a\u015bciwie Roger Bancharel (ur. 12 sierpnia 1927 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor filmowy i g\u0142osowy. W filmach animowanych najbardziej znany z u\u017cyczania g\u0142osu dla postaci Asteriksa."@pl,
        "Roger Carel, de son vrai nom Roger Bancharel, est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1927 \u00e0 Paris. Personnalit\u00e9 majeure du doublage fran\u00e7ais, il a pr\u00eat\u00e9 sa voix \u00e0 de nombreux personnages comme Ast\u00e9rix, C-3PO, Alf, Winnie l'ourson, Maestro, Kermit la grenouille, Benny Hill ou Hercule Poirot."@fr;
    owl:sameAs viaf:56733850;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Carel>,
        <http://viaf.org/viaf/56733850>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27900926-b91e-4134-a7a9-8abd20bf020d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Carel.
doremus_artist:708a3ca9-6a44-35d1-a878-6052dd118026
    owl:sameAs viaf:115387324;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115387324>,
        <https://musicbrainz.org/artist/352f0199-3c6d-4980-b3d5-6cc84c471d6b>.
doremus_artist:719acb3b-d960-3c2b-b315-b8265bf2518d
    rdfs:comment
        "Johan Reuter (born 1969 in Copenhagen) is a Danish baritone and opera singer. He studied at the Royal Danish Academy of Music and at the Royal Danish Opera Academy. He has been a member of the ensemble at the Royal Danish Opera since 1996. Furthermore, Johan Reuter enjoys an extensive international concert career and has performed at highly acclaimed festivals and in celebrated concert halls across Europe, including the Bregenz Festival, Maggio Musicale in Florence and the BBC Proms in London, Concertgebouw in Amsterdam, Berliner Philharmonie, and Palais des Beaux Arts in Brussels."@en;
    owl:sameAs viaf:51998214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johan_Reuter>,
        <http://viaf.org/viaf/51998214>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johan_Reuter.
doremus_artist:724da835-c40d-373f-ae87-6e426933d4ba
    rdfs:comment
        "Adolphe Sibert (Vienne, 27 juin 1899 - 10 novembre 1991) est chef d'orchestre et producteur radiophonique."@fr;
    owl:sameAs viaf:71579274;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Adolphe_Sibert>,
        <http://viaf.org/viaf/71579274>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adolphe_Sibert.
doremus_artist:72ff137b-ad34-3e94-a395-63fb57360d8d
owl:sameAs viaf:24900438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24900438>.
doremus_artist:73f68cce-3aa1-3478-a3d2-d4549af0ae28
owl:sameAs viaf:27331609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27331609>.
doremus_artist:7417817f-c208-3e8e-b46b-a311eb640951
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        """Werner Krenn (born 21 September 1943 in Vienna) is an Austrian tenor. Krenn received his first musical training as a member of the boys' choir Wiener S\u00e4ngerknaben. He later studied bassoon and was principal bassoonist of the Wiener Symphoniker from 1962 to 1966. His singing talents were recognized, embarked upon voice lessons with Elisabeth Rado. Krenn made his operatic debut in The Fairy Queen at the Berlin Deutsche Oper. He made a number of notable recordings of Schubert in the late 1960s. He was a regular performer with the Vienna State Opera in the 1970s. Krenn performed in Salzburg in Beethoven\u2019s Missa Solemnis, conducted by Herbert von Karajan. The Musical Times said of him in 1971, "Werner Krenn's voice is sweet and true and earnest". He has performed with the Scottish Opera and the"""@en;
    owl:sameAs viaf:100252524;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_Krenn>,
        <http://viaf.org/viaf/100252524>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7227d7dd-ed6d-45b9-b148-6bd0d6c66cd4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Werner_Krenn.
doremus_artist:7451ce73-cead-3812-b9ee-3c07ddc282c4
owl:sameAs viaf:32207269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32207269>.
doremus_artist:745aa8e8-9f80-34d0-8bb0-8c954dd9ab41
owl:sameAs viaf:101470995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101470995>.
doremus_artist:74a0086f-2fe6-35af-aa51-8f19b8f97c28
    owl:sameAs viaf:123697;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/123697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f10bf2af-27dc-48c5-9557-fabbf0bee367>.
doremus_artist:74d06c60-e231-3570-a2fb-16eacae1b2ca
    owl:sameAs viaf:29722213;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29722213>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c687bbb-ba1a-496d-919a-f322530739e4>.
doremus_artist:7502ec1f-6ba3-31f4-830b-c472d976c686
    dbp:birthPlace dbr:Pistoia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Alessandro Melani (* 4. Februar 1639 in Pistoia; \u2020 3. Oktober 1703 in Rom) war ein italienischer Komponist, S\u00e4nger und Kapellmeister des Barock."@de,
        "Alessandro Melani (4 February 1639 \u2013 3 October 1703) was an Italian composer and the brother of composer Jacopo Melani, and castrato singer Atto Melani. Along with Bernardo Pasquini and Alessandro Scarlatti, he was one of the leading composers active in Rome during the 17th century. He is also ranked among the second school of Roman opera composers which began with his brother's 1668 opera Il Girello. He is chiefly remembered today for his large output of liturgical music that he wrote while serving in various musical posts in Rome. Of particular interest is the large number of polychoral motets that he produced and his eight ascribed oratorios. Three published collections of his liturgical music survive today along with numerous solitary motets from other published volumes. A number of or"@en,
        "Alessandro Melani (Pistoya, 4 de febrero de 1639 \u2013 Roma, 3 de octubre de 1703) fue un compositor barroco italiano, hermano del compositor Jacopo Melani, y el cantante castrato Atto Melani. Junto con Bernardo Pasquini y Alessandro Scarlatti, fue uno de los principales compositores en activo de Roma durante el siglo XVII. Tambi\u00e9n se le incluye entre la segunda escuela de compositores de \u00f3pera romana que comenz\u00f3 con la \u00f3pera de su hermano Il Girello de 1668. Se le recuerda principalmente hoy por su gran producci\u00f3n de la m\u00fasica lit\u00fargica que escribi\u00f3 mientras serv\u00eda en diversos cargos musicales en Roma. De particular inter\u00e9s es el gran n\u00famero de motetes policorales que produjo y los ocho oratorios que se le atribuyen. Tres colecciones publicadas de su m\u00fasica lit\u00fargica sobrevive hoy en d\u00eda junt"@es,
        "Alessandro MelaniFichier:Defaut.svg Alessandro Melani est un compositeur italien n\u00e9 \u00e0 Pistoia le 4 f\u00e9vrier 1639' et mort \u00e0 Rome le 3 octobre 1703."@fr;
    owl:sameAs viaf:7574695;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Melani>,
        <http://viaf.org/viaf/7574695>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Melani.
doremus_artist:75e3f422-efc1-3a4f-a8f2-58c9dbdf9404
owl:sameAs viaf:238385027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/238385027>.
doremus_artist:763d8589-a976-350c-850a-7061f6590dea
    dbp:birthPlace dbr:Bourbon_Restoration;
    dbp:deathPlace dbr:Amiens;
    rdfs:comment
        "Considerato oggi tra i pi\u00f9 influenti autori di storie per ragazzi e, con i suoi romanzi scientifici, uno dei padri della moderna fantascienza, il successo giunse nel 1863, quando si dedic\u00f2 al racconto d'avventura."@it,
        """Jules Gabriel Verne (/v\u025c\u02d0rn/; French: [\u0292yl v\u025b\u0281n]; 8 February 1828 \u2013 24 March 1905) was a French novelist, poet, and playwright best known for his adventure novels and his profound influence on the literary genre of science fiction. Verne has been the second most-translated author in the world since 1979, ranking between Agatha Christie and William Shakespeare. He has sometimes been called the "Father of Science Fiction", a title that has also been given to H. G. Wells and Hugo Gernsback."""@en,
        "Jules Gabriel Verne (wym. \u0292yl v\u025b\u0281n), Juliusz Verne (ur. 8 lutego 1828 w Nantes, zm. 24 marca 1905 w Amiens) \u2013 francuski pisarz, dramaturg i dzia\u0142acz spo\u0142eczny. Powszechnie uwa\u017cany za jednego z protoplast\u00f3w fantastyki naukowej (wraz z Hugo Gernsbackiem i H.G. Wellsem), autor kilkudziesi\u0119ciu powie\u015bci, kawaler Legii Honorowej (1870). Pisa\u0142 powie\u015bci podr\u00f3\u017cnicze i fantastyczno-naukowe oraz historyczne, geograficzne, kryminalne, a tak\u017ce sztuki teatralne i wiersze."@pl,
        "Jules Gabriel Verne, conhecido nos pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa por J\u00falio Verne (Nantes, 8 de fevereiro de 1828 \u2014 Amiens, 24 de mar\u00e7o de 1905), foi um escritor franc\u00eas. J\u00falio Verne foi o primog\u00eanito dos cinco filhos de Pierre Verne, advogado, e Sophie Allote de la Fu\u00ffe, esta de uma fam\u00edlia burguesa de Nantes . \u00c9 considerado por cr\u00edticos liter\u00e1rios o inventor do g\u00eanero de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, tendo feito predi\u00e7\u00f5es em seus livros sobre o aparecimento de novos avan\u00e7os cient\u00edficos, como os submarinos, m\u00e1quinas voadoras e viagem \u00e0 Lua."@pt,
        "Jules Gabriel Verne, conocido en los pa\u00edses hispanohablantes como Julio Verne (Nantes, Reino de Francia, 8 de febrero de 1828-Amiens, Tercera Rep\u00fablica Francesa, 24 de marzo de 1905), fue un escritor, poeta y dramaturgo franc\u00e9s c\u00e9lebre por sus novelas de aventuras y por su profunda influencia en el g\u00e9nero literario de la ciencia ficci\u00f3n."@es,
        "Jules Verne (Nantes, 8 februari 1828 \u2013 Amiens, 24 maart 1905) was een Franse schrijver en pionier in het sciencefictiongenre."@nl,
        "Jules Verne, ou Jules-Gabriel Verne sous son nom de naissance, n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1828 \u00e0 Nantes et mort le 24 mars 1905 \u00e0 Amiens, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais dont l'\u0153uvre est, pour la plus grande partie, constitu\u00e9e de romans d'aventures et de science-fiction (ou d'anticipation)."@fr,
        "Jules-Gabriel Verne (* 8. Februar 1828 in Nantes; \u2020 24. M\u00e4rz 1905 in Amiens) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. Bekannt wurde er vor allem durch seine Romane Die Reise zum Mittelpunkt der Erde (1864), 20.000 Meilen unter dem Meer (1869\u20131870) sowie Reise um die Erde in 80 Tagen (1873). Neben Hugo Gernsback, Kurd La\u00dfwitz und H. G. Wells gilt Jules Verne als einer der Begr\u00fcnder der Science-Fiction-Literatur."@de,
        "\u0416\u044e\u043b\u044c \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u0301\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d (\u0444\u0440. Jules Gabriel Verne; 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1828 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0430\u043d\u0442, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1905 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u043c\u044c\u0435\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0413\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041f\u043e \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435 \u042e\u041d\u0415\u0421\u041a\u041e, \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u0416\u044e\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0442 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435, \u0443\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u043b\u0438\u0448\u044c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0410\u0433\u0430\u0442\u044b \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438."@ru,
        "\u062c\u0648\u0644 \u063a\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u0644 \u0641\u064a\u0631\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Jules Verne) \u061b (8 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1828 - 24 \u0645\u0627\u0631\u0633 1905)\u060c \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0627\u0645\u0631\u0629 \u0648\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0645\u064a\u0642 \u0641\u064a \u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a\u0631\u0646 \u0644\u0623\u0628\u0648\u064a\u0646 \u0628\u0631\u062c\u0648\u0627\u0632\u064a\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0645\u064a\u0646\u0627\u0621 \u0646\u0627\u0646\u062a\u060c \u062d\u064a\u062b \u062a\u062f\u0631\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0637\u0649 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0643\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a\u060c \u0644\u0643\u0646\u0647 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u0647\u0646\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0645\u0628\u0643\u0631 \u0644\u064a\u062a\u0641\u0631\u063a \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a. \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0634\u0631 \u0628\u064a\u064a\u0631 \u062c\u0648\u0644 \u0647\u064a\u0631\u062a\u0632 \u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0631\u062d\u0644\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0639\u0627\u062f\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0627\u0642\u062a \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0633\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0627\u0645\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u062f\u0631\u0648\u0633\u0629 \u0628\u062f\u0642\u0629\u060c \u0645\u062b\u0644 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629: \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636\u060c \u0639\u0634\u0631\u0648\u0646 \u0623\u0644\u0641 \u0641\u0631\u0633\u062e \u062a\u062d\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621\u060c \u0648\u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0641\u064a \u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646 \u064a\u0648\u0645\u0627."@ar,
        "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30cc\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Jules Gabriel Verne\u3001 1828\u5e742\u67088\u65e5 - 1905\u5e743\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u3068\u3068\u3082\u306b\u30b5\u30a4\u30a8\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\uff08SF\uff09\u306e\u958b\u7956\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001SF\u306e\u7236\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5112\u52d2\u00b7\u52a0\u5e03\u91cc\u57c3\u5c14\u00b7\u51e1\u5c14\u7eb3\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJules Gabriel Verne\uff0c1828\u5e742\u67088\u65e5\uff0d1905\u5e743\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u6216\u8b6f\u6731\u723e\u00b7\u51e1\u723e\u7d0d\u7684\u6cd5\u56fd\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u3001\u535a\u7269\u5b66\u5bb6\uff0c\u79d1\u666e\u4f5c\u5bb6\uff0c\u73b0\u4ee3\u79d1\u5e7b\u5c0f\u8bf4\u7684\u91cd\u8981\u5f00\u521b\u8005\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u4e00\u751f\u5199\u4e86\u516d\u5341\u591a\u90e8\u5927\u5927\u5c0f\u5c0f\u7684\u79d1\u5e7b\u5c0f\u8bf4\uff0c\u603b\u9898\u4e3a\u300a\u5728\u5df2\u77e5\u548c\u672a\u77e5\u7684\u4e16\u754c\u6f2b\u904a\u300b\u3002\u4ed6\u4ee5\u5176\u5927\u91cf\u8457\u4f5c\u548c\u7a81\u51fa\u8d21\u732e\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u79d1\u5e7b\u5c0f\u8bf4\u4e4b\u7236\u201d\u3002\u7531\u4e8e\u51e1\u5c14\u7eb3\u77e5\u8bc6\u975e\u5e38\u4e30\u5bcc\uff0c\u4ed6\u5c0f\u8bf4\u4f5c\u54c1\u7684\u8457\u8ff0\u3001\u63cf\u5199\u591a\u6709\u79d1\u5b66\u6839\u636e\uff0c\u6240\u4ee5\u5f53\u65f6\u4ed6\u5c0f\u8bf4\u7684\u5e7b\u60f3\uff0c\u5982\u4eca\u6210\u4e3a\u4e86\u6709\u8da3\u7684\u9884\u8a00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76323989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Verne>,
        <http://viaf.org/viaf/76323989>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c547fc86-22c6-4056-ae83-ba976f510ec5>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Félix_Nadar_1820-1910_portraits_Jules_Verne_(restoration).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Verne.
doremus_artist:76d5851d-9da8-32b0-99bc-b4bc9821a305
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Ralph Towner (* 1. M\u00e4rz 1940 in Chehalis, Washington) ist ein US-amerikanischer Jazz-Gitarrist."@de,
        "Ralph Towner (Chehalis (Washington), 1 maart 1940) is een Amerikaans multi-instrumentalist. Hij bespeelt gitaar, piano en andere toetsinstrumenten, percussie en trompet. De nadruk ligt echter op gitaar."@nl,
        "Ralph Towner (March 1, 1940, Chehalis, Washington) is an American multi-instrumentalist, composer, arranger and bandleader. He plays the twelve-string guitar, classical guitar, piano, synthesizer, percussion and trumpet."@en,
        "Ralph Towner (ur. 1 marca 1940 w Chehalis w stanie Waszyngton) \u2013 ameryka\u0144ski multiinstrumentalista, kompozytor, aran\u017cer i bandleader. Gra na gitarze dwunastostrunowej, gitarze akustycznej, fortepianie, syntezatorze, instrumentach perkusyjnych i tr\u0105bce."@pl,
        "Ralph Towner est un guitariste et pianiste de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 en 1940 \u00e0 Chehalis, dans l'\u00c9tat de Washington."@fr,
        "Ralph Towner naci\u00f3 el 1 de marzo de 1940 en Chehalis, Washington. Es un m\u00fasico estadounidense cofundador de Oregon, uno de los m\u00e1s innovadores y creativos grupos de jazz de todos los tiempos. Aunque su formaci\u00f3n inicial fue en el estudio de la trompa, es reconocido principalmente como guitarrista. Tambi\u00e9n toca el piano. Ha participado en numerosas grabaciones, en especial acompa\u00f1ando a destacados m\u00fasicos de la \u00f3rbita del sello ECM."@es,
        "Suona, oltre alla chitarra (predilige la chitarra a dodici corde e la chitarra classica), anche il pianoforte, il sintetizzatore, le percussioni e la tromba. Ha realizzato una serie di importanti registrazioni di jazz, musica classica, musica folk, e world music."@it,
        "\u30e9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bf\u30a6\u30ca\u30fc\uff08Ralph Towner, 1940\u5e743\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\u3001\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3002\u81ea\u5df1\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u3082\u3042\u308b\u300212\u5f26\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u3001\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u7b49\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u30de\u30eb\u30c1\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51876774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralph_Towner>,
        <http://viaf.org/viaf/51876774>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ralph_Towner.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralph_Towner.
doremus_artist:76e95b1a-b704-3054-9ac7-b53a754edc9f
owl:sameAs viaf:119259765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119259765>.
doremus_artist:76f5b8b3-8028-30f2-bf78-afb3684c59a4
owl:sameAs viaf:106998582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106998582>.
doremus_artist:7700468b-4790-3a81-a990-915090766e8a
    owl:sameAs viaf:116719159;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116719159>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b05ac5c-9bea-4cfa-8378-2c509c974409>.
doremus_artist:7716795c-b432-3cd4-8a0d-1a86e554ed01
    rdfs:comment
        "Denis Cuniot est un pianiste et musicien fran\u00e7ais n\u00e9 en 1953."@fr;
    owl:sameAs viaf:59279106;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denis_Cuniot>,
        <http://viaf.org/viaf/59279106>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denis_Cuniot.
doremus_artist:772c948a-addd-3820-8867-f51909947d88
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Raphael Homer "Ray" Bryant (December 24, 1931 \u2013 June 2, 2011) was an American jazz pianist and composer."""@en,
        "Raphael Homer Bryant, mais conhecido como Ray Bryant (24 de dezembro de 1931 - 2 de junho de 2011), foi um pianista de jazz dos EUA e j\u00e1 lan\u00e7ou \u00e1lbuns pela Epic Records."@pt,
        """Raphael Hommer "Ray" Bryant (Filadelfia, Pensilvania, 24 de diciembre de 1931 - 2 de junio de 2011) fue un pianista estadounidense de jazz. Es hermano del contrabajista Tommy Bryant y t\u00edo de Robin Eubanks."""@es,
        "Raphael \u201eRay\u201c Bryant (* 24. Dezember 1931 in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 2. Juni 2011 in New York City) war ein US-amerikanischer Pianist des Modern Jazz."@de,
        "Ray Bryant (Raphael Homer Bryant), n\u00e9 \u00e0 Philadelphie le 24 d\u00e9cembre 1931 et mort \u00e0 New York le 2 juin 2011, est un pianiste de jazz am\u00e9ricain . Il est le fr\u00e8re de Tommy Bryant, contrebassiste de jazz et de Len Bryant, chanteur et batteur."@fr,
        "Ray Bryant, w\u0142a\u015bc. Raphael Homer Bryant (ur. 24 grudnia 1931 w Filadelfii, zm. 2 czerwca 2011 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy i kompozytor."@pl,
        "\u30ec\u30a4\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30c8\uff08Ray Bryant, 1931\u5e7412\u670824\u65e5 - 2011\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd \u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u672c\u540d\u306f\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30db\u30fc\u30de\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30c8\uff08Raphael Homer Bryant\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119766558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Bryant>,
        <http://viaf.org/viaf/119766558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7feee525-a8ff-4a59-85f6-2b5190ea3e38>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ray_Bryant.
doremus_artist:773195b0-c9cc-3621-a2a1-cf70f76ab2c9
    dbp:birthPlace dbr:Derby;
    rdfs:comment
        "Ralph William Downes CBE (16 August 1904 \u2013 24 December 1993) was an English organist, organ designer, teacher and music director and was Professor of Organ in the Royal College of Music. Downes was born in Derby and studied at the Royal College of Music from 1922 to 1923 under Walter Alcock, Henry Ley, and Edgar Cook.He was then assistant organist at Southwark Cathedral from 1923 until 1925, before moving to Keble College, Oxford (where he was also Organ Scholar to continue his education (1925 to 1928). He was then musical director and organist of the new chapel at Princeton University between 1928 and 1935, before returning to London."@en,
        "Ralph William Downes, (n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1904 \u00e0 Derby, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 d\u00e9cembre 1993) est un organiste anglais, concepteur d'orgues, professeur et directeur de la musique. Il a \u00e9t\u00e9 professeur d'orgue au Royal College of Music."@fr;
    owl:sameAs viaf:74040256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralph_Downes>,
        <http://viaf.org/viaf/74040256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f9e2037-1a64-44e0-891a-b5867e48be5c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralph_Downes.
doremus_artist:77b878ea-7668-3930-be40-79dcc0be82e8
    dbp:birthPlace dbr:Maastricht;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Germaine Thyssens-Valentin (2 July 1902 \u2013 7 July 1987) was a classical pianist of Franco-Dutch parentage, noted for her performances of French music. She studied under Gabriel Faur\u00e9 at the Paris Conservatoire, and in the 1950s, after a long absence from performing while she raised a family of five children, she recorded a series of discs of Faur\u00e9's music that have been reissued on compact disc to considerable acclaim."@en,
        "Germaine Thyssens-Valentin, n\u00e9e \u00e0 Maastricht le 2 juillet 1902, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Paris le 7 juillet 1987, est une pianiste de musique classique."@fr,
        "\u30b8\u30a7\u30eb\u30e1\u30fc\u30cc\u30fb\u30c6\u30a3\u30c3\u30b5\u30f3\uff1d\u30f4\u30a1\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3\uff08Germaine Thyssens-Valentin\u30011902\u5e747\u670827\u65e5 - 1987\u5e747\u67087\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u3092\u4e3b\u8981\u306a\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u305f\u3002 \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30de\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30d2\u30c8\u3067\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u4eba\u306e\u7236\u89aa\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u6bcd\u89aa\u306e\u9593\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3084\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u306a\u3069\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011914\u5e74\u306b\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u304c\u5f53\u6642\u306e\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30a4\u30b7\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u3001\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u306b\u3082\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u30011920\u5e74\u306b\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u306e\u4e00\u7b49\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u30011924\u5e74\u306b\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u5b50\u4f9b\u304c\u3067\u304d\u308b\u3068\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u4e2d\u65ad\u3057\u3001\u4ee5\u964d\u9577\u3089\u304f\u80b2\u5150\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3002 1951\u5e74\u306b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c23\u756aK.488\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3084\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u308b\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30d0\u30c3\u30cf\u306a\u3069\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u304b\u3089\u8fd1\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u54c1\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u304c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u7d39\u4ecb\u306b\u306f\u7a4d\u6975\u7684\u3067\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u5168\u66f2\u6f14\u594f\u30c1\u30af\u30eb\u30b9\u3092\u958b\u304f\u306a\u3069\u3001\u305d\u306e\u666e\u53ca\u3078\u306e\u8ca2\u732e\u306f\u591a\u5927\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011987\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u304f\u306a\u3069\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 \u3061\u306a\u307f\u306b\u3001\u5f13\u8077\u4eba\u306e\u30d9\u30ce\u30ef\u30fb\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u306f\u5b6b\u306b\u5f53\u305f\u308a\u3001\u5f7c\u306f\u5c0f\u3055\u3044\u9803\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u7956\u6bcd\u306b\u6559\u308f\u3063\u3066\u3044\u305f\u305d\u3046\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76526954;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Germaine_Thyssens-Valentin>,
        <http://viaf.org/viaf/76526954>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Germaine_Thyssens-Valentin.
doremus_artist:77c9b2c5-0c67-3bd9-9fc4-863c3c06dc06
    dbp:birthPlace res:Pierrelatte;
    rdfs:comment
        "David Guerrier, n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1984 \u00e0 Pierrelatte (Dr\u00f4me), est un trompettiste et corniste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:44509708;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/David_Guerrier>,
        <http://viaf.org/viaf/44509708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:David_Guerrier.
doremus_artist:78360c00-38d5-3af2-a9fd-c28ecc51ebcd
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        """Grande virtuoso della pedal steel guitar, suona anche la lap steel guitar, la chitarra resofonica, il fiddle e la batteria, oltre ad alcuni strumenti inventati da lui stesso (pedal steel guitar "The Box" e pedal steel guitar baritona) o da suo padre (la "Pedabro")."""@it,
        "Paul Franklin (nascido em 31 maio de 1954 em Detroit, Michigan) \u00e9 um americano multi-instrumentista, conhecido principalmente por seu trabalho como guitarrista de a\u00e7o. Ele come\u00e7ou sua carreira na d\u00e9cada de 1970 como membro da Barbara Mandrell 's band estrada e, al\u00e9m disso, ele excursionou com Mel Tillis e Jerry Reed. Ele se tornou um m\u00fasico prol\u00edfico em Nashville, Tennessee , tocando em mais de 500 \u00e1lbuns. Ele foi nomeado pela Academia de M\u00fasica Country como Melhor Guitarrista de A\u00e7o em v\u00e1rias ocasi\u00f5es. Al\u00e9m de a guitarra pedal steel e lap steel guitar , Franklin joga Dobro , violino e bateria ,bem como tr\u00eas instrumentos custom-built chamado Pedabro, The Box, eo viol\u00e3o de a\u00e7o bar\u00edtono."@pt,
        """Paul Franklin (ur. 1953 w Detroit) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk sesyjny, gra na gitarze, gitarze Dobro, skrzypcach i innych rodzajach gitar. Mistrz elektrycznej gitary stalowej. Franklin nagrywa\u0142 z takimi zespo\u0142ami i artystami jak George Strait, Billy Joel, Dolly Parton, Harry Connick Jr., Sting, Dire Straits i Mark Knopfler. Za gr\u0119 na gitarze hawajskiej otrzyma\u0142 wiele nagr\u00f3d, mi\u0119dzy innymi od Academy of Country Music nagrod\u0119 dla "Steel Guitar Player of the Year" przez pi\u0119\u0107 lat z rz\u0119du (1994\u201398). W 2015 otrzyma\u0142 Oskara za najlepsze efekty specjalne w filmie "Interstellar"."""@pl,
        "Paul Franklin Paul V. Franklin, n\u00e9 le 31 mai 1954 \u00e0 D\u00e9troit (Michigan), est un multi-instrumentiste am\u00e9ricain principalement connu pour son travail en tant que guitariste de pedal steel guitar. Il commen\u00e7a sa carri\u00e8re dans les ann\u00e9es 1970 en tant que membre du groupe de tourn\u00e9e de Barbara Mandrell (en) ; il tourna \u00e9galement avec Mel Tillis (en), Dottie West et Jerry Reed. Il a depuis \u00e9t\u00e9 un musicien de studio particuli\u00e8rement prolifique \u00e0 Nashville,. Il a \u00e9t\u00e9 nomin\u00e9 \u00ab Best Steel Guitarist \u00bb par l'Academy of Country Music \u00e0 plusieurs occasions. En plus de la pedal steel guitar et de la lap steel guitar, Franklin joue du dobro, du fiddle, de la batterie, mais \u00e9galement des instruments originaux comme le \u00ab Pedabro \u00bb, la \u00ab Baritone Steel \u00bb et \u00ab The Box \u00bb."@fr,
        "Paul V. Franklin (born May 31, 1954 in Detroit, Michigan) is an American multi-instrumentalist, known mainly for his work as a steel guitarist. He began his career in the 1970s as a member of Barbara Mandrell's road band; in addition he toured with Mel Tillis, Jerry Reed and Dire Straits. He has since become a prolific session musician in Nashville, Tennessee, playing on more than 500 albums. He has been named by the Academy of Country Music as Best Steel Guitarist on several occasions. In addition to the pedal steel guitar and lap steel guitar, Franklin plays Dobro, fiddle, and drums, as well as three custom-built instruments called the Pedabro, The Box, and the baritone steel guitar."@en;
    owl:sameAs viaf:267590355;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Franklin_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/267590355>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Franklin_(musician)>.
doremus_artist:7894b263-d2ce-34e4-bf2f-5c3daebf9be7
    rdfs:comment
        "Laszlo Varga (13 d\u00e9cembre 1924 \u2013 11 d\u00e9cembre 2014) est un violoncelliste hongrois, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain, connu dans le monde entier en tant que soliste et autorit\u00e9 comme professeur de violoncelle."@fr,
        "Laszlo Varga (December 13, 1924 \u2013 December 11, 2014) was a Hungarian-born American cellist who had a worldwide status as a soloist, recording artist, and authoritative cello teacher."@en,
        "\u30f4\u30a1\u30eb\u30ac\u30fb\u30e9\u30fc\u30b9\u30ed\u30fc\uff08Varga L\u00e1szl\u00f3, 1924\u5e7412\u670813\u65e5 - 2014\u5e7412\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u5730\u5143\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30c3\u30d5\u30a1\u30fc\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u3001\u30f4\u30a7\u30a4\u30cd\u30eb\u30fb\u30ec\u30aa\u30fc\u306b\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u3088\u308a\u5f37\u5236\u52b4\u50cd\u3092\u5f37\u3044\u3089\u308c\u3001\u6226\u5f8c\u306b\u6e21\u7c73\u3057\u30011946\u5e74\u306b\u30ec\u30ca\u30fc\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021948\u5e74\u306b\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u304c\u89e3\u6563\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u81ea\u3089\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u66f2\u3092\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u7528\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u30021963\u5e74\u304b\u3089\u30ab\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3084\u30dc\u30ed\u30c7\u30a3\u30f3\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u508d\u3089\u3067\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u4e00\u65b9\u3067\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30eb\u30fc\u30ba\u6821\u3084\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u306a\u3069\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u5927\u5b66\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u6307\u63ee\u3059\u308b\u7b49\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u30b5\u30e9\u30bd\u30fc\u30bf\u306e\u81ea\u5b85\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:33199929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laszlo_Varga_(cellist)>,
        <http://viaf.org/viaf/33199929>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Laszlo_Varga_(cellist)>.
doremus_artist:7964817d-72d0-334c-b17f-9cdaa214478a
    dbp:birthPlace dbr:Austria;
    dbp:deathPlace dbr:Würzburg;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0627\u0644\u062a\u0631 \u0641\u0648\u0646 \u062f\u0631 \u0641\u0648\u063a\u0644\u0641\u0627\u064a\u062f\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Walther von der Vogelweide) (\u0645\u0633\u0642\u0637 \u0631\u0623\u0633\u0647 \u0645\u062d\u062a\u064e\u0644\u0641 \u0628\u0634\u0623\u0646\u0647 1170 - \u0641\u0648\u0631\u062a\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a\u060c 1230) \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0648\u0623\u0647\u0645 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0633\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0623\u062e\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649. \u0648\u0642\u062f \u062a\u062d\u0648\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u064a\u0637\u060c \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0647\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a \u0644\u0644\u063a\u0632\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0641\u064a\u0639 \u0648\u0647\u0627\u062c\u0645 \u0645\u0639\u0644\u0645\u0647 \u0631\u0627\u064a\u0646\u0645\u0627\u0631 \u0641\u0648\u0646 \u0647\u0627\u062c\u0646\u0627\u0648. \u0648\u0627\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0628\u0641\u0648\u0644\u0641\u0631\u0627\u0645 \u0641\u0648\u0646 \u0627\u0634\u0646\u0628\u0627\u062e \u0641\u064a \u0628\u0644\u0627\u0637 \u0647\u0631\u0645\u0627\u0646\u0633 \u0641\u0648\u0646 \u062a\u0648\u0631\u064a\u0646\u062c\u0646."@ar,
        "Walther von der Vogelweide (* um 1170, Geburtsort unbekannt; \u2020 um 1230, m\u00f6glicherweise in W\u00fcrzburg) gilt als der bedeutendste deutschsprachige Lyriker des Mittelalters. Von ihm sind 500 Strophen in \u00fcber 110 T\u00f6nen bzw. \u2013 inhaltlich gruppiert \u2013 90 Lieder (Minnelieder) und 150 Sangspr\u00fcche \u00fcberliefert; au\u00dferdem ein religi\u00f6ser Leich (der, je nachdem welche Fassung man der Interpretation zugrunde legt, ein Dreifaltigkeits- oder ein Marienleich ist). Walthers Werk\u00fcberlieferung ist damit neben der Neidharts und Frauenlobs die umfangreichste des deutschen Mittelalters."@de,
        "Walther von der Vogelweide (c. 1170 \u2013 c. 1230) is the most celebrated of the Middle High German lyric poets."@en,
        "Walther von der Vogelweide (geboorteplaats onzeker, wellicht Bozen, 1170 - W\u00fcrzburg, 1230) was een Duitstalig minnezanger en dichter. De plaats van geboorte is onduidelijk, omdat er te weinig informatieve documenten zijn die zijn geboorteplaats aanhalen. Van zijn achternaam von der Vogelweide (letterlijk: van het vogelweiland) moeten we het zeker niet afleiden. In die tijd waren er ontelbaar veel vogelweides bij steden en kastelen. Valkeniers lieten hun roofvogels ginds vliegen om te oefenen en voor te bereiden op de jacht. Zijn naam kan eerder toevallig zijn, maar aangezien er toen zeer veel vogelweides waren, is het nogal moeilijk te achterhalen welke vogelweide men precies bedoelde."@nl,
        "Walther von der Vogelweide (provavelmente em 1170, na Baixa \u00c1ustria \u2014- provavelmente em 1230, em W\u00fcrzburg) foi um dos mais importantes poetas de l\u00edngua germ\u00e2nica da Idade M\u00e9dia (alto alem\u00e3o antigo)."@pt,
        "Walther von der Vogelweide (ur. ok. 1170 najprawdopodobniej w Dolnej Austrii, zm. ok. 1230, najprawdopodobniej ko\u0142o W\u00fcrzburga) \u2013 minnes\u00e4nger i poeta przypowie\u015bciowy (Spruchdichter) tworz\u0105cy w j\u0119zyku \u015bredniowysokoniemieckim. Obok utwor\u00f3w lirycznych i mi\u0142osnych Walther von der Vogelweide tworzy\u0142 r\u00f3wnie\u017c utwory dla cel\u00f3w politycznych, s\u0142awi\u0105ce hojno\u015b\u0107 Fryderyka, kr\u00f3la Sycylii, w trakcie jego stara\u0144 o obj\u0119cie tronu \u015awi\u0119tego Cesarza Rzymskiego."@pl,
        "Walther von der Vogelweide naci\u00f3 alrededor de 1170 posiblemente en la actual Baja Austria y muri\u00f3, probablemente en Wurzburgo, alrededor de 1228. Fue uno de los Minnes\u00e4nger m\u00e1s famosos. Se le considera el m\u00e1s importante poeta en alem\u00e1n de la Edad Media."@es,
        "Walther von der Vogelweide, W. de la Vogelsvelde (en al\u00e9manique), (n\u00e9 vers ~1170, lieu de naissance inconnu - ~1230) est le po\u00e8te lyrique allemand le plus c\u00e9l\u00e8bre du Moyen \u00c2ge."@fr,
        "\u0412\u0430\u0301\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0444\u043e\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0424\u043e\u0301\u0433\u0435\u043b\u044c\u0432\u0435\u0439\u0434\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Walter  von der Vogelweide, Valter  von der Vogelweide, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1160\u20141170 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1228) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u043d\u043d\u0435\u0437\u0430\u043d\u0433\u0430."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30b2\u30eb\u30f4\u30a1\u30a4\u30c7\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Walther von der Vogelweide, 1170\u5e74\u9803 - 1230\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4e2d\u9ad8\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u53d9\u60c5\u8a69\u306e\u8a69\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:78772012;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walther_von_der_Vogelweide>,
        <http://viaf.org/viaf/78772012>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4d54dd5-9eae-49d8-9a53-b5cbff13a9e5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Codex_Manesse_Walther_von_der_Vogelweide.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walther_von_der_Vogelweide.
doremus_artist:796a5c41-db73-30b6-a948-44293202b85b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
        "John McEntire (* 8. April 1970 in Portland, Oregon, USA) ist ein US-amerikanischer Schlagzeuger, Multi-Instrumentalist und Produzent. Er war bzw. ist u. a. Mitglied in den Bands Tortoise, Gastr del Sol, The Sea and Cake und Bastro, die allesamt dem Postrock zugerechnet werden. McEntire lebt derzeit in Chicago, Illinois und besitzt dort das Soma Electronic Music Studio."@de,
        "John McEntire (born April 9, 1970 in Portland, Oregon) is an American recording engineer, drummer and multi-instrumentalist based in Chicago. He is best known for being in Tortoise and The Sea and Cake, as well as being a producer and engineer. McEntire started playing drums at age 10. Throughout high school, he performed in several award-winning marching bands and studied privately for seven years. He went on to attend Oberlin Conservatory initially as a percussion major, but eventually switched to study in the school's then newly created program for Technology in Music and Related Arts."@en,
        "John McEntire (nacido el 9 de abril de 1970 en Portland, Oreg\u00f3n) es un baterista y multi-instrumentista estadounidense, miembro de los grupos de post-rock e indie rock Tortoise, Gastr Del Sol y The Sea and Cake."@es,
        "John McEntire, n\u00e9 le 9 avril 1970 \u00e0 Portland (Oregon), est un musicien am\u00e9ricain. Ing\u00e9nieur du son, batteur et multi-instrumentiste, il est actuellement membre de Tortoise, The Sea and Cake et Red Krayola, et a auparavant fait partie d'autres groupes comme Gastr del Sol, Bastro, My Dad Is Dead, Seam, The Stokastikats et The Oily Bloodmen. Il \u00e9tait \u00e9galement un \u00e9l\u00e9ment pr\u00e9\u00e9minent de la formation Terminal Pharmacy de Jim O'Rourke et a particip\u00e9 \u00e0 de nombreux autres projets de ce dernier."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30de\u30c3\u30b1\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\uff08John McEntire\u30011970\u5e744\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3002\u307e\u305f\u3001\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30b7\u30ab\u30b4\u306e\u9332\u97f3\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u300cSoma Electronic Music Studios\u300d\u306e\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u4e3b\u306b\u30dd\u30b9\u30c8\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30d0\u30b9\u30c8\u30ed\u3001\u30c8\u30fc\u30bf\u30b9\u3001\u30b6\u30fb\u30b7\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b1\u30a4\u30af\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u591a\u304f\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\uff0f\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:4695635;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_McEntire>,
        <http://viaf.org/viaf/4695635>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73e452bb-1f86-4dec-a2aa-a8b097fea4c6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_McEntire.
doremus_artist:7b096820-d89f-371d-adbf-55400374e507
owl:sameAs viaf:79683247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79683247>.
doremus_artist:7b942bf2-cc0f-3428-8167-70dfe674f501
owl:sameAs viaf:36033706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36033706>.
doremus_artist:7bb845bc-6e3e-3346-a788-f3e638692306
owl:sameAs viaf:79700757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79700757>.
doremus_artist:7be5def9-d2e3-321d-a299-d9ecebfa3e1b
owl:sameAs viaf:46403456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46403456>.
doremus_artist:7ca603d3-ba7f-32b3-9b5f-1f052d1b0532
owl:sameAs viaf:210668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/210668>.
doremus_artist:7cc936c8-d22d-331d-8668-49b0767dd355
    dbp:birthPlace dbr:Cahors;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Gaubert.Philippe GaubertFichier:Philippe Gaubert.JPG Photo d\u00e9dicac\u00e9e de Philippe Gaubert (vers 1920) \u0152uvres principales 
* Grande m\u00e9thode de fl\u00fbte 
*  Sonia (1913) 
*  Na\u00efla (Paris, 7 avril 1927) R\u00e9pertoire 
* Ariane et Barbe-Bleue de Paul Dukas 
* Daphnis et Chlo\u00e9 de Maurice Ravel 
* Oriane et le prince d'Amour de Schmitt 
* \u0152dipe d'Enesco 
* M\u00e9d\u00e9e de Darius Milhaud 
* Elektra de Richard Strauss"""@fr,
        "Philippe Gaubert (* 5. Juli 1879 in Cahors; \u2020 8. Juli 1941 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Fl\u00f6tist."@de,
        "Philippe Gaubert (5 July 1879 \u2013 8 July 1941) was a French musician who was a distinguished performer on the flute, a respected conductor, and a composer, primarily for the flute."@en,
        "Philippe Gaubert (Cahors, 4 juli 1879 \u2013 Parijs, 8 juli 1941) was een Franse fluitist, dirigent en componist. Gaubert studeerde aan het Conservatoire de Paris en had les van onder anderen de beroemde fluitpedagoog Paul Taffanel. Samen met hem schreef hij vanaf ongeveer 1900 de standaardmetode voor fluit M\u00e9thode compl\u00e8te de fl\u00fbte. Vanaf 1897 was Gaubert solofluitist in de Parijse Opera. In 1905 werd hem de gerenommeerde Prix de Rome toegekend. Veel stukken werden aan hem opgedragen, bv. het vierde deel M. de la P\u00e9jaudie uit Joueurs de fl\u00fbte van Albert Roussel."@nl,
        "Philippe Gaubert (Cahors, 5 de julio de 1879; Par\u00eds, 8 de julio de 1941) fue un director de orquesta, flautista y compositor franc\u00e9s."@es,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0413\u043e\u0431\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Philippe Gaubert; 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1879, \u041a\u0430\u043e\u0440 \u2014 8 \u0438\u044e\u043b\u044f 1941, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b4\u30fc\u30d9\u30fc\u30eb\uff08\u307e\u305f\u306f\u30b4\u30d9\u30fc\u30eb\u3001Philippe Gaubert, 1879\u5e747\u67085\u65e5 \u30ed\u30c3\u30c8\u770c\u30ab\u30aa\u30fc\u30eb - 1941\u5e747\u67088\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u6226\u9593\u671f\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3084\u5a01\u53b3\u3042\u308b\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u307e\u305f\u4e3b\u306b\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408013;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Gaubert>,
        <http://viaf.org/viaf/49408013>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Gaubert.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Gaubert.
doremus_artist:7ccd6024-3206-32fb-b669-ab81ead04e61
    dbp:birthPlace res:Vendegies-sur-Écaillon;
    rdfs:comment
        "Yvon Bourrel est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 3 d\u00e9cembre 1932 \u00e0 Vendegies-sur-\u00c9caillon pr\u00e8s de Valenciennes (Nord) d'un p\u00e8re m\u00e9ridional et d'une m\u00e8re nordiste."@fr;
    owl:sameAs viaf:117951141;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yvon_Bourrel>,
        <http://viaf.org/viaf/117951141>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yvon_Bourrel.
doremus_artist:7d56434f-136e-3688-a005-04b496386c86
    owl:sameAs viaf:77757956;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77757956>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Bieu.
doremus_artist:7e3f280d-81da-3177-b91f-40ef43b96859
owl:sameAs viaf:85823881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85823881>.
doremus_artist:7e445d99-ac7e-3e20-9274-4026e9379be5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Orange,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Chad Shelton (born 1971, Orange, Texas) is an American operatic tenor. Particularly associated with the Houston Grand Opera (HGO), Shelton has excelled in performances of contemporary American operas and in the works of Wolfgang Amadeus Mozart and Giuseppe Verdi. He has appeared in numerous world premieres with the HGO including Laurie in Mark Adamo's Little Women (1998), Nico in Adamo's Lysistrata (2005), and Ulises in Daniel Cat\u00e1n's Salsipuedes: a Tale of Love, War and Anchovies (2004) among others. He also sang the role of Brigadier General Edward Alexander in the world premiere of Philip Glass's Appomattox at the San Francisco Opera (2007)."@en;
    owl:sameAs viaf:233333969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chad_Shelton>,
        <http://viaf.org/viaf/233333969>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chad_Shelton.
doremus_artist:7e463d89-f04a-393e-9703-503d33c692a8
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Attivo prevalentemente nell'ambito cinematografico e teatrale, Norman deve molta della sua fama (se non tutta) al fatto di essere stato lui a comporre nel 1962 il famosissimo "The James Bond Theme" per il film Agente 007 - Licenza di uccidere, il primo storico episodio della saga sull'agente segreto britannico. In realt\u00e0 questa canzone altro non \u00e8 che la rivisitazione di una precedente canzone di Norman scritta a suo tempo per uno spettacolo teatrale negli anni cinquanta."""@it,
        "Monty Norman (* 4. April 1928 in London) ist ein S\u00e4nger, Texter und Komponist von Musicals und Filmmusiken. International bekannt wurde er durch die Komposition des Titels Bad Sign, Good Sign, das von John Barry als Instrumentaltitel neu arrangiert zur James-Bond-Filmmusik aus James Bond jagt Dr. No wurde. Das James Bond Theme wurde zum akustischen Markenzeichen dieser Filmserie."@de,
        "Monty Norman (4 avril 1928 \u00e0 Londres) est un chanteur et compositeur de musique de film connu principalement pour la cr\u00e9ation du James Bond Theme produits par EON Productions."@fr,
        "Monty Norman (Londen, 4 april 1928) is een Brits zanger en filmmuziekcomponist. Zijn bekendste werk is de themamuziek van de James Bondfilms, het James Bond Theme."@nl,
        """Monty Norman (born 4 April 1928) is a singer and film composer best known for composing "The James Bond Theme"."""@en,
        "Monty Norman (nascido em Londres, Reino Unido em 4 de Abril de 1928) \u00e9 um cantor e compositor melhor conhecido por criar o tema da s\u00e9rie de filmes da franquia James Bond. Norman faturou 485,000 euros de royalties pelo tema da s\u00e9ries desde Dr. No, e desde ent\u00e3o criou poucas m\u00fasicas."@pt;
    owl:sameAs viaf:66659007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monty_Norman>,
        <http://viaf.org/viaf/66659007>,
        <https://musicbrainz.org/artist/779b18a5-47c5-4416-a7e9-12664e8cf519>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monty_Norman.
doremus_artist:7fe9edcb-021c-364e-bf2f-1679b424daca
owl:sameAs viaf:80687503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80687503>.
doremus_artist:7feae06a-6005-32e7-bf02-487be1545cdf
    dbp:birthPlace dbr:Shenyang;
    rdfs:comment
        "Seiji Ozawa (en japon\u00e9s: \u5c0f\u6fa4 \u5f81\u723e Ozawa Seiji; Hoten (Shenyang), Manchuria (Manchukuo), 1 de septiembre de 1935) es un director de orquesta japon\u00e9s. Es particularmente conocido por sus versiones de obras postrom\u00e1nticas para gran orquesta."@es,
        "Seiji Ozawa (jap. \u5c0f\u6fa4 \u5f81\u723e, Ozawa Seiji; * 1. September 1935 in Shenyang, Mandschukuo (heute Volksrepublik China)) ist ein weltweit bekannter japanischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Seiji Ozawa (jap. \u5c0f\u6fa4\u5f81\u723e Ozawa Seiji, ur. 1 wrze\u015bnia 1935 w Mukdenie) \u2013 japo\u0144ski dyrygent."@pl,
        "Seiji Ozawa (\u5c0f\u6fa4 \u5f81\u723e Ozawa Seiji), born September 1, 1935, is a Japanese conductor, known for his advocacy of modern composers and his work with the San Francisco Symphony and the Boston Symphony. He is the recipient of numerous international awards."@en,
        "Seiji Ozawa (\u5c0f\u6fa4 \u5f81\u723e, Ozawa Seiji ; Shenyang, 1 september 1935) is een Japans dirigent. Ozawa studeerde in Tokio, en vertrok in 1959 via Europa naar de Verenigde Staten waar hij studeerde aan het Berkshire Music Center (tegenwoordig: Tanglewood). Hij won een beurs en kon leerling worden van Herbert von Karajan bij de Berliner Philharmoniker. In 1961 werd Ozawa benoemd tot tweede dirigent van het New York Philharmonic Orchestra onder Leonard Bernstein. Vervolgens werd hij achtereenvolgens muzikaal leider van het Toronto Symphony Orchestra, het San Francisco Symphony Orchestra en het Boston Symphony Orchestra. Van 2002 tot 2010 was Ozawa muzikaal leider van de Wiener Staatsoper."@nl,
        "Seiji Ozawa (\u5c0f\u6fa4\u5f81\u723e) est un chef d'orchestre japonais, n\u00e9 le 1er septembre 1935 \u00e0 Shenyang, ville du nord-est de la Chine actuelle, appartenant alors au Manzhouguo, \u00e9tat lige de Mandchourie sous forte tutelle de l'Empire du Japon."@fr,
        "Seiji Ozawa, em japon\u00eas \u5c0f\u6fa4 \u5f81\u723e [Ozawa Seiji], (Shenyang, China, 1 de setembro de 1935) \u00e9 um maestro e regente de orquestra japon\u00eas. Desde 2002 \u00e9 o diretor musical da \u00d3pera Estatal de Viena."@pt,
        "\u0421\u044d\u0439\u0434\u0437\u0438 \u041e\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043e\u0448\u0438\u0431\u043e\u0447\u043d\u043e \u0421\u0435\u0439\u0434\u0436\u0438 \u041e\u0437\u0430\u0432\u0430 (\u044f\u043f. \u5c0f\u6fa4 \u5f81\u723e, \u0440\u043e\u0434. 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u0428\u044d\u043d\u044c\u044f\u043d) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u5c0f\u6cfd\u5f81\u5c14\uff081935\u5e749\u67081\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u65e5\u672c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4ed6\u5728\u97f3\u6a02\u754c\u6240\u88ab\u719f\u77e5\u7684\u662f\u4ed6\u5728\u6ce2\u58eb\u9813\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u64d4\u4efb\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u4ee5\u53ca\u7dad\u4e5f\u7d0d\u570b\u7acb\u6b4c\u5287\u9662\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u6642\u7684\u5de5\u4f5c\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u5c0d\u5927\u578b\u6162\u677f\u7f85\u66fc\u53f2\u7684\u8a6e\u91cb\u3002\u5176\u6fc0\u52d5\u7684\u6307\u63ee\u65b9\u5f0f\u4ee5\u53ca\u4ed6\u5e7e\u4e4e\u4e0d\u4f7f\u7528\u6307\u63ee\u68d2\u7684\u5370\u8c61\u70ba\u4eba\u6240\u77e5\u3002"@zh,
        "\u5c0f\u6fa4 \u5f81\u723e\uff08\u304a\u3056\u308f \u305b\u3044\u3058\u30011935\u5e749\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u30022002-2003\u5e74\u306e\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u304b\u30892009-2010\u5e74\u306e\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u6804\u5178\u30fb\u8868\u5f70\u6b74\u3068\u3057\u3066\u6587\u5316\u52f2\u7ae0\u53d7\u7ae0\u306a\u3069\u3002\u4e3b\u306a\u79f0\u53f7\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u540d\u8a89\u56e3\u54e1\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u6842\u51a0\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3001\u30bb\u30a4\u30b8\u30fb\u30aa\u30b6\u30ef \u677e\u672c\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u7dcf\u76e3\u7763\u3001\u65b0\u65e5\u672c\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u6842\u51a0\u540d\u8a89\u6307\u63ee\u8005\u306a\u3069\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:109893732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Seiji_Ozawa>,
        <http://viaf.org/viaf/109893732>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Seiji_Ozawa_1963.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Seiji_Ozawa.
doremus_artist:802ba930-b603-34e7-8749-41de13fd7b2d
    owl:sameAs viaf:37107209;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37107209>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39ad2c4e-3256-4111-ad4d-e39f1b082b17>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hermann_Busch.
doremus_artist:8053119d-c264-39c6-8e51-8d97fd45b18a
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Percy Sherwood (23 May 1866 - 15 May 1939) was a German-born composer and pianist of English nationality. He was born in Dresden, the son of a lecturer in English at Dresden University, John Sherwood, and a German mother Auguste Koch, who had been a successful soprano. After his studies with Theodor Kirchner, Felix Draeseke and Herman Scholtz, Sherwood became a major figure in the music life of Dresden before the First World War. In 1889 he won the Mendelssohn Prize for his Requiem. He was first a teacher, then professor, at the Dresden Conservatory from 1893 and 1911 respectively. His own students included Dora Peja\u010devi\u0107. Shortly before war broke out in 1914 he and his wife abandoned their Dresden villa and returned to England where he was almost unknown. Thereafter he made a living as a "@en,
        "Percy Sherwood Percy Sherwood, n\u00e9 le 23 mai 1866 \u00e0 Dresde \u2013 mort le 15 mai 1939 \u00e0 Londres, est un compositeur et pianiste germano-britannique."@fr,
        "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0438 \u0428\u0435\u0440\u0432\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Percy Sherwood; 23 \u043c\u0430\u044f 1866, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d \u2014 15 \u043c\u0430\u044f 1939, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0428\u0435\u0440\u0432\u0443\u0434\u0430 (1837\u20141897), \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430, \u0441 1865 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0443\u043c\u0435 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0438 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u00ab\u041e \u0412\u043e\u0440\u0434\u0441\u0432\u043e\u0440\u0442\u0435\u00bb (1896). \u041c\u0430\u0442\u044c \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438 \u0428\u0435\u0440\u0432\u0443\u0434\u0430, \u043d\u0435\u043c\u043a\u0430 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 \u041a\u043e\u0445, \u043a\u0430\u043a \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445, \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:32774622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Percy_Sherwood>,
        <http://viaf.org/viaf/32774622>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Percy_Sherwood.
doremus_artist:81a04995-aa12-3983-b42c-691cc95dad3b
owl:sameAs viaf:186747531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/186747531>.
doremus_artist:82b9776a-f58b-3d13-9ca6-27fd7b7de5be
    dbp:birthPlace dbr:Gävle;
    dbp:deathPlace dbr:Gävle;
    rdfs:comment
        "Anders Bo Leif Linde (1 January 1933 \u2013 2 October 1970) was a Swedish composer whose style resembled that of notable 20th-century neoclassical composers like Benjamin Britten and Samuel Barber. Born in G\u00e4vle, Linde studied music theory with Ingmar Bengtsson before enrolling at the Stockholm Academy of Music in 1948, where he studied composition with Lars-Erik Larsson and piano with Olof Wibergh. In 1953, one year after leaving the academy, he went to Vienna to study conducting and traveled around Europe before returning to Sweden. His most performed piece is probably his violin concerto."@en,
        "Anders Bo Leif Linde (G\u00e4vle, 1 januari 1933 - aldaar 2 oktober 1970) was een Zweedse componist."@nl,
        "Bo Linde est un compositeur su\u00e9dois, n\u00e9 \u00e0 G\u00e4vle (Su\u00e8de) le 1er janvier 1933 \u2013 mort dans la m\u00eame ville le 2 octobre 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:117723036;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bo_Linde>,
        <http://viaf.org/viaf/117723036>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bo_Linde.
doremus_artist:8306516d-122b-338e-8a11-b575cc66a770
owl:sameAs viaf:2659077; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659077>.
doremus_artist:83a9812e-80a0-37c0-8a46-41c93db2dbcf
    dbp:birthPlace dbr:Hatch_End;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """("Rick Wright" redirects here. For other uses, see Richard Wright.) Richard William "Rick" Wright (28 July 1943 \u2013 15 September 2008) was an English musician, composer, singer and songwriter. He was a founding member, keyboardist and vocalist of the progressive rock band Pink Floyd, performing on all but one of the group's albums including The Piper at the Gates of Dawn, The Dark Side of the Moon, Wish You Were Here and The Division Bell, and playing on all of their tours."""@en,
        """Richard William Wright (Hatch End, 28 juli 1943 \u2013 Londen, 15 september 2008) was een Engels pianist, keyboardspeler en liedjesschrijver. Hij is het bekendst van zijn carri\u00e8re met Pink Floyd. Wrights spel droeg bij aan de karakteristieke klank van Pink Floyd. Wright zong ook op de achtergrond en soms de hoofdpartij op het podium en in de studio met Pink Floyd (het opmerkelijkst in de nummers "Time", "Us and Them", "Echoes", "Wearing the Inside Out", "Astronomy Domine" en "Mathilda Mother")."""@nl,
        "Richard William Wright (Londres, 28 de julio de 1943-Ib\u00eddem, 15 de septiembre de 2008), m\u00e1s conocido como Rick Wright, fue un m\u00fasico brit\u00e1nico, teclista, cofundador y vocalista del grupo de rock progresivo Pink Floyd, quien adem\u00e1s compuso varios de sus temas."@es,
        "Richard William Wright, conhecido artisticamente como Rick Wright (Londres, 28 de Julho de 1943 \u2014 Londres, 15 de Setembro de 2008), foi um m\u00fasico brit\u00e2nico, tecladista da banda de rock progressivo Pink Floyd."@pt,
        "Richard William Wright, souvent appel\u00e9 Rick Wright, est un musicien britannique n\u00e9 le 28 juillet 1943 \u00e0 Londres et mort le 15 septembre 2008 \u00e0 Londres. Il est principalement connu en tant que clavi\u00e9riste du groupe de rock progressif Pink Floyd."@fr,
        "Richard Wright (Richard William Wright, auch bekannt als Rick Wright; * 28. Juli 1943 in Hatch End, London Borough of Harrow; \u2020 15. September 2008 in Kensington, London), war ein britischer Musiker und Songschreiber. Bekannt wurde er als Keyboarder und S\u00e4nger der Rockband Pink Floyd, die er mitbegr\u00fcndete und der er bis 1981 sowie erneut ab 1987 als Gastmusiker und ab 1992 wieder als vollwertiges Mitglied angeh\u00f6rte."@de,
        "Richard Wright (ur. 28 lipca 1943 w Londynie, zm. 15 wrze\u015bnia 2008) \u2013 brytyjski progresywny muzyk rockowy graj\u0105cy na instrumentach klawiszowych, d\u0119tych (puzon, tr\u0105bka) a tak\u017ce wiolonczeli i skrzypcach. Najbardziej znany z d\u0142ugoletnich wyst\u0119p\u00f3w z grup\u0105 Pink Floyd. Richard Wright wyda\u0142 dwa solowe albumy. Pierwszym by\u0142 wydany w 1978 roku Wet Dream oraz koncepcyjny Broken China (1996) Zmar\u0142 na raka 15 wrze\u015bnia 2008 roku."@pl,
        "\u0420\u0438\u0301\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c \u0420\u0430\u0439\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard William Wright, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0420\u0438\u043a \u0420\u0430\u0439\u0442, \u0430\u043d\u0433\u043b. Rick Wright; 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1943, \u0425\u044d\u0442\u0447-\u042d\u043d\u0434, \u041c\u0438\u0434\u043b\u0441\u0435\u043a\u0441 \u2014 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2008, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Pink Floyd."@ru,
        "\u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0631\u0627\u064a\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Richard Wright) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u060c \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0628\u064a\u0646\u0643 \u0641\u0644\u0648\u064a\u062f."@ar,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30e9\u30a4\u30c8\uff08Richard William Wright\u30011943\u5e747\u670828\u65e5 - 2008\u5e749\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u611b\u79f0\u306f\u300c\u30ea\u30c3\u30af (Rick)\u300d\u3002 \u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u300c\u30d4\u30f3\u30af\u30fb\u30d5\u30ed\u30a4\u30c9\u300d\u306e\u5143\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        """\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u5a01\u5ec9\u00b7"\u91cc\u514b"\u00b7\u8d56\u7279 (\u82f1\u8bed\uff1aRichard William "Rick" Wright\uff0c1943\u5e747\u670828\u65e5\uff0d2008\u5e749\u670815\u65e5)\uff0c\u662f\u4e00\u4e2a\u82f1\u56fd\u94a2\u7434\u3001\u952e\u76d8\u3001\u58f0\u4e50\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u804c\u4e1a\u751f\u6daf\u56e0\u548c\u5e73\u514b\u00b7\u5f17\u6d1b\u4f0a\u5fb7\u662f\u62cd\u6863\u800c\u5e7f\u4e3a\u4eba\u77e5\u3002\u8d56\u7279\u5f39\u7434\u65f6\u62e5\u6709\u4e30\u5bcc\u8d28\u611f\u7684\u952e\u76d8\u611f\uff0c\u800c\u662f\u4ee4\u5e73\u514b\u7684\u6b4c\u58f0\u522b\u5177\u7279\u8272\u7684\u4e00\u4e2a\u81f3\u5173\u91cd\u8981\u7684\u56e0\u7d20\u3002\u8d56\u7279\u7ecf\u5e38\u5728\u540e\u53f0\u5531\u6b4c\uff0c\u5076\u5c14\u4e5f\u5728\u53f0\u4e0a\u548c\u6f14\u64ad\u5ba4\u4e0e\u5e73\u514b\u00b7\u5f17\u6d1b\u4f0a\u5fb7\u4e00\u505a\u4e3b\u5531\uff08\u6700\u5e7f\u4e3a\u4eba\u77e5\u7684\u662f\u6b4c\u66f2\u201c\u65f6\u95f4\u201d\u548c\u201c\u56de\u54cd\u201c\u3001 \u5728\u897f\u5fb7\u5df4\u96f7\u7279\u7ec4\u6210\u7684\u201c\u5929\u6587\u5b66\u591a\u7c73\u5185\u201d\u548c\u201c\u8bb0\u4f4f\u4e00\u5929\u201d\uff09\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:100915713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Wright_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/100915713>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f7e36da-79d8-4219-990d-8e9224d04ebc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rickwright.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Wright_(musician)>.
doremus_artist:83e1cb10-6789-3d70-97f7-263a00afa186
owl:sameAs viaf:44569246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44569246>.
doremus_artist:84035a75-c3f1-3671-b731-449545366c93
    rdfs:comment
        "Gino Tagliapietra (n\u00e9 le 30 mai 1887 \u00e0 Ljubljana \u2013 mort le 8 ao\u00fbt 1954 \u00e0 Venise) est un pianiste et compositeur italien de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:32423162;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gino_Tagliapietra>,
        <http://viaf.org/viaf/32423162>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gino_Tagliapietra.
doremus_artist:840fafb0-dfee-3741-b302-894c6892c8a6
    rdfs:comment
        "Andreas Haefliger (1962, Berlin) is a German-born Swiss pianist. Haefliger was born into a musical family as the son of famed tenor Ernst Haefliger. He grew up in Switzerland and later studied at The Juilliard School. He has had engagements with many of the major orchestras in America and Europe, having made his New York debut in 1988, and is a frequent performer at the Lucerne and Salzburg Festivals as well as at the BBC Proms and the Wiener Festwochen."@en,
        "Andreas Haefliger (n\u00e9 en 1962) est un pianiste Suisse allemand de naissance. Haefliger est n\u00e9 dans une famille de musicien, dont le p\u00e8re est le fameux t\u00e9nor Ernst Haefliger. Il grandit en Suisse et plus tard \u00e9tudie \u00e0 la Juilliard School de New York. Haefliger a jou\u00e9 avec nombre des plus grands orchestres d'Am\u00e9rique d'Europe, apr\u00e8s ses d\u00e9buts \u00e0 New York  en 1988. Il se produit fr\u00e9quemment dans les festivals de Lucerne et Salzburg aussi bien que lors du BBC Proms ou du Festival de Vienne."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30b9\u30fb\u30d8\u30d5\u30ea\u30ac\u30fc\uff08Andreas Haefliger\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d8\u30d5\u30ea\u30ac\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u30011988\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u6b27\u7c73\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u591a\u304f\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u304d\u305f\u30021993\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30b0\u30e2\u30a2\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u7fcc1994\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30d7\u30ed\u30e0\u30b9\u306b\u521d\u3081\u3066\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u3084\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9031\u9593\u306b\u3082\u3057\u3070\u3057\u3070\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306b\u3082\u7a4d\u6975\u7684\u3067\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u3001\u30b0\u30d0\u30a4\u30c9\u30a5\u30fc\u30ea\u30ca\u3001\u30de\u30ea\u30ca\u30fb\u30d4\u30c3\u30c1\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u4f34\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30b2\u30eb\u30cd\u3068\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u30ea\u30fc\u30c8\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30bf\u30ab\u30fc\u30c1\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3067\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30b8\u30e3\u30fc\u30af\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u300b\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:201459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Haefliger>,
        <http://viaf.org/viaf/201459>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04f619dd-39f8-4591-b161-e73ce509a9bf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Haefliger.
doremus_artist:8497b4e5-55e6-3eb3-87ea-415068bd8079
    dbp:birthPlace dbr:Soviet_Union;
    dbp:deathPlace dbr:Russia;
    rdfs:comment
        "Irina Konstantinovna Archipova (Russisch: \u0418\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0445\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430) (Moskou, 2 januari 1925 - aldaar, 11 februari 2010) was een Russische operazangeres met als stemtype mezzosopraan, soms alt. Zij was gehuwd met de tenor Vladislav Piavko."@nl,
        "Irina Konstantinovna Arkhipova (Russian: \u0418\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0445\u0438\u0301\u043f\u043e\u0432\u0430) (2 January 1925 \u2013 11 February 2010) was a Russian mezzo-soprano, and later contralto, opera singer. She sang leading roles first in Russia at the Sverdlovsk Opera and the Bolshoi Theatre, and then throughout Europe and in the United States."@en,
        "Irina Konstantinovna Arkhipova (en russe : \u0418\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0445\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430), n\u00e9e le 2 janvier 1925 \u00e0 Moscou, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en cette ville le 11 f\u00e9vrier 2010, est une chanteuse d'op\u00e9ra sovi\u00e9tique et russe (mezzo-soprano, quelquefois contralto)."@fr,
        "Irina Konstantinowna Archipowa (ros. \u0418\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0445\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430; ur. 2 stycznia 1925 w Moskwie, zm. 11 lutego 2010 tam\u017ce) \u2013 rosyjska \u015bpiewaczka operowa, wykonuj\u0105ca pocz\u0105tkowo partie mezzosopranowe, a nast\u0119pnie kontraltowe."@pl,
        "Irina Konstantinowna Archipowa (russisch \u0418\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0445\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430; * 2. Januar 1925 in Moskau; \u2020 11. Februar 2010 ebenda) war eine sowjetisch-russische Operns\u00e4ngerin (vorwiegend Mezzosopran, gelegentlich Alt). 1993 gr\u00fcndete Archipowa die Stiftung Foundation Irina Arkhipova, welche sich f\u00fcr die F\u00f6rderung und Unterst\u00fctzung von jungen S\u00e4ngern einsetzt. Sie war verheiratet mit dem russischen Heldentenor Wladislaw Iwanowitsch Piawko. 1961 erhielt sie den Titel Volksk\u00fcnstler der RSFSR und 1966 den Titel Volksk\u00fcnstler der UdSSR."@de,
        "Irina Konstant\u00ednovna Arj\u00edpova (en ruso, \u0418\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0445\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430, transliterado al ingl\u00e9s como Arkhipova; 2 de enero de 1925, Mosc\u00fa - 11 de febrero de 2010, Mosc\u00fa) fue una contralto y mezzosoprano rusa considerada el m\u00e1ximo exponente del registro en Rusia durante la d\u00e9cada del 60, perteneci\u00f3 al grupo de cantantes que logr\u00f3 cantar fuera de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, como la soprano Galina Vishn\u00e9vskaya. Considerada la suprema mezzo rusa de su generaci\u00f3n, tuvo una larga carrera y fue sucedida por Yelena Obraztsova en la d\u00e9cada del 70 y Olga Borodin\u00e1 en los 90."@es,
        "\u0418\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0445\u0438\u0301\u043f\u043e\u0432\u0430 (2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1925, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420 \u2014 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2010, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1966). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1984). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1978) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1996). \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0430\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u044f \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e (2005)."@ru;
    owl:sameAs viaf:74036643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irina_Arkhipova>,
        <http://viaf.org/viaf/74036643>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Serp_i_molot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irina_Arkhipova.
doremus_artist:849e6ba3-54a8-3869-b543-f09d0d52afc2
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0627\u0631\u0628\u0631\u0627 \u0633\u062a\u0631\u0627\u064a\u0633\u0627\u0646\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Barbra Streisand) \u0645\u0648\u0644\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a 24 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1942 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u061b \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0628\u062a\u0642\u062f\u064a\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629. \u0644\u0642\u064a\u062a \u0625\u0637\u0631\u0627\u0621\u060c \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0643\u0641\u0643\u0627\u0647\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u060c \u0648\u0641\u064a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0627\u0621. \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u062d\u0633\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629."@ar,
        """Barbara Joan "Barbra" Streisand (/\u02c8stra\u026as\u00e6nd/; born April 24, 1942) is an American singer, songwriter, actress, and filmmaker. Her career spanning six decades, she has become an icon in multiple fields of entertainment, and has been recognized with two Academy Awards, ten Grammy Awards including the Grammy Lifetime Achievement Award and the Grammy Legend Award, five Emmy Awards including one Daytime Emmy, a Special Tony Award, an American Film Institute award, a Kennedy Center Honors prize, four Peabody Awards, the Presidential Medal of Freedom, and nine Golden Globes. She is among a small group of entertainers who have been honored with an Emmy, Grammy, Oscar, and Tony Award, and is one of only two artists who have also won a Peabody."""@en,
        "Barbara Joan Streisand, (Brooklyn, Nova Iorque, 24 de abril de 1942), conhecida como Barbra Streisand, \u00e9 uma cantora, compositora, atriz, diretora e produtora cinematogr\u00e1fica norte-americana, judia, vencedora de 2 Oscar, tendo sido indicada a mais tr\u00eas estatuetas. Ela divide com Cher o diferencial de ter sido premiada com o Oscar de Melhor Atriz e tamb\u00e9m de ter um single n\u00famero um no Hot 100 da Billboard. Ela ganhou dois Oscar, oito Grammy, quatro Pr\u00eamios Emmy, um pr\u00eamio Tony especial e um American Film Institute."@pt,
        "Barbara Joan Streisand, dite Barbra Streisand, n\u00e9e le 24 avril 1942 \u00e0 Brooklyn, New York, est une chanteuse, actrice, r\u00e9alisatrice, et productrice am\u00e9ricaine. Elle a remport\u00e9 deux Oscars, huit Grammy Awards, cinq Emmy Awards dont un Daytime Emmy, un Tony Award d'honneur, l'American Film Institute Award, le Kennedy Center Honors Award, un Peabody Award, et est l'une des rares artistes \u00e0 avoir remport\u00e9 un Oscar, un Emmy, un Grammy et un Tony. Elle est \u00e9galement officier de la L\u00e9gion d'honneur"@fr,
        "Barbra Joan Streisand (New York, 24 april 1942) is een Amerikaans zangeres, actrice, producente en filmregisseuse. In totaal heeft Streisand twee Oscars, vijf Emmy's, acht Grammy's en een Tony Award gewonnen."@nl,
        "Barbra Joan Streisand (ur. 24 kwietnia 1942 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i aktorka pochodzenia \u017cydowskiego, re\u017cyserka, scenarzystka i producentka filmowa. Nale\u017cy do grupy wokalistek, kt\u00f3re odnios\u0142y najwi\u0119kszy sukces w historii wsp\u00f3\u0142czesnej muzyki rozrywkowej, zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem sprzeda\u017cy p\u0142yt, jak i uznania krytyki. Streisand sprzeda\u0142a dotychczas ponad 145 milion\u00f3w egzemplarzy swoich p\u0142yt, w tym ponad po\u0142ow\u0119 w USA. Czyni to j\u0105 najwy\u017cej notowan\u0105 artystk\u0105 solow\u0105 w rankingu sprzeda\u017cy w Stanach Zjednoczonych. Niekt\u00f3re \u017ar\u00f3d\u0142a podaj\u0105 jednak, \u017ce liczba sprzedanych przez ni\u0105 p\u0142yt wynosi\u0107 mo\u017ce nawet 245 milion\u00f3w sztuk. Niemal ka\u017cdy wydany przez ni\u0105 album otrzymuje certyfikat z\u0142otego, platynowego lub multiplatynowego w USA. Obecnie artystka posiada 53 z\u0142ote, 31 platynowych i 14 multipl"@pl,
        "Barbra Streisand (* 24. April 1942 in Brooklyn, New York City, New York; eigentlich Barbara Joan Streisand) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Schauspielerin und Regisseurin. Streisand, die als Musicalschauspielerin begann, ist mit weltweit \u00fcber 140 Mio. verkauften Alben eine der kommerziell und k\u00fcnstlerisch erfolgreichsten S\u00e4ngerinnen in der Geschichte der modernen Unterhaltungsindustrie. Seit ihrem Durchbruch mit der Hauptrolle in dem Film Funny Girl (1968) wird sie auch zu den Stars des New Hollywood gez\u00e4hlt und konnte sich sp\u00e4ter mit eigenen Filmproduktionen und Regiearbeiten etablieren. F\u00fcr ihre musikalischen Leistungen wurde sie mehrmals mit dem Grammy Award ausgezeichnet, au\u00dferdem gewann sie den Oscar als beste Hauptdarstellerin (Funny Girl) und f\u00fcr den besten Filmsong (A Star Is B"@de,
        "Barbra Streisand (AFI: /\u02c8st\u0279a\u026as\u00e6nd/;) (Brooklyn, Estados Unidos, 24 de abril de 1942) es una actriz, cantante, compositora, productora, y directora de cine estadounidense. Es apreciada sobre todo por su poderosa voz y, adem\u00e1s, es ampliamente reconocida a nivel mundial: tiene dos Premios \u00d3scar, cinco Emmy, ocho Grammy, cuatro Golden Globe y un Tony, a los que podr\u00edamos sumar el premio American Film Institute a toda una carrera, la medalla Nacional de Am\u00e9rica de las Artes y la Legi\u00f3n de Honor francesa. En diciembre de 2008 fue la primera mujer directora en recibir el prestigioso Kennedy Center Honors."@es,
        "Nel corso di una carriera che dura da sei decenni, \u00e8 diventata un'icona in pi\u00f9 campi dello spettacolo, vincendo numerosi premi. Ha vinto due Premi Oscar, dieci Grammy Awards, tra cui il Grammy Lifetime Achievement Award e un Grammy Legend Award, cinque Premi Emmy, un Tony Award speciale, un premio American Film Institute, un premio Kennedy Center Honors e undici Golden Globe. \u00c8 tra un gruppo selezionato di artisti (chiamati EGOT, dalle iniziali dei premi) che sono stati onorati con tutti i premi principali del settore."@it,
        "\u0411\u0430\u0301\u0440\u0431\u0440\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0301\u0430\u043d \u0421\u0442\u0440\u0435\u0301\u0439\u0437\u0430\u043d\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barbra Joan Streisand, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f [\u02c8stra\u026as\u00e6nd], \u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u0421\u0442\u0440\u0430\u0301\u0439\u0441\u044d\u043d\u0434; \u0440\u043e\u0434. 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1942, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0448\u0430\u044f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u0432\u00bb \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb."@ru,
        "\u30d0\u30fc\u30d6\u30e9\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30b5\u30f3\u30c9\uff08Barbra Streisand\u3001\u672c\u540dBarbara Joan Streisand, 1942\u5e744\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u5973\u512a\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u3067\u80b2\u3064\u30021962\u5e74\u306b\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u4ee3\u8868\u66f2\u306f\u300c\u30d4\u30fc\u30d7\u30eb\u300d\u3001\u300c\u8ffd\u61b6\u300d\u7b49\u3002\u5973\u512a\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u6620\u753b\u51fa\u6f14\u4f5c\u306e\u4e3b\u984c\u6b4c\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u308a\u3001\u697d\u66f2\u306e\u63d0\u4f9b\u306a\u3069\u3082\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u306f\u3001\u300e\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30ac\u30fc\u30eb\u300f\u3067\u4e3b\u6f14\u5973\u512a\u8cde\u3092\u3001\u300e\u30b9\u30bf\u30fc\u8a95\u751f\u300f\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6b4c\u66f2\u8cde\u30682\u5ea6\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u8907\u6570\u306e\u30a8\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde\u3001\u304a\u3088\u3073\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6620\u753b\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u306f\u300e\u611b\u306e\u30a4\u30a8\u30f3\u30c8\u30eb\u300f\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u4e3b\u6f14\u30fb\u811a\u672c\u30fb\u88fd\u4f5c\u3001\u305d\u3057\u3066\u4e3b\u984c\u6b4c\u30685\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u300e\u30b5\u30a6\u30b9\u30fb\u30ad\u30e3\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca/\u611b\u3068\u8ffd\u61b6\u306e\u5f7c\u65b9\u300f\u306f\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u306e\u4f5c\u54c1\u8cde\u3067\u5019\u88dc\u306b\u3042\u304c\u3063\u305f\u304c\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u76e3\u7763\u8cde\u5019\u88dc\u306b\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u82ad\u82ad\u62c9\u00b7\u53f2\u7fe0\u73ca\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBarbra Streisand\uff0c1942\u5e744\u670824\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7336\u592a\u88d4\u7f8e\u56fd\u6b4c\u624b\uff0c\u7535\u5f71\u6f14\u5458\uff0c\u5bfc\u6f14\u548c\u5236\u7247\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44486523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbra_Streisand>,
        <http://viaf.org/viaf/44486523>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56cd15a1-0d74-438b-8244-c96ffe1cae03>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Barbra_Streisand_-_1966.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbra_Streisand.
doremus_artist:8519c2db-5093-36ab-88c0-3765d7ef4449
owl:sameAs viaf:152631392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/152631392>.
doremus_artist:858d0a69-25a3-351c-9b05-cbd1f338f4c0
    dbp:birthPlace dbr:Fortaleza;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Alberto Nepomuceno (* 6. Juli 1864 in Fortaleza do Cear\u00e1; \u2020 16. Oktober 1920 in Rio de Janeiro) war ein brasilianischer Komponist. Nepomuceno studierte in Paris, Berlin (am Stern\u2019schen Konservatorium) und Rom. Ab 1895 war er Orgellehrer, ab 1902 Leiter des Instituto Nacional de M\u00fasica in Rio de Janeiro. Daneben leitete er ab 1896 das Orchester der Gesellschaft f\u00fcr Volkst\u00fcmliche Konzerte. Er komponierte eine Oper, eine Sinfonie, eine Suite brasileira, ein Klaviertrio, Klavierwerke und Lieder."@de,
        "Alberto Nepomuceno (6 de julio de 1864, Fortaleza - 16 de octubre de 1920, R\u00edo de Janeiro) fue un compositor y director de orquesta brasile\u00f1o."@es,
        """Alberto Nepomuceno (Fortaleza, 6 de julho de 1864 \u2014 Rio de Janeiro, 16 de outubro de 1920) foi um compositor, pianista, organista e regente brasileiro. Considerado o "pai" do nacionalismo na m\u00fasica erudita brasileira, deixou inacabada a \u00f3pera O Garatuja (ver lista de obras no fim do artigo), baseada na obra de mesmo nome de Jos\u00e9 de Alencar. Escreveu duas \u00f3peras completas, Artemis e Abul, ambas sem tem\u00e1tica nacionalista.Pesquisas recentes mostram que Nepomuceno comp\u00f4s obras de car\u00e1ter modernista, chegando a experimentar com a politonalidade nas Varia\u00e7\u00f5es para piano, opus 29."""@pt,
        """Alberto Nepomuceno (Fortaleza, 6 juillet 1864 \u2013 Rio de Janeiro, 16 octobre 1920 (\u00e0 56 ans)), est un compositeur et chef d'orchestre br\u00e9silien. Consid\u00e9r\u00e9 comme le "p\u00e8re" du nationalisme dans la musique classique br\u00e9silienne, il laissa inachev\u00e9 l'op\u00e9ra O Garatuja (voir liste des \u0153uvres \u00e0 la fin de l'article), d'apr\u00e8s l'\u0153uvre homonyme de Jos\u00e9 de Alencar. Il composa deux op\u00e9ras complets, Artemis et Abul, tous deux sans th\u00e9matique nationaliste. Des recherches r\u00e9centes ont montr\u00e9 que Nepomuceno composa des \u0153uvres modernistes, allant jusqu'\u00e0 des essais de polytonalit\u00e9 comme dans les variations pour piano opus 29."""@fr,
        """Alberto Nepomuceno (Fortaleza, 6 juli 1864 \u2013 Rio de Janeiro, 16 oktober 1920) was een Braziliaans componist, muziekpedagoog, dirigent, organist en pianist. Hij wordt algemeen beschouwd als de "vader" van het nationalisme in de klassieke muziek in Brazili\u00eb. Hij was een zoon van het echtpaar V\u00edtor Augusto Nepomuceno en Maria Virg\u00ednia de Oliveira Paiva."""@nl,
        "Alberto Nepomuceno (July 6, 1864  \u2013 October 16, 1920) was a Brazilian composer and conductor. Alberto Nepomuceno was born in the city of Fortaleza, capital of the state of Cear\u00e1 in northeastern Brazil. He was the son of Vitor Augusto Nepomuceno and Maria Virginia de Oliveira Paiva. He started studying music with his father, who was a violinist, organist, teacher and chapel-master at the Cathedral of Fortaleza, Brazil. In 1872, he moved with his family to Recife (Brazil), where he started studying piano and violin. Later on, he became one of the most important defenders of the Republican and Abolitionist causes in Brazil, being very active in several campaigns over that time period, leading to the overthrow of the Monachy and creation of the First Brazilian Republic in 1889. However, he did"@en,
        "Esponente della scuola nazionale brasiliana, svolse un'importante attivit\u00e0 culturale e organizzativa: fu direttore dell' Orchestra dei concerti popolari e direttore dell' Instituto Nacional del M\u00f9sica. Compose varie opere di musica teatrale e sinfonica."@it,
        "\u0410\u043b\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442\u0443 \u041d\u0435\u043f\u043e\u043c\u0443\u0441\u0435\u0301\u043d\u0443 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Alberto Nepomuceno; 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1864, \u0424\u043e\u0440\u0442\u0430\u043b\u0435\u0437\u0430, \u0421\u0435\u0430\u0440\u0430, \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1920, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e, \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:10048339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Nepomuceno>,
        <http://viaf.org/viaf/10048339>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alberto_Nepomuceno.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Nepomuceno.
doremus_artist:8604b7bd-0d77-395a-b04a-31348c058244
owl:sameAs viaf:19891715; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19891715>.
doremus_artist:86b6414e-c931-3b06-bfd3-8d2032e645e6
owl:sameAs viaf:16881617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16881617>.
doremus_artist:87579a3c-fe2f-3ece-9f9b-087191c91e17
owl:sameAs viaf:72197482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72197482>.
doremus_artist:876420b4-311f-303b-b294-cc92c9737e74
    rdfs:comment
        "Neville Dilkes (born 28 August 1930) is an English conductor and organist. He was born in Derby, England to a musical family. He became a Fellow of Trinity College of Music, London, and later did his National Service in the Royal Army Medical Corps. He taught at Repton, and then in 1955 was named Director of Music at Corby Grammar School, where he mounted a school production of Gluck's opera Orfeo ed Euridice. This brought together a number of musicians from the Midlands, who formed the Kettering Symphony Orchestra under Dilkes' leadership."@en;
    owl:sameAs viaf:65339741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neville_Dilkes>,
        <http://viaf.org/viaf/65339741>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Neville_Dilkes.
doremus_artist:888286a7-68b9-325e-81ec-6b16e1850d7b
owl:sameAs viaf:44507723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44507723>.
doremus_artist:88ca2ad8-45d4-3d8f-a036-32f09238c1e5
owl:sameAs viaf:168037714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168037714>.
doremus_artist:89815674-a2d9-3cba-8955-9eef3c7f5a1e
owl:sameAs viaf:305421499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305421499>.
doremus_artist:8c52aa72-14b6-3113-b8a5-dddbe3686959
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Michael Lang (* 11. Dezember 1944 in Brooklyn, New York City) ist ein US-amerikanischer Musikproduzent. Lang organisierte in den 1960er Jahren einige gro\u00dfe Musik-Festivals wie beispielsweise das Miami Pop Festival 1967 mit K\u00fcnstlern wie Jimi Hendrix oder Blue Cheer.Um den damaligen sozialen Bewegungen ein Sprachrohr zu geben, aber auch um sein Aufnahmestudio Media Sounds zu finanzieren, organisierte er im August 1969 mit Artie Kornfeld das legend\u00e4re Woodstock-Festival."@de,
        "Michael Lang (Nova York, {{dni|lang=br|12|12|1944|si) \u00e9 um promotor de concertos de rock, produtor e empres\u00e1rio art\u00edstico norte-americano. Seu nome \u00e9 historicamente ligado ao Festival de Woodstock, do qual foi o idealizador, criador e produtor-executivo. Lang deixou a Universidade de Nova York em 1967 e mudou-se para Coconut Grove, um bairro de Miami, na Fl\u00f3rida, onde abriu uma loja dedicada \u00e0 contracultura dos anos 1960, com objetos de decora\u00e7\u00e3o, revistas, livros e discos e toda uma parafern\u00e1lia da cultura hippie."@pt,
        "Michael Lang (born December 11, 1944 in Brooklyn, New York) is a musical concert promoter, producer and artistic manager who is best known as the co-creator of the Woodstock Music & Art Festival in 1969."@en,
        "Michael Lang (n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Brooklyn, New York) est un producteur de musique am\u00e9ricain."@fr,
        "\u00c8 noto soprattutto per essere stato uno dei promotori del Festival di Woodstock nel 1969."@it;
    owl:sameAs viaf:119858526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Lang_(producer)>,
        <http://viaf.org/viaf/119858526>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Lang_(producer)>.
doremus_artist:8c9964c6-3f03-3ca8-a0b7-17ef1bf9b4b5
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Georges Arvanitas (* 13. Juni 1931 in Marseille; \u2020 25. September 2005 in der Region Paris) war ein franz\u00f6sischer Jazz-Pianist und Hammond-Orgel-Spieler."@de,
        "Georges Arvanitas (June 13, 1931 \u2013 September 25, 2005) was a French jazz pianist and organist."@en,
        "Georges Arvanitas est un pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 13 juin 1931 et mort le 25 septembre 2005 dans la r\u00e9gion parisienne. Georges Arvanitas a aussi enregistr\u00e9 \u00e0 l'orgue Hammond. On peut \u00e9galement l'entendre au piano \u00e9lectrique avec Maxime Le Forestier dans Si tu \u00e9tais n\u00e9 en mai."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a2\u30eb\u30f4\u30a1\u30cb\u30bf\u30b9 (Georges Arvanitas\u30011931\u5e746\u670813\u65e5 - 2005\u5e749\u670825\u65e5)\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71576969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Arvanitas>,
        <http://viaf.org/viaf/71576969>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f4336d95-b153-4d9e-8b3d-32b78583993c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Arvanitas.
doremus_artist:8d0f21c2-34be-32bf-aeaf-bda7e214159a
owl:sameAs viaf:86764927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86764927>.
doremus_artist:8d26d940-305f-302f-add3-fc42d9f1b7bc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Victoria,_British_Columbia>;
    rdfs:comment
        """Ian Dawson Tyson CM AOE (born 25 September 1933) is a Canadian singer-songwriter, best known for his song "Four Strong Winds". He was also one half of the duo Ian & Sylvia."""@en,
        """Ian Dawson Tyson CM, AOE (nacido el 25 de septiembre de 1933) es un cantautor canadiense, m\u00e1s conocido por su canci\u00f3n "Four Strong Winds". Tambi\u00e9n formo parte del d\u00fao Ian & Sylvia."""@es,
        "Ian Tyson, CM, AOE (* 25. September 1933 in Victoria, British Columbia) ist kanadischer Country- und Folk-S\u00e4nger, der sich mit moderner Cowboy-Musik einen Namen gemacht hat."@de;
    owl:sameAs viaf:18028126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_Tyson>,
        <http://viaf.org/viaf/18028126>,
        <http://viaf.org/viaf/32267035>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05f3901b-607a-47e7-b0b2-0effbdfd542c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ian_Tyson_(4396806840).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ian_Tyson.
doremus_artist:8e172f38-ae96-32ca-ac2c-f7d814593807
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Compositore minimalista, alla fine degli anni 1970 ader\u00ec alla New Simplicity."@it,
        "Peter Michael Hamel (* 15. Juli 1947 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Komponist, der mit seinen Werken und als Improvisator am Klavier im engen Kontakt mit namhaften Musikern nicht-europ\u00e4ischer Kulturen eigenst\u00e4ndige Ans\u00e4tze zu einer integrativen Musik entwickelt hat."@de,
        "Peter Michael Hamel (born in Munich, 15 July 1947) is a German composer. His works have been associated with the minimalist style of composition, and in the late 1970s with the New Simplicity movement. He is the son of the film director Peter Hamel. Hamel studied musical composition, psychology and sociology in Munich and Berlin with teachers including G\u00fcnter Bialas and Carl Dahlhaus. He then continued his education abroad, spending several extensive periods in Asia ()."@en,
        "Peter Michael Hamel (ur. 15 lipca 1947 w Monachium, Niemcy) \u2013 niemiecki multiinstrumentalista i kompozytor, w m\u0142odo\u015bci jeden z przedstawicieli niemieckiego rocka elektronicznego, a w okresie p\u00f3\u017aniejszym \u2013 tw\u00f3rca dzie\u0142 kameralnych, orkiestrowych i chora\u0142owych. W latach 1997\u20132012 by\u0142 profesorem kompozycji i teorii muzyki w Hochschule f\u00fcr Musik und Theater w Hamburgu."@pl;
    owl:sameAs viaf:111530486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Michael_Hamel>,
        <http://viaf.org/viaf/111530486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c7229cf-c26f-41e3-bb3a-b95fe3542c68>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Michael_Hamel.
doremus_artist:8e87e6ef-2814-37e2-bc20-7fd75f9906c9
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        """Bernard "Bunny" Brunel (ur. 2 marca 1950 w Nicei) \u2013 ameryka\u0144ski basista francuskiego pochodzenia. Od 1979 roku prowadzi solow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 artystyczn\u0105. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ponadto m.in. z takimi wykonawcami jak: Didier Lockwood, Chick Corea, Michel Polnareff oraz Kazumi Watanabe. Ponadto od 2000 roku wsp\u00f3\u0142tworzy supergrup\u0119 CAB."""@pl,
        "Bernard 'Bunny' Brunel is a French-born American bass guitarist who has played with various jazz notables including Chick Corea, Herbie Hancock, Wayne Shorter, and others. He is a founding member of the jazz fusion band CAB, and is also involved in musical instrument design and film and television scoring."@en,
        "Bernard (Bunny) Brunel (Nice, 2 maart 1950) is een Amerikaans bassist van Franse afkomst. Brunel begon op 15-jarige leeftijd contrabas te spelen en schakelde vervolgens over op fretloze basgitaar. Hij kocht in 1965 een Fender Precision Bass waar hij zelf de frets uit haalde."@nl;
    owl:sameAs viaf:39568301;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bunny_Brunel>,
        <http://viaf.org/viaf/39568301>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e0f21d3-4002-4f14-9bf4-6d2717c0a806>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bunny_Brunel.
doremus_artist:8f180939-5c36-3a06-a286-bc18534c724a
    dbp:birthPlace dbr:Las_Palmas;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Juan Hidalgo. Juan Hidalgo Codorniu, n\u00e9 \u00e0 Las Palmas de Gran Canaria en 1927, est un compositeur avant-gardiste espagnol."@fr,
        "Juan Hidalgo Codorniu (Las Palmas de Gran Canaria, Espa\u00f1a, 1927 - ) es un compositor vanguardista espa\u00f1ol."@es,
        "Juan Hidalgo Codorniu (Las Palmas, Canary Islands, 1927) is a Spanish contemporary composer."@en;
    owl:sameAs viaf:76599331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Hidalgo_Codorniu>,
        <http://viaf.org/viaf/76599331>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Hidalgo_Codorniu.
doremus_artist:8f612a08-d225-32c7-95ca-2cf949bd1bf7
    owl:sameAs viaf:61807769;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61807769>,
        <https://musicbrainz.org/artist/076084ae-bce4-461c-b945-2bb5ba02d45c>.
doremus_artist:903041b0-7371-344e-959e-94ac2a91a8c3
    dbp:birthPlace res:Germersheim;
    rdfs:comment
        "Philippe Meyer, n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 Germersheim (Allemagne), est un journaliste (plus pr\u00e9cis\u00e9ment un chroniqueur), un humoriste, un \u00e9crivain, un homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais. Il anime chaque semaine La prochaine fois je vous le chanterai sur France Inter et L'Esprit public sur France Culture."@fr;
    owl:sameAs viaf:108303051;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Meyer_(journaliste)>,
        <http://viaf.org/viaf/108303051>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sarnez_Mutualite_2008_03_04_n3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_Meyer_(journaliste)>.
doremus_artist:9037e6dc-bc65-355c-b3da-0a07e12d7e90
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Gavriel Lipkind (* 5. August 1977 in Tel Aviv) ist ein israelischer Cellist."@de,
        "Gavriel Lipkind (Hebrew: \u05d2\u05d1\u05e8\u05d9\u05d0\u05dc \u05dc\u05d9\u05e4\u05e7\u05d9\u05e0\u05d3\u200e\u200e; born 1977) is an Israeli classical cellist based in Germany. Lipkind made his radio debut performance aged eight, left Israel at an age of about 18, and received degrees from three music colleges. He won awards in music competitions and performed with orchestras until 2002, when he took time off from touring for three years to study music and revise his repertoire. Lipkind released two albums in 2006 and tours solo and with the Lipkind-Quartet."@en;
    owl:sameAs viaf:80200624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gavriel_Lipkind>,
        <http://viaf.org/viaf/80200624>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gavriel_Lipkind_by_Lipkind_Productions.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gavriel_Lipkind.
doremus_artist:919cd243-b831-3a61-aeff-c76d8af2fbaf
    owl:sameAs viaf:85520132;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85520132>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cbdcc973-ebce-4a66-b73a-c2bbac171f8f>.
doremus_artist:9225234d-028b-3ed2-890d-488358ec9517
    rdfs:comment
        "Liuwe Tamminga (* 25. September 1953 in Hemelum) ist ein niederl\u00e4ndischer Organist."@de,
        "Liuwe Tamminga (born 25 September 1953, Hemelum) is a Dutch organist and harpsichordist, known for hisperformances of Italian Early Music."@en;
    owl:sameAs viaf:161539425;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liuwe_Tamminga>,
        <http://viaf.org/viaf/161539425>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Liuwe_Tamminga.
doremus_artist:92491f57-54e4-32e6-b082-51962d0a29a5
owl:sameAs viaf:78781526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78781526>.
doremus_artist:929b4268-334e-3f44-9a5b-f393346d01b2
    dbp:birthPlace dbr:Allahabad;
    rdfs:comment
        "Shubha Mudgal (born 1959) is a well-known Indian singer of Hindustani classical music. Her repertoire includes the genres of Khayal, Thumri and Dadra, as also popular Indian pop music. She has received several awards and accolades for her artistic accomplishments, including the Padma Shri, awarded by the Vajpayee (BJP) government in 2000. Apart from music, Mudgal is known for supporting left-wing causes and associating herself with radical, progressive organizations like Shabnam Hashmi's ANHAD  and SAHMAT."@en,
        """Sputa Mulgar (nacida en 1959 en Allahabad) es una cantante india, una de las int\u00e9rpretes m\u00e1s reconocidas por interpretar m\u00fasica cl\u00e1sica como la indost\u00e1nica, Khayal, Thumri, Dadra y otros estilos tradicionales de la m\u00fasica india.Ha sido galardonada con el Premio Nacional de Cine en 1996, por la "National Film Award for Best Non-Feature Film Music Direction" de 'Amrit Beej'. Gan\u00f3 un disco de oro como premio en la 34 \u00aa Festival Internacional de Cine en Chicago, tras haber interpretado un tema musical para una pel\u00edcula titulada " Dance of the Wind" o "Danza del Viento" (1997) y para otra pel\u00edcula tambi\u00e9n titulada "Padma Shri" en 2000. Tambi\u00e9n forma parte de los movimientos progresistas como ANHAD y SAHMAT."""@es;
    owl:sameAs viaf:34668535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shubha_Mudgal>,
        <http://viaf.org/viaf/34668535>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c38b459-37ea-4b75-9918-230ccbe37a43>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shubha_Mudgal_%281%29.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shubha_Mudgal.
doremus_artist:92d6237c-f636-3ce3-ac6a-29b94cc1daf5
    rdfs:comment
        "Petteri Salomaa (born 26 August 1961, Helsinki) is a Finnish operatic bass-baritone who has had an active international singing career in operas and concerts since the late 1970s. He has performed on more than 30 recordings with a variety of record labels, including Decca Records, Deutsche Grammophon, Harmonia Mundi, HMV, and Philips Records among others. He taught on the voice faculty at the Sibelius Academy from 2003\u20132008, and currently serves as a Visiting Professor of Singing at the Royal College of Music in Stockholm."@en;
    owl:sameAs viaf:114980214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petteri_Salomaa>,
        <http://viaf.org/viaf/114980214>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Petteri_Salomaa.
doremus_artist:9509813b-1223-3711-97a0-934abc748982
    owl:sameAs viaf:84211703;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265481594>,
        <http://viaf.org/viaf/84211703>.
doremus_artist:95379d40-a087-3625-b490-3881088a14af
owl:sameAs viaf:59310427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59310427>.
doremus_artist:955e2553-2abe-3f8a-9b91-7b64aa82741a
    rdfs:comment
        """Ian Timothy Whitcomb (born 10 July 1941, Woking, Surrey) is an English entertainer, singer-songwriter, record producer, and actor. As part of the British Invasion, his hit song "You Turn Me On" reached number 8 on Billboard Hot 100 chart in 1965."""@en;
    owl:sameAs viaf:110394087;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_Whitcomb>,
        <http://viaf.org/viaf/110394087>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1990SedaliaJoplinFestIanCrop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ian_Whitcomb.
doremus_artist:95cafff7-2160-3a7a-82ee-47c98d90b6b9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dunkirk,_New_York>;
    rdfs:comment
        "June Card (born 10 April 1937) is an American soprano and stage director who had an active career in operas and concerts from 1959 through today. She began her career as a chorus girl on Broadway before moving into opera."@en;
    owl:sameAs viaf:101562870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/June_Card>,
        <http://viaf.org/viaf/101562870>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:June_Card.
doremus_artist:95d07408-5519-36f2-a42d-a1ee1b64ab44
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Alexander Goehr (* 10. August 1932 in Berlin) ist ein englischer Komponist. Sein Vater war der Dirigent Walter Goehr."@de,
        "Alexander Goehr (Berl\u00edn, 10 de agosto de 1932), es un compositor y acad\u00e9mico ingl\u00e9s. Alexander Goehr naci\u00f3 en Berl\u00edn, hijo del compositor alem\u00e1n Walter Goehr (1903-1960), un importante disc\u00edpulo de Arnold Sch\u00f6nberg. Estudi\u00f3 en la Royal Northern College de la M\u00fasica en M\u00e1nchester (1952-55), donde comparti\u00f3 aulas con Peter Maxwell Davies, Harrison Birtwistle, John Ogdon y Elgar Howarth. Juntos formaron el grupo \u00abNew Music Manchester\u00bb, dedicado a las representaciones de m\u00fasica contempor\u00e1nea. En 1956 fue a Par\u00eds para estudiar en el Conservatorio de Par\u00eds con Olivier Messiaen, y ese mismo a\u00f1o se fue a Darmstadt, donde su obra para orquesta, Fantasia, tuvo su primera ejecuci\u00f3n. Mientras resid\u00eda en Par\u00eds, en 1956-57, Goehr tambi\u00e9n recibi\u00f3 algunas clases particulares de Pierre Boulez."@es,
        "Alexander Goehr (born 10 August 1932) is an English composer and academic. Goehr was born in Berlin in 1932, the son of the conductor and Schoenberg pupil Walter Goehr. In his early twenties he emerged as a central figure in the Manchester School of post-war British composers. In 1955\u201356 he joined Olivier Messiaen's masterclass in Paris. Although in the early sixties Goehr was considered a leader of the avant-garde, his oblique attitude to modernism\u2014and to any movement or school whatsoever\u2014soon became evident. In a sequence of works including the Piano Trio (1966), the opera Arden Must Die (1966), the music-theatre piece Triptych (1968\u201370), the orchestral Metamorphosis/Dance (1974), and the String Quartet No. 3 (1975\u201376), Goehr's personal voice was revealed, arising from a highly individua"@en,
        "Alexander Goehr (n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1932 \u00e0 Berlin) est un compositeur anglais. Il est le fils de Walter Goehr."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0413\u0451\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Alexander Goehr; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1932, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b \u0425\u0425 \u0432."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30b2\u30fc\u30eb\uff08\u82f1\u8a9e: Alexander Goehr, 1932\u5e748\u670810\u65e5\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u5c0e\u8005\u3002\u30cf\u30ea\u30bd\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30c8\u30a6\u30a3\u30c3\u30b9\u30eb\u3001\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30a6\u30a7\u30eb\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u3089\u3068\u4e26\u3093\u3067\u30011950-1960\u5e74\u4ee3\u306b\u59cb\u307e\u308b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u97f3\u697d\u90e8\u540d\u8a89\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116690006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Goehr>,
        <http://viaf.org/viaf/116690006>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78767e76-acfd-4682-98c1-fa54a0d224cb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Composer_Alexander_Goehr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Goehr.
doremus_artist:97272dfe-23bd-3b80-a609-69b91bd0fddb
owl:sameAs viaf:5130158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5130158>.
doremus_artist:989a0238-fbfe-3fc6-b98c-2417131caeb9
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Jean Balissat (* 15. Mai 1936 in Lausanne; \u2020 16. September 2007 in Corcelles-le-Jorat) war ein Schweizer Komponist, Musikp\u00e4dagoge, Musiker und Dirigent."@de,
        "Jean Balissat (Lausanne, 15 mei 1936 \u2013 Corcelles-le-Jorat, 15 september 2007) was een Zwitsers componist, muziekpedagoog, musicus en dirigent."@nl,
        "Jean Balissat (May 15, 1936 \u2013 September 16, 2007) was a composer, a professor of music and head of Swiss orchestra."@en,
        "Jean Balissat, n\u00e9 le 15 mai 1936 \u00e0 Lausanne (Suisse) et mort le 15 septembre 2007 (\u00e0 71 ans) \u00e0 Corcelles-le-Jorat (Suisse), est un compositeur, professeur de musique et chef d'orchestre suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:119049915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Balissat>,
        <http://viaf.org/viaf/119049915>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Balissat.
doremus_artist:990260ba-2db4-30e3-abdd-fa7be3935182
owl:sameAs viaf:87711559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87711559>.
doremus_artist:9999c63d-fe2a-3914-bdcb-92e19e0dffd3
owl:sameAs viaf:54374543; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54374543>.
doremus_artist:9ab978cb-c466-3718-a77c-594b698e18cb
owl:sameAs viaf:14966412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14966412>.
doremus_artist:9b9b888d-8f46-334f-8ed7-eec3448eb584
    dbp:birthPlace dbr:Sermoneta;
    rdfs:comment
        "Fabritio Caroso (* 1525/35 in Sermoneta; \u2020 1605/20), italienischer Tanzmeister der Renaissance und Autor zweier umfangreicher Tanztraktate. \u00dcber Carosos Leben ist kaum etwas bekannt. Informationen zu seiner Biographie sind nur indirekt aus Angaben in seinen beiden Traktaten, insbesondere anhand der Tanzwidmungen abzulesen. Caroso wurde zwischen 1525 und 1535 in Sermoneta (Latium) geboren. Dort war er wahrscheinlich Sch\u00fcler von M[esser] Battistino. Einige der Battistino zugeschriebenen Choreographien aus Il Ballarino, sind der Familie Caetani, den Herren von Sermoneta gewidmet."@de,
        "Fabritio Caroso da Sermoneta (1526/1535 \u2013 1605/1620) was an Italian Renaissance dancing master and a composer or transcriber of dance music. His dance manual Il Ballarino was published in 1581, with a subsequent edition, significantly different, Nobilt\u00e0 di Dame, printed in 1600 and again after his death in 1630. The work has been published in English as Courtly Dance of the Renaissance by Julia Sutton."@en,
        "Marco Fabritio Caroso da Sermoneta est un danseur, chor\u00e9graphe et th\u00e9oricien de la danse italien n\u00e9 \u00e0 Sermoneta pr\u00e8s de Rome vers 1526 ou 1527, et mort vers 1605 ou 1620. Au service de la famille Caetani comme ma\u00eetre de danse, il publie \u00e0 Venise, en 1581, l'un des premiers ouvrages sur la th\u00e9orie et la pratique de la danse de son \u00e9poque : Il Ballarino, contenant les tablatures pour le luth ainsi que de nombreuses illustrations d'attitudes de la danse."@fr;
    owl:sameAs viaf:173508960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabritio_Caroso>,
        <http://viaf.org/viaf/173508960>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98066161-a338-4b00-ba7a-ce571de3b440>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Fabritio_Caroso.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabritio_Caroso.
doremus_artist:9c17e989-3f6a-395d-815e-f5f87bab3140
owl:sameAs viaf:75854360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75854360>.
doremus_artist:9c32003d-9d7f-35e1-a579-9b436919e5fd
owl:sameAs viaf:78710201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78710201>.
doremus_artist:9c3e9d4c-c45b-3a9c-9d58-980a189f8783
owl:sameAs viaf:59272690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59272690>.
doremus_artist:9c7ef698-b87e-3544-a0d5-ac4a1a99c487
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    rdfs:comment
        "John Michael Harold Copley (born 12 June 1933), CBE is a British theatre and opera producer. He was born in Birmingham to Ernest and Lilian (n\u00e9e Forbes) Copley, and attended King Edward VI Five Ways grammar school. After a brief career as an actor, he became stage manager at Sadler's Wells in 1953 and resident producer for the Covent Garden Opera Company in 1972. He has produced most of the standard operatic repertoire for many opera houses and festivals in Europe, USA and Canada. He is also an accomplished pianist and singer. He has had a long association with Opera Australia, including the Australian premiere of Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek's Jen\u016ffa in 1984."@en;
    owl:sameAs viaf:10051540;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Copley_(producer)>,
        <http://viaf.org/viaf/10051540>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Copley_(producer)>.
doremus_artist:9c93b22a-0f3d-3521-9f58-ba44dce2e82c
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Arthur Hartmann (July 22, 1881 - March 30, 1956) was an American violinist, composer and friend of Claude Debussy. Uncle to writer/artist Alfred Bendiner (1899\u20131963) Author of \"Claude Debussy as I Knew Him' and Other Writings of Arthur Hartmann\""@en,
        "Arthur Hartmann Arthur Martinus Hartmann, n\u00e9 Arthur Hartman le 22 juillet 1881 \u00e0 Los Angeles \u2013 mort le 30 mars 1956 \u00e0 New York, est un violoniste, altiste et compositeur am\u00e9ricain. Il est connu pour son amiti\u00e9 avec Claude Debussy, dont il \u00e9tait le confident. Il a transcrit pour violon et piano des \u0153uvres de Debussy et Edward MacDowell."@fr;
    owl:sameAs viaf:39619398;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Hartmann>,
        <http://viaf.org/viaf/39619398>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17df9e44-5e1c-4d45-bc89-4512eab6707d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Hartmann.
doremus_artist:9cb7b242-69c4-3f0f-8e07-7c549fb30dfd
    owl:sameAs viaf:34654423;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100257025>,
        <http://viaf.org/viaf/34654423>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11216ad6-0be5-40e7-817a-5b871900d638>.
doremus_artist:9d22ad38-1048-3270-b2e8-d07a658ced0b
    rdfs:comment
        "Romero Lubambo (* 20. Juli 1955 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Bossa-Nova- und Jazzgitarrist."@de,
        "Romero Lubambo (born 28 November 1955) is a Brazilian jazz guitar player. Romero Lubambo was born in Rio de Janeiro, and started learning classical piano at a very early age. At 13, he started learning the classical guitar, studying at the Villa-Lobos Music School. At the same time he studied engineering at PUC University in Rio de Janeiro."@en,
        "Romero Magalh\u00e3es Lubambo \u00e9 um violonista, guitarrista, arranjador e compositor brasileiro, nascido no Rio de Janeiro, em 20 de julho de 1955. Romero Lubambo come\u00e7ou a aprender piano cl\u00e1ssico em uma idade muito precoce. Aos 13 anos, ele come\u00e7ou a aprender guitarra cl\u00e1ssica, estudando na Escola de M\u00fasica Villa-Lobos. No mesmo ano, ele come\u00e7ou a estudar Engenharia na Universidade PUC no Rio de Janeiro. Desde 1985, tem vivido nos Estados Unidos, onde tocou e gravou com nomes como Astrud Gilberto, Dianne Reeves, Michael Brecker, Al Jarreau, Kathleen Battle, Herbie Mann, Ivan Lins, Flora Purim, Airto Moreira, Paquito D'Rivera, Harry Belafonte, Grover Washington Jr., Luciana Souza, S\u00e9rgio Assad, Dave Douglas, Odair Assad, Leny Andrade e C\u00e9sar Camargo Mariano. \u00c9 um dos integrantes do Trio da Paz."@pt;
    owl:sameAs viaf:51877664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Romero_Lubambo>,
        <http://viaf.org/viaf/51877664>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9fa64e45-9f39-4e5c-a860-a63b7fc60d02>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Romero_Lubambo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Romero_Lubambo.
doremus_artist:9e75bc87-7ef2-3734-8e5e-30f186c5a141
    rdfs:comment
        "Ross Daly (* 29. September 1952 in King's Lynn) ist ein Weltmusiker irischer Abstammung. Das Hauptinstrument des Multiinstrumentalisten ist die kretische Lyra. Der Sohn irischer Eltern verbrachte seine fr\u00fche Kindheit in Kanada und lebte dann in den USA, wo er das Cellospiel erlernte. Im Alter von elf Jahren lernte er in Japan Klassische Gitarre. Ende der 1960er Jahre kam er in Los Angeles mit asiatischer Musik in Kontakt. Er studierte Sitar und arbeitete u. a. mit Ravi Shankar zusammen. Seit Anfang der 1970er Jahre reiste er mehrmals nach Kreta und studierte dort die Kretische Lyra bei Kostas Mountakis. Ab 1975 lebte er auf Kreta und gr\u00fcndete 1982 in Houdetsi bei Iraklio das Musical Workshop Labyrinth, eine Einrichtung, die sich der Ausbildung von Musikern in traditioneller Musik widmet."@de,
        "Ross Daly (29 septembre 1952 \u00e0 King's Lynn, Norfolk) est un compositeur et musicien poly-instrumentiste d'origine irlandaise. Fils de physicien, il a v\u00e9cu tr\u00e8s jeune au Canada, au Japon et aux \u00c9tats-Unis, notamment. Il \u00e9tudie le violoncelle et la guitare classique d\u00e8s l'enfance. Il d\u00e9couvre et \u00e9tudie la musique indienne avec la vague hippie. En 1975, il s'installe en Cr\u00e8te et apprend la musique cr\u00e9toise \u00e0 la vi\u00e8le lyra cr\u00e9toise avec Kostas Mountakis. Il s'initie aussi \u00e0 la musique ottomane en Turquie. Il est aussi polyglotte (anglais, fran\u00e7ais, grec, turc)."@fr,
        "Ross Daly (born 29 September 1952 in King's Lynn, Norfolk) is a world musician who specializes in music of the Cretan lyra. Although of Irish descent, he has been living on the island of Crete for over 35 years."@en,
        "\u0420\u043e\u0441\u0441 \u0414\u044d\u0439\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ross Daly) \u2014 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435 \u041a\u0440\u0438\u0442, \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 35 \u043b\u0435\u0442, \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0440\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:19890422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ross_Daly>,
        <http://viaf.org/viaf/19890422>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32863e48-6b83-4636-a4d3-24d791b982a6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ross_Daly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ross_Daly.
doremus_artist:9ea796e1-22a6-323f-bbc3-d2c5b269207d
owl:sameAs viaf:79831915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79831915>.
doremus_artist:9eb595fe-b2d6-36ba-9343-b3e53e4272c1
owl:sameAs viaf:12328965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12328965>.
doremus_artist:a20ca97d-aedd-350d-9d36-19382334bc04
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Judith Henry (* 16. Mai 1968 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Judith Henry (born 16 May 1968) is a French actress. She has appeared in more than forty films and TV series since 1982."@en,
        "Judith Henry, n\u00e9e le 16 mai 1968 \u00e0 Paris, est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:15032759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judith_Henry_(actress)>,
        <http://viaf.org/viaf/15032759>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Judit.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Judith_Henry_(actress)>.
doremus_artist:a2bd3715-a6e8-3d9c-aa5d-61b915b2d453
    dbp:birthPlace dbr:Sartrouville;
    rdfs:comment
        "Nicolas Le Riche (* 29. Januar 1972 in Sartrouville, D\u00e9partement Yvelines) ist ein franz\u00f6sischer Ballettt\u00e4nzer. Er hatte beim Ballett der Pariser Oper bis zum Juli 2014 den Rang eines \u00e9toile inne und wurde nach den Regeln der Oper im Alter von 42 Jahren verabschiedet."@de,
        "Nicolas Le Riche (born 29 January 1972, Sartrouville, Yvelines) is a French ballet dancer. He entered the Paris Opera Ballet school at age ten and joined the corps de ballet six years later; his first r\u00f2le was in Gsovsky's Grand Pas Classique. He was promoted to sujet in 1990 and premier danseur in 1991. Balletmaster Rudolf Nureyev cast him as Mercutio and subsequently Romeo in his version of Romeo and Juliet; he then performed in Nijinska's Le Train Bleu, in Robbins' In the Night, Neumeier's Vaslaw, Lander's Etudes, Nureyev's La Bayad\u00e8re, Mats Ek's version of Giselle, and Petit's Le Jeune Homme et la Mort and Les Forains."@en,
        "Nicolas Le Riche, n\u00e9 le 29 janvier 1972 \u00e0 Sartrouville, situ\u00e9e \u00e0 quinze kilom\u00e8tres au nord-ouest de Paris, est un danseur fran\u00e7ais. Il est \u00e9toile du ballet de l'Op\u00e9ra national de Paris."@fr,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30eb\u30fb\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Nicolas Le Riche, 1972\u5e741\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002 1982\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u4ed8\u5c5e\u30d0\u30ec\u30a8\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u30021988\u5e74\u306b\u5165\u56e3\u3057\u30ab\u30c9\u30ea\u30fc\u30e6\u3068\u306a\u308b\u30021989\u5e74\u306b\u30b3\u30ea\u30d5\u30a7\u30011990\u5e74\u30b9\u30b8\u30a7\u3068\u6607\u9032\u3057\u30011991\u5e74\u306b\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u30fc\u30eb\u3068\u306a\u308b\u3002\u5f53\u6642\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30cc\u30ec\u30a8\u30d5\u306b\u300c\u30ed\u30df\u30aa\u3068\u30b8\u30e5\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u300d\u306e\u30ed\u30df\u30aa\u5f79\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u305f\u3002\u4ee5\u964d\u7740\u5b9f\u306b\u5927\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u30011993\u5e74\u306b\u300c\u30b8\u30bc\u30eb\u300d\u3067\u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u5f79\u3092\u8e0a\u308a\u3001\u30a8\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002 2000\u5e74\u4ee5\u964d\u3001\u82b8\u8853\u6587\u5b66\u52f2\u7235\u58eb\u3068\u306a\u308a\u3001\u4e16\u754c\u306e\u540d\u3060\u305f\u308b\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u3068\u3068\u3082\u306b\u8e0a\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u6d77\u5916\u30c4\u30a2\u30fc\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u632f\u4ed8\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30822005\u5e74\u306b\u300c\u30ab\u30ea\u30ae\u30e5\u30e9\u300d\u3092\u767a\u8868\u30022006\u5e74\u30d0\u30ec\u30a8\u6620\u753b\u300c\u30aa\u30fc\u30ed\u30e9\u300d\u3067\u3001\u30de\u30eb\u30b4\u30fb\u30b7\u30e3\u30c8\u30ea\u30a8\u306e\u76f8\u624b\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u305f\u3002 \uff12\uff10\uff11\uff14\u5e74\uff17\u6708\uff19\u65e5\u306e\u30ac\u30e9\u516c\u6f14\u306b\u3066\u3001\u30d1\u30ea\uff65\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u3088\u308a\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002 \u59bb\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u30a8\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u3001\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\u30de\u30ea\u30fb\u30aa\u30b9\u30bf\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71595120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Le_Riche>,
        <http://viaf.org/viaf/71595120>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Le_Riche.
doremus_artist:a3ac5c5c-fdba-3ff2-a2a7-0a4d724f9a65
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Deyan Vatchkov (Bulgarian: \u0414\u0435\u044f\u043d \u0412\u0430\u0447\u043a\u043e\u0432), born April 8, 1979, in Sofia, Bulgaria is a Bulgarian Opera Singer Bass. A native of Sofia (Bulgaria) he studied vocal technique in the Conservatory of Sofia with prof.Karapetrovand later in the Academy of La Scala with Leyla Gencer and Luciana Serra. He won international competitions including the Iris Adami Corradetti's First Prize and special Arrigo Boito Prize in Padua and Belvedere's Verdi Prize and Special Chamber Opera Prize as a result of it he made his debut in the role of Don Basilio in Il Barbiere di Siviglia in Wien."@en;
    owl:sameAs viaf:159982612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deyan_Vatchkov>,
        <http://viaf.org/viaf/159982612>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Deyan_Vatchkov.
doremus_artist:a467aae6-e80b-3929-9ffd-3ec1b84d0f01
owl:sameAs viaf:306268517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306268517>.
doremus_artist:a4be10a8-86b3-380a-9f6c-d925ee3e98ea
owl:sameAs viaf:12596889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12596889>.
doremus_artist:a4f7fed9-ef8f-3d5a-bea1-d7ac0a9fa58b
owl:sameAs viaf:49410420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49410420>.
doremus_artist:a522686a-2242-3bd4-acbf-ac6d2954a2cc
    owl:sameAs viaf:37183248;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37183248>,
        <https://musicbrainz.org/artist/978ef259-2e34-45ae-b2f0-bfeb3d3ef2e7>.
doremus_artist:a52e71c6-a176-3eff-8e02-4e88a463fc77
    owl:sameAs viaf:85938230;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85938230>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03da2ea1-bf64-4052-a15e-d18c6f9f637a>.
doremus_artist:a53d5634-af54-3a26-a1fe-bfab4d52bae0
owl:sameAs viaf:42031352; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031352>.
doremus_artist:a5a32191-daa5-3edc-9f2a-bbd2c105a0eb
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Sadao Bekku (\u5225\u5bae\u8c9e\u96c4 Bekku Sadao, May 24, 1922, Tokyo \u2013 January 12, 2012, Mitaka, Tokyo), was a Japanese classical composer. His works include five symphonies, film scores, a flute sonata, a piano concerto, choral work and art songs, and the opera, Prince Arima. His work took strong influence from jazz. His most famous works include the film score, Matango (1963)."@en,
        "Sadao Bekku (\u5225\u5bae\u8c9e\u96c4, Bekku Sadao) (n\u00e9 le 24 mai 1922 \u00e0 Tokyo et mort le 12 janvier 2012 (\u00e0 89 ans) \u00e0 Mitaka, dans la banlieue ouest de Tokyo) est un compositeur japonais de musique classique."@fr,
        "\u5225\u5bae \u8c9e\u96c4\uff08\u3079\u3063\u304f \u3055\u3060\u304a\u30011922\u5e745\u670824\u65e5 - 2012\u5e741\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:109125025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sadao_Bekku>,
        <http://viaf.org/viaf/109125025>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sadao_Bekku.
doremus_artist:a6164d07-d14c-3b7f-8c09-af0e8c052349
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        """Uwe Mund (20 de marzo de 1941, Vienna) es un director de orquesta austriaco. A la edad de catorce a\u00f1os ofreci\u00f3 su primer concierto como pianista y a los diecis\u00e9is comenz\u00f3 sus estudios de conducci\u00f3n y composici\u00f3n. Mund tambi\u00e9n fue director musical del Gran Teatro del Liceo de Barcelona de 1987 a 1994, donde fue abucheado durante la representaci\u00f3n de "La Traviata" en 1992, lo que provoc\u00f3 su negativa a dirigir la \u00f3pera "Carmen", un a\u00f1o despu\u00e9s. Ha sido conductor invitado en diferentes casas de \u00f3pera y desde 1998 es director musical de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Tokio."""@es,
        "Uwe Mund (March 20, 1941) is an Austrian conductor. At the age of fourteen he gave his first concert as solo pianist and with sixteen he began his studies as a conductor and composer. Born in Vianna, he became at the age of twenty conductor of the Vienna Boys' Choir, with which he toured Europe and America. He also conducted the Viennese Hofmusikkapelle, a court orchestra dating back to the Middle Ages. He became solo r\u00e9p\u00e9titeur for the Vienna State Opera and assistant conductor of the Wiener Singverein in 1963. He was music director at Musiktheater im Revier in Gelsenkirchen from 1977 until 1988, where his work and passion are considered to have defined an era."@en;
    owl:sameAs viaf:51882596;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Uwe_Mund_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/51882596>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Uwe_Mund_(conductor)>.
doremus_artist:a648d401-2ed3-312f-a966-9f24cdbd8b27
owl:sameAs viaf:34649426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649426>.
doremus_artist:a68989b5-dad8-3512-b88b-bcee13492c24
    rdfs:comment
        "Antoine Francisque [Fran\u00e7ois] est un luthiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 vers 1570 \u00e0 Saint-Quentin et mort en 1605 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:100995655;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antoine_Francisque>,
        <http://viaf.org/viaf/100995655>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francisque.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Francisque.
doremus_artist:a7020c78-c9c7-3405-9fb6-9db4dcb42733
    dbp:birthPlace dbr:Atlanta;
    dbp:deathPlace dbr:Ruurlo;
    rdfs:comment
        "Arthur Conley (* 4. Januar 1946 in Atlanta, Georgia; \u2020 17. November 2003 in Ruurlo, Niederlande) war ein US-amerikanischer Soul-S\u00e4nger."@de,
        "Arthur Conley (McIntosh County (Georgia), 4 januari 1946 \u2013 Ruurlo, 17 november 2003) was een Amerikaanse soulzanger. Zijn grote hit was Sweet Soul Music die hij in 1967 schreef, samen met zijn grote voorbeeld en leermeester Otis Redding."@nl,
        "Arthur ConleyFichier:Arthur Conley.png Arthur Conley est un chanteur de rhythm and blues am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Atlanta en G\u00e9orgie, le 4 janvier 1946, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 aux Pays-Bas le 17 novembre 2003."@fr,
        """Arthur Lee Conley (January 4, 1946 \u2013 November 17, 2003) was a U.S. soul singer, best known for the 1967 hit "Sweet Soul Music"."""@en,
        "\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b3\u30f3\u30ea\u30fc\uff08Arthur Conley\u30011946\u5e741\u67084\u65e5 - 2003\u5e7411\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\u5dde\u30a2\u30c8\u30e9\u30f3\u30bf\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b3\u30f3\u30ec\u30a4\u306a\u3069\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59274641;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Conley>,
        <http://viaf.org/viaf/59274641>,
        <https://musicbrainz.org/artist/162fc0a7-4385-4433-a85d-73619272d237>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arthur_Conley.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Conley.
doremus_artist:a76072e6-969b-3814-906d-00e9f6effc29
owl:sameAs viaf:49489558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49489558>.
doremus_artist:a7f7d66b-4fb3-37c1-a46f-20a4a397d933
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Clinton Joseph Houston (June 24, 1946, in New Orleans \u2013 June 7, 2000) was an American jazz double-bassist. Houston played with George Cables and Lenny White in the house band at Slug's, a club in New York City, then played with Nina Simone (1969), Roy Haynes (1969\u201370), Sonny Greenwich and Don Thompson (1970), Roy Ayers (1971\u201373), Charles Tolliver (1973\u201375), Stan Getz (1975\u201377), and Woody Shaw (1977\u201379). In 1978 he began collaborating with Joanne Brackeen, working with her through 1986; he also played with Pepper Adams (1983), Slide Hampton (1981), Frank Foster (1984\u201386), and Roland Hanna (1986)."@en,
        "Clinton Joseph \u201eClint\u201c Houston (* 24. Juni 1946 in New Orleans, Louisiana; \u2020 6. Juni 2000 in New York) war ein amerikanischer Bassist und Komponist des Modern Jazz."@de;
    owl:sameAs viaf:49408370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clint_Houston>,
        <http://viaf.org/viaf/49408370>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e087c9b5-5f01-4c73-a5b9-5c1e107dc5bd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clint_Houston.
doremus_artist:a8ac7a45-a74f-3dcb-8f85-c43224874a66
owl:sameAs viaf:161512095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161512095>.
doremus_artist:aa82fa16-2822-35a5-b1d7-a06c233e0f4c
owl:sameAs viaf:29789553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29789553>.
doremus_artist:aac3cc87-8e44-3b97-8ecc-2818b418b280
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>;
    rdfs:comment
        "Malvina Reynolds (* 23. August 1900 in San Francisco als Malvina Milder; \u2020 17. M\u00e4rz 1978) war eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Komponistin und politische Aktivistin.Einer ihrer bekanntesten Songs ist Little Boxes, der in der Fernsehserie Weeds \u2013 Kleine Deals unter Nachbarn als Titelmusik gespielt wurde."@de,
        "Malvina Reynolds (23 de agosto de 1900 \u2013 17 de marzo de 1978) fue una  cantautora de folk/blues y activista pol\u00edtica estadounidense, m\u00e1s conocida por su estilo de composici\u00f3n, particularmente las canciones \"Little Boxes\" y \"Morningtown Ride\""@es,
        "Malvina Reynolds (August 23, 1900 \u2013 March 17, 1978) was an American folk/blues singer-songwriter and political activist, best known for her songwriting, particularly the songs \"Little Boxes\" and \"Morningtown Ride.\""@en,
        "Malvina Reynolds (San Francisco, 23 de agosto de 1900 \u2013 Berkeley, 17 de mar\u00e7o de 1978) foi uma cantora e compositora americana de folk e blues, mais conhecida por suas composi\u00e7\u00f5es, especialmente as can\u00e7\u00f5es \"Little Boxes\" e \"Morningtown Ride.\""@pt,
        "Malvina Reynolds n\u00e9e Malvina Milder le 23 ao\u00fbt 1900 et morte le 17 mars 1978 est une chanteuse et auteur-compositeur de folk et de blues ainsi qu'une militante politique am\u00e9ricaine. Elle est surtout connue pour avoir \u00e9crit la chanson Little Boxes."@fr,
        "Malvina Reynolds, meisjesnaam Milder, (San Francisco, 23 augustus 1900 - 17 maart 1978) was een Amerikaans singer/songwriter en politiek activist. Haar muziek behoort tot de genres folk en blues. Reynolds schreef met name nummers met een boodschap. Ze kwam daarin op voor onder meer burger- en vrouwenrechten en het recht op vakbonden en ze sprak zich uit tegen de Vietnamoorlog. Enkele door Reynolds geschreven liedjes zijn Little Boxes (bekendgemaakt door Pete Seeger en titelsong van de televisieserie Weeds) en Morningtown Ride (waarmee The Seekers op \u00e9\u00e9n kwamen in Engeland)."@nl,
        """\u041c\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0435\u0439\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0441  (\u0430\u043d\u0433\u043b. Malvina Reynolds) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 "Little Boxes". \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1900 \u0432 \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e. \u0423\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1978."""@ru;
    owl:sameAs viaf:23493785;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malvina_Reynolds>,
        <http://viaf.org/viaf/23493785>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33253c93-a45a-4f56-96fc-0897fd95d8db>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malvina_Reynolds.
doremus_artist:ab3b1cb6-9402-3229-8281-880f2c7233eb
owl:sameAs viaf:74039926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74039926>.
doremus_artist:ab760de5-0a32-31ea-b105-6a41c3fc6888
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Blomstedt. Herbert Blomstedt est un chef d'orchestre su\u00e9dois (naturalis\u00e9 am\u00e9ricain), n\u00e9 le 11 juillet 1927 \u00e0 Springfield (Massachusetts)."@fr,
        "Herbert Blomstedt (Aussprache: [\u02cch\u00e6\u0279\u02d0b\u0259\u0288 \u02c8bl\u028am\u02d0st\u025bt], * 11. Juli 1927 in Springfield, USA) ist ein schwedischer Dirigent. Er ist Mitglied der K\u00f6niglich-Schwedischen Musikakademie."@de,
        "Herbert Blomstedt (Springfield (Massachusetts), 11 juli 1927) is een Zweeds dirigent."@nl,
        "Herbert Blomstedt (Springfield, Massachusetts, 11 de julio de 1927) es un director de orquesta sueco-norteamericano. Blomstedt naci\u00f3 en los Estados Unidos de padres suecos que, dos a\u00f1os despu\u00e9s de su nacimiento, se trasladaron a su pa\u00eds de origen. Comenz\u00f3 su carrera musical en la Academia Real de M\u00fasica en Estocolmo, y en la Universidad de Upsala. Posteriormente, estudi\u00f3 direcci\u00f3n de orquesta en la Juilliard School of Music en Nueva York, m\u00fasica contempor\u00e1nea en Darmstadt y repertorio renacentista y barroco en la Schola Cantorum Basiliensis. Trabaj\u00f3 con Igor Markevitch y con Leonard Bernstein en Tanglewood."@es,
        "Herbert Blomstedt (Swedish: [\u02cch\u00e6\u0279\u02d0b\u0259\u0288 \u02c8bl\u028am\u02d0st\u025bt]; born July 11, 1927) is a conductor laureate of the San Francisco Symphony. Herbert Blomstedt was born in Springfield, Massachusetts and two years after his birth, his Swedish parents moved the family back to their country of origin. He studied at the Stockholm Royal College of Music and the University of Uppsala, followed by studies of contemporary music at Darmstadt in 1949, Baroque music with Paul Sacher at the Schola Cantorum Basiliensis, and further conducting studies with Igor Markevitch, Jean Morel at the Juilliard School, and Leonard Bernstein at Tanglewood's Berkshire Music Center. Blomstedt also lived in Finland during his youth."@en,
        "\u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0441\u0442\u0435\u0434\u0442 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Herbert Blomstedt, \u0440\u043e\u0434. 11 \u0438\u044e\u043b\u044f 1927, \u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0444\u0438\u043b\u0434, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0432 1929 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044e. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0438 \u0423\u043f\u043f\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 1949 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u2014 \u0432 \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0435, \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u2014 \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f (\u043b\u0430\u0442. Schola Cantorum Basiliensis) \u0443 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u0417\u0430\u0445\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 \u0443 \u0418\u0433\u043e\u0440\u044f \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0438 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043b\u044f \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u0422\u044d\u043d\u0433\u043b\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435."@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30ed\u30e0\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30c8\uff08Herbert Blomstedt, 1927\u5e747\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001NHK\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c4\u30ab\u30da\u30ec\u30fb\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306a\u3069\u306e\u540d\u8a89\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u8a9e\u3067\u306f [\u02cch\u00e6\u0279\u02d0b\u0259\u0288 \u02c8bl\u028am\u02d0st\u025bt] \u30d8\u30c3\u30eb\u30d9\u30c8\u30fb\u30d6\u30eb\u30f3\u30e0\u30b9\u30c6\u30c3\u30c8 \uff08\u767a\u97f3\u3092\u805e\u304f\uff09\u3068\u767a\u97f3\u3059\u308b\u304c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u8aad\u307f\u306e\u30d6\u30ed\u30e0\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113560516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Blomstedt>,
        <http://viaf.org/viaf/113560516>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9309a94-a333-4474-8b65-ad8761f26f2e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Herbert_Blomstedt_in_Lund_2008-10-03.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Blomstedt.
doremus_artist:ab7b3020-a1a3-3db1-8f5d-4ee9e1121141
owl:sameAs viaf:34876687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34876687>.
doremus_artist:abb3027e-a30e-3ee9-b254-896a4fdf1de8
    rdfs:comment
        "Pierre Bouteiller (1655\u20131717) was a French Baroque composer. His surviving works comprise 13 petits motets and a requiem for 5 voices and basso continuo."@en,
        "Pierre Bouteiller (c.1655-c.1717) est un compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque. Ma\u00eetre de chapelle \u00e0 Troyes entre 1687 et 1698, hormis durant la p\u00e9riode allant de 1694 a 1697, o\u00f9 il s'installe \u00e0 Ch\u00e2lons-sur-Marne, La Missa pro Defunctis est conserv\u00e9e dans un recueil en compagnie de douze autres motets."@fr;
    owl:sameAs viaf:59361236;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Bouteiller>,
        <http://viaf.org/viaf/59361236>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Bouteiller.
doremus_artist:abc654f0-3d0d-3856-8501-226f4aeba90c
owl:sameAs viaf:102398983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102398983>.
doremus_artist:abde8a6b-25e1-399c-a97a-8f1dc318cd31
    rdfs:comment
        "Doreen Hume (born July 14, 1926) is a Canadian soprano soloist who performed in North America and Europe from the 1940s through to the 1970s."@en;
    owl:sameAs viaf:16837584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Doreen_Hume>,
        <http://viaf.org/viaf/16837584>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Doreen_Hume.
doremus_artist:acf3930d-dfa9-33dd-b7f5-982b296069a0
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Fernando Germani (* 5. April 1906 in Rom; \u2020 10. Juni 1998 ebenda) war ein italienischer Organist, Komponist und Orgelp\u00e4dagoge. Bereits als Kind zeigte sich Germanis musikalische Begabung. Mit vier Jahren spielte er \u00f6ffentlich Klavier und Violine, und mit acht Jahren bekam er ersten Kompositionsunterricht von Ottorino Respighi, der ihn auch auf die Orgel aufmerksam machte. Zum Organisten des Augusteo-Sinfonieorchesters in Rom wurde er mit f\u00fcnfzehn berufen. Normdaten (Person): GND: 1045175587  | LCCN: n85361009 | VIAF: 10035958 |"@de,
        "Fernando Germani was an organist of the Basilica of St. Peter in Rome during the reign of Pope Pius XII. Germani, born in 1906, played the piano and violin in public at four years of age. At age eight he started taking lessons in composition from Resphigi who headed Germani toward the organ. Then at age fifteen, Germani was the organist of the Augusteo Symphony Orchestra in Rome. His career spanned almost seventy-five years. He died in 1998. One of his notable pupils was organist G\u00e9rard Caron."@en,
        "Fernando Germani, n\u00e9 \u00e0 Rome le 5 avril 1906, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Rome le 10 juin 1998, est un organiste, compositeur et p\u00e9dagogue italien."@fr,
        "\u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u043e \u0414\u0436\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Fernando Germani; 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1906, \u0420\u0438\u043c \u2014 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1998, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u0432\u0443\u043d\u0434\u0435\u0440\u043a\u0438\u043d\u0434, \u0414\u0436\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438 \u0441 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0430 \u0432 \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u041e\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u043e \u0420\u0435\u0441\u043f\u0438\u0433\u0438. \u041a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u0435 \u041c\u0430\u043d\u0430\u0440\u0438. \u0412 15 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043a\u0430\u043a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0435\u043e. \u0412 1927 \u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0432 1931\u20141933 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0435 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430. \u0412 1934\u20141976 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:10035958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_Germani>,
        <http://viaf.org/viaf/10035958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_Germani.
doremus_artist:adda2de5-0c90-324d-833a-33da8627c701
    dbp:birthPlace dbr:Queens;
    rdfs:comment
        "John Anthony Frusciante (/fru\u02d0\u02c8\u0283\u0251\u02d0nte\u026a/; born March 5, 1970) is an American guitarist, singer, producer and composer. He is best known as the former guitarist of the rock band Red Hot Chili Peppers, from 1988 until 1992, and again from 1998 until 2009. He recorded five studio albums with them."@en,
        "John Anthony Frusciante (IPA [fru\u02d0\u02c8\u0283\u0251\u02d0nte\u026a]) (ur. 5 marca 1970 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, gitarzysta, wokalista, autor tekst\u00f3w i producent muzyczny. Najd\u0142u\u017cej zwi\u0105zany z Red Hot Chili Peppers, z kt\u00f3rym nagra\u0142 i wyda\u0142 pi\u0119\u0107 album\u00f3w studyjnych. W 1994 roku Frusciante rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 solow\u0105 \u2013 pod w\u0142asnym nazwiskiem wyda\u0142 dziewi\u0119\u0107 album\u00f3w oraz dwa wraz z Joshem Klinghofferem i Joe Lally w ramach formacji Ataxia. Jego solowe nagrania s\u0105 r\u00f3\u017cnorodne gatunkowo \u2013 w jego albumach przewijaj\u0105 si\u0119 style od rocka awangardowego przez ambient i muzyk\u0119 z nurtami nowej fali po muzyk\u0119 elektroniczn\u0105 uzupe\u0142nian\u0105 o riffy gitarowe. Czerpi\u0105c inspiracje od gitarzyst\u00f3w z r\u00f3\u017cnych styl\u00f3w muzycznych (cz\u0119sto z jazzu i folku), Frusciante w swojej karierze po\u0142o\u017cy\u0142 nacisk na melodi\u0119 i emocje. Muzyk preferuje nie"@pl,
        "John Anthony Frusciante (New York, 5 maart 1970) is een Amerikaans gitarist, zanger, songwriter en muziekproducer. Hij is vooral bekend als voormalig bandlid van de Red Hot Chili Peppers, waarmee hij vijf studioalbums uitbracht. Als soloartiest bracht hij tien albums uit onder zijn eigen naam. Zijn solowerk beslaat een verscheidenheid aan genres, vari\u00ebrend van experimentele rock en ambient tot new wave en elektronica. Vanwege zijn aparte gedrag wordt hij soms ook wel 'Freaky Frusciante' genoemd."@nl,
        "John Anthony Frusciante (Nueva York, 5 de marzo de 1970) es un guitarrista, cantante, compositor y productor estadounidense. Es conocido por haber sido el guitarrista de los Red Hot Chili Peppers, con quienes grab\u00f3 cinco \u00e1lbumes de estudio y fue miembro desde 1988 hasta 1992, y nuevamente desde 1998 hasta 2008. Tambi\u00e9n ha colaborado con otros artistas como The Mars Volta, con quienes hizo de guitarrista de estudio (y a veces en directo) de 2002 a 2008, y Josh Klinghoffer y Joe Lally, con quienes lanz\u00f3 dos \u00e1lbumes bajo el nombre de Ataxia. Tambi\u00e9n tiene una larga carrera solista activa, habiendo lanzado doce \u00e1lbumes y 5 EPs solistas; sus grabaciones incluyen elementos que van desde el rock experimental y ambient, hasta New Wave y m\u00fasica electr\u00f3nica."@es,
        "John Anthony Frusciante [fru'\u0283\u0251nte\u026a ] (* 5. M\u00e4rz 1970 in Queens, New York) war von 1988 bis 1992 und von 1998 bis 2008 Gitarrist und Backing-Vocalist der kalifornischen Band Red Hot Chili Peppers. Frusciante ist zudem als Solok\u00fcnstler bekannt."@de,
        "John Anthony Frusciante, n\u00e9 le 5 mars 1970 \u00e0 Astoria (New York), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, multi-instrumentiste, et producteur am\u00e9ricain. Issu d'une famille de musiciens, il s'int\u00e9resse \u00e0 la musique d\u00e8s son enfance et commence \u00e0 jouer de la guitare \u00e0 l'\u00e2ge de dix ans. Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu un temps en Arizona puis en Floride, il s'installe \u00e0 Los Angeles pour terminer son cursus scolaire. Au milieu des ann\u00e9es 1980, il devient fan des Red Hot Chili Peppers, et admire leur guitariste Hillel Slovak."@fr,
        "John Frusciante (Nova Iorque, 5 de mar\u00e7o de 1970) \u00e9 um guitarrista, cantor, compositor, pintor e produtor musical norte-americano. Era membro da banda Red Hot Chili Peppers, com quem gravou 5 \u00e1lbuns. Frusciante juntou-se aos Red Hot Chili Peppers aos 18 anos, entrando pela primeira vez no \u00e1lbum de 1989 Mother's Milk. O seguinte \u00e1lbum, Blood Sugar Sex Magik foi um completo sucesso. John, ent\u00e3o, deixou a banda por um longo per\u00edodo, retornando em 1998, para a grava\u00e7\u00e3o do \u00e1lbum Californication. Em 15 de dezembro de 2009, o m\u00fasico anunciou, mais uma vez, a sua sa\u00edda do grupo."@pt,
        "\u00c8 conosciuto soprattutto per essere stato il chitarrista dei Red Hot Chili Peppers dal 1988 al 1992 e nuovamente dal 1998 al 2009, pubblicando cinque album con il gruppo.Nel 2010 \u00e8 stato riconosciuto dalla BBC come miglior chitarrista degli ultimi 30 anni, inoltre, il 14 aprile 2012 \u00e8 stato introdotto nella Rock and Roll Hall of Fame come ex-membro dei Red Hot Chili Peppers. Dichiarato dalla rivista Rolling Stone uno dei nuovi tre Guitar Gods, con Derek Trucks e John Mayer."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u042d\u0301\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0424\u0440\u0443\u0448\u0430\u0301\u043d\u0442\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Anthony Frusciante [fru\u02d0\u02c8\u0283\u0251\u02d0nt\u025b] (\u0438\u043d\u0444.); 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1970, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Red Hot Chili Peppers, \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u044f\u0442\u044c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432. \u0412\u0435\u0434\u0451\u0442 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u2014 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 2013 \u0433\u043e\u0434 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0434 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u0438 \u0434\u0432\u0430 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0430\u0439\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 Ataxia, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0414\u0436\u043e \u041b\u044d\u043b\u043b\u0438 (Joe Lally) \u0438\u0437 Fugazi \u0438 \u0414\u0436\u043e\u0448 \u041a\u043b\u0438\u043d\u0433\u0445\u043e\u0444\u0444\u0435\u0440. \u0421\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0424\u0440\u0443\u0448\u0430\u043d\u0442\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0439: \u043e\u0442 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u044d\u043c\u0431\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0434\u043e \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0438. \u0412 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u043d \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u043c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u043f\u043e \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0430\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e BBC."@ru,
        "\u062c\u0648\u0646 \u0623\u0646\u062b\u0648\u0646\u064a \u0641\u0631\u0648\u0634\u0627\u0646\u062a\u064a\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: John Frusciante \u061b 5 \u0622\u0630\u0627\u0631/ \u0645\u0627\u0631\u0633 1970) \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u063a\u064a\u062a\u0627\u0631\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u060c \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648 \u0645\u0646\u062a\u062c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0648\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0625\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u0629. \u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0636\u0648\u0627 \u0633\u0627\u0628\u0642\u0627 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0631\u064a\u062f \u0647\u0648\u062a \u062a\u0634\u064a\u0644\u064a \u0628\u064a\u0628\u0631\u0632."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30d5\u30eb\u30b7\u30a2\u30f3\u30c6\uff08John Anthony Frusciante\u30011970\u5e743\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30db\u30c3\u30c8\u30fb\u30c1\u30ea\u30fb\u30da\u30c3\u30d1\u30fc\u30ba\u306e\u5143\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u30022012\u5e74\u73fe\u5728\u306f\u30bd\u30ed\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c18\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c72\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u5b89\u6771\u5c3c\u00b7\u4f0f\u8a31\u5b89\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Anthony Frusciante\uff0c1970\u5e743\u67085\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u5409\u4ed6\u624b\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u8a5e\u66f2\u5275\u4f5c\u4eba\u53ca\u5531\u7247\u88fd\u4f5c\u4eba\uff0c\u4ee5\u8eab\u4efb\u53e6\u985e\u6416\u6efe\u6a02\u5718\u55c6\u8fa3\u7d05\u6912\u5408\u5531\u5718\u7684\u5409\u4ed6\u624b\u8457\u7a31\u3002\u4f0f\u8a31\u5b89\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u6d3b\u8e8d\u7684\u7368\u5531\u6b4c\u624b\uff0c\u66fe\u4ee5\u500b\u4eba\u540d\u7fa9\u767c\u884c\u5c08\u8f2f\uff0c\u4e5f\u548c\u55ac\u8a31\u00b7\u514b\u6797\u970d\u592b\u3001\u55ac\u00b7\u840a\u5229\u5408\u4f5c\u7d44\u6210\u904b\u52d5\u5931\u8abf\u75c7\u5408\u5531\u5718\u3002\u4ed6\u7684\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\u4e2d\u878d\u5408\u4e86\u5be6\u9a57\u6416\u6efe\u3001\u6c1b\u570d\u97f3\u6a02\u5230\u65b0\u6d6a\u6f6e\u3001\u96fb\u5b50\u7b49\u591a\u5143\u5143\u7d20\u3002\u4f0f\u8a31\u5b89\u53d7\u5230\u5404\u9818\u57df\u5409\u4ed6\u624b\u7684\u5f71\u97ff\uff0c\u6f14\u594f\u5409\u4ed6\u6642\u8457\u91cd\u65bc\u65cb\u5f8b\u8207\u60c5\u611f\uff0c\u7368\u937eVintage\u5409\u4ed6\u8207\u985e\u6bd4\u9304\u97f3\u6280\u8853\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:45519642;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Frusciante>,
        <http://viaf.org/viaf/45519642>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnFruscianteAugust2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Frusciante.
doremus_artist:adeaf215-c260-339f-8de5-eb935285a5b6
owl:sameAs viaf:61746011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61746011>.
doremus_artist:ae270af6-c704-3ea3-9ce2-de802a41ef80
    rdfs:comment
        "Cummings fu educato alla Solihull School, Christ Church, Oxford ed al Royal College of Music. Fra i suoi insegnanti c'\u00e8 stato Jill Severs. Cummings \u00e8 Capo di Historical Performance alla Royal Academy of Music (dal 1997), Direttore musicale della London Handel Orchestra e del London Handel Festival (dal 1999), direttore musicale della Tilford Bach Society, un membro fondatore dei London Handel Players e un fiduciario dell'Handel House Museum. Nel settembre 2011 divenne direttore artistico del G\u00f6ttingen International H\u00e4ndel Festival. Ha suonato clavicembalo ed organo continuo con molti dei gruppi pi\u00f9 importanti di strumenti d'epoca, compresi Les Arts Florissants, The Sixteen Choir, Gabrieli Consort e l'Orchestra del Secolo dei Lumi. Ha anche diretto all'English National Opera ed a Glyndebour"@it,
        "Laurence Cummings (born 1968, Birmingham), MA (Oxon), ARCM, FRCO, HonRAM is a British harpsichordist, organist, and conductor. Cummings was educated at Solihull School, Christ Church, Oxford and the Royal College of Music. His teachers have included Jill Severs."@en;
    owl:sameAs viaf:51890928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurence_Cummings>,
        <http://viaf.org/viaf/51890928>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurence_Cummings.
doremus_artist:ae4ca87a-15da-3de3-b582-08ddfa9aaad7
owl:sameAs viaf:71162533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71162533>.
doremus_artist:af7ee8da-ebba-37a3-9e4b-21234b326ac7
owl:sameAs viaf:64191963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64191963>.
doremus_artist:afb55de0-d855-3c31-b635-33b8686b122e
    owl:sameAs viaf:61866355;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61866355>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f34696c6-40bd-48e3-ad84-4ba973f1f800>.
doremus_artist:b075589a-656e-3506-9b45-3f7044eab4e0
owl:sameAs viaf:199494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199494>.
doremus_artist:b13ef1b7-23c5-3725-9985-6268ef8e1134
    rdfs:comment
        "James William Elliott (J.W. Elliott) (1833\u20131915) was an English collector of nursery rhymes. Together with George Dalziel and Edward Dalziel who did the engraving he published \"Mother Goose's Nursery Rhymes and Nursery Songs Set to Music\" in the 1870. He is cited as the author of the hymn tune \"Church Triumphant\" which is used to sing \"I know that my Redeemer lives\""@en;
    owl:sameAs viaf:27341648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_William_Elliott>,
        <http://viaf.org/viaf/27341648>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_William_Elliott.
doremus_artist:b154169f-29dd-39d2-8cfd-53d70bf720aa
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Anton\u00edn Kub\u00e1lek (* 8. November 1935 in Libkovice; \u2020 19. Januar 2011 in Prag) war ein kanadischer Pianist und Musikp\u00e4dagoge tschechischer Herkunft."@de,
        "Anton\u00edn Kub\u00e1lek (Libkovice, 8 novembre 1935 \u2013 Prague, 18 janvier 2011) est un pianiste et professeur canadien d'origine tch\u00e8que."@fr,
        "Anton\u00edn Kub\u00e1lek (November 8, 1935 \u2013 January 18, 2011) was a Czech-Canadian classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:44489253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton\u00edn_Kub\u00e1lek>,
        <http://viaf.org/viaf/44489253>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8586dc12-0807-46e6-afcb-57c1af8423b2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonín_Kubálek.
doremus_artist:b2a637b6-b426-3735-abdc-df0d2d22df37
owl:sameAs viaf:170638507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170638507>.
doremus_artist:b360bba4-43b8-36f8-99ee-58491c650269
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Milt Jackson (1er janvier 1923 \u00e0 D\u00e9troit \u2014 9 octobre 1999 \u00e0 Manhattan, New York) est un vibraphoniste de jazz am\u00e9ricain, et une des grandes figures du be bop. Milton \u00ab Milt \u00bb Jackson dit aussi \u00ab Bags \u00bb a forg\u00e9 son style \u00e0 l'\u00e9coute des boppers tout en restant proche de l'esprit du blues et des gospels. Il fut le premier vibraphoniste \u00e0 jouer dans le style be bop."@fr,
        "Milt Jackson (Detroit, 1 de enero de 1923 - 9 de octubre de 1999), conocido como Bags, fue un vibrafonista estadounidense de jazz que sobrepas\u00f3 en relevancia a las dos principales figuras hist\u00f3ricas del instrumento, Lionel Hampton y Red Norvo, y que se mantuvo durante cincuenta a\u00f1os en lo m\u00e1s alto de la popularidad, por encima incluso de estrellas emergentes como Bobby Hutcherson y Gary Burton. Su \u00e1mbito estil\u00edstico fue enormemente variado, abarcando bop, blues y las baladas m\u00e1s tradicionales."@es,
        """Milton "Milt" Jackson, also known as "Bags", (January 1, 1923 \u2013 October 9, 1999) was an American jazz vibraphonist, usually thought of as a bebop player, although he performed in several jazz idioms. He is especially remembered for his cool swinging solos as a member of the Modern Jazz Quartet and his penchant for collaborating with several hard bop and post-bop players."""@en,
        "Milton (Milt) Jackson (Detroit (Michigan), 1 januari 1923 \u2013 Manhattan (New York), 9 oktober 1999) was een legendarische Amerikaanse jazz-vibrafonist, die vooral bekend werd met het Modern Jazz Quartet, een van de langstbestaande bands in de geschiedenis van de jazz. De populariteit van dit viertal muzikanten was, aldus Jackson, vooral te danken aan de manier waarop ge\u00efmproviseerd werd op klassieke muziek, wat leidde tot een combinatie van klassiek met jazz en pop."@nl,
        "Milton (Milt) Jackson (Detroit, Michigan, 1 de janeiro de 1923 \u2013 Manhattan, 9 de outubro de 1999) foi um vibrafonista de jazz norte-americano e um dos primeiros no g\u00eanero bebop."@pt,
        "Milton \u201eMilt\u201c Jackson (*  1. Januar 1923 in Detroit, Michigan; \u2020 9. Oktober 1999 in New York City, New York), war ein amerikanischer Vibraphonist und gilt als eine der wichtigsten Pers\u00f6nlichkeiten des Modern Jazz."@de,
        "Milton \u201eMilt\u201d Jackson (ur. 1 stycznia 1923 w Detroit, zm. 9 pa\u017adziernika 1999 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski wibrafonista i pianista jazzowy, jedna z najwa\u017cniejszych postaci stylu hard bop. Laureat NEA Jazz Masters Award 1997."@pl,
        "\u041c\u0438\u043b\u0442\u043e\u043d \u00ab\u0411\u044d\u0433\u0437\u00bb \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Milton \u00abBags\u00bb Jackson, 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1923, \u0414\u0435\u0442\u0440\u043e\u0439\u0442, \u0421\u0428\u0410 \u2014 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1999 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0432\u0438\u0431\u0440\u0430\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f\u0445 \u0431\u0438-\u0431\u043e\u043f, \u0445\u0430\u0440\u0434-\u0431\u043e\u043f, \u0430\u0444\u0440\u043e-\u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c Modern Jazz Quartet."@ru,
        "\u30df\u30eb\u30c8\u30fb\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\uff08Milt Jackson\u30011923\u5e741\u67081\u65e5 - 1999\u5e7410\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d3\u30d6\u30e9\u30d5\u30a9\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u7c73\u7279\u00b7\u5091\u514b\u905c\uff08Milt Jackson\uff0c1923\u5e741\u67081\u65e5- 1999\u5e7410\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u986b\u97f3\u7434\u6a02\u624b\uff0c\u73fe\u4ee3\u7235\u58eb\u56db\u91cd\u594f\u6210\u54e1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39562146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milt_Jackson>,
        <http://viaf.org/viaf/39562146>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e38e1de-2890-4620-8467-5b0bb4641cb9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Milt_Jackson_1970s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milt_Jackson.
doremus_artist:b3c3cda9-bfea-31e7-af8a-5015fb40b049
    rdfs:comment
        "Kobie van Rensburg (* 23. Mai 1969 in Johannesburg) ist ein s\u00fcdafrikanischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Opernregisseur."@de,
        "Kobie van Rensburg (born on 23 May 1969 in Johannesburg) is a South African tenor and opera director."@en;
    owl:sameAs viaf:79915750;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kobie_van_Rensburg>,
        <http://viaf.org/viaf/79915750>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kobie_van_Rensburg.
doremus_artist:b3f61d07-4883-385a-8236-cc6db4159707
    owl:sameAs viaf:9856585;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19785491>,
        <http://viaf.org/viaf/9856585>.
doremus_artist:b4555c9d-49f7-3f69-b538-ffee3c503685
owl:sameAs viaf:107600375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107600375>.
doremus_artist:b466e355-43a1-3d0f-a1df-9b124a0b1188
    rdfs:comment
        "Jean Nicolas Auguste Kreutzer, n\u00e9 le 3 septembre 1778 \u00e0 Versailles et mort le 31 ao\u00fbt 1832 \u00e0 Paris, est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais, il re\u00e7ut des le\u00e7ons de violon de son fr\u00e8re Rodolphe Kreutzer (1766-1831).Il fut premier prix du Conservatoire de Paris en 1801, musicien de l'orchestre de l'Op\u00e9ra de Paris, de l'orchestre de la chapelle imp\u00e9riale puis royale, et auteur de sonates et de pi\u00e8ces pour violon, notamment deux concertos."@fr;
    owl:sameAs viaf:76580704;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Nicolas_Auguste_Kreutzer>,
        <http://viaf.org/viaf/76580704>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Nicolas_Auguste_Kreutzer.
doremus_artist:b48272f9-5b69-3801-b18c-43428d3c2b7a
    dbp:birthPlace dbr:Rimini;
    rdfs:comment
        "Enrico Pace (Rimini, 1967) is een Italiaans pianist. Pace studeerde piano bij Franco Scala en hield zich daarnaast bezig met orkestdirectie en compositie. In 1987 won hij de eerste prijs in Stresa tijdens het internationale Yamaha-concours en in 1989 won hij het Tweede Internationaal Franz Liszt Pianoconcours (Wibi Soerjadi eindigde dat jaar als derde). Sindsdien heeft Enrico Pace opgetreden in vele steden in Europa en maakte hij een tournee door Australi\u00eb waar hij optrad met de symfonieorkesten van Sydney en Melbourne. Ook werkte hij met het Nationaal Philharmonisch Orkest van Warschau en het Noord Nederlands Orkest. Hij vormt een duo met de violist Frank Zimmermann."@nl,
        "Enrico Pace (born 1967) is an Italian pianist of international renown."@en,
        "Enrico Pace (n\u00e9 en 1967 \u00e0 Rimini) est un pianiste italien de renomm\u00e9e internationale. Il m\u00e8ne aussi une activit\u00e9 de chef d'orchestre et de compositeur."@fr,
        "\u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u043e \u041f\u0430\u0447\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Enrico Pace; \u0440\u043e\u0434. 1967, \u0420\u0438\u043c\u0438\u043d\u0438) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 \u0432 \u041f\u0435\u0437\u0430\u0440\u043e \u0438 \u0424\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432 \u0418\u043c\u043e\u043b\u0435, \u0432 \u043e\u0431\u043e\u0438\u0445 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041f\u0430\u0447\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:119787293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrico_Pace>,
        <http://viaf.org/viaf/119787293>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Enrico_Pace.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrico_Pace.
doremus_artist:b48e9587-74b4-3ef9-b0c8-6edabee593ea
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Princeton,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jerry Hadley (* 16. Juni 1952 in Princeton, Illinois; \u2020 18. Juli 2007 in Poughkeepsie, N.Y., USA) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Jerry Hadley (June 16, 1952 \u2013 July 18, 2007) was an American operatic tenor. He received three Grammy awards for his vocal performances in the recordings of Jen\u016ffa (2004 Grammy Award for Best Opera Recording), Susannah (1995 Grammy Award for Best Opera Recording), and Candide (1992 Grammy Award for Best Classical Album). Hadley was a leading American tenor for nearly two decades. He was a prot\u00e9g\u00e9 of soprano Dame Joan Sutherland and her husband, conductor Richard Bonynge. A versatile singer, Hadley was equally at home in opera and operetta and on Broadway."@en,
        "Jerry Hadley (n\u00e9 le 16 juin 1952 et mort le 18 juillet 2007) est un t\u00e9nor am\u00e9ricain."@fr,
        "Jerry Hadley (ur. 16 czerwca 1952, zm. 18 lipca 2007) \u2013 ameryka\u0144ski \u015bpiewak operowy \u2013 tenor, trzykrotny laureat nagrody Grammy. Karier\u0119 zaczyna\u0142 w Illinois. Wyst\u0119powa\u0142 z r\u00f3\u017cnorodnym repertuarem, pocz\u0105wszy od Mozarta ko\u0144cz\u0105c na musicalach. Od ko\u0144ca lat 70. XX wieku zwi\u0105zany by\u0142 z Oper\u0105 Nowojorsk\u0105. W 1982 r., wyst\u0105pi\u0142 przed europejsk\u0105 publiczno\u015bci\u0105 w wiede\u0144skiej operze w Eliksirze mi\u0142o\u015bci Gaetano Donizettiego, a w kolejnych latach \u015bpiewa\u0142 r\u00f3wnie\u017c w operach w Madrycie, Berlinie, Covent Garden, Chicago, Aix-en-Provence."@pl,
        "Jerry Hadley fue un tenor l\u00edrico estadounidense nacido el 16 de junio de 1952 en Princeton, Illinois y fallecido el 18 de julio de 2007 en Poughkeepsie, New York. Uno de los tenores m\u00e1s relevantes de su generaci\u00f3n destacado en personajes de Mozart, Stravinsky, Bernstein y el repertorio moderno y en opereta y comedia musical. Junto a Teresa Stratas y Frederica von Stade grab\u00f3 la premiada integral de Show Boat de Jerome Kern y Oscar Hammerstein. Se dispar\u00f3 un tiro en la cabeza permaneciendo ocho d\u00edas internado antes de su deceso por da\u00f1os irreparables en el cerebro."@es;
    owl:sameAs viaf:114165385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Hadley>,
        <http://viaf.org/viaf/114165385>,
        <https://musicbrainz.org/artist/059c61e0-0b32-4ae7-b6c5-ab352a4673af>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Hadley.
doremus_artist:b4f4df3a-6420-37b8-bc84-eebab537028f
    dbp:birthPlace dbr:Palace_of_Versailles;
    dbp:deathPlace dbr:French_First_Republic;
    rdfs:comment
        "Inizialmente amato dal popolo, sostenne la guerra d'indipendenza americana, ma non fu in grado di comprendere appieno gli eventi successivi in patria. Durante la Rivoluzione venne chiamato Luigi Capeto, in quanto discendente di Ugo Capeto, fondatore della dinastia, nell'intenzione di dissacrarne lo status di re, e soprannominato derisoriamente Louis le Dernier (Luigi l'Ultimo; in realt\u00e0 non sar\u00e0 l'ultimo re di Francia, onore che spetter\u00e0 a Luigi Filippo, figlio di suo cugino Luigi Filippo II di Borbone-Orl\u00e9ans)."@it,
        """Lodewijk XVI August van Frankrijk (Versailles, 23 augustus 1754 \u2013 Parijs, 21 januari 1793) regeerde als koning van Frankrijk en Navarra van 1774 tot 1791 en daarna als koning der Fransen van 1791 tot 1792. Hij werd geschorst en gearresteerd na de Bestorming van de Tuilerie\u00ebn tijdens de Franse Revolutie. Hij werd berecht door de Nationale Conventie, schuldig bevonden aan hoogverraad en ge\u00ebxecuteerd door de guillotine op 21 januari 1793 als een ontheiligde Franse burger "citoyen Louis Capet". Hij is de enige koning van Frankrijk die ooit ge\u00ebxecuteerd werd."""@nl,
        "Louis XVI (French pronunciation: \u200b[lwi s\u025b\u02d0z]; 23 August 1754 \u2013 21 January 1793), born Louis-Auguste, also known as Louis Capet, was King of France from 1774 until his deposition in 1792, although his formal title after 1791 was King of the French. He was guillotined on 21 January 1793. His father, Louis, Dauphin of France, was the son and heir apparent of Louis XV of France, but his father died in 1765, and Louis succeeded his grandfather as king in 1774."@en,
        "Louis XVI, n\u00e9 \u00e0 Versailles le 23 ao\u00fbt 1754 et mort \u00e0 Paris le 21 janvier 1793, est le dernier roi de France de la p\u00e9riode dite de l'Ancien R\u00e9gime et le dernier d'entre eux \u00e0 avoir habit\u00e9 le ch\u00e2teau de Versailles. Il est roi de France et de Navarre de 1774 \u00e0 1791 puis roi des Fran\u00e7ais de 1791 \u00e0 1792. Louis XVI est le fils du Dauphin Louis-Ferdinand de France et de Marie-Jos\u00e8phe de Saxe. Il succ\u00e8de \u00e0 son grand-p\u00e8re Louis XV en 1774. Il est le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 des futurs rois Louis XVIII et Charles X."@fr,
        "Ludwig XVI. August von Frankreich (* 23. August 1754 in Versailles; \u2020 21. Januar 1793 in Paris) aus dem Haus der Bourbonen war als Louis Auguste zun\u00e4chst Herzog von Berry und wurde nach dem Tode seines Vaters 1765 Dauphin sowie nach dem Tode seines Gro\u00dfvaters 1774 schlie\u00dflich K\u00f6nig von Frankreich und Navarra. Er war der letzte K\u00f6nig des Ancien R\u00e9gime. Ludwig XVI. erhielt von seinem Gro\u00dfvater Ludwig XV. ein schwieriges Erbe. Frankreich stand am Rande des finanziellen Ruins, und im Rahmen der absolutistischen Monarchie konnte der K\u00f6nig die Krise nicht bew\u00e4ltigen."@de,
        "Ludwik XVI, Ludwik Ostatni, fr. Louis August de Bourbon, Obywatel Louis Capet (ur. 23 sierpnia 1754 w Wersalu, zm. 21 stycznia 1793 w Pary\u017cu) \u2013 ksi\u0105\u017c\u0119 de Berry, nast\u0119pnie delfin de Viennois, ostatecznie kr\u00f3l Francji i Nawarry od 1774 do 1791, potem kr\u00f3l Francuz\u00f3w (Roi des Fran\u00e7ais) do 1792. W latach 1757\u20131773 by\u0142 wielkim mistrzem Po\u0142\u0105czonych Zakon\u00f3w \u015bw. \u0141azarza z Jerozolimy i Naj\u015bwi\u0119tszej Marii Panny z G\u00f3ry Karmel, a nast\u0119pnie przyj\u0105\u0142 tytu\u0142y protektora zakonu \u015bw. \u0141azarza z Jerozolimy i suwerena zakonu NMP z G\u00f3ry Karmel."@pl,
        "Luis XVI de Francia (en franc\u00e9s Louis XVI de France) (Versalles, 23 de agosto de 1754-Par\u00eds, 21 de enero de 1793) fue rey de Francia y de Navarra entre 1774 y 1789, copr\u00edncipe de Andorra entre 1774 y 1793, y rey de los franceses entre 1789 y 1792. Su llegada al trono hizo pensar en grandes reformas del Estado, pero su falta de car\u00e1cter, las intrigas de su corte y la oposici\u00f3n de los nobles le impidieron llevar a cabo las medidas oportunas. En cuanto a pol\u00edtica exterior tuvo m\u00e1s \u00e9xito, debilitando a Gran Breta\u00f1a y manteniendo la paz en Europa."@es,
        "Lu\u00eds XVI (Versalhes, 23 de agosto de 1754 \u2013 Paris, 21 de janeiro de 1793) foi Rei da Fran\u00e7a e Navarra de 1774 at\u00e9 ser deposto em 1792 durante a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, sendo executado no ano seguinte. Seu pai, Lu\u00eds, Delfim de Fran\u00e7a, era o filho e Herdeiro aparente do rei Lu\u00eds XV de Fran\u00e7a. Como resultado da morte de seu pai, em 1765, Lu\u00eds se tornou o novo delfim e sucedeu seu av\u00f4 em 1774. Era irm\u00e3o mais velho dos futuros reis Lu\u00eds XVIII e Carlos X."@pt,
        "\u041b\u044e\u0434\u043e\u0301\u0432\u0438\u043a XVI (\u0444\u0440. Louis XVI; 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1754 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c, \u2014 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1793 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0437 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u043e\u0432, \u0441\u044b\u043d \u0434\u043e\u0444\u0438\u043d\u0430 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430, \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u0434\u0435\u0434\u0443 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0443 XV \u0432 1774 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430. \u041f\u0440\u0438 \u043d\u0451\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043e\u0437\u044b\u0432\u0430 \u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0448\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0432 1789 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f. \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044e 1791 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u043e\u043c, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043d\u0435\u0440\u0435\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0440\u0430\u043c \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0431\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b. 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1792 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0438\u0437\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d \u0441\u0443\u0434\u0443 \u041a\u043e\u043d\u0432\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0438 \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043a\u0430\u0437\u043d\u0451\u043d \u043d\u0430 \u0433\u0438\u043b\u044c\u043e\u0442\u0438\u043d\u0435."@ru,
        "\u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631 (23 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1754 - 21 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1793) \u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0646\u0627\u0641\u0627\u0631\u0627\u060c \u0622\u062e\u0631 \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0641\u064a \u0639\u0647\u062f\u0647 \u0642\u0627\u0645\u062a \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0623\u062f\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0637\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0644\u0642. \u062a\u0632\u0648\u062c \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0627\u0646\u0637\u0648\u0627\u0646\u064a\u062a \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0639\u0645\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0639\u0634\u0631\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u062a\u0635\u063a\u0631\u0647 \u0628\u0642\u0631\u0627\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645. \u0648\u0623\u0646\u062c\u0628 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0645\u0627\u062a \u0635\u063a\u064a\u0631\u0627. \u0633\u0627\u0639\u062f \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1776\u0645 \u0641\u0623\u0631\u0633\u0644 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0647 \u0628\u0642\u064a\u0627\u062f\u0647 \u0644\u0627\u0641\u0627\u064a\u064a\u062a \u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064a\u0646. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1793\u0645 \u062d\u0627\u0648\u0644 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u0631 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0628\u0631\u0641\u0642\u0629 \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0627\u0646\u0637\u0648\u0627\u0646\u064a\u062a\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0623\u064f\u0644\u0642\u064a \u0627\u0644\u0642\u0628\u0636 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0645\u0627 \u0648\u062a\u0645 \u0625\u0639\u062f\u0627\u0645\u0647\u0645\u0627 \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0635\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633."@ar,
        "\u30eb\u30a416\u4e16\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Louis XVI\u30011754\u5e748\u670823\u65e5 - 1793\u5e741\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u671d\u7b2c5\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u738b\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1774\u5e745\u670810\u65e5 - 1792\u5e748\u670810\u65e5\uff09\u3002\u30ca\u30d0\u30e9\u56fd\u738b\u3068\u3057\u3066\u306f\u30eb\u30a4\u30b95\u4e16\uff08\u30d0\u30b9\u30af\u8a9e: Luis V.a\uff09\u3002\u30eb\u30a415\u4e16\u306e\u5b6b\u3002\u738b\u5983\u306f\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30c41\u4e16\u3068\u7687\u540e\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c6\u30ec\u30b8\u30a2\u306e\u5a18\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30cd\u30c3\u30c8\u3002 \u521d\u52c5\u3067\u4eca\u5f8c\u30c7\u30d5\u30a9\u30eb\u30c8\u3057\u306a\u3044\u3068\u5ba3\u8a93\u3057\u305f\u304c\u30011775\u5e747\u6708\u306b\u6e1b\u50b5\u57fa\u91d1\u3092\u505c\u6b62\u3055\u305b\u305f\u3002\u3082\u3063\u3068\u3082\u3001\u30c6\u30e5\u30eb\u30b4\u30fc\u3068\u30cd\u30c3\u30b1\u30eb\u306f\u521d\u52c5\u306b\u5f93\u3044\u5de8\u984d\u306e\u501f\u63db\u50b5\u3092\u767a\u884c\u3057\u305f\u3002 \u5728\u4f4d\u4e2d\u306e1789\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9769\u547d\u304c\u8d77\u3053\u308a\u30011792\u5e74\u306b\u738b\u6a29\u304c\u505c\u6b62\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u51e6\u5211\u3055\u308c\u305f\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6700\u5f8c\u306e\u7d76\u5bfe\u541b\u4e3b\u306b\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6700\u521d\u306e\u7acb\u61b2\u541b\u4e3b\u3067\u3042\u308b\u30021791\u5e74\u61b2\u6cd5\u306b\u5ba3\u8a93\u3057\u3066\u4ee5\u5f8c\u306f\u3001\u79f0\u53f7\u306f\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u738b\u300d\u3067\u306f\u306a\u304f\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u738b\u300d\u3068\u306a\u308b\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u5341\u516d\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aLouis XVI\uff1b1754\u5e748\u670823\u65e5\uff0d1793\u5e741\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u539f\u540d\u8def\u6613-\u5965\u53e4\u65af\u7279\uff08Louis-Auguste\uff09\uff0c\u4ea6\u540d\u8def\u6613-\u5361\u4f69\uff08Louis Capet\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u56fd\u738b\uff0c1774\u5e74\u5373\u4f4d\uff0c1791\u5e74\u540e\u6b63\u5f0f\u5934\u8854\u66f4\u6539\u4e3a\u6cd5\u56fd\u4eba\u7684\u56fd\u738b\uff0c1792\u5e74\u88ab\u5e9f\u9edc\uff0c\u5e76\u4e8e\u6b21\u5e741\u670821\u65e5\u88ab\u9001\u4e0a\u65ad\u5934\u53f0\u3002\u5176\u7236\u6cd5\u5170\u897f\u592a\u5b50\u8def\u6613\u4e3a\u8def\u6613\u5341\u4e94\u4e4b\u5b50\u53ca\u7ee7\u627f\u4eba\uff0c\u4f46\u4e8e1765\u5e74\u65e9\u901d\uff1b1774\u5e74\uff0c\u8def\u6613\u7ee7\u627f\u5176\u7956\u7236\u738b\u4f4d\u3002 \u8def\u6613\u5728\u5176\u7edf\u6cbb\u524d\u671f\u8bd5\u56fe\u6839\u636e\u542f\u8499\u8fd0\u52a8\u7406\u5ff5\u5bf9\u6cd5\u56fd\u8fdb\u884c\u6539\u9769\u3002\u8fd9\u4e9b\u4e3e\u63aa\u5305\u62ec\u8bd5\u56fe\u5e9f\u9664\u519c\u5974\u5236\u548c\u5854\u8036\uff0c\u5e76\u5bf9\u975e\u5929\u4e3b\u6559\u5f92\u5b9e\u884c\u5b97\u6559\u5bbd\u5bb9\u653f\u7b56\u3002\u6cd5\u56fd\u8d35\u65cf\u53cd\u5bf9\u6539\u9769\uff0c\u5e76\u6210\u529f\u6291\u6b62\u4e86\u8fd9\u4e9b\u63aa\u65bd\u7684\u63a8\u884c\u3002\u8def\u6613\u4ea6\u5728\u5176\u81ea\u7531\u6d3e\u5927\u81e3\u675c\u5c14\u54e5\u652f\u6301\u4e0b\u653e\u677e\u4e86\u5bf9\u7cae\u98df\u5e02\u573a\u7684\u7ba1\u5236\uff0c\u4f46\u8fd9\u4e00\u63aa\u65bd\u5bfc\u81f4\u4e86\u9762\u5305\u4ef7\u683c\u7684\u4e0a\u5347\uff0c\u52a0\u4e4b\u8fd9\u4e00\u65f6\u671f\u7cae\u98df\u6b49\u6536\uff0c\u98df\u7269\u77ed\u7f3a\u6700\u7ec8\u5f15\u53d1\u6c11\u4f17\u66b4\u52a8\u30021776\u5e74\u8d77\u8def\u6613\u5341\u516d\u5f00\u59cb\u79ef\u6781\u652f\u6301\u5317\u7f8e\u6b96\u6c11\u8005\u7684\u53cd\u82f1\u72ec\u7acb\u6597\u4e89\uff0c\u6700\u7ec8\u901a\u8fc7\u300a\u5df4\u9ece\u6761\u7ea6\u300b\u5f97\u4ee5\u5b9e\u73b0\u3002 \u503a\u52a1\u548c\u8d22\u653f\u5371\u673a\u5bfc\u81f4\u65e7\u5236\u5ea6\u6108\u53d1\u4e0d\u5f97\u4eba\u5fc3\uff0c\u6700\u7ec8\u4fc3\u6210\u4e861789\u5e74\u6cd5\u56fd\u4e09\u7ea7\u4f1a\u8bae\u7684\u53ec\u5f00\u3002\u6cd5\u56fd\u4e2d\u5c42\u9636\u7ea7\u548c\u4e0b\u5c42\u9636\u7ea7\u5bf9\u6cd5\u56fd\u8d35\u65cf\u53ca\u6cd5\u56fd\u541b\u4e3b\u4e13\u5236\u6108\u53d1\u4e0d\u6ee1\uff0c\u8def\u6613\u5341\u516d\u53ca\u5176\u738b\u540e\u739b\u4e3d\u00b7\u5b89\u6258\u74e6\u5185\u7279\u5219\u6210\u4e3a\u4e86\u8fd9\u4e00\u5236\u5ea6\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u30021789\u5e74\uff0c\u5df4\u9ece\u53d1\u751f\u52a8\u4e71\uff0c\u5df4\u58eb\u5e95\u72f1\u88ab\u51b2\u51fb\uff0c\u6cd5\u56fd\u5927\u9769\u547d\u5c31\u6b64\u5f00\u59cb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:212882453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_XVI_of_France>,
        <http://viaf.org/viaf/212882453>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoine-François_Callet_-_Louis_XVI,_roi_de_France_et_de_Navarre_(1754-1793),_revêtu_du_grand_costume_royal_en_1779_-_Google_Art_Project.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_XVI_of_France.
doremus_artist:b51890d5-e422-30af-ae34-1848856914dd
owl:sameAs viaf:22336287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22336287>.
doremus_artist:b5241637-1e51-322f-8fa0-e0e396391235
    rdfs:comment
        "Albert Paul Alain, n\u00e9 \u00e0 Saint-Germain-en-Laye, le 1er mars 1880, commune o\u00f9 il est mort le 15 octobre 1971, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais.\u2191 Archives des Yvelines, commune de Saint-Germain-en-Laye, acte de naissance no 51, ann\u00e9e 1880 (avec mention marginale de d\u00e9c\u00e8s) (page 12/65)"@fr;
    owl:sameAs viaf:10036389;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Albert_Alain>,
        <http://viaf.org/viaf/10036389>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Albert_Alain.
doremus_artist:b5bc5813-c26d-3922-b55b-824c0cb3ebbd
owl:sameAs viaf:26634535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26634535>.
doremus_artist:b659d57d-108d-3539-9c00-b4436e067609
owl:sameAs viaf:12514531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12514531>.
doremus_artist:b717cbd6-1164-3b9d-af10-f149f56c9655
    owl:sameAs viaf:2661516;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2661516>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33444609-435c-4b53-b13e-048aeeb6bf5d>.
doremus_artist:b736a4e7-36e0-3a02-b86c-de866d9db1b0
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Hubeau (* 22. Juni 1917 in Paris; \u2020 19. August 1992 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Pianist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Jean Hubeau (22 June 1917 \u2013 19 August 1992) was a French pianist, composer and pedagogue known especially for his recordings of Gabriel Faur\u00e9, Robert Schumann and Paul Dukas, which are recognized as benchmark versions."@en,
        "Jean Hubeau est un pianiste, compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 juillet 1917 \u00e0 Paris et mort le 19 ao\u00fbt 1992 dans la m\u00eame ville."@fr,
        "Jean Hubeau fue un pianista, compositor y pedagogo franc\u00e9s que naci\u00f3 el 22 de julio 1917 en Par\u00eds y muri\u00f3 el 19 de agosto 1992."@es,
        "\u0416\u0430\u043d \u042e\u0431\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jean Hubeau; 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1917, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1992, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041f\u043e\u043b\u044f \u0414\u044e\u043a\u0430 \u0438 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0438. \u0412 1942 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e, \u0432 1957\u20141982 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u042e\u0431\u043e \u0431\u044b\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0416\u0430\u043a \u0420\u0443\u0432\u044c\u0435, \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c\u0435, \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0410\u0438\u0448). \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u042e\u0431\u043e-\u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u044e\u043a\u0430 \u0438 \u0424\u043e\u0440\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e6\u30dc\u30fc\uff08Jean Hubeau, 1917\u5e747\u670822\u65e5 \u30d1\u30ea - 1992\u5e748\u670819\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39562076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Hubeau>,
        <http://viaf.org/viaf/39562076>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Hubeau.
doremus_artist:b8d337a0-45d1-3389-9f47-a91649722ed5
owl:sameAs viaf:79236606; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79236606>.
doremus_artist:b8e8c110-9f68-33bd-b197-db4f93b2125d
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:GDR;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Dessau (homonymie). Paul Dessau est un compositeur et chef d'orchestre allemand n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1894 \u00e0 Hambourg (Allemagne) et mort le 28 juin 1979 \u00e0 K\u00f6nigs Wusterhausen (R\u00e9publique d\u00e9mocratique d'Allemagne)."@fr,
        "In seguito all'avvento del nazismo si rifugi\u00f2 negli USA, ove rimase fino al 1948. Tornato nella RDT, ne ebbe il rinomato Premio Nazionale. Fu autore di lieder, composizioni varie e di un melodramma, La condanna di Lucullo."@it,
        "Paul Dessau (* 19. Dezember 1894 in Hamburg; \u2020 28. Juni 1979 in K\u00f6nigs Wusterhausen bei Berlin) war ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Paul Dessau (*19 de diciembre de 1894, Hamburgo, Alemania - \u202028 de junio de 1979, K\u00f6nig Wusterhausen) fue un director y compositor alem\u00e1n nacido en la segunda mitad del siglo XIX. Su m\u00fasica (\u00f3pera, pel\u00edculas, cantatas, canciones, etc) est\u00e1 ligada a textos de temas pol\u00edticos y sociales en el teatro dial\u00e9ctico de Bertolt Brecht y en Alemania Oriental donde fue condecorado en 1969 con la orden Karl Marx. Ha compuesto para el teatro de Bertolt Brecht. Compuso la m\u00fasica para, entre otras, Madre Coraje y sus hijos."@es,
        "Paul Dessau (19 December 1894 \u2013 28 June 1979) was a German composer and conductor."@en,
        "Paul Dessau (Hamburg, 19 december 1894 \u2013 K\u00f6nigswusterhausen (bij Berlijn), 28 juni 1979) was een Duits componist en dirigent. Tijdens zijn verblijf als vluchteling in Frankrijk gebruikte Paul Dessau ook de pseudoniemen Henry Herblay en Peter Daniel."@nl,
        "Paul Dessau (Hamburgo, 19 de dezembro de 1894 \u2014 28 de junho de 1979) foi um compositor e maestro alem\u00e3o."@pt,
        "Paul Dessau (ur. 19 grudnia 1894 w Hamburgu, zm. 28 czerwca 1979 w K\u00f6nigs Wusterhausen ko\u0142o Berlina) \u2013 kompozytor i dyrygent niemiecki."@pl,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0414\u0435\u0441\u0441\u0430\u0443 (\u043d\u0435\u043c. Paul Dessau; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1894, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433, \u2014 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1979, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30c7\u30c3\u30b5\u30a6\uff08Paul Dessau\u30011894\u5e7412\u670819\u65e5 - 1979\u5e746\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22327022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Dessau>,
        <http://viaf.org/viaf/22327022>,
        <https://musicbrainz.org/artist/518bcca1-2dcd-4bd5-858f-319f1f9fc002>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dessau-tomb.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Dessau.
doremus_artist:ba8725ed-7e0e-3d98-85ae-a87a3e2e51b6
owl:sameAs viaf:113611714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113611714>.
doremus_artist:bab200de-8c4d-3855-a491-a82c4bba702f
    dbp:birthPlace dbr:Ciudad_Bolívar;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Caracas,_Venezuela>;
    rdfs:comment
        "Antonio Lauro (* 3. August 1917 in Ciudad Bol\u00edvar; \u2020 18. April 1986 in Caracas) war ein venezolanischer Komponist und Gitarrist. Im Alter von neun Jahren kam Lauro nach Caracas, wo er an der Escuela Superior de M\u00fasica Sch\u00fcler von Vicente Emilio Sojo, Juan Bautista Plaza, Savador Llamozas und Ra\u00fal Borges war. Von 1935 bis 1943 war er Mitglied des Trio Cantores del Tr\u00f3pico, f\u00fcr das er zahlreiche Walzer komponierte und in dem er den Bass sang und Gitarre und Cuatro spielte."@de,
        "Antonio Lauro (Ciudad Bol\u00edvar, 3 de agosto de 1917 - Caracas, 8 de abril de 1986) foi um compositor e guitarrista venezuelano, considerado um dos mais importantes na Am\u00e9rica do sul no s\u00e9culo XX. Tem extensa obra para guitarra."@pt,
        "Antonio Lauro (Ciudad Bol\u00edvar, Venezuela, 3 de agosto de 1917 - \u2020 Caracas, 18 de abril de 1986), fue int\u00e9rprete y uno de los principales compositores para guitarra cl\u00e1sica del siglo XX."@es,
        "Antonio Lauro (n\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1917 \u00e0 Ciudad Bol\u00edvar, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 avril 1986 \u00e0 Caracas) \u00e9tait un guitariste et compositeur v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus brillants compositeurs pour guitare classique d'Am\u00e9rique du Sud du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Mar\u00eda Carolina Antonio Lauro"@it,
        "Mar\u00eda Carolina Antonio Lauro Antonio Lauro (August 3, 1917 \u2013 April 18, 1986) was a Venezuelan musician, considered to be one of the foremost South American composers for the guitar in the 20th century."@en;
    owl:sameAs viaf:12491831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Lauro>,
        <http://viaf.org/viaf/12491831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33d21e36-f52d-4ee0-abea-becdff2e9833>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Lauro.
doremus_artist:bb3691a3-798d-3412-8e88-cf2cc9a6a264
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Harris. Eddie Harris (n\u00e9 le 20 octobre 1934 \u00e0 Chicago, mort le 5 novembre 1996 \u00e0 Los Angeles) est un musicien de jazz am\u00e9ricain multi-instrumentiste, surtout connu en tant que saxophoniste t\u00e9nor, ayant \u00e9t\u00e9 parmi les premiers \u00e0 utiliser le saxophone amplifi\u00e9 \u00e9lectriquement. Il jouait aussi du piano \u00e9lectrique, de l'orgue et de la trompette. Son premier album pour Vee-Jay,  Exodus to Jazz, inclus son arrangement du th\u00e8me du film Exodus, pour lequel il a \u00e9t\u00e9 le premier musicien de jazz \u00e0 obtenir un disque d'or.Il a enregistr\u00e9 plus de 70 albums entre 1961 et sa mort en 1996."@fr,
        "Eddie Harris (* 20. Oktober 1934 in Chicago, Illinois; \u2020 5. November 1996 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Tenorsaxophonist. Obwohl er einer der popul\u00e4rsten Jazzmusiker seiner Tage war und der erste, der f\u00fcr eine Auskopplung aus seinem Album Exodus to Jazz eine Goldene Schallplatte erhielt, wurden seine Einbeziehung verschiedener Musikrichtungen in den Jazz und kom\u00f6diantische Momente in seinen Auftritten von vielen Jazzkritikern als Anlass genommen, ihn nicht als ernstzunehmenden Jazzmusiker anzusehen. Seine Komposition Freedom Jazz Dance entwickelte sich Ende der 1960er Jahre zum Jazzstandard."@de,
        "Eddie Harris (Chicago, 20 de octubre de 1934 - Los \u00c1ngeles, 5 de noviembre de 1996): saxofonista tenor estadounidense de jazz."@es,
        "Eddie Harris (October 20, 1934 \u2013 November 5, 1996) was an American jazz musician, best known for playing tenor saxophone and for introducing the electrically amplified saxophone. He was also fluent on the electric piano and organ. His best-known compositions are \"Freedom Jazz Dance\", recorded and popularized by Miles Davis in 1966, and \"Listen Here.\""@en,
        "Eddie Harris (ur. 20 pa\u017adziernika 1934 w Chicago, zm. 5 listopada 1996 w Los Angeles) - ameryka\u0144ski muzyk jazzowy, graj\u0105cy na saksofonie tenorowym i saksofonie elektrycznym. Gra\u0142 tak\u017ce na fortepianie i fortepianie elektrycznym. Porusza\u0142 si\u0119 stylistycznie w hard bopie, soulu, funku, mainstreamie i jazz fusion. Lubi\u0142 eksperymentowa\u0107 z nowym instrumentarium, m.in. gra\u0142 na tr\u0105bce z ustnikiem od puzonu, na saxobonie (saksofon z ustnikiem puzonu) i na guitorganie (po\u0142\u0105czenie gitary z organami)."@pl;
    owl:sameAs viaf:19865533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddie_Harris>,
        <http://viaf.org/viaf/19865533>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9ba6d40-60f3-4c85-ac23-0bf67c3247e4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eddie_Harris_1972.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddie_Harris.
doremus_artist:bbdb3277-cc44-3a85-9ac8-bee0df78cab1
    dbp:birthPlace dbr:Essex;
    dbp:deathPlace dbr:Middlesex;
    rdfs:comment
        "John Hewer (* 13. Januar 1922 in Leyton, Essex; \u2020 16. M\u00e4rz 2008 in Twickenham, Middlesex) war ein britischer Schauspieler und eine Werbeikone (K\u00e4ptn Iglo)."@de,
        "John Hewer (13 January 1922 \u2013 16 March 2008) was an English actor and manager. He was born in Leyton, London."@en;
    owl:sameAs viaf:59273389;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Hewer>,
        <http://viaf.org/viaf/59273389>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Hewer.
doremus_artist:bc159a4c-4398-341b-b790-714f972c2f2c
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Carl Friedrich Zelter (* 11. Dezember 1758 in Berlin; \u2020 15. Mai 1832 ebenda) war ein deutscher Musiker, Professor, Musikp\u00e4dagoge, Komponist und Dirigent mit gr\u00f6\u00dftem kulturpolitischem Einfluss in seiner Zeit."@de,
        "Carl Friedrich Zelter (11 December 1758  \u2013 15 May 1832) was a German composer, conductor and teacher of music. Working in his father's bricklaying business, Zelter attained mastership in that profession, and was a musical autodidact. Zelter was born and died in Berlin. He became friendly with Johann Wolfgang von Goethe, and his works include settings of Goethe's poems. During his career, he composed about two hundred lieder, as well as cantatas, a viola concerto (performed as early as 1779) and piano music."@en,
        "Carl Friedrich Zelter (11 de diciembre de 1758 \u2013 15 de mayo de 1832) fue un compositor, director de orquesta y profesor de m\u00fasica alem\u00e1n."@es,
        """Carl Friedrich Zelter (Berlijn, 11 november 1758 \u2013 aldaar, 15 mei 1832) was een Duits componist, muziekleraar en dirigent. Zelter was van beroep een metselaar in de firma van zijn vader, totdat hij zich in 1815 geheel aan de muziek ging wijden. Hij was een leerling van Schulz en Fasch. Zelf gaf hij les aan: 
* Johann Carl Gottfried Loewe 
* Otto Nicolai 
* Felix Mendelssohn 
* Fanny Hensel 
* Giacomo Meyerbeer Hij is in zijn geboortestad overleden."""@nl,
        "Carl Friedrich ZelterFichier:Zelter.jpg Carl Friedrich Zelter, n\u00e9 \u00e0 Berlin le 11 d\u00e9cembre 1758 et mort le 15 mai 1832 dans cette m\u00eame ville, est un compositeur, chef d'orchestre, th\u00e9oricien et p\u00e9dagogue allemand."@fr,
        "Fu dal 1800 direttore della Singakademie, che port\u00f2 a grande fama specialmente con l'esecuzione di opere bachiane.Con Felix Mendelssohn suo allievo, predispose nel 1827 la riesumazione della Passione secondo Matteo."@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0426\u0435\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Carl Friedrich Zelter; 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1758, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 15 \u043c\u0430\u044f 1832, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30c4\u30a7\u30eb\u30bf\u30fc\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Carl Friedrich Zelter\u3001 1758\u5e7412\u670811\u65e5 - 1832\u5e745\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24686498;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Friedrich_Zelter>,
        <http://viaf.org/viaf/24686498>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zelter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Friedrich_Zelter.
doremus_artist:bc8b2620-e776-3349-a07d-185369726b49
owl:sameAs viaf:19865262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19865262>.
doremus_artist:bcb792cd-2170-3b47-bd1b-959787846e01
    rdfs:comment
        "(Guillaume) Guy Lacour (born 8 June 1932 in Soissons, Aisne, died 15 May 2013) was a French composer of classical music, and a tenor saxophonist."@en,
        "Guillaume (Guy) Lacour (Soissons, 8 juni 1932 \u2013 15 mei 2013) was een Franse componist, muziekpedagoog en tenorsaxofoonist."@nl,
        "Guy Lacour, eigentlich Guillaume Lacour, (* 8. Juni 1932 in Soissons, D\u00e9partement Aisne; \u2020 15. Mai 2013) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Tenor-Saxophonist."@de;
    owl:sameAs viaf:27214057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Lacour>,
        <http://viaf.org/viaf/27214057>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Lacour.
doremus_artist:bcb7cbaa-9c66-3dfa-86b9-76aea69bbd0a
owl:sameAs viaf:44560559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44560559>.
doremus_artist:bd0d95cf-f8d6-3dc5-9822-a58d4a147458
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Georges-de-Didonne;
    rdfs:comment
        "Georges Dandelot (* 2. Dezember 1895 in Paris; \u2020 17. August 1975 in Saint-Georges-de-Didonne) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Georges DandelotFichier:Georges Dandelot 1925.jpg Georges Dandelot au piano \u00e0 l'\u00c9cole normale de musique de Paris en 1925. Georges Dandelot, n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1895 \u00e0 Paris 7e et mort le 17 ao\u00fbt 1975 \u00e0 Saint-Georges-de-Didonne, est un compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr,
        "Georges \u00c9douard Dandelot (2 December 1895, in Paris \u2013 17 August 1975, in Saint-Georges-de-Didonne, Charente-Maritime) was a French composer."@en,
        "Georges \u00c9douard Dandelot (Par\u00eds, 2 de diciembre de 1895 - Saint-Georges-de-Didonne, 17 de agosto de 1975) fue un m\u00fasico, compositor y pedagogo franc\u00e9s, creador de una de las m\u00e1s importantes t\u00e9cnicas de aprendizaje para la lectura en diferentes claves musicales. Recibi\u00f3 sus primeras lecciones de m\u00fasica de parte de sus padres, antes de entrar al Conservatorio de Par\u00eds, donde estudi\u00f3 con Paul Dukas, Vincent d'Indy y otros maestros. Compuso tambi\u00e9n obras orquestales, m\u00fasica de c\u00e1mara, ballets, \u00f3peras y obras para guitarra cl\u00e1sica y a dos pianos."@es,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30c0\u30f3\u30c9\u30ed\u30fc\uff08Georges \u00c9douard Dandelot, 1895\u5e7412\u67082\u65e5 - 1975\u5e748\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19945282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Dandelot>,
        <http://viaf.org/viaf/19945282>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges_Dandelot_1925.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Dandelot.
doremus_artist:be7f5e3b-b286-343e-a7ba-7bf8dc0d5f52
owl:sameAs viaf:7574477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7574477>.
doremus_artist:bf21b879-e8ea-3bc8-89f7-42046be64260
    rdfs:comment
        "Jane Glover (* 13. Mai 1949 in Helmsley, Yorkshire) ist eine britische Dirigentin und Musikwissenschaftlerin, die sich insbesondere mit Barockmusik (speziell Barockoper) und Mozart besch\u00e4ftigt. Glover traf schon in ihrer Jugend als Tochter des Leiters der Monmouth School in Monmouthshire, Wales, Benjamin Britten und Peter Pears, und Britten wurde f\u00fcr sie zum Vorbild. Sie studierte in Oxford (St. Hugh\u00b4s College), wo sie 1975 \u00fcber Barockoper promoviert wurde (The Teatro San Apollinare and the Development of Seventeenth-Century Venetian Opera) und noch als Studentin die Oper Athalia von H\u00e4ndel auff\u00fchrte. Aus ihrer Promotion entstand ihre Biographie von Francesco Cavalli (1978). 1975 hatte sie ihr Deb\u00fct als Dirigent beim Wexford Festival mit Cavallis \u201eL\u00b4Eritrea\u201c. Ab 1979 war sie beim Glyndebou"@de,
        "Jane Glover (n\u00e9e le 13 mai 1949 \u00e0 Helmsley dans le Yorkshire), chef d'orchestre et musicologue anglaise. Bienfaitrice \u00e0 son alma mater Haberdashers' Monmouth School for Girls, elle est aussi commandeur de l'ordre de l'Empire britannique (CBE) depuis 2003."@fr,
        "Jane Glover CBE (born 13 May 1949) is a British-born conductor and music scholar."@en,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u30fb\u30b0\u30e9\u30f4\u30a1\u30fc\uff08Jane Glover CBE, 1949\u5e745\u670813\u65e5 -\u3000\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85135493;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jane_Glover>,
        <http://viaf.org/viaf/85135493>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be689482-a3d4-42a2-98ad-9a15dacf1cd9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jane_Glover.
doremus_artist:c04bd49a-d629-3a68-958f-952c2b96d67a
owl:sameAs viaf:42082100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42082100>.
doremus_artist:c0cde63c-7d2b-3ec8-8d8d-23fee94f97db
owl:sameAs viaf:1220568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1220568>.
doremus_artist:c12a4163-0e71-3d28-b359-93f7096be864
    dbp:birthPlace dbr:Florida;
    rdfs:comment
        "Charles Tolliver (* 6. M\u00e4rz 1942 in Jacksonville, Florida) ist ein amerikanischer Jazz- Trompeter, Fl\u00fcgelhornist, Bandleader und Komponist des Modern Jazz."@de,
        "Charles Tolliver (6 de marzo de 1942) es un trompetista de jazz norteamericano y compositor."@es,
        "Charles Tolliver (born March 6, 1942) is an American jazz trumpeter and composer."@en,
        "Charles Tolliver (ur. 6 marca 1942 w Jacksonville) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz i kompozytor jazzowy, wraz ze Stanleyem Cowellem wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel w 1971 roku wytw\u00f3rni Strata-East Records."@pl,
        "Charles TolliverFichier:Charles tolliver.jpg Charles Tolliver \u00e0 Town Hall (New York) Charles Tolliver, n\u00e9 le 6 mars 1942 \u00e0 Jacksonville (Floride), \u00c9tats-Unis, est un trompettiste de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:27253432;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Tolliver>,
        <http://viaf.org/viaf/27253432>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_tolliver.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Tolliver.
doremus_artist:c12ce92a-1bda-3f7a-8c28-654eb6712217
owl:sameAs viaf:251014306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251014306>.
doremus_artist:c1333bed-d296-335c-bf3a-5e060612f371
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:Seattle;
    rdfs:comment
        "Steve Goodman (eigentlich Steven Benjamin Goodman, * 25. Juli 1948 in Chicago; \u2020 20. September 1984 in Seattle) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Komponist der Folkmusik. Sein gr\u00f6\u00dfter Erfolg war das Lied City of New Orleans. Zwar nicht in seiner Interpretation von 1971, aber vom S\u00e4nger Arlo Guthrie gesungen erreichte das Lied Platz 18 der US-Charts im Jahr 1972. Anschlie\u00dfend war es ein beliebter Coversong vieler bekannter Musiker und Interpreten. Die bekannteste deutsche Interpretation ist Wann wird\u2019s mal wieder richtig Sommer?. Zu seinen Lebzeiten erschienen zehn Musikalben, postum folgten zwei Produktionen und drei Livemitschnitte von Konzerten."@de,
        "Steve Goodman (n\u00e9 le 25 juillet 1948 \u00e0 Chicago, mort le 20 septembre 1984 \u00e0 Seattle) \u00e9tait un chanteur am\u00e9ricain de musique folk. Il fut notamment l'auteur de la chanson Go, Cubs, Go et de City of New Orleans, version originale de la chanson Salut les amoureux chant\u00e9e par Joe Dassin et reprise aussi en version franco-am\u00e9ricaine par Roch Voisine."@fr,
        """Steven Benjamin Goodman (July 25, 1948 \u2013 September 20, 1984) \u2013 known as Steve Goodman \u2013 was an American folk music singer-songwriter from Chicago. He wrote the song "City of New Orleans," which was recorded by Arlo Guthrie and Willie Nelson. Goodman died of leukemia in September of 1984 and his song was given a Grammy Award in 1985."""@en,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432 \u0413\u0443\u0434\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Steve Goodman) (25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1948, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441 \u2014 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1984) \u2014 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0444\u043e\u043b\u043a. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00abCity of New Orleans\u00bb, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0410\u0440\u043b\u043e \u0413\u0430\u0442\u0440\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:2736610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Goodman>,
        <http://viaf.org/viaf/2736610>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6dcf3c49-6293-4bd3-bcff-ddaefc967089>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/19830430_Steve_Goodman.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Goodman.
doremus_artist:c2f7c230-e96b-30fc-a9ed-4e7c00b0cb20
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Patrick Rondat (12 oktober 1960) is een Frans fusion/rockgitarist."@nl,
        "Patrick Rondat est un guitariste de metal instrumental fran\u00e7ais, dans la veine des guitaristes instrumentaux n\u00e9oclassiques tels que Yngwie Malmsteen ou Tony MacAlpine. Il explore le jazz rock acoustique, le metal progressif ou atmosph\u00e9rique. Il est connu pour sa ma\u00eetrise des techniques de m\u00e9diator, la propret\u00e9 de son jeu et ses techniques de l'arp\u00e8ge et de l'aller-retour."@fr,
        "Patrick Rondat is a French guitarist. He plays instrumental heavy metal associated with diverse influences such as new-age music, progressive metal, classical music and jazz. He appears in some shows by Jean Michel Jarre."@en,
        "Patrick Rondat, es un guitarrista franc\u00e9s nacido el 12 de octubre de 1960, se ha caracterizado en el rock mel\u00f3dico, Jazz fusi\u00f3n, Rock Progresivo, Hard Rock, entre otros estilos. Se ha influenciado fuertemente artistas como Van Halen, Gary Moore y Eric Clapton. Ha colaborado con Jean Michel Jarre, Michel Petrucciani, Didier Lockwood y Stone Age, entre otros artistas, y a\u00fan sigue en actividad. Su modelo de guitarra es Ibanez."@es;
    owl:sameAs viaf:10036633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Rondat>,
        <http://viaf.org/viaf/10036633>,
        <https://musicbrainz.org/artist/49e88f01-86d2-4d1f-b78d-4f7273348e5b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Rondat.
doremus_artist:c42e7837-2515-3de5-a2e1-f2f5ac237f8f
owl:sameAs viaf:71461422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71461422>.
doremus_artist:c44173a6-a38c-32d2-9d7c-dfd67b3d4531
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Hugues Auffray, dit Hugues Aufray, n\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1929 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et guitariste fran\u00e7ais. Souvent po\u00e9tiques, ses chansons \u00e9voquent les voyages, l'amiti\u00e9, la fraternit\u00e9, le respect."@fr,
        "Hugues Aufray (* 18. August 1929 in Neuilly-sur-Seine) ist ein franz\u00f6sischer Chanson-S\u00e4nger, der 1964 den Liederwettbewerb der Eurovision in Kopenhagen mit dem Lied D\u00e8s que le printemps revient er\u00f6ffnete."@de,
        """Hugues Aufray (born Hugues Jean Marie Auffray on 18 August 1929 in Neuilly-sur-Seine) is a French singer-songwriter and guitarist. His songs are often poetic, evocative of travel, friendship, brotherhood, respect. Aufray is well known for his French covers of Bob Dylan's songs. He was the first French singer to cover Bob Dylan's works. Aufray discovered Dylan in record shops, despite not speaking English. Aufray's translations capture the rawness of the original songs. His most famous original songs are "Santiano", "C\u00e9line", "Stewball", "Hasta luego" and in Spanish, "Barco de Papel"."""@en,
        """Hugues Aufray (nome verdadeiro: Hugues Jean Marie Auffray, Neuilly-sur-Seine) , 18 de agosto de 1929-) \u00e9 um cantor franc\u00eas. Come\u00e7ou a sua carreira musical cantando em castelhano. Aufray representou o Luxemburgo no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1964, onde interpretou a can\u00e7\u00e3o represented "D\u00e8s que le printemps revient" que terminou a competi\u00e7\u00e3o em quarto lugar. As suas can\u00e7\u00f5es mais famosas s\u00e3o em franc\u00eas "Santiano", "C\u00e9line", "Stewball" e em castelhano "Barco de Papel". Aufray \u00e9 conhecido pelas suas covers em franc\u00eas de can\u00e7\u00f5es de Bob Dylan."""@pt,
        "Hugues Aufray, de nombre completo Hugues Jean Marie Auffray (18 de agosto de 1929 - Neuilly-sur-Seine, Francia) es un autor, compositor y cantante franc\u00e9s. En 1945, despu\u00e9s del divorcio de sus padres, vivi\u00f3 tres a\u00f1os en Madrid con su padre y por esta raz\u00f3n empez\u00f3 su carrera cantando en espa\u00f1ol antes de volver al franc\u00e9s. Termin\u00f3 cuarto en el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n 1964 en el que representaba Luxemburgo, con la canci\u00f3n D\u00e8s que le printemps revient."@es,
        """Hugues Aufray, eigenlijke naam Jean Auffray (Neuilly-sur-Seine, 18 augustus 1929) is een Franse zanger. Hij heeft een Spaanse herkomst en begon zijn zangcarri\u00e8re ook met Spaanse liedjes. Hij vertegenwoordigde Luxemburg op het Eurovisiesongfestival 1964 met het lied D\u00e8s que le printemps revient en werd 4de. Zijn bekendste liedjes waren "Santiano," "C\u00e9line," "Stewball" en "Barco de Papel." Hij is ook bekend voor zijn Franse covers van liedjes van Bob Dylan."""@nl,
        "\u042e\u0433 \u041e\u0444\u0440\u044d (\u0444\u0440. Hugues Aufray) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:76499282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugues_Aufray>,
        <http://viaf.org/viaf/76499282>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ec13aa9-43e9-4a86-95be-d2b5c188dd20>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hugues_Aufray_20091009_Aix-en-Provence_010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugues_Aufray.
doremus_artist:c4487a46-69f0-3c25-8881-55b0833866e4
owl:sameAs viaf:39281564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39281564>.
doremus_artist:c49bd86d-edde-3652-87f0-1417b021677e
    rdfs:comment
        "Martin Isepp (Martin Johannes Sebastian Isepp) (30 de septiembre de 1930, Viena, Austria - 25 de diciembre de 2011, Londres, Inglaterra) fue un pianista acompa\u00f1ante y pedagogo austriaco-britanico. Su madre era la cantante Helene Hammerschlag, profesora de canto y maestra de Janet Baker y Heather Harper y su padre, el pintor y restaurador Sebastian Isepp (1884-1954). Nacido en Viena, su madre era jud\u00eda y la familia emigr\u00f3 a Londres con el advenimiento de los nazis al poderSe educ\u00f3 en Oxford y en el Royal College of Music debutando en la English Opera Tour.Su carrera comenz\u00f3 en 1957 en el Festival de Glyndebourne donde seria una de sus figuras indispensables hasta 1993."@es,
        "Martin Johannes Sebastian Isepp (30 September 1930 \u2013 25 December 2011) was an Austrian\u2010born British pianist, harpsichordist, conductor and teacher. He had an international career, and worked with leading singers for several decades. Among those with whom he performed were Janet Baker, Hugues Cu\u00e9nod, Hans Hotter and Elisabeth Schwarzkopf. For more than forty years he was associated with Glyndebourne Festival Opera, and he held posts in opera houses and music academies in Britain, continental Europe and North America."@en;
    owl:sameAs viaf:44496312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Isepp>,
        <http://viaf.org/viaf/44496312>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Isepp.
doremus_artist:c4dcd9e9-9bb3-3ecc-81c8-f3d50474096f
    dbp:birthPlace dbr:Baden-Baden;
    rdfs:comment
        "Robert H.P. Platz (born 16 August 1951) is a German classical composer. Born in Baden-Baden, Platz studied music theory, composition (with Wolfgang Fortner), musicology (with Elmar Budde) and piano in Freiburg, Germany between 1970 and 1973. He studied later with Karlheinz Stockhausen at the Staatliche Hochschule f\u00fcr Musik in Cologne (). In 1977 he took examinations in conducting (with Francis Travis) in Freiburg (), and did a series of computer courses at IRCAM in 1980. Since 1990 he has been teaching composition at the Conservatorium Maastricht, Netherlands. Platz gives workshops and masterclasses in Poland, the Netherlands, Italy, Japan, and the United States, and he has taught at the Darmst\u00e4dter Ferienkurse f\u00fcr Neue Musik."@en,
        "Robert HP Platz (* 1951 in Baden-Baden) ist ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fbHP\u30fb\u30d7\u30e9\u30c3\u30c4(Robert HP Platz)\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115736429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_H.P._Platz>,
        <http://viaf.org/viaf/115736429>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_H.P._Platz>.
doremus_artist:c5e8a04e-21dc-32a3-8c7e-4c15405014ed
    owl:sameAs viaf:17437634;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17437634>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ca00551-9969-4c47-ac80-9b836f9e4e6f>.
doremus_artist:c61e8894-5ef1-3722-b9c4-e06916d26d0c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jersey_City,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Elizabeth Allen (25 de enero de 1929 - 19 de septiembre de 2006) fue una actriz estadounidense."@es,
        "Elizabeth Allen (January 25, 1929 \u2014 September 19, 2006) was an American theatre, television and film actress and singer whose forty-year career lasted from the mid-1950s through the mid-1990s and included scores of TV episodes as well as six theatrical features, two of which (1963's Donovan's Reef, for which she received a 2nd place Golden Laurel Award as Top New Female Personality, and 1964's Cheyenne Autumn) were directed by John Ford."@en,
        "Elizabeth Allen (Jersey City, Nova J\u00e9rsei, 25 de janeiro de 1929 \u2013 Fishkill, Nova Iorque, 19 de setembro de 2006) foi uma atriz norte-americana. Ela atuou em v\u00e1rias pe\u00e7as e musicais para a Broadway, dos quais incluem The Gay Life, Do I Hear a Waltz?, Show Boat, South Pacific e Rua 42, e encerrou a sua carreira art\u00edstica em 1996."@pt,
        "Elizabeth Allen est une actrice am\u00e9ricaine, de son vrai nom Elizabeth Ellen Gillease, n\u00e9e le 25 janvier 1929 \u00e0 Jersey City (New Jersey), morte le 19 septembre 2006 \u00e0 Fishkill (en) (\u00c9tat de New York)."@fr;
    owl:sameAs viaf:14005725;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Allen_(actress)>,
        <http://viaf.org/viaf/14005725>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elizabeth_Allen_Paul_Lynde_The_Paul_Lynde_Show_1972.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Elizabeth_Allen_(actress)>.
doremus_artist:c65f7859-f981-3107-98dd-75ad016996e2
    rdfs:comment
        "\u00c1d\u00e1m Fellegi est un pianiste hongrois n\u00e9 \u00e0 Budapest le 30 d\u00e9cembre 1941."@fr;
    owl:sameAs viaf:71577829;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c1d\u00e1m_Fellegi>,
        <http://viaf.org/viaf/71577829>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ádám_Fellegi.
doremus_artist:c688814d-494a-3642-8ce0-02c9bc6bccb8
owl:sameAs viaf:118756001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118756001>.
doremus_artist:c865fa59-9ad3-35c1-bc52-3b7214ff4903
    rdfs:comment
        "Barry Wordsworth (* 20. Februar 1948 in Worcester Park, Surrey) ist ein englischer Dirigent. 1973 wurde Barry Wordsworth zweiter Dirigent des Tourneeorchesters des Royal Ballet und 1974 Chefdirigent des Sadler's Wells Royal Ballet. 1987 gab er diesen Posten auf, um Orchestermusik zu dirigieren, blieb aber offizieller Gastdirigent der Kompanie."@de,
        "Barry Wordsworth (born 20 February 1948, Worcester Park, Surrey, England) is a British conductor. From 1989 to 2006, Wordsworth was principal conductor of the BBC Concert Orchestra, and now holds the title of conductor laureate. From 1990 to 1995, Wordsworth was music director of the Royal Ballet, Covent Garden. He began his second tenure in that post in 2007. Since 1989, he is the principal conductor of the Brighton Philharmonic Orchestra. In March 2007 at Brighton, Wordsworth caused controversy when he refused to conduct Andrew Gant's new composition A British Symphony the day of the scheduled premiere. He was music director of Birmingham Royal Ballet from 2005 to 2008."@en,
        "\u30d0\u30ea\u30fc\u30fb\u30ef\u30fc\u30ba\u30ef\u30fc\u30b9\uff08Barry Wordsworth, 1948\u5e742\u670820\u65e5 -\u3000\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u4e3b\u306b\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54336052;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Wordsworth>,
        <http://viaf.org/viaf/54336052>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92cd8453-66d0-49ec-95c5-539faaa6fa88>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_Wordsworth.
doremus_artist:c927995c-4f54-3139-92f4-09b51a12a0fe
    dbp:birthPlace dbr:Brzeg;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Greenwich,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Kurt Masur (* 18. Juli 1927 in Brieg, Niederschlesien; \u2020 19. Dezember 2015 in Greenwich, Connecticut) war ein deutscher Dirigent. Neben seinem musikalischen Wirken ist er auch f\u00fcr sein politisches Engagement insbesondere w\u00e4hrend der Friedlichen Revolution in Leipzig bekannt."@de,
        """Kurt Masur (18 July 1927 \u2013 19 December 2015) was a German conductor. Called "one of the last old-style maestros", he directed many of the principal orchestras of his era. He had a long career as the Kapellmeister of the Gewandhaus, and also served as music director of the New York Philharmonic."""@en,
        "Kurt Masur (18 de julho de 1927 \u2014 19 de dezembro de 2015) foi um maestro alem\u00e3o, particularmente conhecido por suas interpreta\u00e7\u00f5es de m\u00fasica rom\u00e2ntica alem\u00e3."@pt,
        "Kurt Masur (Brieg, 18 juli 1927 \u2013 Greenwich, Connecticut, 19 december 2015) was een Duits dirigent. Hij droeg door zijn bemiddelende rol ertoe bij dat de revolutie in de DDR eind 1989 geweldloos verliep."@nl,
        "Kurt Masur (Brieg, Silesia, entonces Alemania, hoy Polonia, 18 de julio de 1927 -Greenwich, Connecticut, 19 de diciembre de 2015) fue un director de orquesta alem\u00e1n, un destacado int\u00e9rprete de la m\u00fasica de su pa\u00eds del periodo rom\u00e1ntico."@es,
        "Kurt Masur (ur. 18 lipca 1927 w Brzegu, zm. 19 grudnia 2015 w Greenwich) \u2013 niemiecki dyrygent."@pl,
        "Kurt Masur, n\u00e9 le 18 juillet 1927 \u00e0 Brieg (aujourd'hui Brzeg) en Haute-Sil\u00e9sie (actuelle Pologne, mais alors territoire allemand), et mort \u00e0 Greenwich (Connecticut) aux \u00c9tats-Unis le 19 d\u00e9cembre 2015, est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u041c\u0430\u0437\u0443\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Kurt Masur, 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1927, \u0411\u0440\u0438\u0433, \u0421\u0438\u043b\u0435\u0437\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0411\u0436\u0435\u0433, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430 \u2014 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2015, \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0438\u0447, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        """\u0643\u0648\u0631\u062a \u0645\u0627\u0633\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Kurt Masur)\u200f (18 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1927 - 19 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2015) \u0647\u0648 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0648\u064a\u064f\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0623\u0646\u0647 "\u0622\u062e\u0631 \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0631\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645"\u060c \u0642\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647. \u0648\u0634\u063a\u0644 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0645\u0646\u0635\u0650\u0651\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643."""@ar,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30de\u30ba\u30a2\uff08Kurt Masur [k\u028a\u0250t ma\u02c8z\u028a\u0250], 1927\u5e747\u670818\u65e5 - 2015\u5e7412\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e7\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u5e93\u5c14\u7279\u00b7\u9a6c\u82cf\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aKurt Masur\uff0c\u53c8\u8bd1\u5e93\u7279\u00b7\u9a6c\u8212\u5c14\uff0c1927\u5e747\u670818\u65e5\uff0d2015\u5e7412\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4ed6\u62c5\u4efb\u83b1\u6bd4\u9521\u683c\u4e07\u8c6a\u65af\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u8fd128\u5e74\u3002 \u9a6c\u82cf\u5c14\u57281946-48\u5e74\u95f4\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u4e50\u9ad8\u6821\u5b66\u4e60\u6307\u6325\u3002\u4ece1948\u5e74\u52301951\u5e74\u4ed6\u662f\u54c8\u83b1\u7684\u72ec\u594f\u8bad\u7ec3\u5458\u548c\u4e50\u961f\u957f\u30021951-53\u5e74\u4ed6\u5728\u57c3\u5c14\u592b\u7279\u5f53\u4e50\u961f\u957f\uff0c1953-55\u5219\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u5e02\u7acb\u5267\u9662\u4f9b\u804c\u30021955\u5e74\u4ed6\u5f53\u4e0a\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u7684\u6307\u6325\u3002 1958-60\u5e74\u4ed6\u662f\u65bd\u97e6\u6797\u9ea6\u514b\u4f26\u5821\u56fd\u7acb\u5267\u9662\u97f3\u4e50\u7e3d\u76e3\uff0c1960-64\u5219\u5728\u67cf\u6797\u559c\u6b4c\u5267\u9662\u4efb\u804c\u30021964-67\u5e74\u95f4\u4ed6\u6e38\u8d70\u4e8e\u6b27\u6d32\u5404\u56fd\u548c\u5df4\u897f\u3002 1967-72\u5e74\u4ed6\u51fa\u4efb\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u3002 1970\u5e74\u52301997\u5e74\u9a6c\u82cf\u5c14\u4e00\u76f4\u62c5\u4efb\u83b1\u6bd4\u9521\u683c\u4e07\u8c6a\u65af\u7684\u4e50\u961f\u957f\u3002\u4ed6\u4eec\u4e3e\u884c\u8fc7\u8d85\u8fc7900\u573a\u5de1\u56de\u97f3\u4e50\u4f1a\u3002\u671f\u95f4\u57281943\u5e74\u88ab\u6bc1\u7684\u83b1\u6bd4\u9521\u5e03\u5546\u5927\u53a6\u7b2c\u4e09\u6b21\u91cd\u5efa\uff0c\u5e76\u4e8e1981\u5e74\u5f00\u653e\uff0c\u4e50\u56e2\u7ec8\u4e8e\u518d\u6b21\u83b7\u5f97\u4e00\u4e2a\u5bb6\u3002\u4ece1991\u5e74\u52302002\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u7ebd\u7ea6\u7231\u4e50\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u30022000\u5e74\u6210\u4e3a\u4f26\u6566\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u97f3\u4e50\u7e3d\u76e3\u3002 2002\u5e74\u8d77\u4ed6\u517c\u4efb\u5df4\u9ece\u6cd5\u56fd\u56fd\u5bb6\u4e50\u56e2\u97f3\u4e50\u7e3d\u76e3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:226810696;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Masur>,
        <http://viaf.org/viaf/226810696>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a46387cc-ae5b-4232-9522-045d561c3b89>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kurt_masur.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Masur.
doremus_artist:c959aff8-e643-38a0-900f-325e86bd1e46
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Walter Malcolm Neil McEachern (1 April 1883 \u2013 17 January 1945) was a noted Australian bass singer who enjoyed a successful career in the United Kingdom, both as a concert soloist and as one half of the comic musical duo Flotsam and Jetsam."@en;
    owl:sameAs viaf:66798613;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malcolm_McEachern>,
        <http://viaf.org/viaf/66798613>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62077bfc-cca5-4800-bbbf-bdf24efcfe7c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malcolm_McEachern.
doremus_artist:cb254cb5-da28-3436-8535-5766bcb05989
owl:sameAs viaf:257405166; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/257405166>.
doremus_artist:cb258f10-fcdd-36df-a6be-f3b9294873ee
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Stanley Drucker (born February 4, 1929) is an American clarinetist. Born in Brooklyn, New York, of Ukrainian ancestry, Drucker began clarinet studies at age ten with Leon Russianoff, and remained his student for five years. He attended the High School of Music & Art (now the Fiorello H. LaGuardia High School of Music & Art and Performing Arts, at Lincoln Square). Drucker entered the Curtis Institute of Music at age 15, but left Curtis after one year, recruited to the Indianapolis Symphony Orchestra. After a year, he worked with the Busch Little Symphony, organized by Adolf Busch. He then became principal clarinetist of the Buffalo Philharmonic Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:85506603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanley_Drucker>,
        <http://viaf.org/viaf/85506603>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanley_Drucker.
doremus_artist:cb6e782a-d14d-37c7-b1d4-670940162ccf
owl:sameAs viaf:34669482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34669482>.
doremus_artist:cbdbdc13-c209-374f-98e8-112409d3f981
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Guadalcanal,_Seville>;
    rdfs:comment
        "Vicente Amigo (* 1967 in Sevilla, Spanien) ist ein spanischer Flamenco-Gitarrist. Aufgewachsen ist er in C\u00f3rdoba, wo er auch heute noch lebt. Nach l\u00e4ngerer Zusammenarbeit mit dem Gitarristen Manolo Sanl\u00facar entwickelte Vicente Amigo einen sehr eigenen Stil, der klassischen Flamenco und moderne Elemente auf harmonische Weise verbindet."@de,
        """Vicente Amigo Girol (Guadalcanal (Sevilla), 25 de marzo de 1967) es un guitarrista flamenco espa\u00f1ol. Considerado por el p\u00fablico como un virtuoso de este arte, es uno de los m\u00e1s reconocidos "tocaores" de su generaci\u00f3n."""@es,
        "Vicente Amigo Girol (Guadalcanal, 1967) is een flamencogitarist. Zijn eerste stappen in de flamenco werden gezet onder begeleiding van onder andere Juan Mu\u00f1oz (El Tomate) en Manolo Sanl\u00facar. Hij wordt gezien als een van de grote flamencogitaristen van de generatie na Paco de Lucia."@nl,
        "Vicente Amigo Girol (born 25 March 1967) is a Spanish flamenco composer and virtuoso guitarist, born in Guadalcanal, near Seville. He has played as backing guitarist on recordings by flamenco singers El Pele, Camar\u00f3n de la Isla, Vicente Soto, Luis de C\u00f3rdoba and the rociero band Salmarina, and he has acted as a producer for Remedios Amaya and Jos\u00e9 Merc\u00e9. His album Ciudad de las Ideas won the 2001 Latin Grammy for the Best Flamenco Album and the 2002 Ondas award for the best Flamenco work."@en,
        "Vicente Amigo Girol (nascido em Guadalcanal, prov\u00edncia de Sevilha, em 1967) e criado em C\u00f3rdoba \u00e9 um dos mais importantes guitarristas espanh\u00f3is de flamenco da actualidade. Iniciou-se no flamenco trabalhando com artistas como Juan Mu\u00f1oz (El Tomate), Merengue de C\u00f3rdoba e Manolo Sanl\u00facar. Colaborou no \u00e1lbum de Camar\u00f3n de la Isla \u201cSoy Gitano\u201d de 1989. Comp\u00f4s e interpretou \u00e0 guitarra o \u00e1lbum de Jos\u00e9 Merc\u00e9 \u201cDel Amanecer\u2026\u201d."@pt,
        "Vicente Amigo, compositeur et guitariste espagnol, n\u00e9 en 1967 \u00e0 Guadalcanal (Andalousie), est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands de la guitare flamenca contemporaine."@fr,
        "\u0412\u0438\u0441\u0435\u0301\u043d\u0442\u0435 \u0410\u043c\u0438\u0301\u0433\u043e \u0425\u0438\u0440\u00f3\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Vicente Amigo Girol, \u0440\u043e\u0434. 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1967, \u0413\u0432\u0430\u0434\u0430\u043b\u044c\u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30d3\u30bb\u30f3\u30c6\u30fb\u30a2\u30df\u30fc\u30b4\uff08Vicente Amigo Girol, 1967\u5e743\u670825\u65e5- \uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30a2\u30f3\u30c0\u30eb\u30b7\u30a2\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30e1\u30f3\u30b3\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:43975053;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vicente_Amigo>,
        <http://viaf.org/viaf/43975053>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6df45204-f43d-46b5-90f9-b908534e8ed4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vicenteamigo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vicente_Amigo.
doremus_artist:cbdf6b9d-3059-36e8-bd57-613f9c559b1d
    rdfs:comment
        "Edson Zampronha (Rio de Janeiro, 1963) \u00e9 compositor brasileiro. Trabalha com m\u00fasica contempor\u00e2nea e desenvolve pesquisas sobre o g\u00eanero, semi\u00f3tica e tecnologia musical. Gradua\u00e7\u00e3o em Composi\u00e7\u00e3o e Reg\u00eancia na Universidade Estadual Paulista (UNESP). Mestre em Composi\u00e7\u00e3o Musical pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), com a disserta\u00e7\u00e3o Princ\u00edpios e Processos da Composi\u00e7\u00e3o Musical Estruturalista. Doutor em Comunica\u00e7\u00e3o e Semi\u00f3tica pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo (PUC-SP), com a tese Nota\u00e7\u00e3o, Representa\u00e7\u00e3o e Composi\u00e7\u00e3o \u2013 um novo paradigma da escritura musical."@pt,
        "Edson Zampronha (R\u00edo de Janeiro, 2 de junio de 1963) es un compositor brasile\u00f1o de familia italiana, su lenguaje musical contempor\u00e1neo ha llegado a un amplio p\u00fablico por su propuesta de un renacimiento de la sensibilidad en la m\u00fasica cl\u00e1sica actual que se consolida a trav\u00e9s de una renovaci\u00f3n del lenguaje arm\u00f3nico y de la reintroducci\u00f3n de la ret\u00f3rica en la construcci\u00f3n de la forma y del discurso musical."@es,
        "Edson Zampronha was born in Rio de Janeiro into a family of musicians. He started out his musical training at a young age at home. His first lessons included musical composition, history of music, theory, harmony, counterpoint and musical analysis, besides piano playing. His family moved from Rio de Janeiro to S\u00e3o Paulo in 1969. In 1978 he was introduced into electroacoustic music composition, and his first experiments were done in a four-channel Revox tape recorder."@en;
    owl:sameAs viaf:127322801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edson_Zampronha>,
        <http://viaf.org/viaf/127322801>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edson_Zampronha.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edson_Zampronha.
doremus_artist:cbe2cffb-4a17-3f9e-8c9f-e87ce9de7c55
owl:sameAs viaf:38500631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38500631>.
doremus_artist:cc6c476f-f201-3dc5-a324-011955678139
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Stephen Richard "Steve" Hackett (born 12 February 1950) is an English musician, singer and songwriter. He gained prominence as lead guitarist of the English progressive rock band Genesis, which he joined in 1970 and left in 1977 to pursue a solo career. Hackett contributed to six Genesis studio albums, three live albums and seven singles. Hackett was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame as a member of Genesis in 2010."""@en,
        "Stephen Richard Hackett (12 de fevereiro de 1950, em Londres, Inglaterra) \u00e9 um compositor e guitarrista brit\u00e2nico. Ganhou fama como um dos integrantes da banda de rock progressivo Genesis, da qual tornou-se membro em 1970. Hackett permaneceu por oito \u00e1lbuns, deixando a banda em 1977 a fim de iniciar uma carreira solo. Hackett ent\u00e3o reassumiu sua carreira solo e vem lan\u00e7ando \u00e1lbuns e participando de turn\u00eas desde ent\u00e3o. Steve Hackett tamb\u00e9m ficou famoso por ser o criador da famosa t\u00e9cnica de tapping, muito popularizada por Eddie Van Halen."@pt,
        "Stephen Richard Hackett es un m\u00fasico ingl\u00e9s nacido en Pimlico, Gran Breta\u00f1a, el 12 de febrero de 1950. Salt\u00f3 a la fama como guitarrista del grupo de rock progresivo Genesis en los a\u00f1os 70. Tras su marcha de Genesis en 1977, inici\u00f3 una carrera en solitario."@es,
        "Stephen Richard \u201eSteve\u201c Hackett (* 12. Februar 1950 in London) ist ein britischer Komponist und Musiker. Besondere Bekanntheit erlangte er als Gitarrist der Progressive-Rock-Gruppe Genesis, mit der er zwischen 1971 und 1977 insgesamt sechs Studioalben ver\u00f6ffentlichte. 1985 war er Mitbegr\u00fcnder der kurzlebigen Supergroup GTR. Des Weiteren hat er zahlreiche Solo-Alben aufgenommen, mit denen er regelm\u00e4\u00dfig auf Tour geht. Musikalisch bewegt er sich in einem sehr breiten Spektrum, das von Progressive Rock \u00fcber Blues, Jazz bis zur klassischen Musik reicht. Seine Werke beeinflussten Gitarristen wie Alex Lifeson und Brian May."@de,
        "Steve Hackett (Londen, 12 februari 1950) is een Brits gitarist. In 1970 verving hij Anthony Phillips in de Britse rockband Genesis. Hij speelde met die band op acht albums, tot hij in 1977 de band verliet om solo verder te gaan. In 2012 speelde hij mee op het album The Rome Pro(g)ject."@nl,
        "Steve Hackett (ur. 12 lutego 1950 w Londynie) \u2013 angielski gitarzysta rockowy i klasyczny, znany m.in. z wyst\u0119p\u00f3w z grupami Genesis i GTR oraz z kariery solowej. Jest starszym bratem flecisty Johna Hacketta. Jego pierwszym instrumentem by\u0142a harmonijka ustna, na kt\u00f3rej nauczy\u0142 si\u0119 gra\u0107 ju\u017c w wieku czterech lat. Po gitar\u0119 si\u0119gn\u0105\u0142 w wieku lat trzynastu."@pl,
        "Steve Hackett est un guitariste de rock progressif britannique n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1950 \u00e0 Pimlico. Membre de Genesis de 1971 \u00e0 1977, il entame d\u00e8s 1975 une carri\u00e8re solo qui se poursuit au d\u00e9but du XXIe si\u00e8cle. Son jeu de guitare \u00e9lectrique est bas\u00e9 sur un son \u00e9th\u00e9r\u00e9, exp\u00e9rimental (il est l'un des pionniers du tapping), favorisant l'harmonie et la musicalit\u00e9 plut\u00f4t que la d\u00e9monstration technique. Il d\u00e9veloppe un univers sonore po\u00e9tique, d\u00e9cal\u00e9 et onirique tr\u00e8s particulier. Il est aussi connu pour son jeu de guitare classique."@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d \u0420\u0438\u0301\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0425\u044d\u0301\u043a\u0435\u0442\u0442 (Stephen Richard Hackett; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1950) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Genesis, \u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1970 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0425\u044d\u043a\u0435\u0442\u0442 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0435\u0451 \u0432 1977 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30cf\u30b1\u30c3\u30c8\uff08Steve Hackett\u3001\u672c\u540d\uff1aStephen Richard Hackett\u30011950\u5e742\u670812\u65e5 -\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84961124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Hackett>,
        <http://viaf.org/viaf/84961124>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_Hackett_at_Talking_Stick_Resort_in_Scottsdale,_Arizona.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Hackett.
doremus_artist:cd10d974-606a-3fbc-8845-3c6383323ca4
owl:sameAs viaf:264088646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264088646>.
doremus_artist:cd42a17e-84f9-352a-903c-ac367936fda7
owl:sameAs viaf:300224416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300224416>.
doremus_artist:cecfc05c-b1cd-315d-a6bc-06e3614b968e
owl:sameAs viaf:76610729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76610729>.
doremus_artist:cf4c6305-d210-36db-9e8d-b8888cfa1065
owl:sameAs viaf:46685875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46685875>.
doremus_artist:d0862672-e6f7-3d7d-98a7-c24b35249a09
    dbp:birthPlace dbr:Terlizzi;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        """Vito Giuseppe Millico, called "Il Moscovita" (19 January 1737 \u2013 2 October 1802) was an Italian soprano castrato, composer, and music teacher of the 18th century who is best remembered for his performances in the operas of Christoph Willibald Gluck."""@en,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043a\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Millico), \u0438\u043b\u0438 \u0412\u0438\u0442\u043e \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043a\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b.  Vito Giuseppe Millico), \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0438\u0442\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Moscovita; 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1737 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0435\u0440\u043b\u0438\u0446\u0446\u0438, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1802 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446\u2013\u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:29795857;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Millico>,
        <http://viaf.org/viaf/29795857>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Millico.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Millico.
doremus_artist:d18f3dc1-5276-3a71-987e-9e4313fdfb35
owl:sameAs viaf:2217637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2217637>.
doremus_artist:d190bebc-8f59-393b-9327-d1fd3817ad12
    rdfs:comment
        "Nikolai Anatolievich Demidenko (born July 1, 1955, Aniskino) is a Soviet-Russian-born classical pianist. Demidenko studied at the Moscow Gnessin School with Anna Kantor and at the Moscow Conservatoire under Dmitri Bashkirov. He was a finalist at the 1976 Montreal International Piano Competition and the 1978 Tchaikovsky International Competition. He taught at the Yehudi Menuhin School in the UK, where he has been a resident since 1990. He was granted British citizenship in 1995 and currently holds a visiting professorship at the University of Surrey. In addition to a vast amount of the standard Germanic and Russian repertory, he is a specialist of Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin and a noted champion of the works of neglected composers such as Muzio Clementi, Carl Maria von Weber, Jan V\u00e1clav Vo\u0159\u00ed\u0161ek, and Ni"@en,
        "Nikola\u00ef Demidenko est un pianiste sovi\u00e9tique puis britannique, n\u00e9 le 1er juillet 1955, \u00e9l\u00e8ve au Conservatoire de Moscou, et m\u00e9daill\u00e9 au prestigieux Concours international Tcha\u00efkovski."@fr,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30c7\u30df\u30b8\u30a7\u30f3\u30b3\uff08Nikolai Demidenko, 1955\u5e747\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u3060\u304c\u3001\u4e3b\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30b7\u30ad\u30fc\u30ed\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021976\u5e74\u5ea6\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3068\u30011978\u5e74\u5ea6\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3051\u308b\u5165\u8cde\u8005\u30021980\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u3001\u30b9\u30f4\u30a7\u30c8\u30e9\u30fc\u30ce\u30d5\u3084\u30d5\u30a7\u30c9\u30bb\u30fc\u30a8\u30d5\u306e\u304a\u6c17\u306b\u5165\u308a\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u56de\u308a\u3001\u3053\u306e\u6642\u671f\u306f\u305f\u3073\u305f\u3073\u6765\u65e5\u3082\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021991\u5e74\u306b\u6e21\u82f1\u3001\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u6210\u529f\u3092\u53d7\u3051\u3066\u540c\u5730\u306b\u3068\u3069\u307e\u308a\u3001\u73fe\u5728\u306f\u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u3002\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3001\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u3001\u30e1\u30c8\u30cd\u30eb\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3068\u3044\u3063\u305f\u304a\u56fd\u3082\u306e\u306e\u307b\u304b\u3001\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3084\u30ea\u30b9\u30c8\u306a\u3069\u3082\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u7956\u56fd\u306e\u5f80\u5e74\u306e\u5927\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30b5\u30e0\u30a4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u304c\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u30d0\u30c3\u30cf\u4f5c\u54c1\u96c6\u3082\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u3068\u308a\u3042\u3052\u3001\u9332\u97f3\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002 \u5f7c\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\u300c\u30cf\u30a4\u30da\u30ea\u30aa\u30f3\u300d\u3068\u9332\u97f3\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3093\u3067\u304a\u308a\u3001\u5927\u90e8\u5206\u306eCD\u9332\u97f3\u306f\u30cf\u30a4\u30da\u30ea\u30aa\u30f3\u793e\u304b\u3089\u51fa\u3066\u3044\u308b\u3002\u540c\u793e\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u770b\u677f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e1\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u4f1a\u793e\u304b\u3089\u306e\u4fe1\u983c\u3082\u539a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10039115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Demidenko>,
        <http://viaf.org/viaf/10039115>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b254850-88bf-4dd0-8642-6bad9273e6c9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Demidenko.
doremus_artist:d2a50ae3-020a-3eb7-9132-abbda5b46df6
owl:sameAs viaf:42032049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032049>.
doremus_artist:d44880d0-1e1a-3b98-a9af-9672c2ac38fa
owl:sameAs viaf:13498723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13498723>.
doremus_artist:d45816dd-6c4a-3885-8df4-95ff3c96bf25
owl:sameAs viaf:54401168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54401168>.
doremus_artist:d632f9c5-35a5-3519-b6f2-88e9cbea0421
    dbp:birthPlace dbr:Zörbig;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Thomas Selle (* 23. M\u00e4rz 1599 in Z\u00f6rbig; \u2020 2. Juli 1663 in Hamburg) war ein deutscher Lehrer, Kirchenmusiker und Komponist des Barock."@de,
        "Thomas Selle (23 March 1599 \u2013 2 July 1663) was a seventeenth-century German baroque composer."@en,
        "Thomas Selle (n\u00e9 le 23 mars 1599 \u00e0 Z\u00f6rbig, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 juillet 1663 \u00e0 Hambourg) est un compositeur baroque allemand du XVIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:37113184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Selle>,
        <http://viaf.org/viaf/37113184>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Selle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Selle.
doremus_artist:d7f60667-2026-34e9-bd1e-56a1d504a2ef
owl:sameAs viaf:11861418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11861418>.
doremus_artist:d8a426c5-497a-3fa8-b0a3-384b8040ea43
owl:sameAs viaf:160122039; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160122039>.
doremus_artist:d9b57d47-c65d-36ef-bf5c-ceaa6d57f134
owl:sameAs viaf:19878355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19878355>.
doremus_artist:d9ba07a8-d7ed-3507-b22e-98be34dd8d1c
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Albert Harris (13 February 1916 \u2013 14 February 2005) worked most of his life in Hollywood as an orchestrator, arranger and composer for several of the big Film Studios and for such pop icons as Barbra Streisand, Roberta Flack and Cher. \"Music Service Incorporated\" (MSI) was formed by Mr. Harris and two colleagues (one of whom was Nelson Riddle) and was responsible for the music for four TV Shows: \"Mary Tyler Moore \u2014 Dick Van Dyke Show,\" \"Ray Bolger Show,\" \"Danny Thomas Show,\" and \"Andy Griffith Show.\""@en;
    owl:sameAs viaf:75485229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Harris_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/75485229>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Albert_Harris_(composer)>.
doremus_artist:daad5c32-cea4-3f9d-8650-66a0fdf89a26
    owl:sameAs viaf:218620961;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/218620961>,
        <http://viaf.org/viaf/84318438>.
doremus_artist:daf2e489-ebdc-33ed-9c79-baf2658880f8
owl:sameAs viaf:33427938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33427938>.
doremus_artist:dc9949e3-4e5f-3dff-8cd0-a45b9cf4775e
    rdfs:comment
        "Atanas Ourkouzounov (n\u00e9 en 1970 \u00e0 Bourgas) est un compositeur d'origine bulgare de guitare classique."@fr;
    owl:sameAs viaf:54412818;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Atanas_Ourkouzounov>,
        <http://viaf.org/viaf/54412818>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Atanas_Ourkouzounov.
doremus_artist:dca11f3d-3222-33c8-b85c-8f7c9fe4bfae
owl:sameAs viaf:27070959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27070959>.
doremus_artist:dd8d5833-3667-3819-9362-89e9cfd64976
    dbp:birthPlace dbr:Lessines;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Viseur (homonymie). Gustave-Joseph Viseur, dit Gus Viseur, n\u00e9 le 15 mai 1915 \u00e0 Lessines (province de Hainaut, Belgique) et mort le 25 ao\u00fbt 1974 \u00e0 Paris, est un accord\u00e9oniste belge."@fr,
        "Gus Viseur, born Gustave-Joseph Viseur (15 May 1915 \u2013 25 August 1974) was a Belgian/French button accordionist. Gus Viseur was a virtuoso in the musette genre, during the swing era in the 1930s. He is the only jazz accordionist who is a member of the famous Hot Club de France, conducted by Charles Delaunay."@en,
        "Joseph Gustave \u201eGus\u201c Viseur (* 15. Mai 1915 in Lessines; \u2020 25. August 1974 in Paris) war ein belgischer Musette-Akkordeonist, der sowohl im Gypsy Jazz als auch als Begleiter im franz\u00f6sischen Chanson erfolgreich war."@de;
    owl:sameAs viaf:2658118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gus_Viseur>,
        <http://viaf.org/viaf/2658118>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5c4d5fe-f8c0-41f5-aed5-48a3760cddbb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gus_Viseur.
doremus_artist:de3c31e2-9212-3122-b533-9d5f36dd69fe
    rdfs:comment
        "Manuel Blasco de Nebra (Sevilla, 2 de mayo de 1750 - Sevilla, 12 de diciembre de 1784), compositor, organista y sacerdote espa\u00f1ol. Baltasar Saldoni es el que primero refiere una breve biograf\u00eda suya en el siglo XIX. El escrito que habla m\u00e1s ampliamente de su vida es el realizado por M\u00aa Salud \u00c1lvarez. Nacido en Sevilla, de familia oriunda de Arag\u00f3n, e hijo de Jos\u00e9 Blasco de Nebra, organista de la catedral. Estudi\u00f3 en Sevilla y en Madrid, probablemente con su t\u00edo, Jos\u00e9 Melchor de Nebra, organista oficial de la Capilla Real de Madrid y disc\u00edpulo de Cavanilles."@es,
        "Manuel Orlandi Blasco de Nebra (2 May 1750 \u2013 12 September 1784) was a Spanish organist and composer who lived in Seville. He was the son of Jos\u00e9 Blasco de Nebra (Lacarra), the organist of Seville Cathedral since 1735, and became his assistant organist in 1768, taking over in 1778. He was renowned for his excellent sight-reading and playing of the organ, harpsichord and fortepiano, of which some impression can be obtained from his surviving compositions. During his short life (he predeceased his father), he composed about 170 works, although only 30, all for keyboard instrument, are still in existence."@en,
        "Manuel Orlandi Blasco de Nebra (S\u00e9ville, 2 mai 1750 - S\u00e9ville, 12 septembre 1784) fut un organiste et compositeur espagnol \u00e9tabli \u00e0 S\u00e9ville. Il \u00e9tait le fils de Jos\u00e9 Blasco de Nebra (Lacarra), organiste de la cath\u00e9drale de S\u00e9ville depuis 1735, devint son assistant en 1768 puis son successeur en 1778. Il \u00e9tait renomm\u00e9 pour sa facilit\u00e9 \u00e0 d\u00e9chiffrer \u00e0 vue et pour son jeu \u00e0 l'orgue, au clavecin, au pianoforte : on peut avoir une id\u00e9e de ses dons par l'examen des pi\u00e8ces de sa composition qui nous restent. Pendant sa vie, qui fut courte - il d\u00e9c\u00e9da avant son p\u00e8re - il composa environ 170 \u0153uvres, toutes pour instruments \u00e0 clavier ; il n'en subsiste que 30, notamment :"@fr,
        "\u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u0301\u043b\u044c \u0411\u043b\u0430\u0301\u0441\u043a\u043e \u0434\u0435 \u041d\u0435\u0301\u0431\u0440\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Manuel Blasco de Nebra; 2 \u043c\u0430\u044f 1750 \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044f, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1784 \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044f, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:32189454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Blasco_de_Nebra>,
        <http://viaf.org/viaf/32189454>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Blasco_de_Nebra.
doremus_artist:de4d2033-c817-3154-a5e5-6bdc3494b63a
owl:sameAs viaf:29725572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725572>.
doremus_artist:de4e3b86-32f8-3802-8d38-d3e90e7007c8
owl:sameAs viaf:17489627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17489627>.
doremus_artist:de52072e-aa50-39bd-acb9-b96b90be7ba9
    dbp:birthPlace dbr:Cap-Haïtien;
    rdfs:comment
        """Marie Clotilde "Toto" Bissainthe (1934 \u00e0 Cap-Ha\u00eftien, Ha\u00efti - 4 juin 1994, Ha\u00efti) \u00e9tait une chanteuse, compositrice et com\u00e9dienne. Son m\u00e9lange innovateur de musique traditionnelle, d'arrangements contemporains de textes modernes, a rendu hommage aux vies, aux difficult\u00e9s et \u00e0 la spiritualit\u00e9 du peuple ha\u00eftien, en particulier la classe ouvri\u00e8re et les paysans."""@fr,
        """Marie Clotilde "Toto" Bissainthe (1934 \u2013 June 4, 1994) was a Haitian actress and singer known for her innovative blend of traditional Vodou and rural themes and music with contemporary lyricism and arrangements. Born in Cap-Ha\u00eftien in 1934, she left Haiti at an early age to pursue her acting studies abroad. Her career started in theatre with the company Griots, of which she was a founding member in 1956. Griots was at the vanguard of n\u00e9gritude-inspired cultural institutions in France, and was the first African theatre company in Paris."""@en,
        """Marie Clotilde "Toto" Bissainthe (Cap-Ha\u00eftien, 1934 \u2013 P\u00e9tionville, 4 juni 1994) was een Ha\u00eftiaans actrice en zangeres. Zij is vooral bekend vanwege de mengeling van traditionele vodou- en boerenthema's met moderne teksten en arrangementen."""@nl;
    owl:sameAs viaf:64191050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toto_Bissainthe>,
        <http://viaf.org/viaf/64191050>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e41ee282-e6ef-4c78-8c25-9df828f9393f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toto_Bissainthe.
doremus_artist:df0d3902-1ab9-3831-ae3a-40f84c649d23
owl:sameAs viaf:71671401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71671401>.
doremus_artist:e014bc33-d770-3074-9a2c-ba3b44163e98
owl:sameAs viaf:59380894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59380894>.
doremus_artist:e0298cae-efec-396d-9b4c-c126e0716dad
    dbp:birthPlace dbr:Rovigo;
    rdfs:comment
        "Katia Ricciarelli (* 16. Januar 1946 in Rovigo) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Katia Ricciarelli (Italian pronunciation: [\u02c8katja ritt\u0283a\u02c8r\u025blli]; born 16 January, 1946) is an Italian soprano."@en,
        "Katia Ricciarelli (Rovigo (Itali\u00eb), 16 januari 1946) is een Italiaanse sopraan."@nl,
        "Katia Ricciarelli (Rovigo, Veneto) \u00e9 uma soprano italiana. Katia estudou no Conservat\u00f3rio de Veneza."@pt,
        "Katia Ricciarelli (Rovigo, V\u00e9neto, 16 de enero de 1946) es una soprano de \u00f3pera italiana. Es conocida tambi\u00e9n por su carrera como actriz."@es,
        "Katia Ricciarelli (n\u00e9e le 16 janvier 1946 \u00e0 Rovigo en Ven\u00e9tie) est une soprano et une actrice italienne. Son r\u00e9pertoire de pr\u00e9dilection est l'op\u00e9ra italien des XIXe et XXe si\u00e8cles dans Verdi, Rossini, Donizetti, Bellini, et Puccini. Elle aborde n\u00e9anmoins l'op\u00e9ra allemand et viennois avec Richard Wagner, Gluck, Haendel et Mozart."@fr,
        "Katia Ricciarelli (ur. 18 stycznia 1946 w Rovigo, Prowincja Rovigo, region Wenecja Euganejska) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa, sopranistka."@pl,
        "\u041a\u0430\u0442\u044e\u0301\u0448\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0421\u0442\u0435\u0301\u043b\u043b\u0430 \u0420\u0438\u0447\u0447\u0430\u0440\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Catuscia Maria Stella Ricciarelli, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u041a\u0430\u0301\u0442\u044f \u0420\u0438\u0447\u0447\u0430\u0440\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Katia Ricciarelli); \u0440\u043e\u0434. 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1946, \u0420\u043e\u0432\u0438\u0433\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30a2\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\u30e3\u30ec\u30c3\u30ea\uff08\u30ab\u30c6\u30a3\u30a2\u307e\u305f\u306f\u30ab\u30fc\u30c1\u30e3\u3068\u3082\u3001Katia Ricciarelli, 1946\u5e741\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3002\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u5cf6\u51fa\u8eab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u30fb\u30bf\u30ec\u30f3\u30c8\u3001\u30d4\u30c3\u30dd\u30fb\u30d0\u30a6\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c8\u5dde\u30ed\u30f4\u30a3\u30fc\u30b4\u51fa\u8eab\u3002\u5b9f\u5bb6\u306f\u975e\u5e38\u306b\u8ca7\u3057\u304b\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e0a\u6f14\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u6620\u753b\u306e\u5236\u4f5c\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u4e3b\u6f14\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30bc\u30c3\u30d5\u30a3\u30ec\u30c3\u30ea\u76e3\u7763\u306e\u300a\u30aa\u30c6\u30ed\u300b\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c7\u30ba\u30c7\u30e2\u30fc\u30ca\u5f79\u306b\u3088\u308a\u3001\u4e3b\u5f79\u306e\u30d7\u30e9\u30b7\u30c9\u30fb\u30c9\u30df\u30f3\u30b4\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u30d9\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u5531\u6cd5\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u53d7\u3051\u7d99\u3050\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3084\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3001\u30ab\u30bf\u30e9\u30fc\u30cb\u3001\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3001\u56c1\u304f\u3088\u3046\u306b\u3057\u307c\u308a\u51fa\u3059\u5f31\u97f3\u306e\u8276\u7f8e\u306a\u3053\u3068\u3067\u306f\u3001\u4ed6\u306e\u8ffd\u968f\u3092\u8a31\u3055\u306a\u3044\u3002 1989\u5e74\u306b\u300e\u30a2\u30a4\u30fc\u30c0\u300f\u4e0a\u6f14\u306e\u305f\u3081\u30011989\u5e74\u304b\u30891992\u5e74\u307e\u3067\u3001\u307e\u305f1997\u5e74\u306b\u306f\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u306e\u305f\u3081\u3001\u307e\u305f2005\u5e74\u306b\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u4e3b\u5bb0\u306e\u305f\u3081\u306b\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3002\u3044\u307e\u3082\u73fe\u5f79\u3067\u6b4c\u624b\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85081749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Katia_Ricciarelli>,
        <http://viaf.org/viaf/85081749>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Katia_Ricciarelli_-_Alassio.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Katia_Ricciarelli.
doremus_artist:e0f79f1d-5e4e-3d16-ad94-6a0163cb4ce8
owl:sameAs viaf:46946646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46946646>.
doremus_artist:e1051414-c190-34e6-b01a-1da4bd2892ee
    rdfs:comment
        "Ashley Macdonald Lawrence, (5 June 1934, Hamilton, New Zealand \u2013 7 May 1990, Tokyo) was a New Zealand conductor mainly active in the UK and Germany, and particularly associated with ballet."@en,
        "\u30a2\u30b7\u30e5\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30af\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\uff08Ashley Macdonald Lawrence, 1934\u5e746\u67085\u65e5 - 1990\u5e745\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:55907031;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ashley_Lawrence_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/55907031>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e19a51e6-8f1e-468a-9a09-6e4a7fec57a2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ashley_Lawrence_and_Doreen_Wells_1964.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Ashley_Lawrence_(musician)>.
doremus_artist:e10b9f67-73d3-3b1f-9377-54a63c7a9692
    rdfs:comment
        "Jukka Linkola (Helsinki, 21 juli 1955) is een hedendaags Fins componist, dirigent en pianist."@nl,
        "Jukka Tapio Linkola (* 21. Juli 1955 in Espoo) ist ein finnischer Jazzpianist, Dirigent und Komponist."@de,
        "Jukka Tapio Linkola (born 21 July 1955 in Espoo) is a Finnish jazz pianist and classical composer. He has composed music for the Finnish National Opera and led several jazz Big Bands. In addition he has won two Jussi awards for his film music. His euphonium concerto is considered a standard in the repertoire."@en;
    owl:sameAs viaf:116906891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jukka_Linkola>,
        <http://viaf.org/viaf/116906891>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jukka_linkola.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jukka_Linkola.
doremus_artist:e14a5280-323a-3237-8e37-265cbcd5a7e1
owl:sameAs viaf:100931554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100931554>.
doremus_artist:e177baf8-0fee-3c18-bc10-76efb586c2a9
    dbp:birthPlace dbr:Deptford;
    rdfs:comment
        "Steve Harley (born Stephen Malcolm Ronald Nice, 27 February 1951, Deptford, London, England) is an English singer and songwriter, best known for his work with the 1970s rock group Cockney Rebel, with whom he still occasionally tours."@en,
        "Steve Harley (geboren in Deptford (Lewisham, Groot-Londen) als Stephen Malcolm Ronald Nice op 27 februari 1951) is een Britse singer/songwriter. Harley scoorde in 1973 met zijn band Cockney Rebel een hit met 'Sebastian' en had twee jaar later met 'Make me smile' als Steve Harley and Cockney Rebel nog meer succes. Door de opkomst van punk, new wave en disco verkochten de platen van Steve Harley in de tweede helft van de jaren 70 slechter. Hij vertrok naar de VS, maar slaagde er niet in om daar door te breken. Hoewel hij er een plaat opnam met gerenommeerde namen als Marc Bolan (T-Rex), Bobby Kimball (Toto) en Michael McDonald (Doobie Brothers) vielen de verkoopcijfers tegen. Nadat meerdere comebackpogingen mislukten, had hij in \u201983 een hit met het door Mike Batt geschreven liefdeslied \u2018Ball"@nl,
        "Steve Harley (nacido Stephen Malcolm Ronald Nice, 27 de febrero de 1951, Deptford, Londres, Inglaterra) es un cantante y compositor de canciones ingl\u00e9s, conocido por su trabajo con el grupo de rock de los a\u00f1os 1970 Cockney Rebel, con los cuales sigue tocando de forma ocasional."@es,
        "Steve Harley, b\u00fcrgerlich Steven Nice (* 27. Februar 1951 in London) ist ein britischer Musiker und Komponist. Bekannt wurde er in den 1970er Jahren als Gr\u00fcnder und S\u00e4nger der erfolgreichen britischen Glam-Rock-Band Cockney Rebel."@de,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u041d\u0430\u0439\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stephen Malcolm Ronald Nice), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0421\u0442\u0438\u0432 \u0425\u0430\u0440\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Steve Harley; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1951, \u0414\u0435\u043f\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u043c\u0435\u043d Cockney Rebel, \u0433\u043b\u044d\u043c-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0438\u043c\u0435\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0432 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:51889207;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Harley>,
        <http://viaf.org/viaf/51889207>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e2cfc31-a11e-44e7-a493-68b49a3984b6>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58177b75-d725-45e1-9b35-df18f1fd15c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_Harley_&_Cockney_Rebel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Harley.
doremus_artist:e199224c-d68f-3c99-b067-2f0810ca1c6c
owl:sameAs viaf:37125944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37125944>.
doremus_artist:e247fab9-6437-36fd-b5b3-7e8631c8e123
    dbp:birthPlace dbr:Astrakhan;
    dbp:deathPlace dbr:Sochi;
    rdfs:comment
        "Valeria Vladimirovna Barsova (Astrakhan, 13 June 1892 \u2013 Sochi, 13 December 1967) was a Russian operatic soprano, one of the leading lyric-coloratura sopranos of the first half of the 20th century in Russia."@en,
        "Valeria Vladimirovna Barsova (en russe : \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0441\u043e\u0432\u0430), n\u00e9e Vladimirova le 13 juin 1892 \u00e0 Astrakhan (Empire russe) et morte le 13 d\u00e9cembre 1967 \u00e0 Sotchi (Union sovi\u00e9tique), est une chanteuse soprano lyrique colorature russe et sovi\u00e9tique. Elle fut nomm\u00e9e artiste du Peuple d'URSS en 1937 et re\u00e7ut le prix Staline de premi\u00e8re classe en 1941."@fr,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u0301\u0440\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0301\u0440\u0441\u043e\u0432\u0430 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0438 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u2014 \u041a\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430; 1892\u20141967) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1941). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1937)."@ru;
    owl:sameAs viaf:54341809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valeria_Barsova>,
        <http://viaf.org/viaf/54341809>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valeria_Barsova.
doremus_artist:e24a1da0-88a4-33a6-83cd-32772c8b13da
owl:sameAs viaf:110753763; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110753763>.
doremus_artist:e40f4e80-0fc6-3062-a1b3-54a192f38de6
    dbp:birthPlace dbr:Bergamo;
    dbp:deathPlace dbr:Bergamo;
    rdfs:comment
        "Gianandrea Gavazzeni (* 25. Juli 1909 in Bergamo; \u2020 5. Februar 1996 ebenda) war ein italienischer Dirigent, Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Gianandrea Gavazzeni (25 July 1909 \u2013 5 February 1996) was an Italian pianist, conductor (especially of opera), composer and musicologist. Gavazzeni was born in Bergamo. For almost 50 years, starting from 1948, he was principal conductor at La Scala, Milan, in 1966\u201368 being its music and artistic director. He had his Metropolitan Opera debut on 11 October 1976. He conducted eight performances of Giuseppe Verdi's Il trovatore that year at the Met. His compositions include: concertos such as 'Concerto bergamasco'; 'The Song of St Alexander'; and sonatas. Gianandrea Gavazzeni died on 5 February 1996."@en,
        "Gianandrea Gavazzeni (Bergame, 27 juillet 1909 - idem, 5 f\u00e9vrier 1996) \u00e9tait un chef d'orchestre, musicologue et compositeur italien."@fr,
        "Gianandrea Gavazzeni (Bergamo, 25 de julho de 1909 - 5 de fevereiro de 1996) foi um pianista, music\u00f3logo, compositor e maestro italiano. A partir de 1948, foi o principal maestro do La Scala de Mil\u00e3o; entre 1966 e 1968, foi tamb\u00e9m o diretor musical e art\u00edstico do teatro. Sua estr\u00e9ia no Metropolitan Opera de Nova York aconteceu dia 11 de outubro de 1948. Naquele ano, Gavazzeni regeu oito r\u00e9citas de Il Trovatore de Giuseppe Verdi no Met. Em 22 de mar\u00e7o de 1994, recebeu o t\u00edtulo de Cavaleiro de Gr\u00e3-cruz da Ordem do M\u00e9rito da Rep\u00fablica Italiana"@pt,
        "Gianandrea Gavazzeni (B\u00e9rgamo, 25 de julio de 1909 - B\u00e9rgamo, 5 de febrero de 1996) fue un director de orquesta, compositor, music\u00f3logo y ensayista italiano. Se especializ\u00f3 en la interpretaci\u00f3n de \u00f3peras, distingui\u00e9ndose por su labor de redescubrimiento y revalorizaci\u00f3n de obras olvidadas de autores como Donizetti o Rossini. Estuvo muy vinculado al Teatro de La Scala de Mil\u00e1n, donde dirigi\u00f3 regularmente durante toda la segunda mitad del siglo XX."@es,
        "\u0414\u0436\u0430\u043d\u0430\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0430 \u0413\u0430\u0432\u0430\u0446\u0446\u0435\u0301\u043d\u0438 (\u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0413\u0430\u0432\u0430\u0434\u0437\u0435\u0301\u043d\u0438, \u0438\u0442\u0430\u043b. Gianandrea Gavazzeni, 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1909, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1996, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439\u00bb (1994). \u041f\u043e\u0447\u0442\u0438 50 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430, \u0432 1965\u20141968 \u0431\u044b\u043b \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30ca\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30ac\u30f4\u30a1\u30c3\u30c4\u30a7\u30fc\u30cb\uff08Gianandrea Gavazzeni\u30011909\u5e747\u670825\u65e5 - 1996\u5e742\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30f3\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2\u5dde\u30d9\u30eb\u30ac\u30e2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:93372116;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianandrea_Gavazzeni>,
        <http://viaf.org/viaf/93372116>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4b16487-b95e-42b8-9b3d-44bd1f021114>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianandrea_Gavazzeni.
doremus_artist:e576726f-dfab-3104-aacc-068031ad4627
owl:sameAs viaf:26118101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26118101>.
doremus_artist:e6113a01-e18f-3bbd-8f37-ff9b29e8ac5c
owl:sameAs viaf:34742312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34742312>.
doremus_artist:e6341e1d-83eb-3b2b-98dc-f9ea62c0b2db
    rdfs:comment
        "Johannes Cornago (vers 1450-1475) est un compositeur espagnol de la Renaissance"@fr,
        "Juan Cornago (Johannes Cornago) (c. 1400 - despu\u00e9s de 1475) fue un cantor y compositor espa\u00f1ol de transici\u00f3n entre el Ars nova y el Renacimiento. Es de los escas\u00edsimos compositores espa\u00f1oles conocidos en el periodo que va desde comienzos del siglo XV hasta el reinado de los Reyes Cat\u00f3licos, hacia 1470 aproximadamente. Es decir, pertenece al periodo inmediatamente anterior a la mayor\u00eda de los compositores representados en los cancioneros de la Colombina y de Palacio. Adem\u00e1s, es el primer compositor espa\u00f1ol conocido del que nos ha llegado un bu\u00e9n n\u00famero de obras."@es,
        "Juan Cornago (Johannes Cornago) (c. 1400 \u2013 after 1475) was a Spanish composer in the transition from Ars nova to the Renaissance."@en;
    owl:sameAs viaf:79166409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Cornago>,
        <http://viaf.org/viaf/308699558>,
        <http://viaf.org/viaf/79166394>,
        <http://viaf.org/viaf/79166409>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c210b6d5-04d2-49b8-ba95-407033b4fcb8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Cornago.
doremus_artist:e70da88d-1b98-3b8d-9f0a-34a85d9b4c2f
owl:sameAs viaf:56822235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56822235>.
doremus_artist:e805526f-6101-3af7-9017-cf8bc596209c
owl:sameAs viaf:25393547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25393547>.
doremus_artist:e86c8f04-8ba4-308f-a37d-cddc42a81b91
owl:sameAs viaf:15003509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15003509>.
doremus_artist:ea4861ed-10da-350a-969a-810f4ff4579d
    rdfs:comment
        "Paddy Canny (1919\u20132008) was an Irish fiddle player. In a career that spanned over six decades, Canny was instrumental in popularizing Irish traditional music, both in Ireland and internationally. He gained initial fame in the late 1940s as a founding member of the Tulla C\u00e9il\u00ed Band, which made its first appearance on RT\u00c9 Radio in 1948 and had positioned itself as the top c\u00e9il\u00ed band in Ireland by the late 1950s. Canny captured the All Ireland fiddle championship in 1953 and was featured on the landmark 1959 recording, All-Ireland Champions: Violin. Although he stopped performing for large audiences in 1965, he returned briefly in the 1990s to record his critically acclaimed solo album, Paddy Canny: Traditional Music from the Legendary East Clare Fiddler."@en,
        "Paddy Canny, n\u00e9 en 1919 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 juin 2008, est un musicien traditionnel (fiddler) irlandais. Durant plus de soixante ans, il a popularis\u00e9 la musique irlandaise, aussi bien en Irlande qu'\u00e0 l'\u00e9tranger. Sa renomm\u00e9e date de la fin des ann\u00e9es 1940, o\u00f9 il collabore \u00e0 la formation de The Tulla C\u00e9il\u00ed Band, et \u00e0 la premi\u00e8re prestation du groupe \u00e0 la RT\u00c9 Radio (en) en 1948, premi\u00e8re \u00e9tape vers les hauteurs du classement des groupes traditionnels irlandais."@fr;
    owl:sameAs viaf:231654240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paddy_Canny>,
        <http://viaf.org/viaf/231654240>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paddy_Canny.
doremus_artist:eb5f6fd8-0846-396e-b99f-85cfbb4dc3fa
owl:sameAs viaf:35689100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35689100>.
doremus_artist:eba43502-3590-3d97-a89a-f8154ce4329d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Louisville,_Kentucky>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Louisville,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        """James Elbert "Jimmy" Raney \u00e9tait un guitariste et compositeur de jazz am\u00e9ricain (Louisville, Kentucky, 20 ao\u00fbt 1927 - 10 mai 1995). Son jeu de guitare bebop au phras\u00e9 legato caract\u00e9ristique (longtemps qualifi\u00e9 de "cool") et harmoniquement avanc\u00e9 tel qu'on peut d\u00e9j\u00e0 l'entendre dans ses enregistrements dans les ann\u00e9es 1950, influen\u00e7a durablement des guitaristes tels que Ren\u00e9 Thomas, Jimmy Gourley, Ronnie Singer, Laro Sollero, Olivier Despax, ou encore Sacha Distel. Il a longtemps fait partie du quintet de Stan Getz."""@fr,
        "James Elbert Raney (20 de agosto de 1927 \u2013 9 de mayo de 1995) era un guitarrista de jazz americano nacido en Louisville, Kentucky."@es,
        "James Elbert Raney (20 de agosto de 1927 \u2014 9 de maio de 1995) foi um guitarrista de jazz norte-americano, nascido em Louisville, Kentucky, mais not\u00e1vel por seu trabalho de 1951, 1952 e 1962 a 1963 com Stan Getz e pelo seu trabalho de 1953 a 1954, com o trio Red Norvo, substituindo Tal Farlow. Raney trabalhou em uma variedade de meios de jazz, incluindo cool jazz, bebop, post-bop, hard bop e mainstream jazz. Faleceu em sua cidade natal, em Louisville, Kentucky, em 1995, que segundo o seu filho, Jon, a causa da morte foi por conta de insufici\u00eancia card\u00edaca."@pt,
        "James Elbert Raney (August 20, 1927 \u2013 May 9, 1995) was an American jazz guitarist born in Louisville, Kentucky, most notable for his work from 1951 to 1952 and then from 1953 to 1954 with the Red Norvo trio (replacing Tal Farlow) and later, 1962 to 1963, with Stan Getz just as the Bossa Nova breaks out of Brazil. In 1954 and 1955 he won the Down Beat critics poll for guitar. Raney worked in a variety of jazz mediums, including cool jazz, bebop, post bop, hard bop and mainstream jazz."@en,
        "James Elbert Raney, bekannt als Jimmy Raney (* 20. August 1927 in Louisville, Kentucky; \u2020 10. Mai 1995 ebenda), war ein US-amerikanischer Gitarrist des Modern Jazz."@de,
        "Jimmy Raney (Louisville, Kentucky 20 augustus 1927 \u2013 Louisville, 10 mei 1995) was een Amerikaans jazzgitarist die het bekendst is voor het feit dat hij tussen 1951-1952 en 1962-1963 met Stan Getz heeft gespeeld. Verder speelde hij in 1953-1954 met het Red Norvo trio, waar hij Tal Farlow verving. In 1954 en 1955 won hij de Down Beat critics poll voor gitaar. Raney speelde een groot aantal verschillende stijlen zoals cool jazz, bebop, post bop, hard bop en mainstream jazz."@nl;
    owl:sameAs viaf:69116604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Raney>,
        <http://viaf.org/viaf/69116604>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00efa793-199f-4c5d-a2ce-a96f51b9a5fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Raney.
doremus_artist:ebdce007-88d5-3979-9bfb-a1c25a1bb338
owl:sameAs viaf:20965601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20965601>.
doremus_artist:ec17248d-c617-3149-9cf0-6ff59f4629cb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lodi,_Lombardy>;
    dbp:deathPlace dbr:Busseto;
    rdfs:comment
        "Clela Maria Josepha (Giuseppina) Strepponi (8 september 1815 - 14 november 1897) was een Lombardijns sopraan die in haar tijd grote bekendheid had. Ook wordt wel gezegd dat zij verantwoordelijk was voor het succes van Giuseppe Verdi, aangezien ze de ster was in veel van zijn eerdere werken, waaronder Nabucco. Verdi en Giuseppina trouwden in 1859 na twaalf jaar ongehuwd samengeleefd te hebben."@nl,
        """Clelia Maria Josepha (Giuseppina) Strepponi (8 September 1815 \u2013 14 November 1897) was a nineteenth-century Italian operatic soprano of great renown and the second wife of composer Giuseppe Verdi. She is often credited with having contributed to Verdi's first successes, starring in a number of his early operas, including the role of Abigaille in the world premiere of Nabucco in 1842. A highly gifted singer, Strepponi excelled in the bel canto repertoire and spent much of her career portraying roles in operas by Vincenzo Bellini, Gaetano Donizetti, and Gioachino Rossini, often sharing the stage with tenor Napoleone Moriani and baritone Giorgio Ronconi. Donizetti wrote the title role of his opera Adelia specifically for Strepponi. She was described as possessing a "limpid, penetrating, smooth"""@en,
        "Clelia Maria Josepha Strepponi (Lodi, 6 de septiembre de 1815-Santa Agata, Villanova sull'Arda, 14 de noviembre de 1897), m\u00e1s conocida como Giuseppina Strepponi, fue una soprano italiana, conocida por su bel canto y por sus papeles en operas de Vincenzo Bellini, Gaetano Donizetti y Gioachino Rossini. Donizetti escribi\u00f3 su opera Adelia expresamente para Strepponi. Comparti\u00f3 el escenario con el tenor Napoleone Moriani y el bar\u00edtono Giorgio Ronconi, entre otros. Sus papeles incluyen el de Abigaille en el estreno de Nabucco, de Verdi, en 1842. Se le atribuye asimismo a Strepponi los primeros \u00e9xitos de Giuseppe Verdi, sobre todo Oberto (1839), la primera opera de Verdi y Nabucco, y con quien se casar\u00eda en 1859, tras unos 17 a\u00f1os de relaci\u00f3n sentimental. Su correspondencia es una de las fuentes "@es,
        "Clelia Maria Josepha Strepponi, connue sous le nom de Giuseppina Strepponi (n\u00e9e le 6 septembre 1815 \u00e0 Lodi, en Lombardie, et morte le 14 novembre 1897 \u00e0 Sant'Agata) \u00e9tait une chanteuse d\u2019op\u00e9ra (soprano) italienne du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Giuseppina Strepponi, eigentlich Clelia Maria Josepha Strepponi (* 8. September 1815 in Lodi; \u2020 14. November 1897 in Sant\u2019Agata di Villanova sull\u2019Arda bei Busseto) war eine italienische Operns\u00e4ngerin. Seit 1847 war sie die Lebensgef\u00e4hrtin und seit 1859 die zweite Ehefrau Giuseppe Verdis."@de,
        "Giuseppina Strepponi, w\u0142a\u015bc. Clelia Maria Josepha Strepponi (ur. 8 wrze\u015bnia 1815 w Lodi, zm. 14 listopada 1897 w Sant'Agata di Villanova sull'Arda) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa, sopranistka, druga \u017cona Giuseppe Verdiego."@pl,
        "\u00c8 soprattutto conosciuta per essere stata la seconda moglie di Giuseppe Verdi nonch\u00e9 sua grande amica, confidente e consigliera, avendone curato per molto tempo gli affari. I suoi carteggi sono tra i documenti pi\u00f9 importanti per ricostruire la biografia verdiana."@it,
        "\u041a\u043b\u0435\u043b\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 (\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0438\u043d\u0430) \u0421\u0442\u0440\u0435\u043f\u043f\u043e\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Clelia Maria Josepha (Giuseppina) Strepponi; 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1815 \u2014 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1897) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e XIX \u0432\u0435\u043a\u0430; \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0436\u0435\u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438. \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0438\u043d\u0430 \u0421\u0442\u0440\u0435\u043f\u043f\u043e\u043d\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0440\u043e\u043b\u044c \u0410\u0431\u0438\u0433\u0430\u0439\u043b\u044c \u0432 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u00ab\u041d\u0430\u0431\u0443\u043a\u043a\u043e\u00bb \u0432 1842 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0438\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30d4\u30fc\u30ca\u30fb\u30b9\u30c8\u30ec\u30c3\u30dd\u30fc\u30cb\uff08Giuseppina Clelia Maria Josepha Strepponi Verdi, 1815\u5e749\u67088\u65e5 - 1897\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e9\u304f\u306b\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308a\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u3080\u3057\u308d\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u59bb\uff08\u5f8c\u59bb\uff09\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:122091288;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppina_Strepponi>,
        <http://viaf.org/viaf/122091288>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karoly_Gyurkovich_-_Giuseppina_Strepponi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppina_Strepponi.
doremus_artist:eca48925-c8af-36db-a23d-2598ff1674de
owl:sameAs viaf:221876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221876>.
doremus_artist:ecf7fa56-37ff-3e31-a3f1-3fd16d78f31e
    rdfs:comment
        "Geoffrey Douglas Madge (born 3 October 1941) is an Australian classical pianist and composer. Madge won the 1963 ABC Concerto and Vocal Competition. Madge performed long and arduous works, he has twice recorded Sorabji's Opus clavicembalisticum, one of the longest and most difficult works ever written for the piano. In 1982, 52 years after the first public performance (by the composer), Madge gave the work its second public performance. In 1979 he gave the first complete performance of Nikos Skalkottas' 32 Piano Pieces."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30de\u30c3\u30b8\uff08Geoffrey Douglas Madge\u30011941\u5e7410\u67083\u65e5\u3001\u30a2\u30c7\u30ec\u30fc\u30c9 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74044207;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Douglas_Madge>,
        <http://viaf.org/viaf/74044207>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45e13045-fb71-4803-92bf-a2072ee75cd8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoffrey_Douglas_Madge.
doremus_artist:ecfad6da-1cde-3a4d-92ae-77c97fdb510c
owl:sameAs viaf:103673129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103673129>.
doremus_artist:ed11e426-66ea-3718-8229-c25da913df13
    dbp:birthPlace dbr:Cambridge;
    dbp:deathPlace dbr:Westminster;
    rdfs:comment
        "John Hilton (ca. 1599 \u2013 1657) was an English early Baroque composer. He is best known for his books Ayres or Fa-Las for Three Voices and Catch That Catch Can."@en,
        "John Hilton (der J\u00fcngere) (* 1599 vermutlich in Cambridge; \u2020 1657 vermutlich in Westminster (London)) war ein englischer Komponist und Musiker."@de;
    owl:sameAs viaf:65168437;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Hilton_the_younger>,
        <http://viaf.org/viaf/65168437>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Hilton_-_Arise,_fair_sun_-_British_Library_Add_MS_11608_f34v.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Hilton_the_younger.
doremus_artist:ed54b1cd-89c6-34f1-b390-146f1d7d34a7
owl:sameAs viaf:101208466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101208466>.
doremus_artist:ed9f8976-72bc-315f-8b2c-07aa8a6c24ec
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Jacques Rozier (* 10. November 1926 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Filmregisseur. Nach einem Studium an der Filmhochschule IDHEC begann er Ende der 1950er Jahre mit der Filmarbeit. Sein erster langer Spielfilm Adieu Philippine wurde 1960 gedreht und kam erst zwei Jahre sp\u00e4ter in die Kinos. Er gilt als einer der Schl\u00fcsselfilme der Nouvelle Vague. Rozier machte nur wenige Filme und einige Fernsehfilme, f\u00fcr die ihm immer nur sehr geringe Mittel zur Verf\u00fcgung standen."@de,
        "Jacques Rozier (French: [\u0281o.zje]; born 1926, Paris) is a French film director and screenwriter. He is one of the lesser known members of the French New Wave movement and has collaborated with Jean-Luc Godard. Three of his films have been screened at the Cannes Film Festival. In 1978, he was a member of the jury at the 28th Berlin International Film Festival."@en,
        "Jacques Rozier es un realizador franc\u00e9s (Par\u00eds, 10 de noviembre de 1926)"@es,
        "Jacques Rozier est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 10 novembre 1926 \u00e0 Paris. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de cin\u00e9ma \u00e0 l'IDHEC, il travaille comme assistant \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et r\u00e9alise d\u00e8s le milieu des ann\u00e9es 1950 des courts m\u00e9trages consid\u00e9r\u00e9s comme pr\u00e9curseurs de la Nouvelle Vague, Rentr\u00e9e des classes (1956) et Blue Jeans (1958). Son premier long m\u00e9trage, Adieu Philippine (1962), est consid\u00e9r\u00e9 comme embl\u00e9matique de l'esth\u00e9tique de la Nouvelle Vague. Malgr\u00e9 ce succ\u00e8s d'estime, Jacques Rozier doit attendre 1969 pour tourner un nouveau long m\u00e9trage, Du c\u00f4t\u00e9 d'Orou\u00ebt (1973), qui r\u00e9v\u00e8le au cin\u00e9ma le talent comique de l'acteur Bernard M\u00e9nez. Adepte des tournages improvis\u00e9s, il r\u00e9alise ensuite Les Naufrag\u00e9s de l'\u00eele de la Tortue (1976), une com\u00e9die avec Pierre Richard, puis dix ans plus tard il retrouve Bern"@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ed\u30b8\u30a8\uff08Jacques Rozier\u30011926\u5e7411\u670810\u65e5 \u30d1\u30ea - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b0\u521d\u671f\u306e\u5091\u4f5c\u300e\u30a2\u30c7\u30e5\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30d4\u30fc\u30cc\u300f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119128647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Rozier>,
        <http://viaf.org/viaf/119128647>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Rozier.
doremus_artist:ef6a4525-3e80-301d-b2b7-f1da3868bc3f
owl:sameAs viaf:304927461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304927461>.
doremus_artist:f02b20ee-4c12-3f65-b56c-e4af873ac829
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Duphly (also Dufly, Du Phly; January 12, 1715 \u2013 July 15, 1789) was a French harpsichordist and composer."@en,
        "Jacques Duphly (o du Phly) (Ruan, 12 de enero de 1715 - Par\u00eds, 15 de julio de 1789) fue un compositor, organista y clavecinista franc\u00e9s. Alumno de Fran\u00e7ois d'Agincourt, comienza su carrera de organista en la [[catedral de \u00c9vreux y posteriormente en varias iglesias de Ruan. M\u00e1s tarde se instalar\u00eda en Par\u00eds para desde entonces dedicarse exclusivamente al clavec\u00edn, como profesor y como m\u00fasico independiente, frecuentando los elegantes salones parisinos en los que adquiri\u00f3 una gran reputaci\u00f3n."@es,
        "Jacques Duphly (of du Phly) (Rouen, 12 januari 1715 - Parijs, 15 juli 1789) was een Frans componist, organist en klavecinist. Hij was leerling van Fran\u00e7ois d'Agincourt en begon zijn loopbaan als organist van de kathedraal van \u00c9vreux en daarna in verschillende kerken van Rouen. Daarna installeerde hij zich in Parijs en speelde hij alleen nog klavecimbel, wat een bewuste keuze was: de musicus en criticus Friedrich Wilhelm Marpurg (1718-1795) beweerde dat Duphly zijn handen niet wilde beschadigen aan het klavier van een orgel. Hij leefde als docent en onafhankelijk kunstenaar en bezocht de elegante Parijse salons, waar hij een grote reputatie verwierf."@nl,
        "Jacques Duphly (ou du Phly), n\u00e9 le 12 janvier 1715 \u00e0 Rouen et mort le 15 juillet 1789 \u00e0 Paris, est un compositeur, organiste et claveciniste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30e5\u30d5\u30ea\uff08Jacques Duphly 1715\u5e741\u670812\u65e5 - 1789\u5e747\u670815\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30d6\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30c0\u30b8\u30e3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304b\u3089\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021742\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30d1\u30ea\u306b\u6c38\u4f4f\u3002\u516c\u5f0f\u306e\u5f79\u8077\u306b\u306f\u7740\u304f\u3053\u3068\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u517c\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u3044\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46946153;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Duphly>,
        <http://viaf.org/viaf/46946153>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9541468-4c58-4dbf-83aa-a6ab90bc2372>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Duphly.
doremus_artist:f07b291a-fab4-3686-8544-83566291af92
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Las_Piedras,_Uruguay>;
    dbp:deathPlace dbr:Argentina;
    rdfs:comment
        "Julio Mar\u00eda Sosa Venturini (* 2. Februar 1926 in Las Piedras, Uruguay; \u2020 26. November 1964 in Buenos Aires, Argentinien), besser bekannt als Julio Sosa, genannt El Var\u00f3n del Tango, war ein uruguayischer Musiker und S\u00e4nger des Tango."@de,
        "Julio Mar\u00eda Sosa Venturini (February 2, 1926 \u2013 November 26, 1964), usually referred to simply as Julio Sosa or El Var\u00f3n del Tango, was a Uruguayan tango singer."@en,
        "Julio Mar\u00eda Sosa Venturini (Las Piedras, 2 de fevereiro de 1926 \u2014 Buenos Aires, 26 de novembro de 1964). Foi um cantor uruguaio. Ganhou o cognome de El var\u00f3n del tango. Muitos aficionados do tango o tem como o int\u00e9rprete respons\u00e1vel pelo renascimento do tango no per\u00edodo p\u00f3s-gardeliano. Tentou-se, depois de sua tr\u00e1gica morte em um acidente automobil\u00edstico, reviver o mito Gardel atrav\u00e9s de sua pessoa, em um momento em que o tango j\u00e1 se apresentava em decl\u00ednio com a invas\u00e3o de ritmos de proced\u00eancia brit\u00e2nica e estadunidense, principalmente."@pt,
        "Julio Mar\u00eda Sosa Venturini (Las Piedras, Uruguay, 2 de febrero de 1926 \u2013 Buenos Aires, Argentina, 26 de noviembre de 1964), m\u00e1s conocido como Julio Sosa y apodado El Var\u00f3n del Tango, fue un cantante uruguayo de tango que alcanz\u00f3 la fama en Buenos Aires y Uruguay en las d\u00e9cadas de 1950 y 1960."@es,
        "\u30d5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30fc\u30b5\uff08Julio Sosa, 1926\u5e742\u67082\u65e5 - 1964\u5e7411\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u6709\u540d\u306a\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u7537\u6027\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:21722210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julio_Sosa>,
        <http://viaf.org/viaf/21722210>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9c6a721-367c-4a5a-9e69-62498f6386eb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Foto_Dos_horas_antes_del_alba.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julio_Sosa.
doremus_artist:f0ef10fa-f4ad-3933-b652-217aefe1fec7
owl:sameAs viaf:19945160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19945160>.
doremus_artist:f181150f-bae7-3d6a-83ee-ca9b39960d66
    dbp:birthPlace dbr:Cape_Town;
    rdfs:comment
        "Aufgewachsen in einer musischen Familie wollte Jones schon mit f\u00fcnf Jahren Filmkomponist werden. Ab 1967 besuchte er mit einem Stipendium die Royal Academy of Music in London und arbeitete danach f\u00fcr f\u00fcnf Jahre bei der BBC als Rezensent von Film- und Fernsehmusik. Ab 1974 besuchte Jones die Universit\u00e4t York, die er mit einem Master-Titel in Film- und Medienmusik abschloss. Danach besuchte er noch die National Film and Television School und studierte drei Jahre die Grundz\u00fcge des Filmemachens, sowie Film- und Tontechniken. W\u00e4hrend dieser Zeit erstellte er schon die Musikuntermalung f\u00fcr 22 Studentenprojekte. 1981 schuf Jones den Score f\u00fcr den mit dem Oscar ausgezeichneten Kurzfilm The Dollar Bottom und den Kurzfilm The Black Angel."@de,
        "Sebbene non sia particolarmente conosciuto al di fuori del mondo del cinema, \u00e8 autore di numerose colonne sonore e la sua musica \u00e8 acclamata dalla critica sia per la sua profondit\u00e0 e l'emozione."@it,
        "Trevor Alfred Charles Jones (23 de marzo de 1949, Ciudad del Cabo, Rep\u00fablica de Sud\u00e1frica) es un compositor de m\u00fasica para cine que se hizo c\u00e9lebre a ra\u00edz de su trabajo para la pel\u00edcula El \u00daltimo Mohicano (Michael Mann, 1992). Tambi\u00e9n puso m\u00fasica a En el nombre del padre (Jim Sheridan, 1993), pel\u00edcula en la que tambi\u00e9n se oyen canciones de Bono, Sinead O'Connor, Bob Marley y Jimi Hendrix."@es,
        "Trevor Alfred Charles Jones (Cidade do Cabo, 23 de mar\u00e7o de 1949) \u00e9 um compositor sul-africano de m\u00fasica orquestrada para trilhas sonoras aclamado pela cr\u00edtica especializada. Ele trabalhou com a colabora\u00e7\u00e3o dos cineastas tais como: Jim Henson, Barbet Schroeder, Alan Parker, John Duigan e Mark Herman."@pt,
        "Trevor Alfred Charles Jones (born 23 March 1949) is a South African orchestral film score composer. Although not especially well known outside the film world, he has composed for numerous films and his music has been critically acclaimed for both its depth and emotion."@en,
        "Trevor Jones (Kaapstad, 23 maart 1949) is een Zuid-Afrikaans filmcomponist. Jones studeerde aan de Universiteit van Kaapstad en de Royal Academy of Music in Londen. Hij schreef eind jaren zestig compositie en orkestratie voor de BBC radio en televisie. Hij studeerde ook in de jaren zeventig aan de Universiteit van York in Engeland. Jones begon 1979 muziek te componeren voor films en televisieseries en won twee ASCAP Awards met de films Cliffhanger in 1994 en Notting Hill in 2000."@nl,
        "Trevor Jones (ur. 23 marca 1949) \u2013 jeden z najbardziej znanych i utalentowanych kompozytor\u00f3w muzyki filmowej. Autor \u015bcie\u017cki d\u017awi\u0119kowej do blisko 90 film\u00f3w, seriali oraz projekt\u00f3w filmowych i telewizyjnych."@pl,
        "Trevor Jones, n\u00e9 en 1949 au Cap, est un compositeur sud-africain de musique de films."@fr,
        "\u0422\u0440\u0435\u0301\u0432\u043e\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Trevor Jones) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e-\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c."@ru,
        "\u30c8\u30ec\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Trevor Alfred Charles Jones, 1949\u5e743\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u30fb\u30b1\u30fc\u30d7\u30bf\u30a6\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u8840\u6db2\u578b \u306f B\u578b\u3002 \u5e45\u5e83\u3044\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3067\u6709\u540d\u3002\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u3092\u878d\u5408\u3055\u305b\u305f\u30b9\u30b3\u30a2\u304c\u7279\u5fb4\u3002"@ja,
        "\u5d14\u4f5b\u00b7\u827e\u723e\u8153\u5fb7\u00b7\u55ac\u5c14\u65af\u00b7\u743c\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aTrevor Alfred Charles Jones\uff0c1949\u5e743\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u5357\u975e\u958b\u666e\u6566\uff0c\u5357\u975e\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u88ab\u4eba\u719f\u77e5\u7684\u4f5c\u54c1\u6709\u7535\u5f71\u300a\u5927\u5730\u82f1\u8c6a\u300b\uff081992\uff09\u3001\u300a\u73af\u6e38\u4e16\u754c\u516b\u5341\u5929\u300b\uff082004\uff09\uff0c\u548c\u82f1\u56fd\u7535\u89c6\u5267\u300aMerlin\u300b\uff081998\uff09\u3001\u300a\u514b\u83b1\u5965\u5e15\u7279\u62c9\u300b\uff081999\uff09\u7684\u914d\u4e50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85574333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trevor_Jones_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/85574333>,
        <https://musicbrainz.org/artist/961f31f2-31bf-4469-bc66-f6a2fda12db5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TrevorJones.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Trevor_Jones_(composer)>.
doremus_artist:f2ac0f74-8615-36ce-9c0b-a59729b9393d
owl:sameAs viaf:43746827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43746827>.
doremus_artist:f2ff5e42-5422-3734-a71b-fd34f778098e
    dbp:birthPlace dbr:Bristol;
    rdfs:comment
        """Evan Parker Shaw (nacido el 5 de abril de 1944, Bristol, Inglaterra) es un saxofonista brit\u00e1nico de la escena del jazz europeo y la libre improvisaci\u00f3n. Ha grabado y tocado de manera prol\u00edfica al lado de muchos colaboradores. Es una figura fundamental en el desarrollo del free jazz europeo y la libre improvisaci\u00f3n. Ha sido pionero o ha aumentado notablemente una serie de t\u00e9cnicas extendidas. El cr\u00edtico Ron Wynn describe a Parker como uno de "los saxofonistas m\u00e1s innovadores e interesantes de Europa... su trabajo solo de saxo no es para los aprensivos"."""@es,
        "Evan Parker est un saxophoniste de jazz et de musiques improvis\u00e9es anglais n\u00e9 le 5 avril 1944 \u00e0 Bristol. Il est c\u00e9l\u00e8bre pour sa participation au d\u00e9veloppement du free jazz et de la musique improvis\u00e9e en Europe, ainsi que pour le d\u00e9veloppement de techniques tr\u00e8s personnelles au saxophone."@fr,
        "Evan Shaw Parker (* 5. April 1944 Bristol) ist ein britischer Saxophonist (Tenor- und Sopransaxophon). Ausgehend vom Free Jazz hat er sich zu einem der angesehensten europ\u00e4ischen Improvisationsmusiker entwickelt."@de,
        "Evan Shaw Parker (Bristol, 5 april 1944) is een Brits jazzsaxofonist. Met als uitgangspunt de vrije jazz ontwikkelde hij zich tot een belangrijk Europees improvisator. Parker kreeg zijn eerste muzikale opleiding van zijn moeder, die amateurpianist was. Op veertienjarige leeftijd begon hij met saxofoonspelen. Van 1962 tot 1964 studeerde hij aanvankelijk botanica aan de universiteit van Birmingham. Die studie brak hij af om zich volledig op de muziek te kunnen richten. Hij werkte samen met Howard Riley voor hij in 1966 naar Londen trok, om met het Spontaneous Music Ensemble te werken. Daar trof hij Derek Bailey, met wie hij samenwerkte. Ook werkte hij met Tony Oxley. Vanaf 1973 speelde hij regelmatig duo's met Paul Lytton en met de groep van Alexander von Schlippenbach."@nl,
        "Evan Shaw Parker (Bristol, 5 de abril de 1944), \u00e9 um influente saxofonista alto de jazz, brit\u00e2nico nascido na Inglaterra, de estilo free jazz."@pt,
        "Evan Shaw Parker (born 5 April 1944) is a British free-improvising saxophone player from the European free jazz scene. Recording and performing prolifically with many collaborators, Parker was a pivotal figure in the development of European free jazz and free improvisation. He has pioneered or substantially expanded an array of extended techniques. Critic Ron Wynn describes Parker as \"[a]mong Europe's most innovative and intriguing saxophonists ... his solo sax work isn't for the squeamish.\""@en,
        "\u042d\u0432\u0430\u043d \u041f\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440 (en: Evan Parker; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1944, \u0411\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b. \u041f\u0440\u0438\u0434\u0443\u043c\u0430\u043b \u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0438\u043b \u0440\u044f\u0434 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:84228826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evan_Parker>,
        <http://viaf.org/viaf/84228826>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Evan_Parker_by_Benjamin_Amure.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evan_Parker.
doremus_artist:f3ec4413-3ecd-3cc7-bea7-88b291462691
owl:sameAs viaf:86718116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86718116>.
doremus_artist:f478c535-992b-3575-896b-1553a476b5b5
owl:sameAs viaf:73582033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73582033>.
doremus_artist:f489c233-e55c-32e3-9efc-2fe59bc62f69
owl:sameAs viaf:14731223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14731223>.
doremus_artist:f4aa9017-c4da-3478-986e-68b26c720784
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hannah,_South_Carolina>;
    rdfs:comment
        """Joshua Otis "Josh" Turner (born November 20, 1977) is an American contemporary country music singer and actor. In 2003, he signed to MCA Nashville Records. That same year, his debut album's title track, "Long Black Train", was his breakthrough single release. His second album, Your Man (2006) accounted for his first two number one hits: "Your Man" and "Would You Go with Me," while 2007's Everything Is Fine included a No. 2 in "Firecracker." Haywire, released in 2010, produced his biggest hit, the No. 1 "Why Don't We Just Dance" and another number one in "All Over Me". It was followed by Punching Bag (2012), whose lead-off single "Time Is Love" was the biggest hit of 2012 according to Billboard Year-End."""@en,
        """Joshua Otis "Josh" Turner (n\u00e9 le 20 novembre 1977) est un chanteur de musique country am\u00e9ricain. Sign\u00e9 chez MCA Nashville Records en 2003, Josh r\u00e9alise son premier album "Long Black Train" qui sera certifi\u00e9 disque de platine. En 2005, l'artiste classera ces deux premiers singles \u00e0 la premi\u00e8re place du Billboard country charts avec "Your Man" et "Would You Go With Me", extrait de l'album "Your Man" qui sera quant \u00e0 lui certifi\u00e9 double disque de platine aux \u00c9tats-Unis. Cet album contient \u00e9galement le single "Me and God", un duo r\u00e9alis\u00e9 avec le musicien bluegrass Ralph Stanley."""@fr,
        "Joshua Otis \u00abJosh\u00bb Turner (Hannah, Carolina del Sur, 20 de noviembre de 1977) es un cantante estadounidense de m\u00fasica country y actor que firm\u00f3 con MCA Records Nashville en 2003. Su \u00faltimo single es Time Is Love (El Tiempo es Amor) de su nuevo \u00e1lbum: 'Saco de Boxeo'. En 2003, su canci\u00f3n Long Black Train (Largo Tren Negro) fue relevante en el mercado. Y en 2005 Your Man (Tu Hombre) alcanz\u00f3 sus primeros dos n\u00famero uno: Would You Go with Me (Vendr\u00edas conmigo) y Your Man, mientras que 2007 con Everything Is Fine (Todo est\u00e1 muy bien) incluye un N\u00ba2 con Firecracker. Haywire, lanzado en 2010, produjo su \u00e9xito m\u00e1s grande, el No.1 Why Don't We Just Dance (Por qu\u00e9 no bailamos s\u00f3lo) y otro n\u00famero 1 con All Over Me (Todo Sobre Mi). Seguido por Punching Bag (Saco de Boxeo) en 2012, cuyo simple estrella"@es,
        "Joshua Otis \u201eJosh\u201c Turner (* 20. November 1977 in Hannah, South Carolina) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger. Er hatte bis 2010 vier Nummer-eins-Hits in den Country-Charts."@de,
        "\u0414\u0436\u043e\u0448\u0443\u0430 \u041e\u0442\u0438\u0441 \u00ab\u0414\u0436\u043e\u0448\u00bb \u0422\u0451\u0440\u043d\u0435\u0440 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1977) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442 \u0441\u043e \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0435\u0439 MCA Nashville Records \u0432 2003. \u0415\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u043c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u00abTime Is Love\u00bb \u0438\u0437 \u0435\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 'Punching Bag'. \u0412 2003 \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u00abLong Black Train\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u043c."@ru,
        """\u30b8\u30e7\u30b7\u30e5\u30fb\u30bf\u30fc\u30ca\u30fc (Joshua Otis "Josh" Turner\u30011977\u5e7411\u670820\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u30022003\u5e74\u3001MCA\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30d3\u30eb\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3068\u5951\u7d04\u3002\u4f4e\u97f3\u3092\u7279\u5fb4\u3068\u3059\u308b\u30022003\u5e74\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eLong Black Train \u300f\u304b\u3089\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u30fb\u30ab\u30c3\u30c8\u3055\u308c\u305f\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u66f2\u300eLong Black Train \u300f\u3067\u4e16\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30022005\u5e74\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eYour Man \u300f\u304b\u3089\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u30fb\u30ab\u30c3\u30c8\u3055\u308c\u305f\u300eYour Man \u300f\u3068\u300eWould You Go with Me \u300f\u3067\u521d\u3081\u3066\u306e\u7b2c1\u4f4d\u3068\u306a\u308a\u30012007\u5e74\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eEverything Is Fine \u300f\u304b\u3089\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u300eFirecracker \u300f\u306f\u7b2c2\u4f4d\u3068\u306a\u3063\u305f\u30022010\u5e74\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eHaywire \u300f\u304b\u3089\u300eAll Over Me \u300f\u3068\u5171\u306b\u7b2c1\u4f4d\u3068\u306a\u3063\u305f\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u300eWhy Don't We Just Dance \u300f\u306f\u5f7c\u306e\u6700\u5927\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3068\u306a\u3063\u305f\u30022012\u5e74\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300ePunching Bag \u300f\u306b\u5148\u99c6\u3051\u3066\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u300eTime Is Love \u300f\u306f\u300e\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u300f\u8a8c\u306e\u5e74\u9593\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067\u7b2c1\u4f4d\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:49546268;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josh_Turner>,
        <http://viaf.org/viaf/49546268>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c418647-3aa0-4f0b-b043-306f47855f52>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joshua_Otis_Turner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josh_Turner.
doremus_artist:f4c8a621-9d33-361e-b2dc-722916a12ee9
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Burtin (born November 10, 1955) is a French composer, writer and filmmaker."@en,
        "Jacques Burtin est un compositeur, \u00e9crivain et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1955 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:10044468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Burtin>,
        <http://viaf.org/viaf/10044468>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JacquesBurtinCannesMay12.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Burtin.
doremus_artist:f720e396-3d75-3e22-aaff-4befa510f3ea
owl:sameAs viaf:265266203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265266203>.
doremus_artist:f76706f9-29fd-34b4-a5d9-c686977bb1f0
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Zara Aleksandrovna Dolukhanova (Armenian: \u0536\u0561\u0580\u0578\u0582\u0570\u056b \u0534\u0578\u056c\u0578\u0582\u056d\u0561\u0576\u0575\u0561\u0576) (b. 15 March 1918, Moscow, Russia \u2013 4 December 2007 Moscow, Russia) was an Armenian mezzo-soprano who achieved fame performing on many lauded radio broadcasts of operas and works from the concert repertoire during the 1940s through the 1960s. Although considered one of Soviet-era Russia's most accomplished opera singers, Dolukhanova made only a relatively small number of appearances on the actual opera stage and her fame rests primarily in her extensive work for radio and performances on the concert stage."@en,
        "\u0417\u0430\u0301\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u043e\u043b\u0443\u0445\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0430 (\u0417\u0430\u0440\u0443\u0438\u0301 \u0410\u0433\u0430\u0441\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0430\u0440\u044f\u0301\u043d/\u041c\u0430\u043a\u0430\u0440\u044c\u044f\u0301\u043d, \u0432 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u2014 \u0414\u043e\u043b\u0443\u0445\u0430\u043d\u044f\u0301\u043d; 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1918, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2007, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1990). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (1966) \u0438 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1951)."@ru;
    owl:sameAs viaf:19874943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zara_Dolukhanova>,
        <http://viaf.org/viaf/19874943>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zara_Dolukhanova.
doremus_artist:f7892cac-8298-33eb-bf45-ce0947237c97
    dbp:birthPlace dbr:Kentucky;
    dbp:deathPlace dbr:British_Columbia;
    rdfs:comment
        "Leon Bibb (February 7, 1922 \u2013 October 23, 2015) was an American folk singer and actor who grew up in Kentucky, studied voice in New York City, and worked on Broadway. His career began when he became a featured soloist of the Louisville Municipal College glee club as a student. He lived in Vancouver, British Columbia, Canada, after 1969. In 2009, he was made a Member of the Order of British Columbia. At the time of receiving this honor, Bibb was still an active performer."@en,
        "Leon Bibb, OBC (* 7. Februar 1922 in Louisville, Kentucky; \u2020 23. Oktober 2015 in Vancouver, British Columbia) war ein US-amerikanischer Folk-S\u00e4nger und Filmschauspieler, der in Kentucky aufgewachsen ist, in New York City gearbeitet hat und seit 1969 im kanadischen Vancouver lebte."@de,
        "Leon BibbFichier:Leon Bibb 1976.JPG Leon Bibb en 1976. Leon Bibb est un chanteur de folk et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1922 \u00e0 Louisville dans le Kentucky et mort le 23 octobre 2015 \u00e0 Vancouver. Il est le p\u00e8re du chanteur Eric Bibb."@fr;
    owl:sameAs viaf:75926206;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leon_Bibb_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/75926206>,
        <https://musicbrainz.org/artist/859757e9-a810-4631-97c4-f4a12a66b94c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leon_Bibb_1976.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Leon_Bibb_(musician)>.
doremus_artist:f7fd8c66-43c3-37c6-b609-1650d0ab5292
    owl:sameAs viaf:32194099;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32194099>,
        <https://musicbrainz.org/artist/344adef1-71aa-42d5-9346-a51dce649901>.
doremus_artist:f8315501-814e-3e49-a1fa-12734ebc5ae9
owl:sameAs viaf:72549419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72549419>.
doremus_artist:f890f6bc-4c03-35d8-9362-8ad3b00ca5a7
owl:sameAs viaf:221847700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221847700>.
doremus_artist:f8f1afb9-8151-3ef2-aea9-5fb603921e30
owl:sameAs viaf:61815212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61815212>.
doremus_artist:f992f3f8-a638-3711-8f32-f16d7b249167
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jaroslav Krombholc (Prague, 30 January 1918 - 16 July 1983) was a Czech conductor."@en,
        "Jaroslav Krombholc est un chef d'orchestre tch\u00e8que n\u00e9 et mort \u00e0 Prague (30 janvier 1918 - 16 juillet 1983)."@fr,
        "\u30e4\u30ed\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30af\u30ed\u30e0\u30db\u30eb\u30c4\uff08Jaroslav Krombholc, 1918\u5e741\u670830\u65e5 - 1983\u5e747\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u300216\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u30aa\u30bf\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30b9\u30c8\u30eb\u30c1\u30eb\u304b\u3089\u500b\u4eba\u7684\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30aa\u30bf\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30f3\u3001\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30c7\u30c7\u30c1\u30a7\u30af\u3001\u30f4\u30a3\u30a8\u30c1\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ce\u30f4\u30a1\u30fc\u30af\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u30fb\u30bf\u30fc\u30ea\u30d2\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u3002 1940\u5e74\u304b\u30891943\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30ba\u30c7\u30cb\u30a7\u30af\u30fb\u30cf\u30e9\u30d0\u30e9\u306e\u62db\u8058\u3067\u30d7\u30e9\u30cf\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u30eb\u3068\u306a\u308a\u30011945\u5e74\u306b\u306f\u6b63\u6307\u63ee\u8005\u306b\u6607\u683c\u3057\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u56fd\u5185\u5916\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3084\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u305f\u30021968\u5e74\u306b\u306f\u540c\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011975\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u30021973\u5e74\u306b\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u308a\u30011978\u5e74\u306b\u9000\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:198864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaroslav_Krombholc>,
        <http://viaf.org/viaf/198864>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hrob_Krombholc_-_Tauberová,_Mělník.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaroslav_Krombholc.
doremus_artist:fa03df8b-d3ed-3b17-8182-5c994699da2a
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Carl Michael Bellman  (Aussprache) (* 4. Februarjul./ 15. Februar 1740greg. in Stockholm; \u2020 11. Februar 1795 ebenda) war ein schwedischer Dichter und Komponist. Er ist der ber\u00fchmteste Liederdichter Schwedens und gilt in der schwedischen Literatur bis heute als Nationaldichter."@de,
        "Carl Michael Bellman (4 de Fevereiro de 1740 - 11 de Fevereiro de 1795) foi um poeta e compositor sueco.  Bellman escreveu poesias c\u00f3micas, refletindo a dimens\u00e3o tr\u00e1gica da condi\u00e7\u00e3o humana, sobre personalidades conhecidas da vida social de Estocolmo da \u00e9poca, recorrendo frequentemente \u00e0 m\u00fasica de operetas francesas e de compositores como H\u00e4ndel e Roman.Duas personagens centrais da sua obra s\u00e3o o alco\u00f3lico Fredman e a prostituta Ulla Winblad.As can\u00e7\u00f5es de Bellman continuam a ser cantadas e tocadas nos nossos dias. O Pr\u00e9mio Bellman leva o nome deste poeta e m\u00fasico sueco."@pt,
        "Carl Michael Bellman (; 4 February 1740 \u2013 11 February 1795) was a Swedish poet, songwriter, composer and performer. Bellman is a central figure in the Swedish song tradition and remains a powerful influence in Swedish music, as well as in Scandinavian literature, to this day. Bellman's songs continue to be performed and recorded by musicians from Scandinavia and in other languages including English, French, German, Italian and Russian. Several of his songs including Gubben Noak and Fj\u00e4riln vingad are known by heart by many Swedes."@en,
        "Carl Michael Bellman fue un poeta, cantautor, y trovador sueco, nacido el 4 de febrero de 1740 en Estocolmo y fallecido el 11 de febrero de 1795 en la misma ciudad. Se lo considera uno de los poetas nacionales suecos; su influencia sobre la literatura sueca ha sido comparada con la que Shakespeare ha tenido sobre la literatura inglesa. Es probablemente la figura m\u00e1s influyente del per\u00edodo rom\u00e1ntico temprano sueco."@es,
        "Carl Michael Bellman is een centrale figuur in de Zweedse liedtraditie en heeft ook vandaag de dag nog een zeer belangrijke rol, zowel in de Zweedse muziek als in de Scandinavische literatuur in het algemeen. Bellman bespeelde zelf de luit en hij trad op in caf\u00e9s en in salons van de betere standen, waar hij een enthousiast publiek vond."@nl,
        "Carl Michael Bellman wymowa (ur. 4 lutego 1740 w Sztokholmie, zm. 11 lutego 1795 tam\u017ce) \u2013 szwedzki poeta i kompozytor epoki klasycyzmu. Jest jednym z najwa\u017cniejszych, narodowych skald\u00f3w szwedzkich. Jego cykl poezji pt \u201eFredmans epistlar\u201d jest w szwedzkich szko\u0142ach przerabiany na lekcjach j\u0119zyka ojczystego. W 1991 PWN Krak\u00f3w wyda\u0142o pierwszy przek\u0142ad utwor\u00f3w C.M. Bellmana na j\u0119zyk polski, autorstwa Leonarda Neugera W 1996 na bazie pie\u015bni Bellmana powsta\u0142 w Polsce spektakl teatralny w re\u017cyserii Ziuty Zaj\u0105c\u00f3wny. Go\u015bciem jednego z przedstawie\u0144 by\u0142a Sylwia Sommerlath, kr\u00f3lowa Szwecji."@pl,
        "Carl Michael Bellman, po\u00e8te su\u00e9dois, n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1740, mort le 11 f\u00e9vrier 1795, se fit un nom populaire par ses chansons bachiques et \u00e9rotiques, et gagna la faveur de Gustave III. On l'a surnomm\u00e9 l\u2019Anacr\u00e9on de la Su\u00e8de. Les chansons de Bellman restent tr\u00e8s populaires en Su\u00e8de et ont notamment \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9es par Cornelis Vreeswijk."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041c\u0438\u043a\u0430\u044d\u043b\u044c \u0411\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Carl Michael Bellman; 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1740 \u2014 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1795) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30df\u30fc\u30b1\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30de\u30f3\uff08Carl Michael Bellman\u30011740\u5e742\u67084\u65e5 - 1795\u5e742\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u56fd\u738b\u30b0\u30b9\u30bf\u30d53\u4e16\u306e\u6642\u4ee3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5bae\u5ef7\u8a69\u4eba\u3002\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u738b\u5ba4\u6b4c\u3068\u306a\u3063\u305f\u300c\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30b9\u30b9\u30b3\u30fc\u30eb\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22155503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Michael_Bellman>,
        <http://viaf.org/viaf/22155503>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carl_Michael_Bellman,_portrayed_by_Per_Krafft_1779.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Michael_Bellman.
doremus_artist:fa278376-fa28-324d-876f-1d9f4c72ac6c
owl:sameAs viaf:241925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/241925>.
doremus_artist:fa3286a9-04e0-3a15-b16a-3c9fa96fc17e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Murray Perahia (* 19. April 1947 in New York) ist ein US-amerikanischer Pianist und Dirigent. Perahia lebt in London, zusammen mit seiner Frau Naomi und zwei S\u00f6hnen."@de,
        "Murray Perahia (19 de abril de 1947, Nueva York, Estados Unidos), KBE honoraria, es un pianista y director de orquesta estadounidense."@es,
        "Murray Perahia (n\u00e9 le 19 avril 1947 \u00e0 New York) est un pianiste et chef d'orchestre am\u00e9ricain, \u00e9tabli au Royaume-Uni."@fr,
        "Murray Perahia (ur. 19 kwietnia 1947 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pianista, pedagog i dyrygent. Edukacj\u0119 pianistyczn\u0105 rozpocz\u0105\u0142 w wieku czterech lat. Studiowa\u0142 w Mannes College fortepian, dyrygentur\u0119 i kompozycj\u0119 pod kierunkiem Mieczys\u0142awa Horszowskiego, kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 tak\u017ce w Marlboro u Rudolfa Serkina i Pablo Casalsa. Wkr\u00f3tce potem Serkin przyj\u0105\u0142 Perahi\u0119 jako swojego asystenta w Instytucie Curtisa w Filadelfii."@pl,
        "Murray Perahia KBE (New York, 19 april 1947), is een Amerikaans concertpianist. Hij is ook een zeer gerespecteerd dirigent. Zijn opnames worden gekarakteriseerd door een constante techniek, interpretatie en geluidskwaliteit van zeer hoog niveau en grote aandacht voor dynamiek en stilistische details."@nl,
        "Murray Perahia KBE (Nova Iorque, 19 de abril de 1947) \u00e9 um pianista concertista estadunidense. \u00c9 tamb\u00e9m um respeitado maestro. Suas grava\u00e7\u00f5es s\u00e3o caracterizadas por uma consistente qualidade de som, t\u00e9cnica e interpreta\u00e7\u00e3o e uma cuidadosa aten\u00e7\u00e3o com os detalhes din\u00e2micos e estil\u00edsticos."@pt,
        "Murray Perahia KBE (born April 19, 1947) is an American concert pianist and conductor."@en,
        "\u041c\u044e\u0440\u0440\u0435\u0439 \u041f\u0435\u0440\u0430\u0439\u044f (\u0430\u043d\u0433\u043b. Murray Perahia, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u041c\u043e\u0301\u0439\u0448\u0435 \u041f\u0435\u0440\u0430\u0301\u0439\u044f \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b. Moishe Perahia; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0441\u0435\u0444\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30de\u30ec\u30a4\u30fb\u30da\u30e9\u30a4\u30a2\uff08Murray Perahia, 1947\u5e744\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0KBE\u306e\u53d7\u7ae0\u8005\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30d6\u30ed\u30f3\u30af\u30b9\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u30c6\u30b5\u30ed\u30cb\u30ad\u306b\u8d77\u6e90\u3092\u6301\u3064\u30bb\u30d5\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u30e0\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3067\u30011935\u5e74\u3001\u7236\u89aa\u306e\u4ee3\u306b\u7c73\u56fd\u3078\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u5bb6\u5ead\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u6bcd\u8a9e\u306f\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30ce\u8a9e\u3002\u71b1\u5fc3\u306a\u30e6\u30c0\u30e4\u6559\u5f92\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:112853337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Murray_Perahia>,
        <http://viaf.org/viaf/112853337>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71131221-cda2-4d28-8348-4574412d9c9f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Murray_Perahia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Murray_Perahia.
doremus_artist:fb2aaad9-eecc-3f7c-8476-37758196bc8d
    dbp:birthPlace dbr:Zutphen;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        """Jan Brandts BuysFichier:Jan Brandts Buys.jpg Jan Brandts-Buys. \u0152uvres principales 
*  Die Schneider von Sch\u00f6nau (1916) Jan Brandts Buys, n\u00e9 \u00e0 Zutphen le 12 septembre 1868 et mort \u00e0 Salzburg le 7 d\u00e9cembre 1933, est un compositeur n\u00e9erlando-autrichien."""@fr,
        "Jan Brandts-Buys (* 12. September 1868 in Zutphen, Niederlande; \u2020 7. Dezember 1933 in Salzburg) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist."@de,
        "Jan Willem Frans Brandts Buijs (Zutphen, 12 September 1868 \u2013 Salzburg, 7 December 1933) was a Dutch-Austrian composer who came from a long line of Dutch organists and composers of protestant church music."@en,
        "Zijn geboortehuis was in de Beukestraat wijk E nummer 202, tegenwoordig het nog altijd bestaande pand Beukerstraat 31 te Zutphen. Hij groeide op in een bij uitstek muzikale familie van organisten en componisten (van vooral protestantse kerkmuziek). Zijn vader Marius Adrianus bekleedde verschillende muzikale ambten in Deventer en Zutphen. Ook de zeer begaafde Jan werd reeds op zijn twaalfde aangesteld als organist van de Broederenkerk te Zutphen, maar improviseerde liever op het grote Baderorgel in de Walburgiskerk. Hij speelde uitmuntend piano en componeerde enkele pianostukken, liederen en kamermuziekwerken."@nl;
    owl:sameAs viaf:12573652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Brandts_Buys>,
        <http://viaf.org/viaf/12573652>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Brandts_Buys.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Brandts_Buys.
doremus_artist:fbaf9a13-ccc8-31bc-b7f4-c2ae25441c1b
    dbp:birthPlace dbr:Leicester;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Fu un grande innovatore dell'organo hammond di cui \u00e8 stato uno dei pi\u00f9 famosi utilizzatori, riuscendo a rendere il suo suono ruggente e adatto al sound Hard Rock. Fu anche membro della band Whitesnake."@it,
        "John Douglas \u201eJon\u201c Lord (* 9. Juni 1941 in Leicester, England; \u2020 16. Juli 2012 in London) war ein britischer Musiker, der in erster Linie als Gr\u00fcndungsmitglied der Hardrock-Band Deep Purple bekannt wurde. Lord gilt als einer der Wegbereiter der Kombination von Rock mit Klassik."@de,
        "Jon Douglas Lord (Leicester, 9 juni 1941 \u2013 Londen, 16 juli 2012) was een Brits muzikant, die voornamelijk bekend is geworden als toetsenist van de hardrockband Deep Purple."@nl,
        """Jonathan Douglas "Jon" Lord (9 June 1941 \u2013 16 July 2012) was an English composer, pianist, and Hammond organ player known for his pioneering work in fusing rock with classical or baroque forms, especially with Deep Purple, as well as Whitesnake, Paice Ashton Lord, The Artwoods, and The Flower Pot Men. In 1968, Lord co-founded Deep Purple, a hard rock band of which he was regarded as the leader until 1970. Together with the other members, he collaborated on most of his band's most popular songs. He and drummer Ian Paice were the only continuous presence in the band during the period from 1968 to 1976, and also from when it was reestablished in 1984 until Lord's retirement from Deep Purple in 2002. On 11 November 2010, he was inducted as an Honorary Fellow of Stevenson College in Edinburgh, """@en,
        "Jonathan Douglas Lord (9 juin 1941, Leicester \u2013 16 juillet 2012, Londres) est un compositeur, pianiste et organiste britannique. Membre fondateur du groupe de hard rock Deep Purple, il a \u00e9galement collabor\u00e9 avec Whitesnake et produit de nombreuses compositions classiques (concertos)."@fr,
        "Jonathan Douglas Lord, mais conhecido como Jon Lord (Leicester, 9 de junho de 1941 \u2014 Londres, 16 de julho de 2012), foi um compositor, pianista e organista ingl\u00eas, mais conhecido por ter integrado as bandas Deep Purple, Whitesnake, Paice, Ashton & Lord, The Artwoods e Flower Pot Men, al\u00e9m de ser pioneiro na fus\u00e3o do rock com m\u00fasica cl\u00e1ssica. Em 11 de novembro de 2010, Jon Lord foi eleito membro honor\u00e1rio da Faculdade de Stevenson, em Edimburgo. Em 15 de julho de 2011, foi concedido a ele um grau honor\u00e1rio de Doutor em M\u00fasica pela Universidade de Leicester, em sua cidade natal."@pt,
        "Jonathan Douglas Lord, m\u00e1s conocido como Jon Lord (Leicester, 9 de junio de 1941 - Londres, 16 de julio de 2012), fue un m\u00fasico brit\u00e1nico famoso por haber pertenecido al grupo Deep Purple. Tocaba el \u00f3rgano Hammond y el piano y es considerado uno de los mejores de la historia en su campo. Comenz\u00f3 practicando este \u00faltimo instrumento a la edad de cinco a\u00f1os, cuando su padre decidi\u00f3 que el peque\u00f1o Jon deber\u00eda ser un pianista cl\u00e1sico."@es,
        "Jonathan \u201eJon\u201d Douglas Lord (ur. 9 czerwca 1941 w Leicester, zm. 16 lipca 2012 w Londynie) \u2013 brytyjski muzyk rockowy, cz\u0142onek zespo\u0142u Deep Purple (1968\u20132002), Paice, Ashton & Lord (1976\u20131977) i Whitesnake (1978\u20131984). Chorowa\u0142 na raka trzustki. Zmar\u0142 16 lipca 2012 w Londynie w wyniku zatoru t\u0119tnicy p\u0142ucnej. W 2016 zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u043e\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jon Lord, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0430\u043d\u0433\u043b. Jonathan Douglas Lord \u2014 \u0414\u0436\u043e\u0301\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0414\u0430\u0301\u0433\u043b\u0430\u0441 \u041b\u043e\u0440\u0434; 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1941, \u041b\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 \u2014 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 2012, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Deep Purple. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f Artwoods, Flower Pot Men, Deep Purple, Paice, Ashton & Lord, Whitesnake. \u0421 2002 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435. \u0421\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0433\u0440\u044b \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041b\u043e\u0440\u0434\u0430 \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e \u0443\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c, \u043a\u0430\u043a \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0432\u0443\u043a\u0430 \u0425\u0430\u043c\u043c\u043e\u043d\u0434-\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30c9\uff08Jon Lord \u30011941\u5e746\u67089\u65e5 - 2012\u5e747\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30cf\u30e2\u30f3\u30c9\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5f37\u7d0d\u68ee\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u6d1b\u5fb7\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJonathan Douglas Lord\uff0c1941\u5e746\u67089\u65e5\uff0d2012\u5e747\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u66b1\u7a31\u74ca\u00b7\u6d1b\u5fb7\uff08Jon Lord\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u82f1\u570b\u82f1\u683c\u862d\u840a\u65af\u7279\uff0c\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u92fc\u7434\u5bb6\u3001\u8207\u96fb\u5b50\u7434\uff08Hammond organ\uff09\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u5c07\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u8207\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u6a02\u66f2\u98a8\u878d\u5165\u6416\u6efe\u4e4b\u4e2d\uff0c\u66fe\u4efb\u6df1\u7d2b\u6a02\u5718\u8207\u767d\u86c7\u6a02\u5718\uff08Whitesnake\uff09\u7684\u9375\u76e4\u624b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71594287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Lord>,
        <http://viaf.org/viaf/71594287>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jon2_sunflower_2007.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jon_Lord.
doremus_artist:fc0cedd1-9bad-3445-9935-096d7bfd78ff
owl:sameAs viaf:77530789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77530789>.
doremus_artist:fc53ab4b-b598-398a-a19b-90a0870ee83a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fabien Gabel est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1975. Il est actuellement directeur musical de l'Orchestre symphonique de Qu\u00e9bec."@fr,
        "Fabien Gabel is a French conductor born in 1975. He is currently the Music Director of the Quebec Symphony Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:47026067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabien_Gabel>,
        <http://viaf.org/viaf/47026067>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabien_Gabel.
doremus_artist:fc5c664a-aece-38b3-ab30-bd36815cadf0
    dbp:birthPlace dbr:Priozersk;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Erkki Gustav Melartin (* 7. Februar 1875 in K\u00e4kisalmi (heute Priosersk, Russland); \u2020 14. Februar 1937 in Pukinm\u00e4ki, heute Stadtteil von Helsinki) war ein finnischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Erkki Melartin (7 February 1875, K\u00e4kisalmi \u2013 14 February 1937, Pukinm\u00e4ki) was a Finnish composer and pupil of Martin Wegelius from 1892 to 1899 in Helsinki, and Robert Fuchs from 1899 to 1901 in Vienna. He shares birth and death years with the composer Maurice Ravel. The Juhlamarssi (Festive March) from his ballet Sleeping Beauty is the most popular wedding march in Finland."@en,
        "Erkki Melartin est un compositeur, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue finlandais, n\u00e9 Erik Gustaf Melartin \u00e0 K\u00e4kisalmi (alors en Finlande, actuelle Priozersk en Car\u00e9lie russe) le 2 f\u00e9vrier 1875, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Pukinm\u00e4ki (district d'Helsinki) le 14 f\u00e9vrier 1937."@fr,
        "Erkki Melartin, nacido Erik Gustaf Melartin (K\u00e4kisalmi, 2 de febrero de 1875 - Helsinki, 14 de febrero de 1937) fue un compositor y director de orquesta finland\u00e9s. Naci\u00f3 el mismo a\u00f1o que Maurice Ravel (compositor con quien tambi\u00e9n comparte el a\u00f1o de la muerte) en K\u00e4kisalmi (ahora Priozersk), ciudad de Finlandia pero ahora en Rusia. Realiz\u00f3 sus estudios musicales como alumno de Martin Wegelius en Helsinki (1892 - 1899) y Robert Fuchs en Viena (1899 - 1901)."@es,
        """\u042d\u0301\u0440\u0438\u043a \u00ab\u042d\u0301\u0440\u043a\u043a\u0438\u00bb \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0444 \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0441\u0441\u043e\u043d \u041c\u0435\u0301\u043b\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d (\u0444\u0438\u043d. Erik "Erkki" Gustaf Oskarsson Melartin; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1875, \u041a\u044f\u043a\u0438\u0441\u0430\u043b\u043c\u0438, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435 \u2014 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1937, \u041f\u0443\u043a\u0438\u043d\u043c\u044f\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."""@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30c3\u30ad\u30fb\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30e1\u30e9\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\uff08Erkki Gustaf Melartin, 1875\u5e742\u67087\u65e5 - 1937\u5e742\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u57c3\u5c14\u57fa\u00b7\u6885\u62c9\u5c14\u4e01\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aErkki Melartin\uff0c1875\u5e742\u67082\u65e5\uff0d1937\u5e742\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u82ac\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u96b6\u5c5e\u4fc4\u7f57\u65af\u5e1d\u56fd\u7684\u82ac\u5170\u5927\u516c\u56fd\uff0c\u65e9\u5e74\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5b66\u4e60\uff0c\u5f52\u56fd\u540e\u4efb\u4e50\u56e2\u6307\u6325\uff0c\u66fe\u5728\u5317\u7f8e\uff0c\u5370\u5ea6\u7b49\u5730\u6e38\u5386\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u6709\u4e00\u5b9a\u73b0\u4ee3\u6027\uff0c\u4f53\u73b0\u51fa\u9a6c\u52d2\u548c\u5c3c\u5c14\u68ee\u7684\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64195156;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erkki_Melartin>,
        <http://viaf.org/viaf/64195156>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b3f4700-d190-4f70-8f36-9b68e76d9464>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erkki_melartin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erkki_Melartin.
doremus_artist:fcafce21-a124-365b-9216-a017ffb84b84
owl:sameAs viaf:5123293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5123293>.
doremus_artist:fd52bc6e-e54b-39f3-8f28-5e11ca933e8a
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Andrea Liberovici (born 1962, Turin, Italy) is an Italian composer of contemporary classical music and a theater director."@en;
    owl:sameAs viaf:58397300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Liberovici>,
        <http://viaf.org/viaf/58397300>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AndreaLiberovici&Spissi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_Liberovici.
doremus_artist:fda5ee69-54c2-3205-a0eb-f26669d83ebc
    dbp:birthPlace dbr:Stara_Zagora;
    rdfs:comment
        "Vesselina Kasarova (*1965, Stara Zagora, Bulgaria) es una mezzosoprano b\u00falgara de trascendencia mundial."@es,
        "Vesselina Kasarova (born July 18, 1965) is a Bulgarian mezzo-soprano opera singer."@en,
        "Vesselina Kasarova (bulgarisch \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0446\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430, Wesselina Kazarowa, Transliteration: Veselina Kacarova; * 18. Juli 1965 in Stara Sagora) ist eine S\u00e4ngerin (Mezzosopran) bulgarischer Herkunft. Sie ist seit 1997 Schweizer Staatsb\u00fcrgerin und lebt in Zollikon bei Z\u00fcrich."@de,
        "Vesselina Kasarova ou Vesselina Katsarova (\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0446\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430), n\u00e9e le 18 juillet 1965 \u00e0 Stara Zagora, est une chanteuse d'op\u00e9ra mezzo-soprano bulgare."@fr,
        "Weselina Kacarowa, Veselina Kasarova bu\u0142g. \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0446\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430 (ur. 18 lipca 1965 roku w Starej Zagorze) \u2013 bu\u0142garska \u015bpiewaczka, mezzosopran."@pl,
        "\u30f4\u30a7\u30c3\u30bb\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30ab\u30b5\u30ed\u30f4\u30a1\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ab\u30b5\u30ed\u30fc\u30f4\u30a1\uff09\uff08Vesselina Kasarova 1965\u5e747\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u4eba\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u30b9\u30bf\u30e9\u30fb\u30b6\u30b4\u30e9\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5c11\u5973\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u59cb\u3081\u308b\u3002\u6f14\u594f\u4f1a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u7814\u4fee\u306e\u672b\u306b\u5352\u696d\u8a3c\u66f8\u3092\u7372\u5f97\u3059\u308b\u3068\u3001\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30ec\u30c3\u30b5\u30fb\u30b3\u30ec\u30f4\u30a1\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5e2b\u4e8b\u3001\u307e\u3060\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1989\u5e74\u306b\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u6b4c\u5287\u5834\u3068\u5951\u7d04\u3057\u3001\u307e\u3082\u306a\u304f\u8074\u8846\u306e\u652f\u6301\u3092\u5f97\u305f\u3002\u540c\u5e74\u3001BMG\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u3001\u30d9\u30eb\u30c6\u30eb\u30b9\u30de\u30f3\u5f8c\u63f4\u306b\u3088\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u56fd\u969b\u30ae\u30e5\u30fc\u30bf\u30fc\u30b9\u30ed\u30fc\u58f0\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u9996\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3001\u3053\u308c\u306b\u3088\u3063\u3066BMG\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30b9\uff08RCA\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b7\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\uff09\u3068\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3076\u3002\u305d\u308c\u304b\u30892\u5e74\u5f8c\u306b\u3001\u30b3\u30ea\u30f3\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u6307\u63ee\u306e\u3082\u3068\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u7687\u5e1d\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u306e\u6148\u60b2\u300b\u306e\u30a2\u30f3\u30cb\u30fc\u30aa\u5f79\u306b\u3088\u308a\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u307e\u305f\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30bb\u30d3\u30ea\u30a2\u306e\u7406\u9aea\u5e2b\u300b\u306e\u30ed\u30b8\u30fc\u30ca\u5f79\u306b\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u521d\u51fa\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3059\u30021992\u5e74\u306f\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u304a\u3044\u3066\u6025\u907d\u30de\u30ea\u30ea\u30f3\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\u306e\u4ee3\u5f79\u3068\u3057\u3066\u300a\u30bf\u30f3\u30af\u30ec\u30fc\u30c7\u30a3\u300b\u306b\u51fa\u6f14\uff08\u306e\u3061\u306b\u9332\u97f3\uff09\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u98db\u8e8d\u306e\u5e74\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\u306e\u300a\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u3068\u30a8\u30a6\u30ea\u30c7\u30a3\u30fc\u30c1\u30a7\u300b\u306e\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30a6\u30b9\u5f79\u306b\u3088\u308a\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u5dde\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u8fd1\u5e74\u306f\u3001\u6f14\u594f\u4f1a\u3084\u9332\u97f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u540c\u3058\u30b9\u30e9\u30f4\u7cfb\u306e\u30a8\u30c7\u30a3\u30bf\u30fb\u30b0\u30eb\u30d9\u30ed\u30fc\u30f4\u30a1\u3068\u5171\u6f14\u3059\u308b\u6a5f\u4f1a\u304c\u591a\u3044\u30022000\u5e74\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u521d\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30822002\u5e74\u30682004\u5e74\u306b\u6765\u65e5\u3057\u3066\u304a\u308a\u30012004\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u65e5\u672c\u5168\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u6771\u4eac\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3082\u958b\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84223754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vesselina_Kasarova>,
        <http://viaf.org/viaf/84223754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18d519b8-c6b2-412f-96a9-4e2036b768ed>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vessi_OffenbachKonzert07_5.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vesselina_Kasarova.
doremus_artist:ff5856ab-6698-326e-811c-f72f851be6b4
    rdfs:comment
        """Graham Fitkin (born 19 April 1963) is a British composer, pianist and conductor. His compositions fall broadly into the minimalist and postminimalist genres. Described by The Independent in 1998 as "one of the most important of our younger composers", he is particularly known for his works for solo and multiple pianos, as well as for music accompanying dance."""@en;
    owl:sameAs viaf:74043505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graham_Fitkin>,
        <http://viaf.org/viaf/74043505>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30af1c8a-f6cd-4082-9d2c-24eaa1c8850d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graham_Fitkin.
doremus_artist:ffcef47f-2274-3e8e-a8fc-b1b1caa5ff7b
    rdfs:comment
        "Juan Serqueira de Lima (1655- Madrid 1726) fue un compositor, arpista y guitarrista de origen portugu\u00e9s perteneciente al barroco espa\u00f1ol. Fue uno de los compositores espa\u00f1oles m\u00e1s prestigiosos junto a Juan Hidalgo, Juan de Navas o Antonio Literes."@es,
        "Juan de Lima Serqueira (c. 1655-1726) was a Spanish Baroque composer of tonos humanos."@en;
    owl:sameAs viaf:75951233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_de_Lima_Serqueira>,
        <http://viaf.org/viaf/75951233>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_de_Lima_Serqueira.
dbr:Adorf rdfs:label "Adorf".

dbr:Allahabad rdfs:label "Allahabad".

dbr:Amiens rdfs:label "Amiens".

dbr:Argentina rdfs:label "Argentina".

dbr:Astrakhan rdfs:label "Astrakhan".

dbr:Atlanta rdfs:label "Atlanta".

<http://dbpedia.org/resource/Atlantic_City,_New_Jersey>
rdfs:label "Atlantic City, New Jersey".
dbr:Austria rdfs:label "Austria".

dbr:Avignon rdfs:label "Avignon".

dbr:Baden-Baden rdfs:label "Baden-Baden".

dbr:Bassano_del_Grappa rdfs:label "Bassano del Grappa".

<http://dbpedia.org/resource/Bellefontaine,_Ohio> rdfs:label "Bellefontaine, Ohio".

dbr:Bergamo rdfs:label "Bergamo".

dbr:Bergneustadt rdfs:label "Bergneustadt".

<http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>
rdfs:label "Berkeley, California".
dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Birmingham rdfs:label "Birmingham".

dbr:Bourbon_Restoration rdfs:label "Bourbon Restoration".

<http://dbpedia.org/resource/Brazil_(1944_film)> rdfs:label "Brazil (1944 film)".

dbr:Brescia rdfs:label "Brescia".

dbr:Brienon-sur-Armançon rdfs:label "Brienon-sur-Arman\u00e7on".

dbr:Bristol rdfs:label "Bristol".

dbr:British_Columbia rdfs:label "British Columbia".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

dbr:Brzeg rdfs:label "Brzeg".

dbr:Busseto rdfs:label "Busseto".

dbr:Cahors rdfs:label "Cahors".

dbr:California rdfs:label "California".

dbr:Cambridge rdfs:label "Cambridge".

<http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>
rdfs:label "Cambridge, Massachusetts".
dbr:Cap-Haïtien rdfs:label "Cap-Ha\u00eftien".

dbr:Cape_Town rdfs:label "Cape Town".

<http://dbpedia.org/resource/Caracas,_Venezuela> rdfs:label "Caracas, Venezuela".

dbr:Champs-sur-Marne rdfs:label "Champs-sur-Marne".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

dbr:Ciudad_Bolívar rdfs:label "Ciudad Bol\u00edvar".

dbr:Cleveland rdfs:label "Cleveland".

dbr:Denmark rdfs:label "Denmark".

dbr:Deptford rdfs:label "Deptford".

dbr:Derby rdfs:label "Derby".

dbr:Detroit rdfs:label "Detroit".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

<http://dbpedia.org/resource/Dunkirk,_New_York> rdfs:label "Dunkirk, New York".

dbr:El_Vendrell rdfs:label "El Vendrell".

dbr:Elcho_Island rdfs:label "Elcho Island".

<http://dbpedia.org/resource/Elmhurst,_Illinois> rdfs:label "Elmhurst, Illinois".

dbr:England rdfs:label "England".

<http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>
rdfs:label "Englewood, New Jersey".
dbr:Essex rdfs:label "Essex".

dbr:Esslingen_am_Neckar rdfs:label "Esslingen am Neckar".

<http://dbpedia.org/resource/Evanston,_Illinois> rdfs:label "Evanston, Illinois".

dbr:Flanders rdfs:label "Flanders".

dbr:Florida rdfs:label "Florida".

<http://dbpedia.org/resource/Fort_Myers,_Florida> rdfs:label "Fort Myers, Florida".

dbr:Fortaleza rdfs:label "Fortaleza".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Frederiksberg rdfs:label "Frederiksberg".

dbr:French_First_Republic rdfs:label "French First Republic".

dbr:Gävle rdfs:label "G\u00e4vle".

dbr:GDR rdfs:label "GDR".

dbr:Geneva rdfs:label "Geneva".

<http://dbpedia.org/resource/Greenwich,_Connecticut>
rdfs:label "Greenwich, Connecticut".
dbr:Groningen rdfs:label "Groningen".

<http://dbpedia.org/resource/Guadalcanal,_Seville>
rdfs:label "Guadalcanal, Seville".
dbr:Gweedore rdfs:label "Gweedore".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

<http://dbpedia.org/resource/Hannah,_South_Carolina>
rdfs:label "Hannah, South Carolina".
dbr:Hanover rdfs:label "Hanover".

<http://dbpedia.org/resource/Harlingen,_Texas> rdfs:label "Harlingen, Texas".

dbr:Hatch_End rdfs:label "Hatch End".

<http://dbpedia.org/resource/Heber_Springs,_Arkansas>
rdfs:label "Heber Springs, Arkansas".
dbr:Helsinki rdfs:label "Helsinki".

dbr:Hilversum rdfs:label "Hilversum".

dbr:Hove rdfs:label "Hove".

dbr:Illinois rdfs:label "Illinois".

dbr:Indianapolis rdfs:label "Indianapolis".

dbr:Janakkala rdfs:label "Janakkala".

<http://dbpedia.org/resource/Jersey_City,_New_Jersey>
rdfs:label "Jersey City, New Jersey".
dbr:Kassel rdfs:label "Kassel".

dbr:Kentucky rdfs:label "Kentucky".

<http://dbpedia.org/resource/La_Rioja_Province,_Argentina>
rdfs:label "La Rioja Province, Argentina".
<http://dbpedia.org/resource/Lafayette,_Indiana> rdfs:label "Lafayette, Indiana".

dbr:Lancashire rdfs:label "Lancashire".

<http://dbpedia.org/resource/Larchmont,_New_York> rdfs:label "Larchmont, New York".

dbr:Las_Palmas rdfs:label "Las Palmas".

<http://dbpedia.org/resource/Las_Piedras,_Uruguay>
rdfs:label "Las Piedras, Uruguay".
dbr:Lausanne rdfs:label "Lausanne".

<http://dbpedia.org/resource/Leesburg,_Georgia> rdfs:label "Leesburg, Georgia".

dbr:Leicester rdfs:label "Leicester".

dbr:Lessines rdfs:label "Lessines".

dbr:Lisieux rdfs:label "Lisieux".

<http://dbpedia.org/resource/Lodi,_Lombardy> rdfs:label "Lodi, Lombardy".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

<http://dbpedia.org/resource/Louisville,_Kentucky>
rdfs:label "Louisville, Kentucky".
dbr:Lowicz rdfs:label "Lowicz".

dbr:Maastricht rdfs:label "Maastricht".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Magdeburg rdfs:label "Magdeburg".

dbr:Maisons-Laffitte rdfs:label "Maisons-Laffitte".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

dbr:Martina_Franca rdfs:label "Martina Franca".

dbr:Michigan rdfs:label "Michigan".

dbr:Middlesex rdfs:label "Middlesex".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Monfalcone rdfs:label "Monfalcone".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

<http://dbpedia.org/resource/Nampa,_Idaho> rdfs:label "Nampa, Idaho".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

<http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>
rdfs:label "Nashville, Tennessee".
dbr:Nebraska rdfs:label "Nebraska".

dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

<http://dbpedia.org/resource/New_London,_Connecticut>
rdfs:label "New London, Connecticut".
dbr:New_Orleans rdfs:label "New Orleans".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)> rdfs:label "New York (state)".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>
rdfs:label "New York City, New York".
dbr:Nice rdfs:label "Nice".

<http://dbpedia.org/resource/Norristown,_Pennsylvania>
rdfs:label "Norristown, Pennsylvania".
dbr:Novosibirsk rdfs:label "Novosibirsk".

<http://dbpedia.org/resource/Oneonta,_New_York> rdfs:label "Oneonta, New York".

<http://dbpedia.org/resource/Orange,_Texas> rdfs:label "Orange, Texas".

<http://dbpedia.org/resource/Paisley,_Renfrewshire>
rdfs:label "Paisley, Renfrewshire".
dbr:Palace_of_Versailles rdfs:label "Palace of Versailles".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Pesaro rdfs:label "Pesaro".

dbr:Pescara rdfs:label "Pescara".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

dbr:Picardy rdfs:label "Picardy".

dbr:Pistoia rdfs:label "Pistoia".

dbr:Poland rdfs:label "Poland".

<http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon> rdfs:label "Portland, Oregon".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

<http://dbpedia.org/resource/Princeton,_New_Jersey>
rdfs:label "Princeton, New Jersey".
dbr:Priozersk rdfs:label "Priozersk".

dbr:Queens rdfs:label "Queens".

dbr:Radeberg rdfs:label "Radeberg".

dbr:Regensburg rdfs:label "Regensburg".

dbr:Rimini rdfs:label "Rimini".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Rouen rdfs:label "Rouen".

dbr:Rovigo rdfs:label "Rovigo".

dbr:Russia rdfs:label "Russia".

dbr:Ruurlo rdfs:label "Ruurlo".

dbr:Saint-Georges-de-Didonne rdfs:label "Saint-Georges-de-Didonne".

dbr:Salzburg rdfs:label "Salzburg".

dbr:San_Francisco rdfs:label "San Francisco".

<http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>
rdfs:label "San Juan, Puerto Rico".
<http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>
rdfs:label "Santa Monica, California".
dbr:Sartrouville rdfs:label "Sartrouville".

dbr:Scotland rdfs:label "Scotland".

dbr:Seattle rdfs:label "Seattle".

dbr:Sermoneta rdfs:label "Sermoneta".

dbr:Shenyang rdfs:label "Shenyang".

<http://dbpedia.org/resource/Sherman_Oaks,_Los_Angeles>
rdfs:label "Sherman Oaks, Los Angeles".
dbr:Sochi rdfs:label "Sochi".

dbr:Sofia rdfs:label "Sofia".

dbr:Soviet_Union rdfs:label "Soviet Union".

<http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Massachusetts>
rdfs:label "Springfield, Massachusetts".
dbr:Stara_Zagora rdfs:label "Stara Zagora".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

dbr:Stroud rdfs:label "Stroud".

dbr:Tallinn rdfs:label "Tallinn".

dbr:Tarquinia rdfs:label "Tarquinia".

dbr:Tel_Aviv rdfs:label "Tel Aviv".

dbr:Terlizzi rdfs:label "Terlizzi".

dbr:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

dbr:Tolentino rdfs:label "Tolentino".

dbr:Torgau rdfs:label "Torgau".

dbr:Toulon rdfs:label "Toulon".

dbr:Trois-Rivières rdfs:label "Trois-Rivi\u00e8res".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Varna rdfs:label "Varna".

dbr:Venezuela rdfs:label "Venezuela".

dbr:Vicenza rdfs:label "Vicenza".

<http://dbpedia.org/resource/Victoria,_British_Columbia>
rdfs:label "Victoria, British Columbia".
dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Vilnius rdfs:label "Vilnius".

<http://dbpedia.org/resource/Wartrace,_Tennessee> rdfs:label "Wartrace, Tennessee".

<http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.> rdfs:label "Washington, D.C.".

dbr:Westminster rdfs:label "Westminster".

dbr:Wetzlar rdfs:label "Wetzlar".

dbr:Wilhelmshaven rdfs:label "Wilhelmshaven".

<http://dbpedia.org/resource/Woodford,_London> rdfs:label "Woodford, London".

dbr:Würzburg rdfs:label "W\u00fcrzburg".

dbr:Zörbig rdfs:label "Z\u00f6rbig".

dbr:Zutphen rdfs:label "Zutphen".

res:Germersheim rdfs:label "Germersheim".

res:Montréal rdfs:label "Montreal".

res:Pierrelatte rdfs:label "Pierrelatte".

res:Vendegies-sur-Écaillon rdfs:label "Vendegies-sur-\u00c9caillon".

