@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:00262d84-30ac-32e9-a5b1-9e96f3a121ed
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    dbp:deathPlace dbr:Padua;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fontana. Giovanni Battista Fontana (n\u00e9 vers 1571 \u00e0 Brescia, mort en 1630 \u00e0 Padoue) est un violoniste et compositeur italien baroque de la fin du XVIe et du d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Giovanni Battista Fontana (* um 1571 in Brescia; \u2020 7. Oktober 1630 in Padua) war ein italienischer Komponist und Violinist des Fr\u00fchbarock."@de,
        "Giovanni Battista Fontana (Brescia, 2e helft 16e eeuw (ca. 1571) - Padua, ca. 1630) was een Italiaans violist en componist. Hij wordt gezien als een der vooraanstaande virtuozen van zijn tijd, en als uitvinder van de kamersonate. Na zijn dood (hij overleed aan de pest) verschenen in 1641 in Veneti\u00eb 18 sonates voor viool (solo-, duo- en trio-vioolsonates, kornetsonate, fagotsonate, luitsonate, cellosonate) van zijn hand."@nl,
        "Giovanni Battista Fontana (Brescia, Italia, 1571 - Padua, 1630) fue un compositor y violinista durante el Barroco italiano entre finales del siglo XVI y principios del siglo XVII."@es,
        """Giovanni Battista Fontana (ca.1580/89 - ca.1630) was an Italian [Baroque] composer and violinist. He was born in Brescia, and worked there and in Rome and Padova. He died in Padova during a plague. Nearly all information preserved about him comes from the preface of his posthumously published 18 (sometimes incorrectly stated 12) sonatas (Sonate a 1.2.3. per il violino, o cornetto, fagotto, chitarone, violoncino o simile altro istromento, Venice, 1641). They are among the earliest sonatas of this form, consisting of 6 sonatas for solo violin/cornetto with continuo and 12 sonatas for one to three violins and continuo, the latter group often including a demanding concertante part for bassoon or cello. An "atto di morte" dated 7 September 1630 for a \u201cZan Batta Fontana\u201d aged 50, is the only one"""@en,
        "\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bf\u30ca\uff08Giovanni Battsta Fontana, 1571\u5e74\u9803\uff1f - 1630\u5e74\u9803\uff1f\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d5\u30a9\u30f3\u30bf\u30ca\u306e\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u305d\u308c\u3092\u8a18\u8ff0\u3057\u3066\u3044\u308b\u6587\u732e\u304c\u4e4f\u3057\u3044\u305f\u3081\u307b\u3068\u3093\u3069\u308f\u304b\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u81ea\u4f53\u3001\u5f7c\u306e\u6b7b\u5f8c\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u30bd\u30ca\u30bf\u96c6 Sonate a 1. 2. 3. per il violino, o cornetto, fagotto, chitarone, violincino o simlile altro instrumento (1641) \u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u306e\u307f\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u3053\u306b\u53ce\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u500b\u3005\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4f5c\u66f2\u5e74\u4ee3\u3082\u306f\u3063\u304d\u308a\u3057\u306a\u3044\u3002\u5f7c\u306e\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u60c5\u5831\u306e\u5927\u90e8\u5206\u306f\u3053\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u96c6\u306e\u5e8f\u6587\u306b\u62e0\u3063\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u5f7c\u306f\u30d6\u30ec\u30b7\u30a2\u751f\u307e\u308c\u3067\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u3001\u305d\u3057\u3066\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u6700\u5f8c\u306e\u5c45\u4f4f\u5730\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u3067\u30da\u30b9\u30c8\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u4e8b\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104240392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Fontana_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/104240392>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Battista_Fontana_(composer)>.
doremus_artist:007806f4-77c0-33a2-8fc5-29c400ec1d3c
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Ernst Wilhelm Borchert (13 March 1907 \u2013 1 June 1990) was a German film actor and voice actor. He appeared in more than twenty films from 1941 to 1976."@en,
        "Ernst Wilhelm Borchert, bisweilen auch nur Wilhelm Borchert, (* 13. M\u00e4rz 1907 in Berlin-Neuk\u00f6lln; \u2020 1. Juni 1990 in Berlin-Sch\u00f6neberg) war ein deutscher Schauspieler sowie H\u00f6rspiel- und Synchronsprecher."@de,
        "\u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0411\u043e\u0301\u0440\u0445\u0435\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Ernst Wilhelm Borchert; 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1907, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1990, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:72140147;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Borchert_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/72140147>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_pk_0000061_041_Szenenbilder.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Borchert_(actor)>.
doremus_artist:010bf47a-10bf-3e26-a295-4845dbace710
    dbp:birthPlace dbr:Alabama;
    rdfs:comment
        """Cleveland "Cleve" Eaton (born August 31, 1939) is an American jazz double bassist from Fairfield, Alabama, a suburb of Birmingham, Alabama. His most famous accomplishments are substantial playing stints with the Ramsey Lewis Trio and later with the Count Basie Orchestra. His 1975 recording Plenty Good Eaton is also considered a classic in the funk music genre."""@en,
        "Cleveland Josephus Eaton II (* 31. August 1939 in Fairfield, Alabama) ist ein US-amerikanischer Jazz- und Funkmusiker (Kontrabass, auch E-Bass, Piano, Saxophon, Trompete, Tuba, Arrangement, Komposition)."@de;
    owl:sameAs viaf:10035609;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cleveland_Eaton>,
        <http://viaf.org/viaf/10035609>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cleveland_Eaton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cleveland_Eaton.
doremus_artist:0292dd49-9172-345b-b533-e086fbced521
owl:sameAs viaf:4503815; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4503815>.
doremus_artist:03ac54cf-0226-3a03-a1e2-89b42cfa4de3
owl:sameAs viaf:58323070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58323070>.
doremus_artist:03be1250-bd74-3fb9-a1da-60623502eaea
owl:sameAs viaf:294824975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294824975>.
doremus_artist:0432a4bf-5fc0-35bc-bfd8-197cd7050461
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Nei primi anni del Novecento, fu una figura di spicco del teatro yiddish, lavorando di frequente con Molly Picon, Maurice Schwartz e Ludwig Satz, in Europa e in Palestina."@it,
        "Sidney M. Goldin (* 25. M\u00e4rz 1878 als Samuel Goldstein in Odessa; \u2020 19. September 1937 in New York) war ein US-amerikanischer Autor, Darsteller und Regisseur des jiddischen Theaters sowie als Regisseur, Drehbuchautor und Produzent einer der bedeutendsten Vertreter des jiddischen Films. Er begann seine Karriere in Europa und setzte sie in den USA fort. Er arbeitete h\u00e4ufig mit den Schauspielern Molly Picon, Maurice Schwartz und Ludwig Satz zusammen."@de,
        "Sidney M. Goldin, born Samuel Goldstein (March 25, 1878 \u2013 September 19, 1937) was an American Jewish silent film director as well as a prominent writer, actor and producer for Yiddish theater during the early 20th century. During his career, he worked frequently with Molly Picon, Maurice Schwartz and Ludwig Satz in Europe and Palestine."@en;
    owl:sameAs viaf:7038744;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sidney_M._Goldin>,
        <http://viaf.org/viaf/7038744>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sidney_M._Goldin>.
doremus_artist:0436b72d-d561-3e62-ad4d-662d9f8c0ee1
owl:sameAs viaf:46820598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46820598>.
doremus_artist:05001054-9e34-3b22-a3bb-b3e56c8a75b3
    dbp:birthPlace dbr:Bacup;
    rdfs:comment
        "Gi\u00e0 nella sua infanzia si interessa alla musica da strada zulu e partecipa a competizioni di danza tradizionale zulu. Successivamente combina la musica con lo studio dell'antropologia, materia che ha insegnato alla University of the Witwatersrand. All'inizio degli anni ottanta Clegg si esibisce con gli Juluka, la prima band interraziale sudafricana, di cui fa parte anche Sipho Mchunu; l'apartheid proibiva band di questo tipo, perci\u00f2 il loro primo disco, Universal Men, non fu mai trasmesso per radio. Ciononostante, divenne molto celebre presso la popolazione, per passaparola."@it,
        "Johnny Clegg, alias Le Zoulou blanc, n\u00e9 Jonathan Clegg le 7 juin 1953 \u00e0 Bacup aux environs de Rochdale pr\u00e8s de Manchester au Royaume-Uni, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te sud-africain et danseur zoulou, leader successif des groupes Juluka et Savuka aux chansons principalement ax\u00e9es sur la lutte contre l'apartheid."@fr,
        """Jonathan "Johnny" Clegg (Bacup, 7 juni 1953) is een, in Engeland geboren muzikant en antropoloog uit Zuid-Afrika. Hij is een belangrijke figuur in de hedendaagse Zuid-Afrikaanse muziekgeschiedenis omdat hij in zijn muziekteksten Engelse tekst vermengt met Zulu en Afrikaanse muziek met verscheidene westerse muziekstijlen. Hij wordt ook wel "de witte zoeloe" (Le Zulu blanc) genoemd."""@nl,
        """Jonathan "Johnny" Clegg (nacido 7 de junio de 1953) es un m\u00fasico brit\u00e1nico nacido de Sud\u00e1frica. Conocido como miembro de las bandas Juluka y Savuka. Juluka sali\u00f3 de gira por Europa. Tuvieron dos platino y cinco \u00e1lbumes de oro. Eran un \u00e9xito internacional . El sencillo del \u00e1lbum Savuka: Shadow Man (Hombre de Sombra) vendi\u00f3 250,000 a una semana de ser publicado. Solo en Francia se vendieron m\u00e1s de 1,000,000 copias),"""@es,
        """Jonathan "Johnny" Clegg OBE OIS (born 7 June 1953) is a South African musician and anthropologist who has recorded and performed with his bands Juluka and Savuka, and more recently as a solo act, occasionally reuniting with his earlier band partners. Sometimes called Le Zoulou Blanc ("The White Zulu"), he is an important figure in South African popular music history, with songs that mix Zulu with English lyrics and African with various Western music styles."""@en,
        "Jonathan \u201eJohnny\u201c Clegg (* 7. Juni 1953 in der N\u00e4he von Manchester) ist Gitarrist, S\u00e4nger, T\u00e4nzer und Komponist. Er lebt in S\u00fcdafrika. Bekannt wurde er durch seine Arbeit mit den Popmusik-Gruppen Juluka und Savuka."@de,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d \u00ab\u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438\u00bb \u041a\u043b\u0435\u0433\u0433 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1953) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446."@ru;
    owl:sameAs viaf:51715014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Clegg>,
        <http://viaf.org/viaf/51715014>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnnyClegg_Huma.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Clegg.
doremus_artist:057da64b-750a-362e-819b-3e782071374f
    dbp:birthPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "Malena Ernman (Upsala, 4 de noviembre de 1970) es una cantante de \u00f3pera sueca. Es una artista vers\u00e1til que sale de las \u00f3peras y operetas para repersentar musicales o cantar m\u00fasica jazz. Malena Ernman ha representado a Suecia en el Festival de Eurovisi\u00f3n 2009 en Mosc\u00fa despu\u00e9s de haberse alzado con la victoria en el Melodifestivalen con una canci\u00f3n \u00f3pera-pop."@es,
        "Malena Ernman (n\u00e9e Sara Magdalena Ernman) est une chanteuse d'op\u00e9ra mezzo-soprano lyrique su\u00e9doise, n\u00e9e le 4 novembre 1970 \u00e0 Uppsala (Su\u00e8de). Outre l'op\u00e9ra, elle a explor\u00e9 d'autres univers : le cabaret, la com\u00e9die musicale, le jazz, le lied ou la pop. En 2009, elle repr\u00e9sente la Su\u00e8de au Concours Eurovision de la Chanson."@fr,
        "Malena Ernman, w\u0142a\u015bc. Sara Magdalena Ernman (ur. 4 listopada 1970 w Uppsali) \u2013 szwedzka \u015bpiewaczka operowa, mezzosopranistka z prawie 4-oktawowym g\u0142osem, reprezentantka Szwecj\u0119 podczas 54. Konkursu Piosenki Eurowizji w 2009 roku, cz\u0142onek Szwedzkiej Kr\u00f3lewskiej Akademii Muzycznej."@pl,
        """Malena \u00e8 un'artista versatile nel suo campo, infatti oltre a opera e operette (mezzosoprano) ha anche cantato, fatto cabaret e musical.Malena ha rappresentato la Svezia all'Eurovision Song Contest 2009 a Mosca, Russia con "La Voix", brano scritto da Fredrik Kempe. \u00c8 inoltre membro della Royal Swedish Academy of Music."""@it,
        """Sara Magdalena "Malena" Ernman \u00e9 uma cantora sueca, escolhida pelo seu pa\u00eds, atrav\u00e9s da sele\u00e7\u00e3o nacional sueca, o Melodifestivalen, para representar o pa\u00eds no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 2009, com a m\u00fasica La Voix (A Voz). Malena Ernman apurou-se para a Final do festival, conseguindo um 21\u00ba lugar, depois de actuar na 1\u00ba semi-final do mesmo."""@pt,
        """Sara Magdalena "Malena" Ernman, born 4 November 1970 in Uppsala, Sweden, is a Swedish opera singer (Lirica mezzo-soprano). Outside the world of opera and operettas, she has also performed chansons, cabaret, jazz, and appeared in musicals, and she has declared that she is very much attracted to the attributes of varit\u00e9 theatre and small, intimate stage rooms. She is a member of The Royal Swedish Academy of Music. Ernman represented Sweden at the Eurovision Song Contest 2009 in Moscow, Russia."""@en,
        "Sara Magdalena (Malena) Ernman (Uppsala, 4 november 1970) is een Zweedse operazangeres (mezzosopraan). Ze was de Zweedse inzending op het Eurovisiesongfestival 2009."@nl,
        "Sara Magdalena \u201eMalena\u201c Ernman (* 4. November 1970 in Uppsala) ist eine schwedische Operns\u00e4ngerin mit den Stimmlagen Sopran und Mezzosopran. Sie ist Mitglied der K\u00f6niglich Schwedischen Musikakademie und vertrat 2009 Schweden beim Eurovision Song Contest."@de,
        "\u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u0430 \u042d\u0440\u043d\u043c\u0430\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Malena Ernman; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1970 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0423\u043f\u043f\u0441\u0430\u043b\u0430, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0428\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30de\u30ec\u30fc\u30ca\u30fb\u30a8\u30eb\u30f3\u30de\u30f3\uff08Malena Ernman\u30011970\u5e7411\u67084\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u30022009\u5e74\u306e\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30fc\u30ec\u30f3\u512a\u52dd\u8005\u3002\u540c\u5e74\u30e6\u30fc\u30ed\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3\u4ee3\u8868\u3002\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:272739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malena_Ernman>,
        <http://viaf.org/viaf/272739>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bcfa2a05-90f6-469a-b25d-b485838f1401>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Malena_Ernman_2015_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malena_Ernman.
doremus_artist:059e88c5-d7b4-3df6-9707-7b9e599ad1be
    dbp:birthPlace res:Q9005;
    rdfs:comment
        "Nicolas Achten (* 25. September 1985 in Br\u00fcssel) ist ein belgischer Dirigent, S\u00e4nger, Lautenist, Cembalist und Harfenist im Bereich der historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "Nicolas Achten (Brussel, 25 september 1985) is een Belgisch barokzanger, luitspeler, klavecinist en harpist."@nl,
        "Nicolas Achten (born 25 September 1985 in Brussels) is a Belgian conductor, singer, lutenist, and harpist mainly working in historically informed performance. Achten is a visiting professor at the University of East Anglia and at the Flanders Operastudio."@en,
        "Nicolas Achten, n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 25 septembre 1985, est un chanteur belge, \u00e9galement joueur de luth, de clavecin et de harpe triple."@fr;
    owl:sameAs viaf:83577836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Achten>,
        <http://viaf.org/viaf/83577836>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Achten.
doremus_artist:065926c2-9b2a-3634-9fb7-b4f6b776adc2
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Villon (* 1431 in Paris; \u2020 nach 1463; sein eigentlicher Name war vermutlich Fran\u00e7ois de Montcorbier oder Fran\u00e7ois des Loges) gilt als bedeutendster Dichter des franz\u00f6sischen Sp\u00e4tmittelalters. In seinen beiden parodistischen Testamenten und in zahlreichen Balladen verarbeitet er die Erlebnisse seines abenteuerlichen Lebens als Scholar, Vagant und Krimineller. W\u00e4hrend f\u00fcr die Zeitgenossen vermutlich vor allem die satirischen Strophen auf zeitgen\u00f6ssische Pariser Honoratioren von Interesse waren, sch\u00e4tzt man ihn seit der Romantik wegen seiner eindringlichen Gestaltung der stets aktuellen Themen Liebe, Hoffnung, Entt\u00e4uschung, Hass und Tod, besonders im ersten Teil des Gro\u00dfen Testaments."@de,
        "Fran\u00e7ois Villon (Parijs (?), 1431 - in of na 1463) was een Franse dichter, dief en vagebond. Villon is de beroemdste Franse dichter van de late middeleeuwen. Hij was de schrijver van onder andere La Ballade des pendus (De ballade der gehangenen). In 1455 ontvluchtte Villon Parijs toen hij op het amoreuze pad een concurrent had verwond, een priester, die de volgende dag stierf. Villon verkreeg gratie, maar pleegde rond Kerstmis 1456 een inbraak in het College van Navarra. Opnieuw verliet Villon Parijs. In 1462 schreef Villon het volgende over zichzelf, als grafschrift toen hij werd veroordeeld:"@nl,
        "Fran\u00e7ois Villon (pronounced [f\u0281\u0251\u0303swa vij\u0254\u0303] in modern French; in fifteenth-century French, [fr\u0251nsw\u025b vil\u0254n]), born in Paris in 1431 and disappeared from view in 1463, is the best known French poet of the late Middle Ages. A ne'er-do-well who was involved in criminal behavior and had multiple encounters with law enforcement authorities, Villon wrote about some of these experiences in his poems."@en,
        "Fran\u00e7ois Villon (ur. 1431 lub 1432, zm. po 1463) \u2013 jeden z najwybitniejszych poet\u00f3w francuskich epoki \u015bredniowiecza, autor Ma\u0142ego testamentu i Wielkiego testamentu (napisanego oko\u0142o 1461). Jego prawdziwe nazwisko brzmia\u0142o Fran\u00e7ois de Montcorbier lub Fran\u00e7ois des Loges."@pl,
        "Fran\u00e7ois Villon, pseud\u00f4nimo de Fran\u00e7ois de Montcorbier ou Fran\u00e7ois des Loges (Paris, 1431 \u2014 desaparecido em 1463) foi um dos maiores poetas franceses da Idade M\u00e9dia. Ladr\u00e3o, bo\u00eamio e \u00e9brio, \u00e9 considerado precursor dos poetas malditos do romantismo."@pt,
        "Fran\u00e7ois de Montcorbier dit Villon /vij\u0254\u0303/, n\u00e9 en 1431 (\u00e0 Paris ?) et disparu en 1463, est le po\u00e8te fran\u00e7ais le plus c\u00e9l\u00e8bre de la fin du Moyen \u00c2ge. \u00c9colier de l\u2019Universit\u00e9, ma\u00eetre de la facult\u00e9 des Arts d\u00e8s 21 ans, il m\u00e8ne tout d'abord la vie joyeuse d\u2019un \u00e9tudiant indisciplin\u00e9 du Quartier Latin. \u00c0 24 ans, il tue un pr\u00eatre dans une rixe et fuit Paris. Amnisti\u00e9, il s\u2019exile de nouveau, un an plus tard, apr\u00e8s le cambriolage du coll\u00e8ge de Navarre. Accueilli, \u00e0 Blois, \u00e0 la cour du prince-po\u00e8te Charles d\u2019Orl\u00e9ans, il \u00e9choue \u00e0 y faire carri\u00e8re. Il m\u00e8ne alors une vie errante et mis\u00e9rable. Emprisonn\u00e9 \u00e0 Meung-sur-Loire, lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019av\u00e8nement de Louis XI, il revient \u00e0 Paris apr\u00e8s quelque six ans d\u2019absence. De nouveau arr\u00eat\u00e9 lors d'une rixe, il est condamn\u00e9 \u00e0 la pendaison. Apr\u00e8s appel, le Parlement cass"@fr,
        """Fran\u00e7ois de Montcorbier o de Loges, llamado Fran\u00e7ois Villon (nacido en 1431 o 1432 en Par\u00eds, desaparecido en 1463); poeta franc\u00e9s del Siglo XV. Su creaci\u00f3n m\u00e1s celebrada es "La balada de los ahorcados", escrita cuando esperaba su ejecuci\u00f3n en la horca. Los datos acerca de la vida de Fran\u00e7ois Villon son inciertos. Se dice siempre de \u00e9l que era un marginal. Quienes se han abocado a seguir su itinerario y a estudiar su obra lo pintan como el m\u00e1s ilustre y genuino precursor de la poes\u00eda maldita. Fue encarcelado en alguna ocasi\u00f3n."""@es,
        "Studente dell'Universit\u00e0 di Parigi, laureatosi alla facolt\u00e0 di Lettere a 21 anni, in un primo tempo condusse al Quartiere latino una vita allegra da studente indisciplinato. Per quattro volte fu arrestato per episodi di malavita, fino a essere condannato a morte, ma riusc\u00ec sempre a farsi rilasciare. Villon conobbe una celebrit\u00e0 immediata. Le Lais, poema giovanile, e Le testament, sua opera principale, furono stampati a partire dal 1489, quando Villon avrebbe avuto 58 anni, se fosse stato ancora in vita. Trentaquattro edizioni si susseguirono fino alla met\u00e0 del XVI secolo."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u0412\u0438\u0439\u043e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Villon), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u2014 \u0434\u0435 \u041c\u043e\u043d\u043a\u043e\u0440\u0431\u044c\u0435\u0301 (de Montcorbier), \u041c\u043e\u043d\u043a\u043e\u0440\u0431\u044c\u0435 (Montcorbier) \u0438\u043b\u0438 \u0434\u0435 \u041b\u043e\u0436 (des Loges); \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1431 \u0438 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1432 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435; \u0433\u043e\u0434 \u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b (\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1463, \u043d\u043e \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 1491). \u041f\u043e\u044d\u0442 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044c\u044f. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044c\u044f."@ru,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627 \u0641\u064a\u0644\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Fran\u00e7ois Villon) (\u0648. 1431 \u2013 1463 \u0645) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 ."@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30f4\u30a3\u30e8\u30f3\uff08Fran\u00e7ois Villon, 1431\u5e74? - 1463\u5e74\u4ee5\u964d\uff09\u306f\u300115\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e2d\u4e16\u6700\u5927\u306e\u8a69\u4eba\u3068\u3082\u3001\u6700\u521d\u306e\u8fd1\u4ee3\u8a69\u4eba\u3068\u3082\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7dad\u6c38\uff0c\u6216\u8b6f\u7dad\u5eb8\uff08Fran\u00e7ois Villon\uff0c\u7d041431\u5e74\u25001474\u5e74\uff09\uff0c\u4e2d\u4e16\u7d00\u672b\u6cd5\u570b\u8a69\u4eba\u3002\u65bc\u5df4\u9ece\u51fa\u751f\uff0c\u751f\u5e73\u4e0d\u8a73\uff0c\u64da\u8aaa\u66fe\u56e0\u8b00\u6bba\u3001\u76dc\u7aca\u7f6a\u800c\u88ab\u63a7\uff0c\u6700\u5f8c\u4e0b\u843d\u4e0d\u660e\uff0c\u88ab\u5f8c\u4e16\u7a31\u70ba\u73fe\u4ee3\u300c\u88ab\u5492\u8a69\u4eba\u300d\uff08po\u00e8tes maudits\uff09\u7684\u9f3b\u7956\u3002\u7dad\u6c38\u5728\u751f\u524d\u9ed8\u9ed8\u7121\u805e\uff0c\u5230\u4e86\u5341\u516d\u4e16\u7d00\u7531\u8a69\u4eba\u99ac\u7f85\u7de8\u8f2f\u3001\u51fa\u7248\u4e86\u4ed6\u7684\u8a69\u6b4c\uff0c\u7dad\u6c38\u7684\u540d\u5b57\u624d\u6f38\u6f38\u9032\u5165\u6cd5\u570b\u6587\u5b78\u6b63\u5178\u3002 \u7dad\u6c38\u662f\u6587\u85dd\u590d\u5174\u6642\u671f\u6cd5\u570b\u7279\u6b8a\u7684\u8a69\u4eba\uff0c\u4ed6\u662f\u4e00\u500b\u7f6a\u72af\u4e5f\u662f\u4e00\u500b\u5929\u624d\uff0c\u4ed6\u7684\u4e00\u751f\u5982\u4e00\u672c\u523a\u6fc0\u7684\u5c0f\u8aaa\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u500b\u6d41\u6c13\u4e5f\u662f\u500b\u7f6a\u4eba\uff0c\u4f46\u5728\u4e2d\u4e16\u7d00\uff0c\u4ed6\u7121\u7591\u662f\u500b\u8a69\u4eba\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u5f9e\u7de9\u548c\u5f97\u7bc0\u594f\u5230\u5982\u96f7\u8072\u822c\u7684\u548c\u7d43\u3002\u4ed6\u7684\u8a00\u8a9e\u975e\u5e38\u903c\u771f\u3001\u751f\u52d5\u3001\u71b1\u60c5\u3001\u8af7\u523a\u4e14\u597d\u73a9\u3002 \u7dad\u6c38\u4ee5\u8a69\u96c6\u300a\u5c0f\u907a\u8a00\u96c6\u300b\uff08\u539f\u7a31Le Lais\uff09\u548c\u300a\u5927\u907a\u8a00\u96c6\u300b\uff08\u539f\u7a31Le Testament\uff09\u70ba\u4ee3\u8868\u4f5c\uff0c\u5176\u540d\u7bc7\u300a\u53e4\u7f8e\u4eba\u6b4c\u300b\uff08Ballade des dames du temps jadis\uff09\u88e1\u7684\u4e00\u53e5\u300c\u53bb\u5e74\u767d\u96ea\uff0c\u5982\u4eca\u5b89\u5728\uff1f\u300d (Mais o\u00f9 sont les neiges d\u2019antan?\uff09\uff0c\u5c24\u5176\u5bb6\u55bb\u6236\u66c9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7398349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Villon>,
        <http://viaf.org/viaf/7398349>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da6cc1f1-a735-46ab-b176-2abb8d62d311>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francois_Villon_1489.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Villon.
doremus_artist:06810154-dc9f-338f-aeb1-27558f725a52
owl:sameAs viaf:55217048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55217048>.
doremus_artist:06a9ce7d-624e-346c-af40-bbfadd52ab05
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mishawaka,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Cantautrice problematica e tormentata, \u00e8 molto stimata per i suoi testi intimisti e autobiografici. Musicista di formazione classica, \u00e8 specializzata nel suonare archi, in particolare il violino, il cui studio ha praticato fin da bambina. Durante la sua carriera, ha collaborato con numerosi artisti, come gli Eels, John Mellencamp, i Simple Minds, David Bowie, Sheryl Crow, Iggy Pop e i Crowded House."@it,
        "Lisa Germano (* 1958 in Mishawaka, Indiana) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Liedermacherin und Musikerin."@de,
        "Lisa Germano (n. 27 de junio de 1958) es una cantante y compositora Estadounidense, multiinstrumentista que ha publicado siete \u00e1lbumes caracterizados por su profundo estilo vocal, sus letras intimistas y el sonido de su inconfundible viol\u00edn. En 1994, su \u00e1lbum Geek the Girl recibi\u00f3 excelentes cr\u00edticas, siendo incluso candidato al mejor \u00e1lbum de los 90 por la revista musical Spin. Tambi\u00e9n es conocida como artista invitada o m\u00fasico de sesi\u00f3n por varios artistas como John Mellencamp, Simple Minds, David Bowie, Neil Finn, Sheryl Crow, Jewel y Eels en m\u00e1s de setenta discos."@es,
        "Lisa Germano, n\u00e9e le 27 juin 1958, est une chanteuse am\u00e9ricaine."@fr,
        "Lisa Germano, w\u0142a\u015bciwie Lisa Ruth Germano (ur. 17 sierpnia 1958 w Mishawace, w stanie Indiana) \u2013 ameryka\u0144ska multiinstrumentalistka, piosenkarka i autorka piosenek. Wykszta\u0142ci\u0142a charakterystyczny dla siebie styl: wyciszony wokal, cz\u0119sto osobiste teksty i wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ca si\u0119 gra na skrzypcach."@pl,
        "Lisa Ruth Germano (born June 27, 1958) is an American singer/songwriter and multi-instrumentalist who has released seven albums featuring her often-hushed vocal style, confessional lyrics, and distinctive violin. Her 1994 album Geek the Girl received widespread critical acclaim, including being featured as a top album of the 1990s by the music magazine Spin. She is also known as a guest performer and/or session musician on over sixty records by a variety of artists, including U2, John Mellencamp, Simple Minds, David Bowie, Yann Tiersen, Neil Finn, Sheryl Crow, Iggy Pop, Billy Joel, Jewel and Eels."@en,
        "\u30ea\u30b5\u30fb\u30b2\u30eb\u30de\u30fc\u30ce(Lisa Germano)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30a5\u30eb\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30bd\u30ed\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u306e\u306f33\u6b73\u304b\u3089\u3067\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u524d\u306f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e1\u30ec\u30f3\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u3001\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30dc\u30a6\u30a4\u3001\u30b7\u30a7\u30ea\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30a6\u3001\u30b8\u30e5\u30a8\u30eb\u3084\u30a4\u30ae\u30fc\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u3068\u3044\u3063\u305f\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3084\u30e9\u30a4\u30d6\u30c4\u30a2\u30fc\u306b\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u3061\u306a\u307f\u306b\u3001\u65e5\u672c\u76e4\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306f\u300c\u30ea\u30b5\u30fb\u30b2\u30eb\u30de\u30fc\u30ce\u300d\u540d\u7fa9\u30673\u679a\u3001\u300c\u30ea\u30b5\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30fc\u30ce\u300d\u540d\u7fa9\u30671\u679a\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u82f1\u8a9e\u3067\u306e\u767a\u97f3\u304b\u3089\u306f\u307b\u3069\u9060\u3044\u8868\u8a18\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e00\u756a\u8fd1\u3044\u8868\u73fe\u3092\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u8868\u8a18\u3059\u308b\u3068\u3001\u300c\u30ea\u30b5\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30e1\u30a4\u30ce\u300d\u304c\u59a5\u5f53\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85608110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Germano>,
        <http://viaf.org/viaf/85608110>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4cadc83-7307-4196-9f2f-29ebf1650045>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lisa-Germano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lisa_Germano.
doremus_artist:06ab9ef5-0d1f-3315-95ce-81b1dff1d1f3
owl:sameAs viaf:51898588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51898588>.
doremus_artist:0789a79b-031f-3dc6-a849-392ab5bc194b
    dbp:birthPlace dbr:Ferrara;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Girolamo Alessandro Frescobaldi (Italian: [d\u0292i\u02cc\u027e\u0254\u02d0lamo f\u027eesko\u02c8baldi]; also Gerolamo, Girolimo, and Geronimo Alissandro; September, 1583 \u2013 1 March 1643) was a musician from Ferrara, one of the most important composers of keyboard music in the late Renaissance and early Baroque periods. A child prodigy, Frescobaldi studied under Luzzasco Luzzaschi in Ferrara, but was influenced by a large number of composers, including Ascanio Mayone, Giovanni Maria Trabaci, and Claudio Merulo. Girolamo Frescobaldi was appointed \u201corganist\u201d of St. Peter's Basilica, a focal point of power for the Capella Giulia (a musical organisation) from 21 July 1608 until 1628 and again from 1634 until his death."@en,
        "Girolamo Frescobaldi (* 9. September 1583 in Ferrara; \u2020 1. M\u00e4rz 1643 in Rom) war ein italienischer Komponist und Organist der Sp\u00e4trenaissance und des Fr\u00fchbarock."@de,
        "Girolamo Frescobaldi (Ferrara, 13 de septiembre de 1583 - Roma, 1 de marzo de 1643), m\u00fasico italiano del per\u00edodo barroco."@es,
        "Girolamo Frescobaldi (Ferrara, 9 de setembro de 1583 \u2014 Roma, 1\u00ba de mar\u00e7o de 1643) \u00e9 considerado um dos maiores compositores de m\u00fasica para cravo do s\u00e9culo XVII. Foi tamb\u00e9m um organista reconhecido. Foi cantor e virtuoso de diversos instrumentos, entre os quais o \u00f3rg\u00e3o. S\u00e3o famosos os seus livros de tocatas publicados entre 1615 e 1627], em cujo pref\u00e1cio antecipa a maneira de tocar com efeitos cant\u00e1veis que ser\u00e1, depois, t\u00edpica do subseq\u00fcente melodrama."@pt,
        "Girolamo Frescobaldi (Ferrara, Itali\u00eb, waarschijnlijk september 1583 - Rome, 1 maart 1643) was een Italiaanse componist en organist in de Renaissance en vroege barok. Hij studeerde bij Luzzaschi en vestigde zich in 1604 in Rome. Hij werd in 1608 benoemd als organist van de Sint-Pieter in Rome, nadat hij in 1607-1608 de Zuidelijke Nederlanden en in het bijzonder Brussel en Antwerpen had bezocht. Van 1628 tot 1633 was hij organist aan het hof van Ferdinand II van Toscane, waarna hij naar zijn oude post in Rome terugkeerde."@nl,
        "Girolamo Frescobaldi (ur. we wrze\u015bniu 1583 w Ferrarze, zm. 1 marca 1643 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor prze\u0142omu renesansu i baroku."@pl,
        "Girolamo Frescobaldi, n\u00e9 \u00e0 Ferrare (Italie) le 13 septembre 1583 et mort \u00e0 Rome, le 1er mars 1643, est un compositeur, claveciniste et organiste italien."@fr,
        "\u00c8 ritenuto uno dei maggiori compositori per clavicembalo del XVII secolo."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u0440\u043e\u043b\u0430\u043c\u043e \u0424\u0440\u0435\u0441\u043a\u043e\u0431\u0430\u0301\u043b\u044c\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Girolamo Frescobaldi, \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c 1583, \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u0430 \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1643, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u0641\u0631\u064a\u0633\u0643\u0648\u0628\u0627\u0644\u062f\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Girolamo Frescobaldi) (\u0648. 1583 \u2013 1643 \u0645) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0631\u063a\u0646\u060c \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0641\u064a\u0631\u0627\u0631\u0627 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627 ."@ar,
        "\u30b8\u30ed\u30fc\u30e9\u30e2\u30fb\u30d5\u30ec\u30b9\u30b3\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Girolamo Frescobaldi, 1583\u5e749\u6708 - 1643\u5e743\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u58f0\u697d\u66f2\u3082\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u9375\u76e4\u697d\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u91cd\u8981\u3002 \u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5730\u5143\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u3067\u3001\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30eb\u30c3\u30c4\u30a1\u30b9\u30b3\u30fb\u30eb\u30c3\u30c4\u30a1\u30b9\u30ad\u306b\u5b66\u3076\u3002\u5f53\u6642\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u306b\u6ede\u5728\u4e2d\u306e\u30b8\u30a7\u30ba\u30a2\u30eb\u30c9\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u305f\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3002\u5e87\u8b77\u8005\u30a8\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30d9\u30f3\u30c6\u30a3\u30f4\u30a9\u30fc\u30ea\u30e7\u306e\u63f4\u52a9\u3067\u30011607\u5e74\u6625\u306b\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30c8\u30e9\u30b9\u30c6\u30f4\u30a7\u30fc\u30ec\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u5ea7\u3092\u5c04\u6b62\u3081\u308b\u3002\u540c\u5e74\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u306e\u30ed\u30fc\u30de\u6559\u7687\u5e81\u5927\u4f7f\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u30d9\u30f3\u30c6\u30a3\u30f4\u30a9\u30fc\u30ea\u30e7\u306b\u540c\u4f34\u3057\u3066\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u65c5\u884c\u3057\u30011608\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u623b\u3063\u3066\u30b5\u30f3\u30fb\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u5927\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021628\u5e74\u304b\u30891634\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30c1\u5bb6\u5bae\u5ef7\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3082\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u30d5\u30ec\u30b9\u30b3\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u306f\u3001\u30c6\u30f3\u30dd\uff08\u901f\u5ea6\uff09\u306b\u3064\u3044\u3066\u8fd1\u4ee3\u7684\u306a\u8003\u3048\u65b9\u3092\u3057\u305f\u9769\u65b0\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u53b3\u683c\u306a\u30bf\u30af\u30c8\u30a5\u30b9\u306b\u3088\u308b\u767d\u8b5c\u5b9a\u91cf\u8a18\u8b5c\u6cd5\u3068\u3001\u4f5c\u54c1\u4e2d\u3067\u306e\u52a0\u901f\u3068\u6e1b\u901f\u306b\u3088\u3063\u3066\u7279\u5fb4\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u308b\u30c6\u30f3\u30dd\u3068\u3044\u3046\u8fd1\u4ee3\u7684\u306a\u6982\u5ff5\u306e\u3001\u3044\u308f\u3070\u4e2d\u9593\u306e\u8003\u3048\u65b9\u3092\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61731810;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Girolamo_Frescobaldi>,
        <http://viaf.org/viaf/61731810>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72e92c01-b647-4bd6-af9f-51bb960037f6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Girolamo_Frescobaldi_(1583-1643),_engraving_by_Claude_Mellan_(1619).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Girolamo_Frescobaldi.
doremus_artist:07ddbf33-8408-318f-88c7-c7cf1632634f
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Stefano Palatchi (Barcelona, 26 de marzo de 1960) es un cantante bajo espa\u00f1ol con una consolidada carrera internacional, conocido gracias a su vocaci\u00f3n teatral, a su atractivo timbre y a sus facultades expresivas."@es,
        "Stefano Palatchi (born 26 March 1960) is a Spanish opera singer who has sung leading bass roles in both Spain and internationally where he is known for his stage skills, timbre and expressive singing. His concert reperoire includes Mozart's Requiem and Verdi's Messa da Requiem which he has sung many times."@en;
    owl:sameAs viaf:79835776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Palatchi>,
        <http://viaf.org/viaf/79835776>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefano_Palatchi.
doremus_artist:087ad9fa-7299-391f-a9a5-148ba57032ee
    rdfs:comment
        "Juan del Vado y Gomez (1625\u20131691) was a Spanish composer, organist and violinist. He is noted for the enigmatic canons, symbolic musical puzzles, dedicated to his king Charles II of Spain. He came from a family of violinists. His father was player of violin, lute and shawm in the capilla real."@en;
    owl:sameAs viaf:32263397;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_del_Vado>,
        <http://viaf.org/viaf/32263397>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_del_Vado.
doremus_artist:0997863c-b091-3045-bab8-2ab970ed1600
owl:sameAs viaf:90752717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90752717>.
doremus_artist:09e50194-ad0d-3a20-a1b0-20c2651f5311
    rdfs:comment
        "Jeffrey Foucault (born January 26, 1976) is an American songwriter and record producer from Whitewater, Wisconsin, United States, whose work marries the influence of American country, blues, rock 'n' roll, and folk music. He has released four full-length solo albums under his own name and two full-band lyrical collaborations with poet Lisa Olstein, under the moniker Cold Satellite. Foucault has toured extensively in the United States, Canada, the United Kingdom and Europe since 2001, in both full-band and solo appearances. Since 2013 he has performed as a duo with drummer Billy Conway (Morphine, Treat Her Right)."@en;
    owl:sameAs viaf:39671303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Foucault>,
        <http://viaf.org/viaf/39671303>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb5efe24-591d-40a7-9587-36f44b21c2bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jeffrey_Foucault_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeffrey_Foucault.
doremus_artist:0b54ad0f-d85f-3405-984e-4f54079c6d5f
    dbp:birthPlace dbr:Neustadt_am_Rübenberge;
    dbp:deathPlace dbr:Wolfenbüttel;
    rdfs:comment
        "Georg Caspar Sch\u00fcrmann (1672 (or early 1673), Idensen bei Neustadt am R\u00fcbenberge \u2013 25 February 1751, Wolfenb\u00fcttel) was a German Baroque composer. His name also appears as Schurmann and in Hochdeutsch as Scheuermann."@en,
        "Georg Caspar Sch\u00fcrmann (1672 (ou d\u00e9but 1673), Idensen pr\u00e8s de Neustadt am R\u00fcbenberge \u2013 25 f\u00e9vrier 1751, Wolfenb\u00fcttel) est un compositeur baroque allemand. Son nom est aussi orthographi\u00e9 Schurmann et en allemand standard Scheuermann."@fr,
        "Georg Caspar Sch\u00fcrmann (ur. w 1672, lub na pocz\u0105tku 1673 roku w mie\u015bcie Idensen ko\u0142o Neustadt am R\u00fcbenberge, zm. 25 lutego 1751 w Wolfenb\u00fcttel. Jego nazwisko pisywano te\u017c czasem jako: Schurmann lub Scheuermann."@pl,
        "Georg Caspar Sch\u00fcrmann, auch: Schurmann, hochdeutsch: Scheuermann (* 1672 oder Anfang 1673 in Idensen bei Neustadt am R\u00fcbenberge; \u2020 25. Februar 1751 in Wolfenb\u00fcttel) war ein deutscher S\u00e4nger (Tenor) und Komponist des Barock."@de,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30ab\u30b9\u30d1\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\uff08Georg Caspar Sch\u00fcrmann, 1672\u5e74\u307e\u305f\u306f1673\u5e74 - 1751\u5e742\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u9ad8\u5730\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067\u306fScheuermann\uff08\u30b7\u30e7\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\uff09\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61798021;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Caspar_Sch\u00fcrmann>,
        <http://viaf.org/viaf/61798021>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georg_Caspar_Schürmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Caspar_Schürmann.
doremus_artist:0c565aaf-568b-393b-84d5-55a4dea6f966
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Aurelio Bonelli (* 1569 in Bologna; \u2020 nach 1620) war ein italienischer Organist, Komponist und Maler."@de,
        "Aurelio Bonelli (c.1569 \u2013 after 1620) was an Italian composer, organist and painter. Born in Bologna, practically nothing is known about him save that he was student of the painter Agostino Carraccis. After Adriano Banchieri moved to Imola in 1601 Bonelli took his job as organist at San Michele in Bosco."@en,
        "Aurelio Bonelli (c.1569 \u2013 c.1620) fue un compositor, organista y pintor italiano. Nacido en Bolo\u00f1a, practicamente nada se conoce acerca de \u00e9l salvo que fue estudiante del pintor Agostino Carraccis. Despu\u00e9s que Adriano Banchieri se mud\u00f3 a Imola en 1601, Bonelli tom\u00f3 su puesto como organista en San Michele in Bosco."@es;
    owl:sameAs viaf:42264217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aurelio_Bonelli>,
        <http://viaf.org/viaf/42264217>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aurelio_Bonelli.
doremus_artist:0c8d8aa1-d836-3e77-820f-0e4b5bae7b20
owl:sameAs viaf:60237942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60237942>.
doremus_artist:0ca6fa67-6bbb-3f37-b0bc-930d743bced4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Abilene,_Texas>;
    rdfs:comment
        """Lee Roy Parnell (born December 21, 1956) is an American country music and blues artist, singer, songwriter, and guitarist. Active since 1990, he has recorded eight studio albums, and has charted more than twenty singles on the Billboard Hot Country Singles & Tracks (now Hot Country Songs) charts. His highest-charting hits are "What Kind of Fool Do You Think I Am" (1992), "Tender Moment" (1993), and "A Little Bit of You" (1995), all of which peaked at No. 2. Four more of his singles have charted in the Top Ten as well. Parnell made a shift in the early 2000s back to the bluesier sounds of his early works, releasing two blues albums on Vanguard Records and Universal South. Besides his own work, Parnell has played slide guitar and National guitar on several other country and blues recordings."""@en,
        "Lee Roy Parnell II (* 21. Dezember 1956 in Abilene, Texas) ist ein amerikanischer Country-S\u00e4nger, Songwriter und Blues-Gitarrist."@de;
    owl:sameAs viaf:37121796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Roy_Parnell>,
        <http://viaf.org/viaf/37121796>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c367f536-e5a5-4305-a9b8-2655e2b30b8d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lee_Roy_Parnell.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Roy_Parnell.
doremus_artist:0cbeb71f-3338-3d2a-be91-04bc31dfd7e0
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Mandé;
    rdfs:comment
        "Charles Berling (* 30. April 1958 in Saint-Mand\u00e9) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Filmregisseur und Drehbuchautor. Berling studierte an der INSAS (Br\u00fcssel). Er ist der Sohn eines Marine-Arzts, Neffe des Literaturkritikers Raymond Picard und Vater des Schauspielers \u00c9mile Berling."@de,
        "Charles Berling (Saint-Mand\u00e9, 30 de abril de 1958) actor, director, arreglista, guionista y productor franc\u00e9s. Hijo de un m\u00e9dico de marina, es sobrino del cr\u00edtico literario Raymond Picard y padre del actor \u00c9mile Berling. Estudi\u00f3 en el INSAS (Bruselas)"@es,
        "Charles Berling (Saint-Mand\u00e9, 30 de abril de 1958) \u00e9 um ator franc\u00eas."@pt,
        "Charles Berling (born 30 April 1958) is a French actor, director and screenwriter."@en,
        "Charles Berling (ur. 30 kwietnia 1958 roku w Saint-Mand\u00e9, w regionie \u00cele-de-France, w departamencie Dolina Marny) \u2013 francuski aktor, scenarzysta i re\u017cyser."@pl,
        "Charles Berling, n\u00e9 le 30 avril 1958 \u00e0 Saint-Mand\u00e9, est un acteur, metteur en sc\u00e8ne, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, producteur et chanteur fran\u00e7ais."@fr,
        "Nel 2005 fa parte come voce narrante del successo internazionale La marcia dei pinguini, documentario francese vincitore nel 2006 del Premio Oscar come Miglior Documentario."@it,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0411\u0435\u0440\u043b\u0435\u043d (\u0444\u0440. Charles Berling; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1958) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f; \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u0628\u064a\u0631\u0644\u0646\u062c (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Charles Berling) (\u0648. 1958 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 ."@ar,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30e9\u30f3\uff08Charles Berling, 1958\u5e744\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u3082\u6642\u6298\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12485516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Berling>,
        <http://viaf.org/viaf/12485516>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Transat_Jacques_Vabre_2013_-_Charles_Berling_06.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Berling.
doremus_artist:0cc0f346-474c-3590-b17d-d3a2cdc8920a
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Marin Alsop (* 16. Oktober 1956 in New York) ist eine US-amerikanische Dirigentin. Sie steht seit der Saison 2007/08 dem Baltimore Symphony Orchestra vor und leitet damit als erste Frau ein gro\u00dfes US-amerikanisches Orchester."@de,
        "Marin Alsop (16 de octubre de 1956) es una directora y violinista estadounidense. Es la directora de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Baltimore y directora musical de la Orquesta Sinf\u00f3nica del Estado de S\u00e3o Paulo."@es,
        "Marin Alsop (New York, 16 oktober 1956) is een Amerikaanse violiste en dirigente."@nl,
        "Marin Alsop (Nova York, 16 de outubro de 1956) \u00e9 uma violinista e regente de orquestra estadunidense. Atualmente \u00e9 diretora musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Baltimore e da Orquestra Sinf\u00f4nica do Estado de S\u00e3o Paulo (OSESP). Em de 12 fevereiro de 2011, foi anunciada como a nova regente titular da OSESP, fun\u00e7\u00e3o que exerce desde 2012.Em 2015, seu contrato com a orquestra foi prorrogado at\u00e9 2019."@pt,
        "Marin Alsop (born October 16, 1956) is an American conductor and violinist. ['M\u025b\u0259r.\u026an '\u0254\u02d0l.s\u0251\u02d0p ]She is the music director of the Baltimore Symphony Orchestra and music director of the S\u00e3o Paulo State Symphony Orchestra."@en,
        "Marin Alsop (n\u00e9e le 16 octobre 1956) est un chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "\u00c8 stata la prima direttrice donna di una grande orchestra americana. Dal 2012 dirige l'Orchestra di Stato di San Paolo."@it,
        "\u30de\u30ea\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30bd\u30c3\u30d7\uff08Marin Alsop, 1956\u5e7410\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u6027\u6307\u63ee\u8005\u30022007\u5e74\u304b\u3089\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u99ac\u6797\u2027\u963f\u723e\u7d22\u666e(\u82f1\u8a9e\uff1aMarin Alsop\uff0c1956\u5e7410\u670816\u65e5\uff0d)\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u6307\u63ee\u5bb6\u8207\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:3664724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marin_Alsop>,
        <http://viaf.org/viaf/3664724>,
        <https://musicbrainz.org/artist/085a100e-4233-4030-a30b-8789e63a3057>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alsop_marin_download_4.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marin_Alsop.
doremus_artist:0cc41f9c-496b-39ee-b8b3-e36bfd28d026
    owl:sameAs viaf:57523601;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57523601>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abdul-Qdir_Bdel.
doremus_artist:0ccb1657-3b27-3940-bf6b-7106672eac1d
    rdfs:comment
        "Ivor Raymonde (born Ivor Pomerance, 22 October 1926 \u2013 4 June 1990) was a British musician, songwriter, arranger and actor, best known for his distinctive rock-orchestral arrangements for Dusty Springfield and others in the 1960s."@en,
        "Ivor Raymonde (nacido como Ivor Pomerance) (Reino Unido, 22 de octubre de 1926 \u2013 4 de junio de 1990) fue un m\u00fasico, compositor, arreglista y actor, mejor conocido por sus arreglos musicales rock-orquestales para Dusty Springfield y otros artistas en la d\u00e9cada del 60."@es;
    owl:sameAs viaf:43913339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivor_Raymonde>,
        <http://viaf.org/viaf/43913339>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e728c8c-3001-4e0a-bf66-85f49aaad356>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivor_Raymonde.
doremus_artist:0ed4607e-015c-3858-9e38-100b4b601fc7
    dbp:birthPlace dbr:Guben;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Cruger (homonymie).Johann Cr\u00fcgerFichier:Johann Cr\u00fcger.jpg \u0152uvres principales Praxis pietatis melica Johann Cr\u00fcger (n\u00e9 \u00e0 Gro\u00df Breesen pr\u00e8s de Guben, dans le Brandebourg, le 9 avril 1598 - mort \u00e0 Berlin le 23 f\u00e9vrier 1662) est un compositeur, organiste, et th\u00e9oricien de la musique allemand. Il est d'origine sorabe par ses parents."@fr,
        "Johann Cr\u00fcger (* 9 de abril de 1598 en Gro\u00df Breesen cerca de Guben - \u2020 23 de febrero de 1662 en Berl\u00edn) fue un compositor alem\u00e1n de origen sorbio."@es,
        "Johann Cr\u00fcger (9 April 1598 \u2013 23 February 1662) was a German composer of well-known hymns. He was also the editor of the most widely used Lutheran hymnal of the 17th century, Praxis pietatis melica."@en,
        "Johann Cr\u00fcger (Gro\u00df Breesen bij Guben, 9 april 1598 - Berlijn, 23 februari 1662) was een Duits componist en organist."@nl,
        "Johann Cr\u00fcger (sorb. Jan Kryga\u0155, * 9. Apriljul./ 19. April 1598greg. in Gro\u00df Breesen bei Guben; \u2020 23. Februarjul./ 5. M\u00e4rz 1662greg. in Berlin) war ein sorbischst\u00e4mmiger Komponist bekannter Kirchenlieder."@de,
        "Johann Cr\u00fcger, \u0142u\u017c. Jan Kryga\u0155 (wym. [\u02c8jan \u02c8kr\u0268gar\u02b2]; ur. 9 kwietnia 1598 w Gro\u00df Breesen, dzi\u015b dzielnica miasta Guben, zm. 23 lutego 1662 w Berlinie) \u2013 kompozytor niemiecki, z pochodzenia Dolno\u0142u\u017cyczanin, autor melodii pie\u015bni ewangelickich. Jedna z c\u00f3rek Cr\u00fcgera wysz\u0142a za m\u0105\u017c za malarza dworskiego Michaela Conrada Hirta, kt\u00f3ry sportretowa\u0142 swojego te\u015bcia."@pl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041a\u0440\u044e\u0433\u0435\u0440, \u0441\u0435\u0440\u0431\u043e\u043b\u0443\u0436\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442 \u2014 \u042f\u043d \u041a\u0440\u0438\u0433\u0430\u0440\u044c (\u043d\u0435\u043c. Johann Cr\u00fcger, \u043d.-\u043b\u0443\u0436. Jan Kryga\u0155; 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1598, \u0413\u0440\u043e\u0441\u0441 \u0411\u0440\u0435\u0437\u0435\u043d \u2014 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1662, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0439, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0432 \u043b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0431\u0438\u0445\u043e\u0434\u0435. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043f\u0441\u0430\u043b\u043c\u043e\u0432, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u044b \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Johann Cr\u00fcger\u30011598\u5e744\u67089\u65e5 - 1662\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u8b83\u7f8e\u6b4c\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30ac\u30fc\u306f\u5bbf\u5c4b\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u5f7c\u306f1613\u5e74\u307e\u3067\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u904d\u6b74\u5b66\u751f\u3068\u306a\u308a\uff0c\u305d\u306e\u9014\u4e0a\u30ec\u30fc\u30b2\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u304a\u3044\u3066\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30fc\u30ea\u306e\u5f1f\u5b50\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30db\u30e0\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021615\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3078\u884c\u304d\u795e\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021620\u5e74\u304b\u3089\u30f4\u30a3\u30c3\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u5927\u5b66\u3067\u795e\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u5f53\u6642\uff0c\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\u6559\u4f1a\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u306b\u306a\u308b\u306b\u306f\u795e\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u3066\u3044\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u30021622\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3-\u30b1\u30eb\u30f3\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306e\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u6559\u4f1a\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u306b\u62db\u8058\u3055\u308c\uff0c\u4ee5\u6765\u305d\u306e\u6b7b\u307e\u3067\u306e40\u5e74\u306e\u9593\u3001\u5f7c\u306f\u3053\u306e\u753a\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30fb\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100255545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Cr\u00fcger>,
        <http://viaf.org/viaf/100255545>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ad2ad85-2e10-4303-893a-6fe8863f23e3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CruegerHirt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Crüger.
doremus_artist:0efb59be-6e6f-31e1-a852-435e8f1c7392
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Hollywood,_California>;
    rdfs:comment
        """Artista incatalogabile per la variet\u00e0 di generi viene considerato dal critico Piero Scaruffi "un genio musicale pi\u00f9 unico che raro" ed il primo musicista decadente. \u00c8 noto per aver introdotto nella musica rock i brani musicali comici e non sense chiamati novelty, termine emerso nella Tin Pan Alley per indicare un genere musicale."""@it,
        "Kim Fowley (21 de julho de 1939- 15 de janeiro de 2015 (75 anos)) foi um produtor musical, empres\u00e1rio, m\u00fasico e compositor estadunidense. Ele \u00e9 mais conhecido por ter sido o criador e empres\u00e1rio da banda The Runaways. Depois do fim da banda The Runaways, fez de sucesso duas outras bandas: Kiss e Alice Cooper. Tamb\u00e9m fez participa\u00e7\u00f5es em discografias. Em 2010, criaram um filme de mesmo nome da banda The Runaways, nos Estados Unidos; The Runaways - Garotas do Rock, no Brasil; Sendo interpretado por Michael Shannon"@pt,
        "Kim Fowley est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, producteur et impresario am\u00e9ricain, n\u00e9 le 21 juillet 1939 \u00e0 Los Angeles (Californie) et mort le 15 janvier 2015 \u00e0 West Hollywood. Il produit ses premiers disques au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960 et continue de travailler avec une multitude d'artistes am\u00e9ricains et britanniques durant la d\u00e9cennie. Fowley est surtout connu en tant qu'agent et producteur du groupe f\u00e9minin The Runaways, fond\u00e9 en 1975. Au cours de sa carri\u00e8re, il \u00e9crit ou co\u00e9crit des chansons pour de nombreux artistes, dont les Runaways et les Byrds, et enregistre \u00e9galement plusieurs albums en solo."@fr,
        "Kim Vincent Fowley (* 21. Juli 1939 in Los Angeles; \u2020 15. Januar 2015 ebenda) war ein US-amerikanischer Musikproduzent, Songwriter und Musiker."@de,
        "Kim Vincent Fowley (July 21, 1939 \u2013 January 15, 2015) was an American record producer, singer and musician. He is best known for his role behind a string of novelty and cult pop rock singles in the 1960s, and for managing the Runaways in the 1970s. He has been described as \"one of the most colorful characters in the annals of rock & roll,\" as well as \"a shadowy cult figure well outside the margins of the mainstream.\""@en,
        """Kim Vincent Fowley (Los \u00c1ngeles, California, 21 de julio de 1939-West Hollywood, California, 15 de enero de 2015) fue un productor musical, empresario, compositor, m\u00fasico, cineasta y actor de radio estadounidense. Era conocido por su papel detr\u00e1s de la producci\u00f3n de sencillos de pop rock de culto en la d\u00e9cada de 1960, y por ser manager de la banda de rock The Runaways, en la d\u00e9cada de 1970. Fue descrito como "uno de los personajes m\u00e1s coloridos en los anales del rock & roll" y como "una figura de culto sombr\u00eda fuera de los m\u00e1rgenes de la corriente principal"."""@es,
        "Kim Vincent Fowley (ur. 21 lipca 1939 w Los Angeles, zm. 15 stycznia 2015 w West Hollywood) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz i producent muzyczny."@pl,
        "\u041a\u0438\u043c \u0424\u043e\u0443\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kim Fowley; 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 1939, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438; \u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1942, \u041c\u0430\u043d\u0438\u043b\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441 \u2014 15 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2015) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440, \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u00ab\u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0435\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:34655623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kim_Fowley>,
        <http://viaf.org/viaf/34655623>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kim_Fowley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kim_Fowley.
doremus_artist:0f10a6e6-90f0-3ec7-88de-9feb064cfbc4
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Zell,_Zürich>;
    rdfs:comment
        "Paul Burkhard (* 21. Dezember 1911 in Z\u00fcrich; \u2020 6. September 1977 in Zell, Kanton Z\u00fcrich) war ein Schweizer Komponist. Er schrieb vornehmlich Oratorien, Musicals und Operetten. Burkhard lebte ab 1960 in Zell im T\u00f6sstal, nahe der Stadt Winterthur. Dort schrieb er auch das geistliche Spiel f\u00fcr Kinder und Jugendliche, die Z\u00e4ller Wienacht."@de,
        """Paul Burkhard (21 December 1911 in Z\u00fcrich \u2013 6 September 1977 in Zell) was a Swiss composer. He primarily wrote oratorios, musicals and operettas. Probably his most famous artistic creation was the song "O mein Papa" ("Oh! My Pa-Pa") about the death of a beloved clown-father, written for the musical Der schwarze Hecht (re-issued in 1950 as Das Feuerwerk) that premiered in April 1939. The song rose to #1 on the Sheet Music Chart and stayed in the chart for 26 weeks. The song has been performed and recorded by numerous artists since then, including Alan Breeze, Billy Cotton, Billy Vaughn, Connie Francis, Diana Decker, Eddie Calvert, Eddie Fisher, The Everly Brothers, Harry James, Lys Assia, Ray Anthony & his Orchestra, Russ Morgan & his Orchestra, and many others."""@en,
        "Paul Burkhard (Z\u00fcrich, 21 december 1911 - Zell (Z\u00fcrich), 6 september 1977) was een Zwitsers componist. In de beginperiode van zijn carri\u00e8re schreef hij alleen oratoria, operettes, musicals en enkele opera's."@nl,
        "Paul Burkhard, (ur. 21 grudnia 1911 w Zurychu, zm. 6 wrze\u015bnia 1977 w Zell, w kantonie Zurych) \u2212 szwajcarski kompozytor, pianista i dyrygent. W latach 1938-1945 by\u0142 kapelmistrzem i kierownikiem teatru muzycznego w Zurychu. W latach 1945-1957 prowadzi\u0142 orkiestr\u0119 radiow\u0105 rozg\u0142o\u015bni \u201eBeromunster\u201d. Tworzy\u0142 g\u0142\u00f3wnie operetki i komedie muzyczne."@pl,
        "Paul Burkhard, n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1911 \u00e0 Zurich et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 septembre 1977 \u00e0 Zell est un compositeur suisse, auteur principalement d'oratorios, d'op\u00e9rettes et de com\u00e9dies musicales. Mais son \u0153uvre la plus c\u00e9l\u00e8bre est la chanson \u00ab Oh mein Papa \u00bb, traduite dans 42 langues."@fr;
    owl:sameAs viaf:116634712;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Burkhard>,
        <http://viaf.org/viaf/116634712>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45a74165-6767-444b-ac95-e1d773b108db>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Burkhard.
doremus_artist:11148ce0-a9aa-3071-aa2a-7ea8260a477e
    rdfs:comment
        "Fiona Monbet, n\u00e9e en Seine-et-Marne le 25 septembre 1989, est une violoniste de jazz franco-irlandaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:251547966;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fiona_Monbet>,
        <http://viaf.org/viaf/251547966>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fiona_Monbet.
doremus_artist:11461c3c-0ea3-35c6-bc0a-82e3b194f802
owl:sameAs viaf:68511874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68511874>.
doremus_artist:1154e2ae-909f-3da9-8491-38297973b1ef
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Saffron_Walden;
    rdfs:comment
        "Gordon (Percival Septimus) Jacob (n\u00e9 le 5 juillet 1895 \u00e0 Londres, mort le 8 juin 1984 \u00e0 Saffron Walden, Essex), est un compositeur, arrangeur, orchestrateur et chef d'orchestre anglais."@fr,
        "Gordon Percival Septimus Jacob (5 de julio de 1895, Londres \u2013 8 de junio de 1984, Saffron Walden) fue un compositor ingl\u00e9s. Es conocido por su obras para instrumentos de viento y sus escritos instructivos."@es,
        "Gordon Percival Septimus Jacob (Norwood bij Londen, 5 juli 1895 \u2013 Saffron Walden, 8 juni 1984) was een Brits componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Gordon Percival Septimus Jacob CBE (5 July 1895 \u2013 8 June 1984) was an English composer. He is known for his wind instrument composition and his instructional writings."@en,
        "Gordon Percival Septimus Jacob, CBE (* 5. Juli 1895 in Norwood bei London; \u2020 8. Juni 1984) war ein englischer klassischer Komponist, Dirigent, Arrangeur und Musiklehrer. Er war einer von 60 \u00dcberlebenden eines 800 Mann starken Bataillons im Ersten Weltkrieg. 1919 bis 1923 studierte er am Royal College of Music in London bei Stanford, Boult und Vaughan Williams (mit letzterem verband ihn auch danach eine Brieffreundschaft). Seit 1924 unterrichtete er selbst am Royal College."@de,
        "\u30b4\u30fc\u30c9\u30f3\u30fb\u30d1\u30fc\u30b7\u30f4\u30a1\u30eb\u30fb\u30bb\u30d7\u30c6\u30a3\u30de\u30b9\u30fb\u30b8\u30a7\u30a4\u30b3\u30d6\uff08Gordon Percival Septimus Jacob, 1895\u5e747\u67085\u65e5 - 1984\u5e746\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5439\u594f\u697d\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u3084\u6559\u80b2\u7684\u306a\u8457\u66f8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30b4\u30fc\u30c9\u30f3\u30fb\u30e4\u30b3\u30d6\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111071461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gordon_Jacob>,
        <http://viaf.org/viaf/111071461>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gordon_Jacob.
doremus_artist:117898b1-7ad6-3491-88cc-920c1269f47a
owl:sameAs viaf:8682781; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8682781>.
doremus_artist:11800a58-2947-34a3-b724-4b37a69e69f0
    rdfs:comment
        "Michael Lane Sylvester (born 21 August 1951), is an American operatic tenor (now retired). In the course of his 25-year career on the opera stage, he appeared in leading tenor roles at many of the world's opera houses, including the Metropolitan Opera, La Scala, La Fenice, the Paris Opera, and London's Royal Opera House. He was described by Elizabeth Forbes as \"a powerful actor\" who has \"a strong bright-toned voice, with an authentic italianate ring.\""@en;
    owl:sameAs viaf:120741901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Sylvester>,
        <http://viaf.org/viaf/120741901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Sylvester.
doremus_artist:11b8eda4-7f77-345f-b4bd-eba38a01f494
owl:sameAs viaf:51967419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51967419>.
doremus_artist:11daf468-d055-3cbb-8919-97326a3cf2b8
    dbp:birthPlace dbr:West_Prussia;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Hans Hermann Nissen (* 20. Mai 1893 in Zippnow bei Danzig, Westpreu\u00dfen; \u2020 29. M\u00e4rz 1980 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Operns\u00e4nger im Stimmfach Bariton."@de,
        "Hans Hermann Nissen (Danzig, 20 mai 1893 - Munich, 28 mars 1980) est un baryton-basse allemand, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux op\u00e9ras de Wagner, tenu comme l'un des meilleurs Wotan et Hans Sachs de l'entre-deux-guerres (1919-1939)."@fr,
        "Hans-Hermann Nissen (May 20, 1893, Danzig - March 28, 1980, Munich) was a German operatic bass-baritone, particularly associated with Wagner roles, one of the leading Wotan and Hans Sachs of the inter-war period. He studied in Berlin with Julius Raatz-Brockmann, and made his debut at the Volksoper Berlin, as Kalif in Der Barbier von Bagdad, in 1924. He joined the Munich State Opera in 1925, where he remained until 1967, and was a regular guest at the Bayreuth Festival, where he quickly established himself as a leading Wagnerian."@en,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041d\u0438\u0441\u0441\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Hans Hermann Nissen; 20 \u043c\u0430\u044f 1893, \u0426\u0438\u043f\u043d\u043e\u0432, \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f \u2014 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1980, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:24788090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans-Hermann_Nissen>,
        <http://viaf.org/viaf/24788090>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans-Hermann_Nissen.
doremus_artist:11e8dfe7-5d70-3d77-a688-ab83bc490010
    rdfs:comment
        "Joseph Fournier de Belleval (* 1892; \u2020 M\u00e4rz 1945 in Contrec\u0153ur) war ein kanadischer S\u00e4nger (Bariton) und Gesangslehrer. Bellevals Laufbahn als S\u00e4nger begann in Qu\u00e9bec, wo er 1917 unter Leitung von Omer L\u00e9tourneau in L'Accord\u00e9e de village und 1918 in Robert Planquettes Operette RIP auftrat. 1919 spielte er in der Knights of Columbus Hall an der Seite von Ulysse Paquin den Macroton in L'Amour m\u00e9decin. In Omer L\u00e9tourneaus Operette Vive la Canadienne trat er 1924 in der Knights of Columbus Hall und im Palais Montcalm in Qu\u00e9bec auf."@de,
        "Joseph Fournier de Belleval (1892 \u2013 1945) was a French Canadian baritone, singing teacher and retailer. During the 1920s, he recorded over one hundred French language songs, primarily for the Quebec market."@en;
    owl:sameAs viaf:34781486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Fournier_de_Belleval>,
        <http://viaf.org/viaf/34781486>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Fournier_de_Belleval.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Fournier_de_Belleval.
doremus_artist:11fc0394-042f-3a0b-8313-4fec86ceac00
owl:sameAs viaf:88566213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566213>.
doremus_artist:12a1c431-17d4-38ed-886a-f7c28cb310bc
owl:sameAs viaf:30684411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30684411>.
doremus_artist:12b96296-56f4-3510-ae36-8eecbefba89b
    rdfs:comment
        "Fabienne Guyon est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e au Mans le 31 janvier 1968."@fr;
    owl:sameAs viaf:34643313;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fabienne_Guyon>,
        <http://viaf.org/viaf/34643313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fabienne_Guyon.
doremus_artist:12c09977-6791-3a05-8442-518113e1feee
owl:sameAs viaf:24400262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24400262>.
doremus_artist:12c8948a-1f9c-3a47-a20a-6473c6aed334
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Junichi Hirokami (\u5e83\u4e0a \u6df3\u4e00 Hirokami Jun'ichi, born May 5, 1958) is a Japanese conductor. Born in Tokyo, Hirokami studied conducting, piano, musicology, and viola at the Tokyo College of Music. He won the first Kondrashin International Conducting Competition in Amsterdam in September 1984 at age 26. One of the judges of that competition, pianist Vladimir Ashkenazy, then engaged Hirokami to conduct the NHK Symphony Orchestra on a tour of Japan with Ashkenazy in May 1985."@en,
        "Junichi Hirokami (\u5e83\u4e0a \u6df3\u4e00, Hirokami Jun'ichi), n\u00e9 le 5 mai 1958 est un chef d'orchestre japonais."@fr,
        "\u5e83\u4e0a \u6df3\u4e00\uff08\u3072\u308d\u304b\u307f \u3058\u3085\u3093\u3044\u3061\u30011958\u5e74\uff08\u662d\u548c33\u5e74\uff095\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u6771\u4eac\u90fd\u751f\u307e\u308c\u306e\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u6771\u4eac\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3002\u4eac\u90fd\u5e02\u7acb\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u5ba2\u54e1\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113277295;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Junichi_Hirokami>,
        <http://viaf.org/viaf/113277295>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a6dd516-7435-46f5-843e-f50584749fd7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Junichi_Hirokami.
doremus_artist:1325def6-260d-3cf1-a03a-7dd22d558ce0
    dbp:birthPlace re:Besançon;
    dbp:deathPlace re:Besançon;
    rdfs:comment
        "\u00c9mile Scaremberg (1863-1938) \u00e9tait un t\u00e9nor fran\u00e7ais originaire de Besan\u00e7on."@fr;
    owl:sameAs viaf:32184573;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Scaremberg>,
        <http://viaf.org/viaf/32184573>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Émile_Scaremberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Émile_Scaremberg.
doremus_artist:1446d4f7-46ef-3c64-9333-373244c29a36
    dbp:birthPlace dbr:İzmir;
    dbp:deathPlace dbr:Istanbul;
    rdfs:comment
        "Adnan Saygun, (Ahmed Adnan Saygun) (7 de septiembre de 1907, Esmirna \u2013 6 de enero de 1991, Estambul) fue un educador musical, etnomusic\u00f3logo y compositor que integr\u00f3 elementos de la m\u00fasica turca con la m\u00fasica cl\u00e1sica occidental. Saygun fue el primero al que se le otorg\u00f3 el t\u00edtulo oficial de Artista Nacional de la Rep\u00fablica de Turqu\u00eda."@es,
        "Ahmed Adnan Saygun (* 7. September 1907 in \u0130zmir; \u2020 6. Januar 1991 in \u0130stanbul) war ein t\u00fcrkischer Komponist, Musiker und Musikwissenschaftler."@de,
        "Ahmed Adnan Saygun (Turkish pronunciation: [ah\u02c8med ad\u02c8nan saj\u02c8\u0261un]; 7 September 1907 \u2013 6 January 1991) was a Turkish composer, musicologist and writer on music. One of a group of composers known as the Turkish Five who pioneered western classical music in Turkey, his works show a mastery of Western musical practice, while also incorporating traditional Turkish folk songs and culture. When alluding to folk elements he tends to spotlight one note of the scale and weave a melody around it, based on a Turkish mode. His extensive output includes five symphonies, five operas, two piano concertos, concertos for violin, viola and cello, and a wide range of chamber and choral works."@en,
        "Ahmet Adnan Saygun (ur. 7 wrze\u015bnia 1907 w Smyrnie (tur. \u0130zmir), zm. 6 stycznia 1991 w Stambule) \u2013 turecki kompozytor. Studia w paryskiej Schola Cantorum (kompozycja u Vincente\u2019a d\u2019Indyego). Wraz z Cemalem Re\u015fitem Reyem, Ulvi Cemalem Erkinem, Feridem Alwarem i Necilem K\u00e2zimem Aksesem wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 tzw. Grup\u0119 Pi\u0119ciu (T\u00fcrk Be\u015fleri). Autor pi\u0119ciu symfonii (Trzecia powsta\u0142a na zam\u00f3wienie Fundacji Siergieja Kusewickiego). Oratorium \u201eYunus Emre\u201d zosta\u0142o wykonane m.in. przez Orkiestr\u0119 NBC pod dyrekcj\u0105 Leopolda Stokowskiego w siedzibie ONZ w Nowym Jorku w 1958, a 4 wrze\u015bnia 1991 w Castel Gandolfo w obecno\u015bci Jana Paw\u0142a II. W swoim j\u0119zyku muzycznym \u0142\u0105czy\u0142 tradycje europejsk\u0105 z inspiracj\u0105 poezj\u0105 sufick\u0105 i muzyk\u0105 derwiszy wiruj\u0105cych mevlevich."@pl,
        "Ahmet Adnan Saygun, beter bekend als Adnan Saygun (\u0130zmir, 7 september 1907 - Istanboel, 6 januari 1991) was een Turkse componist van klassieke muziek, etnomusicoog en schrijver over muziek. Saygun wordt musicologisch ingedeeld als lid van een groep die \u2018De Turkse vijf\u2019 is gaan heten: een vijftal Turkse componisten die in de eerste 10 jaar van de 20e eeuw zijn geboren en allen de Turkse muziek met klassieke westerse invloeden vermengden. (Naast Saygun waren dat: Ulvi Cemal Erkin, Cemal Re\u015fit Rey, Hasan Ferit Alnar en Necil Kazim Akses.)"@nl,
        "Ahmet Adnan Saygun, n\u00e9 le 7 septembre 1907 \u00e0 Izmir et mort le 6 janvier 1991 \u00e0 Istanbul, est un des principaux compositeurs turcs du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0410\u0445\u043c\u0435\u0434 \u0410\u0434\u043d\u0430\u043d \u0421\u0430\u0439\u0433\u0443\u043d (\u0442\u0443\u0440. Ahmed Adnan Saygun; 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1907, \u0418\u0437\u043c\u0438\u0440 \u2014 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1991, \u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b) \u2014 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b."@ru,
        "\u30a2\u30d5\u30e1\u30c8\u30fb\u30a2\u30c9\u30ca\u30f3\u30fb\u30b5\u30a4\u30b0\u30f3\uff08Ahmet Adnan Saygun\u30011907\u5e749\u67087\u65e5 - 1991\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002"@ja,
        "\u827e\u8d6b\u8fc8\u5fb7\u00b7\u963f\u5fb7\u5357\u00b7\u8d5b\u8d21\uff08\u571f\u8033\u5176\u8bed\uff1aAhmet Adnan Saygun\uff0c1907\u5e749\u67087\u65e5\uff0d1991\u5e741\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u8428\u4f0a\u886e\uff0c\u571f\u8033\u5176\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u878d\u4f1a\u6b27\u6d32\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f20\u7edf\u548c\u571f\u8033\u5176\u98ce\u683c\u8457\u79f0\uff0c\u662f\u571f\u8033\u5176\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u201c\u571f\u8033\u5176\u4e94\u4eba\u56e2\u201d\u6210\u5458\u3002\u4ed6\u66fe\u534f\u52a9\u5308\u7259\u5229\u5927\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5df4\u6258\u514b\u6536\u96c6\u6c11\u6b4c\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u56ca\u62ec\u4e86\u591a\u79cd\u6b27\u6d32\u97f3\u4e50\u4f53\u88c1\uff0c\u5305\u62ec\u571f\u8033\u5176\u7b2c\u4e00\u90e8\u91cd\u8981\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u5384\u5179\u7d22\u4f0a\u300b\uff08en:\u00d6zsoy\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39564991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ahmed_Adnan_Saygun>,
        <http://viaf.org/viaf/39564991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ahmed_Adnan_Saygun.
doremus_artist:145f3ccc-cfc6-36d2-880b-9382cabb296d
    dbp:birthPlace dbr:Agen;
    rdfs:comment
        "Michel Serres (* 1. September 1930 in Agen) ist ein franz\u00f6sischer Philosoph. Serres ist Philosophieprofessor an der Sorbonne in Paris und an der kalifornischen Stanford-Universit\u00e4t. 1990 wurde er in die Acad\u00e9mie fran\u00e7aise aufgenommen."@de,
        "Michel Serres (Agen (Lot-et-Garonne), Francia, 1 de septiembre de 1930) es un fil\u00f3sofo e historiador de las ciencias, miembro de la Academia Europea de Ciencias y Artes y de la Academia Francesa."@es,
        """Michel Serres (Agen, 1 de setembro de 1930) \u00e9 um fil\u00f3sofo franc\u00eas. Escreveu entre outras obras "O terceiro instru\u00eddo" e "O contrato natural". Atuou como professor visitante na Universidade de S\u00e3o Paulo. Desde 1990 ele ocupa a poltrona 18 da Academia francesa."""@pt,
        "Michel Serres (Agen, 1 september 1930) is een Frans filosoof en wetenschapshistoricus. Zijn eerste werken focusten zich vooral op het probleem van de rationaliteit en vooruitgang in de wetenschappen en de gevolgen hiervan. Zijn vroege Herm\u00e8s-reeks focuste vooral op de rol van communicatie, en kan in zekere zin geplaatst worden binnen het (wiskundig) structuralisme. Een centrale metafoor die hij hierin gebruikt is dat van de boodschapper, in de eerste plaats gesymboliseerd door Hermes, de Griekse god van handel en verkeer. In latere werken gebruikt hij ook de metafoor van de engelen."@nl,
        "Michel Serres (born 1 September 1930) is a French philosopher and author."@en,
        "Michel Serres, n\u00e9 le 1er septembre 1930 \u00e0 Agen (Lot-et-Garonne), est un philosophe, historien des sciences et homme de lettres fran\u00e7ais, \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise le 29 mars 1990."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0421\u0435\u0440\u0440 (\u0444\u0440. Michel Serres, 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930, \u0410\u0436\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30bb\u30fc\u30eb\uff08Michel Serres, 1930\u5e749\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u54f2\u5b66\u8005\u3001\u6587\u7b46\u5bb6\u3002\u7279\u306b\u79d1\u5b66\u53f2\u3001\u79d1\u5b66\u54f2\u5b66\u3002 \u5357\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30a2\u30b8\u30e3\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011952\u5e74\u306b\u9ad8\u7b49\u5e2b\u7bc4\u5b66\u6821 (Ecole Normale Sup\u00e9rieure) \u5165\u5b66\u3002\u6570\u5b66\u3001\u6587\u5b66\u3001\u54f2\u5b66\u306e\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u30011955\u5e74\u306b\u54f2\u5b66\u306e\u30a2\u30b0\u30ec\u30ac\u30b7\u30aa\u30f3\u53d6\u5f97\u3002\u30d1\u30ea\u5927\u5b66\u3001\u30b9\u30bf\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3001\u30b3\u30ec\u30fc\u30b8\u30e5\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7b49\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u3002\u82e5\u3044\u9803\u306b\u306f\u30af\u30ec\u30eb\u30e2\u30f3\uff1d\u30d5\u30a7\u30e9\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u3082\u6559\u3048\u3066\u304a\u308a\u3001\u540c\u50da\u306e\u30d5\u30fc\u30b3\u30fc\u3068\u306f\u523a\u6fc0\u3092\u4e0e\u3048\u3042\u3046\u89aa\u3057\u3044\u53cb\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021985\u5e74\u30e1\u30c7\u30a3\u30b7\u30b9\u8cde\u30a8\u30c3\u30bb\u30a4\u90e8\u9580\u53d7\u8cde\u30021990\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u30fc\u30ba\u4f1a\u54e1\u3002\u305d\u306e\u591a\u65b9\u9762\u306b\u308f\u305f\u308b\u6d3b\u8e8d\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u30ec\u30b8\u30aa\u30f3\u30c9\u30cc\u30fc\u30eb\u52f2\u7ae0\u30b7\u30e5\u30d0\u30ea\u30a8\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30d0\u30b7\u30e5\u30e9\u30fc\u30eb\u306b\u5b66\u3093\u3060\u304c\u3001\u65e9\u304f\u304b\u3089\u30d6\u30eb\u30d0\u30ad\u69cb\u9020\u4e3b\u7fa9\u3068\u30e9\u30a4\u30d7\u30cb\u30c3\u30c4\u54f2\u5b66\u306e\u6df1\u3044\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u72ec\u81ea\u306b\u81ea\u5df1\u5f62\u6210\u3057\u305f\u54f2\u5b66\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u4eba\u6587\u5b66\u3001\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\u306e\u53cc\u65b9\u306b\u307e\u305f\u304c\u308b\u975e\u5e38\u306b\u5e45\u5e83\u3044\u5b66\u554f\u9818\u91ce\u306b\u901a\u6681\u3057\u3001\u73fe\u4ee3\u306e\u767e\u79d1\u5168\u66f8\u6d3e\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u305d\u306e\u8457\u4f5c\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u7684\u6563\u6587\u306e\u4e00\u3064\u306e\u9054\u6210\u3092\u3057\u3081\u3059\u3001\u9ad8\u5ea6\u306b\u7f8e\u7684\u304b\u3064\u6df1\u6df5\u306a\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u98db\u8e8d\u304c\u591a\u304f\u7406\u89e3\u3057\u304c\u305f\u3044\u9762\u3082\u6301\u3064\u3002\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30ea\u30af\u30fc\u30eb\u3068\u4e26\u3073\u30011990\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u3082\u3063\u3068\u3082\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u305f\u601d\u60f3\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a4\u30ea\u30e4\u30fb\u30d7\u30ea\u30b4\u30b8\u30f3\u3089\u306e\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\u8005\u306b\u3082\u5f37\u3044\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76322799;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Serres>,
        <http://viaf.org/viaf/76322799>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Serres_-_Espace_des_sciences_-_15-02-2011.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Serres.
doremus_artist:14729731-29c1-39fb-bef1-167899290d84
owl:sameAs viaf:79661673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79661673>.
doremus_artist:14ae4745-8804-35c4-9aba-85200b36787c
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Worthing;
    rdfs:comment
        "Charles Williams (* 8. Mai 1893 in London; \u2020 7. September 1978 in Findon Valley, Worthing, West Sussex, England) war ein englischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Charles Williams (8 May 1893 \u2013 7 September 1978) was a British composer and conductor, contributing music to over 50 films. While his career ran from 1934 through 1968, much of his work came to the big screen as stock music and was therefore uncredited."@en;
    owl:sameAs viaf:17470806;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Williams_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/17470806>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb87bb99-3092-4be5-a515-ce8b0699f66f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Williams_(composer)>.
doremus_artist:16330315-2b87-3701-a56c-3ad1cb83a29e
owl:sameAs viaf:335353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/335353>.
doremus_artist:16b3a5ce-1d56-3bcd-aa08-c1da01b5b3b1
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "Conosciuto per il suo carattere dissacrante e provocatorio verso i valori tipici americani, \u00e8 considerato uno dei nomi cardini del cinema indipendente statunitense degli anni settanta.I suoi film, oltraggiosi e blasfemi, esibiscono intenzionalmente scene giudicate di \u201ccattivo gusto\u201d."@it,
        "John Samuel Waters Jr. (born April 22, 1946) is an American film director, screenwriter, author, actor, stand-up comedian, journalist, visual artist, and art collector, who rose to fame in the early 1970s for his transgressive cult films."@en,
        "John Samuel Waters, Jr. (Baltimore, 22 april 1946) is een Amerikaanse filmregisseur van cultfilms als Pink Flamingos, Hairspray en Cry-Baby. Hij is vooral bekend voor zijn gebruik van camp en choquerende sc\u00e8nes, zijn gewoonte om zijn geboortestad Baltimore als filmlocatie te gebruiken en zijn veelvuldig gebruik van rock-'n-rollmuziek uit de jaren vijftig en jaren zestig."@nl,
        "John Samuel Waters, Jr. (Baltimore, 22 de abril de 1946) es un director de cine, actor, escritor y fot\u00f3grafo estadounidense. John Waters es, adem\u00e1s, profesor de Cine y subcultura en la European Graduate School. Se hizo conocido a principio de los 70 por sus transgresoras pel\u00edculas de culto.John Waters es reconocible por el caracter\u00edstico y fin\u00edsimo bigote que luce en homenaje a Little Richard. Aunque posee apartamentos en Nueva York, San Francisco y una casa de veraneo en Provincetown, Waters todav\u00eda mantiene su residencia en su ciudad natal, Baltimore, Maryland, donde rueda sus pel\u00edculas."@es,
        "John Samuel Waters, Jr. (Baltimore, Maryland, 22 de abril de 1946) \u00e9 um cineasta, ator, escritor, jornalista, artista visual e colecionador de arte estadunidense, que obteve destaque no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1970 por seus filmes cult transgressivos. Os filmes trash de Waters s\u00e3o estrelados por sua trupe regular de colaboradores, conhecida como Dreamlanders, composta entre outros por Divine, Mink Stole, David Lochary, Mary Vivian Pearce e Edith Massey. A partir de Desperate Living, de 1977, Waters come\u00e7ou a trabalhar com criminosos condenados (como Liz Renay e Patty Hearst) e pessoas sem boa reputa\u00e7\u00e3o no meio art\u00edstico (como a atriz porn\u00f4 Traci Lords)."@pt,
        "John Waters (* 22. April 1946 in Baltimore) ist ein amerikanischer Schauspieler und Filmregisseur. Er lebt in Baltimore, Maryland, Vereinigte Staaten."@de,
        "John Waters (ur. 22 kwietnia 1946 w Baltimore, Maryland) \u2212 ameryka\u0144ski producent filmowy, aktor, re\u017cyser i scenarzysta. Zdoby\u0142 s\u0142aw\u0119 w latach 70., jako tw\u00f3rca film\u00f3w transgresyjnych. Wielu z zatrudnianych przez niego aktor\u00f3w pojawi\u0142o si\u0119 w wi\u0119cej, ni\u017c jednym z jego obraz\u00f3w (np. Divine, Mink Stole czy Mary Vivian Pearce)."@pl,
        "John Waters, n\u00e9 le 22 avril 1946 \u00e0 Baltimore (Maryland), est un r\u00e9alisateur et acteur am\u00e9ricain et \u00e9galement professeur de cin\u00e9ma. Comique et bizarre, \u00e0 la limite de l'outrance, John Waters aborde sa mati\u00e8re de cr\u00e9ation sans retenue.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]"@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0423\u043e\u0442\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Waters, \u0440\u043e\u0434. 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1946) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30bf\u30fc\u30ba\uff08John Waters, 1946\u5e744\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30dc\u30eb\u30c1\u30e2\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u904e\u6fc0\u3067\u4e0b\u54c1\u306a\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u8457\u4f5c\u3082\u901a\u3057\u3066\u300c\u30d0\u30c3\u30c9\u30fb\u30c6\u30a4\u30b9\u30c8\uff08\u60aa\u8da3\u5473\uff09\u300d\u6587\u5316\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30c8\u30ec\u30fc\u30c9\u30de\u30fc\u30af\u306e\u30d2\u30b2\u306f\u4ed8\u3051\u9aed\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2481319;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Waters>,
        <http://viaf.org/viaf/2481319>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b66e3fb2-0b2c-443e-b4b6-2c35d09dc20e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Waters_2014_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Waters.
doremus_artist:16cc0127-6714-3f4d-b8b1-b1d68eef2c6a
owl:sameAs viaf:52865992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52865992>.
doremus_artist:16e0f073-fda3-337a-828e-0d2246c0cfba
    owl:sameAs viaf:61878986;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61878986>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9834ec08-1857-4328-9e6e-b2f7eb480788>.
doremus_artist:16f95b36-67ae-311d-a206-61e5a462fe6a
owl:sameAs viaf:54354917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54354917>.
doremus_artist:1708cb39-52ab-308a-88c6-79a1825deef0
owl:sameAs viaf:32198169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32198169>.
doremus_artist:1726990e-0980-3889-afa0-98fc565577b7
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Ascanio Maione (ou Mayone) (n\u00e9 v. 1570 \u00e0 Naples et mort en 1627) est un musicien et compositeur italien."@fr,
        "Ascanio Mayone (* um 1570 in Neapel, K\u00f6nigreich Neapel; \u2020 9. M\u00e4rz 1627 ebenda) war ein neapolitanischer Komponist, Organist und Harfenist."@de,
        "Ascanio Mayone (Napels, 1570? \u2013 1627) was een Italiaans componist en leerling van Jean de Macque (ook Giovanni de Macque). Hij was vanaf 1593 organist in de Santissima Annunziata te Napels, vanaf 1621 bovendien 'maestro di cappella'. Daarnaast was hij sinds 1602 organist in de koninklijke kapel van de Spaanse onderkoning, Fernando Ruiz de Castro, de graaf van Lemos. Mayone componeerde madrigalen, waarvan het eerste boek in 1590 verscheen, speelde harp, maar heeft zijn bekendheid met name te danken aan zijn klavierwerken, de Primo Libro di diversi Capricci per sonare (1603) en de Secondo Libro uit 1609. Deze verzamelingen bevatten ricercars, canzona's, toccata's en partita's."@nl,
        "Ascanio Mayone (ca. 1565 \u2013 1627) was a Neapolitan composer and harpist. He trained as a pupil of Giovanni de Macque in Naples, and worked at Santissima Annunziata Maggiore there as organist from 1593 and maestro di cappella from 1621; he was also organist at the royal chapel from 1602. He published madrigals, but his main work is his two volumes of keyboard music, Capricci per sonar (1603, 1609). These contain canzonas, toccatas, variations, and arrangements of vocal pieces, many of which are distinctively Baroque rather than Renaissance in style."@en,
        "Fu allievo di Giovanni de Macque e fu attivo presso la Santissima Annunziata, prima come organista (dal 1593) e poi come maestro di cappella (dal 1621); fu anche organista presso la cappella reale (dal 1602). Pubblic\u00f2 numerosi madrigali, ma il lavoro principale che ci ha lasciato \u00e8 uno scritto in due volumi sulla musica per strumenti con tastiera: Capricci per sonar (1603, 1609). Questi contengono canzoni, toccate, variazioni e arrangiamenti di pezzi vocali, molti dei quali tipicamente barocchi, piuttosto che in stile del XVI secolo."@it,
        "\u0410\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043e \u041c\u0430\u0439\u043e\u0301\u043d\u0435 (Majone, Maione, Mayone; \u043e\u043a. 1570, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1627, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:14965033;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ascanio_Mayone>,
        <http://viaf.org/viaf/14965033>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ascanio_Mayone.
doremus_artist:174a9726-c503-38f8-a86f-ffc8e744ad3a
owl:sameAs viaf:45752936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45752936>.
doremus_artist:1764bc7a-cc4e-36a6-8f89-ecd6bc176889
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Matane_(ville)>;
    rdfs:comment
        "Marc Hamilton est un chanteur qu\u00e9b\u00e9cois n\u00e9 \u00e0 Matane le 2 f\u00e9vrier 1944."@fr;
    owl:sameAs viaf:42061786;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Hamilton>,
        <http://viaf.org/viaf/42061786>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Hamilton.
doremus_artist:177d6d04-6f70-34f5-ac2b-9262d97ab54f
owl:sameAs viaf:51877686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51877686>.
doremus_artist:1799f2c3-f9b6-331e-8584-db2aade5f9a6
owl:sameAs viaf:268446143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268446143>.
doremus_artist:183b8f11-30db-3530-9edb-eb1bc5a04e51
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Nový_Vestec;
    rdfs:comment
        "Insegn\u00f2 dapprima al Conservatorio di Amburgo, poi di Vienna, ed infine in quello di Praga, scuola di cui divenne direttore. Ha composto sinfonie, poemi sinfonici, suites, ouverture, opere, cantate con orchestra, trii, sonate, Lieder."@it,
        "Josef Bohuslav Foerster (* 30. Dezember 1859 in Prag; \u2020 29. Mai 1951 in Nov\u00fd Vestec, nahe \u010cel\u00e1kovice) war ein tschechischer Komponist. Josef Bohuslav Foerster, der Sohn des Komponisten Josef Foerster, studierte am Prager Konservatorium. Er \u00fcbersiedelte mit seiner Frau, der Operns\u00e4ngerin Bertha Lauterer, nach Hamburg, wo er als Kritiker und seit 1901 als Lehrer am Konservatorium wirkte. Dort lernte er Gustav Mahler kennen, mit dem ihn bald eine enge Freundschaft verband. Von 1903 bis 1918 lebte Foerster als Kritiker und Lehrer in Wien. Dann erhielt er eine Stelle als Lehrer am Konservatorium seiner Heimatstadt. 1921 wurde er Professor f\u00fcr Komposition und leitete das Institut von 1922 bis 1931. Danach war er bis 1939 Leiter der Tschechischen Akademie. 1946 wurde er zum Nationalk\u00fcnstler ernan"@de,
        "Josef Bohuslav Foerster (30 December 1859 \u2013 29 May 1951) was a Czech composer of classical music. He is often referred to as J. B. Foerster. The surname is sometimes spelled F\u00f6rster."@en,
        "Josef Bohuslav Foerster (Praag, 30 december 1859 \u2013 Nov\u00fd Vestec, 29 mei 1951) was een Boheems componist, muziekpedagoog, muziekcriticus en schrijver."@nl,
        "Josef Bohuslav Foerster (ur. 30 grudnia 1859 w Pradze, zm. 29 maja 1951 w Nov\u00fd Vestec ko\u0142o Star\u00e1 Boleslav) kompozytor czeski. Absolwent konserwatorium w Pradze. Od 1893 naucza\u0142 w konserwatorium w Hamburgu, od 1903 w konserwatorium we w Wiedniu. W 1918 roku powr\u00f3ci\u0142 do Pragi, gdzie kontynuowa\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 pedagogiczn\u0105 w tamtejszym konserwatorium (kt\u00f3rego rektorem by\u0142 1922\u20131931). W latach (1931\u20131939) prezes czeskiej Akademii Nauk i Sztuki. W tw\u00f3rczo\u015bci uwa\u017cany za kontynuatora narodowej tradycji czeskiej muzyki, zw\u0142aszcza lirycznej strony Anton\u00edna Dvo\u0159\u00e1ka, kierowa\u0142 si\u0119 w aspiracji subiektywizmem w\u0142asnych prze\u017cy\u0107, a religijne nastawienie przejawia\u0142o si\u0119 we wzrastaj\u0105cym intymnym i mistycznym wyrazie jego muzyki."@pl,
        "Josef Bohuslav Foerster ou F\u00f6rster (n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1859 \u00e0 Prague \u2013 mort le 29 mai 1951 (\u00e0 91 ans) \u00e0 Nov\u00fd Vestec) est un compositeur tch\u00e8que."@fr,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0411\u043e\u0433\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0424\u0451\u0440\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0447\u0435\u0448. Josef Bohuslav Foerster; 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1859, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u2014 29 \u043c\u0430\u044f 1951, \u041d\u043e\u0432\u0438-\u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0446) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30dc\u30d5\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30b9\u30c6\u30eb\uff08Josef Bohuslav Foerster, 1859\u5e7412\u670830\u65e5 - 1951\u5e745\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u535a\u80e1\u65af\u62c9\u592b\u00b7\u8d39\u5c14\u65af\u7279\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aJosef Bohuslav Foerster \uff0c1859\u5e7412\u670830\u65e5\uff0d1951\u5e745\u670829\u65e5)\uff0c\u6377\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u97f3\u4e50\u4e16\u5bb6\uff0c\u65e9\u5e74\u5c31\u5b66\u4e8e\u5e03\u62c9\u683c\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u66fe\u62c5\u4efb\u4e50\u8bc4\u5bb6\uff0c\u5e76\u6210\u4e3a\u9a6c\u52d2\u7684\u597d\u53cb\u3002 1901\u5e74\u5230\u6c49\u5821\u4efb\u6559\uff0c1918\u5e74\u56de\u56fd\uff0c\u665a\u5e74\u53d7\u5230\u5f88\u9ad8\u5c0a\u5d07\u3002\u8d39\u5c14\u65af\u7279\u5bff\u547d\u5f88\u957f\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u4ea7\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5728\u5404\u79cd\u4f53\u88c1\u4e0a\u90fd\u6709\u5efa\u6811\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5e38\u5e26\u6709\u4e30\u5bcc\u7684\u4e2a\u4eba\u60c5\u611f\uff0c\u6709\u65f6\u663e\u51fa\u795e\u79d8\u503e\u5411\u3002\u5728\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u4e0a\uff0c\u5f88\u5c11\u6c11\u65cf\u4e3b\u4e49\u8272\u5f69\uff0c\u63a5\u8fd1\u5fb7\u5965\u4f20\u7edf\u3002\u4ed6\u7684\u7edd\u5927\u90e8\u5206\u4f5c\u54c1\u76ee\u524d\u5df2\u5f88\u5c11\u6f14\u594f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32196390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Bohuslav_Foerster>,
        <http://viaf.org/viaf/32196390>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ae42afa-0c91-4010-bdf5-37a0fba80784>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josef_Bohuslav_Foerster.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Bohuslav_Foerster.
doremus_artist:1897972a-7427-3e83-b19e-a821e5388053
owl:sameAs viaf:15040297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15040297>.
doremus_artist:18d2c457-8539-37b4-913d-9d41d76ae5d4
owl:sameAs viaf:27387282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27387282>.
doremus_artist:1a959c98-0b42-3803-8a8d-86609ed27967
    rdfs:comment
        "Simon Shaheen (* 1955 in Tarshiha, Israel) ist ein aus Israel stammender pal\u00e4stinensischer-amerikanischer Weltmusik-K\u00fcnstler und Jazz-Musiker sowie -Komponist. Seine Hauptinstrumente sind die Laute Oud und die Violine."@de,
        "Simon Shaheen (Arabic: \u0633\u064a\u0645\u0648\u0646 \u0634\u0627\u0647\u064a\u0646, Hebrew: \u05e1\u05d9\u05de\u05d5\u05df \u05e9\u05d0\u05d4\u05d9\u05df\u200e\u200e; b. Tarshiha, Upper Galilee, Israel, 1955) is a Palestinian-American oud and violin virtuoso and composer who holds Israeli citizenship. At the age of 2, Shaheen moved with his family to Haifa, Israel, but spent most of the weekends in Tarshiha, an Arab village in northern Israel. The Shaheen family is known for its musicality with music instructor and father Hikmat, oud-playing and instrument-making brother Najib, violinist and oud playing William, and singing sisters Laura and Rosette."@en,
        "\u0633\u064a\u0645\u0648\u0646 \u0634\u0627\u0647\u064a\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0639\u0631\u0628\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0644\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1955\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0639\u0648\u062f \u0648\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u064a \u0648\u064a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u0629. \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0645\u0639 \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u062d\u064a\u0641\u0627\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u064a\u0642\u0636\u064a \u0639\u0637\u0644 \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0648\u0639 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d\u0627 \u0648\u0647\u064a \u0628\u0644\u062f\u0629 \u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\u060c \u0648\u064a\u0630\u0643\u0631 \u0623\u0646 \u0633\u064a\u0645\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0623\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u062d\u0643\u0645\u062a \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0627\u0630 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0627\u062e\u064a\u0647 \u0646\u062c\u064a\u0628 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0635\u0646\u0639 \u0627\u0644\u0622\u062a \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f \u0648\u0623\u062e\u0648\u0627\u062a\u0647 \u0644\u0648\u0631 \u0648\u062a\u0631\u064a\u0632 \u0643\u0627\u0646\u062a\u0627 \u062a\u063a\u0646\u064a\u0627\u0646."@ar;
    owl:sameAs viaf:92204874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Shaheen>,
        <http://viaf.org/viaf/92204874>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Shaheen.
doremus_artist:1b22784f-4c5d-3b9d-9847-a4a903c941cd
    dbp:birthPlace dbr:Estonia;
    dbp:deathPlace dbr:Estonia;
    rdfs:comment
        "Heino Eller (* 7. M\u00e4rz 1887 in Tartu; \u2020 16. Juni 1970 in Tallinn) war ein estnischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Heino Eller (7 March 1887 \u2013 16 June 1970) was an Estonian composer and composition teacher."@en,
        "Heino Eller (7 de mar\u00e7o de 1887 - 16 de junho de 1970) \u00e9 um compositor e professor estoniano."@pt,
        "Heino Eller (Tartu, 7 maart 1887 \u2013 Tallinn; 16 juni 1970) was een Estse componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Heino Eller est un compositeur et p\u00e9dagogue estonien, n\u00e9 le 7 mars 1887 \u00e0 Tartu (Estonie), mort le 16 juin 1970 \u00e0 Tallinn (Estonie)."@fr,
        "\u0425\u0435\u0301\u0439\u043d\u043e \u042f\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0301\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u044d\u0441\u0442. Heino Eller; 1887 \u2014 1970) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1967). \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u30d8\u30a4\u30ce\u30fb\u30a8\u30c3\u30ec\u30eb\uff08Heino Eller\u30011887\u5e743\u67087\u65e5 - 1970\u5e746\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u5bb6\u3002 \u30bf\u30eb\u30c8\u30a5\u51fa\u8eab\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u306e\u500b\u4eba\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021907\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u305f\u3081\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u305f\u30021908\u5e74\u304b\u30891911\u5e74\u306e\u9593\u306f\u6cd5\u5b66\u90e8\u751f\u3060\u3063\u305f\u30021920\u5e74\u306b\u30da\u30c8\u30ed\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3002 1920\u5e74\u304b\u30891940\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30bf\u30eb\u30c8\u30a5\u5e2b\u7bc4\u5927\u5b66\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u6559\u3048\u3001\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30a5\u30d3\u30f3\u3092\u542b\u3080\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304c\u5f7c\u306e\u3082\u3068\u306b\u96c6\u307e\u308a\u3001\u30bf\u30eb\u30c8\u30a5\u697d\u6d3e\u304c\u5f62\u6210\u3055\u308c\u305f\u3002 1940\u5e74\u306b\u306f\u30bf\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u30011970\u5e74\u306b\u6b7b\u53bb\u3059\u308b\u307e\u3067\u305d\u3053\u3067\u6559\u3048\u7d9a\u3051\u305f\u30021967\u5e74\u306b\u306f\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 \u4e3b\u306a\u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30a5\u30d3\u30f3\u3001\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30d1\u30eb\u30b5\u30c0\u30cb\u30a2\u30f3\u3001\u30a2\u30eb\u30f4\u30a9\u30fb\u30da\u30eb\u30c8\u3001\u30ec\u30dd\u30fb\u30b9\u30e1\u30e9\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19872886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heino_Eller>,
        <http://viaf.org/viaf/19872886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/22af9fd9-c026-4bcd-9f6d-f7f6e851b366>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1987_CPA_5813.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heino_Eller.
doremus_artist:1b689d6f-6803-3cfb-872e-0f50f8f9a61d
owl:sameAs viaf:87884613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87884613>.
doremus_artist:1d61d8a4-11f5-37d3-bee0-6893abc2d8f7
owl:sameAs viaf:4535131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4535131>.
doremus_artist:1dd34c83-de99-3ed1-8dd4-9d9d93ba704f
owl:sameAs viaf:27371821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27371821>.
doremus_artist:1e49e072-0c66-3711-895d-de36839bdf7d
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0644\u064a\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Roberto Rossellini) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 8 \u0645\u0627\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1906 \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0639\u0627\u0645 3 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1977 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u064a\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629"@ar,
        "Roberto Gastone Zeffiro Rossellini (* 8. Mai 1906 in Rom; \u2020 3. Juni 1977 ebenda) war ein italienischer Filmregisseur und Wegbereiter der italienischen Filmschule des Neorealismus. Er gilt als einer der bedeutendsten Regisseure der Filmgeschichte."@de,
        "Roberto Gastone Zeffiro Rossellini (8 May 1906 \u2013 3 June 1977) was an Italian film director and screenwriter. Rossellini was one of the directors of the Italian neorealist cinema, contributing to the movement films such as the 1945 Roma citt\u00e0 aperta (Rome, Open City)."@en,
        "Roberto Gastone Zeffiro Rossellini (Rome, 8 mei 1906 \u2013 aldaar, 3 juni 1977) was een Italiaanse regisseur."@nl,
        "Roberto Rossellini (Roma, 8 de maio de 1906 \u2014 Roma, 3 de junho de 1977) foi um diretor de cinema italiano. Foi um dos mais importantes cineastas do neo-realismo italiano, com contribui\u00e7\u00f5es ao movimento, com filmes como Roma, citt\u00e0 aperta (br/pt: Roma, Cidade Aberta)."@pt,
        "Roberto Rossellini (Roma, Italia, 8 de mayo de 1906 - Roma, Italia, 3 de junio de 1977) fue un cineasta italiano. Rossellini es uno de los directores m\u00e1s importantes del neorrealismo italiano, al que contribuy\u00f3 con pel\u00edculas como Roma, ciudad abierta."@es,
        "Roberto Rossellini (ur. 8 maja 1906 w Rzymie, zm. 3 czerwca 1977 tam\u017ce) \u2013 w\u0142oski re\u017cyser i scenarzysta filmowy oraz telewizyjny; okazjonalnie r\u00f3wnie\u017c aktor i krytyk filmowy. Jeden z czo\u0142owych tw\u00f3rc\u00f3w neorealizmu w\u0142oskiego."@pl,
        "Roberto Rossellini est un r\u00e9alisateur italien de cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision, n\u00e9 le 8 mai 1906, \u00e0 Rome, o\u00f9 il est mort le 3 juin 1977. Rossellini est l\u2019un des r\u00e9alisateurs les plus importants du cin\u00e9ma n\u00e9or\u00e9aliste italien, mouvement qui s'est tr\u00e8s largement constitu\u00e9 autour de lui et de ses films Rome, ville ouverte (Roma, citt\u00e0 aperta) en 1945, ou Pa\u00efsa (Pais\u00e0) en 1946."@fr,
        "\u00c8 stato uno dei pi\u00f9 importanti registi della storia del cinema italiano, che ha contribuito a rendere noto al mondo con pellicole quali Roma citt\u00e0 aperta (1945), Pais\u00e0 (1946), Germania anno zero (1948) e Il generale Della Rovere (1959)."@it,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0435\u043b\u043b\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Roberto Rossellini, 8 \u043c\u0430\u044f 1906 \u2014 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1977) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u043d\u0435\u043e\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0443 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u00ab\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0438\u043b\u043e\u0433\u0438\u0435\u0439\u00bb, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0438\u0437 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u00ab\u0420\u0438\u043c \u2014 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u00bb (1945), \u00ab\u041f\u0430\u0439\u0437\u0430\u00bb (1946) \u0438 \u00ab\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0433\u043e\u0434 \u043d\u0443\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439\u00bb (1948)."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30ed\u30c3\u30bb\u30ea\u30fc\u30cb \uff08Roberto Rossellini, 1906\u5e745\u67088\u65e5 - 1977\u5e746\u67084\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6620\u753b\u754c\u306b\u304a\u3051\u308b\u30cd\u30aa\u30ec\u30a2\u30ea\u30ba\u30e2\u904b\u52d5\u306e\u5148\u99c6\u7684\u306a\u4eba\u7269\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30b0\u30de\u30f3\u3092\u636e\u3048\u305f\u4f5c\u54c1\u3067\u3082\u6709\u540d\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b0\u904b\u52d5\u306b\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja,
        "\u7f85\u4f2f\u6258\u00b7\u7f85\u585e\u91cc\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aRoberto Rossellini\uff0c1906\u5e745\u67088\u65e5\uff0d1977\u5e746\u67083\u65e5\uff09\u751f\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u9996\u90fd\u7f57\u9a6c\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u5c0e\u6f14\u3001\u7f16\u5267\u548c\u7535\u5f71\u5236\u7247\u4eba\u3002\u4ed6\u662f\u7fa9\u5927\u5229\u5f71\u575b\u827a\u672f\u65b0\u5beb\u5be6\u4e3b\u7fa9\u7684\u91cd\u8981\u6210\u54e1\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e5f\u66fe\u4e0e\u745e\u5178\u56fd\u5b9d\u7ea7\u5f71\u540e\u82f1\u683c\u9e97\u00b7\u8912\u66fc\u7684\u7206\u70b8\u6027\u79c1\u5954\u540d\u566a\u4e00\u65f6\u30021977\u5e74\uff0c\u56e0\u5fc3\u808c\u6897\u585e\u75c5\u6545\uff0c\u7ec8\u5e7471\u5c81\u3002 \u4ed6\u4e0e\u82f1\u683c\u9e97\u00b7\u8912\u66fc\u7684\u53cc\u80de\u80ce\u5973\u513f\u4e4b\u4e00Isabella\u662f\u6b27\u6d32\u672c\u571f\u7684\u8457\u540d\u6a21\u7279\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76322280;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Rossellini>,
        <http://viaf.org/viaf/76322280>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rossellini+gatta.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Rossellini.
doremus_artist:1eca6a9f-cc09-38ff-98b2-1e2037d6a78d
owl:sameAs viaf:22564694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22564694>.
doremus_artist:1ffd370f-7828-3619-96ba-2214114ebc27
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ir\u00e8ne Joachim (* 13 de marzo de 1913, Par\u00eds- \u2020 20 de abril de 2001, Magnanville, Francia) fue una soprano y maestra de canto francesa, c\u00e9lebre por su interpretaci\u00f3n de Melisande de Debussy y perteneciente a una familia musical, nieta de Joseph Joachim."@es,
        "Ir\u00e8ne Joachim (* 13. M\u00e4rz 1913 in Paris; \u2020 20. April 2001 in Magnanville) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Ir\u00e8ne Joachim (13 March 1913 - 20 April 2001) was a French soprano, and later a vocal teacher."@en,
        "Ir\u00e8ne Joachim Ir\u00e8ne Joachim, n\u00e9e le 13 mars 1913 dans le 7e arrondissement de Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 20 avril 2001 \u00e0 Magnanville, est une cantatrice fran\u00e7aise soprano."@fr,
        "\u7236\u306f\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u306e\u606f\u5b50\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u3067\u3001\u6bcd\u30b7\u30e5\u30b6\u30f3\u30cc\u30fb\u30b7\u30a7\u30cb\u30e7\u30fc\uff08Suzanne Chaigneau\uff09\u3082\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u5e7c\u5150\u671f\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u89e3\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u306e\u30d0\u30a4\u30ea\u30f3\u30ac\u30eb\u3068\u3057\u3066\u80b2\u3063\u305f\u30021935\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3076\u3002 1938\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30aa\u30fc\u30ea\u30c3\u30af\u306b\u898b\u51fa\u3055\u308c\u3001\u540c\u5e742\u67082\u65e5\u306b\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u306b\u304a\u3044\u3066\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\uff1d\u30eb\u30bd\u30fc\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u7d20\u6575\u306a\u738b\u69d8\u30c0\u30b4\u30d9\u30fc\u30eb\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Le Bon Roi Dagobert\uff09\u300b\u306e\u30ca\u30f3\u30c1\u30eb\u30c9\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002 1939\u5e74\u304b\u30891956\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30aa\u30fc\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u307b\u304b\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30c0\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30df\u30e8\u30fc\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u3001\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30cd\u30b2\u30eb\u3001\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30c6\u30a3\u3001\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30c0\u30c3\u30e9\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4e0a\u6f14\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002\u3053\u306e\u9593\u3001\u300a\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300b\u306e\u30df\u30ab\u30a8\u30e9\u5f79\u3001\u30b7\u30e3\u30d6\u30ea\u30a8\u306e\u300a\u6559\u80b2\u4e0d\u8db3\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Une \u00e9ducation manqu\u00e9e\uff09\u300b\u306e\u30a8\u30ec\u30fc\u30cc\u5f79\u3001\u300a\u30d5\u30e9\u30b4\u30ca\u30fc\u30eb\u300b\u306e\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u5f79\u3001\u300a\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300b\u306e\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\u5f79\u3001\u30df\u30e8\u30fc\u306e\u300a\u3042\u308f\u308c\u306a\u6c34\u592b\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Le pauvre matelot\uff09\u300b\u306e\u59bb\u5f79\u3001\u30e9\u30ed\u306e\u300a\u30a4\u30b9\u306e\u738b\u69d8\u300b\u306e\u30ed\u30b5\u30f3\u5f79\u3001\u30de\u30b9\u30cd\u300a\u30a6\u30a7\u30eb\u30c6\u30eb\u300b\u306e\u30bd\u30d5\u30a3\u30fc\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u305f\u3002 1945\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30fc\u30cc\u30fb\u30d0\u30c8\u30ea\u3092\u4f34\u594f\u8005\u306b\u8fce\u3048\u3066\u5171\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002 \u6700\u6669\u5e74\u306f\u30a2\u30eb\u30c4\u30cf\u30a4\u30de\u30fc\u578b\u8a8d\u77e5\u75c7\u3092\u60a3\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12468600;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ir\u00e8ne_Joachim>,
        <http://viaf.org/viaf/12468600>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irène_Joachim.
doremus_artist:202d48f2-22bc-3392-a96d-c3682ace546f
owl:sameAs viaf:71687490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71687490>.
doremus_artist:21f0e978-c7c1-33c6-b714-88dd3d821bd1
owl:sameAs viaf:29309576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29309576>.
doremus_artist:22d2da7b-7cc2-3dbc-b7b5-37a190d896f4
owl:sameAs viaf:42038568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42038568>.
doremus_artist:2348b94b-fb07-3f70-9024-d09c669338d3
    rdfs:comment
        "Tarik Hamilton O'Regan (/\u02c8t\u00e6r\u1d7bk o\u028a\u02c8ri\u02d0\u0261\u0259n/; born 1 January 1978) is a British and American composer. His compositions number over 100 and are partially represented on 32 recordings which have been recognised with two Grammy nominations. He is also the recipient of two British Composer Awards. O'Regan has served on the Faculties of Columbia University as a Fulbright Chester Schirmer Fellow, The Radcliffe Institute of Harvard University as a Radcliffe Fellow, Yale University, Trinity College in the University of Cambridge, Rutgers University, and the Institute for Advanced Study in Princeton as Director's Visitor."@en;
    owl:sameAs viaf:34782316;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tarik_O'Regan>,
        <http://viaf.org/viaf/34782316>,
        <https://musicbrainz.org/artist/359a4413-582e-44e0-b215-703a0b8f0b0c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tarik_O'Regan_in_the_In_Tune_green_room.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Tarik_O'Regan>.
doremus_artist:25197ecf-924d-3d76-8344-f7c863c65fab
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Lettrist painter, producer of Lettrist works since the 1940s. Lema\u00eetre (23 April 1926), Isidore Isou\u2019s right-hand man for nearly half a century, began to distance himself from Lettrism in the 2000s. He still continues to pursue traditional Letterist techniques, but now in relative isolation from the main group."@en,
        "Maurice Lema\u00eetre (* 23. April 1926 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Autor, Filmregisseur und Vertreter des Lettrismus."@de,
        "Mo\u00efse Maurice Bismuth dit Maurice Lema\u00eetre, n\u00e9 \u00e0 Paris le 23 avril 1926, est un artiste, \u00e9crivain et po\u00e8te libertaire fran\u00e7ais. Il est l'une des figures du lettrisme des ann\u00e9es 1950 \u00e0 aujourd'hui."@fr;
    owl:sameAs viaf:95833113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Lema\u00eetre>,
        <http://viaf.org/viaf/95833113>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Lemaître.
doremus_artist:258fa9f9-3835-3d78-a289-4ff2a836fbf2
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        """Christian Baciotti, also known as Baciotti, is a French-based singer and musician. His English-sung 1977 electronic disco track "Black Jack" featured in an album and single of the same name ranked #42 in the 1978 Italian music charts, a year when in Italy he saw popularity.In 1978, he released a second album, titled Moody Blue Rendez-Vous."""@en,
        "\u00c8 conosciuto per la hit del 1977 Black Jack, che ottenne un buon successo anche in Italia. Nel 1977 pubblica l'album italo disco Black Jack dove \u00e8 contenuto l'omonimo singolo. L'anno seguente pubblica l'album Moody Blue Rendez-Vous, ma il successo \u00e8 ormai alle spalle. Da qui in poi del cantante non si hanno pi\u00f9 notizie. Il suo nome riappare poi come arrangiatore di alcuni singoli della cantante Bibie nella fine degli anni ottanta."@it;
    owl:sameAs viaf:2734012;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Baciotti>,
        <http://viaf.org/viaf/2734012>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Baciotti.
doremus_artist:25f9ab86-66ee-324b-9738-5b8f205f931a
owl:sameAs viaf:80196709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80196709>.
doremus_artist:262c485b-777e-35d2-abad-3f0a22292c64
owl:sameAs viaf:278139573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/278139573>.
doremus_artist:263dd4d1-866c-3178-a73b-87b91d371e17
    rdfs:comment
        "Thierry Mechler (n\u00e9 en 1962) est un organiste et professeur d\u2019orgue et d\u2019improvisation au conservatoire de Cologne. Il enseigne \u00e0 des \u00e9tudiants futurs concertistes et des masterclasses internationales d'improvisation, d'interpr\u00e9tation au piano et \u00e0 l'orgue."@fr;
    owl:sameAs viaf:42029359;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_Mechler>,
        <http://viaf.org/viaf/42029359>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thierry_Mechler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thierry_Mechler.
doremus_artist:2680123b-c9d3-3b42-b65b-ddf4735523b7
owl:sameAs viaf:250650382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250650382>.
doremus_artist:2741ed60-a57e-32e1-a20c-ac57edc98829
owl:sameAs viaf:7723662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7723662>.
doremus_artist:285555d2-ac41-3536-9a1f-de113a6a76a4
    dbp:birthPlace dbr:Oświęcim;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Kurt George Roger (3 May 1895 \u2013 4 August 1966) was an Austrian\u2013American composer."@en,
        "Kurt Roger (* 3. Mai 1895 in Auschwitz, Galizien; \u2020 4. August 1966 in Wien) war ein \u00f6sterreichisch-amerikanischer Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Kurt Roger (Wenen, 3 mei 1895 - Wenen, 4 augustus 1966) was een Oostenrijks-Amerikaanse componist."@nl,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30ed\u30b2\u30fc\u30eb\uff08Kurt Roger , 1895\u5e745\u67083\u65e5 - 1966\u5e748\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:68485317;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Roger>,
        <http://viaf.org/viaf/68485317>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Roger.
doremus_artist:289828b6-f34b-32be-b8a6-a5ac72640dad
owl:sameAs viaf:165034986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165034986>.
doremus_artist:28d43a44-6f3e-383b-9ec5-89c497ffea75
owl:sameAs viaf:51953202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51953202>.
doremus_artist:2993180b-c8de-3c51-bb05-6ce877f902bd
    dbp:birthPlace re:Avignon;
    rdfs:comment
        "Mama B\u00e9a, dite aussi Mama B\u00e9a T\u00e9kielski, de son vrai nom B\u00e9atrice T\u00e9kielski, n\u00e9e le 23 ao\u00fbt 1948 \u00e0 Avignon, est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:69116173;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mama_B\u00e9a>,
        <http://viaf.org/viaf/69116173>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be8aca69-cf2e-4554-b17e-1c9c6d403531>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mama_Béa.
doremus_artist:2af6f9cb-b497-3604-8dee-a264ddeda5cc
    owl:sameAs viaf:27329949;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27329949>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d61ec6d-0491-48d7-aef7-91cb489848d9>.
doremus_artist:2b9479b5-ebe3-3715-860b-7b496a4f9117
owl:sameAs viaf:86515377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86515377>.
doremus_artist:2cf808fd-7388-39fe-9928-48e47c3a3380
owl:sameAs viaf:55087825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55087825>.
doremus_artist:2dc577ab-716c-319f-b0ee-8ecfed74c1db
owl:sameAs viaf:51880502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880502>.
doremus_artist:2e6df864-296d-3691-8fad-3c168b23be2d
owl:sameAs viaf:25410480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25410480>.
doremus_artist:2f20f0cc-ea46-3553-9dfe-bb69563cb3f5
    dbp:birthPlace dbr:Haifa;
    rdfs:comment
        "Hagai Shaham (Hebrew: \u05d7\u05d2\u05d9 \u05e9\u05d7\u05dd\u200e\u200e, born July 8, 1966) is an acclaimed Israeli violin virtuoso. He began studying the violin at the age of six and was the last student of the late Professor Ilona Feher. He is also a violin teacher, and a professor at the Buchmann-Mehta School of Music (formerly the Samuel Rubin Israel Academy of Music), in the Faculty of Arts at Tel Aviv University."@en,
        "\u30cf\u30ac\u30a4\u30fb\u30b7\u30e3\u30cf\u30e0\uff08Hagai Shaham, \u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: \u05d7\u05b7\u05d2\u05b7\u05bc\u05d9 \u05e9\u05d7\u05dd\u200e\u200e \u1e24aggay \u0160a\u1e25am, 1966\u5e747\u67088\u65e5 \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30cf\u30a4\u30d5\u30a1\u306e\u751f\u307e\u308c\u30026\u6b73\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u30a4\u30ed\u30ca\u30fb\u30d5\u30a7\u30d8\u30fc\u30eb\u306b\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u30a8\u30ea\u30b7\u30e3\u30fb\u30b3\u30fc\u30ac\u30f3\u3001\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30dc\u30ed\u30fc\u30af\uff08Emanuel Borok\uff09\u3001\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u30cf\u30fc\u30c8\u306e\u5404\u6c0f\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021985\u5e74\u306b\u306f\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u306e\u30a2\u30a4\u30b6\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30bf\u30fc\u30f3\u306e65\u6b73\u795d\u8cc0\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u62db\u5f85\u3055\u308c\u3066\u6f14\u594f\u3092\u62ab\u9732\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021990\u5e74\u306b\u30a2\u30eb\u30ce\u30f3\u30fb\u30a8\u30ec\u30ba\uff08Arnon Erez\uff09\u3068\u3068\u3082\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u4e8c\u91cd\u594f\u90e8\u9580\u306b\u51fa\u5834\u3057\u3066\u512a\u52dd\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u307b\u304b\u306b\u3082\u3001\u30a4\u30ed\u30fc\u30ca\u30fb\u30cf\u30a6\u30b6\u30fc\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3084\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u653e\u9001\u5354\u4f1a\u4e3b\u50ac\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3082\u591a\u304f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30ad\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30b7\u30f3\u30ac\u30dd\u30fc\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022006\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u5275\u7acb70\u5468\u5e74\u8a18\u5ff5\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u62db\u304b\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90615712;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hagai_Shaham>,
        <http://viaf.org/viaf/90615712>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59715d60-3b74-4aca-810a-3487bdd0f58c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hagai_Shaham.
doremus_artist:2fff9852-e55f-3f00-97d9-fd88f42fbb2d
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Mario Bauz\u00e1 (* 28. April 1911 in Havanna, Kuba; \u2020 11. Juli 1993 in New York) war einer der einflussreichsten Musiker in der Entwicklung des Latin Jazz."@de,
        """Mario Bauz\u00e1 (April 28, 1911 \u2013 July 11, 1993) was a Afro-Cuban jazz musician. He was one of the first to introduce Latin music to the United States by bringing Cuban musical styles to the New York City jazz scene. While Cuban bands had popular jazz tunes in their repertoire for years, Bauz\u00e1's composition "Tang\u00e1" was the first piece to blend jazz with clave, and is considered the first true Afro-Cuban jazz or Latin jazz tune."""@en,
        "Mario Bauz\u00e1 (La Habana, 28 de abril de 1911 - Manhattan, 11 de julio de 1993) fue un saxofonista, clarinetista, trompetista, arreglista y compositor cubano. Conocido sobre todo por haber sido el director musical de la orquesta de Machito (de quien era, adem\u00e1s, cu\u00f1ado), fue pionero de lo que hoy se conoce como jazz afrocubano."@es,
        "Mario Bauz\u00e1 est un trompettiste de jazz n\u00e9 le 28 avril 1911 \u00e0 La Havane (Cuba) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 juillet 1993 \u00e0 New York. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des \u00ab p\u00e8res \u00bb du latin jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:34648293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Bauz\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/34648293>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da951c78-737f-4e7a-b7fd-17297bdae3c0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tanga_piano_guajeo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Bauzá.
doremus_artist:3180d22c-38ab-389b-b5f6-80b6860d55fa
owl:sameAs viaf:10112302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10112302>.
doremus_artist:3185aae9-af6f-3e29-96b6-71de458c7abc
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Bernarda Fink (* 29. August 1955 in Buenos Aires) ist eine argentinische klassische S\u00e4ngerin (Mezzosopran) slowenischer Abstammung."@de,
        "Bernarda Fink (29 augustus 1955, Buenos Aires) is een Argentijns mezzosopraan en de zus van bas-bariton Marcos Fink. Fink werd opgeleid aan het Instituto Superior de Arte van het Teatro Col\u00f3n in Buenos Aires. Daar trad ze ook vaak op, onder andere met de Academia Bach tijdens de daaraan gelieerde jaarlijkse Festivales Musicales de Buenos Aires. Na haar succes bij de Nuevas Voces Liricas in 1985 vertrok Fink naar Europa. Allereerst naar Praag, waar ze geholpen door haar kennis van de taal en achtergronden (Fink stamt van Sloveense voorouders) en de samenwerking met de \u010cesk\u00e1 filharmonie (Tsjechisch Philharmonisch Orkest), het Symfonick\u00fd orchestr hl. m. Prahy FOK (Praags Symfonie-orkest) en het Suk Chamber Orchestra (Suk Kamerorkest) haar roem uitbouwde met het klassieke Tsjechische repertoir"@nl,
        "Bernarda Fink (Buenos Aires, 29 de agosto de 1955) es una mezzosoprano argentina de ascendencia eslovena residente en Europa desde 1985. En 1999 recibi\u00f3 el Diploma al m\u00e9rito de la Fundaci\u00f3n Konex y en 2009 recibi\u00f3 el Premio Konex de Platino."@es,
        "Bernarda Fink (ur. 29 sierpnia 1955) \u2013 argenty\u0144ska mezzosopranistka pochodzenia s\u0142owe\u0144skiego. Urodzona w Buenos Aires, studiowa\u0142a w tym mie\u015bcie w \u201eInstituto Superior de Arte del Teatro Col\u00f3n\u201d. Zdoby\u0142a pierwsz\u0105 nagrod\u0119 w konkursie Nuevas Voces L\u00edricas w roku 1985 i przenios\u0142a si\u0119 do Europy. Mieszka w po\u0142udniowej Austrii i jest \u017con\u0105 austriackiego dyplomaty, Valentina Inzko. Nagrywa dla wytw\u00f3rni Harmonia Mundi i Hyperion Records."@pl,
        """Bernarda Fink Inzko (born 29 August 1955) is an Argentine mezzo-soprano. Born in Buenos Aires to Slovene parents who escaped from the communist takeover of Slovenia, Bernarda Fink studied at the "Instituto Superior de Arte del Teatro Col\u00f3n" in Buenos Aires. She won First Prize at the Nuevas Voces L\u00edricas competition in 1985 and moved to Europe. She lives in the southern Austrian province of Carinthia and is married to the current High Representative for Bosnia and Herzegovina, Valentin Inzko. Her brother is Marcos Fink, Slovenian classical music singer."""@en,
        "Bernarda Fink, n\u00e9e le 29 ao\u00fbt 1955 \u00e0 Buenos Aires, est une mezzo-soprano argentine. N\u00e9e en Argentine de parents slov\u00e8nes, elle \u00e9tudie \u00e0 l\u2019Instituto Superior de Arte del Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires. Elle remporte le Premier Prix du concours Nuevas Voces L\u00edricas en 1985 et se fixe alors en Europe. Elle chante avec les principaux orchestres \u2013 orchestre philharmonique de Vienne, orchestre philharmonique de Londres, orchestre du Gewandhaus de Leipzig, orchestre philharmonique de Radio France, orchestre national de France, Akademie f\u00fcr Alte Musik Berlin, English Baroque Players, I Solisti Veneti, les Musiciens du Louvre, Musica Antiqua K\u00f6ln \u2013 sous la baguette de chefs tels Ren\u00e9 Jacobs, Philippe Herreweghe, John Eliot Gardiner, Nikolaus Harnoncourt, Trevor Pinnock, Sir Neville Marriner, Marc Min"@fr,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0424\u0438\u043d\u043a (\u0438\u0441\u043f. Bernarda Fink; 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1955, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:23057830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernarda_Fink>,
        <http://viaf.org/viaf/23057830>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8113f437-ff42-4540-9250-43f763aa16ba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernarda_Fink.
doremus_artist:32d6a18d-030a-3a78-8303-94aeae9a095b
owl:sameAs viaf:52000248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52000248>.
doremus_artist:3442038e-033c-3ad5-8119-3c260fb91ca3
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Sham\u00edlievich M\u00e9lik-Pash\u00e1yev (en ruso, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0428\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u043b\u0438\u043a-\u041f\u0430\u0448\u0430\u0435\u0432) (Tiflis, 23 de octubre de 1905 - Mosc\u00fa, 18 de junio de 1964) fue un director de orquesta armenio-sovi\u00e9tico. Fue director del Teatro Bolsh\u00f3i entre 1953 y 1963. En 1938 obtuvo el segundo premio en el Concurso de Directores de Orquesta de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica."@es,
        "Alexander Shamil'evich Melik-Pashayev ( em russo: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0428\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u043b\u0438\u043a-\u041f\u0430\u0448\u0430\u0435\u0432) (23 de outubro de 1905 - 18 junho de 1964) foi maestro sovi\u00e9tico e diretor musical do Teatro Bolshoi de Moscovo."@pt,
        "Alexander Shamil'evich Melik-Pashayev (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0428\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u043b\u0438\u043a-\u041f\u0430\u0448\u0430\u0435\u0432, 23 October 1905, Tbilisi \u2013 18 June 1964) was a Soviet-Armenian conductor. He made numerous highly regarded recordings with Melodiya in the 1940s and 1950s including memorable versions of Boris Godunov and The Queen of Spades."@en,
        "Alexandre Chamilievitch Melik-Pacha\u00efev (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0428\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u043b\u0438\u043a-\u041f\u0430\u0448\u0430\u0435\u0432; ISO 9 : Aleksandr \u0160amil'evi\u010d Melik-Pa\u0161aev), n\u00e9 le 23 octobre 1905 \u00e0 Tbilissi et mort le 18 juin 1964 \u00e0 Moscou, est un chef d'orchestre sovi\u00e9tique d'origine arm\u00e9nienne."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0428\u0430\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u0301\u043b\u0438\u043a-\u041f\u0430\u0448\u0430\u0301\u0435\u0432 \u0430\u0440\u043c.\u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u0544\u0565\u056c\u056b\u0584-\u0553\u0561\u0577\u0561\u0575\u0561\u0576 (\u041c\u0435\u043b\u0438\u043a-\u041f\u0430\u0448\u0430\u044f\u043d; 1905 \u2014 1964) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1951). \u041f\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0438\u043d."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30df\u30fc\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e1\u30ea\u30af\uff1d\u30d1\u30b7\u30e3\u30fc\u30a8\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0428\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u043b\u0438\u043a-\u041f\u0430\u0448\u0430\u0435\u0432\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u8a9e: \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u0544\u0565\u056c\u056b\u0584-\u0553\u0561\u0577\u0561\u0575\u0561\u0576\u3001Alexander Shamil'evich Melik-Pashayev\u30011905\u5e7410\u670823\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a610\u670810\u65e5\uff09 - 1964\u5e746\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081951\u5e74\u6388\u4e0e\uff09\u3002\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u3067\u3001\u5143\u6765\u306e\u59d3\u306f\u30e1\u30ea\u30af\uff1d\u30d1\u30b7\u30e3\u30fc\u30e4\u30f3\uff08\u041c\u0435\u043b\u0438\u043a-\u041f\u0430\u0448\u0430\u044f\u043d\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22328125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Melik-Pashayev>,
        <http://viaf.org/viaf/22328125>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ArmenianStamps-337.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Melik-Pashayev.
doremus_artist:349256b8-47d4-3fa9-94e5-d85433e250b9
owl:sameAs viaf:49555306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49555306>.
doremus_artist:350a602d-2d5c-3ef6-9d61-ab317555b111
    dbp:birthPlace re:Roubaix;
    rdfs:comment
        "Luc Barney (au civil : Albert Edmond Van Hecke), n\u00e9 le 25 juillet 1916 \u00e0 Roubaix et mort le 9 octobre 1991 \u00e0 Clichy-la-Garenne, est un chanteur d'op\u00e9rette et un com\u00e9dien fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:17484993;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Luc_Barney>,
        <http://viaf.org/viaf/17484993>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luc_Barney.
doremus_artist:351771e7-5ee6-31d9-a20f-b2a8ab33a464
owl:sameAs viaf:58750325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58750325>.
doremus_artist:35288a22-a09a-35d7-aa41-fc6f86e3e84e
owl:sameAs viaf:43994471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43994471>.
doremus_artist:37aa61fd-5e42-34d9-aba7-9fca67bcfc76
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rain,_Swabia>;
    dbp:deathPlace dbr:Hanover;
    rdfs:comment
        "Ignaz Lachner (* 17. September 1807 in Rain; \u2020 25. Februar 1895 in Hannover) war ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Ignaz Lachner (11 September 1807 \u2013 24 February 1895) was a German composer and conductor."@en,
        "Ignaz LachnerFichier:Ignaz Lachner 1882.jpg Ignaz Lachner est un compositeur et chef d'orchestre allemand, n\u00e9 \u00e0 Rain-am-Lech le 17 septembre 1807 et mort \u00e0 Hanovre le 25 f\u00e9vrier 1895."@fr;
    owl:sameAs viaf:46948623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignaz_Lachner>,
        <http://viaf.org/viaf/46948623>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ignaz_Lachner_1882.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignaz_Lachner.
doremus_artist:3811f620-6744-32c2-8b6f-3d3a4f7df5e9
    owl:sameAs viaf:2478331;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2478331>,
        <http://viaf.org/viaf/61173233>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c0c81d0-aeba-4e57-9f96-1b73743e8e8e>.
doremus_artist:385d02ca-688f-3214-939c-804c0456c0d4
owl:sameAs viaf:165084723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165084723>.
doremus_artist:39f032d1-28b4-35b5-ac5f-7271cc41c22f
owl:sameAs viaf:102376958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102376958>.
doremus_artist:3af9324e-01fc-3182-9bd6-fb1e5bffc2d0
owl:sameAs viaf:305038932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305038932>.
doremus_artist:3c41ae04-e022-3172-8666-f214fb450b45
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Hungary;
    dbp:deathPlace dbr:Longpont-sur-Orge;
    rdfs:comment
        "Georges (Gy\u00f6rgy) Cziffra (Boedapest, 5 november 1921 - Senlis, 17 januari 1994) was een Hongaars pianovirtuoos."@nl,
        "Gy\u00f6rgy (Georges) Cziffra (* 5. November 1921 in Budapest; \u2020 15. Januar 1994 in Senlis, D\u00e9partement Oise) war ein ungarisch-franz\u00f6sischer Pianist."@de,
        "Gy\u00f6rgy Cziffra (Georges Cziffra, [t\u0361sif\u027e\u0252]) (Budapest, 5 novembre 1921 - Longpont-sur-Orge, 15 janvier 1994), est un pianiste virtuose hongrois naturalis\u00e9 fran\u00e7ais en 1968. Surtout connu pour son interpr\u00e9tation des \u0153uvres virtuoses de Franz Liszt, Gy\u00f6rgy Cziffra a \u00e9galement enregistr\u00e9 plusieurs compositions de Chopin et de Schumann. Son interpr\u00e9tation du Carnaval de Vienne de ce dernier a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9e par Alfred Cortot. Consid\u00e9r\u00e9 comme un des meilleurs pianistes du xxe si\u00e8cle, il est \u00e9galement connu pour ses transcriptions pour piano de diff\u00e9rentes \u0153uvres, dont Le Vol du bourdon de Nikola\u00ef Rimski-Korsakov qui pr\u00e9sente une stup\u00e9fiante imbrication d'octaves altern\u00e9es."@fr,
        "Gy\u00f6rgy Cziffra (in Hungarian form Cziffra Gy\u00f6rgy, Hungarian pronunciation: [\u02c8t\u0361sifr\u0252 \u02c8\u025f\u00f8r\u025f], also known as Georges Cziffra), 5 November 1921 \u2013 15 January 1994), was a Hungarian virtuoso pianist and composer. He became a French citizen in 1968. Cziffra is known for his recordings of works of Franz Liszt, Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin and Robert Schumann, and also for his technically demanding arrangements of several orchestral works for the piano \u2013 among them, one of Nikolai Rimsky-Korsakov's Flight of the Bumblebee."@en,
        "Gy\u00f6rgy Cziffra (ur. 5 listopada 1921 w Budapeszcie, zm. 17 stycznia 1994 w Longpont-sur-Orge) \u2013 w\u0119gierski pianista i kompozytor pochodzenia romskiego. Zas\u0142yn\u0105\u0142 jako wielki interpretator dzie\u0142 Ferenca Liszta. By\u0142 te\u017c wybitnym odtw\u00f3rc\u0105 utwor\u00f3w Fryderyka Chopina i Roberta Schumanna. Dokona\u0142 r\u00f3wnie\u017c wielu nagra\u0144 dla wytw\u00f3rni EMI i Hungaroton. Cziffra dokona\u0142 kilku znanych transkrypcji utwor\u00f3w orkiestrowych na fortepian, mi\u0119dzy innymi \u201eLotu trzmiela\u201d Rimskiego Korsakowa, wymagaj\u0105cych brawurowej techniki pianistycznej."@pl,
        "Gy\u00f6rgy Cziffra [ \u025f\u00f8r\u025f \u02c8\u02a6ifr\u0252 ] o Georges Cziffra (Budapest, 5 de noviembre de 1921 - Senlis, Francia, 15 de enero de 1994), fue un pianista virtuoso h\u00fangaro. Ten\u00eda gran talento para la improvisaci\u00f3n, en las obras de bravura o de car\u00e1cter folkl\u00f3rico adornaba a placer, lo que molestaba a los puristas. Sin embargo, en el repertorio m\u00e1s cl\u00e1sico era de una enorme sobriedad. Tambi\u00e9n fue bien conocida su faceta de pianista de jazz. Algunas de sus improvisaciones se han podido preservar gracias a las grabaciones. Muchas de estas grabaciones han sido transcritas con posterioridad a notaci\u00f3n musical, algunas, como la de Guillermo Tell, la comenz\u00f3 a transcribir \u00e9l mismo; sin embargo, no continu\u00f3 debido a la dificultad que este trabajo generaba. Su hijo (Gyorgy Cziffra jr.) a sus 25 a\u00f1os decidi\u00f3 trans"@es,
        "\u0414\u044c\u0451\u0440\u0434\u044c \u0426\u0438\u0301\u0444\u0440\u0430 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Cziffra Gy\u00f6rgy; 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1921 \u2014 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1994) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b7\u30d5\u30e9\uff08Georges (Gy\u00f6rgy) Cziffra, 1921\u5e7411\u67085\u65e5 - 1994\u5e741\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u518d\u6765\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114148064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gy\u00f6rgy_Cziffra>,
        <http://viaf.org/viaf/114148064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88f4b33d-1351-4ea4-bb7b-0498628cc026>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cziffra10001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Cziffra.
doremus_artist:3c9275ba-125d-3662-85ef-f22fbace0433
owl:sameAs viaf:39667858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39667858>.
doremus_artist:3dc53cd4-3f2c-384d-a3c8-7b02905cb073
    owl:sameAs viaf:115254401;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115254401>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd888278-d761-41c1-848b-e3af06c96915>.
doremus_artist:3e0c7e03-d8ce-3d8d-9b24-e4e1c735b761
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Amelita Baltar (* 24. September 1940 in Buenos Aires) ist eine argentinische Folk- und Tangos\u00e4ngerin."@de,
        "Amelita Baltar (September 24, 1940) is an Argentine singer, one of the leading voices of tango, that appeared in the 60's to be considered, along with Susana Rinaldi, as a modern counterpart of older divas such as Libertad Lamarque and Tita Merello. She is mostly known for her collaboration with composer Astor Piazzolla and writer Horacio Ferrer, specially as first performer of their song \u201cBalada para un loco\u201d. She starred in places such as Olympia (Paris), De Kleine Komedie (Amsterdam), Cemal Re\u015fit Rey Concert Hall (Istanbul, Turkey), Cocoanut Grove at Ambassador Hotel (Los Angeles) or Gin\u00e1sio do Maracan\u00e3zinho (Rio de Janeiro) and shared the stage with celebrities such as Charles Aznavour, Franck Pourcel, Henry Mancini, Gerry Mulligan, Gary Burton and Chick Corea."@en,
        "Mar\u00eda Amelia Baltar, conhecida como Amelita Baltar (Buenos Aires, 24 de setembro de 1940), \u00e9 uma cantora argentina. Tornou-se famosa a partir da d\u00e9cada de 1970, quando come\u00e7ou a interpretar e gravar can\u00e7\u00f5es de Astor Piazzolla, com quem se casaria, e Horacio Ferrer. Antes do Tango, Amelita havia passado com destaque pela m\u00fasica folcl\u00f3rica argentina, g\u00eanero com o qual ganhou o Festival Nacional del Disco em Mar del Plata, logo sendo convidada por Piazzolla e Ferrer para realizar a famosa \u00f3pera Mar\u00eda de Buenos Aires que obteve grande \u00eaxito em sua passagem pela Europa. Se destaca al\u00e9m da voz, por sua forma dram\u00e1tica de se apresentar"@pt,
        "Mar\u00eda Amelia Baltar, conocida como Amelita Baltar, (Buenos Aires, 24 de septiembre de 1940) es una cantante argentina."@es;
    owl:sameAs viaf:34655120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amelita_Baltar>,
        <http://viaf.org/viaf/34655120>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f32b91a-8194-4fe6-80a2-2ccc75a68221>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amelita_Baltar.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amelita_Baltar.
doremus_artist:3e874898-4977-3fc7-9a41-f4211f15a0eb
    dbp:birthPlace re:Montargis;
    dbp:deathPlace re:Évreux;
    rdfs:comment
        "Jean-Marie Proslier est un com\u00e9dien fran\u00e7ais n\u00e9 le 25 f\u00e9vrier 1928 \u00e0 Montargis (Loiret) et mort le 15 novembre 1997 \u00e0 \u00c9vreux (Eure). Il est enterr\u00e9 \u00e0 Briare (Loiret).\u2191 Bertrand Beyern, Guide des tombes d'hommes c\u00e9l\u00e8bres, Le Cherche midi,\u200e 2011, 385 p. (ISBN 9782749121697, lire en ligne), p. 98."@fr;
    owl:sameAs viaf:16218;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Proslier>,
        <http://viaf.org/viaf/16218>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Marie_Proslier.
doremus_artist:3ee46f40-4084-3aa7-a4b9-29f167bd25cf
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Alessandro Alessandroni (* 16. M\u00e4rz 1925 in Rom) ist ein italienischer Musiker. Er spielt verschiedene Musikinstrumente, unter anderem Gitarre, Mandoline, Sitar, Akkordeon, Klavier, und komponierte die Filmmusik f\u00fcr \u00fcber 40 Filme."@de,
        "Alessandro Alessandroni (born 18 March 1925 in Rome) is an Italian musician. He plays multipleinstruments, including the guitar, mandolin, mandolincello, sitar, accordion, and piano, and has composed over 40 film scores and countless library music."@en,
        "Alessandro Alessandroni, n\u00e9 le 16 mars 1925 \u00e0 Rome, est un musicien et compositeur italien."@fr,
        "\u00c8 noto per la sua grande abilit\u00e0 nel fischiare (dimostrata prevalentemente in molte colonne sonore di spaghetti western di Ennio Morricone), ed anche per aver fondato e diretto il gruppo vocale I Cantori Moderni: \u00e8 uno di quei personaggi che, pur restando prevalentemente dietro le quinte, hanno contribuito in prima persona alla realizzazione di moltissime musiche di successo."@it;
    owl:sameAs viaf:79572983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Alessandroni>,
        <http://viaf.org/viaf/79572983>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19fc62c0-3241-499d-bc75-739e50cab1c1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Alessandroni.
doremus_artist:3f806987-627e-3618-ae79-b74a11c3426d
owl:sameAs viaf:5142665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5142665>.
doremus_artist:3f964a50-b8d7-35bb-b0c0-b519e972799e
owl:sameAs viaf:7600257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7600257>.
doremus_artist:3fa8431e-1f5d-335a-bff7-88230aadadb6
    dbp:birthPlace dbr:Dunfermline;
    rdfs:comment
        """(For those of a similar name, see Barbara Dixon (disambiguation).) Barbara Ruth Dickson, OBE (born Dunfermline, Fife, 27 September 1947) is a Scottish singer whose hits include "I Know Him So Well", "Answer Me" and "January February". Dickson has placed fifteen albums in the UK Albums Chart from 1977 to date, and had a number of hit singles, including four which reached the Top 20 in the UK Singles Chart. The Scotsman newspaper has described her as Scotland's best-selling female singer in terms of the numbers of hit chart singles and albums she has achieved in the UK since 1976."""@en,
        "Barbara Dickson (n\u00e9e le 27 septembre 1947 \u00e0 Dunfermline) est une chanteuse \u00e9cossaise. Elle a eu 15 albums dans les charts britanniques depuis 1977, ainsi que de nombreux singles atteignant le Top 20 britannique."@fr,
        "Barbara Ruth Dickson, OBE (* 27. September 1947 in Dunfermline, Schottland) ist eine britische S\u00e4ngerin, Musikerin und Schauspielerin."@de,
        "Barbara Ruth Dickson, OBE, (Dunfermline, 27 de septiembre de 1947) es una cantante, compositora, presentadora y actriz escocesa de teatro, cine y televisi\u00f3n. Egresada del Royal Academy of Dramatic Art, ha recibido diversos reconocimientos en el \u00e1mbito teatral, entre ellos el Premio Laurence Olivier en la categor\u00eda actriz del a\u00f1o en un musical en 1983 por su rol de Mrs. Johnstone en Blood Brothers estrenada en el Lyric Theatre y a la mejor actriz en un musical por su papel de Viv Nicholson en Spend Spend Spend en el Piccadilly Theatre."@es,
        "\u00c8 nota soprattutto per aver cantato con Elaine Paige il duetto di successo I Know Him So Well. Ha recitato in diversi musical, tra cui Chess, Blood Brothers e Spend, Spend, Spend, e ha vinto due Laurence Olivier Award alla migliore attrice in un musical nel 1983 e nel 2000."@it;
    owl:sameAs viaf:8312931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Dickson>,
        <http://viaf.org/viaf/8312931>,
        <https://musicbrainz.org/artist/310d4164-d73d-4b52-b985-2aa5b2da1fbd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Dickson.
doremus_artist:4065600e-597d-340c-8629-b1c5276b4888
owl:sameAs viaf:40704689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40704689>.
doremus_artist:40aa316d-c6c7-38f8-8375-ba0f74f102be
    rdfs:comment
        "Zane Banks (born 1986) is an Australian guitarist from Sydney, who plays both classical and electric guitars in a variety of musical genres. Banks premiered the 1-hour long solo electric guitar work, Ingwe, by composer Georges Lentz."@en;
    owl:sameAs viaf:171658950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zane_Banks>,
        <http://viaf.org/viaf/171658950>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zane_Banks.
doremus_artist:424e8026-7144-3072-8620-16240ab48bab
    owl:sameAs viaf:24285644;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24285644>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Magali_Léger.
doremus_artist:428a779c-b0ad-3280-a830-32b9946e1892
    dbp:birthPlace dbr:Guatire;
    dbp:deathPlace dbr:Caracas;
    rdfs:comment
        "Vicente Emilio Sojo (* 8. Dezember 1887 in Guatire/Miranda; \u2020 11. August 1974 in Caracas) war ein venezolanischer Komponist. Sojo hatte ersten Unterricht bei Henrique Le\u00f3n und R\u00e9gulo Rico, bei denen er eine Ausbildung in Musiktheorie, im Violin-, Fl\u00f6te-, Posaune- und Gitarrespiel erhielt, bevor er 1906 nach Caracas kam, wo er 1910 in die Escuela de M\u00fasica y Declamaci\u00f3n der Academia de Bellas Artes eintrat. Dort studierte er Musiktheorie bei Ignacio Bustamante und Komposition bei Andr\u00e9s Delgado Pardo. 1912 besuchte er Cellokurse bei Eduardo Richter. 1914 war er Kapellmeister an der Kirche San Francisco."@de,
        "Vicente Emilio Sojo (December 8, 1887 \u2013 August 11, 1974) was a Venezuelan musicologist, educator and composer, born in Guatire, Miranda."@en,
        "Vicente Emilio Sojo (Guatire, 8 de diciembre de 1887 - Caracas, 11 de agosto de 1974) fue un music\u00f3logo, educador y compositor venezolano."@es;
    owl:sameAs viaf:275608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vicente_Emilio_Sojo>,
        <http://viaf.org/viaf/275608>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ba1e180-e31d-4936-be7a-ff1257f3ff02>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Foto-MaestroSojo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vicente_Emilio_Sojo.
doremus_artist:4358f50f-763f-3a9e-952c-a56e3f03da0a
    rdfs:comment
        """Louis Karchin (born September 8, 1951) is an American composer, conductor and educator. He has composed over 60 works including unaccompanied and chamber music, symphonic works and opera. His music has been recognized by awards from the American Academy of Arts and Letters (Andrew Imbrie Award, Goddard Lieberson Fellowship, and Walter N. Hinrichsen Award), the National Endowment for the Arts, and the John Simon Guggenheim Foundation, and he has received commissions from the Serge Koussevitzky, Fromm, and Barlow Foundations. His 70-minute chamber opera, Romulus, a setting of the Alexandre Dumas, p\u00e8re play, was premiered at the Peter B. Lewis Theatre of the Guggenheim Museum in May, 2007" and subsequently issued on a Naxos CD. Other major works include American Visions, a vocal-instrumental """@en;
    owl:sameAs viaf:118005093;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Karchin>,
        <http://viaf.org/viaf/118005093>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Karchin.
doremus_artist:435edc8b-3efb-33be-aa3a-157efe998bcd
owl:sameAs viaf:18980530; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18980530>.
doremus_artist:441feabc-ef39-3fc1-aa74-8601e370bcfc
    dbp:birthPlace dbr:Seattle;
    rdfs:comment
        "Mark O'Connor (born August 5, 1961 in Seattle, Washington)  is an American bluegrass, jazz and country violinist, fiddler, composer and music teacher. O'Connor has received numerous awards for both his playing and his composition. As a teenager he won national string instrument championships for his virtuoso playing of the guitar and mandolin as well as the fiddle. His mentors include Texas fiddler Benny Thomasson who taught O'Connor to fiddle as a teenager, French jazz violinist St\u00e9phane Grappelli with whom O'Connor toured as a teenager, and guitarist Chet Atkins."@en,
        "Mark O\u2019Connor (* 5. August 1961 in Seattle) ist ein US-amerikanischer Geiger, Fiddlespieler, Gitarrist, Mandolinspieler, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. O\u2019Connor hatte als Kind Gitarrenunterricht und lernte autodidaktisch Flamencogitarre zu spielen. Im Alter von elf Jahren wechselte er zur Fiddle und wurde Sch\u00fcler von Benny Thomasson. Sp\u00e4ter studierte er bei dem franz\u00f6sischen Jazzgeiger St\u00e9phane Grappelli, mit dem er auch auftrat. Er arbeitete dann mit David Grisman und seinem Quintett und Steve Morese und seinen Gregs zusammen und gewann zwischen 1975 und 1982 Wettbewerbe als Gitarrist, Fiddler und Mandolinspieler."@de;
    owl:sameAs viaf:100317503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_O'Connor>,
        <http://viaf.org/viaf/100317503>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mark_O'Connor,_bluegrass_musician_on_stage_at_Cambridge_Folk_Festival,_1985.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mark_O'Connor>.
doremus_artist:45382a3e-4fe0-3b75-b51c-33ec23c15c1f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "David Starobin (born September 27, 1951, New York City) is an American classical guitarist, record producer, composer, writer and film maker."@en,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0431\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Starobin, 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1951, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:2894660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Starobin>,
        <http://viaf.org/viaf/2894660>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Starobin.
doremus_artist:45f67f75-2cfe-3753-9516-5a129e69fcf0
owl:sameAs viaf:85764811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85764811>.
doremus_artist:4692be03-1ad6-3941-9448-4cffd1e71150
    owl:sameAs viaf:18395438;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18395438>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f24b0d83-6990-415a-8463-bdbedd76d358>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oliver_Dragojevi.
doremus_artist:4a5caaf8-90d3-3b88-89e1-9d7d68ad2e2e
owl:sameAs viaf:44597992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44597992>.
doremus_artist:4aabd6fe-1971-3aa6-b9ea-6fa69d0b854e
owl:sameAs viaf:44626187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44626187>.
doremus_artist:4b3416f0-2bad-3f6d-861c-c384b07256a8
owl:sameAs viaf:12514826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12514826>.
doremus_artist:4d1a4c61-b276-36ed-91a2-bdd4357fdb29
    dbp:birthPlace dbr:Venezuela;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Mar\u00eda Teresa Carre\u00f1o Garc\u00eda de Sena (* 22. Dezember 1853 in Caracas; \u2020 12. Juni 1917 in New York) war eine venezolanische Pianistin und Komponistin."@de,
        "Mar\u00eda Teresa Carre\u00f1o Garc\u00eda de Sena (Caracas, 22 de dezembro, 1853 \u2014 Nova Iorque, 12 de junho, 1917) foi uma pianista, cantora, compositora, e maestrina Venezuelana. Em 1862, sua fam\u00edlia emigrou para Nova Iorque, aos 8 anos de idade, fez sua estr\u00e9ia no Irving Hall. Em 1863, apresentou-se por Abraham Lincoln na Casa Branca. Aos 9 anos debuta como solista com a Orquesta Filarm\u00f3nica de Boston. Em 1866, mudou-se para a Europa, e come\u00e7ou a excursionar, fazendo sua estr\u00e9ia como cantora de \u00f3pera em 1876."@pt,
        "Mar\u00eda Teresa Carre\u00f1o Garc\u00eda de Sena (Caracas, Venezuela, 22 december 1853 - New York, Verenigde Staten, 12 juni 1917) was een Venezolaanse pianiste, zangeres, componiste, en dirigente."@nl,
        "Mar\u00eda Teresa Carre\u00f1o Garc\u00eda de Sena (December 22, 1853 \u2013 June 12, 1917) was a Venezuelan pianist, singer, composer, and conductor."@en,
        "Mar\u00eda Teresa Gertrudis de Jes\u00fas Carre\u00f1o Garc\u00eda est une femme pianiste et compositrice v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne, n\u00e9e \u00e0 Caracas le 22 d\u00e9cembre 1853 et morte \u00e0 New York le 12 juin 1917. Plus connue sous le nom de Teresa Carre\u00f1o, elle s'est produite dans les plus grands auditoriums de villes telles que New York, Mexico, Paris, Berlin et Milan, ainsi que dans nombre d'autres villes d'Europe, d'Am\u00e9rique, d'Afrique et d'Australie. Elle y a donn\u00e9 des interpr\u00e9tations passionn\u00e9es et fulgurantes de Beethoven, Liszt, Chopin, Schumann, Brahms, Grieg, Rubinstein, Paganini, Weber, MacDowell et Tcha\u00efkovski, entre autres. Elle a fr\u00e9quent\u00e9 pendant plus d'un demi-si\u00e8cle les personnalit\u00e9s et les musiciens les plus importants de son \u00e9poque et a parcouru le monde avec son piano."@fr,
        "Mar\u00eda Teresa Gertrudis de Jes\u00fas Carre\u00f1o Garc\u00eda, (Caracas, 22 de diciembre de 1853 - Nueva York, EE.UU., 12 de junio de 1917), fue una pianista, cantante y compositora venezolana. Ha sido denominada por muchos expertos como la pianista m\u00e1s prol\u00edfica de Am\u00e9rica Latina durante los siglos XIX y XX, y una de las pianistas y compositoras m\u00e1s importantes del mundo considerando lo inusual de que una mujer de su \u00e9poca se dedicara a esa profesi\u00f3n."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0422\u0435\u0440\u0435\u0301\u0441\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0440\u0435\u0301\u043d\u044c\u043e (\u0438\u0441\u043f. Mar\u00eda Teresa Carre\u00f1o Garc\u00eda de Sena; 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1853, \u041a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u0441 \u2014 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1917, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0415\u0451 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0438 \u0412\u0430\u043b\u044c\u043a\u0438\u0440\u0438\u0435\u0439 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c6\u30ec\u30b5\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30cb\u30e7\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u30fb\u30c7\u30fb\u30bb\u30ca\uff08Mar\u00eda Teresa Carre\u00f1o Garc\u00eda de Sena, 1853\u5e7412\u670822\u65e5 - 1917\u5e746\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u4e0a\u6d41\u968e\u7d1a\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u58f0\u697d\u5bb6\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u4e00\u822c\u306b\u306f\u3001\u30c6\u30ec\u30b5\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30cb\u30e7 (Teresa Carre\u00f1o) \u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u751f\u524d\u306f\u4e16\u754c\u7684\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u5f53\u6642\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u300c\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u5973\u5e1d\u300d\u300c\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u30f4\u30a1\u30eb\u30ad\u30e5\u30fc\u30ec\u300d\u3068\u3042\u3060\u540d\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71577325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teresa_Carre\u00f1o>,
        <http://viaf.org/viaf/71577325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6373dbb-5299-4e37-92f2-ece49eae237f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teresa_Carreño,_1916.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teresa_Carreño.
doremus_artist:4dbbc84a-32f6-3a83-9890-b7cd1cd02a3a
    dbp:birthPlace dbr:Taipei;
    rdfs:comment
        "Seine Berufswahl hat Shih 1974 nach \u00d6sterreich gef\u00fchrt.An der Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst in Wien hat er Harfe und Komposition studiert und 1983 mit dem Diplom im Fach Komposition abgeschlossen. Seit 1984 ist er \u00f6sterreichischer Staatsb\u00fcrger."@de,
        "Shih (born 29 November 1950 in Taipei, Taiwan) is a naturalized Austrian composer. Shih has been living and working in Vienna since 1974. In Europe Shih forgoes his full Chinese name due to experience with incorrect writing and pronunciation. However in Taiwan he is still known by his full name Shih Chieh (Chinese \u65bd\u6377)."@en;
    owl:sameAs viaf:79961157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shih>,
        <http://viaf.org/viaf/79961157>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/017_Shih.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shih.
doremus_artist:4e37a670-3ff0-39dc-946d-30f65bc3def8
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    rdfs:comment
        "Ha rappresentato il Lussemburgo all'Eurovision Song Contest 1979 con la canzone J'ai d\u00e9j\u00e0 vu \u00e7a dans tes yeux. Ha lavorato come modella, venendo nominata playmate del mese nell'agosto 1974 sulla copertina della celebre rivista Playboy. Come attrice ha lavorato in diversi film cinematografici e televisivi come Appuntamento in nero (1977), Dieci minuti a mezzanotte (1983), 005 matti: da Hong-Kong con furore (1975) e The Young Nurses (1973).Dal 1983 al 1986 \u00e8 stata sposata con Richard Berry."@it,
        "Jeane Manson (* 1. Oktober 1950 in Cleveland, Ohio) ist eine US-amerikanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin. Zu ihren bekanntesten Liedern z\u00e4hlen die Hits Avant de nous dire adieu, Une femme (1976), La chapelle de Harlem, Ce n'est qu'un au revoir (1977) und Vis ta vie, das 1980 auf Platz eins der franz\u00f6sischen Singles-Charts stand."@de,
        "Jeane Manson (Cleveland (Ohio), 1 oktober 1950) is een Amerikaanse zangeres en actrice die in Frankrijk woont. Haar voornaam is eigenlijk Jean, een meisjesnaam in Amerika maar in Frankrijk een mannennaam, daarom voegde ze er een e aan toe. In augustus 1974 en mei 1977 poseerde ze voor de Playboy. E\u00e9n van haar bekendste hits is ongetwijfeld Avant de nous dire adieu uit 1976, dat in de jaren negentig gecoverd werd door Wendy Van Wanten (Blijf nog \u00e9\u00e9n nacht) en Sandra Reemer (Kom naar me toe)."@nl,
        "Jeane Manson (Cleveland , Ohio, Estados Unidos da Am\u00e9rica, 1 de Outubro de 1950) \u00e9 uma atriz e cantora estado-unidense que vive em Fran\u00e7a h\u00e1 mais de vinte anos. Foi tamb\u00e9m playmate do m\u00eas de Agosto de 1974 da revista Playboy."@pt,
        "Jeane Manson, born Jean Ann Manson, (born October 1, 1950 in Cleveland, Ohio) is an American model, singer, and actress. She was Playboy magazine's Playmate of the Month for the August 1974 issue. Her centerfold was photographed by Dwight Hooker."@en,
        "Jeane Manson, de son vrai nom Jean Ann Manson (francis\u00e9 en Jeane pour ne pas le confondre avec le pr\u00e9nom masculin), est une chanteuse et actrice am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 1er octobre 1950 \u00e0 Cleveland (Ohio). Elle a longtemps v\u00e9cu en France, o\u00f9 elle a fait l'essentiel de sa carri\u00e8re (elle est trilingue, anglais, fran\u00e7ais, espagnol)."@fr;
    owl:sameAs viaf:34616928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeane_Manson>,
        <http://viaf.org/viaf/34616928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e97435b4-b923-47f9-a877-0f7b2eae1cf7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeane_Manson.
doremus_artist:4f37471e-9e54-3224-a393-f9d4038f5f73
owl:sameAs viaf:83554476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83554476>.
doremus_artist:4f8f9565-48ed-3ff9-bb76-457c1d1c47f2
owl:sameAs viaf:107150762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107150762>.
doremus_artist:5031b144-3b37-3b0a-bfd2-451ffa581143
owl:sameAs viaf:221474641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221474641>.
doremus_artist:52e6c621-1e0c-33a5-abbc-7c331ad59b4d
owl:sameAs viaf:88102084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88102084>.
doremus_artist:547683ab-4c37-37a2-b9b9-4ca08e168a76
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Michael Burstein (Hebrew: \u05de\u05d9\u05d9\u05e7 \u05d1\u05d5\u05e8\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df\u200e\u200e; born July 1, 1945) is an Israeli-American actor known onstage as Mike Burstyn. He was born in New York City to the late Yiddish-language actors, Pesach Burstein and Lillian Lux. He is not related to actress Ellen Burstyn (n\u00e9e Edna Rae Gillooly). Among his most noted roles in Yiddish theater was the part in his father's production of Itzik Manger's Songs of the Megillah (the longest running Yiddish production to date in Israel, released on Broadway as Megilla of Itzik Manger)."@en;
    owl:sameAs viaf:268694285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Burstyn>,
        <http://viaf.org/viaf/268694285>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Burstyn.
doremus_artist:54790d15-96da-3df8-bad5-fcb113aa2c25
owl:sameAs viaf:295452084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295452084>.
doremus_artist:556a0cf0-5f3c-344c-9aa0-a2039cb0e33b
owl:sameAs viaf:66591058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66591058>.
doremus_artist:55f9ddad-6d1a-38e6-ba32-f7834664945c
owl:sameAs viaf:37828410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37828410>.
doremus_artist:56950af4-750e-3dad-967d-b5b9ea53048c
owl:sameAs viaf:233429648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233429648>.
doremus_artist:585ad0af-8a98-3b1a-83f7-822502d901d1
owl:sameAs viaf:42081154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42081154>.
doremus_artist:58942abc-1a77-3599-84e1-fa00453333c9
owl:sameAs viaf:170454685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170454685>.
doremus_artist:5bab5be9-475b-3b1d-b46e-835acef1d550
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Frederick Charles Adler (usually known as F. Charles Adler) (born on 2 July 1889 in London and died 16 February 1959 in Vienna) was an English-German conductor. Adler studied with Gustav Mahler and served as chorus master at the premiere of Mahler's Eighth Symphony. He was held at Ruhleben internment camp during World War I. He worked as a conductor in Germany in the 1920s, and emigrated to the U.S. in 1933. He made many recordings of the works of Mahler and Anton Bruckner. He made the first commercial recordings of Mahler's Third and Sixth symphonies. His recordings of Bruckner symphonies are unusual in that they use the first published editions rather than the later critical editions. (Hans Knappertsbusch was the only other major conductor to stick with the first editions consistently.) "@en;
    owl:sameAs viaf:101135956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederick_Charles_Adler>,
        <http://viaf.org/viaf/101135956>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederick_Charles_Adler.
doremus_artist:5d41a662-c028-33b4-a50e-c2eb9a54caf6
owl:sameAs viaf:53142582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53142582>.
doremus_artist:5d717e60-20ce-341f-bd2b-1b21b3312d41
    rdfs:comment
        "Suzanne Demarquez est une compositrice, critique musical et professeur fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Paris en 1899 et morte en 1965."@fr;
    owl:sameAs viaf:22221107;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Suzanne_Demarquez>,
        <http://viaf.org/viaf/22221107>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Suzanne_Demarquez.
doremus_artist:5e8762f3-79cc-37e9-a99e-51ee83c7c89e
owl:sameAs viaf:80178606; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80178606>.
doremus_artist:5e8eab5b-9503-3a03-937f-9b54b5b2a0d0
owl:sameAs viaf:294067648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294067648>.
doremus_artist:5fb526d2-d923-316a-b5f2-76a8890a5556
    rdfs:comment
        "Ana-Marija Markovina (* 24.04.1970  in Osijek, Kroatien) ist eine Klassische Pianistin. Sie lebt zusammen mit ihrem Ehemann, dem Psychologie-Professor Helmut Reuter, in K\u00f6ln und hat eine Tochter."@de,
        "Ana-Marija Markovina (born April 24, 1970) is a classical pianist. She lives in Cologne with her husband, the psychologist Helmut Reuter, and their daughter."@en;
    owl:sameAs viaf:80179025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ana-Marija_Markovina>,
        <http://viaf.org/viaf/80179025>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ana_Marija_Markovina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ana-Marija_Markovina.
doremus_artist:606c0b4c-bd07-3148-9d8d-5405b6d7f432
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Andrejevitsj Archangelski (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0445\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439) (Staroje Tezikovo, 11 oktober 1846 \u2013 Praag, 6 november 1924) was een Russisch koordirigent en componist, die zich uitsluitend wijdde aan de orthodox religieuze muziek. Aleksandr Andrejevitsj Archangelski was regent in Penza en later in Sint-Petersburg, en \u00e9\u00e9n van de stichters van een kerkzang-liefdadigheidsgemeenschap. Op 3 februari 1902 vond voor de fondswerving voor deze gemeenschap een concert plaats waaraan 300 koorzangers deelnamen onder de leiding van Archangelski."@nl,
        "Aleksandr Andriejewicz Archangielski (ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0445\u0430\u0301\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439; ur. 23 pa\u017adziernika 1846 we wsi Staroje Tiezinowo, zm. 16 listopada 1924 w Pradze]) \u2013 rosyjski kompozytor oraz dyrygent. Zas\u0142u\u017cony Artysta RFSRR (1921). Komponowa\u0142 utwory ch\u00f3ralne (religijne i \u015bwieckie). By\u0142 dyrygentem ch\u00f3ru arcybiskupiego w Penzie. W 1880 roku utworzy\u0142 ch\u00f3r mieszany prezentuj\u0105cy rosyjskie pie\u015bni ludowe oraz muzyk\u0119 cerkiewn\u0105. Jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 w zakresie muzyki duchownej obejmuje oryginalne utwory muzyczne oraz dzie\u0142a pochodz\u0105ce z przek\u0142ad\u00f3w melodii kompozytor\u00f3w pocz\u0105tku XIX wieku. Jako kierownik ch\u00f3ru dokona\u0142 wiele zmian w praktyce wykonawczej \u015bpiew\u00f3w cerkiewnych (m.in. w 1884 roku wprowadzi\u0142 do ch\u00f3ru g\u0142osy \u017ce\u0144skie). W 1908 roku Archangielski by\u0142 przewodnicz\u0105cym pierwszego zjazdu dyrygent\u00f3w w Mo"@pl,
        "Alexander Andrejewitsch Archangelski (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0445\u0430\u0301\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439; * 11. Oktoberjul./ 23. Oktober 1846greg. im Dorf Staro-Tesikowo im Gouvernement Pensa; \u2020 16. November 1924 in Prag) war ein russischer Kirchenmusiker, Komponist und Chorleiter."@de,
        "Alexander Andreyevich Arkhangelsky (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0445\u0430\u0301\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439) (23 October [O.S. 11 October] 1846, Staroye Tezikovo, Penza \u2013 16 November 1924, Prague) was a Russian composer of church music and conductor.To the Mother of God Let Us Earnestly Hasten By Alexander Arkhangelsky"@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0445\u0430\u0301\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 (11 (23) \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1846, \u0441\u0435\u043b\u043e \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0435 \u0422\u0435\u0437\u0438\u043a\u043e\u0432\u043e \u041d\u0430\u0440\u043e\u0432\u0447\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0435\u0437\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043d\u0437\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u2014 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1924, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1921)."@ru,
        """\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fc\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a2\u30eb\u30cf\u30f3\u30b2\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc(1846 - 1924)\u306f\u3001\u6b63\u6559\u4f1a\u306e\u4e00\u54e1\u3067\u3042\u308b\u30ed\u30b7\u30a2\u6b63\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 
*  (\u30ad\u30ea\u30eb\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff09\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0445\u0430\u0301\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 
*  (\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff09Aleksandr Andrejevich Arkhangel'skij \u540c\u59d3\u306e\u4eba\u7269\u540d\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u65e5\u672c\u3067\u306f\u901a\u4f8b\u300c\u30a2\u30eb\u30cf\u30f3\u30b2\u30ea\u30b9\u30ad\u30fc\u300d\u3068\u8ee2\u5199\u3055\u308c\u305d\u306e\u65b9\u304c\u3088\u308a\u539f\u97f3\u306b\u8fd1\u3044\u3068\u3055\u308c\u308b\u4e8b\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001\u6b63\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305f\u308b\u672c\u9805\u76ee\u306e\u4eba\u7269\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u65e5\u672c\u6b63\u6559\u4f1a\u3067\u884c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u8868\u8a18\u3067\u3042\u308b\u300c\u30a2\u30eb\u30cf\u30f3\u30b2\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u300d\u304c\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\u4e8b\u304c\u591a\u304f\u3001\u672c\u9805\u306e\u8a18\u4e8b\u540d\u30fb\u8868\u8a18\u3082\u305d\u308c\u306b\u6e96\u62e0\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:7572257;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Arkhangelsky_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/7572257>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb04a1ef-e32c-410e-8fc5-bd81d6b057ce>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Archangelsk.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alexander_Arkhangelsky_(composer)>.
doremus_artist:60758791-779d-3513-87e4-453c0f3949ca
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    rdfs:comment
        """Come altri musicisti dopo di lui (Fats Navarro, Fats Domino), a Waller fu affibbiato il nomignolo "Fats" (Grassone) per la sua considerevole mole. Anche a causa della discriminazione razziale, e nonostante le sue incredibili doti musicali ed eccezionali doti compositive, per gran parte della sua vita Waller interpret\u00f2 sulla scena il ruolo del buffone. Waller, che era dotato di un carattere allegro e burlone, non mostr\u00f2 mai di crucciarsi di questa sottovalutazione della sua figura artistica."""@it,
        "Fats Waller, w\u0142a\u015bc. Thomas Wright Waller (ur. 21 maja 1904 w Nowym Jorku, zm. 15 grudnia 1943 w Kansas City) \u2013 ameryka\u0144ski jazzowy pianista, organista, kompozytor oraz artysta kabaretowy. Utalentowany pianista \u2013 szeroko znany jako mistrz stride piano \u2013 Waller by\u0142 jednym z najbardziej znanych wykonawc\u00f3w tamtych czas\u00f3w. Waller by\u0142 r\u00f3wnie\u017c zdolnym tek\u015bciarzem, jest on autorem tekst\u00f3w do takich piosenek jak: Honeysuckle Rose, Ain't Misbehavin' i Squeeze Me. Jego utwory trafia\u0142y m.in. do Grammy Hall of Fame. Zmar\u0142 na zapalenie p\u0142uc, maj\u0105c 39 lat."@pl,
        "Thomas 'Fats' Waller (Harlem (New York), 21 mei 1904 - in de Santa F\u00e9 Express, 15 december 1943) was een jazzmuzikant. Hij was organist en pianist. Fats Waller werd geboren als de zoon van een dominee. In de kerk leerde hij spelen op het orgel, vergezeld door zijn moeder. In 1918 boekte Waller zijn eerste succesje, nadat hij een talentenjacht had gewonnen met het spelen van Carolina Shout van James P. Johnson. Hij had dit nummer leren spelen door het observeren van een pianiste die dit nummer uitvoerde. Niet veel later zou hij pianolessen nemen bij Johnson, de componist van dat nummer."@nl,
        """Thomas Wright "Fats" Waller (May 21, 1904 \u2013 December 15, 1943) was an American jazz pianist, organist, composer, singer, and comedic entertainer. His innovations to the Harlem stride style laid the groundwork for modern jazz piano. His best-known compositions, "Ain't Misbehavin'" and "Honeysuckle Rose", were inducted into the Grammy Hall of Fame in 1984 and 1999."""@en,
        "Thomas Wright Waller (* 21. Mai 1904 in Harlem, New York; \u2020 15. Dezember 1943 im Santa-F\u00e9-Express in H\u00f6he von Kansas City an einer Lungenentz\u00fcndung) war ein bekannter Jazz-Pianist, Organist, -Komponist und -S\u00e4nger. Der wegen seines stattlichen Leibesumfangs Fats genannte Jazzer hatte gro\u00dfe Bedeutung in der Entwicklung des fr\u00fchen Jazz der 1920er Jahre zum Swing der 1930er und 1940er."@de,
        """Thomas Wright Waller (Nova Iorque,21 de maio de 1904 - Kansas City, 15 de dezembro de 1943) mais conhecido como Fats Waller, foi pianista de jazz, organista, compositor e comediante dos Estados Unidos. Waller foi um dos mais populares artistas de sua \u00e9poca, com sucesso comercial e de cr\u00edtica, em seu pa\u00eds e na Europa. Foi tamb\u00e9m f\u00e9rtil compositor, com v\u00e1rias composi\u00e7\u00f5es ainda tocadas para modernas audi\u00eancias, como "Honeysuckle Rose", "Ain't Misbehavin'" e "Squeeze Me"."""@pt,
        "Thomas Wright Waller (Nueva York, 21 de mayo de 1904 \u2013 Kansas City, 15 de diciembre, 1943) llamado Fats Waller, fue uno de los grandes pianistas de la historia del swing y del stride piano. Nacido en el barrio de Harlem (Nueva York), Fats fue hijo de un pastor bautista del que aprendi\u00f3 a tocar el \u00f3rgano y el piano. Sus inicios musicales se desarrollaron tocando en la orquesta de su escuela y acompa\u00f1ando al piano los espirituales del coro de su madre el domingo en la iglesia."@es,
        "Thomas Wright Waller, dit Fats Waller, n\u00e9 le 21 mai 1904 \u00e0 New York, mort le 15 d\u00e9cembre 1943 \u00e0 Kansas City (Missouri), est un pianiste de jazz, organiste et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0424\u044d\u0442\u0441 \u0423\u043e\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Fats Waller, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0420\u0430\u0439\u0442 \u0423\u043e\u043b\u043b\u0435\u0440 \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Wright Waller, 21 \u043c\u0430\u044f 1904, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f, 1943) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d-\u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u044b. \u0421\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0439\u0434. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0423\u043e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u00ab\u0427\u0430\u0439\u043d\u0430\u044f \u0440\u043e\u0437\u0430\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Honeysuckle Rose), \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438."@ru,
        "\u0641\u0627\u062a\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0631 (\u0645\u0646 21 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u064a\u0648 1904\u0645 \u062d\u062a\u0649 15 \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1943\u0645)\u060c \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0628\u0627\u0633\u0645 \u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0631\u0627\u064a\u062a \u0648\u0627\u0644\u0631\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064b\u0627 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641\u064b\u0627 \u0644\u0644\u0623\u0631\u063a\u0646 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641\u064b\u0627 \u0648\u0645\u0637\u0631\u0628\u064b\u0627 \u0648\u0641\u0646\u0627\u0646\u064b\u0627 \u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a\u064b\u0627."@ar,
        "\u30d5\u30a1\u30c3\u30c4\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30e9\u30fc\uff08Fats Waller, 1904\u5e745\u670821\u65e5 - 1943\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u6b4c\u624b\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30e9\u30a4\u30c8\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30e9\u30fc\uff08Thomas Wright Waller\uff09\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u5927\u98df\u6f22\u3067\u3042\u308a\u592a\u3063\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001Fats\uff08\u592a\u3063\u3061\u3087\uff09\u306e\u611b\u79f0\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u305f\u3002"@ja,
        """\u80d6\u5b50\u83ef\u52d2\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aThomas Wright "Fats" Waller\uff0c1904\u5e745\u670821\u65e5\uff0d1943\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u7235\u58eb\u6a02\u8de8\u6b65\u6d41\u6d3e\uff08Stride\uff09\u5960\u57fa\u4eba\u4e4b\u4e00\uff0c\u540d\u4f5c\u5305\u62ec\u300aAin't Misbehavin'\u300b\u548c\u300aHoneysuckle Rose\u300b\u7b49\u3002 \u751f\u65bc\u7d10\u7d04\u5e02\u7684\u975e\u88d4\u7f8e\u570b\u4eba\u5bb6\u5ead\uff0c11\u5144\u5f1f\u59d0\u59b9\uff08\u7576\u4e2d\u50c55\u4eba\u6c92\u6709\u592d\u6298\uff09\u6392\u884c\u6700\u5c0f\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:54334148;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fats_Waller>,
        <http://viaf.org/viaf/54334148>,
        <https://musicbrainz.org/artist/569fc5bf-bcb6-4bc5-9a00-bd0d258e34f1>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71f6f5cc-cb53-4662-9754-1a934bb4928c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fats_Waller_edit.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fats_Waller.
doremus_artist:60d4c060-ae8a-3f62-bd48-ac720d6accff
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Roswell,_New_Mexico>;
    rdfs:comment
        "Susan Graham (* 23. Juli 1960 in Roswell, New Mexico) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Susan Graham (Roswell, Nuevo M\u00e9xico, 23 de julio de 1960) es una mezzosoprano l\u00edrica estadounidense. Una de las m\u00e1s vers\u00e1tiles artistas de su generaci\u00f3n, descuella en obras de Mozart especialmente como Sesto en La clemenza di Tito, Dorabella en Cosi fan tutte y Cherubino en Las bodas de F\u00edgaro, Richard Strauss (Octavian de El caballero de la rosa es su rol m\u00e1s famoso, el Compositor en Ariadne auf Naxos), Handel y en el repertorio franc\u00e9s - especialmente como Iphigenie, Didon, Marguerite (Berlioz) y Charlotte de Werther -y contempor\u00e1neo."@es,
        "Susan Graham (born July 23, 1960, Roswell, New Mexico) is an American mezzo-soprano."@en,
        "Susan Graham (ur. 23 lipca 1960 w Roswell) \u2212 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka operowa, mezzosopran."@pl,
        "Susan Graham est une cantatrice (mezzo-soprano) am\u00e9ricaine n\u00e9e le 23 juillet 1960, \u00e0 Roswell (Nouveau-Mexique)."@fr,
        "\u0421\u044c\u044e\u0437\u0435\u043d \u0413\u0440\u044d\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Susan Graham; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1960, \u0420\u043e\u0437\u0443\u044d\u043b\u043b, \u041d\u044c\u044e-\u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85092397;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susan_Graham>,
        <http://viaf.org/viaf/85092397>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Susangraham.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susan_Graham.
doremus_artist:61eebd86-c97c-3014-8369-0846cb6b0959
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Raymond Antoine Marie Roger Asso, n\u00e9 le 2 juin 1901 \u00e0 Nice et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 octobre 1968 \u00e0 Paris 16e est un parolier fran\u00e7ais. Il est le fr\u00e8re de l'acteur Pierre Asso."@fr,
        "Raymond Asso (* 2 de junio de 1901 - 24 de octubre de 1968), fue un letrista franc\u00e9s."@es,
        "Raymond Asso (2 June 1901 \u2013 24 October 1968) was a French lyricist."@en,
        "\u0420\u0430\u0439\u043c\u043e\u0301\u043d \u0410\u0441\u0441\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Raymond Asso, 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1901, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430 \u2014 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1968, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:29738096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Asso>,
        <http://viaf.org/viaf/29738096>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Asso.
doremus_artist:61faeccf-0c52-38ea-bd46-eb8c6cb4bce6
owl:sameAs viaf:12556096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12556096>.
doremus_artist:ce26d751-ac3c-341e-9171-ff1e07e50e1c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dompierre,_Orne>;
    dbp:deathPlace dbr:Meaux;
    rdfs:comment
        "S\u00e9bastien de Brossard (* 12. September 1655 in Dompierre (Orne); \u2020 10. August 1730 in Meaux) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge, Sammler und Musikschriftsteller."@de,
        "S\u00e9bastien de Brossard est un pr\u00eatre, th\u00e9oricien de la musique, compositeur, bibliophile et musicologue fran\u00e7ais, n\u00e9 et baptis\u00e9 le 12 septembre 1655 \u00e0 Dompierre (Orne) et mort le 10 ao\u00fbt 1730 \u00e0 Meaux (Seine-et-Marne)."@fr,
        "S\u00e9bastien de Brossard, pronounced [se.b\u0251s.tj\u1ebd d\u0259 br\u0254.sa\u02d0r], (12 September 1655 \u2013 10 August 1730) was a French music theorist, composer and collector. Sebastien de Brossard"@en,
        "\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d \u0434\u0435 \u0411\u0440\u043e\u0441\u0441\u0430\u0440 (\u0444\u0440.  S\u00e9bastien de Brossard, 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1655, \u0414\u043e\u043c\u043f\u044c\u0435\u0440, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041e\u0440\u043d \u2014 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1730, \u041c\u043e) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a, \u044d\u0440\u0443\u0434\u0438\u0442 \u0438 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0444\u0438\u043b. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:64083975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00e9bastien_de_Brossard>,
        <http://viaf.org/viaf/64083975>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sebastien_de_Brossard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sébastien_de_Brossard.
doremus_artist:62e23dbd-2abd-3699-a8c1-454399f479bf
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Lew Brown (December 10, 1893 \u2013 February 5, 1958), born Louis Brownstein, was a lyricist for popular songs in the United States. He wrote lyrics for many of the top Tin Pan Alley songwriters of the day, including Albert Von Tilzer, Con Conrad, and Harold Arlen. He was one third of a successful songwriting and music publishing team with Ray Henderson and Buddy De Sylva from 1925 until 1929. Brown also wrote or co-wrote several Broadway shows."@en,
        "Lew Brown, geborener Louis Brownstein, russisch \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (* 28. Novemberjul./ 10. Dezember 1893greg. in Odessa, Russland; \u2020 5. Februar 1958 in New York City, Vereinigte Staaten) war ein russisch-amerikanischer Songwriter und Songtexter. Er bildete in den 1920er Jahren mit Ray Henderson und Buddy DeSylva das erfolgreiche Songwritertrio Henderson-DeSylva-Brown."@de,
        "\u041b\u0435\u0432 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d (\u041b\u0443\u0438\u0441 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d; \u0430\u043d\u0433\u043b. Lew Brown; 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1893, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1958, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:32264521;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lew_Brown>,
        <http://viaf.org/viaf/32264521>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d8cacfc-145e-42db-b779-f285898a455b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lew_Brown.
doremus_artist:638cdbdb-4204-32aa-afd0-de5dc921a4e0
    dbp:birthPlace dbr:Hertfordshire;
    rdfs:comment
        "Michael Morpurgo (* 5. Oktober 1943 in St Albans bei London) ist ein britischer Schriftsteller. Er war Preistr\u00e4ger des Children\u2019s Laureate (2003\u20132005). Die Idee zu diesem Preis entsprang einem Gespr\u00e4ch zwischen dem Poet Laureate Ted Hughes und Morpurgo."@de,
        "Michael Morpurgo (St Albans, 5 oktober 1943) is een Brits kinderboekenschrijver. Hij ging na de middelbare school naar de London University om er Engels te studeren. Hij heeft een jaar of tien les gegeven en is daarna werkzaam geweest in de stichting van zijn vrouw, Clara, de 'Farms for City Children'. Momenteel bezitten hij en zijn vrouw drie boerderijen waar jaarlijks zo'n 2000 kinderen op vakantie komen. Hij wisselt de dagen dat hij werkt op de boerderij af met de dagen dat hij schrijft."@nl,
        "Michael Morpurgo OBE, n\u00e9 le 5 octobre 1943 \u00e0 St Albans, en Angleterre, est un auteur britannique, notamment connu pour ses ouvrages de litt\u00e9rature d'enfance et de jeunesse."@fr,
        """Michael Morpurgo, OBE, FRSL, FKC, DL (born 5 October 1943) is an English book author, poet, playwright, and librettist who is known best for children's novels such as War Horse (1982). His work is noted for its "magical storytelling", for recurring themes such as the triumph of an outsider or survival, for characters' relationships with nature, and for vivid settings such as the Cornish coast or World War I. Morpurgo became the third British Children's Laureate, from 2003 to 2005."""@en;
    owl:sameAs viaf:2679145857078022921458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Morpurgo>,
        <http://viaf.org/viaf/2679145857078022921458>,
        <http://viaf.org/viaf/27084898>,
        <http://viaf.org/viaf/305640706>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Morpurgo_20090315_Salon_du_livre_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Morpurgo.
doremus_artist:64af3db8-e702-3f05-8f85-9154884421ab
owl:sameAs viaf:55958972; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55958972>.
doremus_artist:64f9a0d0-9bc7-3298-b661-11b26d7a9b88
owl:sameAs viaf:116719602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116719602>.
doremus_artist:6668e3ae-c2c5-3f67-a858-82030fd1eb4c
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7oise Groben (4 December 1965 \u2013 28 May 2011) was a Luxembourg cellist who performed widely and won several awards. She made recordings for radio, television and CDs."@en;
    owl:sameAs viaf:36570231;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Groben>,
        <http://viaf.org/viaf/36570231>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Françoise_Groben.
doremus_artist:66e09d2a-c63a-37f3-b2a7-ea2862a7046c
    dbp:birthPlace dbr:Weimar_Republic;
    dbp:deathPlace dbr:Weimar_Republic;
    rdfs:comment
        "Peter Zadek (* 19. Mai 1926 in Berlin-Wilmersdorf; \u2020 30. Juli 2009 in Hamburg) war ein deutscher Regisseur und Theater-Intendant am Schauspielhaus Bochum (1971 bis 1975) und am Deutschen Schauspielhaus in Hamburg (1985 bis 1989). Dar\u00fcber hinaus f\u00fchrte er Regie an allen ma\u00dfgeblichen deutschsprachigen B\u00fchnen. Theatergeschichte schrieben insbesondere seine unkonventionellen Inszenierungen von Shakespeare, der neben Tschechow und Ibsen von ihm zum \u201eTheatergott\u201c erhoben wurde."@de,
        "Peter Zadek (German: [\u02c8tsa\u02d0d\u025bk]; 19 May 1926 \u2013 30 July 2009) was a German director of theatre, opera and film, a translator and a screenwriter. He is regarded as one of the greatest directors in German-speaking theater."@en,
        """Peter Zadek (wym. [ts\u1ea1:d\u025bk]; ur. 19 maja 1926 w Berlinie, zm. 30 lipca 2009 w Hamburgu) - niemiecki re\u017cyser teatralny i filmowy, t\u0142umacz i autor scenariuszy. Pracowa\u0142 w Schauspielhaus Bochum (1972\u20131979) i w Deutsches Schauspielhaus w Hamburgu (1985\u20131989) jako impresario. Wielokrotnie by\u0142 wybierany "Re\u017cyserem roku" przez magazyn Theater heute."""@pl,
        "Peter Zadek, n\u00e9 le 19 mai 1926 \u00e0 Berlin et mort le 30 juillet 2009 \u00e0 Hambourg, est un metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre, traducteur et sc\u00e9nariste allemand."@fr,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0426\u0430\u0434\u0435\u043a (\u043d\u0435\u043c. Peter Zadek; 19 \u043c\u0430\u044f 1926, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 2009, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:98321177;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Zadek>,
        <http://viaf.org/viaf/98321177>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Waterloo_the_old_vic_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Zadek.
doremus_artist:68188cff-ed7e-3550-a7d3-2b8805ff4bac
owl:sameAs viaf:64815831; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64815831>.
doremus_artist:688ba7a5-1784-3545-944d-fa4119cdb5d7
owl:sameAs viaf:90732943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90732943>.
doremus_artist:69080e24-3261-33a4-81a8-6e7b40fbc92c
    dbp:birthPlace dbr:Catania;
    rdfs:comment
    "Francesco Nicolosi (born December 7, 1954) is an Italian pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:61732715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Nicolosi>,
        <http://viaf.org/viaf/61732715>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2dcbf77-a416-458d-99a0-b4d8ab4d68b2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Nicolosi.
doremus_artist:6970c667-b207-3ace-a819-80a8937057ba
owl:sameAs viaf:211939031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/211939031>.
doremus_artist:6b2b7734-b8ba-3a6c-a0cb-88c42c589b8a
owl:sameAs viaf:66721533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66721533>.
doremus_artist:6b681f8e-c880-3233-b941-0f689022e576
owl:sameAs viaf:100322910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100322910>.
doremus_artist:6bbf9ece-1902-30cf-b911-c973bc80f5ac
    dbp:birthPlace dbr:Iesi;
    dbp:deathPlace dbr:Pozzuoli;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Draghi (Italian pronunciation: [d\u0292o\u02c8vanni bat\u02c8tista \u02c8dra\u02d0\u0261i]; 4 January 1710 \u2013 16 March 1736), best known as Pergolesi (Italian: [per\u0261o\u02c8le\u02d0zi]) or Giovanni Battista Pergolesi, was an Italian composer, violinist and organist."@en,
        "Giovanni Battista Draghi dit Pergolesi en italien , Jean-Baptiste Pergol\u00e8se sous sa forme francis\u00e9e, n\u00e9 le 4 janvier 1710 \u00e0 Jesi, dans la province d\u2019Anc\u00f4ne, dans les Marches et mort le 17 mars 1736 \u00e0 Pouzzoles pr\u00e8s de Naples est un compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Giovanni Battista Draghi, de alcunha Pergolesi (Jesi, 4 de janeiro de 1710  \u2014 Pozzuoli, 17 de mar\u00e7o 1736) foi um compositor, organista e violinista italiano de \u00f3peras e m\u00fasica sacra do per\u00edodo barroco. Foi o terceiro filho de uma fam\u00edlia da Pergola, pequeno vilarejo ent\u00e3o pertencente aos Estados Pontif\u00edcios, que actualmente se localiza prov\u00edncia de P\u00e9saro. O seu pai Francesco, um humilde sapateiro, havia deixado Pergola em 1635 para procurar melhores oportunidades de vida em Jesi."@pt,
        "Giovanni Battista Draghi, llamado Pergolesi (Iesi, Estados Pontificios, 4 de enero de 1710 - Pozzuoli, Reino de N\u00e1poles, 16 de marzo de 1736) fue un compositor, violinista y organista italiano del per\u00edodo Barroco. Su obra influy\u00f3 profundamente en la escuela napolitana, y sirvi\u00f3 como prototipo por antonomasia de la \u00f3pera italiana. Confrontar\u00eda el gusto est\u00e9tico derivado de la tradici\u00f3n de la \u00f3pera seria francesa y el de los partidarios de la nueva \u00f3pera bufa italiana."@es,
        "Giovanni Battista Pergolesi (* 4. Januar 1710 in Jesi, Marche; \u2020 16. M\u00e4rz 1736 in Pozzuoli bei Neapel; auch Pergolese geschrieben) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Giovanni Battista Pergolesi (Jesi, 4 januari 1710 - Pozzuoli, 16 maart 1736) was een Italiaans componist, violist en organist. Hij was de derde zoon van schoenmaker Francesco Draghi. Deze verhuisde in 1635 van Pergola naar Jesi en Giovanni Battista was de eerste die de achternaam Pergolesi kreeg (als samentrekking van beide steden)."@nl,
        "Giovanni Battista Pergolesi, w\u0142a\u015bciwie Giovanni Battista Draghi (ur. 4 stycznia 1710 w Jesi, zm. 16 marca 1736 w Pozzuoli) \u2013 w\u0142oski kompozytor, skrzypek i organista epoki baroku. Pierwsze wykszta\u0142cenie muzyczne odebra\u0142 w Jesi (organy, skrzypce). Nast\u0119pnie dzi\u0119ki mecenatowi margrabiego Carla Marii Pianettiego zosta\u0142 wys\u0142any do konserwatorium w Neapolu, gdzie p\u00f3\u017aniej powsta\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 jego kompozycji. Zalicza si\u0119 go do grona tw\u00f3rc\u00f3w opery komicznej. Dzie\u0142em, kt\u00f3re zapewni\u0142o mu znacz\u0105c\u0105 popularno\u015b\u0107 i przyczyni\u0142o si\u0119 do rozwoju w\u0142oskiej opery buffa, by\u0142o intermezzo La serva padrona (S\u0142u\u017c\u0105ca pani\u0105), kt\u00f3re wystawiono w Neapolu w 1733 roku. Przypomina\u0142o oper\u0119 seria, ale akcja by\u0142a w nim wa\u017cniejsza od popisu wokalnego. Kiedy wystawiono j\u0105 w Pary\u017cu w 1752 roku, rozp\u0119ta\u0142a \u201ewojn\u0119 buffonist\u00f3w z antyb"@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0301\u0441\u0442\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0433\u043e\u043b\u0435\u0301\u0437\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Battista Pergolesi; 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1710, \u0419\u0435\u0437\u0438 \u2014 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1736, \u041f\u043e\u0446\u0446\u0443\u043e\u043b\u0438) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041f\u0435\u0440\u0433\u043e\u043b\u0435\u0437\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0438 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b-\u0431\u0443\u0444\u0444\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b)."@ru,
        "\u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u0628\u0627\u062a\u064a\u0633\u062a\u0627 \u0628\u064a\u0631\u063a\u0648\u0644\u064a\u0632\u064a  \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 (Giovanni Battista Pergolesi) \u0648\u062a\u0644\u0641\u0638  \u062f\u062c\u064a\u0648\u06a4\u0627\u0646\u0651\u064a \u0628\u0627\u062a\u064a\u0633\u062a\u0627 \u067e\u064a\u0631\u0686\u064a\u0644\u0648\u0632\u064a \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0645\u0646 \u0643\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631) \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1710 \u0641\u064a \u064a\u064a\u0632\u064a \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0623\u0646\u0643\u0648\u0646\u0627 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0622\u0630\u0627\u0631 (\u0645\u0627\u0631\u0633) \u0639\u0627\u0645 1736 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0648\u062a\u0633\u0648\u0648\u0644\u064a \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a. \u062a\u0648\u0641\u064a \u064a\u0627\u0641\u0639\u064b\u0627 \u0639\u0646 \u0633\u062a\u0629 \u0648\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30da\u30eb\u30b4\u30ec\u30fc\u30b8\uff08Giovanni Battista Pergolesi, 1710\u5e741\u67084\u65e5 - 1736\u5e743\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ca\u30dd\u30ea\u697d\u6d3e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30da\u30eb\u30b4\u30ec\u30fc\u30b7\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3089\u306b\u7d9a\u304f\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d6\u30c3\u30d5\u30a1\u306e\u57fa\u790e\u3092\u7bc9\u304d\u3001\u7518\u7f8e\u306a\u65cb\u5f8b\u306b\u3042\u3075\u308c\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u77ed\u3044\u751f\u6daf\u3067\u3042\u3063\u305f\u306e\u306b\u3082\u62d8\u3089\u305a\u3001\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u69d8\u5f0f\u3092\u6700\u3082\u65e9\u304f\u793a\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u53f2\u306b\u540d\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e54\u74e6\u5c3c\u00b7\u5df4\u8482\u65af\u5854\u00b7\u4f69\u5c14\u6208\u83b1\u897f\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiovanni Battista Pergolesi\uff0c1710\u5e741\u67084\u65e5\uff0d1736\u5e743\u670817\u65e5\uff09\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300215\u5c81\u5373\u5728\u6d1b\u96f7\u6258\u5723\u6bcd\u97f3\u4e50\u9662\u4efb\u6559\uff0c22\u5c81\u65f6\u4e3a\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u5927\u5730\u9707\u800c\u4f5c\u5f25\u6492\u66f2\uff0c\u5927\u83b7\u6210\u529f\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u5e55\u95f4\u5267\u300a\u5973\u4ec6\u4f5c\u592b\u4eba\u300b\uff081733\u5e74\uff09\u300226\u5c81\u65f6\u957f\u671f\u80ba\u7ed3\u6838\u533b\u6cbb\u65e0\u6548\u53bb\u4e16\uff0c\u4e34\u7ec8\u524d\u6240\u4f5c\u300a\u5723\u6bcd\u60bc\u6b4c\u300b\u4e3a\u5341\u516b\u4e16\u7eaa\u7ecf\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002\u4ed6\u662f\u610f\u5927\u5229\u559c\u5267\u6b4c\u5267\u7684\u5148\u9a71\uff0c\u5e76\u5bf9\u6b27\u6d32\u559c\u6b4c\u5267\u548c\u53e4\u5178\u65f6\u671f\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u7684\u53d1\u5c55\u6709\u91cd\u5927\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79169092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Pergolesi>,
        <http://viaf.org/viaf/79169092>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7640225e-5758-40e2-a37b-971c2a7994b0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pergolesi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Pergolesi.
doremus_artist:6c342818-be71-3e95-89cd-82beedb04986
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    rdfs:comment
        "Mark Borisovich Gorenstein (Russian: \u041c\u0430\u0440\u043a \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0440\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d born 16 September 1946) is a Russian conductor. He grew up in Odessa and studied at the conservatory in Kishinev. He later played violin in the Bolshoi Theatre Orchestra and the State Academic Symphony Orchestra of the then USSR. Gorenstein has conducted commercial recordings of works of Shostakovich and Schnittke. Currently Maestro Mark Gorenstein is Principal Guest Conductor of the Novosibirsk State Academic Symphony Orchestra and is collaborating with various symphony orchestras in Russia and abroad."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0440\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d (\u0440\u043e\u0434. 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2002), \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0415. \u0424. \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430 (2002\u20142011)."@ru;
    owl:sameAs viaf:7583086;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Gorenstein>,
        <http://viaf.org/viaf/7583086>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Gorenstein.
doremus_artist:6ce4cdbe-56fa-3fe2-bb97-cf2fc553ce26
    owl:sameAs viaf:46767059;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46767059>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Schlcher.
doremus_artist:6e85a240-49c3-3b2a-9256-97c923f78b53
owl:sameAs viaf:22335582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22335582>.
doremus_artist:6eeb433b-f9fa-338f-85fd-c6882b36075d
    rdfs:comment
        "Tom\u00e1s Marco Arag\u00f3n (Madrid, 12 de septiembre de 1942) es un compositor y ensayista espa\u00f1ol."@es,
        "Tom\u00e1s Marco Arag\u00f3n (born 12 September 1942), is a Spanish composer and writer on music."@en;
    owl:sameAs viaf:98032797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom\u00e1s_Marco>,
        <http://viaf.org/viaf/98032797>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tomás_Marco.
doremus_artist:6fd56575-6aa0-3bcf-ba00-eb5fc16e3361
    owl:sameAs viaf:12503431;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12503431>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06bb9230-b545-4204-b622-d714460a6c2c>.
doremus_artist:70000083-54d5-3036-ad64-63b6e04a0f44
owl:sameAs viaf:90767335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90767335>.
doremus_artist:70643e88-fb22-3bfe-86a3-060ae77f38b0
    dbp:birthPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Olivier Calmel (n\u00e9 en 1974 \u00e0 Paris) est un compositeur et pianiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:71661351;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Olivier_Calmel>,
        <http://viaf.org/viaf/71661351>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olivier_Calmel_-_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivier_Calmel.
doremus_artist:709224d8-dab7-3ea5-b35f-ea884a9ad4ef
owl:sameAs viaf:290631579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/290631579>.
doremus_artist:717aea48-312a-35df-9c7b-a455871ae75e
owl:sameAs viaf:71649609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71649609>.
doremus_artist:71db34db-8e4e-3563-a141-26af6566ddcf
owl:sameAs viaf:223159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223159>.
doremus_artist:74d06c60-e231-3570-a2fb-16eacae1b2ca
    owl:sameAs viaf:29722213;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29722213>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c687bbb-ba1a-496d-919a-f322530739e4>.
doremus_artist:75479573-8f4b-3354-95f5-590a8b982f77
owl:sameAs viaf:27255102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27255102>.
doremus_artist:7665eaec-9cb9-33f6-95c3-d24824c06cd4
owl:sameAs viaf:70703157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70703157>.
doremus_artist:769bc586-a9f4-3dd3-b76c-9949ad06140b
    rdfs:comment
        "Th\u00e9r\u00e8se Brenet (* 22. Oktober 1935 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Komponistin und Musikp\u00e4dagogin."@de,
        "Th\u00e9r\u00e8se Brenet (born 22 October 1935 in Paris, France) is a French composer. She studied at the Conservatoire de Reims and since 1954  the Conservatoire de Paris. Among her teachers were Maurice Durufl\u00e9, Henri Dutilleux, Darius Milhaud, and Jean Rivier. In 1965 she won the Prix de Rome for her Les Visions proph\u00e9tiques de Cassandre; a prize which enabled her to pursue further studies at the French Academy in Rome. She went on to win the Halphen Prize for fugue and composition and won the Coplay Foundation of Chicago's composition prize. She is also an honorary member of the National Academy of History in Reims."@en;
    owl:sameAs viaf:17489615;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Th\u00e9r\u00e8se_Brenet>,
        <http://viaf.org/viaf/17489615>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thérèse_Brenet.
doremus_artist:7707cedc-a8e7-360f-a009-79e5ebb3c127
owl:sameAs viaf:47025614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47025614>.
doremus_artist:778b827c-82f6-34e4-b4aa-e316bedcdafd
    dbp:birthPlace dbr:South_African_Republic;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Rathbone.Basil RathboneFichier:Basil Rathbone in Tovarich trailer.jpg Cette nuit est notre nuit (Tovarich) Basil Rathbone, de son vrai nom Philip St. John Basil Rathbone, est un acteur britannique, n\u00e9 le 13 juin 1892 \u00e0 Johannesburg (Union d'Afrique du Sud) et mort le 21 juillet 1967 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis). Il interpr\u00e9ta le personnage de Sherlock Holmes \u00e0 14 reprises au cin\u00e9ma. Il \u00e9tait Chevalier de l'ordre de l'Empire britannique, Knight Bachelor et d\u00e9tenteur de la Croix militaire."@fr,
        "Basil Rathbone (Joanesburgo, 13 de Junho de 1892 \u2014 Nova Iorque, 21 de Julho de 1967), foi um ator brit\u00e2nico nascido na \u00c1frica do Sul. \u00c9 mais conhecido por sua representa\u00e7\u00e3o de Sherlock Holmes ( e por ter inspirado a cria\u00e7\u00e3o do longa animado As perip\u00e9cias de um ratinho detetive) vil\u00f5es de filmes capa-e-espada como em The Mark of Zorro, Captain Blood, e The Adventures of Robin Hood."@pt,
        "Basil Rathbone (Johannesburgo, Sud\u00e1frica, 13 de junio de 1892 \u2013 Nueva York, Estados Unidos, 21 de julio de 1967) fue un actor brit\u00e1nico que se hizo famoso por sus interpretaciones de Sherlock Holmes y de elegantes villanos en pel\u00edculas de espadachines tales como El signo del Zorro (1940) y Robin de los bosques (1938)."@es,
        "Basil Rathbone, eigenlijk Philip St.John Basil (Johannesburg, 13 juni 1892 \u2013 New York, 21 juli 1967) was een Brits acteur geboren in Zuid-Afrika. Hij werd genomineerd voor twee Oscars."@nl,
        "Philip St. John Basil Rathbone (* 13. Juni 1892 in Johannesburg, S\u00fcdafrikanische Republik; \u2020 21. Juli 1967 in New York City, New York, Vereinigte Staaten) war ein britischer Schauspieler. Weltber\u00fchmt wurde er durch seine Darstellung des Sherlock Holmes, den er in insgesamt 14 Kriminalfilmen zwischen 1939 und 1946 verk\u00f6rperte. Er z\u00e4hlt bis heute zu den beliebtesten und einflussreichsten Darstellern des Meisterdetektives. Ansonsten verk\u00f6rperte Rathbone meist den \u201eeleganten Schurken\u201c in zahlreichen Abenteuerfilmen, Literaturverfilmungen und Horrorstreifen. Auch als Theaterschauspieler war Rathbone erfolgreich, so erhielt er den Tony Award als Bester Hauptdarsteller. Zweimal war er f\u00fcr den Oscar nominiert, und drei Sterne auf dem Hollywood Walk of Fame tragen seinen Namen."@de,
        "Philip St. John Basil Rathbone (ur. 13 czerwca 1892 w Johannesburgu, zm. 21 lipca 1967 w Nowym Jorku) \u2013 brytyjski aktor filmowy i teatralny, nominowany dwukrotnie do Oscara za role drugoplanowe w filmach Romeo i Julia i \u017bebrak w purpurze. Bra\u0142 udzia\u0142 w I wojnie \u015bwiatowej, zosta\u0142 odznaczony Military Cross."@pl,
        "Philip St. John Basil Rathbone, MC (13 June 1892 \u2013 21 July 1967) was an English actor. He rose to prominence in the United Kingdom as a Shakespearean stage actor and went on to appear in more than 70 films, primarily costume dramas, swashbucklers and, occasionally, horror films."@en,
        "\u00c8 noto al grande pubblico soprattutto per la sua interpretazione di Sherlock Holmes e per i suoi ruoli di villain in diversi film del genere cappa e spada."@it,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u0421\u0435\u043d\u0442-\u0414\u0436\u043e\u043d \u0411\u044d\u0437\u0438\u043b \u0420\u044d\u0442\u0431\u043e\u0443\u043d MC (\u0430\u043d\u0433\u043b. Philip St. John Basil Rathbone; 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1892, \u0419\u043e\u0445\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0422\u0440\u0430\u043d\u0441\u0432\u0430\u0430\u043b\u044c \u2014 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 1967, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d9\u30a4\u30b8\u30eb\u30fb\u30e9\u30b9\u30dc\u30fc\u30f3\uff08Basil Rathbone\u30011892\u5e746\u670813\u65e5 - 1967\u5e747\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30b9\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\u5171\u548c\u56fd\uff08\u73fe\u5728\u306e\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u5317\u90e8\uff09\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30d6\u30eb\u30b0\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3067\u3001\u4e3b\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4ff3\u512a\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u6700\u9ad8\u306e\u30b7\u30e3\u30fc\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30db\u30fc\u30e0\u30ba\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u602a\u5947\u30db\u30e9\u30fc\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u8056\u7d04\u7ff0\u00b7\u8c9d\u932b\u00b7\u7f85\u65af\u672c\uff0cMC\uff08Philip St. John Basil Rathbone\uff0c1892\u5e746\u670813\u65e5\uff0d1967\u5e747\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u5728\u5357\u975e\u51fa\u751f\u7684\u82f1\u570b\u6f14\u54e1\uff0c\u8d77\u521d\u662f\u4e00\u4f4d\u6f14\u6280\u7a81\u51fa\u7684\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9e\u821e\u53f0\u5287\u6f14\u54e1\uff0c\u5f8c\u4f86\u6210\u70ba\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\uff0c\u65bc1940\u5e74\u4ee3\u51fa\u6f14\u904e\u65e9\u671f\u7684\u798f\u723e\u6469\u65af\u96fb\u5f71\u7cfb\u5217\u800c\u805e\u540d\uff0c\u65bc1948\u5e74\u7372\u5f97\u6258\u5c3c\u734e\u6700\u4f73\u7537\u6f14\u54e1\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24788251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Basil_Rathbone>,
        <http://viaf.org/viaf/24788251>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Basil_Rathbone_in_Tovarich_trailer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Basil_Rathbone.
doremus_artist:7861a26e-e257-3ccf-8094-b5d6672385be
owl:sameAs viaf:29744318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744318>.
doremus_artist:795a3d20-eb7a-3714-93dc-b6bb47bb94f2
owl:sameAs viaf:34668143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34668143>.
doremus_artist:79ba2c28-2472-3f9e-a9bf-50a7ecb05a91
owl:sameAs viaf:17419176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17419176>.
doremus_artist:7ca603d3-ba7f-32b3-9b5f-1f052d1b0532
owl:sameAs viaf:210668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/210668>.
doremus_artist:7cee2737-866f-3bf2-9494-2a69ffae4680
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>;
    rdfs:comment
        "Madeleine Peyroux (* 1974 in Athens, Georgia) ist eine US-amerikanische Chanson-Jazz-S\u00e4ngerin und Songwriterin."@de,
        "Madeleine Peyroux (Athens (Georgia), 18 april 1974) is een Amerikaanse jazz-zangeres.Peyroux (spreek uit: 'Pej-roe') is bekend om haar stemgeluid, dat wel wordt vergeleken met dat van Billie Holiday."@nl,
        "Madeleine Peyroux (Athens, 1974) es una cantante, guitarrista y compositora estadounidense de jazz. Est\u00e1 asociada profesionalmente al productor Larry Klein, con el que ha grabado sus tres \u00faltimos \u00e1lbumes para el sello Rounder. Peyroux cita como influencias a Billie Holiday, Bessie Smith, Patsy Cline, \u00c9dith Piaf, Leonard Cohen, Johnny Mercer, Charlie Chaplin, Serge Gainsbourg y Bob Dylan. Debido a su tono de voz, Peyroux es frecuentemente asociada a Billie Holiday. Otros afirman que Peyroux tiene el timbre de Billie Holiday, la vocalizaci\u00f3n de Anita O'Day y el fraseo de Bessie Smith."@es,
        "Madeleine Peyroux (Athens, 1974) \u00e9 uma cantora de jazz americana, que escreve e interpreta suas proprias composi\u00e7\u00f5es e letras. \u00c9 especialmente lembrada por seu estilo vocal, que em muito lembra o estilo da cantora Billie Holiday."@pt,
        "Madeleine Peyroux (born April 18, 1974, Athens, Georgia, United States) is a French-American jazz and blues singer-songwriter."@en,
        "Madeleine Peyroux (ur. 18 kwietnia 1974 w Athens w stanie Georgia) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka jazzowa, gitarzystka i autorka utwor\u00f3w muzycznych. \u015apiewa w charakterystycznym stylu, przypominaj\u0105cym Billie Holiday."@pl,
        "Madeleine Peyroux est une chanteuse de jazz am\u00e9ricaine n\u00e9e le 18 avril 1974 \u00e0 Athens en G\u00e9orgie aux \u00c9tats-Unis. Elle grandit \u00e0 New York et \u00e0 Paris."@fr,
        "\u041c\u0430\u0434\u043b\u0435\u043d \u041f\u0435\u0439\u0440\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Madeleine Peyroux [mad\u02c8l\u025bn p\u025b\u02c8\u0281u]  (\u0444\u0440.)) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 1974 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0410\u0442\u0435\u043d\u0441 (\u0448\u0442\u0430\u0442 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0438\u044f). \u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 6 \u043b\u0435\u0442 \u0435\u0451 \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0434\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 87-\u043c, \u041c\u0430\u0434\u043b\u0435\u043d \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u044c\u044e \u0443\u0435\u0437\u0436\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436. \u041f\u0435\u0439\u0440\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0438\u0433\u0440\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0443\u043b\u0438\u0446\u0430\u0445, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u0438\u044f \u042d\u0432\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0421\u0430\u0440\u0430 \u041c\u0430\u043a\u043b\u043e\u0445\u043b\u0430\u043d. \u041f\u0435\u0439\u0440\u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c Careless Love \u0432 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435 2004 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430 \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:61742554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Madeleine_Peyroux>,
        <http://viaf.org/viaf/61742554>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f260b9c-bea7-469b-9ba8-0daec7d2c85c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MadeleinePeyroux2005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Madeleine_Peyroux.
doremus_artist:7fe9edcb-021c-364e-bf2f-1679b424daca
owl:sameAs viaf:80687503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80687503>.
doremus_artist:8008d9aa-8aef-321f-8ddd-b6802004fb9f
    owl:sameAs viaf:54457626;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54457626>,
        <https://musicbrainz.org/artist/49d09761-439a-4eef-a2fa-9d07beb4a4a5>.
doremus_artist:80f71a2b-2476-3a60-9799-a99d2887dfee
owl:sameAs viaf:268763094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268763094>.
doremus_artist:80fba28e-1bbc-3c9c-8bb6-05a4a451cdaa
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Guy Reibel (* 19. Juli 1936 in Stra\u00dfburg) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Chorleiter."@de,
        "Guy Reibel (born 27 October 1936 in Strasbourg, France) is an electronic or acousmatic composer.Made his musical studies at the Conservatoire de Paris.Trained under Olivier Messiaen. He is a pioneer of the Groupe de Recherches Musicales with Pierre Schaeffer, Fran\u00e7ois Bayle, Luc Ferrari, Fran\u00e7ois-Bernard M\u00e2che, Iannis Xenakis, Bernard Parmegiani, Marcelle Desch\u00eanes.He has also collaborated with French public broadcasting stations like France Musique and France Culture.He is also cited as the conceptualizer of the Omni."@en,
        "Guy Reibel est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine n\u00e9 le 19 juillet 1936 \u00e0 Strasbourg."@fr;
    owl:sameAs viaf:19764142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Reibel>,
        <http://viaf.org/viaf/19764142>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Reibel.
doremus_artist:82f58511-7e84-3cd9-8ff5-8f69d37622c1
    owl:sameAs viaf:309576089;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309576089>,
        <http://viaf.org/viaf/94210079>.
doremus_artist:8338f379-92a8-3926-954f-694cfdc9e19f
owl:sameAs viaf:275135894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/275135894>.
doremus_artist:83408c71-dfc6-37c0-a2cc-85909d513b03
owl:sameAs viaf:76514577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76514577>.
doremus_artist:83a2f622-2e28-364a-a1b5-e1626931f834
    dbp:birthPlace dbr:Chernivtsi;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Roman Vlad (* 29. Dezember 1919 in Czernowitz, Bukowina, Rum\u00e4nien; \u2020 21. September 2013 in Rom, Italien) war ein in Rum\u00e4nien geborener italienischer Komponist, Pianist und Musikwissenschaftler. Er schuf zahlreiche musikalische Werke f\u00fcr das italienische Kino der 1940er, 1950er und 1960er Jahre. Darunter Kompositionen f\u00fcr Filme wie Die Mauern von Malapaga, Der Pakt mit dem Teufel, Ein Sonntag im August, Herrin der Welt oder M\u00e4dchen im Schaufenster."@de,
        "Roman Vlad (29 December 1919 \u2013 21 September 2013) was an Italian composer, pianist, and musicologist of Romanian birth. Born in Cern\u0103u\u021bi, Bukovina, he studied with Titus Tarnawski and Liviu Russu in Romania earning a piano diploma. He moved to Rome in 1938 to study at the University of Rome and later the Accademia Nazionale di Santa Cecilia. He eventually became an Italian citizen in 1951. Vlad died, aged 93, in Rome on 21 September 2013."@en,
        "Roman Vlad (Chernivtsi, 29 de diciembre de 1919 \u2013 Roma, 21 de septiembre de 2013) fue un compositor, pianista, y music\u00f3logo rumano, de nacionalidad italiana. Se mud\u00f3 a Italia en 1938 y obtuvo la ciudadan\u00eda italiana. Fue el director art\u00edstico de la Academia Filarm\u00f3nica Romana entre 1955 y 1958 y de nuevo entre 1962 y 1966. Tambi\u00e9n fue el presidente de la Sociedad Italiana para la M\u00fasica Contempor\u00e1nea en 1960 y consejero musical para la radiotelevisi\u00f3n italiana RAI 3. Era miembro del Consejo Director de la Academia Nacional de Santa Cecilia y consejero art\u00edstico de los festivales de R\u00e1vena y Spoleto."@es,
        "Roman Vlad, n\u00e9 le 29 d\u00e9cembre 1919 \u00e0 Tchernivtsi, alors en Roumanie et mort le 21 septembre 2013 \u00e0 Rome, est un pianiste, compositeur de musique de films et musicologue italien."@fr,
        "\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d \u0412\u043b\u0430\u0434 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Roman Vlad; 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1919, \u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u0438\u0446\u044b \u2014 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2013, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412 1938 \u0433. \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e, \u0432 1951 \u0433. \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u043b \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e."@ru,
        "\u30ed\u30de\u30f3\u30fb\u30f4\u30e9\u30c9\uff08Roman Vlad, 1919\u5e7412\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c1\u30a7\u30eb\u30ca\u30a6\u30c4\u30a3\u51fa\u8eab\u3002\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u5b66\u4f4d\u3092\u5f97\u305f\u30021938\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u30fb\u30e9\u30fb\u30b5\u30d4\u30a8\u30f3\u30c4\u30a1\u5927\u5b66\u3068\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u307e\u307e1951\u5e74\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002 1942\u5e74\u306b\u300c\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u300d\u3067\u30a8\u30cd\u30b9\u30af\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30021955\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u30fb\u30ed\u30de\u30fc\u30ca\u5408\u5531\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u30011962\u5e74\u304b\u30891966\u5e74\u307e\u3067\u518d\u3073\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f1960\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u306e\u4f1a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u5354\u4f1a\u306e\u97f3\u697d\u9867\u554f\u30923\u5ea6\u52d9\u3081\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3001\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u306e\u8a55\u8b70\u54e1\u3067\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30f3\u30ca\u97f3\u697d\u796d\u3068\u30b9\u30dd\u30ec\u30fc\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306e\u9867\u554f\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u4f5c\u98a8\u306f\u6298\u8877\u7684\u3067\u3001\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u300c24\u306e\u4ff3\u53e5\u306b\u3088\u308b\u65e5\u672c\u306e\u56db\u5b63\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3082\u591a\u6570\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u8457\u66f8\u306b\u306f\u300c\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u306e\u6b74\u53f2\u300d\uff081958\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115529981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roman_Vlad>,
        <http://viaf.org/viaf/115529981>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roman_Vlad.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roman_Vlad.
doremus_artist:83b57a99-5b1d-3b64-b8af-f82b453d790e
    rdfs:comment
        "Robert Goble (1903-1991) est un facteur de clavecins anglais. N\u00e9 \u00e0 Haslemere, disciple d'Arnold Dolmetsch, il se lan\u00e7a vers la fin des ann\u00e9es 1930 dans la fabrication de clavecins et devint l'un des premiers et plus connus des facteurs en Angleterre. L'atelier qu'il a fond\u00e9 (Robert Goble & Son) existe toujours en 2010. Depuis les ann\u00e9es 1970, la maison Goble a abandonn\u00e9 la production de clavecins \u00ab modernes \u00bb pour construire des copies d'anciens."@fr,
        "Robert Goble (1903\u20131991) was an English harpsichord builder. The son of Harriet and John Goble, a wheelwright, he grew up in Thursley, Surrey. He first encountered pioneering early-instrument-maker Arnold Dolmetsch and his family in the autumn of 1917, when they took refuge from London air raids by renting a small house in Thursley before settling in nearby Jesses, Haslemere. He was later taken on by Dolmetsch as an assistant. In 1928, a music scholarship from Dolmetsch went to Elizabeth Brown, of Liverpool, who was to become Goble's wife in 1930; he survived her by 10 years. She was primarily a keyboard player; she later became a player of the bass viol."@en;
    owl:sameAs viaf:301244224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Goble>,
        <http://viaf.org/viaf/301244224>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Goble.
doremus_artist:842f0af0-7c81-3eaf-b2d4-29d31bfb9809
owl:sameAs viaf:73938344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73938344>.
doremus_artist:84ac16ac-f762-38fe-a690-579acd10bebf
owl:sameAs viaf:147919204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/147919204>.
doremus_artist:8534841b-b57c-3095-8f1d-30e9fce4c844
owl:sameAs viaf:76510689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76510689>.
doremus_artist:85643095-468b-3505-83c6-c8184ea6f297
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Boston,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Chris Garneau (* 5. November 1982 in Boston, Massachusetts) ist ein US-amerikanischer Singer-Songwriter und Musiker."@de,
        "Chris Garneau (Boston, Massachusetts, 5 de noviembre de 1982) es un m\u00fasico y cantautor estadounidense. Su m\u00fasica combina elementos del folk estadounidnese, pop barroco, y de la carnival music. Desde que se estrenara su primer \u00e1lbum, Music for Tourists el cual goz\u00f3 de un notable \u00e9xito en la escena Indie neoyorquina, su m\u00fasica se ha hecho un hueco en los mercados discogr\u00e1ficos de Estados Unidos, Canad\u00e1, Brasil, Europa y Asia."@es,
        "Chris Garneau (Boston, Massachusetts, November 5, 1982) is an American singer-songwriter and musician. Garneau's sound combines elements of folk, Americana, and pop. Since releasing his debut album, Music for Tourists, Garneau has toured throughout the United States, Canada, Brazil, Europe, and Asia. Garneau cites Jeff Buckley, Nina Simone, Nico, and Chan Marshall as influences. He lives in Brooklyn, New York. His second full-length album, titled El Radio was released July 7, 2009."@en,
        "Chris Garneau (n\u00e9 en 1982 \u00e0 Boston) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain. La musique de Garneau a un style combinant des \u00e9l\u00e9ments de folk, de pop et de baroque. Depuis la parution de son premier album, Garneau est parti en tourn\u00e9e aux \u00c9tats-Unis, au Canada, au Br\u00e9sil et en Europe. Lorsqu'il joue sur sc\u00e8ne, Garneau place souvent une lampe sur son piano avant de commencer \u00e0 jouer. Garneau cite Jeff Buckley, Nina Simone, Nico et Chan Marshall parmi ses influences musicales."@fr,
        "Chris Garneau \u00e8 un cantautore e musicista statunitense. I suoi brani combinano elementi folk, pop e barocchi.Dopo l'uscita del suo album di debutto, Music for tourists, si \u00e8 esibito in tourn\u00e9e in USA, Canada, Brasile, Europa ed Asia.Garneau cita Jeff Buckley, Nina Simone, Nico e Chan Marshall come influenze. Vive a Brooklyn, New York."@it;
    owl:sameAs viaf:39708407;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Garneau>,
        <http://viaf.org/viaf/39708407>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bbc6f655-5d45-45bd-8553-cfd012178590>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ChrisGarneau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Garneau.
doremus_artist:857d8d17-e15e-33db-b9b2-bf1b0d8612f1
owl:sameAs viaf:79691134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79691134>.
doremus_artist:862b06a5-ca51-39ea-a4d8-bc17ff51c32c
owl:sameAs viaf:100989982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100989982>.
doremus_artist:87832f97-7b2d-33ef-b2fe-a8ec03066099
owl:sameAs viaf:67930573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67930573>.
doremus_artist:880c383d-a105-3100-a54b-4a739f91a738
    dbp:birthPlace dbr:Gelsenkirchen;
    rdfs:comment
        "Dorothee Mields (* 15. April 1971 in Gelsenkirchen ) ist eine deutsche Sopranistin und Barockmusikerin."@de,
        "Dorothee Mields (born 15 April 1971) is a German soprano concert singer of Baroque and contemporary music."@en,
        "Dorothee Mields est une soprano allemande sp\u00e9cialis\u00e9e dans le r\u00e9pertoire baroque, n\u00e9e le 15 avril 1971."@fr,
        "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0435\u044f \u041c\u0438\u043b\u044c\u0434\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Dorothee Mields, 1971, \u0413\u0435\u043b\u044c\u0437\u0435\u043d\u043a\u0438\u0440\u0445\u0435\u043d) \u2013 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:84351654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dorothee_Mields>,
        <http://viaf.org/viaf/84351654>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorothee_Mields.
doremus_artist:88279e19-7423-3dcc-b18b-ab4f3e13b657
owl:sameAs viaf:264220467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264220467>.
doremus_artist:8d1c436f-2c8a-3024-aee8-3e0040ca6ef7
owl:sameAs viaf:27269016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27269016>.
doremus_artist:8d570ea2-0e77-3ffa-971f-d9707ee9c80c
    rdfs:comment
        """Graham Anthony Devine (born 1971 in Liverpool, England) is a classical guitarist. Devine studied with Gordon Crosskey at Chetham's School of Music in Manchester. He moved to Brazil at the age of nineteen and quickly became known there as a teacher and performer. Graham Anthony Devine is known for his varied use of tone colour on the guitar, a style which many have compared with that of Julian Bream, whom Devine has called "the greatest guitarist of the 20th century." He is currently a guitar tutor at Trinity College of Music in London."""@en;
    owl:sameAs viaf:122038672;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graham_Anthony_Devine>,
        <http://viaf.org/viaf/122038672>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graham_Anthony_Devine.
doremus_artist:8d6a09c4-127f-337c-b1cb-473d3c56fb55
    owl:sameAs viaf:4698018;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4698018>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbbaa55f-b708-4965-bc0e-a1edf07b4277>.
doremus_artist:8f6ebea1-a00b-3020-aae9-79f090da1de0
owl:sameAs viaf:200093735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200093735>.
doremus_artist:8fc7a06a-1745-3d79-b057-2f87b398e601
    owl:sameAs viaf:64194283;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23978064>,
        <http://viaf.org/viaf/64194283>.
doremus_artist:8fd60328-d480-3346-9521-a0b51c90836a
owl:sameAs viaf:27332766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27332766>.
doremus_artist:904d1388-55f9-3a97-b145-7b168d8f3877
    dbp:birthPlace dbr:Casablanca;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ammiratore di Debussy e della musica spagnola di Manuel de Falla fond\u00f2 nel 1947 il gruppo Le Zodiaque. Nel 1944 si trova a Roma dove diviene allievo e amico del compositore Alfredo Casella."@it,
        "Maurice Ohana (* 12. Juni 1913 in Casablanca; \u2020 13. November 1992 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist marokkanischer Herkunft, obwohl sein Vater aus dem britischen Gibraltar stammte."@de,
        "Maurice Ohana (12 June 1913 \u2013 13 November 1992) was a French composer."@en,
        "Maurice Ohana (Casablanca, 12 de junio de 1913 \u2014 Par\u00eds, 13 de noviembre de 1992) fue un pianista y compositor franc\u00e9s de origen sefard\u00ed. Siendo supersticioso, afirm\u00f3 durante toda su vida haber nacido el a\u00f1o 1914."@es,
        "Maurice Ohana, n\u00e9 le 12 juin 1913 \u00e0 Casablanca (Maroc) et mort le 13 novembre 1992 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041e\u0430\u043d\u0430 (\u0444\u0440. Maurice Ohana; 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1913, \u041a\u0430\u0441\u0430\u0431\u043b\u0430\u043d\u043a\u0430, \u041c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u2014 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1992, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        """\u3082\u3068\u3082\u3068\u306f\u5efa\u7bc9\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u305f\u304c\u3001\u97f3\u697d\u306e\u9053\u3092\u9078\u3093\u3067\u305d\u306e\u5206\u91ce\u306f\u653e\u68c4\u3057\u305f\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30bc\u30c3\u30e9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011946\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u623b\u308b\u3002\u3053\u306e\u9803\u306b "Groupe Zodiaque" \u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u5f53\u6642\u306e\u697d\u58c7\u306e\u4e3b\u6d41\u6d3e\u306e\u6559\u6761\u4e3b\u7fa9\u3068\u5bfe\u6297\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u305f\u3002 \u6210\u719f\u671f\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u3001\u5730\u4e2d\u6d77\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30a2\u30f3\u30c0\u30eb\u30b7\u30a2\u306e\u30ab\u30f3\u30c6\u30fb\u30db\u30f3\u30c9\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30a2\u30ca\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u5408\u5531\u66f2\u30843\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\uff081963\u5e74\u30011980\u5e74\u30011989\u5e74\uff09\u3001\u5341\u5f26\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e2\u3064\u306e\u7d44\u66f2\uff08\u300a\u65e5\u304c\u6607\u308c\u3070 Si le jour para\u00eet... \u300b\u3001\u300a\u6708\u6642\u8a08 Cadran lunaire \u300b\uff09\u3001\u516d\u5f26\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30c8 Tiento \u300b\uff081957\u5e74\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:115676254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Ohana>,
        <http://viaf.org/viaf/115676254>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Ohana.
doremus_artist:909929dc-8c46-3698-a483-a8cbd6044d31
    rdfs:comment
        "Edwin McArthur (24 September 1907 \u2013 24 February 1987) was a celebrated American classical music conductor, pianist and accompanist. From 1935 until his retirement in 1955 he was the usual accompanist of the Norwegian soprano Kirsten Flagstad."@en,
        "Edwin McArthur (24 de Setembro de 1907 - 24 de Fevereiro de 1987) foi celebrado pianista, acompanhista e maestro estadunidense. De 1935 at\u00e9 1955 foi acompanhista da soprano de Kirsten Flagstad. McArthur nasceu em Denver, Colorado e come\u00e7ou a estudar como pianista profissinoal e estudar piano na Escola Juilliard e mudou-se para Nova Iorque como professor e organista. Ele casou-se em 1930 com Blanche."@pt;
    owl:sameAs viaf:10038756;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edwin_McArthur>,
        <http://viaf.org/viaf/10038756>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edwin_McArthur.
doremus_artist:90a44fb8-b4d8-3809-9fbc-7c29f8de08cf
    owl:sameAs viaf:84562498;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5140880>,
        <http://viaf.org/viaf/84562498>.
doremus_artist:95ed2923-a9a7-3f18-9a71-651d0be99412
owl:sameAs viaf:15934974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15934974>.
doremus_artist:9691ffa6-24ea-3100-abe7-7f4ab31a4d97
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Rodolphe Kreutzer (* 16. November 1766 in Versailles; \u2020 6. Januar 1831 in Genf) war ein franz\u00f6sischer Violinist, Dirigent und Komponist."@de,
        "Rodolphe Kreutzer (15 November 1766 \u2013 6 January 1831) was a French violinist, teacher, conductor, and composer of forty French operas, including La mort d'Abel (1810). He is probably best known as the dedicatee of Beethoven's Violin Sonata No. 9, Op. 47 (1803), though he never played the work, declaring it unplayable and incomprehensible. Kreutzer made the acquaintance of Beethoven in 1798, when at Vienna in the service of the French ambassador, Jean-Baptiste Bernadotte (later King of Sweden and Norway). Beethoven originally dedicated the sonata to George Bridgetower, the violinist at its first performance, but after a quarrel he revised the dedication in favour of Kreutzer."@en,
        "Rodolphe Kreutzer (16 de noviembre de 1766 \u2013 6 de enero de 1831) fue un violinista, profesor, compositor y director de orquesta franc\u00e9s. Es c\u00e9lebre por sus m\u00e9todos y estudios para viol\u00edn, y por la sonata que le dedic\u00f3 Beethoven."@es,
        "Rodolphe Kreutzer (ur. 16 listopada 1766 w Wersalu, zm. 6 stycznia 1831 w Genewie) \u2013 francuski skrzypek, kompozytor, nauczyciel i dyrygent. Pierwsze lekcje muzyki pobiera\u0142 u swojego ojca, potem jego nauczycielem by\u0142 Anton Stamitz. Od za\u0142o\u017cenia Konserwatorium Paryskiego w 1795 roku do 1826 roku prowadzi\u0142 tam klas\u0119 skrzypiec. Najbardziej znanym z jego dzie\u0142 jest zbi\u00f3r etiud skrzypcowych 42 \u00e9tudes ou caprices. Ludwig van Beethoven po konflikcie z George'em Bridgetowerem w 1803 zadedykowa\u0142 mu swoj\u0105 sonat\u0119 skrzypcow\u0105 nr 9 op. 47 (tzw. Sonata Kreutzerowska)."@pl,
        "Rodolphe Kreutzer, n\u00e9 le 15 novembre 1766 \u00e0 Versailles et mort le 6 janvier 1831 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un musicien fran\u00e7ais, violoniste, professeur, compositeur et chef d'orchestre, plus particuli\u00e8rement connu gr\u00e2ce \u00e0 la sonate que lui a d\u00e9di\u00e9e Beethoven en 1803."@fr,
        "Rudolphe (Rodolphe) Kreutzer (Versailles, Frankrijk, 16 november 1766 - Gen\u00e8ve, Zwitserland, 6 januari 1831) was een Franse componist, violist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "\u0420\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u041a\u0440\u0435\u0439\u0446\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Rodolphe Kreutzer; 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1766, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c \u2014 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1831, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30af\u30ec\u30bc\u30fc\u30eb\u307e\u305f\u306f\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a7\u30eb\uff08Rodolphe Kreutzer, 1766\u5e7411\u670816\u65e5 \u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6 - 1831\u5e741\u67086\u65e5\u3000\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306e\u697d\u56e3\u54e1\u3067\u3042\u3063\u305f\u3001\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b8\u30a8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u7236\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u3001\u5f8c\u306b\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30df\u30c3\u30c4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u5f53\u6642\u3068\u3057\u3066\u306f\u6700\u3082\u9032\u6b69\u7684\u306a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u3067\u30011810\u5e74\u307e\u3067\u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u305d\u306e\u6f14\u594f\u306b\u63a5\u3057\u305f\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u304b\u3089\u30011803\u5e74\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\uff08\u3044\u308f\u3086\u308b\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a7\u30eb\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\uff09\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e00\u6642\u671f\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011817\u5e74\u304b\u3089\u305d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u3002 1795\u5e74\u304b\u30891826\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u8a2d\u7acb\u4ee5\u6765\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30c9\u3084\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30a4\u30e8\u3089\u3068\u5171\u306b\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u6cd5\u306e\u6559\u5247\u672c\u3092\u57f7\u7b46\u3002\u3053\u306e3\u4eba\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u57fa\u790e\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u201c\u8056\u4e09\u4f4d\u4e00\u4f53\u201d\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u9c81\u9053\u592b\u00b7\u514b\u9c81\u91c7\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aRodolphe Kreutzer\uff0c1766\u5e7411\u670815\u65e5\uff0d1831\u5e741\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u4ee5\u53ca\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u66fe\u5beb\u904e40\u9f63\u6b4c\u5287\uff0c\u4ed6\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5728\u5f53\u65f6\u4e5f\u8d1f\u6709\u76db\u540d\u3002 1798\u5e74\uff0c\u514b\u9c81\u91c7\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4e3a\u6cd5\u56fd\u5927\u4f7f\u8ba9-\u5df4\u8482\u65af\u7279\u00b7\u8d1d\u5c14\u7eb3\u591a\u7279\u5de5\u4f5c\u65f6\u4e0e\u8d1d\u591a\u82ac\u76f8\u8bc6\u3002\u800c\u8ba9\u514b\u9c81\u91c7\u7559\u540d\u540e\u4e16\u7684\u662f\u8d1d\u591a\u82ac\u5c06\u5176\u521b\u4f5c\u7684\u300a\u7b2c9\u5c0f\u63d0\u7434\u594f\u9e23\u66f2\u300b\u9898\u732e\u7ed9\u4ed6\uff0c\u5e76\u4ee5\u300a\u514b\u9c81\u91c7\u300b\u4f5c\u4e3a\u6807\u9898\u3002\u4f46\u662f\u514b\u9c81\u91c7\u672c\u4eba\u5e76\u4e0d\u6b23\u8d4f\u8fd9\u4e00\u594f\u9e23\u66f2\uff0c\u4e5f\u4ece\u6ca1\u6f14\u594f\u8fc7\u5b83\u3002\u4e8b\u5b9e\u4e0a\uff0c\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u6b64\u66f2\u672c\u6765\u662f\u8981\u732e\u7ed9\u4e54\u6cbb\u00b7\u5e03\u91cc\u6cbb\u9676\u5c14\u7684\uff0c\u4f46\u56e0\u4e3a\u4e8c\u4eba\u53d1\u751f\u4e86\u77db\u76fe\u624d\u8f6c\u800c\u732e\u7ed9\u514b\u9c81\u91c7\u3002 \u4ed6\u8207\u53e6\u5916\u5169\u4f4d\u540c\u6a23\u662f\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u76ae\u723e\u00b7\u7f85\u7279\u53ca\u76ae\u723e\u00b7\u8c9d\u6d1b\u7279\u66fe\u4e00\u540c\u65bc\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u5171\u4e8b\u904e\uff0c\u4e26\u4e14\u5171\u540c\u5236\u5b9a\u4e86\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u5167\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u6559\u6750\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54250851;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rodolphe_Kreutzer>,
        <http://viaf.org/viaf/54250851>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c995316e-09c1-4875-a98e-041e9997d8a5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rodolphe_Kreutzer_by_Riedel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rodolphe_Kreutzer.
doremus_artist:97bb13e1-ef16-3d42-9f82-3230c823ebaf
owl:sameAs viaf:75643851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75643851>.
doremus_artist:97e5630c-f555-3286-8f61-d2d3f543ec30
owl:sameAs viaf:173261642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173261642>.
doremus_artist:9826d202-396f-3d1f-a30d-4a1700c2a0cd
owl:sameAs viaf:100316579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100316579>.
doremus_artist:985c1f9b-e088-337f-aebe-57db031906e0
    dbp:birthPlace dbr:Texas;
    dbp:deathPlace dbr:Florida;
    rdfs:comment
        "Alan Lomax (* 31. Januar 1915; \u2020 19. Juli 2002) war ein US-amerikanischer Folklore- und Musikforscher, der sich auf die fr\u00fche Musik der Vereinigten Staaten und ihre Wurzeln spezialisiert hatte. Alan Lomax war der Sohn des Musikforschers John Lomax, bei dem er seine Karriere begann."@de,
        "Alan Lomax (31 de enero de 1915 - 19 de julio de 2002), fue un importante etnomusic\u00f3logo estadounidense, considerado como uno de los m\u00e1s grandes recopiladores de canciones populares del siglo XX."@es,
        "Alan Lomax (31 janvier 1915 - 19 juillet 2002) est un tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre ethnomusicologue, folkloriste, musicologue et collecteur de musiques am\u00e9ricain, probablement le plus c\u00e9l\u00e8bre dans le public des non-sp\u00e9cialistes. Il a surtout collect\u00e9 la musique des \u00c9tats-Unis et des Cara\u00efbes, et des nations europ\u00e9ennes qui ont influenc\u00e9 cette musique, mais il a travaill\u00e9 dans le monde entier. Il eut aussi une carri\u00e8re d'interpr\u00e8te et de producteur, notamment pour Leadbelly (Huddie Ledbetter) et Woody Guthrie."@fr,
        "Alan Lomax (Austin, 15 de janeiro de 1915 - Sarasota, 19 de maio de 2002) foi um folclorista, music\u00f3logo, pesquisador e arquivista estadunidense da m\u00fasica folcl\u00f3rica norte-americana, caribenha e europ\u00e9ia. Filho de outro entusiasta da m\u00fasica folk, John Lomax, gravou, a princ\u00edpio acompanhado de seu pai e posteriormente sozinho, m\u00fasicos como Leadbelly, Jelly Holl Morton e Muddy Waters. Suas grava\u00e7\u00f5es formam o Arquivo de M\u00fasica Folcl\u00f3rica Americana, uma cole\u00e7\u00e3o de cerca de 15.000 m\u00fasicas compilada para a Biblioteca do Congresso."@pt,
        "Alan Lomax (January 31, 1915 \u2013 July 19, 2002) was an American field collector of folk music of the 20th century. He was also a folklorist, ethnomusicologist, archivist, writer, scholar, political activist, oral historian, and film-maker. Lomax produced recordings, concerts, and radio shows in the US and in England, which played an important role in both the American and British folk revivals of the 1940s, 1950s and early 1960s. He collected material first with his father, folklorist and collector John A. Lomax, and later alone and with others, Lomax recorded thousands of songs and interviews for the Archive of American Folk Song, of which he was the director, at the Library of Congress on aluminum and acetate discs."@en,
        "Hij interviewde veel muzikanten waaronder Woody Guthrie, Leadbelly, Muddy Waters, Jelly Roll Morton, en Jeannie Robertson, produceerde radioshows, had een vast televisieprogramma, en speelde een belangrijke rol bij de vernieuwing van de American folk en British folk rond de jaren 1950. Hij nam in 1951 Ierse traditionele liederen op in het Engels en Gaelic van Elizabeth Cronin."@nl,
        "I viaggi di studio lo portarono a raccogliere materiali sonori in quasi tutto il mondo, dalla Spagna alla Gran Bretagna, al sud America. Fu l'inventore di un controverso sistema di classificazione degli stili del canto popolare, detto Cantometrics. Insegn\u00f2 in varie universit\u00e0 statunitensi, tra cui la Columbia University."@it,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u041b\u043e\u043c\u0430\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Lomax; (31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1915 \u2014 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 2002) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0438 \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0430, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u0441 \u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0421\u0428\u0410 (\u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u043b \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044e \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438) \u0438 \u043a\u0430\u043a \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u043d\u0430\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0440\u044f\u0434 \u0432 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u043b\u043a- \u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0437\u0430\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439. \u0412 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041b\u043e\u043c\u0430\u043a\u0441 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u041b\u0435\u0434\u0431\u0435\u043b\u043b\u0438, \u041c\u0430\u0434\u0434\u0438 \u0423\u043e\u0442\u0435\u0440\u0441 \u0438 \u0412\u0443\u0434\u0438 \u0413\u0430\u0442\u0440\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30de\u30c3\u30af\u30b9\uff08Alan Lomax\u30011915\u5e74\uff08\u5927\u6b634\u5e74\uff091\u670831\u65e5 - 2002\u5e74\uff08\u5e73\u621014\u5e74\uff097\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u53ce\u96c6\u30fb\u8a18\u9332\u30fb\u7814\u7a76\u5bb6\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u554f\u308f\u305a\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u56fd\u5185\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u30ab\u30ea\u30d6\u6d77\u5730\u57df\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306a\u3069\u3067\u3082\u9332\u97f3\u3092\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49310292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Lomax>,
        <http://viaf.org/viaf/49310292>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alan_Lomax.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Lomax.
doremus_artist:9c9e7df7-3627-32aa-ba1e-ce3f32321212
owl:sameAs viaf:5185907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5185907>.
doremus_artist:9dc86a92-e12c-3921-8654-581176776bd9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Encinitas,_California>;
    rdfs:comment
        "Autodidatta per la composizione, \u00e8 stato una delle personalit\u00e0 pi\u00f9 individualiste e originali del Novecento. La sua opera occupa un posto particolare nell'evoluzione della musica contemporanea, in particolare \u00e8 molto rilevante per l'evoluzione della produzione timbrica del suono la sua attivit\u00e0 di inventore e adattatore di strumenti musicali, creati utilizzando anche materie naturali o modificando strumenti preesistenti. \u00c8 inoltre considerato un importante precursore degli happening musicali.Ha esercitato una notevole influenza anche in ambito rock, come testimoniano gli attestati di stima di artisti quali Tom Waits e Frank Zappa."@it,
        "Harry Partch (* 24. Juni 1901 in Oakland, Kalifornien; \u2020 3. September 1974 in San Diego, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist, Erfinder, Instrumentenbauer und avantgardistischer Theoretiker. Er geh\u00f6rt zu den ersten westlichen Komponisten, die sich mikrotonaler Musik zuwandten. Die meisten Musikst\u00fccke schrieb Partch f\u00fcr selbst erfundene und gebaute Instrumente, die in reiner (\u201eJust Intonation\u201c) 11-Limit-Stimmung gestimmt waren (auf ganzzahligen Verh\u00e4ltnissen beruhend, bis zum 11. Naturton gehend)."@de,
        "Harry Partch (June 24, 1901 \u2013 September 3, 1974) was an American composer, music theorist, and creator of musical instruments. He composed using scales of unequal intervals in just intonation, and was one of the first 20th-century composers in the West to work systematically with microtonal scales. He built custom-made instruments in these tunings on which to play his compositions, and described his theory and practice in his book Genesis of a Music (1947)."@en,
        "Harry Partch (Oakland (California), 24 de junho de 1901 - San Diego (California), 3 de Setembro de 1974) foi um compositor, te\u00f3rico musical, escritor, construtor de instrumentos musicais e artista estadunidense. Partch foi um pioneiro da m\u00fasica microtonal, do uso de instrumentos n\u00e3o convencionais, bem como do uso n\u00e3o convencional de instrumentos convencionais, sendo considerado uma das figuras chave nas vanguardas art\u00edsticas do p\u00f3s-guerra. Cr\u00edticos o t\u00eam como um dos mais influentes compositores estadunidenses do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Harry Partch (Oakland (California), 24 de junio de 1901 - San Diego (California), 3 de septiembre de 1974) fue un compositor e inventor de instrumentos estadounidense. Fue uno de los primeros compositores del siglo XX en utilizar sistem\u00e1ticamente la escala microtonal. Muchas de sus obras est\u00e1n escritas para instrumentos que \u00e9l mismo constru\u00eda."@es,
        "Harry Partch (Oakland (Californi\u00eb), 24 juni 1901 \u2013 San Diego (Californi\u00eb), 3 september 1974) was een Amerikaans componist, musicoloog en muziekinstrumentenbouwer. Hij was een van de eerste componisten uit de twintigste eeuw die zich intensief bezighielden met de systematisering van microtonale toonschalen. Voor zijn composities vervaardigde hij veel zelfontworpen instrumenten met alternatieve toonschalen, gestemd in een 11-limiet rein ge\u00efntoneerde schaal. Tevens is de 43-delige toonschaal een uitvinding van hem. Met deze toonschaal was het mogelijk om volkomen zuiver te spelen."@nl,
        "Harry Partch (ur. 24 czerwca 1901 w Oakland, Kalifornia, zm. 3 wrze\u015bnia 1974 w San Diego, Kalifornia) - kompozytor ameryka\u0144ski, autodydakta, po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 przede wszystkim muzyce, opartej na oryginalnych wizjach scenicznych, a cz\u0119sto tak\u017ce na w\u0142asnych tekstach, komponowanej na instrumenty, kt\u00f3re sam budowa\u0142, realizuj\u0105c wymarzony oryginalny system d\u017awi\u0119kowy."@pl,
        "Harry Partch, n\u00e9 le 24 juin 1901 \u00e0 Oakland et mort le 3 septembre 1974 \u00e0 San Diego, est un compositeur et constructeur d'instruments de musique am\u00e9ricain. Cet autodidacte \u00ab \u00e9clectique et visionnaire \u00bb fut parmi les premiers compositeurs du XXe si\u00e8cle \u00e0 faire un travail intensif et syst\u00e9matique avec des gammes musicales microtonales. Une grande partie de sa musique est destin\u00e9e \u00e0 des instruments pr\u00e9par\u00e9s qu'il fabriquait lui-m\u00eame, accord\u00e9s selon une \u00e9chelle musicale \u00e0 43 degr\u00e9s."@fr,
        "\u0413\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438 \u041f\u0430\u0440\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Harry Partch; 24 \u0438\u044e\u043d\u044f 1901, \u041e\u043a\u043b\u0435\u043d\u0434 \u2014 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1974, \u0421\u0430\u043d-\u0414\u0438\u0435\u0433\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445, \u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043c \u0441\u0430\u043c\u0438\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0441 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u043c \u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043e\u043a\u0442\u0430\u0432\u044b (\u0432\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e 43 \u0441\u0442\u0443\u043f\u0435\u043d\u0435\u0439)."@ru,
        "\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c1\uff08Harry Partch\u30011901\u5e746\u670824\u65e5 - 1974\u5e749\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:25404361;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Partch>,
        <http://viaf.org/viaf/25404361>,
        <https://musicbrainz.org/artist/914360f1-82e2-47ff-943b-1d7b977bd27a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Virgil_and_Jennie_Partch_wedding_photo_1888.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Partch.
doremus_artist:9ebf39cd-4dad-319a-ae17-68872f739299
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nidda,_Hesse>;
    rdfs:comment
        "Salome Kammer (* 17. Januar 1959 in Nidda) ist eine deutsche Schauspielerin, Stimmsolistin, S\u00e4ngerin und Cellistin."@de,
        "Salome Kammer (born 17 January 1959 in Nidda, Hesse, West Germany) is a German actress, singer and cellist."@en;
    owl:sameAs viaf:56820330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salome_Kammer>,
        <http://viaf.org/viaf/56820330>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca839b76-49c0-4747-b86c-ec1473b1f35c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salome_Kammer.
doremus_artist:9ee2ef3f-a47c-3861-945d-6cc1a5e3a101
    rdfs:comment "Simon Lepper is an English pianist and vocal accompanist."@en;
    owl:sameAs viaf:26768059;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Lepper>,
        <http://viaf.org/viaf/26768059>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Lepper.
doremus_artist:9fba27f0-dfe9-390a-a288-3850c5f072e5
owl:sameAs viaf:63199090; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63199090>.
doremus_artist:a070fa25-9ea1-3251-8d4b-560d0016cb35
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Udo Zimmermann (* 6. Oktober 1943 in Dresden) ist ein deutscher Komponist, Dirigent und Intendant. Er lebt in Dresden."@de,
        "Udo Zimmermann (Dresden, 6 de octubre de 1943 (73 a\u00f1os) es un compositor, y director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Udo Zimmermann (Dresden, 6 de outubro de 1943) \u00e9 um compositor, diretor musical, e maestro alem\u00e3o."@pt,
        "Udo Zimmermann was born in Dresden on October 6, 1943. He is a German composer, music director, and conductor."@en,
        "Udo Zimmermann, n\u00e9 le 6 octobre 1943 \u00e0 Dresde, est un musicien et compositeur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:14889910;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Udo_Zimmermann>,
        <http://viaf.org/viaf/14889910>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Udo_Zimmermann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Udo_Zimmermann.
doremus_artist:a33d5b74-141f-30c3-85d2-ec25b8333dbb
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:Heidelberg;
    rdfs:comment
        "Richard Franck (* 3. Januar 1858 in K\u00f6ln; \u2020 22. Januar 1938 in Heidelberg) war ein deutscher Komponist und Pianist."@de,
        "Richard Franck (3 January 1858 \u2013 22 January 1938) was a German pianist, composer and teacher."@en,
        "\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\uff08Richard Franck, 1858\u5e741\u67083\u65e5 - 1938\u5e741\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71464749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Franck>,
        <http://viaf.org/viaf/71464749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Franck.
doremus_artist:a467aae6-e80b-3929-9ffd-3ec1b84d0f01
owl:sameAs viaf:306268517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306268517>.
doremus_artist:a4d14f87-4b93-3cb8-aa38-e02967d1904d
owl:sameAs viaf:173547609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173547609>.
doremus_artist:a551cb50-e7c1-321a-9d93-dc4bbc91b54e
    rdfs:comment
        "Armen Donelian (born December 1, 1950) is a jazz pianist, composer, educator and author. Donelian was classically trained at the Westchester Conservatory of Music in White Plains, New York. He has appeared since 1975 as a featured soloist and bandleader, and with an array of jazz musicians, including Sonny Rollins, in international venues. A composer of over 100 works reflecting Classical, Middle Eastern and jazz influences, Donelian has produced 13 albums.He has received multiple awards as a Fulbright Senior Scholar and Specialist and an NEA Jazz Fellow. An educator at several New York institutions for 30 years, including The New School and William Paterson University, Donelian is also the author of Training The Ear Vol. 1 & 2 and offers master classes at leading throughout the world.A gr"@en,
        "Armen Hrant Donelian (* 1. Dezember 1950 in New York City) ist ein amerikanischer Pianist des Modern Jazz."@de;
    owl:sameAs viaf:37107947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Armen_Donelian>,
        <http://viaf.org/viaf/37107947>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Armen_Donelian.
doremus_artist:a6164d07-d14c-3b7f-8c09-af0e8c052349
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        """Uwe Mund (20 de marzo de 1941, Vienna) es un director de orquesta austriaco. A la edad de catorce a\u00f1os ofreci\u00f3 su primer concierto como pianista y a los diecis\u00e9is comenz\u00f3 sus estudios de conducci\u00f3n y composici\u00f3n. Mund tambi\u00e9n fue director musical del Gran Teatro del Liceo de Barcelona de 1987 a 1994, donde fue abucheado durante la representaci\u00f3n de "La Traviata" en 1992, lo que provoc\u00f3 su negativa a dirigir la \u00f3pera "Carmen", un a\u00f1o despu\u00e9s. Ha sido conductor invitado en diferentes casas de \u00f3pera y desde 1998 es director musical de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Tokio."""@es,
        "Uwe Mund (March 20, 1941) is an Austrian conductor. At the age of fourteen he gave his first concert as solo pianist and with sixteen he began his studies as a conductor and composer. Born in Vianna, he became at the age of twenty conductor of the Vienna Boys' Choir, with which he toured Europe and America. He also conducted the Viennese Hofmusikkapelle, a court orchestra dating back to the Middle Ages. He became solo r\u00e9p\u00e9titeur for the Vienna State Opera and assistant conductor of the Wiener Singverein in 1963. He was music director at Musiktheater im Revier in Gelsenkirchen from 1977 until 1988, where his work and passion are considered to have defined an era."@en;
    owl:sameAs viaf:51882596;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Uwe_Mund_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/51882596>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Uwe_Mund_(conductor)>.
doremus_artist:a6c3212e-d134-3118-baff-b77fbb7b50fd
owl:sameAs viaf:107051134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107051134>.
doremus_artist:a7156b08-291f-3515-9128-cbd2343f9753
owl:sameAs viaf:60160829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60160829>.
doremus_artist:a7a75dff-a1fa-363e-94a4-998ffe466b9e
owl:sameAs viaf:103589609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103589609>.
doremus_artist:a8d003f3-7a6f-3cce-8a52-528d97c8cfc7
    rdfs:comment
    "Geoffrey Paterson (born 14 July 1983) is a British conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:305406589;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Paterson>,
        <http://viaf.org/viaf/305406589>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoffrey_Paterson.
doremus_artist:a9016035-aa74-3de2-b7f3-5e183ee32741
owl:sameAs viaf:69121503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121503>.
doremus_artist:a9953488-61ec-3594-9a2f-0618ae9007fd
owl:sameAs viaf:192622351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/192622351>.
doremus_artist:aa797765-def2-3b64-8467-713cc2bed360
owl:sameAs viaf:121309362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121309362>.
doremus_artist:aae50406-bb11-3397-a775-95a32d5552fd
    dbp:birthPlace re:Budapest;
    rdfs:comment
        "Mikl\u00f3s Sp\u00e1nyi (ou Mikl\u00f3s Mikael Sp\u00e1nyi), n\u00e9 le 2 mai 1962 \u00e0 Budapest,, est un claveciniste hongrois sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque et classique.\u2191 (en) Bach Cantatas\u2191 (en) Discogs"@fr;
    owl:sameAs viaf:74049699;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mikl\u00f3s_Sp\u00e1nyi>,
        <http://viaf.org/viaf/74049699>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Miklós_Spányi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Miklós_Spányi.
doremus_artist:aaee27c0-7be6-33b1-b359-8a2e6767accf
owl:sameAs viaf:230039048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230039048>.
doremus_artist:ad4eebd9-c48c-3fea-acbd-4ad2c881ec5c
    rdfs:comment
        "Darren Lee Jeffery (born 3 April 1976) is an English bass-baritone singer active in opera, concert and oratorio."@en;
    owl:sameAs viaf:42147882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Darren_Jeffery>,
        <http://viaf.org/viaf/42147882>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Darren_Jeffery.
doremus_artist:adc755eb-0a8e-3a7a-ac25-13cadeedd6c4
owl:sameAs viaf:13706014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13706014>.
doremus_artist:ae4ca87a-15da-3de3-b582-08ddfa9aaad7
owl:sameAs viaf:71162533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71162533>.
doremus_artist:af8b6f6b-553e-3c25-ad29-cdcfc79e454d
owl:sameAs viaf:306337261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306337261>.
doremus_artist:b12010f3-875f-32bb-a89e-702aced524d5
    owl:sameAs viaf:46971024;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971024>,
        <https://musicbrainz.org/artist/661353b8-8b05-4415-88a8-2d75f69711ef>.
doremus_artist:b15008dd-b637-3d95-a080-e907a275abdb
owl:sameAs viaf:54472474; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54472474>.
doremus_artist:b253ee5a-abc8-3081-9d33-06bfae540949
    dbp:birthPlace dbr:Burgas;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Emil Tchakarov (Bulgarian: \u0415\u043c\u0438\u043b \u0427\u0430\u043a\u044a\u0440\u043e\u0432), born 29 June 1948 in Burgas, Bulgaria; died 4 August 1991 in Paris, was a Bulgarian conductor who had a career both in the concert hall and in the opera house. He also made a series of Russian opera recordings."@en,
        "Emil Tschakarow (bulgarisch \u0415\u043c\u0438\u043b \u0427\u0430\u043a\u044a\u0440\u043e\u0432; * 29. Juni 1948 in Burgas, Bulgarien; \u2020 4. August 1991 in Paris) war ein bulgarischer Dirigent und Sch\u00fcler Herbert von Karajans. Tschakarow studierte ab dem Alter von 15 Jahren Dirigieren am Sofioter Konservatorium. 1970 gewann er den Internationalen Dirigentenwettbewerb der Herbert von Karajan-Stiftung Berlin, und sein Idol Karajan stellte ihn als Assistenten in Berlin und Salzburg ein. Von 1974 bis 1978 war er Chefdirigent des Philharmonischen Orchesters Plowdiw. 1979 deb\u00fctierte er an der Metropolitan Opera. In der Folge dirigierte er viele bekannte Orchester weltweit, insbesondere aber die Leningrader Philharmoniker, mit denen er einige Schallplatten einspielte und deren st\u00e4ndiger Gastdirigent er mit der Saison 1989/90 wurde. Zwischen 1983 und 1"@de,
        "Sal\u00ec sul podio per la prima volta a soli 11 anni. A 15 inizi\u00f2 a studiare direzione d'orchestra al Conservatorio di Sofia e dopo otto anni si afferm\u00f2 come il pi\u00f9 giovane vincitore del Concorso Herbert von Karajan a Berlino. Fu successivamente invitato da Herbert von Karajan come assistente a Salisburgo e Berlino. Celebri le sue interpretazioni de l'Eugenio Onieghin al Covent Garden di Londra, Il barbiere di Siviglia al Metropolitan di New York, Tannh\u00e4user al Maggio Musicale Fiorentino, la Carmen al Teatro San Carlo di Napoli e molti altri titoli."@it,
        "\u042d\u043c\u0438\u043b \u0427\u0430\u043a\u044b\u0440\u043e\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0415\u043c\u0438\u043b \u0427\u0430\u043a\u044a\u0440\u043e\u0432; 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1948, \u0411\u0443\u0440\u0433\u0430\u0441 \u2014 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1991, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u043d\u043e, \u0432 11-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435. \u0412 1967-71 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u043e\u0444\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0418\u043b\u0438\u0435\u0432\u0430 \u0438 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438 \u0421\u0438\u043c\u0435\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430). \u0412 1971 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0427\u0430\u043a\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u043d\u0430 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435. \u0412 1974\u20141978 \u0433\u0433. \u0427\u0430\u043a\u0430\u0440\u043e\u0432 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041f\u043b\u043e\u0432\u0434\u0438\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0432 1983\u20141986 \u0433\u0433. \u2014 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0424\u043b\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 1979 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u00ab\u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u00bb), \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044f\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435. \u0421 1976 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440"@ru,
        "\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30ab\u30ed\u30d5 (\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u8a9e: \u0415\u043c\u0438\u043b \u0427\u0430\u043a\u044a\u0440\u043e\u0432, Emil Tchakarov, 1948\u5e746\u670829\u65e5 - 1991\u5e748\u67084\u65e5) \u306f\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d6\u30eb\u30ac\u30b9\u306e\u751f\u307e\u308c\u30026\u6b73\u306e\u3053\u308d\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u300111\u6b73\u306e\u9803\u306b\u306f\u3001\u5b66\u6821\u306e\u50ac\u3057\u3067\u7d1a\u53cb\u305f\u3061\u3068\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u306e\u3092\u304d\u3063\u304b\u3051\u306b\u3001\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3061\u59cb\u3081\u305f\u30021967\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30a4\u30ea\u30a8\u30d5\u3068\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30fb\u30b7\u30e1\u30aa\u30ce\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u3001\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u306e\u6587\u5316\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u3067\u7d50\u6210\u3055\u308c\u305f\u30e6\u30fc\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30ad\u30a2\u3084\u65e7\u30bd\u9023\u306a\u3069\u306b\u9060\u5f81\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021970\u5e74\u304b\u3089\u306f\u3001\u30b7\u30e1\u30aa\u30ce\u30d5\u306e\u6307\u63ee\u6cd5\u306e\u305f\u3081\u306e\u7279\u5225\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u5165\u308a\u3001\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u508d\u3089\u3067\u3001\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u306e\u30e6\u30fc\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u5b9f\u5730\u306e\u7d4c\u9a13\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u306e\u590f\u671f\u8b1b\u7fd2\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306e\u77e5\u5df1\u3092\u5f97\u305f\u30021972\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306e\u52a9\u624b\u3068\u3057\u3066\u3001\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306e\u4e0b\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u307f\u30011977\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u884c\u308f\u308c\u305f\u7b2c\u4e8c\u56de\u306e\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c\u4e09\u4f4d\u306b\u5165\u8cde\u3057\u3066\u811a\u5149\u3092\u6d74\u3073\u3066\u3044\u308b\u30021978\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u3067\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u300a\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fb\u30aa\u30cd\u30fc\u30ae\u30f3\u300b\u3092\u632f\u3063\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u307e\u305f\u6642\u3092\u540c\u3058\u304f\u3057\u3066\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u767b\u5834\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u30021986\u5e74\u306b\u306f\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u795d\u796d\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3066\u3001\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja,
        "\u57c3\u7c73\u5c14\u00b7\u67e5\u5361\u7f57\u592b(Emil Tchakarov 1948\u5e74\u751f\u4e8e\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9a\u535a\u683c\u65af)\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9a\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u67e5\u5361\u7f57\u592b\u5341\u4e00\u5c81\u65f6\u5c31\u5df2\u6267\u68d2\u6307\u6325\u300215\u5c81\u5f00\u59cb\u5728\u7d22\u975e\u4e9a\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u6307\u6325\uff0c\u516b\u5e74\u4e4b\u540e\u5728\u67cf\u6797\u6210\u4e3a\u8d6b\u4f2f\u7279\u00b7\u51af\u00b7\u5361\u62c9\u626c\u6307\u6325\u5927\u5956\u6700\u5e74\u8f7b\u83b7\u5956\u5f97\u4e3b\u3002\u4f17\u591a\u97f3\u4e50\u5927\u5e08\u7ecf\u5e38\u9080\u8bf7\u4ed6\u5230\u8428\u5c14\u8328\u5821\u6216\u67cf\u6797\u7b49\u5730\u62c5\u4efb\u52a9\u7406\u6307\u6325\uff0c\u534f\u52a9\u6b4c\u5267\u5236\u4f5c\u3002 \u67e5\u5361\u7f57\u592b\u6307\u6325\u8fc7\u67cf\u6797\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\uff0c\u6ce2\u58eb\u987f\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff0c\u4ee5\u8272\u5229\u7231\u4e50\uff0c\u6cd5\u56fd\u56fd\u5bb6\u4e50\u56e2\uff0c\u4f26\u6566\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u548c\u6377\u514b\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3002\u4ed6\u591a\u5e74\u6765\u548c\u5217\u5b81\u683c\u52d2\u7231\u4e50\u4e50\u56e2(\u73b0\u79f0\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u7231\u4e50\u4e50\u56e2)\u7d27\u5bc6\u5408\u4f5c\uff0c\u4ed6\u4eec\u5f55\u5236\u8fc7\u5927\u91cf\u5531\u7247\uff0c\u5728\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u5f00\u529e\u97f3\u4e50\u4f1a\u8fd8\u6709\u591a\u6b21\u5de1\u56de\u6f14\u51fa\uff0c\u5230\u8fc7\u5fb7\u56fd\uff0c\u5965\u5730\u5229\u548c\u610f\u5927\u5229\u7b49\u5730\u30021989\u5e749\u67081\u65e5\uff0c\u4ed6\u6210\u4e3a\u8be5\u4e50\u56e2\u7684\u5e38\u4efb\u5ba2\u5e2d\u6307\u6325\u3002 \u67e5\u5361\u7f57\u592b\u6f14\u7ece\u6b4c\u5267\u8457\u540d\u3002\u4ed6\u5230\u8fc7\u7687\u5bb6\u67ef\u6587\u7279\u82b1\u56ed\uff0c\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u7b49\u573a\u6240\u6f14\u51fa\u3002 1986\u5e74\u67e5\u5361\u7f57\u592b\u5728\u7d22\u975e\u4e9a\u521b\u529e\u65b0\u5e74\u97f3\u4e50\u4f1a\uff0c\u5e76\u9080\u8bf7\u540d\u5bb6\u524d\u6765\u52a9\u5e86\u3002\u627f\u529e\u4e50\u56e2\u5219\u662f\u7d22\u975e\u4e9a\u8282\u5e86\u4e50\u56e2\uff0c\u8be5\u4e50\u56e2\u7531\u4ed6\u4e00\u624b\u521b\u7acb\uff0c\u4ed6\u4eec\u5408\u4f5c\u5f55\u5236\u6709\u5927\u91cf\u5f55\u97f3\u5f55\u50cf\u3002 \u67e5\u5361\u7f57\u592b\u548c\u7d22\u5c3c\u516c\u53f8\u5408\u4f5c\u5f55\u5236\u4e86\u4fc4\u7f57\u65af\u6b4c\u5267\u5168\u96c6\u7cfb\u5217\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64194220;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emil_Tchakarov>,
        <http://viaf.org/viaf/64194220>,
        <https://musicbrainz.org/artist/29313407-e71b-4a0a-954d-9fea2a92887a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emil_Tchakarov.
doremus_artist:b273c449-d0b9-3dba-bd91-27437f8bd085
owl:sameAs viaf:60599364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60599364>.
doremus_artist:b59a1ca9-1d95-3551-9cf5-5f9e61db294f
owl:sameAs viaf:20007344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20007344>.
doremus_artist:b5a0d1bb-7081-3e5e-bd40-f188d18c3b56
owl:sameAs viaf:44555694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44555694>.
doremus_artist:b6695121-5493-3315-bc5c-215da2dc5aab
owl:sameAs viaf:66729839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66729839>.
doremus_artist:b687f290-1869-3558-a6f0-9809492be0d5
owl:sameAs viaf:35741210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35741210>.
doremus_artist:b7ed93c4-ca30-387f-ad7f-65f88bf9de6c
owl:sameAs viaf:66730747; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66730747>.
doremus_artist:b87c3476-ab39-3b17-91d7-49751b09be6e
owl:sameAs viaf:56859010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56859010>.
doremus_artist:b885604f-3649-3ead-8f8b-c993b45d4a73
owl:sameAs viaf:241359024; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/241359024>.
doremus_artist:b915ef42-d7ac-35fe-9f47-b7aed4183f8b
    rdfs:comment
        "Flint Juventino Beppe (* 27. Mai 1973 in Harstad), fr\u00fcher bekannt als Fred Jonny Berg, ist ein in Deutschland wohnender norwegischer Komponist, Filmemacher, K\u00fcnstler und Produzent."@de,
        "Flint Juventino Beppe (born May 27, 1973), formerly known as Fred Jonny Berg, is a Germany resident, Norwegian-born composer, filmmaker, artist and producer. Beppe\u2019s catalogue of works comprises about 200 titles, more than 80 opuses, including commissions and works for piano, flute, clarinet, violin, viola, cello, double bass, string orchestra and orchestral works like flute concertos, piano concertos and symphonic poems."@en;
    owl:sameAs viaf:107607639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Flint_Juventino_Beppe>,
        <http://viaf.org/viaf/107607639>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flint_Juventino_Beppe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Flint_Juventino_Beppe.
doremus_artist:b96bf8ea-454f-33bc-ad07-c07ac3f6dbb0
owl:sameAs viaf:15069386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15069386>.
doremus_artist:b9a4f583-070f-3ad6-8657-31c25982fe50
owl:sameAs viaf:29719138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29719138>.
doremus_artist:bb4924e3-6406-38da-93d7-e9428a871ede
    rdfs:comment
        "Manuel Ausensi i Albalat (Catalan pronunciation: [m\u0259nu\u02c8\u025b\u026b \u0259w\u02c8s\u025bnsi]) (1919, in Barcelona \u2013 2005, in Creixell, Tarragona) was a Catalan baritone opera singer. During the Spanish Civil War, he studied singing in Valencia and then in the Municipal Conservatory of Barcelona. His debut was in 1946 at the Tivoli Theater. In 1947 he sang in Donizetti's Anna Bolena at the Liceu. He retired in 1973, but in 1990 he returned for a benefit concert for the Opera House in Catalonia. In 1997 he received the Creu de Sant Jordi."@en,
        "\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30a6\u30bb\u30f3\u30b7\u30fb\u30a4\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e9\u30fc\u30c8\uff08Manuel Ausensi i Albalat, 1919\u5e7410\u67088\u65e5 - 2005\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002 \u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u5e02\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u3082\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5185\u6226\u306e\u52c3\u767a\u306b\u3088\u308a\u5b66\u696d\u3092\u4e2d\u65ad\u3057\u305f\u30021941\u5e74\u304b\u30892\u5e74\u9593\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u3067\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ea\u30e3\u30bb\u30eb\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u5e02\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u58f0\u697d\u3092\u4fee\u3081\u3001\u30b3\u30f3\u30bb\u30d7\u30b7\u30aa\u30fb\u30ab\u30e4\u30aa\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021946\u5e74\u306b\u30c6\u30a3\u30dc\u30ea\u5287\u5834\u3067\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u307f\u30011947\u5e74\u306b\u30ea\u30bb\u30aa\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u300a\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30dc\u30ec\u30fc\u30ca\u300b\u306e\u4e0a\u6f14\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u6b69\u3092\u56fa\u3081\u305f\u30021954\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306e\u30b3\u30ed\u30f3\u5287\u5834\u306b\u9032\u51fa\u3057\u30011961\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u767b\u5834\u3057\u3066\u597d\u8a55\u3092\u535a\u3057\u305f\u30021973\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6b4c\u3063\u305f\u304c\u30011990\u5e74\u306b\u4e00\u6642\u7684\u306b\u6b4c\u624b\u6d3b\u52d5\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 2005\u5e74\u306b\u30bf\u30e9\u30b4\u30ca\u770c\u306e\u30af\u30ec\u30a4\u30bb\u30eb\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37107245;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Ausensi>,
        <http://viaf.org/viaf/37107245>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Ausensi.
doremus_artist:bc159a4c-4398-341b-b790-714f972c2f2c
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Carl Friedrich Zelter (* 11. Dezember 1758 in Berlin; \u2020 15. Mai 1832 ebenda) war ein deutscher Musiker, Professor, Musikp\u00e4dagoge, Komponist und Dirigent mit gr\u00f6\u00dftem kulturpolitischem Einfluss in seiner Zeit."@de,
        "Carl Friedrich Zelter (11 December 1758  \u2013 15 May 1832) was a German composer, conductor and teacher of music. Working in his father's bricklaying business, Zelter attained mastership in that profession, and was a musical autodidact. Zelter was born and died in Berlin. He became friendly with Johann Wolfgang von Goethe, and his works include settings of Goethe's poems. During his career, he composed about two hundred lieder, as well as cantatas, a viola concerto (performed as early as 1779) and piano music."@en,
        "Carl Friedrich Zelter (11 de diciembre de 1758 \u2013 15 de mayo de 1832) fue un compositor, director de orquesta y profesor de m\u00fasica alem\u00e1n."@es,
        """Carl Friedrich Zelter (Berlijn, 11 november 1758 \u2013 aldaar, 15 mei 1832) was een Duits componist, muziekleraar en dirigent. Zelter was van beroep een metselaar in de firma van zijn vader, totdat hij zich in 1815 geheel aan de muziek ging wijden. Hij was een leerling van Schulz en Fasch. Zelf gaf hij les aan: 
* Johann Carl Gottfried Loewe 
* Otto Nicolai 
* Felix Mendelssohn 
* Fanny Hensel 
* Giacomo Meyerbeer Hij is in zijn geboortestad overleden."""@nl,
        "Carl Friedrich ZelterFichier:Zelter.jpg Carl Friedrich Zelter, n\u00e9 \u00e0 Berlin le 11 d\u00e9cembre 1758 et mort le 15 mai 1832 dans cette m\u00eame ville, est un compositeur, chef d'orchestre, th\u00e9oricien et p\u00e9dagogue allemand."@fr,
        "Fu dal 1800 direttore della Singakademie, che port\u00f2 a grande fama specialmente con l'esecuzione di opere bachiane.Con Felix Mendelssohn suo allievo, predispose nel 1827 la riesumazione della Passione secondo Matteo."@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0426\u0435\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Carl Friedrich Zelter; 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1758, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 15 \u043c\u0430\u044f 1832, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30c4\u30a7\u30eb\u30bf\u30fc\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Carl Friedrich Zelter\u3001 1758\u5e7412\u670811\u65e5 - 1832\u5e745\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24686498;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Friedrich_Zelter>,
        <http://viaf.org/viaf/24686498>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zelter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Friedrich_Zelter.
doremus_artist:bc2c2df0-4c69-328e-8f77-510795cad64b
    rdfs:comment
        "Pablo M\u00e1rquez (San Pedro de Jujuy, 1967) is een Argentijns gitarist. M\u00e1rquez speelt voornamelijk klassieke muziek, maar speelt ook etnische muziek met bijvoorbeeld Dino Saluzzi. Hij studeerde gitaar in Argentini\u00eb bij Jorge Martinez Z\u00e1rate en Eduardo Fern\u00e1ndez. Zelf zegt M\u00e1rquez dat hij het meest be\u00efnvloed is door Gy\u00f6rgy Seb\u00f6k. M\u00e1rquez geeft les aan de Muziekakademie van Basel en geeft masterclasses."@nl,
        "Pablo M\u00e1rquez est un guitariste classique argentin n\u00e9 en 1967. D\u00e9fricheur de r\u00e9pertoires audacieux, aussi \u00e0 l\u2019aise dans les \u0153uvres anciennes que dans la riche litt\u00e9rature du XXe et XXIe si\u00e8cles, ou bien encore dans la musique traditionnelle argentine, Pablo M\u00e1rquez est l\u2019un des interpr\u00e8tes les plus sensibles et les plus dou\u00e9s de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de guitaristes. Son intelligence musicale et sa technicit\u00e9 hors pair en font un cr\u00e9ateur recherch\u00e9 par les compositeurs vivants."@fr,
        "The Argentinean guitarist Pablo M\u00e1rquez is considered today as one of the most accomplished and versatile virtuosi of his instrument. Outstanding interpreter of contemporary music, who collaborates regularly with groups such as the Ensemble Intercontemporain, he is equally acclaimed for his passionated and equilibrated versions of the historical masterpieces as well as the Argentine traditional music. Pablo M\u00e1rquez is Professor at the Musik-Akademie of Basel. He received in Buenos Aires the Konex Prize for his career and he is since 2006 Honorary Citizen of the City of Salta."@en;
    owl:sameAs viaf:27265960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pablo_M\u00e1rquez>,
        <http://viaf.org/viaf/27265960>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pablo_Márquez.
doremus_artist:be5341ab-bc11-3969-95de-638c868fb449
owl:sameAs viaf:265589659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265589659>.
doremus_artist:c1ef2daa-c96c-3ab9-a280-f7e5a3252150
    rdfs:comment
        "Chris Speed (* 1967 in Seattle, Washington) ist ein US-amerikanischer Saxophonist (Sopran-, Bariton- und Tenorsaxophon) und Klarinettist sowie Komponist und Bandleader des Creative Jazz und der freien Improvisation."@de,
        "Chris Speed (Seattle, 1967) is een Amerikaanse jazz-tenorsaxofonist, klarinettist en -componist, actief in de ge\u00efmproviseerde muziek, free jazz en folk jazz. Ook is hij mede-oprichter van Skirl Records."@nl,
        "Chris Speed (b. Seattle, Washington, 1967) is an American saxophonist, clarinetist, and composer. He studied classical piano from the age of five, and began clarinet at eleven. In high school he took up the tenor saxophone and began studying jazz. He later attended the New England Conservatory of Music in Boston. Speed has lived in New York City since 1992."@en;
    owl:sameAs viaf:49435333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Speed>,
        <http://viaf.org/viaf/49435333>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6dc88fe0-ed51-41e8-95a0-5252ad326019>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chris_speed_E5122058_12.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Speed.
doremus_artist:c39b5ab7-578d-356f-ae04-7dd5085ff7ed
    dbp:birthPlace dbr:Atlanta;
    rdfs:comment
        "Kristin Hersh (* 7. August 1966 in Atlanta, Georgia, als Martha Kristin Hersh) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Gitarristin und Songwriterin, die vor allem durch die Indie-Rock-Band Throwing Muses bekannt wurde."@de,
        """Kristin Hersh (Atlanta (Georgia), 7 augustus 1966) is een Amerikaanse singer-songwriter die ingetogen werk maakt dat vaak autobiografisch is. De thema's zijn onder andere de dood, bevalling, miskraam en liefde. Haar solowerk verschilt sterk van de muziek van de Throwing Muses en 50 Foot Wave, groepen waarvan zij de zangeres is. Haar cd-single "Your ghost" (een duet uit 1994 met Michael Stipe van R.E.M.) is de enige single van haar hand die ooit de Top 40 haalde. In 2007 heeft ze een album gemaakt met de McCarricks waarmee ze ook op tournee gaat."""@nl,
        "Kristin Hersh (born August 7, 1966) is an American singer, songwriter and author, known for her confessional songwriting style in her solo work and with her rock bands Throwing Muses and 50FootWave. Her guitar work and composition style ranges from jaggedly dissonant to traditional folk. Hersh's lyrics have a stream-of-consciousness style, reflecting her personal experiences. As an advocate of independent collaboration, much of her music has been released on independent labels and online."@en,
        "Kristin Hersh (ur. 7 sierpnia 1966 w Atlancie) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i kompozytorka znana z solowych, akustycznych koncert\u00f3w. W latach osiemdziesi\u0105tych by\u0142a jedn\u0105 z za\u0142o\u017cycielek grupy Throwing Muses, obecnie r\u00f3wnie\u017c liderka graj\u0105cej w stylu rocka alternatywnego grupy 50 Foot Wave."@pl,
        "Kristin HershFichier:KristinHershmikebaehrbw2b.jpg Kristin Hersh en f\u00e9vrier 2004. Kristin Hersh (n\u00e9e le 7 ao\u00fbt 1966) est une chanteuse-auteur-compositeur am\u00e9ricaine c\u00e9l\u00e8bre et prolifique qui ex\u00e9cute des concerts solo acoustiques. Elle a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 chanteuse et guitariste dans le groupe de rock alternatif Throwing Muses et est actuellement leader du trio power pop influence punk : 50 foot Wave. Ses chansons les plus connues sont Your Ghost et Bright Yellow Gun, lesquelles ont connu un succ\u00e8s commercial sur le territoire am\u00e9ricain au milieu des ann\u00e9es 1990."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d \u0425\u0435\u0440\u0448 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kristin Hersh, \u0440\u043e\u0434. 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1966 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Throwing Muses. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b (\u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0449\u0451 \u043d\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f) \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d \u0425\u0435\u0440\u0448 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c Hips and Makers, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u0441\u043e\u043f\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u00abYour Ghost\u00bb, \u0434\u0443\u044d\u0442 \u0441 \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b\u043e\u043c \u0421\u0442\u0430\u0439\u043f\u043e\u043c, \u043e\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0435\u0451 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b. \u0412 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0425\u0435\u0440\u0448 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432, 50 Foot Wave; \u043e\u043d\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u00abRat Girl\u00bb (2010) \u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0435\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e software-\u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 CASH Music."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30b5\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30b7\u30e5\uff08Martha Kristin Hersh\u30011966\u5e748\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30b9\u30ed\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u4ed6\u306b\u3082\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12498326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kristin_Hersh>,
        <http://viaf.org/viaf/12498326>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kristin_Hersh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kristin_Hersh.
doremus_artist:c3ed32fe-1a82-3608-8b17-4bd1006812be
    rdfs:comment
        "Donatien Laurent, n\u00e9 en 1935 \u00e0 Belfort est un musicologue, ethnologue et linguiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:73856068;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Donatien_Laurent>,
        <http://viaf.org/viaf/73856068>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Donatien_Laurent.
doremus_artist:c7cfe427-5a9b-3474-b665-3d5151c157c1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Belleville,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Jeff Tweedy (Belleville, (Illinois), 25 augustus 1967) is de zanger/gitarist en voornaamste liedjesschrijver van de Amerikaanse band Wilco. Opgegroeid in Belleville, Illinois begon Tweedy muziek te maken met schoolvriend Jay Farrar onder de naam Uncle Tupelo. Deze groep maakte tussen 1987 en 1994 in totaal vier albums, waarna Farrar de band verliet. Tweedy begon met de overgebleven muzikanten de band Wilco, waarmee hij in wisselende bezettingen inmiddels zes studioplaten heeft gemaakt."@nl,
        """Jeff Tweedy (nacido el 25 de agosto de 1967 en Belleville, Illinois, EE. UU.) es un compositor, m\u00fasico y poeta norteamericano. Empez\u00f3 en el mundo de la m\u00fasica con la banda de country alternativo Uncle Tupelo, desde 1987 hasta 1994. Un a\u00f1o despu\u00e9s de que se disolviera la banda, Tweedy form\u00f3 la banda de rock alternativo Wilco, con la que consigui\u00f3 mucho \u00e9xito con los \u00e1lbumes Yankee Hotel Foxtrot y A Ghost is Born. Tambi\u00e9n ha participado con varios grupos indies, como Golden Smog y Loose Fur, ha grabado un \u00e1lbum con The Minus 5 y colaborado con Rosanne Cash en la grabaci\u00f3n del tema "Long Black Veil", dentro del \u00e1lbum "The List"."""@es,
        "Jeff TweedyFichier:Jefftweedyps07.jpg Jeff Tweedy jouant avec Wilco au Primavera Sound Festival 2007. Jeff Tweedy, n\u00e9 le 27 ao\u00fbt 1967, est un chanteur, guitariste et bassiste am\u00e9ricain de country alternative et de rock alternatif. Il est actuellement le leader du groupe Wilco. Au d\u00e9but des ann\u00e9es 80, Jeff Tweedy rejoint le groupe The Plebes avec son ami d'enfance Jay Farrar, mais les go\u00fbts musicaux de Tweedy font partir un des fr\u00e8res de Farrar. Le groupe change ensuite de nom pour The Primitives en 1984, puis opte pour Uncle Tupelo en 1987. Le groupe ainsi renomm\u00e9 obtient suffisamment de soutien et d\u00e9croche un contrat et une tourn\u00e9e nationale. Apr\u00e8s avoir sorti quatre albums, le groupe se s\u00e9pare en 1994 \u00e0 la suite de conflits entre Tweedy et Farrar."@fr,
        """Jeffrey Scot "Jeff" Tweedy (born August 25, 1967) is an American songwriter, musician, and record producer best known as the leader of the band Wilco."""@en,
        "Jeffrey Scot Tweedy (Belleville, 25 de agosto de 1967) \u00e9 um compositor, m\u00fasico e l\u00edder da banda Wilco. Tweedy juntou-se a banda de rockabilly The Plebes com o amigo do tempo de escola, Jay Farrar no in\u00edcio dos anos 1980. The Plebes mudou seu nome para The Primitives em 1984, e subsequentemente tornou-se Uncle Tupelo.Em 1994 Tweedy formou a banda Wilco com John Stirratt, Max Johnson e Ken Coomer. Wilco gravou oito \u00e1lbuns e encontrou o sucesso com Yankee Hotel Foxtrot, A ghost is Born, Sky Blue Sky e Wilco (The Album) que \u00e9 o mais recente da banda. A banda participou de dois projetos, um deles com Billy Bragg e outro com a banda The Minus 5. Jeff Tweedy ganhou dois Grammys at\u00e9 hoje, incluindo o melhor \u00e1lbum Alternativo com A Ghost Is Born. Tweedy participou tamb\u00e9m de v\u00e1rios projetos paralelo"@pt,
        "Jeffrey Scot \u201eJeff\u201c Tweedy (* 25. August 1967 in Belleville, Illinois) ist ein US-amerikanischer Songwriter und Bandleader aus Chicago. Er wurde vor allem mit seiner Band Wilco bekannt."@de;
    owl:sameAs viaf:51894691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeff_Tweedy>,
        <http://viaf.org/viaf/51894691>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63287966-6021-474a-ba76-edc37a5f1b7c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jeff_Tweedy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeff_Tweedy.
doremus_artist:c810dbf3-4239-34e5-a18b-c9fe40b70df5
owl:sameAs viaf:49521769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49521769>.
doremus_artist:c8a5a78a-0269-3aad-8175-3d53a68ddfc5
    owl:sameAs viaf:32261395;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32261395>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a8cb7af-9a9d-4cbc-96a3-88b5423df973>.
doremus_artist:ca075ebd-c731-3c69-a7e2-95176ca7b0f2
owl:sameAs viaf:7655405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7655405>.
doremus_artist:cad0288a-8761-39ac-8e3f-c7ae2671f1f9
owl:sameAs viaf:49435419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49435419>.
doremus_artist:cb20ca08-395a-3d7d-83e3-0293ba6674aa
    dbp:birthPlace dbr:Vannes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alain Resnais (* 3. Juni 1922 in Vannes; \u2020 1. M\u00e4rz 2014 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Filmregisseur."@de,
        "Alain Resnais (French: [al\u025b\u0303 \u0281\u025bn\u025b]; 3 June 1922 \u2013 1 March 2014) was a French film director whose career extended over more than six decades. After training as a film editor in the mid-1940s, he went on to direct a number of short films which included Night and Fog (1955), an influential documentary about the Nazi concentration camps."@en,
        "Alain Resnais (Vannes, 3 juni 1922 \u2013 Parijs, 1 maart 2014) was een Frans filmregisseur."@nl,
        "Alain Resnais ([a\u02c8l\u025b\u0303 \u0281\u025b\u02c8n\u025b] (Vannes, 3 de junio de 1922 - Par\u00eds, 1 de marzo de 2014) fue un director, guionista de cine y montador franc\u00e9s; junto a Fran\u00e7ois Truffaut y Jean-Luc Godard, entre otros, fue una de las principales figuras de la Nouvelle vague ('Nueva Ola') del cine franc\u00e9s, que revolucion\u00f3 el concepto del montaje y la fotograf\u00eda."@es,
        """Alain Resnais (pron. al-A[N] r\u0101-N\u0100) (Vannes, 3 de junho de 1922 \u2014 Paris, 1 de mar\u00e7o de 2014) foi um famoso cineasta franc\u00eas conhecido por suas obras-primas de fic\u00e7\u00e3o po\u00e9tica, como "Hiroshima mon amour" ("Hiroshima meu amor", 1959, com roteiro de Marguerite Duras), e "L'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 Marienbad" ("O Ano passado em Marienbad", 1961, com roteiro de Alain Robbe-Grillet). Ambos os filmes t\u00eam como marca o uso de tem\u00e1ticas que abordam quest\u00f5es de tempo e mem\u00f3ria. "O Ano passado em Marienbad" \u00e9 um grande exemplo desse estilo dele, o qual causou estranheza e incompreens\u00e3o das audi\u00eancias, frustrando muitos espectadores. Tornou-se um cl\u00e1ssico do cinema por n\u00e3o ser - nem um pouco - intelig\u00edvel."""@pt,
        "Alain Resnais (ur. 3 czerwca 1922 w Vannes, zm. 1 marca 2014 w Pary\u017cu) \u2013 francuski re\u017cyser filmowy. Jeden z najwa\u017cniejszych re\u017cyser\u00f3w tzw. francuskiej nowej fali. Do jego najbardziej znanych film\u00f3w nale\u017c\u0105: Hiroszima, moja mi\u0142o\u015b\u0107 (1959) i Zesz\u0142ego roku w Marienbadzie (1961)."@pl,
        "Alain Resnais est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, \u00e9galement sc\u00e9nariste et monteur, n\u00e9 le 3 juin 1922 \u00e0 Vannes (Morbihan) et mort le 1er mars 2014 \u00e0 Paris. Alors qu'il envisage de devenir com\u00e9dien, il int\u00e8gre la premi\u00e8re promotion de l'IDHEC en montage et commence, \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1940, \u00e0 r\u00e9aliser des courts m\u00e9trages et moyens m\u00e9trages documentaires qui marquent le public et la critique : Van Gogh, Guernica et surtout Nuit et brouillard, premier film de r\u00e9f\u00e9rence sur les camps de concentration."@fr,
        "Si distingue anche per la sua attivit\u00e0 di teorico del cinema. Fu uno degli ispiratori teorici della Nouvelle Vague, di cui fu sempre punto di riferimento, pur non aderendovi mai ufficialmente."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043d \u0420\u0435\u043d\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Alain Resnais; 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1922, \u0412\u0430\u043d\u043d \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2014, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0430\u0436\u0430, \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u043a \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u00ab\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u0435\u00bb. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0437\u0430 \u0442\u0440\u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430: \u00ab\u041d\u043e\u0447\u044c \u0438 \u0442\u0443\u043c\u0430\u043d\u00bb (1955), \u00ab\u0425\u0438\u0440\u043e\u0441\u0438\u043c\u0430, \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u043c\u043e\u044f\u00bb (1959), \u00ab\u0412 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0435\u043d\u0431\u0430\u0434\u0435\u00bb (1961). \u0414\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0438\u0437\u0430 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0433\u043e: \u0432 1954 \u0438 1956 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u0622\u0644\u0627\u0646 \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Alain Resnais) (\u0648. 1922 \u2013 2014 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0631\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0641\u0627\u0646 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 ."@ar,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ec\u30cd\uff08Alain Resnais, 1922\u5e746\u67083\u65e5 - 2014\u5e743\u67081\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30cc\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u4e9e\u502b\u00b7\u96f7\u5948\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAlain Resnais\uff0c1922\u5e746\u67083\u65e5\uff0d2014\u5e743\u67081\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u4ed6\u6700\u5ee3\u70ba\u4eba\u77e5\u7684\u662f\u65e9\u671f\u4ee5\u8a18\u61b6\u8207\u5275\u50b7\u70ba\u984c\u6750\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u4ee3\u8868\u4f5c\u54c1\u5305\u542b\u300a\u591c\u4e0e\u96fe\u300b\uff081955\u5e74\uff09\u3001\u300a\u5e7f\u5c9b\u4e4b\u604b\u300b\uff081959\u5e74\uff09\u548c\u300a\u53bb\u5e74\u5728\u9a6c\u502b\u5df4\u300b\uff081961\u5e74\uff09\u7b49\u3002\u4e9e\u502b\u00b7\u96f7\u5948\u4e5f\u662f\u6cd5\u570b\u65b0\u6d6a\u6f6e\u5c0e\u6f14\u7684\u4e3b\u8981\u4ee3\u8868\uff0c\u96d6\u7136\u4e9e\u502b\u00b7\u96f7\u5948\u4e26\u4e0d\u8a8d\u70ba\u81ea\u5df1\u662f\u6cd5\u570b\u65b0\u6d6a\u6f6e\u7684\u4e00\u90e8\u5206\u3002\u4ed6\u8207\u5de6\u5cb8\u6d3e\u5c0e\u6f14\u7dca\u5bc6\u806f\u7e6b\uff0c\u5177\u6709\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u98a8\u683c\uff0c\u4e5f\u662f\u5de6\u7ffc\u653f\u6cbb\u96fb\u5f71\u88fd\u7247\u4eba\u3002\u4ed6\u7684\u96fb\u5f71\u66fe\u7d93\u8207\u8ba9\u00b7\u51ef\u7f57\u5c14\uff08Jean Cayrol\uff09\u3001\u746a\u683c\u9e97\u7279\u00b7\u675c\u62c9\u65af\u3001\u963f\u862d\u00b7\u7f85\u4f2f-\u683c\u91cc\u8036\u3001\u4e54\u6cbb\u00b7\u677e\u4f2f\u6717\uff08Jorge Semprun\uff09\u8207\u96c5\u514b\u00b7\u65af\u9a30\u4f2f\u683c\uff08Jacques Sternberg\uff09\u7b49\u4eba\u5408\u4f5c\u3002 \u4e9e\u502b\u00b7\u96f7\u5948\u65bc1995\u5e74\u7372\u5f97\u5a01\u5c3c\u65af\u5f71\u5c55\u7d42\u8eab\u6210\u5c31\u91d1\u7345\u734e\u3001\u65bc2009\u5e74\u7372\u5f97\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u7d42\u8eab\u6210\u5c31\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:112694529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Resnais>,
        <http://viaf.org/viaf/112694529>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Resnais_Césars_2recorte.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Resnais.
doremus_artist:cb254cb5-da28-3436-8535-5766bcb05989
owl:sameAs viaf:257405166; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/257405166>.
doremus_artist:cb4e419e-67be-3bc7-8bdd-fac5b87027a5
owl:sameAs viaf:4484846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4484846>.
doremus_artist:cc1906b8-116f-3407-b3e1-d25c7c021f2b
    dbp:birthPlace dbr:Monza;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        """Francesco Canova da Milano (18 de agosto de 1497 \u2013 2 de enero de 1543) fue un laudista Italiano y compositor de m\u00fasica del renacimiento. Nacido en Monza, cerca de Mil\u00e1n (de ah\u00ed el "da Milano"), fue reconocido en toda Europa como el mejor compositor de la\u00fad de su tiempo, lo que le vali\u00f3 en vida el apodo de Il Divino, apodo \u00e9ste que compartiera con Miguel \u00c1ngel. Dej\u00f3 una ingente cantidad de obras para la\u00fad, distribuidas en manuscritos y libros impresos. De \u00e9l se ha dicho que "la facilidad b\u00e1sica con la que articulaba el estilo del renacimiento tard\u00edo para un \u00fanico instrumento contin\u00faa haciendo de su m\u00fasica algo de valor \u00fanico"."""@es,
        "Francesco Canova da Milano (Francesco da Milano, also known as Il divino, Francesco da Parigi, etc.) (18 August 1497 \u2013 2 January 1543) was an Italian lutenist and composer. He was born in Monza, near Milan, and worked for the papal court for almost all of his career. Francesco was heralded throughout Europe as the foremost lute composer of his time. More of his music is preserved than of any other lutenist of the period, and his work continued to influence composers for more than a century after his death."@en,
        "Francesco Canova da Milano, meist nur Francesco da Milano genannt (* 18. August 1497 in Monza; \u2020 15. April 1543 in Mailand) war ein bedeutender italienischer Komponist und Lautenist der Renaissance."@de,
        "Francesco Canova dit Francesco da Milano (n\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1497 \u00e0 Monza et mort le 2 janvier 1543 (ou le 15 avril) \u00e0 Milan) \u00e9tait un luthiste et compositeur italien du d\u00e9but du XVIe si\u00e8cle."@fr,
        "Venne considerato il pi\u00f9 grande compositore di musica per liuto del Rinascimento italiano e uno dei massimi rappresentanti della musica strumentale del XVI secolo. Per le sue doti eccelse fu soprannominato Il divino, soprannome che condivise con Michelangelo Buonarroti. Alcuni suoi contemporanei ci hanno lasciato testimonianza della sua abilit\u00e0, non solo al liuto, ma anche alla viola."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041a\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0434\u0430 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Canova da Milano) 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1497, \u041c\u043e\u043d\u0446\u0430 \u2014 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1543, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0421\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0434\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041a\u0430\u043d\u043e\u0432\u0443. \u041e\u0434\u0438\u043d, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430, \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043c\u0431\u0440\u043e\u0437\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0435 (Biblioteca Ambrosiana) \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435. \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043a\u0438\u0441\u0442\u0438 \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u043e \u041a\u0430\u043c\u043f\u0438, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0442\u0435\u043a\u0435 (Pinacoteca Civica) \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u041a\u043e\u043c\u043e."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\uff08\u30fb\u30ab\u30ce\u30fc\u30f4\u30a1\uff09\u30fb\u30c0\u30fb\u30df\u30e9\u30ce\uff08Francesco Canova da Milano, *1497\u5e748\u670818\u65e5 - \u20201543\u5e744\u670815\u65e5 \u30df\u30e9\u30ce\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14743042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Canova_da_Milano>,
        <http://viaf.org/viaf/14743042>,
        <https://musicbrainz.org/artist/751bf650-5a3d-4e79-ab16-c495ace5f078>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Canova_da_Milano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Canova_da_Milano.
doremus_artist:ccb60470-6656-31d3-995c-b1fffdfd7de4
    dbp:birthPlace re:Engelberg;
    dbp:deathPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Johnny Hess est un chanteur et compositeur suisse francophone, n\u00e9 \u00e0 Engelberg (Suisse) le 31 d\u00e9cembre 1915 et mort \u00e0 Paris le 14 novembre 1983.\u2191 Noticesur la Biblioth\u00e8que nationale de France"@fr;
    owl:sameAs viaf:49408362;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Johnny_Hess>,
        <http://viaf.org/viaf/49408362>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johnny_Hess.
doremus_artist:cd851f47-1f33-3429-9e07-e1ec9b7a6127
    dbp:birthPlace dbr:Guinea;
    rdfs:comment
        """Sekouba "Bambino" is the stage name of Sekouba Diabat\u00e9, a singer and musician born in Guinea, West Africa, in 1964. Bambino was born and raised in the village of Kintinya, some 25 kilometers from the town of Siguiri, close to the border with Mali. He was born into a musical family, and is descended from a long line of griots, known in some Mande languages as jeli. His mother died when he was three years old, but left behind a legacy in the songs she had recorded which her son later heard on the radio. Her music became one of his main influences. Her death left Bambino with his father, who did not encourage his musical aspirations, hoping he would follow him working in his transport company, but from age eight, Bambino Diabat\u00e9 sang with local bands and began to achieve musical renown. When """@en,
        """Sekouba Bambino \u00e9 o nome art\u00edstico de Sekouba "Bambino" Diabat\u00e9, um m\u00fasico e cantor nascido numa pequena aldeia perto de Siguri, na Guin\u00e9 em 1964."""@pt,
        "Sekouba Diabat\u00e9 (n\u00e9 en 1964) dit Bambino est un chanteur guin\u00e9en."@fr,
        "S\u00e9kouba Bambino (* 1964 in Kintinya, Guinea; eigentlich: S\u00e9kouba Diabat\u00e9) ist ein guineischer S\u00e4nger. Er stammt aus einer Familie von Griots, in deren Tradition seine Musik steht. 1979 nahm er zum ersten Mal am nationalen Kunstfestival in der Hauptstadt Conakry teil, wurde Mitglied von Bembeya Jazz National, nahm an Tourneen durch Afrika, Europa und Nordamerika teil. Bembeya Jazz National war eine der auf Initiative des Diktators Ahmed S\u00e9kou Tour\u00e9 staatlich unterst\u00fctzten Gruppen. 1991 erschien sein erstes Soloalbum, dem sechs weitere folgten. Zwischenzeitlich war er Teil der Gruppe Africando, die afrokubanische Musik produzierte."@de;
    owl:sameAs viaf:80271633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sekouba_Bambino>,
        <http://viaf.org/viaf/80271633>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sekouba_Bambino.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sekouba_Bambino.
doremus_artist:ce14339a-10a4-385e-9793-8626636285b6
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Eliso Virsaladze (Georgian: \u10d4\u10da\u10d8\u10e1\u10dd \u10d5\u10d8\u10e0\u10e1\u10d0\u10da\u10d0\u10eb\u10d4; born 1942) is a Georgian pianist."@en,
        "Elisso Konstantines asuli Wirsaladse (georgisch \u10d4\u10da\u10d8\u10e1\u10dd \u10d9\u10dd\u10dc\u10e1\u10e2\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d4\u10e1 \u10d0\u10e1\u10e3\u10da\u10d8 \u10d5\u10d8\u10e0\u10e1\u10d0\u10da\u10d0\u10eb\u10d4; * 14. September 1942 in Tiflis, Georgien) ist eine georgische Pianistin. Sie wurde ber\u00fchmt durch ihre Interpretationen von Robert Schumann und Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin."@de,
        "Elisso Konstantines asuli Wirsaladze (gruz.  \u10d4\u10da\u10d8\u10e1\u10dd \u10d9\u10dd\u10dc\u10e1\u10e2\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d4\u10e1 \u10d0\u10e1\u10e3\u10da\u10d8 \u10d5\u10d8\u10e0\u10e1\u10d0\u10da\u10d0\u10eb\u10d4, ur. 14 grudnia 1942 w Tbilisi, Gruzja) \u2013 gruzi\u0144ska pianistka. Pierwsze lekcje gry na fortepianie otrzyma\u0142a od babki Anastasii Wirsaladze, znanej pianistki i nauczycielki muzyki. Nast\u0119pnie uczy\u0142a si\u0119 u Heinricha i Stanis\u0142awa Neuhaus\u00f3w. Profesor Konserwatorium Moskiewskiego i Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen. Wygra\u0142a wiele mi\u0119dzynarodowych konkurs\u00f3w. Zdoby\u0142a trzeci\u0105 nagrod\u0119 na Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Muzycznym im. Piotra Czajkowskiego w Moskwie w 1962 roku i pierwsz\u0105 na konkursie imienia Roberta Schumanna w Zwickau w 1966 roku."@pl,
        "Elisso Konstantinovna Virssaladze (transcrit aussi Virsaladze ou Wirssaladze) (en g\u00e9orgien : \u10d4\u10da\u10d8\u10e1\u10dd \u10d9\u10dd\u10dc\u10e1\u10e2\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d4\u10e1 \u10d0\u10e1\u10e3\u10da\u10d8 \u10d5\u10d8\u10e0\u10e1\u10d0\u10da\u10d0\u10eb\u10d4; en russe : \u042d\u043b\u0438\u0441\u043e \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043do\u0432\u043da \u0412\u0438\u0440\u0441\u0430\u043b\u0430\u0434\u0437\u0435), n\u00e9e \u00e0 Tbilissi (RSS de G\u00e9orgie) le 14 septembre 1942, est une pianiste sovi\u00e9tique puis g\u00e9orgienne."@fr,
        "Elisso Konstantinovna Virssaladze (transcrito tambi\u00e9n Virsaladze o Wirssaladze) (en georgiano : \u10d4\u10da\u10d8\u10e1\u10dd \u10d9\u10dd\u10dc\u10e1\u10e2\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d4\u10e1 \u10d0\u10e1\u10e3\u10da\u10d8 \u10d5\u10d8\u10e0\u10e1\u10d0\u10da\u10d0\u10eb\u10d4; en en ruso, \u042d\u043b\u0438\u0441\u043e \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043do\u0432\u043da \u0412\u0438\u0440\u0441\u0430\u043b\u0430\u0434\u0437\u0435 : \u042d\u043b\u0438\u0441\u043e \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043do\u0432\u043dha \u0412\u0438\u0440\u0441\u0430\u043b\u0430\u0434\u0437\u0435), nacida en Tiflis (Georgia) el 14 de septiembre de 1942, es una pianista georgiana."@es,
        "\u042d\u043b\u0438\u0441\u043e \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0440\u0441\u0430\u043b\u0430\u0301\u0434\u0437\u0435 (\u0440\u043e\u0434. 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1942, \u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1989). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 \u0438\u043c. \u0428. \u0420\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435\u043b\u0438 (1983) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0424 (2000)."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30bd\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30b5\u30e9\u30fc\u30bc\uff08\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u8a9e: \u10d4\u10da\u10d8\u10e1\u10dd \u10d9\u10dd\u10dc\u10e1\u10e2\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d4\u10e1 \u10d0\u10e1\u10e3\u10da\u10d8 \u10d5\u10d8\u10e0\u10e1\u10d0\u10da\u10d0\u10eb\u10d4\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u042d\u043b\u0438\u0301\u0441\u043e \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0440\u0441\u0430\u043b\u0430\u0301\u0434\u0437\u0435\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Eliso Virsaladze, Elisso Wirssaladze\u30011942\u5e749\u670814\u65e5\u30c8\u30d3\u30ea\u30b7 - \uff09\u306f\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u306e\u5973\u6027\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115589712;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eliso_Virsaladze>,
        <http://viaf.org/viaf/115589712>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eliso_Virsaladze.
doremus_artist:cfc93b85-f32d-36ce-aa3b-a59f226b5474
owl:sameAs viaf:54359636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54359636>.
doremus_artist:d000f94c-4a71-337f-8cfc-5071e0bd0016
    dbp:birthPlace dbr:Arkansas;
    rdfs:comment
        "Bob Dorough (born December 12, 1923) is an American bebop and cool jazz pianist, singer, composer, songwriter, arranger and producer. He is perhaps best known as composer and performer of songs from Schoolhouse Rock!, a series of TV cartoons that appeared on Saturday mornings in the 1970s and 1980s. He worked with Miles Davis and Blossom Dearie, and his adventurous style influenced Mose Allison."@en,
        "Robert Lrod Dorough mais conhecido pelo seu nome art\u00edstico Bob Dorough, (Perry, Fl\u00f3rida, Estados Unidos \u2014 12 de dezembro de 1923) \u00e9 um cantor, compositor, arranjador, e Produtor musical americano. Ele \u00e9 uma grande influ\u00eancia para, v\u00e1rios art\u00edstas e m\u00fasicos dos anos 90."@pt,
        "Robert Lrod \u201eBob\u201c Dorough (* 12. Dezember 1923 in Cherry Hill, Arkansas) ist ein US-amerikanischer Jazzs\u00e4nger, Komponist und Pianist."@de;
    owl:sameAs viaf:59271735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Dorough>,
        <http://viaf.org/viaf/59271735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de81eacd-1a5f-4e62-bf97-5fc77af12369>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bob_Dorough.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Dorough.
doremus_artist:d07d45fe-8d1c-3841-922e-e91995fd8581
owl:sameAs viaf:58964601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58964601>.
doremus_artist:d0855fbc-4188-307e-b078-e6db8fb44f16
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Mont-de-Marsan;
    rdfs:comment
        "Eug\u00e8ne Marie Henri Fouques Duparc (21 January 1848 \u2013 12 February 1933) was a French composer of the late Romantic period."@en,
        "Eug\u00e8ne Marie Henri Fouques Duparc (ur. 21 stycznia 1848 w Pary\u017cu, zm. 12 lutego 1933 w Mont-de-Marsan) \u2013 francuski kompozytor. Edukacj\u0119 rozpocz\u0105\u0142 u jezuit\u00f3w, w paryskim Coll\u00e8ge de Vaugirard, gdzie nauczycielem gry na fortepianie by\u0142 C\u00e9sar Franck, jego ulubiony i jedyny wyk\u0142adowca. Tworzy\u0142 rzadko i niewiele prze\u015bladowany przez chorob\u0119 nerwow\u0105, stany depresyjne i post\u0119puj\u0105c\u0105 \u015blepot\u0119. Zas\u0142yn\u0105\u0142 g\u0142\u00f3wnie jako kompozytor pie\u015bni zaliczanych do najwybitniejszych osi\u0105gni\u0119\u0107 francuskiej liryki wokalnej."@pl,
        "Henri Duparc (Eug\u00e8ne Marie Henri Fouques Duparc, Par\u00eds, 21 de enero de 1848 \u2014 Mont-de-Marsan, (Landas), 12 de febrero de 1933), fue un compositor franc\u00e9s, disc\u00edpulo de C\u00e9sar Franck. Henri Duparc ten\u00eda treinta y ocho a\u00f1os cuando la enfermedad nerviosa de la que era atendido desde hac\u00eda a\u00f1os, le impidi\u00f3 definitivamente componer. A pesar de haber destruido la mayor\u00eda de sus composiciones, las que quedan son grandiosas. De una gran factura, sensibles y expresivas, sus 17 \u00abm\u00e9lodies\u00bb han bastado para hacer de \u00e9l un compositor de excepci\u00f3n, uno de los mejores melodistas franceses."@es,
        "Henri Duparc (Paris, 21 de janeiro de 1848 \u2014 Mont-de-Marsan, 12 de fevereiro de 1933) foi um compositor franc\u00eas do final do Romantismo. Nascido em Paris, estudou com C\u00e9sar Franck e tornou-se um de seus primeiros pupilos em composi\u00e7\u00e3o. Em 1871, reuniu-se com Saint-Sa\u00ebns e Romain Bussine para fundar a Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Musique. O compositor passou grande parte de sua vida adulta na Su\u00ed\u00e7a, e morreu em Mont-de-Marsan, Fran\u00e7a."@pt,
        "Henri Duparc est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 21 janvier 1848 et mort \u00e0 Mont-de-Marsan (Landes) le 12 f\u00e9vrier 1933."@fr,
        "Marie Eug\u00e8ne Henri Duparc (* 21. Januar 1848 in Paris; \u2020 12. Februar 1933 in Mont-de-Marsan) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Marie-Eug\u00e8ne-Henri Fouques-Duparc (Parijs, 21 januari 1848, Mont-de-Marsan, Landes, 12 februari 1933), meestal Henri Duparc genoemd, was een Franse componist."@nl,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30c7\u30e5\u30d1\u30eb\u30af\uff08\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30d5\u30fc\u30b1\u30fb\u30c7\u30e5\u30d1\u30eb\u30af\u3001Eug\u00e8ne Marie Henri Fouques Duparc\u30011848\u5e741\u670821\u65e5\u30d1\u30ea \u2013 1933\u5e742\u670812\u65e5\u30e2\u30f3\uff1d\u30c9\uff1d\u30de\u30eb\u30b5\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5927\u90e8\u5206\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u81ea\u3089\u7834\u68c4\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u6b4c\u66f2\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3054\u304f\u5c11\u6570\u306e\u4f5c\u54c1\u3057\u304b\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u304c\u3001\u300c\u65c5\u3078\u306e\u3044\u3056\u306a\u3044\u300d\u306a\u3069\u306e\u6b8b\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6b4c\u66f2\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6b4c\u66f2\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u6b27\u4ec1\u00b7\u739b\u4e3d\u00b7\u4ea8\u5229\u00b7\u5bcc\u51ef\u00b7\u8fea\u5e15\u514b\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aEug\u00e8ne Marie Henri Fouques Duparc\uff0c1848\u5e741\u670821\u65e5\uff0d1933\u5e742\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u5f17\u5170\u514b\u7684\u6700\u521d\u4e00\u4e9b\u5b66\u751f\u4e4b\u4e00\uff0c1871\u5e74\uff0c\u4e0e\u5723\u6851\u7b49\u4eba\u4e00\u8d77\u6210\u7acb\u4e86\u6c11\u65cf\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u534f\u4f1a\u5e76\u4efb\u4e66\u8bb0\uff0c\u4f46\u662f\u57281885\u5e74\uff0c\u4ed6\u7531\u4e8e\u957f\u671f\u53d7\u795e\u7ecf\u8870\u5f31\u56f0\u6270\u8f9e\u53bb\u804c\u52a1\uff0c\u5e76\u5f00\u59cb\u9690\u5c45\uff0c\u540e\u6765\u4e0e\u514b\u54c8\u65af\u6210\u4e3a\u597d\u53cb\u3002\u4ed6\u665a\u5e74\u6bc1\u6389\u4e86\u81ea\u5df1\u7684\u8bb8\u591a\u4f5c\u54c1\uff0c\u5728\u4ed6\u7559\u4e0b\u6765\u7684\u5c11\u6570\u4f5c\u54c1\u4e2d\uff0c\u6700\u91cd\u8981\u7684\u662f\u5341\u4f59\u9996\u827a\u672f\u6b4c\u66f2\u3002\u8fd9\u4e9b\u6b4c\u66f2\u5177\u6709\u5f3a\u70c8\u7684\u620f\u5267\u6027\u548c\u8bd7\u610f\uff0c\u6b4c\u8bcd\u4e0e\u97f3\u4e50\u5bc6\u4e0d\u53ef\u5206\uff0c\u662f\u6cd5\u8bed\u827a\u672f\u6b4c\u66f2\u4e2d\u4e0d\u53ef\u591a\u5f97\u7684\u6770\u4f5c\uff0c\u5bf9\u540e\u4ee3\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46946148;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Duparc_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/46946148>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e2cc2e5-c60b-415c-811b-f3c9630169c1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duparc_1880.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Henri_Duparc_(composer)>.
doremus_artist:d10f0034-589c-3953-a8fe-391abf099c41
    dbp:birthPlace re:Cambrai;
    rdfs:comment
        "Alexandre Jous n\u00e9 en 1984, est un musicien originaire de Cambrai (59) en France, d'un p\u00e8re corniste et d'une m\u00e8re flutiste.Alexandre Jous est n\u00e9 \u00e0 Cambrai en 1984, il d\u00e9bute ses \u00e9tudes musicales par la percussion \u00e0 Maubeuge, puis se met au cor d'harmonie au conservatoire de Valenciennes. Il poursuit \u00e0 Douai avant de retrouver Metz puis Gennevilliers (92)."@fr;
    owl:sameAs viaf:101013979;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandre_Jous>,
        <http://viaf.org/viaf/101013979>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandre_Jous.
doremus_artist:d25a5de9-21e0-3a5d-934f-b0e598d0aadf
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_Italy;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0631\u0627\u0646\u0634\u064a\u0633\u0643\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Francesco Rosi) \u0648\u0644\u062f 15 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1922 \u0641\u064a \u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a\u060c \u0645\u062e\u0631\u062c \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0647\u0648 \u0648\u0627\u0644\u062f \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0643\u0627\u0631\u0648\u0644\u064a\u0646\u0627 \u0631\u0648\u0633\u064a."@ar,
        "Francesco Rosi (* 15. November 1922 in Neapel; \u2020 10. Januar 2015 in Rom) war ein italienischer Filmregisseur und Drehbuchautor. Zwischen den 1950er und 1990er Jahren drehte er 20 Spiel- und Dokumentarfilme. Zu Beginn der 1960er Jahre erwarb sich Rosi durch seine neorealistischen Werke Wer erschoss Salvatore G.? und H\u00e4nde \u00fcber der Stadt den Ruf eines Spezialisten f\u00fcr Mafiafilme, ehe er Ende der 1970er Jahre mit seinem Filmstil brach und die poetische Literaturverfilmung Christus kam nur bis Eboli vorlegte. In seiner Karriere wurde Rosi mit mehr als 30 internationalen Film- und Festivalpreisen ausgezeichnet, darunter die Goldene Palme der Internationalen Filmfestspiele von Cannes, der Goldene L\u00f6we des Filmfestivals Venedig sowie ein British Academy Film Award."@de,
        "Francesco Rosi (15 November 1922 \u2013 10 January 2015) was an Italian film director. His film The Mattei Affair won the Palme d'Or at the 1972 Cannes Film Festival. Rosi's films, especially those of the 1960s and 1970s, often appeared to have political messages. While the topics for his later films became less politically oriented and more angled toward literature, he continued to direct until 1997, his last film being the Primo Levi book adaptation The Truce."@en,
        "Francesco Rosi (Napels, 15 november 1922 \u2013 Rome, 10 januari 2015) was een Italiaans neorealistische filmregisseur en scenarioschrijver. Hij stond bekend als een ge\u00ebngageerd filmer."@nl,
        "Francesco Rosi (N\u00e1poles, 15 de novembro de 1922 - Roma, 10 de janeiro de 2015) foi um realizador italiano, que ficou conhecido internacionalmente, nas d\u00e9cadas de 1960 e 1970, por algumas obras de empenhamento pol\u00edtico."@pt,
        "Francesco Rosi (N\u00e1poles, 15 de noviembre de 1922 - Roma, 10 de enero de 2015) fue un director de cine y guionista italiano."@es,
        "Francesco Rosi (ur. 15 listopada 1922 w Neapolu; zm. 10 stycznia 2015 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski re\u017cyser i scenarzysta filmowy. W 1972 zdoby\u0142 Z\u0142ot\u0105 Palm\u0119 na festiwalu w Cannes za film Sprawa Mattei. Jego filmy jeszcze dwukrotnie kandydowa\u0142y potem do tej nagrody (w 1987 i 1997). W 1962 zdoby\u0142 Srebrnego Nied\u017awiedzia dla najlepszego re\u017cysera za film Salvatore Giuliano na festiwalu w Berlinie. W 1958 otrzyma\u0142 Nagrod\u0119 Specjaln\u0105 Jury na festiwalu w Wenecji za film Wyzwanie, a w 1963 zdoby\u0142 na tej imprezie Z\u0142otego Lwa za obraz R\u0119ce nad miastem."@pl,
        "Francesco Rosi est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste italien, n\u00e9 le 15 novembre 1922 \u00e0 Naples et mort le 10 janvier 2015 \u00e0 Rome, connu pour ses films engag\u00e9s politiquement.Il est parfois cr\u00e9dit\u00e9 sous le nom Franco Rosi."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0301\u0441\u043a\u043e \u0420\u043e\u0301\u0437\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Rosi; 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1922 \u2014 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2015) \u2014 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0432\u0435\u043a\u0430 \u2014 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u0440\u0438\u0437\u044b \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u0439, \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0439. \u0421\u0430\u043c\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0420\u043e\u0437\u0438 \u2014 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0442\u0447\u0438 \u00ab\u0421\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u043f\u044b\u00bb (1976), \u00ab\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0441 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u042d\u0431\u043e\u043b\u0438\u00bb (1979) \u0438 \u00ab\u0422\u0440\u0438 \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430\u00bb (1981)."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30ed\u30fc\u30b8 \uff08\u4f0a: Francesco Rosi, 1922\u5e7411\u670815\u65e5 - 2015\u5e741\u670810\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:98162929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Rosi>,
        <http://viaf.org/viaf/98162929>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Rosi_Cannes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Rosi.
doremus_artist:d44e0a36-2e0f-3dc6-98b7-1c269708b81b
owl:sameAs viaf:120531702; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120531702>.
doremus_artist:d471c4a8-7a33-331f-a322-3e85503a48b2
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Julia Wolfe (* 18. Dezember 1958 in Philadelphia) ist eine US-amerikanische Komponistin und Hochschullehrerin. 2015 wurde sie f\u00fcr ihr Oratorium Anthracite Fields mit dem Pulitzer Prize of Music ausgezeichnet."@de,
        """Julia Wolfe (born December 18, 1958 in Philadelphia) is an American composer whose music, according to the Wall Street Journal, has "long inhabited a terrain of its own, a place where classical forms are recharged by the repetitive patterns of minimalism and the driving energy of rock." Her work Anthracite Fields, an oratorio for chorus and instruments, was awarded the 2015 Pulitzer Prize for Music. In 2015 Wolfe received the Herb Alpert Award. In September 2016 Wolfe was named a MacArthur Fellow."""@en,
        "Julia Wolfe (n\u00e9e le 18 d\u00e9cembre 1958) est une compositrice am\u00e9ricaine, dipl\u00f4m\u00e9e de l'universit\u00e9 du Michigan. Elle est la cofondatrice du collectif Bang on a Can, avec les compositeurs Michael Gordon et David Lang. Sa musique est publi\u00e9e par Red Poppy Music (ASCAP) et est distribu\u00e9e par G. Schirmer, Inc. Actuellement elle est directrice de la composition musicale \u00e0 l'universit\u00e9 de New York (\u00e9cole Steinhardt). Elle obtient le prix Pulitzer de musique 2015 pour Anthracite Fields."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u044f \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Julia Wolfe; \u0440\u043e\u0434. 1958) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0443\u043b\u0438\u0442\u0446\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:117640493;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julia_Wolfe>,
        <http://viaf.org/viaf/117640493>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a70051e-2a58-4aa8-8dcd-cbef11496178>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julia_wolfe_photo_copyright_2017_peter_serling_all_rights_reserved.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julia_Wolfe.
doremus_artist:d4bf7fd1-f059-39b6-835f-271f1df62d05
owl:sameAs viaf:57038095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57038095>.
doremus_artist:d55022ef-bbd9-3620-a6ff-bd46e765716b
owl:sameAs viaf:66727668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66727668>.
doremus_artist:d6eb6f42-e426-39a9-a867-f4dbef8f8531
    rdfs:comment
        "Katsuyuki Itakura (\u677f\u5009\u514b\u884c Itakura Katsuyuki, b. Taiwan, 1943), nicknamed Katsu, is a Japanese free jazz pianist. He made his debut in 1962 and has made ten recordings. He has performed throughout Japan, as well as in the United States and in Europe. In 1995 he performed in London for the 15th anniversary of Leo Records. In 2000 he performed at the Florida Jazz and Blues Festival. Since 1985, he has curated the music series at Club Ornette in Ashikaga, Japan."@en;
    owl:sameAs viaf:17544429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Katsuyuki_Itakura>,
        <http://viaf.org/viaf/17544429>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Katsuyuki_Itakura.
doremus_artist:d6f8c6c2-76ed-3f16-a7c6-e88a8d965892
    dbp:birthPlace dbr:Łomża;
    rdfs:comment
        "Zbigniew Bargielski (* 21. Januar 1937 in \u0141om\u017ca) ist ein polnischer Komponist. Nach einem Jurastudium an der Universit\u00e4t Lublin (1954\u201357) studierte Bargielski ab 1958 Komposition bei Tadeusz Szeligowski an der Staatlichen Musikhochschule Warschau, nach dessen Tod an der Musikhochschule Katowice bei Boles\u0142aw Szabelski (bis 1964). Er setzte seine Ausbildung als Stipendiat der franz\u00f6sischen Regierung 1966\u201367 bei Nadia Boulanger und schlie\u00dflich an der Musikhochschule Graz fort. Seit 1976 lebt Bargielski in \u00d6sterreich, seit 1983 ist er \u00f6sterreichischer Staatsb\u00fcrger. 1986 war er Stipendiat des Deutschen Akademischen Austauschdienstes."@de,
        "Zbigniew Bargielski (ur. 21 stycznia 1937 w \u0141om\u017cy) \u2013 polski kompozytor i pedagog."@pl,
        "Zbigniew Bargielski, born 21 January 1937 in \u0141om\u017ca, is a Polish composer and teacher. His works have been performed in many European countries, the United States, Australia and South America. On 24 February 2011 he was awarded by the Minister of Culture and National Heritage Bogdan Zdrojewski with the Medal for Merit to Culture."@en;
    owl:sameAs viaf:27330890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zbigniew_Bargielski>,
        <http://viaf.org/viaf/27330890>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zbigniew_Bargielski.
doremus_artist:d7b905a9-b3b8-33ca-9200-3a4b3ad2978a
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Bernardino Molinari (* 11. April 1880 in Rom; \u2020 25. Dezember 1952 ebenda) war ein italienischer Dirigent."@de,
        """Bernardino Molinari (11 April 1880 \u2013 25 December 1952) was an Italian conductor. Molinari studied under Renzi and Falchi at the Accademia (then "Liceo Musicale") of Santa Cecilia in his home town of Rome. In 1912 he was appointed artistic director of the Augusteo Orchestra, Rome, later renamed l'Orchestra dell'Accademia Nazionale di Santa Cecilia, a position he held until the end of the Second World War. Since this was then, like now, the leading symphony orchestra position in Italy, it aroused the envy of several rivals."""@en,
        "Bernardino Molinari (Roma, 11 de abril de 1880 - 25 de dezembro de 1952) foi um maestro italiano. Molinari estudou com Renzi e Falchi na Academia de Santa Cec\u00edlia, na sua cidade natal, Roma. Em 1912 ele foi apontado como Diretor Art\u00edstico da Orquestra Augusteo, depois nomeado para a Orquestra de Santa Cec\u00edlia, uma posi\u00e7\u00e3o que ocupou at\u00e9 o fim da Segunda Guerra Mundial. Desde ent\u00e3o ele comandou orquestras sinf\u00f4nicas na It\u00e1lia. Molinari foi Maestro Convidado Residente das mais importantes orquestras na Europa e nas Am\u00e9ricas. Diferente de muitos maestro italianos, ele nunca conduziu uma \u00f3pera."@pt,
        "Bernardino Molinari (n\u00e9 le 11 avril 1880 \u00e0 Rome et mort le 25 d\u00e9cembre 1952) est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u043e \u041c\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Bernardino Molinari; 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1880 \u2014 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1952) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u0426\u0435\u0446\u0438\u043b\u0438\u0438, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u043e \u0424\u0430\u043b\u044c\u043a\u0438 \u0438 \u0420\u0435\u043c\u0438\u0434\u0436\u0438\u043e \u0420\u0435\u043d\u0446\u0438. \u0412 1912\u20141944 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0435\u043e. \u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438 \u00ab\u041f\u0438\u043d\u0438\u0439 \u0420\u0438\u043c\u0430\u00bb \u041e\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u043e \u0420\u0435\u0441\u043f\u0438\u0433\u0438 (1924), \u00ab\u041f\u043e\u044d\u043c\u044b \u043c\u043e\u0440\u044f\u00bb (1924) \u0438 \u00ab\u0427\u0443\u0434\u0430 \u043e \u0440\u043e\u0437\u0435\u00bb (1925) \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b\u0430 \u0410\u043c\u0444\u0438\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0435\u0440\u0430 (1936) \u0438 \u0434\u0440. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0451\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0443 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0446\u0438\u043a\u043b\u0430 \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430. \u0412 1942 \u0433. \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041c\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430\u0440\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u00ab\u0412\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438, \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e\u0441\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0443\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0443 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u0439, \u043d\u043e \u0432 \u0447\u0451\u043c-\u0442\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e \u0434\u0443\u0445\u0443 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c7\u30a3\u30fc\u30ce\u30fb\u30e2\u30ea\u30ca\u30fc\u30ea\uff08Bernardino Molinari, 1880\u5e744\u670811\u65e5 - 1952\u5e7412\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5730\u5143\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u3067\u30ec\u30df\u30b8\u30aa\u30fb\u30ec\u30f3\u30c4\u30a3\u3068\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30e9\u30aa\u30fb\u30d5\u30a1\u30eb\u30ad\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021912\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c6\u30aa\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011944\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u308b\u508d\u3089\u3067\u3001\u6bcd\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002\u5728\u4efb\u4e2d\u306b\u306f\u30aa\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc\u30ce\u30fb\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc\u30ae\u306e\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u677e\u306e\u521d\u6f14\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30da\u30c9\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30ae\u30aa\u30fc\u30cd\u3001\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\u7b49\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102400921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernardino_Molinari>,
        <http://viaf.org/viaf/102400921>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BernardinoMolinari-1945.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernardino_Molinari.
doremus_artist:d8c76ec8-f6f2-3e78-b0d2-37bf93ea0187
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Bruno Leonardo Gelber (* 19. M\u00e4rz 1941 in Buenos Aires) ist ein argentinischer Pianist."@de,
        "Bruno Leonardo Gelber (born 19 March 1941) is an Argentine classical pianist."@en,
        "Bruno Leonardo Gelber (n. en Buenos Aires, Argentina el 19 de marzo de 1941) es un pianista argentino."@es,
        "Bruno Leonardo Gelber (n\u00e9 le 19 mars 1941 \u00e0 Buenos Aires) est un pianiste argentin d'origine franco-italo-autrichienne."@fr,
        "\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ec\u30aa\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30b2\u30eb\u30d0\u30fc\uff08Bruno Leonardo Gelber, 1941\u5e745\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u7cfb\u306e\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u3068\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u8840\u7b4b\u3082\u5f15\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30b2\u30eb\u30d0\u30fc\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:218636066;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Leonardo_Gelber>,
        <http://viaf.org/viaf/218636066>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Leonardo_Gelber.
doremus_artist:d92bd2a0-3540-3453-849f-d2b88ea23c1d
    rdfs:comment
        "Joel Rafael is an American singer-songwriter and folk musician from San Diego County, California. Described as a natural interpreter of Woody Guthrie's lyrics and music, Woodyboye, Rafael's second volume to celebrate the songs of Woody Guthrie, was released on Appleseed in 2005. The first volume, Woodeye, was released on Inside Recordings in 2003. Joel and his acoustic band have been performing and touring the country since 1993 and the Joel Rafael Band is considered one of the most refreshing new acts on the national folk festival scene. In 2000, the Joel Rafael Band, comprising Joel Rafael, (lead vocals and guitar), his daughter Jamaica (violin, viola and vocals), Carl Johnson (acoustic lead guitar) and Jeff Berkley (ethno-percussion), released their third album, Hopper on Inside Recordi"@en,
        "Joel Rafael \u00e9 um cantor/compositor norte-americano de folk music do Condado de San Diego, Calif\u00f3rnia. Descrito como um int\u00e9rprete natural das letras e m\u00fasicas de Woody Guthrie, o segundo volume Woodyboye, que celebra as m\u00fasicas de Woody Guthrie foi lan\u00e7ado pela Appleseed em 2005. O primeiro volume, Woodeye, foi lan\u00e7ado pela Inside Recordings em 2003. Joel e sua banda ac\u00fastica tem se apresentado e a fazer turn\u00eas pelo pa\u00eds desde 1993 e a Joel Rafael Band \u00e9 considerada um dos mais atuais atos na cena do Festival Folk Nacional. Em 2000, a Joel Rafael Band, com Joel Rafael (vocais principais e guitarra), sua filha Jamaica (violino, viola e vocais), Carl Johnson (guitarra ac\u00fastica principal) e Jeff Berkley (percuss\u00e3o), lan\u00e7aram seu terceiro \u00e1lbum, Hopper, pela Inside Recordings, uma gravadora in"@pt;
    owl:sameAs viaf:51356960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joel_Rafael>,
        <http://viaf.org/viaf/51356960>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joel_Rafael_2_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joel_Rafael.
doremus_artist:dabbdb4b-7de9-381b-8d4f-a59384ea998b
owl:sameAs viaf:85545605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85545605>.
doremus_artist:db1483cb-ce49-3e16-9e57-9feb1e179abd
owl:sameAs viaf:46971497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971497>.
doremus_artist:dd00ced9-2579-31c0-9404-d95a684ec221
owl:sameAs viaf:64046854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64046854>.
doremus_artist:dd09ebcd-54a4-36ce-b612-ba72250e0a3b
owl:sameAs viaf:69066678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69066678>.
doremus_artist:ddb7a7f0-6a72-3134-b950-6660d5852282
    dbp:birthPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Patrick Dupond, n\u00e9 \u00e0 Paris le 14 mars 1959, est un danseur fran\u00e7ais.Il se fait conna\u00eetre en 1976 en remportant la m\u00e9daille d'or du concours international de ballet de Varna en Bulgarie. Danseur virtuose, il est nomm\u00e9 danseur \u00e9toile en 1980 et rencontre un succ\u00e8s consid\u00e9rable en France, ce qui ne l'emp\u00eache pas de conna\u00eetre une glorieuse carri\u00e8re internationale."@fr;
    owl:sameAs viaf:71469067;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Dupond>,
        <http://viaf.org/viaf/71469067>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrick_Dupond_1997.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Dupond.
doremus_artist:e014bc33-d770-3074-9a2c-ba3b44163e98
owl:sameAs viaf:59380894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59380894>.
doremus_artist:e0593faf-1d7f-355f-914d-2d2908219f26
    rdfs:comment
        "John Cunningham est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 22 juin 1932 \u00e0 Auburn, New York (\u00c9tats-Unis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:6939549;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/John_Cunningham_(acteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/6939549>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/John_Cunningham_(acteur)>.
doremus_artist:e0d5bd5c-766b-3d5d-aabb-329a83d623be
    dbp:birthPlace dbr:Lagny-sur-Marne;
    rdfs:comment
        "Corinne Herm\u00e8s (* 16. November 1961; geborene Corinne Miller) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin. Im deutschsprachigen Raum wurde sie 1983 durch den Gewinn des Eurovision Song Contest bekannt. Herm\u00e8s ver\u00f6ffentlichte 1979 noch unter ihrem Geburtsnamen ihre Deb\u00fctsingle La ville o\u00f9 je vis. Komponiert wurde das Lied von Jean-Pierre Millers. Lediglich in ihrem Heimatland konnte sie an diesen Erfolg ankn\u00fcpfen und platzierte bis 1989 zwei weitere Singles in den Charts. 2006 erschien nach 13 Jahren Schallplattenpause eine neue CD von ihr. Sie tr\u00e4gt den Titel Vraie und enth\u00e4lt lauter Eigenkompositionen."@de,
        "Corinne Herm\u00e8s (Lagny-sur-Marne, 16 november 1961) is een Franse zangeres."@nl,
        """Corinne Herm\u00e8s (born Corinne Miller; 16 November 1961, Lagny-sur-Marne) is a French singer. She represented Luxembourg at the Eurovision Song Contest 1983 where she won with "Si la vie est cadeau" ("If life is a gift") with music by Jean-Pierre Millers and words by Alain Garcia."""@en,
        "Corinne Herm\u00e8s (nascida Corinne Miller; Lagny-sur-Marne, 16 de novembro de 1961) \u00e9 uma cantora francesa. Corinne descobriu cedo a paix\u00e3o para cantar, o poder da sua voz e a sensibilidade que possu\u00eda logo nas suas primeiras interpreta\u00e7\u00f5es. Em 1974, ainda crian\u00e7a, entrou num concurso de canto e tomou a decis\u00e3o de no futuro se tornar uma cantora profissional. Em 1979, cantou o seu primeiro tema La ville o\u00f9 je vis, , escrito por \u00c9tienne Roda-Gil e Jean-Pierre Millers que lhe prop\u00f4s o seu patr\u00f3nimo como nome de artista. Desta forma, nasceu a cantora Corinne Millers."@pt,
        "Corinne Herm\u00e8s (ur. 16 listopada 1961 w Lagny-sur-Marne) \u2013 francuska wokalistka, zwyci\u0119\u017cczyni 27. Konkursu Piosenki Eurowizji z utworem \u201eSi la vie est cadeau\u201d, kt\u00f3rym reprezentowa\u0142a Luksemburg."@pl,
        "Corinne Herm\u00e8s Corinne Herm\u00e8s, de son vrai nom Corinne Bondeaux, est une chanteuse fran\u00e7aise n\u00e9e le 16 novembre 1961 \u00e0 Lagny-sur-Marne."@fr,
        "Corinne Herm\u00e8s es una cantante francesa nacida en Lagny-sur-Marne, el 16 de noviembre de 1961. Gan\u00f3 el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n 1983 por Luxemburgo con la canci\u00f3n Si la vie est cadeau, convirti\u00e9ndose en una de las \u00faltimas cantantes franc\u00f3fonas en hacerlo."@es,
        """Il suo debutto risale al 1974 quando vince un concorso organizzato a Roquebrune-sur-Argens una localit\u00e0 balneare del sud della Francia. Nel 1979 durante la registrazione del suo primo 45 giri "Le blouson gris" la sua voce viene notata da Bernard Estardy che le propone di partecipare ad una commedia musicale al fianco di Julien Clerc. Lo spettacolo intitolato 36 Front Populaire e incentrato su fatti di estrema sinistra viene bloccato dal governo di centro-destra ma viene lo stesso pubblicato un disco con tutte le canzoni."""@it,
        "\u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 1979 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u043c \u00abLa ville o\u00f9 je vis\u00bb. \u0412 1983 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430 \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u00abSi la vie est cadeau\u00bb \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439. \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0430 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c, 13-\u0435 \u2014 \u0432 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 14-\u0435 \u2014 \u0432 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430\u0445. \u0415\u0449\u0451 \u0434\u0432\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u0430 \u042d\u0440\u043c\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043b\u0438 \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0440\u0442\u044b \u0432 1984 \u0438 1989 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0412 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u044b \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0430\u0443\u0434\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0412 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 9-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00abVraie\u00bb."@ru,
        "\u30b3\u30ea\u30f3\u30cc\u30fb\u30a8\u30eb\u30e1\u30b9\uff08Corinne Herm\u00e8s\u30011961\u5e7411\u670816\u65e5-\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30e9\u30cb\u30fc\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30de\u30eb\u30cc\u51fa\u8eab\u3002 1983\u5e74\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u3067\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u4ee3\u8868\u3068\u3057\u3066\u51fa\u5834\u3002Si la vie est cadeau\u3092\u6b4c\u5531\u3057\u512a\u52dd\u3002\u7fcc1984\u5e74\u306b\u306f\u7b2c13\u56de\u6771\u4eac\u97f3\u697d\u796d\u51fa\u5834\u306e\u305f\u3081\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66653666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Corinne_Herm\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/66653666>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Corinne_Hermès.
doremus_artist:e0e15e0e-c515-3573-8edf-9401f8ffc356
owl:sameAs viaf:54357088; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54357088>.
doremus_artist:e147c4dd-9c72-3cdb-9985-64a74c72b2e1
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Julia Fischer (* 15. Juni 1983 in M\u00fcnchen) ist eine deutsche Geigerin. Mindestens einmal j\u00e4hrlich tritt sie auch als Pianistin auf."@de,
        "Julia Fischer (M\u00fanich, 15 de junio de 1983) es una violinista y pianista alemana."@es,
        "Julia Fischer (M\u00fcnchen, 15 juni 1983) is een Duits violiste en pianiste. Haar moeder behoorde tot de Duitssprekende minderheid in haar geboorteland Slowakije. Fischer behoort tot de best gewaardeerde en vooraanstaande violisten van de jonge generatie, en verwierf recentelijk grote bekendheid met een aantal cd-opnamen. Ze bespeelt een Guadagnini uit 1750."@nl,
        "Julia Fischer (born 15 June 1983) is a German classical violinist and pianist."@en,
        "Julia Fischer (n\u00e9e \u00e0 Munich le 15 juin 1983) est une violoniste et pianiste allemande."@fr,
        "\u042e\u043b\u0438\u044f \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Julia Fischer; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1983, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430."@ru,
        "\u062c\u0648\u0644\u064a\u0627 \u0641\u064a\u0634\u0631 (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 15 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1983) \u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629."@ar,
        "\u30e6\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff08Julia Fischer, 1983\u5e746\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64295679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julia_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/64295679>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geigerin_09.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julia_Fischer.
doremus_artist:e1878088-97ee-32d2-8c0b-31fd05e6e9b6
    dbp:birthPlace dbr:Seoul;
    rdfs:comment
        "Joyce Yang (born 1986 in Seoul, Korea) is a classical pianist. Yang gained international renown during the 2005 Van Cliburn International Piano Competition, in which she was awarded the silver medal. Just 19 years old, Yang was the competition's youngest participant at the time. During the same competition, Joyce was also awarded both the Steven De Groote Memorial Award for Best Performance of Chamber Music, as well as the Beverley Taylor Smith Award for the Best Performance of a New Work. Yang graduated from Juilliard with special honor, as the recipient of the 2010 Arthur Rubinstein Prize."@en;
    owl:sameAs viaf:24887064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joyce_Yang>,
        <http://viaf.org/viaf/24887064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c89ec1a5-047f-4125-8d40-6ef783351882>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joyce_Yang.
doremus_artist:e199224c-d68f-3c99-b067-2f0810ca1c6c
owl:sameAs viaf:37125944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37125944>.
doremus_artist:e2337d19-49f2-340b-8c53-586bdc79fc6e
owl:sameAs viaf:219034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/219034>.
doremus_artist:e2632a9b-15ff-3e54-b833-29c31672647d
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Ramses Shaffy (* 29. August 1933 in Neuilly-sur-Seine, Frankreich; \u2020 1. Dezember 2009 in Amsterdam, Niederlande) war ein niederl\u00e4ndischer Chansonnier und Schauspieler. Nach einer Karriere als Schauspieler bei der Nederlandse Comedie wechselte er in den 1960er Jahren in das Sangesfach. Einige seiner Lieder wurden in seinem Heimatland zu Klassikern."@de,
        """Ramses Shaffy (29 August 1933 \u2013 1 December 2009) was a Dutch singer and actor. He became popular during the 1960s. His most famous songs include "Zing, Vecht, Huil, Bid, Lach, Werk en Bewonder", "We Zullen Doorgaan", "Pastorale", "Sammy" and "Laat Me". He frequently collaborated with Dutch singer Liesbeth List."""@en,
        "Ramses Shaffy (Neuilly-sur-Seine, 29 augustus 1933 \u2013 Amsterdam, 1 december 2009) was een Nederlands chansonnier en acteur. Na een carri\u00e8re als acteur bij de Nederlandse Comedie maakte Shaffy sinds de jaren zestig furore als zanger. Liedjes als Sammy, We zullen doorgaan, Pastorale, Laat me, Zing, vecht, huil, bid, lach, werk en bewonder en Shaffy cantate uit de jaren zestig en zeventig werden klassiekers."@nl,
        "Ramses Shaffy, n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1933 \u00e0 Neuilly-sur-Seine et mort le 1er d\u00e9cembre 2009 \u00e0 Amsterdam, est un chanteur et acteur n\u00e9erlandais. Il \u00e9tait le fils d'une comtesse polonaise d'origine russe et d'un diplomate \u00e9gyptien. \u00c0 six ans, \u00e0 la suite de la tuberculose de sa m\u00e8re, il est confi\u00e9 \u00e0 une tante habitant \u00e0 Utrecht aux Pays-Bas. Il est ensuite confi\u00e9 \u00e0 une famille adoptive de Leiden qu'il refusera de quitter pour rejoindre sa m\u00e8re. Ses chansons les plus connues sont Sammy (1966) et Laat me (1978)."@fr,
        "\u0631\u0645\u0633\u064a\u0633 \u0634\u0627\u0641\u064a Ramses Shaffy ( \u0646\u0648\u064a\u0644\u0649 \u0633\u0648\u0631 \u0633\u064a\u0646 \u060c \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u060c 29 \u0627\u063a\u0633\u0637\u0633 1933 - \u0623\u0645\u0633\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645 \u060c \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u060c 1 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2009 ) \u060c \u0645\u063a\u0646\u064a \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0627\u0633\u062a\u0639\u0631\u0627\u0636\u064a \u0643\u0628\u064a\u0631\u060c \u0623\u0628\u0648\u0647 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0645\u0635\u0631\u064a \u0648\u0623\u0645\u0647 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0629. \u0628\u0639\u062f \u0645\u0627 \u0627\u0634\u062a\u063a\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0644\u0645\u0639 \u0643\u0645\u063a\u0646\u064a \u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0646\u0633\u0648\u0646 Chanson \u0641\u0649 \u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u0646 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0648\u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627."@ar;
    owl:sameAs viaf:85536012;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ramses_Shaffy>,
        <http://viaf.org/viaf/85536012>,
        <https://musicbrainz.org/artist/980337ad-3401-4392-b15c-45d806975104>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ramses_Shaffy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ramses_Shaffy.
doremus_artist:e4098b26-93a1-38c9-a05d-93586dc7918c
    dbp:deathPlace dbr:Shaftesbury;
    rdfs:comment
        "Graeme Peter Crump (1921 \u2013 1 March 2012), known professionally as Peter Graeme and as 'Timmy' Crump to friends and family, was an English oboist and academic teacher. He was best known as the principal oboist of the Melos Ensemble."@en;
    owl:sameAs viaf:64196004;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Graeme>,
        <http://viaf.org/viaf/64196004>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e02b2b2-0652-49ea-9202-690229704c97>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Graeme.
doremus_artist:e42c2723-b04a-3d25-89f3-357707478b61
    owl:sameAs viaf:79168479;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79168479>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f23d004-2315-47fd-b462-31af4c6161dd>.
doremus_artist:e43f42f7-c5f5-3eac-ba2d-c6c29a1cdb69
owl:sameAs viaf:56837622; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56837622>.
doremus_artist:e4c39071-ebf8-3d92-aaa5-4dda6a3eb64d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Paul McCreech est un chef d'orchestre anglais n\u00e9 le 24 mai 1960 \u00e0 Londres."@fr,
        "Paul McCreesh (* 24. Mai 1960 in London) ist ein britischer Dirigent."@de,
        "Paul McCreesh (born 24 May 1960) is an English conductor. Paul McCreesh is founder and artistic director of the Gabrieli Consort & Players, with whom he has established himself at the highest level in the period instrument field; he is recognised for his authoritative and innovative performances on the concert platform and the opera house. He is artistic director of the Wratislavia Cantans Festival in Wroc\u0142aw, Poland and of the Brinkburn Festival in England. With the Gabrieli Consort & Players, McCreesh has performed in major concert halls and festivals across the world. In 2005 Loughborough University conferred on him the honorary degree of Doctor of Letters."@en,
        "Paul McCreesh (ur. 24 maja 1960) \u2013 brytyjski dyrygent, przedstawiciel autentyzmu. Najwi\u0119ksze sukcesy zdoby\u0142 dzi\u0119ki wykonaniom i nagraniom muzyki powa\u017cnej (w tym m.in. Bacha, Haendla). Specjalizuje si\u0119 w muzyce renesansu i baroku. W 2005 roku w Loughborough University przyznano mu Doctor of Letters honoris causa. Bran\u017cowy opiniotw\u00f3rczy magazyn \u201eClassic CD\u201d zalicza go do zespo\u0142u stu najwybitniejszych dyrygent\u00f3w XX wieku. Od ponad 20 lat pracuje z zespo\u0142em Gabrieli Consort & Players, z kt\u00f3rym nagra\u0142 wiele autorskich interpretacji muzyki barokowej oraz klasycznej."@pl,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u30fc\u30b7\u30e5\uff08Paul McCreesh, 1960\u5e745\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3076\u30021982\u5e74\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30ea\u30fb\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30c8&\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u30ba\u3092\u8a2d\u7acb\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3084\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u304c\u4e2d\u5fc3\u3060\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306a\u3069\u306e\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u97f3\u697d\u3082\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3078\u306e\u5ba2\u6f14\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30eb\u30d2\u30fc\u30d5\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u300c\u5929\u5730\u5275\u9020\u300d\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300c\u8056\u6bcd\u30de\u30ea\u30a2\u306e\u5915\u3079\u306e\u7948\u308a\u300d\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u300c\u30de\u30bf\u30a4\u53d7\u96e3\u66f2\u300d\u306a\u3069\u3001\u6570\u70b9\u306e\u9332\u97f3\u3082\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84212585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_McCreesh>,
        <http://viaf.org/viaf/84212585>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9bb93f28-3fb8-45d4-b931-4fb1a60379fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_McCreesh.
doremus_artist:e4db53f7-6888-3b9f-bcbb-c042b273d84c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Salem,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:Seattle;
    rdfs:comment
        "Mary Virginia Curtis Verna (May 9, 1921 - December 4, 2009) was an American operatic soprano, particularly associated with the Italian repertory. Born in Salem, Massachusetts, she studied at Abbot Academy and Hollins College, and later in Italy with Ettore Verna, whom she married. She made her stage debut at the Teatro Lirico in Milan, as Desdemona, in 1949. She sang widely in Italy, as Maria Curtis Verna, and made guest appearances at the Vienna State Opera and the Munich State Opera. Verna died at her home in Seattle, Washington on December 4, 2009."@en;
    owl:sameAs viaf:103221856;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_Curtis_Verna>,
        <http://viaf.org/viaf/103221856>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mary_Curtis_Verna.
doremus_artist:e5d094c9-7fb7-367e-b445-e74861f4b8dd
    owl:sameAs viaf:10113981;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10113981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d2c2c1b-d705-4bc8-abbd-2aeccdb41a4d>.
doremus_artist:e5db025a-0a71-300b-9aa0-4f9f1c4f7c5d
    dbp:birthPlace res:Q16909933;
    dbp:deathPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "J\u00fcrg Neuenschwander (* 14. Januar 1947 in Siehen bei Eggiwil; \u2020 23. M\u00e4rz 2014 in Bern) war ein Schweizer Organist und Musiker."@de,
        "J\u00fcrg Neuenschwander (14 January 1947 \u2013 23 March 2014) was a Swiss organist and musician. He was best known for his work with Schweizer Radio DRS from 1982 to 1989. He was born in Eggiwil, canton of Bern. Neuenschwander died from a cerebral hemorrhage on 23 March 2014 in Bern. He was 67 years old."@en,
        "J\u00fcrg Neuenschwander (14 de enero de 1947 - 23 de marzo de 2014) fue un organista y m\u00fasico suizo. Fue mejor conocido por su trabajo con Schweizer Radio DRS 1982-1989. Naci\u00f3 en Eggiwil, cant\u00f3n de Berna. Neuenschwander muri\u00f3 de una hemorragia cerebral el 23 de marzo de 2014 en Berna. Ten\u00eda 67 a\u00f1os de edad."@es,
        "\u5c24\u683c\u00b7\u7ebd\u5b89\u65af\u66f2\u65fa\u5fb7\uff08J\u00fcrg Neuenschwander\uff0c1947\u5e741\u670814\u65e5\uff0d2014\u5e743\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u745e\u58eb\u7684\u6d3b\u52a8\u5bb6\u548c\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u4ed6\u5728\u745e\u58eb\u5e7f\u64adDRS\u957f\u671f\u5de5\u4f5c\u3002 2014\u5e743\u670823\u65e5\uff0c\u4ed6\u56e0\u8111\u51fa\u8840\u53bb\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7467\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69121395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00fcrg_Neuenschwander>,
        <http://viaf.org/viaf/69121395>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jürg_Neuenschwander_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jürg_Neuenschwander.
doremus_artist:e6880e0e-66b6-3b4e-875c-d918ca08a4b5
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Friedemann Layer (* 1941 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Dirigent"@de,
        "Friedemann Layer (born 1941) is an Austrian conductor. He was assistant to Herbert von Karajan in Ulm and to Karl B\u00f6hm. In 1989, he conducted a film version of Der Schauspieldirektor, with Zdzis\u0142awa Donat and Christian Boesch in the cast."@en,
        "Friedemann Layer, n\u00e9 le 30 octobre 1941 \u00e0 Vienne, est un chef d'orchestre autrichien."@fr,
        "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c7\u30de\u30f3\u30fb\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\uff08Friedemann Layer, 1941\u5e7410\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u300c\u30e9\u30a4\u30a2\u30fc\u300d\u300c\u30e9\u30a4\u30e4\u30fc\u300d\u306a\u3069\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30a6\u30eb\u30e0\u3084\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u3084\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\u306e\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u3066\u7d4c\u9a13\u3092\u7a4d\u307f\u30011974\u5e74\u306b\u30e9\u30a4\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021987\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021994\u5e74\u304b\u30892007\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30f3\u30da\u30ea\u30a8\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u30012007\u5e74\u304b\u30892009\u5e74\u307e\u3067\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u306b\u518d\u4efb\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7598833;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedemann_Layer>,
        <http://viaf.org/viaf/7598833>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedemann_Layer.
doremus_artist:e7ae50d4-58f6-37a4-934c-c4d791338d9d
owl:sameAs viaf:7714618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7714618>.
doremus_artist:e8d600a2-07c7-3cf1-893b-77b375ca7723
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Johann Wilhelm Furchheim (Dresden, ca. 1635\u20131682) was a German violinist, composer and pupil of Heinrich Sch\u00fctz. Like his colleague Clemens Thieme he came from the neighborhood around the Dresden court."@en,
        "Johann Wilhelm Furchheim (Forchheim) (* um 1635; \u2020 22. November 1682 in Dresden) war ein deutscher Violinist, Organist und Komponist."@de,
        "Johann Wilhelm FurchheimFichier:Defaut.svg Johann Wilhelm Furchheim (n\u00e9 vers 1635 - mort \u00e0 Dresde le 22 novembre 1682) est un compositeur et virtuose de violon allemand de la p\u00e9riode baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:54439852;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Wilhelm_Furchheim>,
        <http://viaf.org/viaf/54439852>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Wilhelm_Furchheim.
doremus_artist:e8ec89d0-8b0f-3dec-a8b6-af5ba5bf2102
owl:sameAs viaf:262036656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262036656>.
doremus_artist:e918fc0b-9088-3830-8afb-eada57da1212
    rdfs:comment
        "Dr. Kadri Gopalnath (Kannada: \u0c95\u0ca6\u0ccd\u0cb0\u0cbf \u0c97\u0ccb\u0caa\u0cbe\u0cb2\u0ca8\u0cbe\u0ca5\u0ccd) (born 11 December 1949) is an Indian saxophonist and one of the pioneers of Carnatic music on the saxophone."@en,
        "Kadri Gopalnath (Kalaimamani Kadri Gopalnath, *1950 in Panemangalore im Distrikt Dakshina Kannada, Karnataka) ist ein indischer Saxophonist."@de;
    owl:sameAs viaf:69237092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kadri_Gopalnath>,
        <http://viaf.org/viaf/69237092>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kadri_Gopalnath.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kadri_Gopalnath.
doremus_artist:e94253ab-2e2f-35d4-83a3-02d6b3cc1bf6
owl:sameAs viaf:39562961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39562961>.
doremus_artist:e9a6d898-6f35-39eb-a374-36e94aa9f78f
    owl:sameAs viaf:170214072;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170214072>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8667b5c-f8b7-494b-ba05-c722e89ea175>.
doremus_artist:ea28cb0e-1275-3a9b-9686-73ff145d6c90
    rdfs:comment
        "Yvonne Naef, n\u00e9e le 9 novembre 1957, est une cantatrice suisse mezzo-soprano, entre autres connue pour ses interpr\u00e9tations de Wagner."@fr;
    owl:sameAs viaf:61757906;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yvonne_Naef>,
        <http://viaf.org/viaf/61757906>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yvonne_Naef.
doremus_artist:ec31df32-9594-311f-b693-fd9e7edad781
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas-\u00c9tienne Framery (25 March 1745, Rouen \u2013 26 November 1810, Paris) was a French music theorist, critic and lyric writer associated with opera, especially op\u00e9ra comique. He wrote and adapted librettos. His work became more adademic and abstract and he eventually became surintendant de la musique for the Comte d'Artois, (who would become Charles X of France)."@en,
        "Nicolas-\u00c9tienne Framery, n\u00e9 \u00e0 Rouen le 25 mars 1745 et mort \u00e0 Paris le 26 novembre 1810, est un \u00e9crivain, po\u00e8te, dramaturge et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Nicolas-\u00c9tienne Fram\u00e9ry (* 25. M\u00e4rz 1745 in Rouen; \u2020 26. November 1810 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Librettist und Komponist. Fram\u00e9ry ver\u00f6ffentlichte seine erste Kom\u00f6die La Nouvelle Eve 1763. Sie wurde im Folgejahr, vertont von Chevalier d\u2019Herbain, an der Com\u00e9die-Italienne aufgef\u00fchrt. Nach einer Bearbeitung 1767 des Vaudevilles Nicaise von Jean-Joseph Vad\u00e9 (1719\u20131757) erschien 1768 seine eigene Op\u00e8ra comique La Sorci\u00e8re par hasard. In den 1770er Jahren verfasste Fram\u00e9ry eine Reihe franz\u00f6sischer Parodien auf italienische Opern u.a. von Antonio Sacchini (La Colonie, 1775 und L'Olympiade, 1777) und Giovanni Paisiello. Daneben trat er auch als \u00dcbersetzer italienischer Opern hervor."@de,
        "Si interess\u00f2 al teatro italiano e gi\u00e0 nel 1763 realizz\u00f2 un'opera teatrale la cui rappresentazione fu per\u00f2 interdetta dalla polizia. Vinse il concorso istituito da Luigi XVI per i drammi lirici. Tra i suoi incarichi, possiamo annoverare quello di sovraintendente musicale del duca di Artois. Nel 1776, intervenne con uno scritto intitolato Lettre \u00e0 l'auteur du Mercure, con il quale si schier\u00f2 contro i sostenitori di Gluck. Nel 1783, una delle sue prime opere, La sorci\u00e8re par hasard ottenne un certo successo."@it,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f\u0301-\u042d\u0442\u044c\u0435\u0301\u043d \u0424\u0440\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Nicolas-\u00c9tienne Framery; 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1745, \u0420\u0443\u0430\u043d \u2014 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1810, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412 17-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u043d\u0443\u044e \u043f\u044c\u0435\u0441\u0443 \u00ab\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0415\u0432\u0430\u00bb, \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0440\u0433\u0448\u0443\u044e\u0441\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u0443 \u0438 \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0446\u0435\u043b\u044b\u0439 \u0440\u044f\u0434 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u2014 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445, \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u00ab\u0412\u0435\u0434\u044c\u043c\u0430 \u043f\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044e\u00bb (\u0444\u0440. La sorci\u00e8re par hasard; 1783), \u0442\u0430\u043a \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440: \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u00ab\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u044f, \u0438\u043b\u0438 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. La Colonie; 1775) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u043a\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430 \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. L\u2019isola d\u2019amore) \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0421\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u0438, \u2014 \u044d\u0442\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0431\u043b\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u043e\u043c XVI; \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u043a \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u044b "@ru;
    owl:sameAs viaf:49249926;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas-\u00c9tienne_Framery>,
        <http://viaf.org/viaf/49249926>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas-Étienne_Framery.
doremus_artist:ec5d864d-0e76-3715-8bae-1ca1db5bc194
owl:sameAs viaf:56630565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56630565>.
doremus_artist:eceb5fcc-4aff-379f-b2c2-4fa9b431244d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nicosia,_Sicily>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nicosia,_Sicily>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Vinci. Pietro Vinci (n\u00e9 en 1535 \u00e0 Nicosia en Sicile et mort en juin 1584 dans la m\u00eame ville) est un compositeur et madrigaliste italien du XVIe si\u00e8cle."@fr,
        "Pietro Vinci (c. 1525 \u2013 after 14 June 1584) was an Italian composer of late Renaissance music. Vinci was probably born in Nicosia, Sicily. He was active in Bergamo and then in various Sicilian cities as Maestro di cappella. He published several books of madrigals and church music from 1561 to 1584."@en,
        "Siciliano di Nicosia, pare ebbe la sua prima erudizione presso i musicisti operanti alla corte dei Moncada, conti di Caltanissetta. Intorno al 1560 lasci\u00f2 la Sicilia per cercare fortuna nel continente. Risiedette a Napoli, Livorno e Milano, quindi si stabil\u00ec a Bergamo dove fu maestro di cappella in Santa Maria Maggiore; qui si spos\u00f2 ed ebbe famiglia. Tornato in Sicilia intorno al 1581, fu dapprima nella sua citt\u00e0 natale, quindi fu chiamato, negli ultimi anni della sua vita, a dirigere i cori di cappella a Piazza, citt\u00e0 di Antonio il Verso, suo pi\u00f9 illustre discepolo, e a Caltagirone. Mor\u00ec a Nicosia o forse a Piazza Armerina poco dopo il 15 giugno 1584."@it;
    owl:sameAs viaf:89599676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Vinci>,
        <http://viaf.org/viaf/89599676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Vinci.
doremus_artist:ed02e96f-8d17-3683-bc49-8e5a21852cdb
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Denis Dufour (* 9. Oktober 1953 in Lyon) ist ein franz\u00f6sischer Komponist von Instrumentalmusik, Elektroakustische Musik und Musique concr\u00e8te. Dufour studierte zuerst ab 1972 in Lyon und zwischen 1974 und 1979 am Conservatoire de Paris mit Ivo Malec Neue Musik, Musikanalyse mit Claude Ballif sowie elektroakustische Musik mit Pierre Schaeffer und Guy Reibel."@de,
        "Denis Dufour (Lyon, 9 de octubre de 1953) es un compositor franc\u00e9s de m\u00fasica instrumental, electroac\u00fastica y m\u00fasica concreta (tambi\u00e9n llamada acusm\u00e1tica)."@es,
        "Denis Dufour (born 9 October 1953, Lyons) is a composer of serious music."@en,
        "Denis Dufour, n\u00e9 \u00e0 Lyon le 9 octobre 1953, est un compositeur fran\u00e7ais de musique instrumentale, \u00e9lectroacoustique et acousmatique (appel\u00e9e \u00e9galement musique concr\u00e8te)."@fr,
        "Si dedica inoltre all'insegnamento, all'organizzazione di festival e seminari e dirige formazioni musicali."@it;
    owl:sameAs viaf:79166568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Dufour>,
        <http://viaf.org/viaf/79166568>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1111cd1-e000-454a-8900-74e238bae36a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Futura_Festival.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_Dufour.
doremus_artist:ee70c3b0-5cb3-3a2a-aabf-27808b5146b8
owl:sameAs viaf:18825158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18825158>.
doremus_artist:f0ef10fa-f4ad-3933-b652-217aefe1fec7
owl:sameAs viaf:19945160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19945160>.
doremus_artist:f1c08dfc-4559-310c-841e-2d942e8f7397
owl:sameAs viaf:5128397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5128397>.
doremus_artist:f2c23ef3-1e2d-394a-becd-29506e07ccaf
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    dbp:deathPlace dbr:Les_Avants;
    rdfs:comment
        "Dame Joan Alston Sutherland (Sydney, 7 november 1926 - Les Avants (Montreux), 10 oktober 2010) was een Australische sopraan. In 1954 trouwde ze met de Australische dirigent Richard Bonynge. Na haar vertolking van Alcina in het Teatro La Fenice in Veneti\u00eb in 1960 kreeg ze de bijnaam La Stupenda (de Prachtige). Door haar benoeming op 30 december 1978 tot Dame Commandeur in de Orde van het Britse Rijk werd zij in de (niet-erfelijke) adelstand verheven."@nl,
        "Dame Joan Alston Sutherland DBE, AC, OM (* 7. November 1926 in Sydney, New South Wales; \u2020 10. Oktober 2010 in Montreux-Les-Avants, Schweiz) war eine australische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Dame Joan Alston Sutherland OM, AC, DBE (7 November 1926 \u2013 10 October 2010) was an Australian dramatic coloratura soprano noted for her contribution to the renaissance of the bel canto repertoire from the late 1950s through to the 1980s."@en,
        "Dame Joan Alston Sutherland, OM, AC, DBE (S\u00eddney, Australia, 7 de noviembre de 1926 \u2014 Les Avents, cerca de Montreux, Suiza, 10 de octubre de 2010) fue una soprano australiana de coloratura, notable por su contribuci\u00f3n al renacimiento del bel canto desde finales de los a\u00f1os 50 hasta los a\u00f1os 80. Se retir\u00f3 en 1990."@es,
        "Joan Sutherland (ur. 7 listopada 1926 w Sydney, zm. 10 pa\u017adziernika 2010 w Genewie) \u2013 australijska \u015bpiewaczka operowa, sopranistka, znana jako \u201eLa Stupenda\u201d. Swoj\u0105 karier\u0119 rozpocz\u0119\u0142a w rodzinnej Australii, ale prze\u0142omem by\u0142 dla niej wyjazd w 1951 do Londynu, gdzie studiowa\u0142a dalej \u015bpiew i pozna\u0142a przysz\u0142ego m\u0119\u017ca, pianist\u0119 i dyrygenta Richarda Bonynge. Za jego rad\u0105 przestawi\u0142a sw\u00f3j g\u0142os na sopran koloraturowy. W tym okresie mia\u0142 miejsce (m.in. dzi\u0119ki dzia\u0142alno\u015bci Marii Callas) renesans belcanta. Sutherland sta\u0142a si\u0119 cenion\u0105 i poszukiwan\u0105 odtw\u00f3rczyni\u0105 r\u00f3l w operach takich jak \u0141ucja z Lammermooru Gaetano Donizettiego czy Norma Vincenzo Belliniego. Mia\u0142a w repertuarze tak\u017ce bardziej dramatyczne partie, takie jak Violetta w Traviacie, a w nagraniu wyst\u0105pi\u0142a nawet jako Turandot."@pl,
        "Joan Sutherland est une cantatrice australienne, n\u00e9e \u00e0 Sydney le 7 novembre 1926 et morte aux Avants (Suisse) le 10 octobre 2010. Cette soprano, surnomm\u00e9e \u00ab La Stupenda \u00bb (\u00ab la stup\u00e9fiante \u00bb) en raison de son timbre et de sa technique exceptionnels, s'est rendue c\u00e9l\u00e8bre notamment par sa contribution au renouveau du bel canto \u00e0 partir du milieu des ann\u00e9es 1950. Elle \u00e9tait mari\u00e9e au chef d'orchestre Richard Bonynge."@fr,
        "Joan Sutherland, OM, AC, DBE (Sydney, 7 de novembro de 1926 \u2014 Genebra, 10 de outubro de 2010) foi uma soprano australiana, uma das mais importantes do cen\u00e1rio erudito do s\u00e9culo XX e uma das maiores vozes j\u00e1 registradas. \u00c9 conhecida tamb\u00e9m como La Stupenda,A Incompar\u00e1vel ou Koloraturwunder por seus f\u00e3s. Sutherland \u00e9 um dos expoentes m\u00e1ximos do movimento oper\u00edstico, estando sempre em lugar de destaque quando o assunto \u00e9 \u00d3pera."@pt,
        """Suprema virtuosa, \u00e8 stata una delle pi\u00f9 grandi protagoniste dell'opera nel Novecento. Pochi cantanti lirici hanno avuto una carriera prestigiosa e lunga (oltre quarant'anni) come la sua. Dotata di una voce di bellissimo timbro, di notevole volume e assai estesa (dal fa naturale sotto il rigo al fa diesis sovracuto), con sopracuti limpidi e penetranti, \u00e8 stata capace di agilit\u00e0 perfette quanto spericolate. Attrice intelligente e misurata, nel genere tragico come nel comico, ha dato un contributo fondamentale al recupero della tecnica e della prassi esecutiva belcantistica (particolarmente nella sua accezione primo-ottocentesca), sviluppando in modo pi\u00f9 specialistico e portando ai massimi esiti la "rivoluzione" stilistico-interpretativa avviata da Maria Callas. Molte delle sue interpretazion"""@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043d \u042d\u043b\u0441\u0442\u043e\u043d \u0421\u0430\u0301\u0437\u0435\u0440\u043b\u0435\u043d\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joan Alston Sutherland; 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1926 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2010 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043a\u0430\u043a \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435. \u0414\u0430\u043c\u0430-\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30fb\u30b5\u30b6\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\uff08Joan Sutherland, 1926\u5e7411\u67087\u65e5 - 2010\u5e7410\u670810\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u30fb\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u90ca\u5916\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u306a\u304a\u3001\u59d3\u306e\u767a\u97f3\u306f\u6700\u521d\u306e\u30b5\u306b\u30a4\u30f3\u30c8\u30cd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u304a\u3044\u305f\u300c\u30b5\u30b6\u30e9\u30f3\u30c9\u300d\u304c\u9069\u5207\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u3053\u3053\u3067\u306f\u65e5\u672c\u3067\u6163\u7528\u3068\u306a\u3063\u305f\u8868\u8a18\u306b\u5f93\u3046\u3002\u672c\u540d\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30b5\u30b6\u30e9\u30f3\u30c9\uff08Joan Alston Sutherland\uff09\u3002"@ja,
        "\u743c\u00b7\u8428\u745f\u5170\u5973\u7235\u58eb\uff0cOM\uff0cAC\uff0cDBE\uff08Dame Joan Alston Sutherland\uff0c1926\u5e7411\u67087\u65e5\uff0d2010\u5e7410\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u6b4c\u5287\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u5f15\u767c1950\u81f31960\u5e74\u4ee3\u9593\u7f8e\u8072\u6b4c\u5287\u5fa9\u8208\u7684\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u3002\u8428\u745f\u5170\u66fe\u88ab\u5362\u897f\u4e9a\u8bfa\u00b7\u5e15\u74e6\u7f57\u8482\u79f0\u4f5c\u201c\u4e16\u7eaa\u6700\u4f73\u55d3\u97f3\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64159507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Sutherland>,
        <http://viaf.org/viaf/64159507>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd5ef185-fc41-425d-8bd9-a5a600a8cc17>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dame_Joan_Sutherland,_by_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Sutherland.
doremus_artist:f33e6f6b-d789-3a32-86f9-c948ef43436e
owl:sameAs viaf:168813310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168813310>.
doremus_artist:f3829205-f82f-3c9e-abf1-f5a41cac87fe
    dbp:birthPlace dbr:The_Bronx;
    dbp:deathPlace dbr:Childwickbury_Manor;
    rdfs:comment
        """Considerato tra i maggiori cineasti della storia del cinema, \u00e8 stato anche direttore della fotografia, montatore, scenografo, creatore di effetti speciali, scrittore e fotografo. Le sue opere sono considerate dal critico cinematografico Michel Ciment "tra i pi\u00f9 importanti contributi alla cinematografia mondiale del ventesimo secolo"."""@it,
        "Stanley Kubrick (/\u02c8ku\u02d0br\u026ak/; July 26, 1928 \u2013 March 7, 1999) was an American film director, screenwriter, producer, cinematographer, editor, and photographer. He is frequently cited as one of the greatest and most influential directors in cinematic history. His films, which are typically adaptations of novels or short stories, cover a wide range of genres, and are noted for their realism, dark humor, unique cinematography, extensive set designs, and evocative use of music."@en,
        "Stanley Kubrick (New York, 26 juli 1928 \u2013 Harpenden, 7 maart 1999) was een Amerikaans filmregisseur. Hij staat bekend als een van de meest vernieuwende en invloedrijkste filmregisseurs aller tijden. Tegelijkertijd heeft hij ook de reputatie als een van de meest excentrieke cineasten uit de filmgeschiedenis."@nl,
        "Stanley Kubrick (Nova Iorque, 26 de julho de 1928 \u2014 St Albans, 7 de mar\u00e7o de 1999) foi um cineasta, roteirista, produtor de cinema e fot\u00f3grafo americano. Considerado um dos mais importantes cineastas de todos os tempos, foi autor de grandes cl\u00e1ssicos do cinema, como Spartacus (1960), Dr. Strangelove (1964), 2001: A Space Odyssey (1968), A Clockwork Orange (1971), Barry Lyndon (1975), The Shining (1980), entre outros. Sua originalidade e persist\u00eancia, aliadas a uma t\u00e9cnica meticulosa, profunda e paciente o colocam no pante\u00e3o dos mais influentes diretores da hist\u00f3ria."@pt,
        "Stanley Kubrick (Nueva York, 26 de julio de 1928 - St Albans, 7 de marzo de 1999) fue un director de cine, guionista, productor y fot\u00f3grafo estadounidense. Considerado por muchos como uno de los cineastas m\u00e1s influyentes del siglo XX, destac\u00f3 tanto por su precisi\u00f3n t\u00e9cnica como por la gran estilizaci\u00f3n de sus pel\u00edculas y su marcado simbolismo."@es,
        "Stanley Kubrick ([\u02c8ku\u02d0b\u0279\u026ak]; * 26. Juli 1928 in New York; \u2020 7. M\u00e4rz 1999 im Childwickbury Manor bei London) war ein US-amerikanischer Regisseur, Produzent und Drehbuchautor. Seine Filme werden vor allem f\u00fcr ihre tiefe intellektuelle Symbolik und ihre technische Perfektion gelobt. Kubrick versuchte das Medium selbst zu erforschen, indem er jedes Genre analytisch zerlegte, um seine Bestandteile zu etwas Neuem zusammenzusetzen. Der Regisseur war aber auch ber\u00fcchtigt daf\u00fcr, jede Szene bis ins kleinste Detail zu perfektionieren und dabei die Schauspieler bis an ihre psychischen und physischen Grenzen zu f\u00fchren. Seine Filme oszillieren zwischen Ordnung und Chaos und ergeben so eine filmische Conditio humana."@de,
        "Stanley Kubrick (ur. 26 lipca 1928 w Nowym Jorku w USA, zm. 7 marca 1999 w Harpenden, Hertfordshire w Wielkiej Brytanii) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, scenarzysta, monta\u017cysta i producent filmowy."@pl,
        "Stanley Kubrick est un r\u00e9alisateur, photographe, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 26 juillet 1928 dans la ville de New York \u00e0 Manhattan, et mort le 7 mars 1999 dans son manoir de Childwickbury, entre St Albans et Harpenden (Hertfordshire, nord de Londres)."@fr,
        "\u0421\u0442\u044d\u0301\u043d\u043b\u0438 \u041a\u0443\u0301\u0431\u0440\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stanley Kubrick [\u02c8ku\u02d0br\u026ak]; 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1928 \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1999) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f. \u0424\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u041a\u0443\u0431\u0440\u0438\u043a\u0430, \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445, \u0441\u043d\u044f\u0442\u044b \u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c. \u041a \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c \u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0447\u0435\u0440\u043a\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432, \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u043d\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u043f\u043b\u044b\u0432\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041a\u0443\u0431\u0440\u0438\u043a \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u043d \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u0441\u0435\u0431\u044f, \u0438 \u0438\u0437\u043e\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru,
        "\u0633\u062a\u0627\u0646\u0644\u064a \u0643\u0648\u0628\u0631\u064a\u0643 (26 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1928 \u2013 7 \u0645\u0627\u0631\u0633 1999) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062e\u0631\u062c\u0627 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u0627 \u0648\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0648\u0645\u062d\u0631\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631. \u064a\u0639\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u0648\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0635\u0646\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e. \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0639\u0627\u062f\u0629 \u0645\u0633\u062a\u0648\u062d\u0649 \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0623\u0648 \u0642\u0635\u0635 \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629\u060c \u0648\u064a\u0645\u064a\u0632\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f \u0648\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0628\u0627\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0641\u0627\u0635\u064a\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0627\u0637\u0641\u0629. \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0643\u0648\u0628\u0631\u064a\u0643 \u0634\u0645\u0644\u062a \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u062a\u0646\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639: \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0631\u064a\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0648\u062f\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0639\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0645\u064a \u0648\u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a. \u0643\u0648\u0628\u0631\u064a\u0643 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0644\u060c \u062d\u064a\u062b \u064a\u0628\u062f\u064a \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u062f \u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u062c\u062f\u0627\u064b \u0648\u064a\u0639\u0645\u0644 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0642\u0631\u064a\u0628 \u0645\u0639 \u0645\u0645\u062b\u0644\u064a\u0647."@ar,
        "\u30b9\u30bf\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6\u30ea\u30c3\u30af\uff08Stanley Kubrick, 1928\u5e747\u670826\u65e5 - 1999\u5e743\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u306e\u3061\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u3067\u606f\u3092\u5f15\u304d\u3068\u3063\u305f\u3068\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u6b63\u5f0f\u306a\u6b7b\u56e0\u306f\u660e\u3089\u304b\u306b\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u6b7b\u306f\u76e3\u7763\u4f5c\u54c1\u300c\u30a2\u30a4\u30ba \u30ef\u30a4\u30c9 \u30b7\u30e3\u30c3\u30c8\u300d\u306e\u8a66\u5199\u4f1a5\u65e5\u5f8c\u306e\u4e8b\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u53f2\u4e39\u5229\u00b7\u5bc7\u6bd4\u529b\u514b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aStanley Kubrick\uff0c1928\u5e747\u670826\u65e5\uff0d1999\u5e743\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u7684\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3002\u4ed6\u5728\u5b8c\u6210\u4ed6\u7684\u6700\u5f8c\u4e00\u90e8\u4f5c\u54c1\u300a\u5927\u5f00\u773c\u6212\u300b\uff08Eyes Wide Shut\uff0c\u7531\u6c64\u59c6\u00b7\u514b\u9c81\u65af\u548c\u59ae\u53ef\u00b7\u57fa\u66fc\u4e3b\u6f14\uff09\u56db\u5929\u4e4b\u5f8c\u53bb\u4e16\u3002\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u300a\u5947\u7231\u535a\u58eb\u300b\uff08Dr. Strangelove or: How I Learned to Stop Worrying and Love the Bomb\uff09\u3001\u300a2001\u592a\u7a7a\u6f2b\u6e38\u300b\uff082001: A Space Odyssey\uff09\u3001\u300a\u53d1\u6761\u6a59\u300b\uff08A Clockwork Orange\uff09\u3001\u300a\u95ea\u7075\u300b\uff08The Shining\uff09\u7b49\u90fd\u662f\u7535\u5f71\u53f2\u4e0a\u7684\u7ecf\u5178\u4e4b\u4f5c\u3002\u4ed6\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u9762\u624b\uff0c\u9664\u5bfc\u6f14\u5916\uff0c\u4ed6\u8fd8\u5e38\u5e38\u62c5\u4efb\u7535\u5f71\u7684\u5236\u7247\u3001\u526a\u63a5\u3001\u6444\u5f71\u3001\u97f3\u6548\u7b49\u5de5\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14772018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanley_Kubrick>,
        <http://viaf.org/viaf/14772018>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KubrickForLook_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanley_Kubrick.
doremus_artist:f44d068a-6e45-3ceb-a1b3-3e51b37ae19e
    dbp:birthPlace dbr:Mechelen;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628\u064a \u062f\u064a \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Philippe de Monte) (1521 - 4 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1603) \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0623\u062d\u064a\u0627\u0646\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628\u0648\u0633 \u062f\u064a \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0641\u0644\u0645\u0646\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0648\u0639\u0636\u0648 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u0631\u064a\u062c\u0627\u0644\u064a \u0648\u0623\u0644\u0641 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u064a \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0622\u062e\u0631 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647. \u062a\u0630\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0623\u0646\u0647 "\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f \u0628\u0623\u0633\u0631\u0647\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0648\u0645\u064a\u0648\u0632\u064a\u0643\u0627 \u0631\u064a\u0632\u064a\u0631\u0641\u0627\u062a\u0627"."""@ar,
        "Philippe de Monte (* 1521 in Mecheln; \u2020 4. Juli 1603 in Prag) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kapellmeister der sp\u00e4ten Renaissance."@de,
        """Philippe de Monte (1521 \u2013 4 July 1603), sometimes known as Philippus de Monte, was a Flemish composer of the late Renaissance active all over Europe. He was a member of the 3rd generation madrigalists and wrote more madrigals than any other composer of the time. Sources cite him as being "the best composer in the entire country, particularly in the new manner and musica reservata." Others compare his collections of music with that of other influential composers, such as Lassus."""@en,
        "Philippe de Monte (1521 \u2013 \u20204 de julio de 1603) fue un compositor flamenco del Renacimiento tard\u00edo. Escribi\u00f3 m\u00e1s madrigales que cualquier otro compositor de la \u00e9poca, y fue uno de los m\u00fasicos m\u00e1s influyentes en este g\u00e9nero."@es,
        "Philippe de MonteFilippo di Monte, Philippus Monte, Philippus de MonteFichier:Philippe de Monte 1.jpg Philippe de Monte \u00e0 73 ans. Philippe de Monte (n\u00e9 en 1521 \u00e0 Malines (Belgique) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 juillet 1603 \u00e0 Prague) est un compositeur flamand de la Renaissance. Il a surtout compos\u00e9 de la musique religieuse. Il est aussi connu sous les noms Filippo di Monte, Philippus Monte et Philippus de Monte."@fr,
        "Philippus de Monte (Mechelen, 1521 - Praag, 4 juli 1603) was een Zuid-Nederlandse componist, die vooral bekend is om zijn madrigalen."@nl,
        "Prolifico madrigalista, si espresse con grande autorevolezza nelle messe e nei brani religiosi. \u00c8 stato senza dubbio, e resta, uno dei grandi del suo tempo."@it,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0434\u0435 \u041c\u043e\u0301\u043d\u0442\u0435 (Philippe de Monte, Philippus de Monte, Filippo di Monte, Philippe de Mons) (\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1521, \u041c\u0435\u0445\u0435\u043b\u0435\u043d \u2014 4.7.1603, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439) \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30e1\u30d8\u30ec\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u5730\u5143\u306e\u8056\u30eb\u30f3\u30dc\u30eb\u30c9\u6559\u4f1a\u3067\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u6e21\u3063\u3066\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u63da\u3052\u308b\u3002\u3053\u306e\u9803\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u98a8\u306b\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30dd\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\uff08Filippo di Monte\uff09\u3068\u540d\u4e57\u3063\u3066\u3044\u305f\u30021543\u5e74\u304b\u30891551\u5e74\u307e\u3067\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c1568\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30eb\u30b7\u30fc\u30cb\u67a2\u6a5f\u537f\u306b\u96c7\u308f\u308c\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u6ede\u5728\u30021554\u5e74\u304b\u30891555\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u738b\u30d5\u30a7\u30ea\u30da2\u4e16\u304c\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc1\u4e16\u3068\u7d50\u5a5a\u3059\u308b\u898b\u8fbc\u307f\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u30d5\u30a7\u30ea\u30da2\u4e16\u306b\u96c7\u308f\u308c\u4e00\u6642\u7684\u306b\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u6ede\u5728\u3059\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u300c\u30d5\u30a7\u30ea\u30da2\u4e16\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3068\u4ed5\u4e8b\u3092\u3059\u308b\u306e\u306f\u5acc\u6c17\u304c\u3055\u3057\u305f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u3057\u304b\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f\u304b\u3089\u300d\u3068\u8ff0\u61d0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1568\u5e74\u306b\u30e4\u30b3\u30d6\u30b9\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\u306e\u5f8c\u4efb\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u3001\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f32\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306b\u52e4\u3081\u308b\u3002\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u306b\u65b0\u3057\u3044\u4eba\u6750\u3092\u88dc\u5145\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u6210\u529f\u3057\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u306e\u7740\u4efb\u304b\u30892\u5e74\u5f8c\u306b\u30e9\u30c3\u30b9\u30b9\u304c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u3068\u304d\u3001\u305d\u306e\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u306e\u8cea\u306e\u9ad8\u3055\u306b\u820c\u3092\u5dfb\u3044\u305f\u307b\u3069\u3060\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30e2\u30f3\u30c6\u306f\u3001\u30cf\u30d7\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u5bb6\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3068\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u4e21\u65b9\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u51fa\u4ed5\u3057\u305f\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u3067\u901d\u53bb\u3001\u540c\u5730\u306e\u8056\u30e4\u30af\u30d6\u6559\u4f1a\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66652493;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_de_Monte>,
        <http://viaf.org/viaf/66652493>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_de_Monte.
doremus_artist:f520fe71-65ba-33c6-b5d7-9b03eca920c6
owl:sameAs viaf:34722727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34722727>.
doremus_artist:f54fb85b-fc81-3927-9cba-2789c1ea4dc2
owl:sameAs viaf:37240464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37240464>.
doremus_artist:f55f9701-31d7-3633-967b-40fd099ead86
owl:sameAs viaf:61687851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61687851>.
doremus_artist:f6128475-a260-3d20-ad31-f91c31389c49
owl:sameAs viaf:10032454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10032454>.
doremus_artist:f66aad22-9fe1-3bd2-9743-986af5f4faa0
owl:sameAs viaf:102423561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102423561>.
doremus_artist:f722d93c-7eb8-3511-9d53-b427db6d4db1
owl:sameAs viaf:49515639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49515639>.
doremus_artist:f806dad3-afff-3b4f-ab74-1d3a475cfaa3
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Hans Leo Hassler (N\u00faremberg, bautizado el 26 de octubre de 1564 - Fr\u00e1ncfort del Meno, 8 de junio de 1612) fue un compositor y organista alem\u00e1n."@es,
        "Hans Leo Hassler (aussi Ha\u00dfler ou Hasler en allemand), baptis\u00e9 le 26 octobre 1564 \u00e0 Nuremberg et mort \u00e0 Francfort-sur-le-Main le 8 juin 1612, est un compositeur et organiste allemand de la fin de la Renaissance et du d\u00e9but de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Hans Leo Hassler (in German, Hans Leo Ha\u00dfler) (baptized 26 October 1564 \u2013 8 June 1612) was a German composer and organist of the late Renaissance and early Baroque eras, elder brother of composer Jakob Hassler. He was born in Nuremberg and died in Frankfurt am Main."@en,
        "Hans Leo Hassler lub Ha\u00dfler (ochrzczony 26 pa\u017adziernika 1564 w Norymberdze, zm. 8 czerwca 1612 we Frankfurcie nad Menem) \u2013 niemiecki kompozytor i organista prze\u0142omu renesansu i baroku. By\u0142 synem norymberskiego organisty, Isaaka Hasslera. Podstawy wykszta\u0142cenia muzycznego otrzyma\u0142 od ojca, p\u00f3\u017aniej podj\u0105\u0142 studia muzyczne we W\u0142oszech, gdzie uczy\u0142 si\u0119 w Wenecji u Andrea Gabrielego. Du\u017cy wp\u0142yw na p\u00f3\u017aniejsz\u0105 tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Hasslera wywar\u0142y tak\u017ce polich\u00f3ralne dzie\u0142a Orlanda di Lassa."@pl,
        "Hans Leo Hassler von Roseneck (Neurenberg, 26 oktober 1564 \u2014 Frankfurt am Main, 8 juni 1612), soms als Hans Leo Ha\u00dfler of Hasler geschreven, was een Duits componist uit de Renaissance, vooral bekend om zijn chansons. Bekende liederen van Hassler zijn onder meer Tanzen und springen, Herzlieb zu dir allein, Ach Weh des Leiden, Vivan sempre i pastori en Au\u00df tieffer Noth. Het beroemdst is waarschijnlijk Mein Gm\u00fcth ist mir verwirret; deze melodie werd door Johann Cr\u00fcger gekopieerd en vervolgens door Bach gebruikt, als basis voor het koraal O Haupt voll Blut und Wunden uit diens Mattheuspassie."@nl,
        "Hans Leo Ha\u00dfler (1564-1612) foi um compositor alem\u00e3o e organista da alta Renascen\u00e7a e in\u00edcio do Barroco. Nasceu em Nuremberg e morreu em Frankfurt am Main. Era conhecido sobretudo como organista e projetista de \u00f3rg\u00e3os, mas tamb\u00e9m escreveu diversas e belas obras corais como Sacrae Cantiones e Sacri Concentus."@pt,
        "Hans Leo Ha\u00dfler von Roseneck (auch: Hassler oder Hasler, seltener Johann Leo Haslerus; getauft 26. Oktober 1564 in N\u00fcrnberg; \u2020 8. Juni 1612 in Frankfurt am Main) war ein deutscher Komponist, Uhrmacher und Verfertiger von Musikautomaten."@de,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u041b\u0435\u043e \u0425\u0430\u0441\u0441\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Hans Leo Ha\u00dfler; 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1564, \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1612, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30aa\u30fb\u30cf\u30b9\u30e9\u30fc\uff08Hans Leo Ha\u00dfler\uff08\u307e\u305f\u306fHassler\u306e\u7db4\u308a\u3082\uff09\u30011562\u5e7410\u670825\u65e5? - 1612\u5e746\u67088\u65e5 \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30a4\u30f3\uff09\u306f\u3001\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76500260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Leo_Hassler>,
        <http://viaf.org/viaf/76500260>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Leo_Haßler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Leo_Hassler.
doremus_artist:fab7fa82-2582-39a7-a554-e6c5da87561a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pavilion,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Gregory Reinhart (born June 18, 1951 in Pavilion, New York) is an American bass opera singer. He is noted for an extremely wide repertory which ranges from early music to the world premieres of several contemporary operas including Lowell Liebermann's The Picture of Dorian Gray, Philippe Manoury's K..., and Pascal Dusapin's Perel\u00e0, uomo di fumo. He has been praised in The Metropolitan Opera Guide to Recorded Opera for his performance in Monteverdi's L'Incoronazione di Poppea as one of the finest Senecas on record with "a magnificent bass voice: firm and clear throughout its wide range"."""@en,
        "Gregory Reinhart, n\u00e9 le 18 juin 1951 \u00e0 Pavilion dans l\u2019\u00c9tat de New York, est un chanteur d'op\u00e9ra am\u00e9ricain sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire pour voix de basse."@fr;
    owl:sameAs viaf:100314679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregory_Reinhart>,
        <http://viaf.org/viaf/100314679>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregory_Reinhart.
doremus_artist:fb870e71-979c-3e7e-99a0-e26338d87520
owl:sameAs viaf:71785415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71785415>.
doremus_artist:fb970749-7893-3f6b-b59c-1673fb5f2233
owl:sameAs viaf:51951514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51951514>.
doremus_artist:fd8bb328-a72e-3545-880a-154ef2e8bd57
owl:sameAs viaf:146072072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/146072072>.
doremus_artist:fdbc4aab-e09b-35ac-a285-0341d3eeecd7
    dbp:birthPlace dbr:18th_arrondissement_of_Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Charles Sardou (Zum Anh\u00f6ren bitte klicken! [mi\u0283\u025bl sa\u0281du]) (* 26. Januar 1947 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Interpret."@de,
        "Michel Sardou (26 de Janeiro de 1947, Paris) \u00e9 um autor, compositor e int\u00e9rprete franc\u00eas. Tamb\u00e9m aventurou-se como actor de cinema e de teatro. Ele \u00e9 filho dos tamb\u00e9m comediantes Fernand Sardou e Jackie Sardou.\u00c9 considerado desde dos anos 70 como um dos mais populares e controversos cantores franceses pela abordagem de suas m\u00fasicas a temas sens\u00edveis como o direito das mulheres nos pa\u00edses mu\u00e7ulmanos, o colonialismo, etc. Em 40 anos de carreira criou 21 \u00e1lbuns e 300 can\u00e7\u00f5es."@pt,
        "Michel Sardou (French pronunciation: [mi\u0283\u025bl sa\u0281du] ) (born 26 January 1947) is a French singer, songwriter and occasional actor. Sardou was born in Paris, the son of Fernand Sardou and Jackie Caron (Jackie Sardou). He is the grandson of the comedian Valentin Sardou, as well as father of the French novelist Romain Sardou and the actor Davy Sardou."@en,
        "Michel Sardou (Parijs, 26 januari 1947) is een Franse zanger, chansonnier en acteur. Hij komt uit een beroemde Franse artiestenfamilie. Zijn vader Fernand Sardou was zanger, cabaretier en acteur. Zijn moeder Jackie Sardou was zangeres en actrice."@nl,
        "Michel Sardou ([mi\u0283\u025bl sa\u0281du] ), n\u00e9 le 26 janvier 1947 \u00e0 Paris (17e arr.), est un chanteur, parolier, compositeur et com\u00e9dien fran\u00e7ais. Fils des com\u00e9diens Fernand Sardou et Jackie Sardou, Michel Sardou est le descendant d'une tradition familiale dans le monde du spectacle depuis le milieu du XIXe si\u00e8cle. Auteur de nombreux succ\u00e8s, il compte parmi les chanteurs fran\u00e7ais les plus populaires."@fr,
        "Michel Sardou Acerca de este sonido escuchar (?\u00b7i) (nacido el 26 de enero de 1947, en Par\u00eds) es un famoso cantante franc\u00e9s, que tambi\u00e9n actu\u00f3 en pel\u00edculas y en obras de teatro. Es hijo de dos famosos actores franceses: Fernand y Jackie Sardou. Sus m\u00e1s famosas canciones son El mal de amor, Los lagos del Connemara, Los bailes populares, Cantando, Yo te amar\u00e9..."@es,
        "Syn pary aktorskiej Fernanda Sardou i Jackie Sardou. Pr\u00f3bowa\u0142 swoich si\u0142 tak w teatrze jak i w kinie, lecz najwi\u0119ksze triumfy \u015bwi\u0119ci\u0142 jako piosenkarz. Od 1970 roku zaliczany jest do najpopularniejszych piosenkarzy francuskich, zar\u00f3wno ze wzgl\u0119du na liczb\u0119 sprzedanych p\u0142yt jak i kontrowersje, kt\u00f3re budzi wok\u00f3\u0142 siebie i swoich tekst\u00f3w (cz\u0119ste teksty seksistowkie i homofobiczne)[potrzebny przypis]. Przez ponad 40 lat swojej kariery jego dorobek wynosi 23 wydane albumy i ponad 300 piosenek. Do najbardziej znanych piosenek nale\u017a\u0105 Les lacs du Connemara i La maladie d\u2019amour."@pl,
        "Tra i pi\u00f9 popolari interpreti della musica pop francese, al 2013 ha registrato in studio 25 album e pi\u00f9 di 300 canzoni. Vanta una stringa di pi\u00f9 di 25 hit consecutive. Si stima abbia venduto 90 milioni di dischi. La sua composizione solida e d'impatto ha spesso rispecchiato la sua visione senza compromessi della societ\u00e0 e della politica francesi. Poco interessato alla platea internazionale, ha focalizzato la sua attenzione e la sua abilit\u00e0 artistica al mercato nazionale. Tra le sue canzoni pi\u00f9 conosciute La Maladie D'Amour, Les lacs du Connemara e En Chantant, scritta con Toto Cutugno. Nel 2004 ha inciso con Garou La Rivi\u00e8re De Notre Enfance."@it,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0421\u0430\u0440\u0434\u0443 (\u0444\u0440. Michel Sardou; \u0440\u043e\u0434. 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1947, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0437\u0430 1955 \u2014 2009 \u0433\u043e\u0434\u044b. \u0421\u0430\u043c\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438: \u00abComme d\u2019habitude\u00bb, \u00abLa maladie d\u2019amour\u00bb, \u00abJe vais t\u2019aimer\u00bb, \u00abLa java de Broadway\u00bb, \u00abEn chantant\u00bb, \u00abLes lacs du Connemara\u00bb, \u00abMusulmanes\u00bb \u0438 \u0434\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:51890447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou>,
        <http://viaf.org/viaf/51890447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dee1a19a-1145-4a47-b009-4bef3c1f445d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/B98cut.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Sardou.
doremus_artist:fea8423a-bc31-308f-a781-7b09fc7d0cd0
    dbp:birthPlace dbr:Caen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Guy de Lioncourt (* 1. Dezember 1885 in Caen; \u2020 24. oder 25. Dezember 1961 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Lioncourt studierte an der Schola Cantorum in Paris, wo Vincent d\u2019Indy sein Kompositionslehrer war. Sp\u00e4ter lehrte er dort selbst Contrapunkt, nach dem Tode von D'Indy wurde er Vizedirektor der Schule und unterrichtete Komposition. 1918 gewann er mit seiner Oper Belle au bois dormant (1912\u20131915) den Grand Prix Lasserre. Lioncourt war verheiratet mit Claire Pampelonne, einer Nichte von d'Indy, und hatte f\u00fcnf Kinder."@de,
        "Guy de Lioncourt (1 December 1885 in Caen \u2013 24 or 25 December 1961 in Paris) was a French composer."@en,
        "Guy de Lioncourt, n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1885 \u00e0 Caen et mort le 24 ou 25 d\u00e9cembre 1961 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0413\u0438 \u0434\u0435 \u041b\u0438\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440 (\u0444\u0440. Guy de Lioncourt; 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1885, \u041a\u0430\u043d \u2014 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1961, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0412 1904 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 Schola Cantorum, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d \u0434\u0435 \u0421\u0435\u043d-\u0420\u0435\u043a\u044c\u0435 (\u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f), \u0410\u043c\u0435\u0434\u0435\u0439 \u0413\u0430\u0441\u0442\u0443\u044d (\u0433\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b) \u0438 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440 \u0420\u0443\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442), \u0430 \u0432 1905 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443. \u0412 1912 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044f-\u0438\u043d\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 Schola Cantorum. \u0421 1914 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438 \u0432 1931 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043e\u0442 \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438. \u041f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0437\u0430\u0432\u0435\u0449\u0430\u043d\u0438\u044e \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 Schola Cantorum \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u0443\u0440 \u2014 \u041b\u0438\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0430 \u0438 \u041b\u0443\u0438 \u0434\u0435 \u0421\u0435\u0440\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432 \u0438\u0442\u043e\u0433\u0435 \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u043b \u043d\u0438 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043d\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433\u043e (\u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430"@ru;
    owl:sameAs viaf:32083804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_de_Lioncourt>,
        <http://viaf.org/viaf/32083804>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_de_Lioncourt.
doremus_artist:ffe5e26e-21ed-38fb-970c-2284d7690883
    rdfs:comment
        "Jean Richafort (* um 1480 in Flandern (unsicher); \u2020 um 1550 in Br\u00fcgge (unsicher)) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der Renaissance."@de,
        """Jean Richafort (c.\u20091480 \u2013 c.\u20091547) was a Netherlandish composer of the Renaissance. He was probably born in Hainaut, and his native language appears to have been French. According to the poet Ronsard, Richafort studied with Josquin des Prez, an association further born out by the fact that he composed a requiem "in memoriam Josquin Desprez". Richafort served as choir master at St. Rombold cathedral in Mechelen between 1507 and 1509, and at St. Gilles church in Bruges between 1542 and 1547\u2014leaving a huge gap in the record of his activity. At some time between these dates he was associated with the French royal chapel, since some of his music is for official occasions connected with Louis XII, and there is some evidence he may have been in Brussels in 1531 in the service of Queen Mary of Hun"""@en,
        "Jean RichafortFichier:Jean Richafort - De mon triste d\u00e9plaisir.jpg De mon triste d\u00e9plaisir (sup\u00e9rius) (\u00e9dition de 1529) Jean Richafort, n\u00e9 vers 1480 et mort vers 1547, est un compositeur de la Renaissance."@fr,
        "\u304a\u305d\u3089\u304f\u30a8\u30ce\u30fc\u4f2f\u9818\u306e\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3092\u6bcd\u8a9e\u306b\u80b2\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002\u72b6\u6cc1\u8a3c\u62e0\u3057\u304b\u306a\u3044\u306e\u3060\u304c\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u30021507\u5e74\u304b\u30891509\u5e74\u307e\u3067\u30e1\u30d8\u30ec\u30f3\u306e\u8056\u30ed\u30f3\u30dc\u30eb\u30c8\u5927\u8056\u5802\u306e\u30011542\u5e74\u304b\u30891547\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30eb\u30c3\u30d8\u306e\u8056\u30b8\u30eb\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u9593\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u8a18\u9332\u306b\u5927\u304d\u306a\u7a74\u304c\u7a7a\u3044\u3066\u3044\u3066\u3001\u3069\u3046\u3084\u3089\u3057\u3070\u3089\u304f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u738b\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u306b\u95a2\u4fc2\u3057\u3066\u3044\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002\u30ea\u30b7\u30e3\u30d5\u30a9\u30fc\u30eb\u4f5c\u54c1\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\u3001\u30eb\u30a412\u4e16\u306b\u304b\u304b\u308f\u308b\u516c\u5f0f\u884c\u4e8b\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304b\u3089\u3067\u3042\u308b\u30021531\u5e74\u306b\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u738b\u5983\u30de\u30ea\u30a2\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u3082\u52a0\u308f\u3063\u3066\u3044\u305f\u53ef\u80fd\u6027\u3092\u793a\u5506\u3059\u308b\u6587\u66f8\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30ea\u30b7\u30e3\u30d5\u30a9\u30fc\u30eb\u306f\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u306e\u6700\u521d\u306e\u5f8c\u7d99\u4e16\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u97f3\u697d\u7684\u306b\u898b\u308b\u3068\u3001\u591a\u304f\u306e\u70b9\u3067\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u306b\u5f93\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u4f5c\u54c1\u306e\u65ad\u7247\u3092\u8868\u656c\u306e\u610f\u5473\u3067\u5f15\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ea\u30b7\u30e3\u30d5\u30a9\u30fc\u30eb\u304c\u7528\u3044\u305f\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u306f\u3001\u306a\u3081\u3089\u304b\u306a\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3084\u901a\u6a21\u5023\u306a\u3069\u3001\u5f53\u6642\u306e\u5178\u578b\u4f8b\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u66f2\u4ed8\u3051\u306b\u6c17\u914d\u308a\u304c\u884c\u304d\u5c4a\u3044\u3066\u3044\u3066\u3001\u6b4c\u8a5e\u3092\u306f\u3063\u304d\u308a\u3068\u805e\u304d\u53d6\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3002 \u4e0a\u8a18\u306e6\u58f0\u306e\u300a\u30ec\u30af\u30a3\u30a8\u30e0\u300b\u306e\u307b\u304b\u3001\u30df\u30b5\u66f2\u3001\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3001\u30de\u30cb\u30d5\u30a3\u30ab\u30c8\u304c\u591a\u6570\u3042\u308a\u3001\u3055\u3089\u306b\u6570\u3005\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u30682\u3064\u306e\u4e16\u4fd7\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107536201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Richafort>,
        <http://viaf.org/viaf/107536201>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Richafort.
