@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://af.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix w: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://de.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:00d3f3a7-3ade-362e-b291-55680c6ea6d9
    owl:sameAs viaf:76498666;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76498666>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b7f37aa6-9962-42dc-a2fc-09b810e2a3bc>.
doremus_artist:0129039b-aa0f-3f43-8cfb-99310e3d4409
owl:sameAs viaf:51875385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51875385>.
doremus_artist:019d5af3-b7ef-3cf1-acf8-9702b3016829
    owl:sameAs viaf:42025822;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42025822>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a2463af-eef0-4a22-bc8f-5865fbe9c78e>.
doremus_artist:03985735-0a94-315e-b620-62a560788efc
    owl:sameAs viaf:55361733;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55361733>,
        <https://musicbrainz.org/artist/36b04562-e2f6-4e11-978a-fb92ddecdbf8>.
doremus_artist:03f36436-ee5e-32b2-ba4f-d6294efb26df
owl:sameAs viaf:7154096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7154096>.
doremus_artist:0425176e-e843-3bc0-9e7a-6d31ee9f9980
    dbp:birthPlace dbr:Baden_bei_Wien;
    rdfs:comment
        "Eduard Melkus (* 1. September 1928 in Baden bei Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Violinist und Bratschist."@de,
        "Eduard Melkus (Baden bei Wien, 1 de septiembre de 1928) es un violinista, violista, music\u00f3logo y pedagogo austriaco."@es,
        "Eduard Melkus (born 1 September 1928 in Baden bei Wien) is an Austrian violinist and violist. Following the Second World War, Melkus dedicated himself to the exploration of historically informed performance. He was a member of the 1949 Vienna viola da gamba quartet, the select group of musicians that included Alice and Nikolaus Harnoncourt and the harpsichordist Gustav Leonhardt who started the Early Music movement."@en,
        "Eduard Melkus, n\u00e9 le 1er septembre 1928 \u00e0 Baden pr\u00e8s de Vienne, est un violoniste, altiste, musicologue et p\u00e9dagogue autrichien."@fr,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30e1\u30eb\u30af\u30b9\uff08Eduard Melkus, 1928\u5e749\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u30fb\u30d0\u30a4\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u5c11\u671f\u3088\u308a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30d9\u30fc\u30eb\u3001\u30e4\u30ed\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30fc\u30c8\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u30671943\u5e74\u3088\u308a\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30e2\u30e9\u30f4\u30a7\u30c3\u30c4\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e1\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u306b\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u307e\u305f\u30011951\u5e74\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30b7\u30a7\u30f3\u30af\u306b\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u97f3\u697d\u9662\u5728\u5b66\u4e2d\u306e1949\u5e74\u304b\u30891951\u5e74\u307e\u3067\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3089\u3068\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u30011952\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u3001\u30e1\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u3001\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u3089\u3068\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30af\u30ef\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u53e4\u697d\u5668\u6f14\u594f\u306e\u7d4c\u9a13\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002\u97f3\u697d\u9662\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u77ed\u671f\u9593\u306a\u304c\u3089\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30d5\u30a1\u30fc\u30df\u30f3\u30fb\u30c8\u30a5\u30b7\u30a7\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011955\u5e74\u306b\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30c8\u30fc\u30f3\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u56e3\u54e1\u3068\u3057\u3066\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u4e00\u6642\u7684\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30ea\u30d0\u30fc\u30eb\u3001\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30c4\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\u3089\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30021958\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u623b\u308a\u3001\u6bcd\u6821\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u306a\u304c\u3089\u3001\u30ec\u30cd\u30fc\u30fb\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30c1\u30c3\u30c1\u3089\u3068\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u4f5c\u3063\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d99\u7d9a\u3057\u305f\u30021965\u5e74\u306b\u30ab\u30da\u30e9\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30ab\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u305d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092\u624b\u639b\u3051\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102369137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Melkus>,
        <http://viaf.org/viaf/102369137>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Melkus.
doremus_artist:0434176b-a0c7-3a8a-95ec-f7cc389c9f4f
owl:sameAs viaf:120908968; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120908968>.
doremus_artist:04b84912-45fb-3803-bc16-d1376e6675f5
owl:sameAs viaf:56802431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56802431>.
doremus_artist:05c62fad-b26f-3d6c-b131-00dfa22d5da8
    owl:sameAs viaf:56800100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Purvis>,
        <http://viaf.org/viaf/56800100>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Purvis.
doremus_artist:06d78c3a-7da1-38a8-9953-bf63b398c6b0
    dbp:birthPlace dbr:Rovinj;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Francesco Usper (* 1. November 1561 in Rovigno; \u2020 im Februar oder M\u00e4rz 1641 in Venedig; Geburtsname Francesco Spongia / Sponga) war ein italienischer Komponist, Organist und Priester."@de,
        "Francesco Usper (apellido real Spongia o Sponga) (1\u00ba de noviembre de 1561 - febrero o marzo de 1641), fue un compositor y organista italiano nacido en Rovigno, Istria. Se estableci\u00f3 en Venecia antes de 1586 y se asoci\u00f3 con la confraternidad de San Juan Evangelista. Pas\u00f3 la mayor parte de su vida all\u00ed, empleado como organista y capell\u00e1n de la iglesia adjunta de San Salvador, y oficial administrativo."@es,
        "Francesco Usper (real name Spongia or Sponga) (1 November 1561 \u2013 24 February 1641), was an Italian composer and organist born in Rovigno, Istria (now Rovinj, Croatia). He settled in Venice before 1586 and is associated with the confraternity St. Giovanni Evangelista, Venice. He spent most of his life there, serving as organist, chaplain, manager of the adjoining church (the S. Salvador) and administrative officer. Usper studied under Andrea Gabrieli and apparently became a fairly well known composer; he collaborated in the writing of a Requiem mass (now lost) with Giovanni Battista Grillo and Claudio Monteverdi for the Grand Duke Cosimo II, and he served as substitute organist at St. Mark's in 1622 and 1623. Although his music tended towards conservatism, he shows his ability to handle wit"@en,
        "Francesco Usper, (dont le nom r\u00e9el est Spongia ou Sponga) (Rovigno, aujourd'hui Rovinj en Istrie, 1er novembre 1561 \u2013 Venise, 24 f\u00e9vrier 1641), est un organiste et un compositeur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:50092451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Usper>,
        <http://viaf.org/viaf/292334269>,
        <http://viaf.org/viaf/50092451>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Usper.
doremus_artist:0710e610-90a4-3a84-82a1-e52192e11e14
    owl:sameAs viaf:105139098;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/105139098>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9ab6c8c-2611-4d6f-a771-eea89aa1e95c>.
doremus_artist:0722375b-545a-3c58-98d1-ddb75758abc7
owl:sameAs viaf:29781761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29781761>.
doremus_artist:073c3863-967f-39b6-ac2c-17089cde94a7
    dbp:birthPlace dbr:Lancashire;
    rdfs:comment
        "Graham Clark (Lancashire, 1941) es un tenor de \u00f3pera ingl\u00e9s. Es conocido principalmente por sus papeles de car\u00e1cter como Loge El oro del Rin, Mime Sigfrido (de El anillo del nibelungo de Richard Wagner), o el Capit\u00e1n de Wozzeck (Alban Berg). Clark estudi\u00f3 en la Kirkham Grammar School y en la Universidad de Loughborough. Despu\u00e9s de trabajar como profesor de gimnasia durante unos a\u00f1os \u2014lo que le permite dar a sus interpretaciones un componente f\u00edsico\u2014, empez\u00f3 a cantar, siendo seleccionado como Principal por la \u00d3pera de Escocia desde 1977 a 1985."@es,
        "Graham Clark (born in 1941, Lancashire, England) is an English opera tenor, mainly known for his character roles like Loge (Das Rheingold), Mime (Siegfried) and the Captain (Wozzeck). He has sung at The Royal Opera House Covent Garden, English National Opera, Glyndebourne Festival Opera, Opera North, Scottish Opera, and Welsh National Opera and Northern Ireland Opera in the UK, all the leading North American and European opera houses, including the Metropolitan Opera New York (15 seasons) and the Bayreuth Festival (16 seasons) and he has recorded for all the major companies."@en,
        "Graham Clark est un chanteur lyrique anglais (t\u00e9nor) n\u00e9 le 10 novembre 1941."@fr;
    owl:sameAs viaf:116598510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graham_Clark_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/116598510>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Graham_Clark_(tenor)>.
doremus_artist:07765ac0-3fe7-3111-9c71-e8a067028ef1
owl:sameAs viaf:51159032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51159032>.
doremus_artist:082eed2c-0ac9-3c71-9205-0f9de2213f0a
    dbp:birthPlace dbr:Kanagawa_Prefecture;
    rdfs:comment
        "Kazuki Yamada (jap. \u5c71\u7530\u548c\u6a39, Yamada Kazuki; * 1979 in der Pr\u00e4fektur Kanagawa, Japan) ist ein japanischer Dirigent und Orchesterleiter."@de,
        "Kazuki Yamada (\u5c71\u7530 \u548c\u6a39; born 1979, Hadano, Kanagawa Prefecture, Japan) is a Japanese conductor. Yamada studied music at the Tokyo University of the Arts, where his conducting teachers included Ken-Ichiro Kobayashi and Yoko Matsuo. Whilst at the university, he and fellow students founded an orchestra, the TOMATO Philharmonic Orchestra, with Yamada as its music director. The orchestra renamed itself the Yokohama Sinfonietta in 2005, and incorporated professionally in 2011. Yamada was the first prize winner in the 51st Besan\u00e7on International Conducting Competition in 2009. Other honours include the Akeo Watanabe Music Foundation Music Award and the Hideo Saito Memorial Fund Award, both dating from 2012. He holds the post of 'permanent conductor' of the Japan Philharmonic, and is contracted with"@en,
        "Kazuki Yamada est un chef d'orchestre n\u00e9 en 1979 \u00e0 Kanagawa, au Japon."@fr,
        "\u5c71\u7530 \u548c\u6a39\uff08\u3084\u307e\u3060 \u304b\u305a\u304d\u30011979\u5e741\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u795e\u5948\u5ddd\u770c\u79e6\u91ce\u5e02\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:173631310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kazuki_Yamada>,
        <http://viaf.org/viaf/173631310>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kazuki_Yamada.
doremus_artist:087fc296-8f42-3c39-8bed-248d1642ff43
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/South_Bend,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Nathan Gunn (South Bend, Indiana 1970) es un cantante de \u00f3pera estadounidense, cuya cuerda es de bar\u00edtono."@es,
        "Nathan Gunn (n\u00e9 le 26 novembre 1970 \u00e0 South Bend, Indiana) est un chanteur d'op\u00e9ra, baryton. Il a jou\u00e9 dans de nombreux op\u00e9ras, notamment le Metropolitan Opera, le San Francisco Opera ou le Lyric Opera of Chicago mais aussi Covent Garden, l'op\u00e9ra de Paris, le festival de Glyndebourne et le th\u00e9\u00e2tre royal de la Monnaie."@fr,
        "Nathan T. Gunn (born November 26, 1970, in South Bend, Indiana) is an American operatic baritone who performs regularly around the world. He is an alumnus of the University of Illinois at Champaign-Urbana where he is currently a professor of voice. While he is noted for his vocal prowess and acting, Gunn has received almost as much fame for his physique, a peculiar feat for an opera singer. He has been dubbed a \"barihunk\" although as a play on baritone and hunk, he has said he prefers the term \"hunkitone.\" In 2008, he was featured in People magazine's list of \"The Sexiest Men Alive.\""@en;
    owl:sameAs viaf:64263181;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nathan_Gunn>,
        <http://viaf.org/viaf/64263181>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nathan_Gunn.
doremus_artist:0951819c-a94f-357e-a261-7e8e3556e7d3
owl:sameAs viaf:18806253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18806253>.
doremus_artist:0959b187-6c6c-3ca1-bdb9-c73cea3a8626
owl:sameAs viaf:37176974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37176974>.
doremus_artist:097dabce-44ff-3b48-a11d-1f0dbbb40e6f
owl:sameAs viaf:107038312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107038312>.
doremus_artist:097e7475-6e45-3743-92bb-b6925605c8de
    owl:sameAs viaf:1863001;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1863001>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da5a4aaf-cc5d-4f5e-a10b-75b42841f4f3>.
doremus_artist:09e4ed99-db23-3e16-96c5-34ed7618eaaf
owl:sameAs viaf:85874582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85874582>.
doremus_artist:0ae4b4c1-77da-3a58-a9e0-c22e52d39cd7
    dbp:birthPlace dbr:UK;
    rdfs:comment
        "Alfie Boe (* 29. September 1973) ist ein britischer Tenor."@de,
        """Alfred Giovanni Roncalli "Alfie" Boe (born 29 September 1973) is an English tenor and actor, notably performing in musical theatre. He is best known for his internationally critically acclaimed performances as Jean Valjean in the musical Les Mis\u00e9rables, playing the role in the Queen's Theatre in London, the Les Mis\u00e9rables: 25th Anniversary Concert in October 2010, and in the Broadway revival. He has been playing the lead role in Finding Neverland on Broadway beginning March 29, 2016. As well, Boe shared a Tony Award with the other members of the ensemble cast of Baz Luhrmann's 2002 revival of La boh\u00e8me in 2003."""@en,
        "Nel 1999 \u00e8 Ernesto in Don Pasquale ad Edimburgo. Per il Glyndebourne Festival Opera nel 2000 \u00e8 Rodolfo ne La boh\u00e8me ed in trasferta a Woking, Norwich, Milton Keynes, Plymouth, Oxford e Stoke-on-Trent, nel 2002 Albert Herring di Benjamin Britten con la London Philharmonic Orchestra, Felicity Lott e nel 2005 Cassio in Otello (Verdi). Al Royal Opera House di Londra nel 2008 interpreta Un giovane servo in Elettra (Strauss) e nel 2010 \u00e8 Tybalt in Romeo e Giulietta (Gounod) diretto da Daniel Oren."@it,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a3\u30fc\u30fb\u30dc\u30fc\uff08Alfie Boe, 1973\u5e749\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u821e\u53f0\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:63687182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfie_Boe>,
        <http://viaf.org/viaf/63687182>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfie_Boe_sings_during_a_Memorial_Day_concert_on_the_west_lawn_of_the_U.S._Capitol_in_Washington,_D.C.,_May_26,_2013_130526-A-AO884-189_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfie_Boe.
doremus_artist:0b37d829-b1dc-300c-881a-416ced06803b
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Villefranche-de-Rouergue;
    rdfs:comment
        "Colette Magny, n\u00e9e le 31 octobre 1926 \u00e0 Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 12 juin 1997 \u00e0 Villefranche-de-Rouergue (Aveyron), est une chanteuse et auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7aise. Elle v\u00e9cut les derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie \u00e0 Verfeil  et y fonda l'association culturelle Act'2, dont le festival Des Croches et la Lune a f\u00eat\u00e9 ses 20 ans en 2007.Une salle de concert porte son nom dans le 1er arrondissement de Lyon.Un \u00e9tablissement scolaire sp\u00e9cialis\u00e9 porte \u00e9galement son nom \u00e0 Lys-Lez-Lannoy dans le Nord."@fr;
    owl:sameAs viaf:10033905;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Colette_Magny>,
        <http://viaf.org/viaf/10033905>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65fbdf25-1e0c-4633-a5f5-f456647119ac>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Colette_Magny-130903-0001WP.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Colette_Magny.
doremus_artist:0b662a66-062d-3b31-94fa-ff878ef932ad
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Paterson,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Charles Frederic Ramsey junior, genannt Fred, (* 29. Januar 1915 in Pittsburgh; \u2020 18. M\u00e4rz 1995 in Paterson (New Jersey)) war ein US-amerikanischer Jazz- und Bluesautor, Fotograf und Plattenproduzent."@de,
        "Charles Frederic Ramsey, Jr. (January 29, 1915 in Pittsburgh \u2013 March 18, 1995 in Paterson, New Jersey) was an American writer on jazz and record producer. Ramsey took his BA at Princeton University in 1936, then took jobs at Harcourt Brace (1936\u201339), the United States Department of Agriculture (1941\u201342), and Voice of America (1942). With Charles Edward Smith, Ramsey wrote Jazzmen (1939), an early landmark of jazz scholarship particularly noted for its treatment of the life of King Oliver. After receiving Guggenheim fellowships, he visited the American South in the middle of the 1950s to make field recordings and do interviews with rural musicians, some of which were used in releases by Folkways Records and in a 1957 documentary, Music of the South. He also curated an anthology of early jaz"@en;
    owl:sameAs viaf:41926850;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fred_Ramsey>,
        <http://viaf.org/viaf/41926850>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fred_Ramsey.
doremus_artist:0b838f3b-f8ba-362a-a2ed-bc7968d91c44
    rdfs:comment
        """Mark Kaplan (born 30 December 1953, in Cambridge, Massachusetts) is an American violinist who studied at the Juilliard School under Dorothy DeLay. He is currently a professor at Indiana University's Jacobs School of Music. Before teaching at Indiana, Mr. Kaplan taught at UCLA in California. Mark Kaplan plays a violin made by Antonio Stradivari in 1685, which is named "The Marquis" after the Marchese Spinola, whose family owned the violin for several generations."""@en,
        "\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30ab\u30d7\u30e9\u30f3\uff08Mark Kaplan, 1953\u5e7412\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30ec\u30a4\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011973\u5e74\u306e\u30ec\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ea\u30c3\u30c8\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7279\u5225\u8cde\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u30021975\u5e74\u306b\u30b1\u30eb\u30f3\u3067\u30d4\u30f3\u30ab\u30b9\u30fb\u30ba\u30fc\u30ab\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u4ee3\u5f79\u3068\u3057\u3066\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u56fa\u305f\u308b\u3082\u306e\u306b\u3057\u305f\u30021982\u5e74\u306b\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30b4\u30e9\u30d6\u3084\u30b3\u30ea\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u3068\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u6f14\u594f\u3092\u6d3b\u767a\u306b\u884c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3001\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u6821\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u30012005\u5e74\u304b\u3089\u30b8\u30a7\u30a4\u30b3\u30d6\u30ba\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120082980;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Kaplan_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/120082980>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mark_Kaplan_(musician)>.
doremus_artist:0c1b1e64-1ce7-386d-ab37-17e73684380c
owl:sameAs viaf:7643158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7643158>.
doremus_artist:0d0facb7-99a3-30c0-893c-fd91adef6295
owl:sameAs viaf:47068550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47068550>.
doremus_artist:0d522525-e5da-3ca9-8d16-680ea5082d3f
    dbp:birthPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Bobby McFerrin (* 11. M\u00e4rz 1950 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Musiker, Dirigent und Vokalk\u00fcnstler, der eine au\u00dferordentlich variable Stimme hat, die er auch benutzt, um Instrumente zu imitieren."@de,
        "Bobby McFerrin (Manhattan, 11 de marzo de 1950) es un cantante a capella y director de orquesta estadounidense, muy influenciado por el jazz. Es el hijo del renombrado bar\u00edtono solista Robert McFerrin. Su canci\u00f3n \u00abDon't Worry, Be Happy\u00bb, aparecida en la banda sonora de la pel\u00edcula de 1988 Cocktail protagonizada por Tom Cruise, fue el \u00e9xito n\u00famero 1 en las listas de Estados Unidos. Tambi\u00e9n ha colaborado con solistas como los pianistas de jazz Chick Corea y Herbie Hancock y el violonchelista Yo-Yo Ma y con la Saint Paul Chamber Orchestra. Es conocido por tener un gran rango vocal de cuatro octavas y por su habilidad para usar su voz para crear efectos de sonido, como su recreaci\u00f3n de un bajo sobresaturado (con overdrive), que logra cantando y golpeando suavemente su pecho."@es,
        """Bobby McFerrin (New York, 11 de Mar\u00e7o de 1950), \u00e9 um cantor com forte influ\u00eancia de jazz. Gravou v\u00e1rios cl\u00e1ssicos do Jazz e da m\u00fasica erudita, al\u00e9m de outros g\u00e9neros. Fez grande sucesso sua can\u00e7\u00e3o "Don't Worry, Be Happy", de 1988, ano em que venceu um Grammy. Nascido no Reino Unido, mas radicado em Nova Iorque, \u00e9 filho do renomado bar\u00edtono oper\u00edstico Robert McFerrin (o primeiro cantor negro de prest\u00edgio na \u00f3pera). McFerrin trabalhou tamb\u00e9m com instrumentistas como Chick Corea, Herbie Hancock, Joe Zawinul, Richard Bona e Yo-Yo Ma."""@pt,
        "Bobby McFerrin (ur. 11 marca 1950 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista jazzowy. Wykonuje utwory a cappella i z akompaniamentem, solo, jak i z zespo\u0142em. Zajmuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c beatboxem. Spo\u015br\u00f3d wielu muzyk\u00f3w, z kt\u00f3rymi wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142, nale\u017cy wymieni\u0107 pianist\u0119 Chicka Core\u0119 i wiolonczelist\u0119 Yo-Yo Ma. Najbardziej znanym utworem McFerrina jest piosenka Don't Worry, Be Happy z p\u0142yty Simple Pleasures, kt\u00f3ra pojawi\u0142a si\u0119 w filmie Koktajl z Tomem Cruise\u2019em i znajdowa\u0142a si\u0119 na pierwszym miejscu listy przeboj\u00f3w (muzyki popularnej) w USA."@pl,
        "Interprete stimatissimo nell'ambito della musica jazz, McFerrin ha visto la sua fama varcare i confini degli appassionati del genere grazie al successo internazionale della sua canzone Don't Worry, Be Happy (1988). Improvvisatore vocale, direttore d'orchestra, appassionato portavoce della cultura musicale, Bobby McFerrin non pu\u00f2 essere definito un semplice cantante: possiede infatti l'orecchio assoluto e un'estensione vocale di 4 ottave."@it,
        "Robert (Bobby) McFerrin Jr. (11 maart 1950) is een in New York geboren Amerikaanse a capella-zanger, die be\u00efnvloed is door de jazzmuziek. Hij is vooral bekend van zijn wereldwijde hit Don't Worry, Be Happy uit 1988. Dit lied, uit de film Cocktail met Tom Cruise, voerde internationaal de hitlijsten aan. Het lied werd door George H.W. Bush gebruikt in zijn verkiezingscampagne voor het presidentschap in 1988, totdat Bobby McFerrin bezwaar maakte. Het lied werd in Nederland gecoverd door Alfred Lagarde, alias Johnny Camaro."@nl,
        """Robert Keith "Bobby" McFerrin Jr. (born November 11, 1950) is an American jazz vocalist and conductor. He is a ten-time Grammy Award winner, who is known for his unique vocal techniques, such as singing fluidly but with quick and considerable jumps in pitch\u2014for example, sustaining a melody while also rapidly alternating with arpeggios and harmonies\u2014as well as scat singing, polyphonic overtone singing, and improvisational vocal percussion. He is widely known for performing and recording regularly as an unaccompanied solo vocal artist. He has frequently collaborated with other artists from both the jazz and classical scenes."""@en,
        "Robert \u00ab Bobby \u00bb McFerrin Jr., n\u00e9 le 11 mars 1950 \u00e0 Manhattan, est un chanteur, vocaliste et chef d'orchestre am\u00e9ricain. Il est surtout connu pour la chanson Don't Worry, Be Happy."@fr,
        """\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u00ab\u0411\u043e\u0431\u0431\u0438\u00bb \u041c\u0430\u043a\u0444\u0435\u0440\u0440\u0438\u043d-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert "Bobby" McFerrin, Jr., \u0440\u043e\u0434. 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1950) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb."""@ru,
        """\u30dc\u30d3\u30fc\u30fb\u30de\u30af\u30d5\u30a1\u30fc\u30ea\u30f3\uff08Robert "Bobby" McFerrin, Jr., 1950\u5e743\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u6b4c\u624b\u3002\u7236\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u306e\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30de\u30af\u30d5\u30a1\u30fc\u30ea\u30f3\u3002 \u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d8\u30f3\u30c9\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u3001\u30a2\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30ed\u30a6\u3068\u4e26\u3076\u5668\u697d\u7684\u5531\u6cd5\u3092\u7279\u5fb4\u3068\u3059\u308b\u3002\u6b4c\u58f0\u306b\u5909\u5316\u3092\u52a0\u3048\u308b\u65b9\u6cd5\u3068\u3057\u3066\u3001\u6b4c\u3044\u306a\u304c\u3089\u80f8\u3084\u982c\u3092\u53e9\u304f\u306a\u3069\u306e\u6280\u5de7\u3082\u7528\u3044\u308b\u3002 1988\u5e74\u3001\u30ea\u30ba\u30e0\u3084\u30d9\u30fc\u30b9\u306a\u3069\u3092\u5168\u3066\u81ea\u8eab\u306e\u58f0\u3060\u3051\u3067\u591a\u91cd\u9332\u97f3\u3057\u305f\u300cDon't Worry, Be Happy\u300d\u304c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067No.1\u3092\u7372\u5f97\u3001\u3053\u308c\u306f\u4f34\u594f\u306b\u697d\u5668\u3092\u4e00\u5207\u4f7f\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u66f2\u3068\u3057\u3066\u306f\u53f2\u4e0a\u521d\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u6b4c\u624b\u306e\u66f2\u3068\u3057\u3066\u306f\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30fc\u30e0\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\u4ee5\u6765\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3067\u306f\u3001\u6700\u512a\u79c0\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u8cde\u3068\u6700\u512a\u79c0\u697d\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3001\u30de\u30af\u30d5\u30a1\u30fc\u30ea\u30f3\u81ea\u8eab\u3082\u6700\u512a\u79c0\u7537\u6027\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u30013\u51a0\u3092\u9054\u6210\u3057\u305f\u3002 \u307e\u305f2004\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d6\u30eb\u30f3\u30fb\u30b5\u30de\u30fc\u30fb\u30ca\u30a4\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:79167205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobby_McFerrin>,
        <http://viaf.org/viaf/79167205>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a996b5bd-db99-4257-b036-336f63448aa2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bobby_McFerrin_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobby_McFerrin.
doremus_artist:0d6c2812-7e86-339d-aad1-f1f44d64c665
owl:sameAs viaf:8185693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8185693>.
doremus_artist:0defec13-816c-38d1-ab4f-56aa118c80e7
    rdfs:comment
        "William David Black (February 23, 1952 \u2013 December 10, 2003) was an American pianist and teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:75882899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Black_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/75882899>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Black_(pianist)>.
doremus_artist:0e2b03f3-9fb9-36cd-807b-1b4ac3306c77
owl:sameAs viaf:44558951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44558951>.
doremus_artist:0e4b7aa0-536e-34fb-aa32-49ac74e6983c
    dbp:birthPlace dbr:Bully-les-Mines;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Liliane Berton (11 July 1924, Bully-les-Mines, Pas-de-Calais - Paris, 22 April 2009) was a French soprano, known principally on the opera stage, but also active in radio recordings and as a teacher."@en,
        "Liliane Berton, n\u00e9e le 11 juillet 1924 \u00e0 Bully-les-Mines (Pas-de-Calais) et morte le 22 avril 2009 \u00e0 Paris, est une artiste lyrique, soprano colorature."@fr;
    owl:sameAs viaf:100313090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liliane_Berton>,
        <http://viaf.org/viaf/100313090>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Liliane_Berton.
doremus_artist:0e811c4b-0262-36b5-9e57-ec9a59eb4bc3
owl:sameAs viaf:54840270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54840270>.
doremus_artist:0ea81c62-d4d7-3577-891d-5b1a48d2861b
owl:sameAs viaf:116713162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116713162>.
doremus_artist:0ed0f892-59cd-3077-a520-92133dd78732
    dbp:birthPlace dbr:Realengo;
    rdfs:comment
        "Wilson Moreira (born December 12, 1936) is a Brazilian sambista, singer/songwriter, especially known for his exquisite and intricate melody lines."@en,
        "Wilson Moreira Serra, ou simplesmente Wilson Moreira (Rio de Janeiro, 12 de dezembro de 1936), \u00e9 um cantor e compositor brasileiro."@pt;
    owl:sameAs viaf:53691254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilson_Moreira>,
        <http://viaf.org/viaf/53691254>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wilson_Moreira.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilson_Moreira.
doremus_artist:0ed19782-8a5b-3bab-96bd-b9885165f3b3
owl:sameAs viaf:46959231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46959231>.
doremus_artist:0f0b4331-d780-3467-aca3-3a7be8753e1a
owl:sameAs viaf:101058432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101058432>.
doremus_artist:0fa9ca07-9dce-3059-9ca0-03945cc5f3c3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lakewood,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bryn_Mawr,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Rose Bampton (November 28, 1907 in Lakewood, Ohio \u2013 August 21, 2007 in Bryn Mawr, Pennsylvania) was a celebrated American opera singer who had an active international career during the 1930s and 1940s. She began her professional career performing mostly minor roles from the mezzo-soprano repertoire in 1929 but later switched to singing primarily leading soprano roles in 1937 until her retirement from the opera stage in 1963."@en,
        "Rose Bampton (n. Cleveland, Ohio, 28 de noviembre de 1907, aunque otras fuentes se\u00f1alan 1908 y 1909 - 21 de agosto de 2007), fue una cantante de \u00f3pera estadounidense. Bampton era mezzosoprano, m\u00e1s tarde soprano. Debut\u00f3 como Siebel en Fausto en 1929. Cant\u00f3 principalmente en el Metropolitan Opera House de Nueva York, pero tambi\u00e9n en otros teatros de \u00f3pera del mundo. Cant\u00f3 el papel de Wooddove en la obra de Arnold Sch\u00f6nberg Gurre-Lieder en las primeras interpretaciones estadounidenses, dirigidas por Leopold Stokowski en 1932. Frecuentemente interpretaba Lied der Waldtaube de Sch\u00f6nberg, de los Gurre-Lieder y su Buch der h\u00e4ngenden G\u00e4rten, op. 15."@es,
        "Rose Elizabeth Bampton (* 28. November 1907 in Lakewood, Ohio; \u2020 21. August 2007 in Bryn Mawr, Pennsylvania) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:59272164;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rose_Bampton>,
        <http://viaf.org/viaf/59272164>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rose_Bampton.
doremus_artist:0fe8f26c-3a6c-3c0c-b046-5c970b4229af
owl:sameAs viaf:24812924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24812924>.
doremus_artist:10827edf-06dd-3175-bc21-a7da0cfc9b4a
owl:sameAs viaf:24787595; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24787595>.
doremus_artist:115bb5b2-e217-3641-91e9-82fd897dd055
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lens_(Pas-de-Calais)>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Graillier (* 18. Oktober 1946 in Lens, Frankreich; \u2020 18. Februar 2003 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Jazz-Pianist. Graillier lernte seit seinem vierten Lebensjahr klassisches Klavier und absolvierte eine Ingenieurausbildung in Lille. Nach Abschluss der Ausbildung ging er nach Paris, wo er Mitglied des Trios Cham\u00e9l\u00e9on mit Aldo Romano und Jean-Fran\u00e7ois Jenny-Clark wurde. Er arbeitete mit Jean-Luc Ponty und ab 1969 mit Steve Lacy. Mit Georges Arvanitas, Ren\u00e9 Urtreger und Maurice Vander bildete er die Gruppe Piano Puzzle; au\u00dferdem war er Mitglied der Open Skye Unit von Jacques Pelzer."@de,
        "Michel Graillier est un pianiste de jazz fran\u00e7ais, n\u00e9 le 18 octobre 1946 \u00e0 Lens (Pas-de-Calais) et mort le 11 f\u00e9vrier 2003 \u00e0 Paris."@fr,
        "Michel Graillier was a French jazz pianist, born 18 October 1946 in Lens (Pas-de-Calais), died 11 February 2003 in Paris."@en;
    owl:sameAs viaf:44488181;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Graillier>,
        <http://viaf.org/viaf/44488181>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Graillier.
doremus_artist:117305d8-885e-39cd-b135-7fade1fcd85d
    rdfs:comment
        "Edmond Appia est un chef d'orchestre et violoniste suisse, n\u00e9 le 7 mai 1894 \u00e0 Turin et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1961 \u00e0 Gen\u00e8ve.Il fait une carri\u00e8re internationale en tant que violon solo, mais attir\u00e9 par la direction d'orchestre, il devient chef attitr\u00e9 de l'Orchestre Radio-Gen\u00e8ve en 1938. Son r\u00e9pertoire porte surtout sur la musique fran\u00e7aise et italienne des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles. Mais il ne n\u00e9glige pas la musique contemporaine et d\u00e9fendra la cause de jeunes compositeurs suisses."@fr;
    owl:sameAs viaf:32160078;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Edmond_Appia>,
        <http://viaf.org/viaf/32160078>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edmond_Appia.
doremus_artist:118c2105-1e94-3adb-9555-bb03c71849b8
owl:sameAs viaf:51457246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51457246>.
doremus_artist:11926c9c-59a9-3b77-84eb-88cf97d74cdb
    dbp:birthPlace res:Le_Vésinet;
    rdfs:comment
        "Patrick Font, n\u00e9 le 27 septembre 1940 au V\u00e9sinet, est un humoriste et chansonnier fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:36180319;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Font>,
        <http://viaf.org/viaf/36180319>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a6055e9-9201-44a4-84ef-6f8f5b278773>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrick_Font_et_Denis_Zavarise.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Font.
doremus_artist:1201dfb5-e252-3276-828f-a28165aa9d09
owl:sameAs viaf:167811296; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167811296>.
doremus_artist:120dde6b-e611-3b03-8c79-40c01cd23f8c
    rdfs:comment
        "Iain Farrington (born 1977) is a British pianist, organist, composer and arranger. He performs regularly with some of the country's leading singers, instrumentalists and choirs, as well as giving solo recitals."@en;
    owl:sameAs viaf:24264778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iain_Farrington>,
        <http://viaf.org/viaf/24264778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iain_Farrington.
doremus_artist:124b72c1-107f-371c-ab2a-76aea431a067
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/East_Orange,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Dionne Warwick (/\u02c8di\u02d0\u0252n \u02c8w\u0254\u02d0rw\u026ak/) (born Marie Dionne Warrick; December 12, 1940) is an American singer, actress and TV-show host, who became a United Nations Global Ambassador for the Food and Agriculture Organization, and a United States Ambassador of Health."@en,
        "Dionne Warwick, geboren als Marie Dionne Warrick (East Orange (New Jersey), 12 december 1940) is een Amerikaanse zangeres. Ze is vooral bekend door haar werk met de songwriters en producers Burt Bacharach en Hal David."@nl,
        "Dionne WarwickFichier:Dionne Warwick 20030603.jpg Dionne Warwick en 2003 Dionne Warwick (Marie Dionne Warrick), n\u00e9e le 12 d\u00e9cembre 1940 \u00e0 East Orange (New Jersey), est une chanteuse am\u00e9ricaine."@fr,
        "Marie Dionne Warrick, de nombre art\u00edstico Dionne Warwick (n. East Orange, Nueva Jersey, 12 de diciembre de 1940), es una cantante estadounidense de soul y pop. Hermana de Dee Dee Warwick, sobrina de Cissy Houston y prima de Whitney Houston. El trabajo musical m\u00e1s elogiado de Dionne Warwick es el que realiz\u00f3 con los compositores Hal David y Burt Bacharach. En el 16 de octubre de 2002, Dionne Warwick fue nombrada Embajadora de Buena Voluntad de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n (FAO)."@es,
        "Marie Dionne Warwick (* 12. Dezember 1940 in East Orange, New Jersey) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Fernsehmoderatorin. Sie gilt laut dem Magazin Rolling Stone als die \u201ePionier-Chanteuse des schwarzen Middle-of-the-Road-Pop\u201c und wurde besonders als Muse und Interpretin der Kompositionen von Burt Bacharach und Hal David ber\u00fchmt. Sie ist die Schwester von Dee Dee Warwick, die Nichte von Cissy Houston und Cousine von Whitney Houston."@de,
        "Marie Dionne Warwick (East Orange, Nova J\u00e9rsei, 12 de Dezembro de 1940) \u00e9 uma cantora norte-americana. \u00c9 prima de primeiro grau de Whitney Houston, irm\u00e3 de Dee Dee Warwick e Prima de Cissy Houston. Ganhou fama como a int\u00e9rprete preferida dos compositores Burt Bacharach e Hal David. Ambos a presentearam com uma s\u00e9rie de sucessos. Com mais de 50 anos de carreira, estima-se que tenha vendido mais de 66 milh\u00f5es de c\u00f3pias de seus discos."@pt,
        "Marie Dionne Warwick (ur. 12 grudnia 1940 w East Orange) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i pianistka. Debiutowa\u0142a jako wykonawczyni gospel, na pocz\u0105tku lat 60. Pracowa\u0142a r\u00f3wnie\u017c jako wokalistka sesyjna. Za\u015bpiewa\u0142a wiele przeboj\u00f3w, m.in. I Say a Little Prayer (1967), Do You Know the Way to San Jose (1968), I'll Never Fall in Love Again (1969) i Heartbreaker (1982), autorstwa Bee Gees. Wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w zbiorowym dziele USA for Africa. Siostrzenica Cissy Houston i kuzynka Whitney Houston. W 1998 wyst\u0105pi\u0142a go\u015bcinnie w operze mydlanej Moda na sukces, gdzie za\u015bpiewa\u0142a piosenk\u0119 tytu\u0142ow\u0105 serialu, High Upon This Love."@pl,
        "\u00c8 nota particolarmente per le sue interpretazioni delle canzoni di Burt Bacharach e, inoltre, \u00e8 nipote di Cissy Houston e quindi cugina della scomparsa Whitney Houston, nonch\u00e9 sorella di Dee Dee Warwick."@it,
        "\u0414\u0430\u0439\u043e\u043d \u0423\u043e\u0440\u0432\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dionne Warwick; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1940, \u0418\u0441\u0442-\u041e\u0440\u0438\u043d\u0434\u0436) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0411\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0430\u043a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e (\u0443 \u043d\u0435\u0451 \u0434\u0432\u043e\u0439\u043d\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438)."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u30cc\u30fb\u30ef\u30fc\u30a6\u30a3\u30c3\u30af\uff08Dionne Warwick\u3001\u672c\u540d Marie Dionne Warrick \u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u30cc\u30fb\u30ef\u30fc\u30ea\u30c3\u30af\u30011940\u5e7412\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u9ed2\u4eba\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c79\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22329152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dionne_Warwick>,
        <http://viaf.org/viaf/22329152>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6784ee31-6d79-4a37-9e1f-01d6ef31940e>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bdd5a25-a0ef-4414-a965-2937c880e6cc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Goldene_Kamera_2012_-_Dionne_Warwick_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dionne_Warwick.
doremus_artist:13698943-fbcc-3e76-962a-71883ab4e1b9
    owl:sameAs viaf:12306661;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12306661>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Jean_Cocteau.
doremus_artist:13cd2649-4bed-34a1-811c-517a56cf9c27
owl:sameAs viaf:74061041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74061041>.
doremus_artist:140dbfdc-f00e-3b75-85af-bebd1e18a3c3
    dbp:birthPlace dbr:Aschaffenburg;
    rdfs:comment
        "Adalbert Franz Kraus (* 27. April 1937 in Aschaffenburg) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor) und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "Adalbert Kraus (born 27 April 1937 in Aschaffenburg) is a German tenor in opera and concert, known for singing the works of Johann Sebastian Bach."@en;
    owl:sameAs viaf:19867845;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adalbert_Kraus>,
        <http://viaf.org/viaf/19867845>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac5ea769-df9e-4dd5-ad0b-e90c60e97f26>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adalbert_Kraus.
doremus_artist:15412c78-b745-3460-b10c-8059733e0171
    owl:sameAs viaf:64254800;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106145542646196642357>,
        <http://viaf.org/viaf/64254800>.
doremus_artist:157c9515-6b7c-3bdb-a747-aa68c73adfd2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santo_Amaro,_Bahia>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a\u0644\u0648\u0633\u0648 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644 \u0628\u062f\u0623 \u0631\u062d\u0644\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0646\u063a\u0627\u0645 \u0628\u0648\u0633\u0627 \u0646\u0648\u0641\u0627 \u0645\u062a\u0623\u0626\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0646\u062c\u0645 (\u062c\u0648\u0627\u0648 \u062c\u064a\u0644\u0628\u0631\u062a\u0648) \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0648\u0645 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0648\u0633\u0627\u0639\u062f \u0643\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a\u0644\u0648\u0633\u0648 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0646\u0634\u0627\u0621 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0648\u0646\u063a\u0645 \u062c\u062f\u064a\u062f \u0633\u0645\u064a \u0628\u0627\u0644\u0640: \u0623\u0645 \u0628\u064a \u0628\u064a (MPB) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0639\u0627\u0645\u0629 \u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0623\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645."@ar,
        """Caetano Emanuel Viana Teles Veloso (Santo Amaro da Purifica\u00e7\u00e3o, 7 de agosto de 1942) es un m\u00fasico brasile\u00f1o. Ha sido llamado uno de "los grandes cantautores del siglo". Tambi\u00e9n es cineasta, poeta y activista. Es hermano de la cantante Maria Beth\u00e2nia (1946)."""@es,
        """Caetano Emanuel Viana Teles Veloso (Santo Amaro, 7 de agosto de 1942) \u00e9 um m\u00fasico, produtor, arranjador e escritor brasileiro. Com uma carreira que j\u00e1 ultrapassa cinco d\u00e9cadas, Caetano construiu uma obra musical marcada pela releitura e renova\u00e7\u00e3o e considerada amplamente como possuidora de grande valor intelectual e po\u00e9tico. Embora desde cedo j\u00e1 tivesse aprendido a tocar viol\u00e3o em Salvador, escrito entre os anos de 1960 e 1962 cr\u00edticas de cinema para o Di\u00e1rio de Not\u00edcias e conhecido o trabalho dos cantores de r\u00e1dios e dos m\u00fasicos de bossa nova (notavelmente Jo\u00e3o Gilberto, seu "mestre supremo" e com quem dividiria o palco anos mais tarde), Caetano iniciou seu trabalho profissionalmente apenas em 1965, com o compacto "Cavaleiro/Samba em Paz", enquanto acompanhava a irm\u00e3 mais nova Maria Beth\u00e2"""@pt,
        "Caetano Emanuel Viana Teles Veloso dit Caetano Veloso, n\u00e9 le 7 ao\u00fbt 1942 \u00e0 Santo Amaro da Purifica\u00e7\u00e3o dans l'\u00c9tat de Bahia, est l'un des musiciens br\u00e9siliens les plus populaires."@fr,
        "Caetano Emanuel Viana Telles Veloso (Portuguese pronunciation: [kae\u02c8t\u0250\u0303nu emanu\u02c8\u025bw vi\u02c8\u0250\u0303n\u0250 \u02c8t\u025blis ve\u02c8lozu]; born August 7, 1942), better known as Caetano Veloso, is a Brazilian composer, singer, guitarist, writer, and political activist. Veloso first became known for his participation in the Brazilian musical movement Tropicalismo, which encompassed theatre, poetry and music in the 1960s, at the beginning of the Brazilian military dictatorship. He has remained a constant creative influence and best-selling performing artist and composer ever since. Veloso has won nine Latin Grammy Awards and two Grammy Awards. On November 14, 2012, Veloso was honored as the Latin Recording Academy Person of the Year."@en,
        "Caetano Veloso (* 7. August 1942 in Santo Amaro da Purifica\u00e7\u00e3o, Bahia) ist einer der einflussreichsten brasilianischen S\u00e4nger, Komponisten und Liedermacher."@de,
        "Caetano Veloso (Santo Amaro da Purifica\u00e7\u00e3o (Bahia), 7 augustus 1942) is een Braziliaanse componist, liedtekstschrijver en zanger. Door de kwaliteit, het vernieuwende karakter en de verscheidenheid van zijn werk en zijn diepgaande invloed op Braziliaanse populaire muziek sinds de jaren zestig, wordt hij beschouwd als een artiest van hetzelfde niveau als Bob Dylan, Bob Marley, John Lennon en Paul McCartney. The New York Times noemde hem \u201cone of the greatest songwriters of the century\u201d."@nl,
        "Caetano Veloso w\u0142a\u015bc. Caetano Emanuel Vianna Telles Velloso (ur. 7 sierpnia 1942 w Santo Amaro) \u2013 brazylijski piosenkarz, kompozytor, gitarzysta, jeden z g\u0142\u00f3wnych przedstawicieli piosenki autorskiej w swoim kraju, a tak\u017ce pisarz i dzia\u0142acz polityczny. Veloso jest jednym z g\u0142\u00f3wnych inicjator\u00f3w i uczestnik\u00f3w ruchu Tropicalismo, specyficznie brazylijskiego zjawiska, kt\u00f3re powsta\u0142o w latach 60. XX w. w Brazylii za czas\u00f3w dyktatury wojskowej i oznacza\u0142o po\u0142\u0105czenie teatru, poezji i muzyki w ca\u0142o\u015b\u0107. W ruchu uczestniczy\u0142a te\u017c siostra artysty, piosenkarka Maria Beth\u00e2nia."@pl,
        "\u041a\u0430\u044d\u0442\u0430\u0301\u043d\u0443 \u0412\u0435\u043b\u043e\u0301\u0437\u0443 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Caetano Veloso; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1942) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0416\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442\u0443 \u0416\u0438\u043b\u043e\u043c \u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u043a\u0430\u043b\u0438\u044f. \u041f\u044f\u0442\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0432 2012 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30ab\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30be (Caetano Veloso, 1942\u5e748\u67087\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u5361\u8036\u5854\u8afe\u00b7\u4f0a\u66fc\u7d10\u723e\u00b7\u7dad\u4e9e\u7d0d\u00b7\u6cf0\u529b\u65af\u00b7\u8cbb\u6d1b\u7d22\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aCaetano Emanuel Viana Telles Veloso\uff0c\u8461\u8404\u7259\u8a9e\u767c\u97f3\uff1a[kae\u02c8t\u0250\u0303nu emanu\u02c8\u025bw vi\u02c8\u0250\u0303n\u0250 \u02c8t\u025blis ve\u02c8lozu]\uff0c1942\u5e748\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4e00\u822c\u7a31\u70ba\u5361\u8036\u5854\u8afe\u00b7\u8cbb\u6d1b\u7d22\uff08Caetano Veloso\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u5df4\u897f\u5df4\u4f0a\u4e9e\u5dde\u8056\u963f\u99ac\u9b6f\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u5409\u4ed6\u624b\u4ee5\u53ca\u653f\u6cbb\u904b\u52d5\u8005\u3002\u4ed6\u88ab\u7a31\u70ba\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u6700\u5049\u5927\u7684\u8a5e\u66f2\u5275\u4f5c\u8005\u4e4b\u4e00\u3002 \uff0c\u6709\u6642\u5247\u88ab\u7a31\u70ba\u5df4\u897f\u7684\u5df4\u5e03\u8fea\u502b\u3002 \u8cbb\u6d1b\u7d22\u4ee5\u53c3\u820760\u5e74\u4ee3\u6a6b\u8de8\u6232\u5287\u3001\u8a69\u8a5e\u4ee5\u53ca\u97f3\u6a02\u7684\u71b1\u5e36\u4e3b\u7fa9\u904b\u52d5\uff08Tropicalismo\uff09\u6700\u5ee3\u70ba\u4eba\u77e5\u3002 \u5df4\u897f\u653f\u5e9c\u66fe\u7d93\u8a8d\u70ba\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e2d\u5177\u6709\u653f\u6cbb\u50be\u5411\uff0c\u902e\u6355\u4e86\u8cbb\u6d1b\u7d22\u30021969\u5e74\uff0c\u8cbb\u6d1b\u7d22\u6d41\u4ea1\u5230\u82f1\u570b\u502b\u6566\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19867383;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caetano_Veloso>,
        <http://viaf.org/viaf/19867383>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Caetano_Veloso.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Caetano_Veloso.
doremus_artist:15e3e967-7718-3576-8ed7-208e9deda72a
    owl:sameAs viaf:71589481;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71589481>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Florent_Boffard.
doremus_artist:165b5365-0e54-3e77-a3f7-7ecad38e45d9
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    dbp:deathPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Bench\u00e9 abbia collaborato con artisti di diverse etichette discografiche, dalle Supremes ai Temptations, Cosby \u00e8 principalmente conosciuto come l'autore di molti dei primi successi di Stevie Wonder, inclusi My Cherie Amour, I Was Made to Love Her e Uptight (Everything's Alright). Cosby fu anche sassofonista, membro del gruppo musicale Funk Brothers, musicisti della Motown. \u00c8 morto nel 2002 all'et\u00e0 di 73 anni, in seguito a complicazioni derivate dall'operazione per l'inserimento di un bypass. Nel 2006 \u00e8 stato inserito nella Songwriters Hall of Fame."@it,
        """Henry R. "Hank" Cosby (May 12, 1928 \u2013 January 22, 2002) was an American musician, songwriter and record producer for Motown. Born in Detroit, Michigan, Cosby worked with many of Motown's artists, from the Supremes to the Temptations, and is best known for producing many of Stevie Wonder's early hits, including "My Cherie Amour", "I Was Made to Love Her", and "Uptight (Everything's Alright)". He co-wrote and co-produced "The Tears of a Clown", a #1 hit for Smokey Robinson & the Miracles. Cosby was also a prominent member of Motown's Funk Brothers studio band, playing saxophone."""@en,
        """\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30b3\u30b9\u30d3\u30fc\uff08Henry R. "Hank" Cosby 1928\u5e745\u670812\u65e5 \u2013 2002\u5e741\u670822\u65e5)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3001\u4e3b\u306b\u30e2\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:87586142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Cosby>,
        <http://viaf.org/viaf/87586142>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Cosby.
doremus_artist:168b37e5-c6be-3b82-b889-eceec3fbbb31
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Giuseppe De Luca. Giuseppe De Luca (n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1876 \u00e0 Rome - mort le 26 ao\u00fbt 1950 \u00e0 New York) \u00e9tait un baryton italien."@fr,
        "Giuseppe De Luca (* 25. Dezember 1876 in Rom; \u2020 26. August 1950 in New York) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton) und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "Giuseppe De Luca (25 December 1876 \u2013 26 August 1950), was an Italian baritone who achieved his greatest triumphs at the Metropolitan Opera in New York City. He notably created roles in the world premieres of two operas by Giacomo Puccini: Sharpless in Madama Butterfly (at La Scala, Milan, 1904) and the title role in Gianni Schicchi (Metropolitan Opera, 1918)."@en,
        "Giuseppe De Luca (n. Roma; 25 de diciembre de 1876 - f. Nueva York; 26 de agosto de 1950), fue un bar\u00edtono italiano cuyos mayores triunfos fueron en el Metropolitan Opera. Fue el creador de dos roles de las \u00f3peras de Giacomo Puccini: Sharpless en Madama Butterfly (en La Scala, Milan, 1904) y Gianni Schicchi (Metropolitan Opera, 1918). Adem\u00e1s cre\u00f3 el Marques Griselidis de Massenet, Michonnet en Adriana Lecouvreur, y Sancho Panza en Don Quichotte con Feodor Chaliapin."@es,
        "Giuseppe de Luca (25 de Dezembro de 1876 - 26 de Agosto de 1950) foi um bar\u00edtono italiano que teve grandes momentos no Metropolitan Opera House. De Luca nasceu em Roma. Estudou na mesma cidade com dois famosos professores: Venceslao Persichini e Antonio Cotogni e fez sua estr\u00e9ia em Piacenza em 1897 cantando o personagem Valentin em Faust de Gounod. Morreu em Nova Iorque aos 73 anos de idade."@pt,
        "Giuseppe de Luca (ur. 25 grudnia 1876 w Rzymie, zm. 26 sierpnia 1950 w Nowym Jorku) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, baryton. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w Rzymie, pocz\u0105tkowo prywatnie, nast\u0119pnie w Academia de Santa Cecilia, obdarzony d\u017awi\u0119cznym g\u0142osem oraz umiej\u0119tno\u015bci\u0105 doskona\u0142ej artykulacji oraz frazowania, zadebiutowa\u0142 ju\u017c w 1897 roku jako Valentin w operze Ch. Gounoda \u2013 Faust (Piacenza). Zaanga\u017cowany zosta\u0142 nast\u0119pnie w Lizbonie, ale zn\u00f3w w latach 1902-04 wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w trzech miejskich prapremierach w Mediolanie w rodzinnych W\u0142oszech (Adriana Lecouvreur, Siberia, Madame Butterfly)."@pl,
        "Svolse la gran parte della carriera al Metropolitan Opera House di New York."@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0414\u0435 \u041b\u0443\u043a\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe De Luca; 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1876, \u0420\u0438\u043c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1950, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru,
        "\u6731\u585e\u4f69\u00b7\u5fb7\u76e7\u5361\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiuseppe De Luca\uff1b1991\u5e7410\u670811\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u610f\u5927\u5229\u8db3\u7403\u904b\u52d5\u54e1\u3002\u5728\u5834\u4e0a\u7684\u4f4d\u7f6e\u662f\u524d\u92d2\u3002\u4ed6\u73fe\u5728\u6548\u529b\u65bc\u610f\u5927\u5229\u8db3\u7403\u7532\u7d1a\u806f\u8cfd\u7403\u968a\u4e9e\u7279\u862d\u5927\u8db3\u7403\u4ff1\u6a02\u90e8\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14958002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_De_Luca>,
        <http://viaf.org/viaf/14958002>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1a8dd69-8c1f-48a6-8b0e-70bd1727c304>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppi_de_luca.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_De_Luca.
doremus_artist:169dc2c7-b682-36d8-9977-d9beb506d2c4
owl:sameAs viaf:214019106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/214019106>.
doremus_artist:18bcef28-fcf5-3245-97e8-cb96e2a73dc3
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Princes_Risborough;
    rdfs:comment
        "Alfredo Campoli (20 October 1906 \u2013 27 March 1991) was an Italian-born British violinist, often known simply as Campoli. He was noted for the beauty of the tone he produced from the violin. Campoli spent his childhood and much of his career in England."@en,
        "Alfredo Campoli (Rome, 20 octobre 1906 \u2013 Princes Risborough, 27 mars 1991) est un violoniste britannique, italien de naissance, souvent d\u00e9sign\u00e9 simplement Campoli. Il \u00e9tait r\u00e9put\u00e9 pour la beaut\u00e9 de sa sonorit\u00e9 produite au violon. Campoli a pass\u00e9 son enfance et une grande partie de sa carri\u00e8re en Angleterre."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30f3\u30dd\u30ea\uff08Alfredo Campoli\u30011906\u5e7410\u670820\u65e5 - 1991\u5e743\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u5e2b\u3060\u3063\u305f\u7236\u304b\u3089\u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u30021911\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u30011919\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f\u30021923\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30b0\u30e2\u30a2\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u30cd\u30ea\u30fc\u30fb\u30e1\u30eb\u30d0\u3084\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30d0\u30c3\u30c8\u3068\u3044\u3063\u305f\u5f80\u5e74\u306e\u540d\u6b4c\u624b\u305f\u3061\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u968f\u884c\u3057\u305f\u30021930\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u3001\u81ea\u3089\u30b5\u30ed\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3084\u653e\u9001\u7b49\u3092\u901a\u3058\u3066\u540d\u58f0\u3092\u9ad8\u3081\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f1953\u5e74\u306b\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011956\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021955\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d6\u30ea\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u521d\u6f14\u3057\u305f\u30021986\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3002 \u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u306e\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u306e\u8a66\u5408\u306e\u70ba\u306b\u8a2a\u308c\u3066\u3044\u305f\u30d7\u30ea\u30f3\u30b7\u30ba\u30fb\u30ea\u30ba\u30d0\u30e9\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10035894;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Campoli>,
        <http://viaf.org/viaf/10035894>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af56bbbf-58da-4105-a4df-24b9dc9d9d58>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfredo_Campoli.
doremus_artist:196443dd-e9f0-3671-9e99-a9a9340dde71
owl:sameAs viaf:94259468; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94259468>.
doremus_artist:198730df-2207-36dc-a678-1944bcd865e9
owl:sameAs viaf:80931873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80931873>.
doremus_artist:19aef53e-66f5-36ac-858d-a58899bc76e3
    owl:sameAs viaf:118387188;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118387188>,
        <https://musicbrainz.org/artist/716638bf-b672-4e2c-b1c2-0c51cbf0c18c>.
doremus_artist:19f20297-e570-39f1-9270-0a9526ce4fac
owl:sameAs viaf:304319242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304319242>.
doremus_artist:1a18ac85-9c70-3cb1-94fb-c23628943c69
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Morton Feldman (* 12. Januar 1926 in New York City; \u2020 3. September 1987 in Buffalo) war ein US-amerikanischer Komponist. Er gilt als einer der Pioniere der grafischen Notation. Weil diese dem Interpreten zu viel Freiheiten lie\u00df, verwarf er sie 1969 wieder und kehrte zur pr\u00e4zisen Notation zur\u00fcck."@de,
        "Morton Feldman (12 de enero de 1926 - 3 de septiembre de 1987), compositor norteamericano, conocido por algunas de sus singulares piezas instrumentales, compuestas por sonidos aislados de muy larga duraci\u00f3n y para inusuales agrupaciones de instrumentos (por ejemplo, varios pianos)."@es,
        "Morton Feldman (January 12, 1926 \u2013 September 3, 1987) was an American composer. A major figure in 20th-century music, Feldman was a pioneer of indeterminate music, a development associated with the experimental New York School of composers also including John Cage, Christian Wolff, and Earle Brown. Feldman's works are characterized by notational innovations that he developed to create his characteristic sound: rhythms that seem to be free and floating; pitch shadings that seem softly unfocused; a generally quiet and slowly evolving music; recurring asymmetric patterns. His later works, after 1977, also begin to explore extremes of duration."@en,
        "Morton Feldman (New York, 12 januari 1926 \u2013 Buffalo, 3 september 1987) was een Amerikaans componist. Feldman genoot zijn muzikale opleiding van onder meer Stefan Wolpe en Wallingford Riegger. Zijn muziek is abstract en is be\u00efnvloed door het expressionisme. Hij paste in zijn werk een nieuwe techniek toe. De noten en rusten zijn niet exact aangegeven; het wordt aan de musicus overgelaten hoelang zij worden aangehouden. Zijn meeste werken zijn geschreven voor alleen piano, maar hij heeft ook voor ensembles en andere combinaties geschreven."@nl,
        "Morton Feldman (ur. 12 stycznia 1926 w Nowym Jorku, zm. 3 wrze\u015bnia 1987 w Buffalo) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor pochodzenia \u017cydowskiego. Jedna z najwa\u017cniejszych postaci XX-wiecznej muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. By\u0142 pionierem notacji indeterministycznej (tzn. takiej, w kt\u00f3rej nie wszystkie elementy muzyki s\u0105 sprecyzowane lub okre\u015blone). Aleatoryzm Feldmana p\u00f3\u017aniej przyj\u0105\u0142 si\u0119 w ca\u0142ej szkole nowojorskiej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzili tacy muzycy, jak John Cage, Christian Wolff czy Earle Brown. Dzie\u0142a Feldmana wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 si\u0119 innowacjami w notacji muzycznej, kt\u00f3re stworzy\u0142 i stosowa\u0142 aby m\u00f3c odpowiednio odda\u0107 charakterystyczny styl swojej muzyki: woln\u0105, niezorganizowan\u0105 rytmik\u0119; rozmycia w wysoko\u015bciach d\u017awi\u0119k\u00f3w, powoduj\u0105ce wra\u017cenie og\u00f3lnego rozmycia utworu; cicha i wolno rozwijaj\u0105ca si\u0119 muzyka; powracaj\u0105ce asy"@pl,
        "Morton Feldman, n\u00e9 le 12 janvier 1926 dans le Queens et mort le 3 septembre 1987 \u00e0 Buffalo, est un compositeur am\u00e9ricain. Il est particuli\u00e8rement connu pour ses pi\u00e8ces instrumentales qui furent souvent compos\u00e9es pour des groupes inhabituels d'instruments."@fr,
        "\u041c\u043e\u0301\u0440\u0442\u043e\u043d \u0424\u0435\u0301\u043b\u044c\u0434\u043c\u0430\u043d (\u0424\u0435\u043b\u0434\u043c\u0430\u043d, \u0424\u0435\u043b\u0434\u043c\u044d\u043d,\u0430\u043d\u0433\u043b. Morton Feldman; 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1926, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1987, \u0411\u0443\u0444\u0444\u0430\u043b\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30e2\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c9\u30de\u30f3\uff08Morton Feldman\u30011926\u5e741\u670812\u65e5 - 1987\u5e749\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e16\u754c\u521d\u306e\u56f3\u5f62\u8b5c\uff08\u56f3\u5f62\u697d\u8b5c\uff09\u306e\u767a\u6848\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f8c\u5e74\u306f\u6f14\u594f\u6642\u9593\u306e\u9577\u3044\u9759\u8b10\u306a\u4f5c\u54c1\u304c\u591a\u3044\u3053\u3068\u3082\u91cd\u8981\u306a\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5120580;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Morton_Feldman>,
        <http://viaf.org/viaf/5120580>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af7c27c0-d1ef-4113-bbd6-63e97963f434>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Morton_Feldman_1976.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Morton_Feldman.
doremus_artist:1a7b9a7f-7597-3bee-8618-53a437027995
owl:sameAs viaf:79169731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79169731>.
doremus_artist:1ad8108a-f859-3ad3-b3c6-f68755be3db8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rosario,_Santa_Fe>;
    rdfs:comment
        "H\u00e9ctor Alejandro Daniel Rivera (born May 17, 1952 in Rosario, Santa Fe) is an Argentine pianist settled in Italy. He was awarded prizes at the 1973 Vincenzo Scaramuzza Competition in Buenos Aires (1st), 1974 Rina Sala Gallo, Monza (1st), 1974 Alessandro Casagrande, Terni (3rd), 1976 Concorso Busoni (2nd), 1975 International Ettore Pozzoli Piano Competition (1st), 1977 Cata Monti Competition, Trieste (1st), Dino Ciani Competition (2nd), 1981 Beethoven Competition in Vienna (3rd), 1984 Paloma O'Shea Competition (5th), and a special prize at the Liszt-Bart\u00f3k Competition in Budapest."@en;
    owl:sameAs viaf:4102863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Rivera>,
        <http://viaf.org/viaf/4102863>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Rivera.
doremus_artist:1bbf08a6-c83b-30d9-a832-e33b5952a828
    dbp:birthPlace res:Copenhague;
    dbp:deathPlace res:Marciac;
    rdfs:comment
        "Ole Schmidt Pedersen (n\u00e9 le 14 juillet 1928 \u00e0 Copenhague et mort le 6 mars 2010 \u00e0 Marciac ) est un chef d'orchestre, pianiste et compositeur danois qui, en particulier, est connu pour ses enregistrements de la musique de Carl Nielsen et pour avoir \u00e9t\u00e9 de 1978 \u00e0 1984 le chef de l'Orchestre symphonique d'Aarhus.\u2191 http://www.gramophone.co.uk/classical-music-news/ole-schmidt-danish-composer-and-conductor-dies\u2191 Pour l'\u00e9diteur Unicorn-Kanchana en 1974. R\u00e9\u00e9dition chez Regis."@fr;
    owl:sameAs viaf:12503800;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ole_Schmidt>,
        <http://viaf.org/viaf/12503800>,
        <https://musicbrainz.org/artist/adc8c5d5-b222-4df4-bf2c-18268768c392>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ole_Schmidt.
doremus_artist:1bc10153-37b3-313e-ac07-5e4cdcff36b6
owl:sameAs viaf:49413684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413684>.
doremus_artist:1c335834-030f-3510-b410-d0c34c4b2657
    rdfs:comment
        "Jean Bonfils, n\u00e9 \u00e0 Saint-\u00c9tienne (Loire) le 21 avril 1921, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 26 novembre 2007, \u00e0 Rennes (Ille-et-Vilaine), est un organiste, p\u00e9dagogue, musicologue et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:71387665;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Bonfils_(musicien)>,
        <http://viaf.org/viaf/71387665>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Bonfils_(musicien)>.
doremus_artist:1c3587d9-536c-3657-b203-f4a00d667242
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Regent's_Park>;
    rdfs:comment
        "Angela Brigid Lansbury (Londen, 16 oktober 1925) is een Amerikaans actrice van Britse afkomst."@nl,
        "Angela Brigid Lansbury (ur. 16 pa\u017adziernika 1925 w Londynie) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka teatralna, filmowa i telewizyjna brytyjskiego pochodzenia. Dama Komandor Orderu Imperium Brytyjskiego."@pl,
        "Angela Brigid Lansbury, DBE (Londres, 16 de octubre de 1925) es una actriz y cantante inglesa, candidata al Oscar en tres ocasiones y al Premio Emmy en dieciocho. Ganadora de un premio \u00d3scar honor\u00edfico, seis premios Globo de Oro y de cinco Tony, fue junto a Julie Harris la \u00fanica en haber sido tantas veces galardonada con el m\u00e1ximo premio del teatro de Broadway."@es,
        "Angela Lansbury est une actrice britannique naturalis\u00e9e am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 16 octobre 1925 \u00e0 Londres (Angleterre). Bien qu'aujourd'hui, elle soit c\u00e9l\u00e8bre pour son r\u00f4le de Jessica Fletcher, l'auteur de romans policiers et d\u00e9tective amateur, dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Arabesque (Murder, She Wrote) ou Elle \u00e9crit au meurtre au Qu\u00e9bec, Angela Lansbury s'est distingu\u00e9e dans de nombreuses productions hollywoodiennes aux c\u00f4t\u00e9s des plus grandes vedettes, ainsi que dans plusieurs com\u00e9dies musicales \u00e0 Broadway qui lui ont valu, les unes comme les autres, quantit\u00e9 de r\u00e9compenses. Elle collabore depuis pr\u00e8s de trente ans avec les studios Disney, apparaissant en tant qu'actrice, invit\u00e9e ou narratrice dans des \u00e9missions bas\u00e9es sur l'univers Disney ou encore en pr\u00eatant sa voix \u00e0 de nombreux dessins anim\u00e9s de"@fr,
        "Dame Angela Brigid Lansbury, DBE (Londres, 16 de Outubro de 1925) \u00e9 uma premiada atriz brit\u00e2nica nascida na Inglaterra."@pt,
        "Dame Angela Brigid Lansbury, DBE (born October 16, 1925) is an actress with British, American, and Irish nationality who has appeared in theatre, television, and film. Her career has spanned seven decades, much of it in the United States, and her work has attracted international attention."@en,
        "Dame Angela Lansbury  DBE (b\u00fcrgerlich Angela Brigid Lansbury Shaw, * 16. Oktober 1925 in London) ist eine britische Schauspielerin, die seit 1944 im Filmgesch\u00e4ft ist. Einem breiten Publikum wurde sie unter anderem durch die Rolle der Jessica Fletcher in der Fernsehserie Mord ist ihr Hobby (1984\u20131996) bekannt. Sie wurde sechsmal mit dem Golden Globe Award und f\u00fcnfmal mit dem Tony Award ausgezeichnet, au\u00dferdem dreimal f\u00fcr den Oscar nominiert. 2013 wurde ihr der Ehrenoscar f\u00fcr ihr Lebenswerk zugesprochen (Verleihung am 16. November 2013). 1995 wurde sie zur Disney-Legende ernannt, 2014 als Dame Commander des Order of the British Empire in den britischen Adelsstand erhoben. Im September 2016 k\u00fcndigte Lansbury ihren Ruhestand an."@de,
        "Nipote del politico George Lansbury e figlia d'arte (anche la madre fu attrice), la Lansbury risiede negli Stati Uniti d'America dall'inizio della seconda guerra mondiale, e ne \u00e8 cittadina dal 1951. Esordisce nel 1944 in Angoscia di George Cukor, per il quale riceve una candidatura all'Oscar alla miglior attrice non protagonista. L'anno successivo recita ne Il ritratto di Dorian Gray, per il quale si aggiudica il Golden Globe per la migliore attrice non protagonista e una candidatura al Premio Oscar nella medesima categoria. Nel 1963 ha vinto il suo secondo Golden Globe e ricevuto una terza candidatura agli Oscar per il film Va' e uccidi. Altre sue interpretazioni degne di nota figurano in Something for Everyone, Pomi d'ottone e manici di scopa, Assassinio sul Nilo e Assassinio allo specch"@it,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u0410\u0301\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0301\u0434\u0436\u0438\u0434 \u041b\u044d\u0301\u043d\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Angela Brigid Lansbury; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0422\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u0430\u00bb \u0438 \u043f\u044f\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb. \u0412 2013 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041b\u044d\u043d\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0441\u0435\u043c\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430. \u0412 2014 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0414\u0430\u043c\u043e\u0439-\u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c."@ru,
        """\u0623\u0646\u062c\u064a\u0644\u0627 \u0644\u0627\u0646\u0633\u0628\u064a\u0631\u064a (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 16 \u0627\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1925) \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0631\u0634\u062d\u062a \u0644\u0646\u064a\u0644 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u062b\u0644\u0627\u062b \u0645\u0631\u0627\u062a\u060c \u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u062d\u0627\u0632\u062a \u0633\u0646\u0629 2013 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0634\u0631\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631. \u0645\u0646\u062d\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0644\u0643\u0629 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u0625\u0644\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u062b \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0644\u0642\u0628 "\u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629". \u0648\u0644\u062f\u062a \u0628\u0644\u0646\u062f\u0646 \u0644\u0623\u0645 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0623\u0628 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u060c \u0647\u0627\u062c\u0631\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0628\u0630\u0644\u0643 \u0641\u0647\u064a \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0632\u062f\u0648\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629."""@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30d6\u30ea\u30b8\u30c3\u30c9\u30fb\u30e9\u30f3\u30ba\u30d9\u30ea\u30fc DBE\uff08Dame Angela Brigid Lansbury DBE, 1925\u5e7410\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5409\u62c9\u00b7\u862d\u65af\u4f2f\u91cc\u5973\u7235\u58eb\uff0cDBE (\u82f1\u8bed\uff1aDame Angela Brigid Lansbury\uff0c1925\u5e7410\u670816\u65e5\uff0d)\uff0c\u82f1\u570b\u6f14\u54e1\uff0c\u66fe\u7372\u5f97\u4e94\u6b21\u6771\u5c3c\u734e\u3001\u516d\u6b21\u91d1\u7403\u734e\u3002\u53e6\u5916\u4ea6\u66fe\u4e09\u6b21\u63d0\u540d\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5973\u914d\u89d2\u734e\u548c\u5341\u516b\u6b21\u827e\u7f8e\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79167035;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angela_Lansbury>,
        <http://viaf.org/viaf/79167035>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12b0c33b-37de-4c56-9041-d27f9466381b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Studio_publicity_Angela_Lansbury.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angela_Lansbury.
doremus_artist:1c747604-b210-3ff4-91f1-16d1bad09904
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>;
    rdfs:comment
        "Egon Petri (* 23. M\u00e4rz 1881 in Hannover; \u2020 27. Mai 1962 in Berkeley, Kalifornien, USA) war ein niederl\u00e4ndisch-amerikanischer klassischer Pianist."@de,
        "Egon Petri (23 March 1881 \u2013 27 May 1962) was a classical pianist."@en,
        "Egon Petri (Hannover, 23 maart 1881 - Berkeley, 27 mei 1962) was een Nederlands klassiek pianist, violist, organist en muziekpedagoog."@nl,
        "Egon Petri (Han\u00f3ver, Alemania, 23 de marzo de 1881 \u2013 Berkeley, Estados Unidos, 27 de mayo de 1962) fue un pianista de m\u00fasica cl\u00e1sica. La familia de Petri era de origen holand\u00e9s, si bien Egon naci\u00f3 en Han\u00f3ver y se crio en Dresde. Su padre era violinista profesional y ense\u00f1\u00f3 a su hijo a tocar este instrumento, de tal forma que Egon actu\u00f3 como solista en la Dresden Court Orchestra cuando todav\u00eda era un adolescente. Petri falleci\u00f3 en 1962 en Berkeley, California."@es,
        "Egon Petri (ur. 23 marca 1881 w Hanowerze, zm. 27 maja 1962 w Berkeley) \u2212 niemiecki pianista i pedagog pochodzenia holenderskiego. W latach 1926-1939 przebywa\u0142 w Polsce, nast\u0119pnie w USA. By\u0142 wybitnym odtw\u00f3rc\u0105 dzie\u0142 Bacha i F. Liszta"@pl,
        "Egon PetriFichier:Petri Egon.jpg Egon Petri, n\u00e9 \u00e0 Hanovre le 23 mars 1881 et mort \u00e0 Berkeley (Californie) le 27 mai 1962, est un pianiste classique n\u00e9erlandais naturalis\u00e9 am\u00e9ricain."@fr,
        "\u042d\u0301\u0433\u043e\u043d \u041f\u0435\u0301\u0442\u0440\u0438 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Egon Petri, 1881\u20141962) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0414\u0440\u0443\u0433, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0424\u0435\u0440\u0440\u0443\u0447\u0447\u043e \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438. \u041d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0432\u0437\u043e\u0439\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041e\u0433\u0434\u043e\u043d\u0430. \u0412 1923 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0437\u0430\u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043d\u044b\u043c \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u0432 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0421\u043e\u044e\u0437\u0435."@ru,
        "\u30a8\u30b4\u30f3\u30fb\u30da\u30c8\u30ea\uff08Egon Petri, 1881\u5e743\u670823\u65e5 - 1962\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u4eba\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u3082\u3068\u306b\u3001\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306b\u80b2\u3064\u3002\u7236\u89aa\u304c\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3060\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u5e7c\u5150\u671f\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u300110\u4ee3\u3067\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u54e1\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u305f\u3002 \u5e7c\u5150\u671f\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u6b21\u7b2c\u306b\u3053\u306e\u697d\u5668\u306b\u50be\u6ce8\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u4e2d\u5fc3\u306f\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u3001\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306b\u5f93\u3044\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u9375\u76e4\u697d\u66f2\u306e\u6821\u8a02\u4f5c\u696d\u3092\u624b\u4f1d\u3046\u30021920\u5e74\u4ee3\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u30011923\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30bd\u9023\u3067\u521d\u3081\u3066\u6f14\u594f\u3057\u305f\u5916\u56fd\u4eba\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021927\u5e74\u306b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b6\u30b3\u30d1\u30cd\u306b\u79fb\u308b\u30021929\u5e74\u304b\u3089\u305f\u304f\u3055\u3093\u306e\u9332\u97f3\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u304c\u52c3\u767a\u3059\u308b\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u9003\u308c\u3001\u30b3\u30fc\u30cd\u30eb\u5927\u5b66\u3084\u3001\u5f8c\u306b\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30aa\u30fc\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30df\u30eb\u30ba\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u30021962\u5e74\u306b\u30d0\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\uff08\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\uff09\u306b\u3066\u4ed6\u754c\u3002\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30ef\u30a4\u30eb\u30c9\u3084\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30aa\u30b0\u30c9\u30f3\u306a\u3069\u306e\u9580\u4eba\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12492447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Egon_Petri>,
        <http://viaf.org/viaf/12492447>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Petri_Egon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Egon_Petri.
doremus_artist:1d1d8ba9-fc63-3e0f-b728-dc24659ca629
owl:sameAs viaf:10060229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060229>.
doremus_artist:1d55c62e-addd-34c8-9b18-c47a225ae819
    owl:sameAs viaf:13594527;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13594527>,
        <http://viaf.org/viaf/37419459>.
doremus_artist:1d8f53ec-7a1d-3a69-9bbb-859c459f81be
owl:sameAs viaf:252147469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/252147469>.
doremus_artist:1dea37e5-7d0c-3801-bdb1-9e87522daf70
owl:sameAs viaf:79711320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79711320>.
doremus_artist:1eda6c25-1a7b-37bd-8258-5ef18c6aca38
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Bardare \u00e8 noto soprattutto per aver integrato il libretto del Trovatore di Giuseppe Verdi, nel 1852, dopo la morte del librettista Salvadore Cammarano. L'anno successivo cur\u00f2 per lo stesso Verdi il travestimento del Rigoletto col nome di Clara di Perth, che con tale veste riusc\u00ec a passare il setaccio della censura napoletana."@it,
        "Leone Emanuele Bardare (born Naples, 1820 \u2013 died there after 1874) was an Italian poet. He is remembered for completing the libretto to Giuseppe Verdi's Il trovatore after the death, in 1852, of original librettist Salvadore Cammarano. Bardare also crafted a new libretto, titled Clara di Perth, for Rigoletto in an attempt to placate the Neapolitan censors."@en,
        "Leone Emanuele Bardare \u0152uvres principales Il Trovatore (op\u00e9ra)Annella di Porta Capuana (opera buffa) Leone Emanuele Bardare est un librettiste italien n\u00e9 en 1820 \u00e0 Naples et mort apr\u00e8s 1874 dans cette m\u00eame ville."@fr;
    owl:sameAs viaf:2992474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leone_Emanuele_Bardare>,
        <http://viaf.org/viaf/2992474>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leone_Emanuele_Bardare.
doremus_artist:1efdf125-aa53-30de-9731-ced249ff6d56
    dbp:birthPlace dbr:Merchtem;
    dbp:deathPlace dbr:Merchtem;
    rdfs:comment
        "Auguste De Boeck est un compositeur, organiste et p\u00e9dagogue musical belge flamand n\u00e9 le 9 mai 1865 \u00e0 Merchtem, et qui y d\u00e9c\u00e9da le 9 octobre 1937."@fr,
        "Julianus Maria Augustinus (August) De Boeck (Merchtem, Belgi\u00eb, 9 mei 1865 \u2013 aldaar, 9 oktober 1937) was een Belgisch componist, organist en muziekpedagoog. Hij was de zoon van de organist en dirigent Florentinus (Flor) De Boeck (1826-1892)."@nl,
        "Julianus Marie August de Boeck (* 9. Mai 1865 in Merchtem; \u2020 9. Oktober 1937 ebenda) war ein belgischer Komponist und Organist."@de,
        "Julianus Marie August de Boeck (Merchtem, Belgium, May 9, 1865 \u2013 Merchtem, October 9, 1937) was a Flemish composer, organist and music pedagogue. He was the son of organist and director Florentinus (Flor) De Boeck (1826-1892) From 1880 he studied organ at the Royal Conservatory of Brussels under Alphonse Mailly, whose assistant he became until 1902.In 1889 he met the young Paul Gilson who became a close friend and, despite being the same age, his teacher for orchestration. Gilson encouraged de Boeck's composition work."@en;
    owl:sameAs viaf:8308545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/August_de_Boeck>,
        <http://viaf.org/viaf/8308545>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Statua_in_onore_di_August_de_Boeck.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:August_de_Boeck.
doremus_artist:1f0337eb-44b7-3f30-a131-b8b14da6fea3
owl:sameAs viaf:34787487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34787487>.
doremus_artist:1fcf1832-7764-3a07-8eaf-bef8d9fb89e6
owl:sameAs viaf:76631942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76631942>.
doremus_artist:1fe088ad-f0c0-3b9a-a9ac-b32cc643cf74
owl:sameAs viaf:42049980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42049980>.
doremus_artist:20779389-f240-3acc-9e9b-f058b2783980
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Robert E. (Bobby) Rogers (Detroit, 19 februari 1940 \u2013 aldaar, 3 maart 2013) was een Amerikaans soulzanger en liedjesschrijver, bekend van de band The Miracles waar hij met tussenpozen van 1958 tot 2011 deel van uit maakte. Met The Miracles werd Rogers in 2012 opgenomen in de Rock and Roll Hall of Fame."@nl,
        """Robert Edward "Bobby" Rogers (February 19, 1940 \u2013 March 3, 2013) was an American musician and tenor singer, best known as a member of Motown vocal group the Miracles from 1956 until his death on March 3, 2013, in Southfield, Michigan. He was inducted, in 2012, as a member of the Miracles to the Rock and Roll Hall of Fame. In addition to singing, he also contributed to writing some of the Miracles' songs. Rogers is the grandfather of R&B singer Brandi Williams from the R&B girl group Blaque, and is a cousin of fellow Miracles member Claudette Rogers Robinson."""@en;
    owl:sameAs viaf:44564958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobby_Rogers>,
        <http://viaf.org/viaf/44564958>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06097e74-a01c-40c9-9b81-82b6ca09981e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobby_Rogers.
doremus_artist:208ee228-2f8a-3d3d-8fca-0a5e487a8942
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """Alexander "Sandy" Bull (February 25, 1941 \u2013 April 11, 2001) was an American folk musician and composer. Bull was an accomplished player of many stringed instruments, including guitar, pedal steel guitar, banjo, and oud. His early work blends non-western instruments with 1960s folk revival, and has been cited as important in the development of psychedelic music."""@en,
        "Alexander Sandy Bull (Nueva York, 25 de febrero de 1941 - Nashville, 11 de abril de 2001) fue un m\u00fasico estadounidense de m\u00fasica folk, que estuvo activo desde finales de 1950 hasta su muerte. Fue el \u00fanico hijo de Harry A. Bull (editor en jefe de la revista Town & Country) y de Daphne van Beuren Bayne (1916-2002), rica heredera de un banquero, de Nueva Jersey, que se hizo conocida como arpista de jazz bajo el seud\u00f3nimo Daphne Hellman. Sus padres se divorciaron en 1941, poco despu\u00e9s de su nacimiento."@es;
    owl:sameAs viaf:71601733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sandy_Bull>,
        <http://viaf.org/viaf/71601733>,
        <https://musicbrainz.org/artist/518c0361-e340-488a-a950-846ae06489ad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sandy_Bull.
doremus_artist:20b42d0e-23b8-3ae4-b040-d3051a61f100
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Tom Coster (* 21. August 1941 in Detroit) ist ein amerikanischer Keyboarder, der vor allem im Fusion- und im Smooth Jazz-Bereich hervorgetreten ist."@de,
        "Tom Coster (Detroit, 21 de agosto de 1941) \u00e9 um tecladista e compositor americano. Nascido em Detroit e radicado San Francisco, Coster tocou piano e acorde\u00e3o na juventude, continuando seus estudos durante a faculdade e nos cinco anos em que serviu na For\u00e7a A\u00e9rea norte-americana. Coster tocou e comp\u00f4s com muitas bandas e m\u00fasicos, incluindo The Loading Zone, Gabor Szabo, Carlos Santana, Billy Cobham, Third Eye Blind, Claudio Baglioni, Stu Hamm, Boz Scaggs, Zucchero, Joe Satriani, Frank Gambale, e Vital Information. Coster tamb\u00e9m produziu v\u00e1rios discos de artistas do jazz contempor\u00e2neo."@pt,
        "Tom Coster (born August 21, 1941) is an American keyboardist and composer. He is perhaps best known for playing with Carlos Santana."@en,
        "Tom Coster es un pianista y teclista estadounidense de jazz y jazz fusion."@es,
        "\u30c8\u30e0\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Tom Coster\u30011941\u5e748\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39585915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Coster>,
        <http://viaf.org/viaf/39585915>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aac85622-84a5-4e40-aea9-5c2cdf4f34ad>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tom_Coster_(4032206100).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tom_Coster.
doremus_artist:20bfa384-27c1-3fa8-a440-f6138360f6a2
owl:sameAs viaf:80181230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80181230>.
doremus_artist:20d41ca1-4249-359c-9798-091a6e9a17cf
owl:sameAs viaf:268563016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268563016>.
doremus_artist:21066724-d2fe-3b2e-ba5c-6768525d9e2e
owl:sameAs viaf:5194182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5194182>.
doremus_artist:210e8f8a-f7d2-323d-9ad8-7184574fc2a8
    dbp:birthPlace dbr:Düsseldorf;
    rdfs:comment
        "Arom \u00e8 un esperto di musiche dell'Africa centrale, in particolare di quelle della Repubblica centrafricana."@it,
        "Simha Arom (* 16. August 1930 in D\u00fcsseldorf) ist ein franz\u00f6sisch-israelischer Musikethnologe. Er hat sich auf die polyphone und polyrhythmische Musik der Zentralafrikanischen Republik spezialisiert und analysierte die orale Musiktradition der dortigen Pygm\u00e4en."@de,
        "Simha Arom (D\u00fcsseldorf, 16 de agosto de 1930) es un etnomusic\u00f3logo franco-israel\u00ed, experto en la m\u00fasica del \u00c1frica central, especialmente de la Rep\u00fablica Centroafricana. Arom tuvo en sus primeros contactos con los pigmeos a mediados de la d\u00e9cada de 1960, y qued\u00f3 fascinado por ellos. Entre 1971 y 1987 hizo visitas peri\u00f3dicas a los akas, cuya m\u00fasica estudi\u00f3 y se esforz\u00f3 por conservar, consciente de c\u00f3mo la modificaci\u00f3n r\u00e1pida de las formas de vida en \u00c1frica amenazaba con terminar con su tradici\u00f3n oral. En 2003, la tradici\u00f3n oral aka fue proclamada Obra Maestra Oral y Herencia Intangible de la Humanidad por la Unesco."@es,
        "Simha Arom (born 1930) is a French-Israeli ethnomusicologist who is recognized as a world expert on the music of central Africa, especially that of the Central African Republic. His books include African Polyphony and Polyrhythm: Musical Structure and Methodology (1991) ISBN 0-521-24160-X. He also made some historical field recordings of the Aka Pygmy music."@en,
        "Simha Arom, n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1930 \u00e0 D\u00fcsseldorf en Allemagne, est un ethnomusicologue franco-isra\u00e9lien, reconnu comme expert des musiques d'Afrique centrale, en particulier de celle de la R\u00e9publique centrafricaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:7386168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simha_Arom>,
        <http://viaf.org/viaf/7386168>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simha_Arom.
doremus_artist:21e74623-d7cf-3ec5-a973-c8df54bdc207
    dbp:birthPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        """In passato \u00e8 stato anche un presentatore televisivo e un conduttore radiofonico, e ha scritto alcuni libri sulla cultura israeliana.Figlio di ebrei sefarditi, \u00e8 diventato un'ispirazione di "solidariet\u00e0 e orgoglio" per la comunit\u00e0 sefardita."""@it,
        """Yehoram Gaon (Hebrew: \u05d9\u05d4\u05d5\u05e8\u05dd \u05d2\u05d0\u05d5\u05df) (informally, Yoram Gaon) (born December 28, 1939) is an Israeli singer, actor, director, producer, TV and radio host, and public figure. He has also written and edited books on Israeli culture. The son of Sephardic Jewish parents\u2014a Macedonian father and Turkish mother, both immigrants to Israel\u2014 he became an early inspiration of "solidarity and pride" for the Sephardic community."""@en,
        "Yehoram Gaon (hebr\u00e4isch \u05d9\u05d4\u05d5\u05e8\u05dd \u05d2\u05d0\u05d5\u05df, umgangssprachlich auch Yoram Gaon; geb. 28. Dezember 1939 in Jerusalem) ist ein israelischer S\u00e4nger und Schauspieler. 2004 gewann er den Israel-Preis."@de,
        "Yoram Gaon, ou plut\u00f4t Yehoram Gaon (h\u00e9breu : \u05d9\u05d4\u05d5\u05e8\u05dd \u05d2\u05d0\u05d5\u05df), est un chanteur isra\u00e9lien n\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1939 \u00e0 J\u00e9rusalem."@fr,
        "\u0419\u043e\u0440\u0430\u043c (\u0419\u0435\u0433\u043e\u0440\u0430\u043c) \u0413\u0430\u043e\u043d (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d9\u05d4\u05d5\u05e8\u05dd \u05d2\u05d0\u05d5\u05df\u200e\u200f\u200e\u200e; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1939, \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0438\u0432\u0440\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u043b\u0430\u0434\u0438\u043d\u043e (2004)."@ru;
    owl:sameAs viaf:65572735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yehoram_Gaon>,
        <http://viaf.org/viaf/65572735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67025659-1206-4d8f-aaf2-36df95c73a6a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zochrimyehoramgaon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yehoram_Gaon.
doremus_artist:2207f127-3471-3de4-8d0a-7a2caa7dbef0
    rdfs:comment
        "Guillaume Lasceux (\u00b0 Poissy, 3 f\u00e9vrier 1740 - Paris, \u2020 1831) est un organiste, improvisateur et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:51875889;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guillaume_Lasceux>,
        <http://viaf.org/viaf/51875889>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guillaume_Lasceux.
doremus_artist:22a9b495-6fec-38a7-a2ff-1c6013529980
owl:sameAs viaf:117239183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117239183>.
doremus_artist:22bbda31-5a8c-3529-b473-878769c68f55
owl:sameAs viaf:100366731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100366731>.
doremus_artist:2324d23e-7422-3284-8a85-3cd7d1a56b1b
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Aribert Reimann (* 4. M\u00e4rz 1936 in Berlin) ist ein deutscher Pianist, Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Aribert Reimann (Berlim, 4 de mar\u00e7o de 1936) \u00e9 um compositor de \u00f3pera e pianista alem\u00e3o. Sua vers\u00e3o do Rei Lear, foi escrito por sugest\u00e3o de Dietrich Fischer-Dieskau, que cantou o papel t\u00edtular."@pt,
        "Aribert Reimann (Berl\u00edn, 4 de marzo de 1936), es un compositor, pianista y acompa\u00f1ante alem\u00e1n, especialmente conocido por sus \u00f3peras. Su versi\u00f3n de El Rey Lear fue escrita por sugerencia de Dietrich Fischer-Dieskau que cant\u00f3 el papel principal."@es,
        "Aribert Reimann (born 4 March 1936) is a German composer, pianist and accompanist, known especially for his literary operas. His version of Shakespeare's King Lear, the opera Lear, was written at the suggestion of Dietrich Fischer-Dieskau, who sang the title role."@en,
        "Aribert Reimann (ur. 4 marca 1936 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor i pianista. Reimann od najm\u0142odszych lat styka\u0142 si\u0119 z muzyk\u0105, jego ojciec by\u0142 profesorem wy\u017cszej uczelni, a matka \u015bpiewaczk\u0105. W latach 1955\u20131960 Reimann studiowa\u0142 kompozycj\u0119 u Borisa Blachera i gr\u0119 na fortepianie u Otto Rauscha. Styczno\u015b\u0107 ze \u015bpiewakami, takimi jak np. Dietrich Fischer-Dieskau, uwra\u017cliwi\u0142a go na wyrazowe mo\u017cliwo\u015bci g\u0142osu ludzkiego. Reimann unika\u0142 przyporz\u0105dkowania do jakiejkolwiek grupy, wypracowa\u0142 sw\u00f3j indywidualny styl. Od 1983 roku zajmuje stanowisko profesora wsp\u00f3\u0142czesnej tw\u00f3rczo\u015bci pie\u015bniarskiej w Hochschule der K\u00fcnste w Berlinie."@pl,
        "Aribert Reimann est un compositeur et pianiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Berlin le 4 mars 1936."@fr,
        "\u041e\u0442\u0435\u0446 \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043c\u0430\u0442\u044c \u2014 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0412 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0411\u043b\u0430\u0445\u0435\u0440\u0430, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442 \u2014 \u0443 \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430 \u041f\u0435\u043f\u043f\u0438\u043d\u0433\u0430, \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u2014 \u0443 \u041e\u0442\u0442\u043e \u0420\u0430\u0443\u0448\u0430. \u0421 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435, \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0414.\u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u0443-\u0414\u0438\u0441\u043a\u0430\u0443, \u0411. \u0424\u0430\u0441\u0441\u0431\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440 \u0438 \u042d. \u0413\u0440\u044e\u043c\u043c\u0435\u0440). \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 (1958). \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u0432 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1974\u20141983) \u0438 \u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 (1983\u20141998). \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438. \u0416\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30ea\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30e9\u30a4\u30de\u30f3\uff08Aribert Reimann, 1936\u5e743\u67084\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\uff08\u4f34\u594f\u3092\u542b\u3080\uff09\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30ea\u30a2\u738b\u300f\u306f\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff1d\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u30ab\u30a6\u306e\u63d0\u6848\u3067\u66f8\u304b\u308c\u3001\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff1d\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u30ab\u30a6\u304c\u30ea\u30a2\u738b\u3092\u6f14\u3058\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79167558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aribert_Reimann>,
        <http://viaf.org/viaf/79167558>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aribert_Reimann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aribert_Reimann.
doremus_artist:23608c84-87e0-3fb7-8816-4b56f6ac7e65
    rdfs:comment
        "Jean Kerchbron (Paris 13e, 24 juin 1924 - Neuilly-sur-Seine,3 f\u00e9vrier 2003) est un r\u00e9alisateur de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais. Ayant activement particip\u00e9  au d\u00e9veloppement de la t\u00e9l\u00e9vision apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale, il a r\u00e9alis\u00e9 269 films de fiction et plus d'une centaine de documentaires et d'\u00e9missions de vari\u00e9t\u00e9s entre 1949 et 1988."@fr;
    owl:sameAs viaf:39501883;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Kerchbron>,
        <http://viaf.org/viaf/39501883>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Kerchbron.
doremus_artist:241353f5-cce3-3fc4-a727-b3689adec831
owl:sameAs viaf:60667009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60667009>.
doremus_artist:243fd9ec-8888-3af1-8eff-f2b75b104409
owl:sameAs viaf:314785652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/314785652>.
doremus_artist:2728d108-0303-362e-b5a8-f54594e7de8c
owl:sameAs viaf:39585511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39585511>.
doremus_artist:27305db1-138e-3627-9000-82d5ffe8a1c2
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Shura Cherkassky (Odessa, 7 oktober 1909 - Londen, 27 december 1995) was een Amerikaanse klassiek pianist van Oekra\u00efense afkomst die te Londen woonde, bekend door zijn briljante en eigenzinnige vertolkingen van het romantisch repertoire. Zijn spel kenmerkte zich door een superieure techniek en een prachtige klank. Cherkassky's familie vluchtte in 1917 naar de Verenigde Staten om te ontsnappen aan de Russische Revolutie. Hij studeerde het romantische repertoire aan het Curtis Institute of Music onder J\u00f3zef Hofmann."@nl,
        "Shura Cherkassky (Ruso: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 (\u0428\u0443\u0440\u0430) \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439; 7 de octubre de 1911 \u2013 27 de diciembre de 1995) fue un pianista americano cl\u00e1sico conocido por sus interpretaciones del repertorio rom\u00e1ntico. Su manera de tocar estuvo caracterizada por una t\u00e9cnica virtuosa y una tonalidad del piano muy cant\u00e1bile. En sus \u00faltimos a\u00f1os, Cherkassky residi\u00f3 en Gran Breta\u00f1a."@es,
        "Shura Cherkassky (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 (\u0428\u0443\u0440\u0430) \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439; 7 October 1909 \u2013 27 December 1995) was an American classical pianist known for his performances of the romantic repertoire. His playing was characterized by a virtuoso technique and singing piano tone. For much of his later life, Cherkassky resided in Britain."@en,
        "Shura Cherkassky (russe : \u0428\u0443\u0440\u0430 \u0427\u0435\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439; 7 octobre 1909 - 27 d\u00e9cembre 1995) \u00e9tait un pianiste classique juif am\u00e9ricain n\u00e9 Russe, connu pour ses interpr\u00e9tations du r\u00e9pertoire romantique. Son jeu \u00e9tait caract\u00e9ris\u00e9 par une technique virtuose, une sonorit\u00e9 d'une grande tendresse et surtout une inventivit\u00e9 hors de pair (qui le conduisit par exemple \u00e0 souligner dans ses interpr\u00e9tations des contrechants tr\u00e8s personnels). Longtemps pendant la derni\u00e8re p\u00e9riode de sa vie, Cherkassky a r\u00e9sid\u00e9 au Royaume-Uni."@fr,
        "Shura Cherkassky (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u0428\u0443\u0440\u0430) \u0427\u0435\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439/Alexander Isaakowitsch (Schura) Tscherkasski; * 7. Oktober 1909 in Odessa; \u2020 29. Dezember 1995 in London) war ein j\u00fcdischer Pianist aus S\u00fcdrussland. Er kam als Kind in die USA und verbrachte die letzten 34 Jahre seines Lebens in London."@de,
        "\u0428\u0443\u0440\u0430 \u0427\u0435\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Shura Cherkassky, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439; 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1909, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1995, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b7\u30e5\u30fc\u30e9\u30fb\u30c1\u30a7\u30eb\u30ab\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Shura Cherkassky, 1909\u5e7410\u67087\u65e5 - 1995\u5e7412\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u672c\u540d\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a4\u30b5\u30fc\u30b3\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c1\u30a7\u30eb\u30ab\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\uff09\u3002\u5f93\u6765\u306f1911\u5e74\u751f\u307e\u308c\u3068\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u304c\u3001\u30c1\u30a7\u30eb\u30ab\u30b9\u30ad\u30fc\u81ea\u8eab\u304c\u6669\u5e74\u306b\u30aa\u30c7\u30c3\u30b5\u3078\u8d74\u3044\u3066\u8abf\u67fb\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u751f\u5e74\u304c\u78ba\u5b9a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32182808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shura_Cherkassky>,
        <http://viaf.org/viaf/32182808>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f240111-fdb8-4ab4-a579-7352d94b1579>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shura_Cherkassy_-_Israel_Philharmonic_TLV1954.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shura_Cherkassky.
doremus_artist:27d0ca54-9c4a-3ac4-a0ea-8440b2651248
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Ha avuto numerosi successi nelle classifiche brasiliane. Nel 2007 ha condiviso un Latin Grammy Award con Cesar Camargo Mariano per il miglior album dal vivo di MPB (Musica Populare Brasiliana). Ha iniziato la sua carriera cantando nei club, ha vissuto cinque anni in Messico e ha trascorso una buona parte della sua vita negli Stati Uniti e in Europa. Ha studiato pianoforte presso il Conservatorio di Musica brasiliana. Leny Andrade si \u00e8 esibita tra gli altri con Paquito D'Rivera, Luiz E\u00e7a, Dick Farney, Jo\u00e3o Donato, Eumir Deodato, Pery Ribeiro, e Francis Hime. Lo stile di Leny Andrade \u00e8 un'eclettica sintesi di samba e jazz. Andrade, considerata da molti la pi\u00f9 grande cantante di jazz brasiliana, non ha mai avuto un grande successo commerciale, ma \u00e8 un artista jazz di tutto rispetto. \u00c8 stata d"@it,
        "Leny Andrade (* 25. Januar 1943 in Rio de Janeiro als Leny de Andrade Lima) ist eine brasilianische Jazzs\u00e4ngerin, die auch in der M\u00fasica Popular Brasileira hervorgetreten ist. Sie hatte einige Hits in den brasilianischen Charts und errang 2007 gemeinsam mit C\u00e9sar Camargo Mariano einen Latin Grammy Award f\u00fcr das Album Ao Vivo. Tony Bennett charakterisierte sie als die \u201eElla Fitzgerald Brasiliens.\u201c"@de,
        """Leny de Andrade Lima, better known as Leny Andrade, was born in Rio de Janeiro, on January 26, 1943, and is a Brazilian singer and musician. Both Andrade's first and last names are sometimes misspelled in English as "Lenny", "Leni", and "Adrade". She has had several hits on the Brazilian charts. In 2007 she shared a Latin Grammy Award with Cesar Camargo Mariano for Best MPB (Musica Popular Brasileira) Album, Ao Vivo."""@en,
        "Leny de Andrade Lima, mais conhecida como Leny Andrade, (Rio de Janeiro, 26 de janeiro de 1943) \u00e9 uma cantora brasileira . Come\u00e7ou a carreira cantando em boates, morou cinco anos no M\u00e9xico e passou boa parte da vida morando nos Estados Unidos e Europa. Em 1965 alcan\u00e7ou grande sucesso com o espet\u00e1culo Gemini V atuando com Pery Ribeiro e o Bossa Tr\u00eas na boate Por\u00e3o 73, lan\u00e7ado um disco gravado ao vivo. Leny, por muitos considerada a maior cantora brasileira de jazz ."@pt;
    owl:sameAs viaf:22437778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leny_Andrade>,
        <http://viaf.org/viaf/22437778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leny_Andrade.
doremus_artist:282d1e2f-df29-3fa4-9a4e-193d10a1eebd
owl:sameAs viaf:14798595; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14798595>.
doremus_artist:288c70ad-2ada-32c5-86d7-44d2af3fb185
    rdfs:comment
        "Judith Blegen (April 27, 1943, Lexington, Kentucky) is an American soprano, particularly associated with light lyric roles of the French, Italian and German repertories."@en;
    owl:sameAs viaf:13443272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judith_Blegen>,
        <http://viaf.org/viaf/13443272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judith_Blegen.
doremus_artist:2923b253-812f-3a22-bdf2-b9d5af7973e1
owl:sameAs viaf:43879720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43879720>.
doremus_artist:29f57866-dc25-3d44-9c62-303adc90d9d0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Somerville,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Philip Bourneuf (January 7, 1908, Somerville, Massachusetts - March 23, 1979, Santa Monica, California) was an American character actor who had a long stage career before appearing in films. A founding member of the Actors Studio, one of Bourneuf's more memorable roles was as the district attorney who maneuvers the apparently innocent Dana Andrews into the electric chair in Beyond a Reasonable Doubt (1956). His last screen role was in the 1976 television mini-series Captains and the Kings."@en;
    owl:sameAs viaf:27275803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Bourneuf>,
        <http://viaf.org/viaf/27275803>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Bourneuf.
doremus_artist:2a364537-c211-3eb2-b012-8948039320d4
    dbp:birthPlace dbr:Veliko_Tarnovo;
    rdfs:comment
        "Krassimira Stojanowa (bulgarisch \u041a\u0440\u0430\u0441\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0421\u0442\u043e\u044f\u043d\u043e\u0432\u0430; * 16. August 1962 in Weliko Tarnowo, Bulgarien) ist eine bulgarische Operns\u00e4ngerin im Stimmfach Sopran."@de,
        "Krassimira Stoyanova ( Veliko Tarnovo, Bulgaria, 16 de agosto de 1962) es una soprano b\u00falgara de relevancia internacional, especializada como soprano Spinto"@es,
        "Krassimira Stoyanova (\u041a\u0440\u0430\u0441\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0421\u0442\u043e\u044f\u043d\u043e\u0432\u0430) (born in Veliko Tarnovo, 16 August 1962) is a Bulgarian soprano. She is particularly well known for the title role in La Juive. She was awarded the Austrian title of Kammers\u00e4ngerin in 2009."@en;
    owl:sameAs viaf:7587398;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krassimira_Stoyanova>,
        <http://viaf.org/viaf/7587398>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krassimira_Stoyanova.
doremus_artist:2a69545d-bed3-3df0-85f8-0f309c12c05f
    dbp:birthPlace dbr:Maputo;
    rdfs:comment
        "Estudou no Institut des hautes \u00e9tudes cin\u00e9matographiques (IDHEC) de Paris a partir de 1952. At\u00e9 1958, atuou como assistente de dire\u00e7\u00e3o, antes de se instalar no Brasil, onde dirigiu seu primeiro filme, Os Cafajestes (1962). Ingressando nas fileiras do Cinema Novo, em 1964 realizou seu melhor filme, Os Fuzis, ao qual se seguiram obras not\u00e1veis como Tendres chasseurs (1969) e Os Deuses e os Mortos (1970). Ruy Guerra tem tamb\u00e9m um importante trabalho como letrista de can\u00e7\u00f5es compostas em parceria com Chico Buarque, Milton Nascimento,Carlos Lyra, Edu Lobo, Francis Hime e Sergio Ricardo."@pt,
        "Ruy Alexandre Guerra Coelho Pereira (born August 22, 1931) is a Portuguese film director, screenwriter, film editor, and actor in Brazil. Guerra was born a Portuguese citizen in Louren\u00e7o Marques (today Maputo) in Mo\u00e7ambique, when it was still a colony of Portugal."@en,
        "Ruy Guerra (* 22. August 1931 in Louren\u00e7o Marques, Mosambik) ist ein brasilianischer Schauspieler und Filmregisseur."@de,
        "Ruy Guerra Ruy Alexandre Guerra Coelho Pereira est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste br\u00e9silien, occasionnellement acteur, n\u00e9 le 22 ao\u00fbt 1931 \u00e0 Louren\u00e7o Marques, aujourd'hui Maputo (Mozambique). Ruy Guerra est, avec Glauber Rocha, l'un des r\u00e9alisateurs importants de la nouvelle vague du cin\u00e9ma br\u00e9silien des ann\u00e9es 1960, le Cinema novo. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9l\u00e8ve de l'IDHEC de 1952 \u00e0 1954."@fr,
        "Ruy Guerra es un director de cine brasile\u00f1o. Naci\u00f3 en Louren\u00e7o Marques, actual Maputo, en la entonces provincia portuguesa de Mozambique, en 1931. Estuvo casado con la actriz Leila Diniz. En 1952 inicia sus estudios en el IDHEC de Par\u00eds. A mediados de los 60 ingresa en las filas del Cinema Novo. Como actor interpret\u00f3 a Pedro de Urs\u00faa en la pel\u00edcula de Werner Herzog Aguirre, la c\u00f3lera de Dios."@es,
        "\u0420\u0443\u0439 \u0410\u043b\u0435\u0448\u0430\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0413\u0435\u0440\u0440\u0430 \u041a\u043e\u044d\u043b\u044c\u044e \u041f\u0435\u0440\u0435\u0439\u0440\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Ruy Alexandre Guerra Coelho Pereira, 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1931, \u041c\u0430\u043f\u0443\u0442\u0443) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30b2\u30fc\u30cf (Ruy Guerra, 1931\u5e748\u670822\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56796294;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruy_Guerra>,
        <http://viaf.org/viaf/56796294>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruy_Guerra.
doremus_artist:2ace63c4-c2a3-3d29-84e7-16fd5d3ee5da
    dbp:birthPlace dbr:Landstuhl;
    rdfs:comment
        "Daniel Blumenthal (Landstuhl, 1963) is een Duits klassiek pianist."@nl,
        "Daniel Blumenthal (born September 23, 1952) is a German-born American pianist. Daniel Blumenthal is Professor at the Royal Conservatory of Music in Brussels, and of the Thy Masterclass Chamber Music Festival in Denmark. He has served on the jury of the Queen Elisabeth Competition for Piano and the Paris Conservatory. He is an honorary member and musical advisor of Icons of Europe, Brussels."@en,
        "Daniel Blumenthal est un pianiste classique am\u00e9ricain d'origine allemande, n\u00e9 \u00e0 Landstuhl (Allemagne) le 23 septembre 1952."@fr;
    owl:sameAs viaf:100315509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Blumenthal_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/100315509>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Blumenthal_(pianist)>.
doremus_artist:2b3a73c6-0c32-34e8-8e4e-ea8b5a5fd1bc
owl:sameAs viaf:66707153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66707153>.
doremus_artist:2b5d835a-e7b1-3a2f-8db4-887bff9f3c6e
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    dbp:deathPlace dbr:New_York;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Jaspar. Robert dit Bobby Jaspar est un saxophoniste belge n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1926 \u00e0 Li\u00e8ge, mort le 28 f\u00e9vrier 1963 \u00e0 New York."@fr,
        "Bobby Jaspar (20 February 1926 \u2013 28 February 1963) was a Belgian cool jazz and hard bop saxophonist, flautist and composer."@en,
        "Bobby Jaspar (20 de febrero de 1926-28 de febrero de 1963) fue un saxofonista, flautista y compositor belga de cool jazz y hard bop."@es,
        "Bobby Jaspar (Luik, 20 februari 1926 - New York 28 februari 1963) was een Belgische jazzmusicus. Bobby Jaspar leerde al heel jong piano en klarinet spelen. Later werd hij vooral beroemd met zijn tenorsax. Hij componeerde ook talrijke stukken en was een getalenteerd fluitspeler. Bij het \u201cBob Shots\u201d orkest zette hij zijn eerste stappen in de jazzwereld. In 1950 ging hij naar Parijs. Halfweg de jaren 50 trok hij naar de Verenigde Staten, de bakermat van de moderne Jazz, waar hij al vlug hoog aangeschreven stond in het jazzmilieu. In 1961/1962 keerde hij voor \u00e9\u00e9n jaar terug naar Europa voor een hele reeks concerten en enkele plaatopnames. Begin 1963, hij was amper 37, stierf hij aan een hartkwaal."@nl,
        "Robert B. \u201eBobby\u201c Jaspar (* 20. Februar 1926 in L\u00fcttich (Belgien); \u2020 4. M\u00e4rz 1963 in New York City) war ein belgischer Jazzmusiker (Tenorsaxophonist und Fl\u00f6tist)."@de,
        "\u30dc\u30d3\u30fc\u30b8\u30e3\u30b9\u30d1\u30fc\uff08Bobby Jaspar\u30001926\u5e742\u670820\u65e5- 1963\u5e742\u670828\u65e5\uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u51fa\u8eab\u306e\u30af\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3084\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u306e\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobby_Jaspar>,
        <http://viaf.org/viaf/49408410>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab5835be-c642-4f0c-a8e8-8770382ab7e3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobby_Jaspar.
doremus_artist:2b826bd7-29c9-3c23-ab4f-ce9a9959b5f3
    dbp:birthPlace dbr:Bellano;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Tommaso Grossi (* 20. Januar 1791 in Bellano, Provinz Lecco; \u2020 10. Dezember 1853 in Mailand) war ein italienischer Dichter. Tommaso Grossi studierte die Rechte in Pavia und begab sich 1810 nach Mailand, wo er sich zuerst durch ein im Mail\u00e4nder Dialekt geschriebenes politisch-satirisches Gedicht gegen die neue \u00f6sterreichische Herrschaft aufmerksam machte. Unter den lyrischen Versuchen Grossis ist das empfindsame LiedLa rondinella (deutsch, Prag 1869) allbekannt undwie wenige popul\u00e4r geworden. Mit der poetischemErz\u00e4hlung Ulrico e Lida (1830) beschloss Grossi seine poetische Laufbahn."@de,
        "Tommaso Grossi (Bellano, 20 de enero de 1790-Mil\u00e1n, 10 de diciembre de 1853) escritor italiano del siglo XIX."@es,
        "Tommaso Grossi (Bellano,aan het Comomeer, 20 januari 1791 \u2013 Milaan, 10 december 1853) was een Lombardijs dichter en romanschrijver. Tommasso Grossi studeerde in 1810 af als jurist aan de universiteit van Pavia en ging daarna naar Milaan om daar zijn beroep uit te oefenen. De regering van Oostenrijk, die zijn politieke standpunten wantrouwde, bemoeide zich met zijn activiteiten, met als gevolg dat hij als jurist nooit verder kwam dan een positie als eenvoudig notaris. Dat dit wantrouwen niet ongegrond was toonde hij al spoedig door in Milanees dialect het gedicht La Prineide te schrijven dat in geuren en kleuren de tragische dood beschreef van Prina, die gedurende het keizerrijk Thesaurier-generaal was en die door het volk van Milaan, opgestookt door Oostenrijkse oproerkraaiers in 1814 door"@nl,
        "Tommaso Grossi (January 20, 1791 \u2013 December 10, 1853) was an Italian poet and novelist."@en,
        "Tommaso Grossi (n\u00e9 le 20 janvier 1790 \u00e0 Bellano, dans la province de Lecco, en Lombardie - mort le 10 d\u00e9cembre 1853 \u00e0 Milan) \u00e9tait un \u00e9crivain italien du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u043c\u0430\u0437\u043e \u0413\u0440\u043e\u0441\u0441\u0438 (20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1791 \u2014 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1853) \u2014 \u043b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0443 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0446\u0435\u0432 \u0432 \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u0438. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u043b\u043b\u0430\u043d\u043e \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043c\u043e. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0432\u0438\u0438 \u0432 1810 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u043e\u0442\u0442\u0443\u0434\u0430 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0442\u0430\u043c \u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u043d\u043e \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438, \u0441\u043e\u043c\u043d\u0435\u0432\u0430\u044f\u0441\u044c \u0432 \u0435\u0433\u043e \u043b\u043e\u044f\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043c\u0435\u0448\u0430\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0440\u043e\u0441\u0442\u0443, \u0432\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0413\u0440\u043e\u0441\u0441\u0438 \u0432\u0441\u044e \u0441\u0432\u043e\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u043c \u043d\u043e\u0442\u0430\u0440\u0438\u0443\u0441\u043e\u043c."@ru,
        "\u6258\u9a6c\u7d22\u00b7\u683c\u7f57\u897f\uff08\u82f1\u8bed\uff1aTommaso Grossi\uff0c1791\u5e741\u670820\u65e5\uff0d1853\u5e7412\u670810\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u4f26\u5df4\u7b2c\u8bd7\u4eba\u548c\u9577\u7bc7\u5c0f\u8aaa\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u79d1\u83ab\u6e56\u65c1\u7684Bellano\u3002 \u4ed6\u4e8e1810\u5e74\u5728\u5e15\u7ef4\u4e9a\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\u6cd5\u5f8b\uff0c\u5230\u7c73\u5170\u5b9e\u4e60\u3002\u7136\u800c\u5965\u5730\u5229\u653f\u5e9c\uff0c\u6000\u7591\u4ed6\u7684\u5fe0\u8bda\uff0c\u963b\u788d\u4ed6\u7684\u524d\u9014\uff0c\u5bfc\u81f4\u4ed6\u4e00\u751f\u53ea\u80fd\u505a\u7b80\u5355\u7684\u516c\u8bc1\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:36964004;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tommaso_Grossi>,
        <http://viaf.org/viaf/36964004>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tommaso_Grossi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tommaso_Grossi.
doremus_artist:2c1e26f2-e002-37d0-a2e3-040607cc2716
owl:sameAs viaf:272395166; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/272395166>.
doremus_artist:2cc17280-9b8a-3fb4-9227-b4fff4b543be
owl:sameAs viaf:79170920; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79170920>.
doremus_artist:2ef892c7-b13f-3fad-ac04-4cfb88a8c3d5
    rdfs:comment
        "Udo Reinemann est un baryton allemand, n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1942 \u00e0 Labbeck et mort le 14 juillet 2013 (\u00e0 70 ans) \u00e0 Monthodon.\u2191 \u00ab Mort du baryton Udo Reinemann \u00bb"@fr;
    owl:sameAs viaf:37103246;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Udo_Reinemann>,
        <http://viaf.org/viaf/37103246>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Udo_Reinemann.
doremus_artist:2f8df046-bb3e-3a7b-bf53-ba8db1bfa7e6
    rdfs:comment
        "Matti Raekallio (born in Helsinki, 1954) is a Finnish pianist. He has performed in Europe, the U.S. and Asia, having debuted at the Carnegie Recital Hall in 1980. A professor at the Swedish Royal College of Music (1994-1995), Hochschule f\u00fcr Musik, Theater und Medien Hannover (2005-2010, 2014-) and the Sibelius Academy (1998-2008), Raekallio trained Antti Siirala and Gergely Boganyi at the latter. He is a scholar on piano playing technique and a former member of the Research Committee on Culture and Society of the Finnish Academy of Science and Letters. He taught at the Juilliard School from 2007 to 2014 while giving master classes in many countries. In 2014, he decided to leave the Juilliard School and started to teach in Hochschule f\u00fcr Musik, Theater und Medien Hannover again."@en;
    owl:sameAs viaf:2657476;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matti_Raekallio>,
        <http://viaf.org/viaf/2657476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dc35f7a0-bb4f-4bca-8be8-13da8e50f6b6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matti_Raekallio.
doremus_artist:30838243-8126-397e-9526-cca600bf1347
    dbp:birthPlace dbr:Romilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Philippe Graffin (Romilly-sur-Seine, 1964) is een Frans violist. Hij wordt gerekend tot de absolute top van de wereld. Hij maakte diverse opnamen op het label Hyperion en verzorgde vele concerten, onder andere met Philippe Hirshhorn.Hij is een voorvechter voor het Franse, Nederlandse en Engelse vioolrepertoire. Tegenwoordig maakt hij opnemen voor COBRA Records. Kortgeleden kwam op dit label de CD Concertos Parlando uit met werken van Dvarionas, Shchedrin, Prokofviev en Tchaikovsky. Een vrij recente opname betreft het vioolconcert van de Fin Tauno Marttinen.Uit 2011 stamt zijn opname van vioolsonates van Willem Pijper, Ton de Leeuw en Rudolf Escher."@nl,
        "Philippe Graffin (born 1964) is a French violinist and recording artist. He was born in Romilly-sur-Seine, France. The French Violinist Philippe Graffin was a student of the late Joseph Gingold and Philippe Hirschhorn and has established a particular reputation for his interpretations of his native repertoire as well for his interest in rare and contemporary works. He rediscovered original settings of classics such as Chausson's Po\u00e8me and Ravel's Tzigane and has also championed the forgotten violin concertos of G. Faur\u00e9 and the concerto by English composer Samuel Coleridge-Taylor."@en,
        """Philippe Graffin est violoniste fran\u00e7ais. \u00c9l\u00e8ve de joseph Gingold et Philipp Hirschhorn. Il a fait plusieurs enregistrements pour la compagnie de disques Hyperion Records ainsi que "Avie Records" et "Onyx". Il a jou\u00e9 au Proms de Londres, au Concertgebouw d'Amsterdam, \u00e0 Berlin et New York. Il est n\u00e9 \u00e0 Romilly-sur-Seine en France.Les compositeurs Rodion Schedrin, Philippe Hersant, David Matthews, Vytautas Barkauskas et Yves Prin ont \u00e9crit des \u0153uvres concertantes qui lui sont d\u00e9di\u00e9es.Il est fondateur de festival \u00ab Consonances \u00bb \u00e0 Saint-Nazaire."""@fr;
    owl:sameAs viaf:29737185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Graffin>,
        <http://viaf.org/viaf/29737185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Graffin.
doremus_artist:30e76199-dd00-3458-9c73-0ae23e88aab3
owl:sameAs viaf:44488342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44488342>.
doremus_artist:3184f1a0-0484-3e77-9b4a-03e73ba1371b
owl:sameAs viaf:27261170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27261170>.
doremus_artist:325346fc-2f67-334d-89f3-462fe4a3f30a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Piers Lane AO (Londres, 8 janvier 1958) est un pianiste classique australien. Sa carri\u00e8re de concertiste l'a men\u00e9 \u00e0 jouer dans plus de 40 pays et son r\u00e9pertoire concertant d\u00e9passe les 75 \u0153uvres."@fr,
        "Piers Lane AO (born 8 January 1958) is an Australian classical pianist. His performance career has taken him to more than 40 countries. His concerto repertoire exceeds 75 works."@en,
        "\u041f\u0438\u0440\u0441 \u041b\u044d\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Piers Lane; \u0440\u043e\u0434. 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1958, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u0411\u0440\u0438\u0441\u0431\u0435\u043d\u0435, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u0432\u0438\u043d\u0441\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041d\u044d\u043d\u0441\u0438 \u0423\u0438\u0440. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0451\u043a \u043a \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 (1977), \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c; \u0432 2015 \u0433., \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0423\u043e\u0440\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d\u0430, \u0441\u0442\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:85823691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Piers_Lane>,
        <http://viaf.org/viaf/85823691>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea717fab-2512-422e-b219-30720325fa54>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Piers_Lane.
doremus_artist:3268b527-1253-3f06-a103-af852f9d5fe4
owl:sameAs viaf:27835761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27835761>.
doremus_artist:326d1b13-4fc2-3aca-a52e-1c9e984bfefd
owl:sameAs viaf:35607036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35607036>.
doremus_artist:32cd6211-f0ec-3dd9-90d3-07d280d85955
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (mars 2011). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Sa premi\u00e8re chanson, Das machen nur die Beine von Dolores en 1951, est un immense succ\u00e8s[r\u00e9f. souhait\u00e9e]."@fr,
        "Peter Alexander (geboren als Peter Alexander Ferdinand Maximilian Neumayer, Wenen, 30 juni 1926 - aldaar, 12 februari 2011) was een Oostenrijks zanger en acteur, die populair werd in de jaren 50 en 60 met een groot aantal rollen in Duitse musicalfilms."@nl,
        "Peter Alexander Ferdinand Maximilian Neumayer (30 June 1926 \u2013 12 February 2011), commonly known as Peter Alexander, was an Austrian actor, singer and entertainer. His fame emerged in the 1950s and 1960s through popular film comedies and successful recordings, predominantly of Schlager and operetta repertory. Later, Alexander established himself as the acclaimed host of television shows. His career as a live singer touring the German language countries lasted until 1991, while he continued his television work until 1996."@en,
        "Peter Alexander Ferdinand Maximilian Neumayer (30 de junio de 1926 \u2013 12 de febrero de 2011), conocido popularmente como Peter Alexander, fue un actor, cantante y showman austr\u00edaco. Alcanz\u00f3 gran fama en los a\u00f1os 1950 Y 1960 gracias a sus apariciones en populares comedias de cine y a sus grabaciones, principalmente schlager y operetta. M\u00e1s tarde, se dedic\u00f3 a presentar programas de televisi\u00f3n. Su carrera musical en directo en los pa\u00edses de lengua alemana se extendi\u00f3 hasta 1991 y su carrera como presentador hasta 1996."@es,
        """Peter Alexander Ferdinand Maximilian Neumayer (Viena, 30 de Junho de 1926 \u2014 Viena, 12 de Fevereiro de 2011) foi um ator e cantor austr\u00edaco que se tornou popular na d\u00e9cada de 1950, e trabalhou em v\u00e1rios filmes musicais. Em 1991 gravou um disco chamado Verliebte Jahre, produzido por Dieter Bohlen. Este disco cont\u00e9m uma vers\u00e3o da can\u00e7\u00e3o "Sorry Little Sarah", do Blue System."""@pt,
        "Peter Alexander, eigentlich Peter Alexander Ferdinand Maximilian Neumayer, (* 30. Juni 1926 in Wien; \u2020 12. Februar 2011 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer S\u00e4nger, Schauspieler und Entertainer. Von Mitte der 1950er bis Mitte der 1990er-Jahre geh\u00f6rte er zu den popul\u00e4rsten Unterhaltungsk\u00fcnstlern im deutschsprachigen Raum."@de,
        "Peter Alexander, w\u0142a\u015bciwie Peter Alexander Ferdinand Maximilian Neumayer (ur. 30 czerwca 1926 w Wiedniu, zm. 12 lutego 2011 tam\u017ce) \u2013 austriacki aktor i piosenkarz."@pl,
        "\u041f\u0435\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Peter Alexander, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f: \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u041c\u0430\u0445\u0438\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d \u041d\u043e\u0439\u043c\u0430\u0443\u044d\u0440; 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1926 \u2014 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2011) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0448\u043e\u0443\u043c\u0435\u043d. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u00ab\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u0448\u043e\u0443\u043c\u0435\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:42033884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Alexander_(Austrian_performer)>,
        <http://viaf.org/viaf/42033884>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f27d918-b658-4918-aa18-80897433e14b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Alexander_(Austrian_performer)>.
doremus_artist:3380cf59-cb02-38de-82a5-7fe8a0ba5bb1
owl:sameAs viaf:2655039; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2655039>.
doremus_artist:34cd3788-1734-34c3-8e22-b16bd3e81a86
    dbp:birthPlace dbr:Burgundy;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0627\u0644\u0641\u0648\u0646\u0633 \u062f\u064a \u0644\u0627\u0645\u0627\u0631\u062a\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Alphonse de Lamartine) \u061b (21 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1790 - 28 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1869) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u064a\u064f\u0639\u062f\u0651\u0623\u062d\u062f \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u062e\u0627\u0636 \u063a\u0645\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629\u060c \u0641\u062a\u0648\u0644\u0649 \u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a\u0629\u060c \u0628\u0639\u062f \u062b\u0648\u0631\u0629 1848. \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 "\u062a\u0623\u0645\u0644\u0627\u062a \u0634\u0639\u0631\u064a\u0629" (1820)\u060c \u0648 "\u062c\u0648\u0633\u0644\u064a\u0646" (1836)\u060c \u0648 "\u0633\u0642\u0648\u0637 \u0645\u0644\u0627\u0643" (1838)."""@ar,
        "Alphonse Marie Louis Prat de Lamartine (* 21. Oktober 1790 in M\u00e2con; \u2020 28. Februar 1869 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller und Politiker. Sein Platz in der Literaturgeschichte ist haupts\u00e4chlich der eines Lyrikers."@de,
        "Alphonse Marie Louis Prat de Lamartine (M\u00e2con, 21 de octubre de 1790 \u2013 Par\u00eds, 28 de febrero de 1869) fue un escritor, poeta y pol\u00edtico franc\u00e9s del per\u00edodo rom\u00e1ntico."@es,
        "Alphonse Marie Louis de Prat de Lamartine (M\u00e2con, 21 oktober 1790 \u2013 Parijs, 28 februari 1869) was een Frans dichter, historicus en staatsman."@nl,
        "Alphonse Marie Louis de Prat de Lamartine, chevalier de Pratz (French: [alf\u0254\u0303s ma\u0281i lwi d\u0259p\u0281a d\u0259 lama\u0281tin]; 21 October 1790 \u2013 28 February 1869), was a French writer, poet and politician who was instrumental in the foundation of the Second Republic and the continuation of the Tricolore as the flag of France."@en,
        "Alphonse de Lamartine, w\u0142a\u015bc. Alphonse Marie Louis de Prat de Lamartine (ur. 21 pa\u017adziernika 1790 w M\u00e2con, zm. 28 lutego 1869 w Pary\u017cu) \u2013 polityk, pacyfista i pisarz, tradycyjnie uwa\u017cany za pierwszego tw\u00f3rc\u0119 francuskiego romantyzmu."@pl,
        "Alphonse de LamartineFichier:Lamartine, par Decaisne.jpg Lamartine peint par Decaisne en 1839 (mus\u00e9e de M\u00e2con) Fichier:Alphonse de Lamartine signing.jpg Alphonse de Lamartine (nom complet : Alphonse Marie Louis de Prat de Lamartine), n\u00e9 \u00e0 M\u00e2con le 21 octobre 1790 et mort \u00e0 Paris le 28 f\u00e9vrier 1869 est un po\u00e8te, romancier, dramaturge et prosateur en m\u00eame temps qu'un homme politique fran\u00e7ais qui participa \u00e0 la R\u00e9volution de f\u00e9vrier 1848 et proclama la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique. Il est l'une des grandes figures du romantisme en France."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441 \u0434\u0435 \u041b\u0430\u043c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d (\u0444\u0440. Alphonse Marie Louis de Prat de Lamartine; 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1790, \u041c\u0430\u043a\u043e\u043d \u2014 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1869, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30b9\u30fb\u30c9\u30fb\u30e9\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cc\uff08Alphonse Marie Louis de Prat de Lamartine, 1790\u5e7410\u670821\u65e5\u30de\u30b3\u30f3 - 1869\u5e742\u670828\u65e5\u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u8457\u4f5c\u5bb6\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u8a69\u4eba\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u8fd1\u4ee3\u6292\u60c5\u8a69\u306e\u7956\u3068\u3044\u308f\u308c\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30ec\u30fc\u30cc\u3084\u8c61\u5fb4\u6d3e\u306b\u3082\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f2\u6708\u9769\u547d\u524d\u5f8c\u306b\u653f\u6cbb\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30de\u30b3\u30f3\u306e\u8cb4\u65cf\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u738b\u653f\u5fa9\u53e4\u671f\u306b\u4e00\u6642\u8ecd\u306b\u7c4d\u3092\u7f6e\u3044\u305f\u3002\u306e\u3061\u306b\u5916\u4ea4\u5b98\u3068\u306a\u308a\u30011825\u5e74\u304b\u30891828\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u99d0\u5728\u3057\u305f\u3002 \u307e\u305f\u81ea\u3089\u306e\u604b\u611b\u4f53\u9a13\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u305f\u6292\u60c5\u8a69\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002\u7279\u306b1820\u5e74\u3001\u300e\u7791\u60f3\u8a69\u96c6\u300f\uff08M\u00e9ditations po\u00e9tiques\uff09\u3092\u4e16\u306b\u51fa\u3057\u3001\u4e00\u8e8d\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u308c\u306f\u3001\u5f7c\u304c\u611b\u3057\u305f\u5e74\u4e0a\u306e\u8cb4\u5a66\u4eba\u3068\u306e\u51fa\u4f1a\u3044\u3068\u6b7b\u5225\u306b\u89e6\u767a\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u304c\u3001\u6587\u5b66\u7684\u306b\u3082\u8fd1\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6292\u60c5\u8a69\u306e\u306f\u3058\u307e\u308a\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3002\u7d9a\u3044\u3066\u300e\u65b0\u7791\u60f3\u8a69\u96c6\u300f\uff08Nouvelles M\u00e9ditations, 1823\u5e74\uff09\u3001\u300e\u8a69\u7684\u3067\u5b97\u6559\u7684\u306a\u8abf\u3079\u300f\uff08Harmonies po\u00e9tiques et religieuses, 1830\u5e74\uff09\u306a\u3069\u3092\u767a\u8868\u3002 1829\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u30fc\u30ba\u4f1a\u54e1\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f\u3002 1830\u5e74\u306e7\u6708\u9769\u547d\u3092\u5951\u6a5f\u306b\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u30011833\u5e74\u306b\u306f\u4ee3\u8b70\u58eb\u306b\u5f53\u9078\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u7406\u60f3\u4e3b\u7fa9\u7684\u3067\u3001\u653f\u6cbb\u7684\u306b\u306f\u738b\u515a\u6d3e\u3068\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u6d3e\u306e\u4e2d\u9593\u7684\u306a\u7a4f\u5065\u601d\u60f3\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u65b9\u65af\u00b7\u9a6c\u91cc\u00b7\u8def\u6613\u65af\u00b7\u666e\u62c9\u00b7\u5fb7\u00b7\u62c9\u9a6c\u4e01\uff08Alphonse Marie Louise Prat de Lamartine\uff0c1790\u5e7410\u670821\u65e5\uff0d1869\u5e742\u670828\u65e5\uff09\u751f\u65bc\u52c3\u826e\u5730\u7684M\u00e2con\u3002\u6cd5\u56fd\u8457\u540d\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u8bd7\u4eba\uff0c\u4f5c\u5bb6\u548c\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002 \u4ed6\u4ee5\u534a\u81ea\u50b3\u5f0f\u8a69\u6b4c\u300a\u6e56\u300b\u8457\u540d\u3002\u8a69\u4e2d\u4ee5\u6b7b\u4e86\u7684\u4e08\u592b\u7684\u8996\u9ede\u53bb\u8ffd\u61b6\u548c\u59bb\u5b50\u7684\u4e00\u6bb5\u71b1\u70c8\u7684\u611b\u60c5\u3002\u62c9\u99ac\u4e01\u662f\u6cd5\u570b\u8a69\u6b4c\u5f62\u5f0f\u7684\u5927\u5e2b\u3002\u4ed6\u662f\u6cd5\u570b\u88cf\u5c11\u6578\u540c\u6642\u8eab\u70ba\u653f\u6cbb\u5bb6\u7684\u4f5c\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002 File:Armoiries r\u00e9publique fran\u00e7aise.svg \u9019\u662f\u95dc\u65bc\u6cd5\u570b\u653f\u6cbb\u4eba\u7269\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u60a8\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95150108;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alphonse_de_Lamartine>,
        <http://viaf.org/viaf/95150108>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c699b762-8609-4775-99dd-ecaf85bb5966>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lamartine,_par_Decaisne.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alphonse_de_Lamartine.
doremus_artist:34eba548-7fb6-3932-8a9d-2ace54842124
    dbp:birthPlace dbr:Dallas;
    rdfs:comment
        "Michael H. Yeargan is an American set designer for theatre and opera. Yeargan is a professor of Stage Design at the Yale School of Drama and has designed for opera companies all over the world, including the Washington Opera and the Dallas Opera. His scenic designs for Broadway include South Pacific, Cymbeline, Awake and Sing!, Seascape, The Light in the Piazza, The Gershwins' Fascinating Rhythm, Ah, Wilderness!, Hay Fever, It Had to Be You, A Lesson from Aloes, Dirty Linen & New-Found-Land, Something Old, Something New, Me Jack, You Jill, The Ritz, Bad Habits, and Women on the Verge of a Nervous Breakdown."@en;
    owl:sameAs viaf:76509794;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Yeargan>,
        <http://viaf.org/viaf/76509794>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Yeargan.
doremus_artist:35251c40-e05b-3bd7-845d-e3d91eb34ae5
    rdfs:comment
        "David Alagna (Paris, 1975) is a French stage director and composer. As a composer he is best known for his opera Le Dernier jour d'un condamn\u00e9 based on the story by Victor Hugo, to a libretto by his brother Fr\u00e9d\u00e9rico Alagna, himself, and by his older brother Roberto Alagna."@en;
    owl:sameAs viaf:85610955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Alagna>,
        <http://viaf.org/viaf/85610955>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Alagna.
doremus_artist:357597bf-349a-32fd-9b22-e1a7b9251c8e
    dbp:birthPlace dbr:Farnham;
    dbp:deathPlace dbr:Suffolk;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Pears.Peter PearsFichier:Peter Pears publicity photo 1971 crop.png R\u00e9pertoire 
* Peter Grimes (1945) 
* Billy Budd (1951) 
* Le Tour d'\u00e9crou 
* La Mort \u00e0 Venise (1971) Peter Neville Luard Pears est un chanteur classique britannique, n\u00e9 le 22 juin 1910 \u00e0 Farnham (Surrey) et mort le 3 avril 1986 \u00e0 Aldeburgh (Suffolk). Avec Benjamin Britten et Eric Crozier, il fonde l'English Opera Group en 1947 puis le festival d'Aldeburgh en 1948, qu'il dirigera plusieurs ann\u00e9es. Il a \u00e9t\u00e9 fait commandeur de l'Ordre de l'Empire britannique (CBE) en 1957 et anobli en 1978."""@fr,
        "Peter Neville Luard Pears (Farnham, Surrey, Engeland, 2 juni 1910 - Aldeburgh, Engeland, 3 april 1986) was een Engelse tenor, en levenspartner van de componist Benjamin Britten. Hij werd geridderd in 1978. Veel van Brittens werken bevatten een belangrijke tenorpartij, speciaal geschreven voor Pears. Enkele voorbeelden hiervan zijn Nocturne, Serenade voor tenor, hoorn en strijkers, en de opera's Peter Grimes, Albert Herring, Owen Wingrave, Billy Budd, The Turn of the Screw, Death in Venice."@nl,
        "Peter Neville Luard Pears, CBE (Farnham, Surrey, Inglaterra, 22 de junio de 1910 - Aldeburgh, Inglaterra, 3 de abril de 1986) fue un tenor ingl\u00e9s y pareja del compositor Benjamin Britten."@es,
        "Sir Peter Neville Luard Pears (ur. 22 czerwca 1910 w Farnham, zm. 3 kwietnia 1986 w Aldeburghu) \u2013 angielski tenor."@pl,
        "Sir Peter Neville Luard Pears CBE (/\u02c8p\u026a\u0259rz/ PEERZ; 22 June 1910 \u2013 3 April 1986) was an English tenor. His career was closely associated with the composer Benjamin Britten, his personal and professional partner for nearly forty years."@en,
        "Sir Peter Neville Luard Pears Kt CBE (* 22. Juni 1910 in Farnham; \u2020 3. April 1986 in Aldeburgh) war ein britischer Operns\u00e4nger (Tenor) und langj\u00e4hriger Lebensgef\u00e4hrte des Komponisten Benjamin Britten. Er erhielt seinen Ritterschlag 1978."@de,
        "Sir Peter Neville Luard Pears, CBE (Farnham, 22 de Junho de 1910 \u2013 Aldeburgh, 3 de Abril de 1986) foi um tenor ingl\u00eas e companheiro de toda a vida do compositor Benjamin Britten. Pears frequentou o Lancing College e estudou m\u00fasica no Keble College, em Oxford, e foi organista do Hertford College, mas abandonou os seus estudos sem obter qualquer diploma. Mais tarde voltaria a estudar canto durante do\u00eds per\u00edodos escolares no Royal College of Music. Repousa no cemit\u00e9rio da Igreja de Saint Peter and Saint Paul em Aldeburgh, Suffolk, ao lado de Benjamin Britten."@pt,
        "\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u041f\u0438\u0440\u0441 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u041d\u0435\u0432\u0438\u043b\u043b \u041b\u044c\u044e\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0438\u0440\u0441, \u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Neville Luard Pears; 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1910 \u2014 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1986) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u0435\u0431\u043b-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0430, \u0425\u0435\u0440\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435. \u0412 1943\u20141948 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0421\u044d\u0434\u043b\u0435\u0440\u0441-\u0423\u044d\u043b\u043b\u0441 (Sadler\u2019s Wells) \u0438 \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d, \u0441 1947 \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 (English Opera Group). \u0412 1974 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0410\u0448\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445\u0430 (\u00ab\u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438\u00bb). \u0412 1978 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0432\u043e\u0437\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d \u0432 \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30cd\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30eb\u30a2\u30fc\u30c9\u30fb\u30d4\u30a2\u30fc\u30ba\uff08Sir Peter Neville Luard Pears, 1910\u5e746\u670822\u65e5 \u30d5\u30a1\u30fc\u30ca\u30e0 - 1986\u5e744\u67083\u65e5 \u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30d0\u30e9\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u751f\u6daf\u306b\u308f\u305f\u308b\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37112277;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Pears>,
        <http://viaf.org/viaf/37112277>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42bafa3f-9f6f-45e5-bf7e-12f95f0fa6eb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Pears_publicity_photo_1971_crop.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Pears.
doremus_artist:358c2f16-4b84-37f9-81cb-640b635fbc99
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Fu la figura di spicco della musica danese del XIX secolo."@it,
        "Niels Wilhelm Gade (* 22. Februar 1817 in Kopenhagen; \u2020 21. Dezember 1890 ebenda) war ein d\u00e4nischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Niels Wilhelm Gade (22 February 1817 \u2013 21 December 1890) was a Danish composer, conductor, violinist, organist and teacher. He is considered the most important Danish musician of his day."@en,
        "Niels Wilhelm Gade (Copenhaga, 22 de fevereiro de 1817 \u2013 Copenhaga, 21 de dezembro de 1890) foi um compositor, organista, violinista e director de orquestra dinamarqu\u00eas, contempor\u00e2neo de Robert Schumann e representante das escolas nacionais n\u00f3rdicas."@pt,
        "Niels Wilhelm Gade (Copenhague, 22 de febrero de 1817 \u2013 Copenhague, 21 de diciembre de 1890) fue un compositor, organista, violinista y director de orquesta dan\u00e9s, contempor\u00e1neo de Robert Schuman y representante de las escuelas nacionales n\u00f3rdicas."@es,
        "Niels Wilhelm Gade (Kopenhagen 22 februari 1817 \u2013 aldaar, 21 december 1890), in zijn land algemeen aangeduid als Niels W. Gade, was een Deens componist, violist en dirigent. Hij trouwde in 1852 met Emma Sophia Hartmann, dochter van de componist Johan Peter Emilius Hartmann (1805-1900) en zuster van de componist Emil Hartmann (1836-1898). Nadat zij in 1855 gestorven was, hertrouwde hij in 1857 met Mathilde Staeger."@nl,
        "Niels Wilhelm Gade (ur. 22 lutego 1817 w Kopenhadze, zm. 21 grudnia 1890 tam\u017ce) \u2013 du\u0144ski kompozytor, dyrygent, skrzypek, organista i pedagog muzyczny. By\u0142 synem stolarza, zajmuj\u0105cego si\u0119 te\u017c budow\u0105 instrument\u00f3w muzycznych. Rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 jako skrzypek w kr\u00f3lewskiej orkiestrze w Kopenhadze. Jednocze\u015bnie studiowa\u0142 prywatnie kompozycj\u0119 u Andreasa Petera Berggreena. Jego utw\u00f3r \u201eEcha Osjana\u201d przyni\u00f3s\u0142 mu nagrod\u0119 w konkursie rozpisanym 1841 przez kopenhaskie towarzystwo muzyczne. W kantacie \u201eSen Baldura\u201c nawi\u0105za\u0142 Gade do stylu Ryszarda Wagnera."@pl,
        "Niels Wilhelm Gade, n\u00e9 le 22 f\u00e9vrier 1817 \u00e0 Copenhague o\u00f9 il est mort le 21 d\u00e9cembre 1890, est un compositeur danois."@fr,
        "\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0413\u0430\u0434\u0435 (\u0434\u0430\u0442. Niels Wilhelm Gade, 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1817, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d \u2014 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1890, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30cb\u30eb\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b2\u30fc\u30bc\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ac\u30fc\u30bc\u3001\u30ac\u30fc\u30c7\u3001Niels Wilhelm Gade, 1817\u5e742\u670822\u65e5 - 1890\u5e7412\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u5317\u6b27\u8af8\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u754c\u306e\u8fd1\u4ee3\u5316\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u5a01\u5c14\u6d77\u59c6\u00b7\u52a0\u5fb7\uff08\u4e39\u9ea5\u8a9e\uff1aNiels Wilhelm Gade\uff0c1817\u5e742\u670822\u65e5\uff0d1890\u5e7412\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u4e39\u9ea6\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u54e5\u672c\u54c8\u6839\u62c5\u4efb\u5c0f\u63d0\u7434\u624b\uff0c1840\u5e74\u5199\u51fa\u6210\u540d\u4f5c\u5e8f\u66f2\u300a\u5965\u897f\u5b89\u7684\u56de\u58f0\u300b\u30021843\u5e74\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u6307\u6325\u5176\u7b2c\u4e00\u4ea4\u54cd\u66f2\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u9996\u6f14\uff0c\u540e\u5230\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u30021848\u5e74\u8fd4\u54e5\u672c\u54c8\u6839\uff0c\u521b\u5efa\u54e5\u672c\u54c8\u6839\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u3002\u52a0\u5fb7\u7684\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u4e3b\u8981\u9075\u5faa\u5fb7\u5965\u4f20\u7edf\uff0c\u5c24\u5176\u53d7\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u548c\u8212\u66fc\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u97f3\u4e50\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\uff0c\u7ed3\u6784\u7cbe\u81f4\u3002\u5176\u521b\u4f5c\u548c\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u5bf9\u5317\u6b27\u6c11\u65cf\u4e50\u6d3e\u7684\u53d1\u5c55\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54332446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niels_Gade>,
        <http://viaf.org/viaf/54332446>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa6fc91d-c798-4519-897e-94475915781d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NielsGade.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niels_Gade.
doremus_artist:35c81575-aea3-3f90-9af5-babb999abbea
owl:sameAs viaf:232649382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232649382>.
doremus_artist:35fbfadd-725f-3c72-a82c-351e05d20cc1
owl:sameAs viaf:24798013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24798013>.
doremus_artist:36a82bc7-b9b6-3d41-9a28-f729fac702a6
owl:sameAs viaf:29717849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29717849>.
doremus_artist:3759e3b7-0780-398e-b229-e74bc9c64330
    dbp:birthPlace dbr:Liverpool;
    dbp:deathPlace dbr:Royal_Tunbridge_Wells;
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Goossens est un hautbo\u00efste britannique n\u00e9 le 12 juin 1897 \u00e0 Liverpool et mort \u00e0 Tunbridge Wells le 12 f\u00e9vrier 1988. Il est le fr\u00e8re du compositeur et chef d'orchestre Eug\u00e8ne Goossens (1893-1962)."@fr,
        "L\u00e9on Jean Goossens (* 12. Juni 1897 in Liverpool; \u2020 13. Februar 1988 in Tunbridge Wells) war ein englischer Oboist. L\u00e9on Goossens war Sohn des Violinisten und Operndirigenten Eug\u00e8ne Goossens, sein Bruder war der Dirigent und Komponist Eug\u00e8ne Aynsley Goossens. Goossens begann im Alter von acht Jahren mit dem Oboenspiel und trat bereits wenige Jahre sp\u00e4ter \u00f6ffentlich auf. 1911 bis 1914 studierte er am Londoner Royal College of Music und wurde 17-j\u00e4hrig Erster Oboist des Queen\u2019s Hall Orchestra. Im Ersten Weltkrieg verwundet, kehrte er nach dem Milit\u00e4rdienst wieder zum Queen\u2019s Hall Orchestra zur\u00fcck. 1924 wechselte er zum Covent Garden unter Thomas Beecham, spielte au\u00dferdem im Royal Philharmonic Society\u2019s Orchestra und von 1932 bis 1939 im London Philharmonic Orchestra als Erster Oboist. Au\u00dferd"@de,
        "L\u00e9on Jean Goossens (Liverpool, 12 juni 1897 - 13 februari 1988) was een Brits hobo\u00efst. Goossens studeerde aan de Royal College of Music. Zijn vader was de violist en dirigent Eug\u00e8ne Goossens, zijn broer de dirigent en componist Eug\u00e8ne Aynsley Goossens en zijn zuster de harpiste Sidonie Goossens. Goossens liet werken voor zich schrijven van vooraanstaande componisten als Edward Elgar, Ralph Vaughan Williams en Rutland Boughton. Hij werkte samen met andere solisten als Yehudi Menuhin. Tot zijn leerlingen behoren de hobo\u00efsten Evelyn Barbirolli en Joyance Boughton, dochter van Rutland Boughton"@nl,
        "L\u00e9on Jean Goossens, CBE FRCM (12 de junho de 1897 - 13 de fevereiro de 1988) foi um obo\u00edsta brit\u00e2nico. L\u00e9on Goossens nasceu em Liverpool, Inglaterra e estudou na Faculdade Real de M\u00fasica. Seu pai foi o [violino|violinista]] e maestro Eug\u00e8ne Goossens, seu irm\u00e3o o maestro e compositor Eugene Aynsley Goossens e sua irm\u00e3 foi a harpista Sidonie Goossens. Goossens interpretou in\u00fameros trabalhos para obo\u00e9 de renomados compositores, como Sir Edward Elgar, Ralph Vaughan Williams e Rutland Boughton, e colaborou extensivamente com outro proeminente solista, Yehudi Menuhin."@pt,
        "L\u00e9on Jean Goossens, CBE, FRCM (12 June 1897 \u2013 13 February 1988) was a British oboist. He was born in Liverpool, Lancashire, and studied at the Royal College of Music. His father was violinist and conductor Eug\u00e8ne Goossens, his brother the conductor and composer Eugene Aynsley Goossens and his sisters the harpists Marie and Sidonie Goossens. He was appointed a Commander of the Order of the British Empire (CBE) in 1950 and made a Fellow of the Royal College of Music in 1962."@en,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d \u0413\u0443\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. L\u00e9on Goossens; 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1897 \u2014 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1988) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u044b\u043d \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0413\u043e\u043e\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421 15-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0412\u0443\u0434\u0430, \u0432 1932 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0431\u043e\u044f \u0432 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0414\u043b\u044f \u0413\u0443\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u0440\u044f\u0434 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u0431\u043e\u044f \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0420\u0430\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0412\u043e\u0430\u043d-\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441\u0430, \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442-\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u0431\u043e\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441\u0430 \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u0431\u043e\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0411\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0438 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0411\u043b\u0438\u0441\u0441\u0430. \u0412 1962 \u0433. \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e\u0432\u0440\u0435\u0434\u0438\u043b \u043b\u0438\u0446\u043e \u0438 \u0447\u0435\u043b\u044e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u0430\u0442\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0435, \u043d\u043e \u0437\u0430 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0441\u0432\u043e\u0438\u043b \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0438\u0437\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f"@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30b0\u30fc\u30bb\u30f3\u30b9\uff08L\u00e9on Goossens, CBE, 1897\u5e74 - 1988\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37101895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Goossens>,
        <http://viaf.org/viaf/37101895>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c17084f-3942-4a36-bc18-661c6f3f1d27>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GoossensFamilyBluePlaque.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Léon_Goossens.
doremus_artist:37be75a3-6398-372f-b1ee-3415f25c18ca
    dbp:birthPlace dbr:Jerusalem;
    rdfs:comment
        "Eliahu Inbal (born 16 February 1936, Jerusalem) is an Israeli conductor. Inbal studied violin at the Israeli Academy of Music and took composition lessons with Paul Ben-Haim. Upon hearing him there, Leonard Bernstein endorsed a scholarship for Inbal to study conducting at the Conservatoire de Paris, and he also took courses with Sergiu Celibidache and Franco Ferrara in Hilversum, Netherlands. At Novara, he won first prize at the 1963 Guido Cantelli conducting competition."@en,
        "Eliahu Inbal (hebr\u00e4isch \u05d0\u05dc\u05d9\u05d4\u05d5 \u05e2\u05e0\u05d1\u05dc; * 16. Februar 1936 in Jerusalem) ist ein israelischer Dirigent."@de,
        "Eliahu Inbal (ur. 16 lutego 1936 w Jerozolimie) \u2013 izraelski dyrygent orkiestrowy. Uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach w Izraelskiej Akademii Muzycznej i bra\u0142 lekcje komponowania od Paula Ben-Haima. Po us\u0142yszeniu Inbala Leonard Bernstein umo\u017cliwi\u0142 jego dalsz\u0105 edukacj\u0119 na kierunku dyrygentury w Konserwatorium Paryskim. Eliahu pobiera\u0142 te\u017c lekcje od Sergiu Celibidache i Franco Ferrara w Hilversum, w Holandii. W Novara, w 1963 zaj\u0105\u0142 pierwsze miejsce Zawodach Dyrygenckich Guido Cantelli."@pl,
        "Eliahu Inbal est un chef d'orchestre isra\u00e9lien, n\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 1936 \u00e0 J\u00e9rusalem."@fr,
        """Eliahu Inbal \u00e8 nato a Gerusalemme nel 1936. Ha iniziato gli studi di violino all'Accademia di Gerusalemme, di composizione con Paul Ben-Haim ed ha continuato poi al Conservatoire de Paris, a Hilversum ed a Siena con Franco Ferrara e Sergiu Celibidache. Nel 1963, a ventisei anni, ha vinto il Concorso "Guido Cantelli" al Teatro Coccia di Novara e da allora \u00e8 stato invitato dalle pi\u00f9 prestigiose orchestre in Europa, Stati Uniti e Giappone."""@it,
        "\u042d\u043b\u0438\u0430\u0445\u0443 \u0418\u043d\u0431\u0430\u043b (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d0\u05dc\u05d9\u05d4\u05d5 \u05e2\u05e0\u05d1\u05dc\u200e\u200f\u200e\u200e, \u0430\u043d\u0433\u043b. Eliahu Inbal; \u0440\u043e\u0434. 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1936, \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30a2\u30d5\u30fb\u30a4\u30f3\u30d0\u30eb\uff08Eliahu Inbal, 1936\u5e742\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a4\u30f3\u30d0\u30eb\u3068\u3044\u3046\u59d3\u306f\u82b8\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u672c\u540d\u306f\u30a8\u30ea\u30a2\u30d5\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u3068\u3044\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110789141;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eliahu_Inbal>,
        <http://viaf.org/viaf/110789141>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a34fb252-833a-4fee-b53a-892428ad91d7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EliahuInbal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eliahu_Inbal.
doremus_artist:3817e81d-8c48-33ae-9359-af1f221297d1
owl:sameAs viaf:86209309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86209309>.
doremus_artist:38b0bb94-03b5-3763-ba7e-218dd28892f4
    rdfs:comment
        "Maureen Theresa Lehane Wishart (18 September 1932 \u2013 27 December 2010) was an English mezzo-soprano singer, university lecturer and founder of the Great Elm Music Festival, Jackdaws Music Education Trust and an annual Vocal Award for young singers. She was known for her recordings and performances of Handel's operas. She was married to the English composer Peter Wishart. They lived in Great Elm near Frome, Somerset."@en;
    owl:sameAs viaf:49413096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maureen_Lehane>,
        <http://viaf.org/viaf/49413096>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maureen_Lehane.
doremus_artist:38f84bf8-75bb-39eb-92dd-22e91b811832
owl:sameAs viaf:56803038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56803038>.
doremus_artist:391b44d0-92f4-31bb-acbc-66b180b71266
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Benken,_Zürich>;
    rdfs:comment
        "Hedy Graf (12 October 1926 \u2013 31 January 1997) was a Spanish-born Swiss classically trained soprano. She traveled widely throughout Switzerland and Germany. Her concert repertory focused on both Baroque and contemporary music, including premi\u00e8res of oratorios."@en;
    owl:sameAs viaf:265700999;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hedy_Graf>,
        <http://viaf.org/viaf/265700999>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hedy_Graf.
doremus_artist:3a211ea1-448b-3457-9c0f-a1df45d86149
    dbp:birthPlace dbr:Linz;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Mathilde Aloisia Kralik von Meyrswalden (* 3. Dezember 1857 in Linz; \u2020 8. M\u00e4rz 1944 in Wien) war eine \u00f6sterreichische Komponistin."@de,
        "Mathilde Aloisia Kralik von Meyrswalden (3 December 1857, in Linz \u2013 8 March 1944) was an Austrian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:18325237;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mathilde_Kralik>,
        <http://viaf.org/viaf/18325237>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mathilde_Kralik.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mathilde_Kralik.
doremus_artist:3a3499e9-4001-3564-8852-0b46bbd3673d
owl:sameAs viaf:12495757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12495757>.
doremus_artist:3a586302-f84a-35be-8413-61cc749a9706
owl:sameAs viaf:255672906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255672906>.
doremus_artist:3bb45623-1ec5-3b53-ab57-a9258dc5f940
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Nino Sanzogno (* 13. April 1911 Venedig; \u2020 4. Mai 1983 in Mailand) war ein italienischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Nino Sanzogno (13 April 1911 \u2013 4 May 1983) was an Italian conductor and composer."@en,
        "Nino Sanzogno (Venise, 13 avril 1911 - Milan, 4 mai 1983) \u00e9tait un chef d'orchestre et compositeur italien."@fr,
        "\u041d\u0438\u043d\u043e \u0421\u0430\u043d\u0434\u0437\u043e\u0301\u043d\u044c\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Sanzogno; 13.4.1911, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 4.5.1983, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0446\u0435\u044f (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0434\u0435 \u0413\u0432\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0438, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0410\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u0438) \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0443 \u0424. \u041c\u0430\u043b\u0438\u043f\u044c\u0435\u0440\u043e (\u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0428\u0435\u0440\u0445\u0435\u043d\u0430 (\u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c). \u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0434\u0437\u043e\u043d\u044c\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435 \u0432 1937 \u0433. \u0421 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0434\u0437\u043e\u043d\u044c\u043e \u2014 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u041b\u0430 \u0424\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u00bb \u0438 \u043c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u0421 1939 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430 (\u0432 1962-65 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440)."@ru,
        "\u30cb\u30fc\u30ce\u30fb\u30b5\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30cb\u30e7\uff08Nino Sanzogno, 1911\u5e744\u670813\u65e5 - 1983\u5e745\u67084\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u751f\u5730\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e1\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30b4\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u3068\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30de\u30ea\u30d4\u30a8\u30ed\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b0\u30a2\u30eb\u30cb\u30a8\u30ea\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30d8\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011937\u5e74\u306b\u30d5\u30a7\u30cb\u30fc\u30c1\u30a7\u5ea7\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 1939\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u6307\u63ee\u53f0\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3067\u306f\u3001\u30c0\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30df\u30e8\u30fc\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u306f\u3082\u3068\u3088\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30c0\u30c3\u30e9\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30f3\u3084\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u3089\u3001\u8fd1\u73fe\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1955\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3001\u30cb\u30b3\u30ed\u30fb\u30d4\u30c3\u30c1\u30f3\u30cb\u3084\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d1\u30a4\u30b8\u30a8\u30c3\u30ed\u3001\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30c1\u30de\u30ed\u30fc\u30b6\u3089\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u8607\u6f14\u306a\u3069\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u884c\u3063\u305f\u30021957\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u3092\u7387\u3044\u3066\u30a8\u30c7\u30a3\u30f3\u30d0\u30e9\u97f3\u697d\u796d\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30df\u30e9\u30ce\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:197574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nino_Sanzogno>,
        <http://viaf.org/viaf/197574>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nino_Sanzogno.
doremus_artist:3c412349-2942-3d1a-9dbb-3c00a4372e3c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kenner,_Louisiana>;
    dbp:deathPlace dbr:Louisiana;
    rdfs:comment
        "Chris Kenner (* 25. Dezember 1929 in New Orleans, Louisiana; \u2020 25. Januar 1976) war ein US-amerikanischer Songwriter und S\u00e4nger im Bereich Rhythm and Blues (R&B)."@de,
        """Christophe "Chris" Kenner (December 25, 1929 \u2013 January 25, 1976) was a New Orleans R&B singer and songwriter, best known for two hit singles in the early 1960s, which became staples in the repertoires of many other musicians."""@en,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30fb\u30b1\u30ca\u30fc\uff08Chris Kenner\u30011929\u5e7412\u670825\u65e5 \u2013 1976\u5e741\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u306eR&B\u6b4c\u624b\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 1960\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306e\u3075\u305f\u3064\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14966393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Kenner>,
        <http://viaf.org/viaf/14966393>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3548a0ec-9093-4bb5-81cc-8a4190bba793>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Kenner.
doremus_artist:3c773a05-e0bf-3e55-8d8b-a00ccb20c875
    dbp:birthPlace dbr:Palestrina;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giovanni Pierluigi da Palestrina (Palestrina, 3 de fevereiro de 1525  \u2014 Roma, 2 de fevereiro de 1594) foi um compositor italiano da Renascen\u00e7a. Ele era o mais famoso no s\u00e9culo XVI, representante da Escola romana. Palestrina teve uma grande influ\u00eancia sobre o desenvolvimento da m\u00fasica sacra na Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana."@pt,
        "Giovanni Pierluigi da Palestrina (Palestrina, 30 de septiembre de 1525 - Roma, 2 de febrero de 1594), compositor italiano renacentista de m\u00fasica religiosa cat\u00f3lica, reconocido por sus composiciones polif\u00f3nicas."@es,
        "Giovanni Pierluigi da Palestrina (c. 1525 \u2013 2 February 1594) was an Italian Renaissance composer of sacred music and the best-known 16th-century representative of the Roman School of musical composition. He had a lasting influence on the development of church music, and his work has often been seen as the culmination of Renaissance polyphony."@en,
        "Giovanni Pierluigi da Palestrina (ur. prawdopodobnie 27 grudnia 1525 w Palestrinie, zm. 2 lutego 1594 w Rzymie) \u2013 kompozytor w\u0142oski epoki renesansu."@pl,
        "Giovanni Pierluigi da Palestrina, n\u00e9 \u00e0 Palestrina (en latin : Praeneste) pr\u00e8s de Rome, en 1525 ou 1526 et mort le 2 f\u00e9vrier 1594 \u00e0 Rome, est un compositeur italien."@fr,
        "Giovanni Pietro Aloisio Sante da Palestrina (* wahrscheinlich am 2. oder 3. Februar 1514 oder 1515, nach anderen Quellen erst 1524, 1525 oder 1529 in Palestrina; \u2020 2. Februar 1594 in Rom) war ein italienischer Komponist und Erneuerer der Kirchenmusik."@de,
        "Giovanni Pietro Aloisio Sante da Palestrina, korter Giovanni Pierluigi da Palestrina (Palestrina, circa 1525 \u2013 Rome, 2 februari 1594) was een Italiaans componist. Hij heeft een grote invloed gehad op de ontwikkeling van de katholieke kerkmuziek. Zijn muziek is altijd beschouwd als een hoogtepunt in de Renaissancemuziek."@nl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u044c\u0435\u0440\u043b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0434\u0430 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Pierluigi da Palestrina, \u0432 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u2014 Ioannes Petrus Aloysius Praenestinus; \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00ab\u0414\u0436\u0430\u043d\u043d\u0435\u0442\u0442\u043e\u00bb \u2014 Giannetto; 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1525 \u0438\u043b\u0438 1526, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u043d\u0430 \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1594, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u0628\u064a\u064a\u0631\u0644\u0648\u064a\u062c\u064a \u062f\u0627 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0633\u062a\u0631\u064a\u0646\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Giovanni Pierluigi da Palestrina) (\u0648. 3 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1525 \u0623\u0648 2 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1526 - \u062a. 2 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1594) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0648 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0647\u0631 \u0644\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a. \u0644\u0647 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u062f\u0627\u0626\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u062a\u062a\u0648\u064a\u062c\u0627\u064b \u0644\u062a\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30c0\u30fb\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\uff08Giovanni Pierluigi da Palestrina, 1525\u5e74?-1594\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u5f8c\u671f\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e00\u822c\u306b\u300c\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u304c\u3001\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u304c\u540d\u3001\u30d4\u30a8\u30eb\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u304c\u59d3\u3002\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u306f\u5f8c\u8ff0\u306e\u3088\u3046\u306b\u751f\u5730\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u5b97\u6559\u66f2\u3092\u591a\u304f\u6b8b\u3057\u300c\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306e\u7236\u300d\u3068\u3082\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e54\u74e6\u5c3c\u00b7\u76ae\u8036\u8def\u6613\u5409\u00b7\u8fbe\u00b7\u5e15\u83b1\u65af\u7279\u91cc\u7eb3\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiovanni Pierluigi da Palestrina\uff0c1525\u5e74\uff0d1594\u5e742\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u70ba\u610f\u5927\u5229\u6587\u827a\u590d\u5174\u5f8c\u671f\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u5341\u516d\u4e16\u7d00\u7f85\u99ac\u6a02\u6d3e\u7684\u4ee3\u8868\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002\u7531\u65bc\u5e15\u83b1\u65af\u7279\u91cc\u7eb3\u5728\u6559\u6703\u97f3\u6a02\u4e2d\u6709\u5f88\u6df1\u7684\u9020\u8a63\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u4eba\u7a31\u70ba\u300c\u6559\u6703\u97f3\u6a02\u4e4b\u7236\u300d\uff0c\u5f8c\u4f86\u4e5f\u88ab\u5e7f\u6cdb\u88ab\u4e16\u4eba\u8ba4\u4e3a\u662f\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6700\u6770\u51fa\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:92280854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Pierluigi_da_Palestrina>,
        <http://viaf.org/viaf/92280854>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4daeb526-6c4c-4f77-bdf5-4a0fcb714bfe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Pierluigi_da_Palestrina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Pierluigi_da_Palestrina.
doremus_artist:3cd1d20f-8566-3d75-8972-de4950c993db
    dbp:deathPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "Robert Edward Joseph Allman AM OBE (8 June 1927 \u2013 4 December 2013) was an Australian operatic bass-baritone."@en;
    owl:sameAs viaf:76513543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Allman>,
        <http://viaf.org/viaf/76513543>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Allman.
doremus_artist:3d178fd9-3ac7-359f-934b-0f79c3eeb53d
    dbp:birthPlace dbr:Brighton;
    dbp:deathPlace dbr:Oxfordshire;
    rdfs:comment
        "Clara Butt (Dame Clara Ellen Butt DBE) (1 de febrero de 1872- 23 de enero de 1936) fue una c\u00e9lebre mezzosoprano brit\u00e1nica que alcanzaba el registro de contralto . Naci\u00f3 en Southwick, Sussex y se crio en Bristol. En 1890 gan\u00f3 una beca para estudiar en la Royal College of Music, la Reina Victoria la bec\u00f3 luego para estudiar en Par\u00eds con Jacques Bouhy, el maestro de Louise Homer. Camille Saint-Sa\u00ebns la quiso para Dalila, pero las leyes victorianas de lo impidieron. Media 6 pies y 2 pulgadas y sus apariciones en recital y concierto fueron muy celebradas. Fue condecorada Dama del Imperio en 1920"@es,
        "Clara Ellen Butt (1er f\u00e9vrier 1872 \u2014 23 janvier 1936), parfois appel\u00e9 Clara Butt-Rumford apr\u00e8s son mariage, est contralto anglaise. Elle est connue pour sa voix remarquable, imposante et sa technique de chant \u00e9tonnamment agile."@fr,
        "Dame Clara Butt, DBE (* 1. Februar 1872 in Southwick nahe Brighton; \u2020 23. Januar 1936 in North Stoke, Oxfordshire) war eine britische S\u00e4ngerin (Alt)."@de,
        "Dame Clara Ellen Butt, DBE (1 February 1872 \u2013 23 January 1936), was an English contralto. Her main career was as a recitalist and concert singer. Her voice, both powerful and deep, impressed contemporary composers such as Saint-Sa\u00ebns and Elgar; the latter composed a song-cycle with her in mind as soloist."@en,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u042d\u043b\u043b\u0435\u043d \u0411\u0430\u0442\u0442, \u0430\u043d\u0433\u043b. Dame Clara Ellen Butt (1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1872, \u0421\u0430\u0443\u0442\u0432\u0438\u043a, \u0421\u0430\u0441\u0441\u0435\u043a\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1936, \u041d\u043e\u0440\u0442-\u0421\u0442\u043e\u043a, \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0448\u0438\u0440, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f), \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u2014 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0411\u0430\u0442\u0442-\u0420\u0430\u043c\u0444\u043e\u0440\u0434 (\u0432 \u0431\u0440\u0430\u043a\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430-\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e. \u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0411\u0430\u0442\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u0441\u043e\u0440\u0442 \u0442\u044e\u043b\u044c\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432."@ru,
        "\u30c7\u30a4\u30e0\u30fb\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30a8\u30ec\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30c8\uff08Dame Clara Ellen Butt DBE 1872\u5e742\u67081\u65e5 - 1936\u5e741\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u3002\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3084\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u529b\u5f37\u304f\u6df1\u307f\u306e\u3042\u308b\u5f7c\u5973\u306e\u58f0\u306f\u30ab\u30df\u30fc\u30e6\u30fb\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3084\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30a8\u30eb\u30ac\u30fc\u3068\u3044\u3063\u305f\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u611f\u9298\u3092\u4e0e\u3048\u3001\u30a8\u30eb\u30ac\u30fc\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u58f0\u3092\u5ff5\u982d\u306b\u7f6e\u3044\u3066\u6b4c\u66f2\u96c6\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002 \u30d0\u30c3\u30c8\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u306f\u308f\u305a\u304b2\u5ea6\u3057\u304b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u3044\u305a\u308c\u3082\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30f4\u30a3\u30ea\u30d0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\u306e\u300e\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u3068\u30a8\u30a6\u30ea\u30c7\u30a3\u30fc\u30c1\u30a7\u300f\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u306e\u300e\u30b5\u30e0\u30bd\u30f3\u3068\u30c7\u30ea\u30e9\u300f\u3067\u306e\u6b4c\u5531\u3082\u5e0c\u671b\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u3053\u308c\u306f\u5b9f\u73fe\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u306e\u5f7c\u5973\u306f\u3001\u592b\u3067\u3042\u308b\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u30b1\u30ca\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30e0\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u3068\u5171\u306b\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u306e\u821e\u53f0\u306b\u4e0a\u304c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u304b\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u874b\u7ba1\u3078\u591a\u6570\u306e\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27262985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clara_Butt>,
        <http://viaf.org/viaf/27262985>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3bb546ca-6c58-4c16-be68-7fd311ce2923>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Clara-butt-12-6-97-p821.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clara_Butt.
doremus_artist:3d7f2d0a-8b61-3828-b6fd-97719fc2fa01
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Isola,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """Garland Perry "Hank" Cochran (August 2, 1935 \u2013 July 15, 2010) was an American country music singer and songwriter. Starting during the 1960s, Cochran was a prolific songwriter in the genre, including major hits by Patsy Cline, Ray Price, Eddy Arnold and others. Cochran was also a recording artist between 1962 and 1980, scoring seven times on the Billboard country music charts, with his greatest solo success being the No. 20 "Sally Was a Good Old Girl." In 2014, he was inducted into the Country Music Hall of Fame."""@en,
        """Garland Perry "Hank" Cochran (Isola, 2 augustus 1935 - 15 juli 2010) was een Amerikaans countrymuziek-singer-songwriter. Hij schreef sinds de jaren zestig talrijke songs, waaronder verschillende nummers die grote hits werden van Patsy Cline, Ray Price, Eddy Arnold en anderen. Cochran bracht tussen 1962 en 1980 ook zelf verschillende nummers uit en bereikte hiermee zevenmaal de country-hitlijst van Billboard. Hij werd opgenomen in de Nashville Songwriters Hall of Fame (1974) en de Country Music Hall of Fame (2014) en in de Mississippi Musicians Hall of Fame."""@nl,
        "Hank Cochran (* 2. August 1935 in Isola, Mississippi, als Garland Perry Cochran; \u2020 15. Juli 2010 in Hendersonville) war ein amerikanischer Countrymusiker."@de;
    owl:sameAs viaf:69127349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hank_Cochran>,
        <http://viaf.org/viaf/69127349>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17e0bb4d-e5ed-413f-96c2-28253f01caf7>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b3c7f51-270c-4a25-ad46-0664ecbf449b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hank_Cochran.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hank_Cochran.
doremus_artist:3d94a476-5818-3545-8764-3c29670675e2
owl:sameAs viaf:2681734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2681734>.
doremus_artist:3dd20cd5-4de2-36b4-b7ee-8481df3151c1
owl:sameAs viaf:88076606; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88076606>.
doremus_artist:3dd3acb2-e5d2-3c8f-a45d-c5777b4f1e4d
    dbp:birthPlace dbr:Savoie;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0645\u0627\u0631\u0644\u064a\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0628\u064a\u0648\u0644 \u0643\u0627\u062a\u0628\u0629. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0639\u0627\u0645 1959 \u0628\u0623\u0648\u062c\u064a\u0646. \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0641\u064a\u0645\u064a\u0646\u0627 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1999. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u062f\u0628 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Maryline Desbiolles (born 1959 in Ugine, Savoie) is a French writer and winner of the Prix Femina, 1999, for Anchise."@en,
        "Maryline Desbiolles est \u00e9crivain. Elle est n\u00e9e \u00e0 Ugine en 1959. Elle obtient le Prix Femina en 1999 pour Anchise. Elle vit actuellement dans l'arri\u00e8re pays ni\u00e7ois."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043b\u0438\u043d \u0414\u0435\u0431\u0438\u043e\u043b\u044c (\u0444\u0440. Maryline Desbiolles; \u0440\u043e\u0434. 1959, \u042e\u0436\u0438\u043d, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430. \u0412 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0424\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d \u00abAnchise\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:116838690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maryline_Desbiolles>,
        <http://viaf.org/viaf/116838690>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maryline_Desbiolles.
doremus_artist:3f4ee932-063f-3147-8053-a09f46743682
    dbp:birthPlace dbr:Fosdinovo;
    rdfs:comment
        "Ha partecipato, da solista, in coppia o insieme a un gruppo, a 15 edizioni del Festival di Sanremo vincendolo una volta (1980), giungendo sei volte secondo e una volta terzo; riguardo a tale manifestazione canora, ha inoltre piazzato nei primi tre posti anche alcuni brani da lui scritti per altri artisti. Ha infine raggiunto la vetta delle classifiche sia come interprete dei propri brani, sia come produttore e autore di lavori per altri cantanti, in particolare per Adriano Celentano a cavallo tra gli anni settanta e ottanta, e ha vinto l'Eurovision Song Contest 1990. Con oltre 100 milioni di copie vendute nel mondo, si stima sia il quarto artista italiano per vendite, insieme a Luciano Pavarotti dietro soltanto a Patty Pravo, Mina e Adriano Celentano."@it,
        """Salvatore "Toto" Cutugno (Fosdinovo, 7 de julho de 1943) \u00e9 um cantor, m\u00fasico e compositor italiano. Facebook Oficial"""@pt,
        """Salvatore "Toto" Cutugno (Italian pronunciation: [\u02c8t\u0254\u02d0to ku\u02c8tu\u0272\u0272o]; born 7 July 1943) is an Italian pop singer-songwriter and musician. Cutugno may be best known for his worldwide hit song, "L'Italiano", which was on his hit CD, I Grandi Successi. He won the Eurovision Song Contest 1990, as with a previous Eurovision winner Johnny Logan he was author of both lyrics and music."""@en,
        "Salvatore (Toto) Cutugno (Fosdinovo, 7 juli 1943) is een Italiaans zanger. Hij begon als drummer maar vormde later zijn eigen band. Hij schreef enkele memorable liedjes van de Frans-Amerikaanse zanger Joe Dassin zoals L'\u00e9t\u00e9 indien, Et si tu n'existais pas en Le jardin du Luxembourg."@nl,
        "Salvatore Cutugno, dit Toto Cutugno (n\u00e9 le 7 juillet 1943 \u00e0 Fosdinovo, dans la province de Massa-Carrara, en Toscane, Italie) est un chanteur populaire et compositeur italien."@fr,
        "Salvatore Cutugno, m\u00e1s conocido como Toto Cutugno (nacido en Fosdinovo, provincia de Massa-Carrara, Regi\u00f3n Toscana, Italia, el 7 de julio de 1943) es un cantante y compositor italiano.En 2015 Toto abri\u00f3 su p\u00e1gina Facebook Oficial Toto Cutugno debut\u00f3 en el Festival de San Remo de 1976, con el grupo Albatros, interpretando la canci\u00f3n Volo AZ504, que se clasific\u00f3 tercera. Al a\u00f1o siguiente, se present\u00f3 de nuevo en el Festival con Gran premio. Su debut como solista fue en 1980, cuando venci\u00f3 en el Festival de San Remo con Solo noi (Solo nosotros)."@es,
        "Toto Cutugno (* 7. Juli 1943 in Fosdinovo als Salvatore Cutugno) ist ein italienischer S\u00e4nger, Songwriter und Fernsehmoderator. Im Lauf seiner Karriere nahm er insgesamt 15-mal am Sanremo-Festival teil und gewann es einmal. Seine gr\u00f6\u00dften Erfolge feierte er in den 80er-Jahren. 1990 gewann er mit Insieme: 1992 f\u00fcr Italien den Eurovision Song Contest. Au\u00dferdem ist er als Songwriter f\u00fcr eine Reihe von erfolgreichen italienischen und internationalen Interpreten t\u00e4tig."@de,
        "Toto Cutugno, w\u0142a\u015bc. Salvatore Cutugno (ur. 7 lipca 1943 w Fosdinovo, W\u0142ochy) \u2013 w\u0142oski piosenkarz, kompozytor muzyki pop, zwyci\u0119zca Festiwalu Piosenki W\u0142oskiej w 1980 roku oraz 35. Konkursu Piosenki Eurowizji w 1990 roku."@pl,
        """\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u043e\u0301\u0440\u0435 (\u0422\u043e\u0301\u0442\u043e) \u041a\u0443\u0442\u0443\u0301\u043d\u044c\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Salvatore "Toto" Cutugno; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1943 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u043e\u0437\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430-\u041a\u0430\u0440\u0440\u0430\u0440\u0430, \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d\u043e \u0427\u0435\u043b\u0435\u043d\u0442\u0430\u043d\u043e, \u0414\u0436\u043e \u0414\u0430\u0441\u0441\u0435\u043d, \u0414\u0430\u043b\u0438\u0434\u0430, Ricchi e Poveri. \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u00abL\u2019italiano\u00bb. \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u00ab\u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 1990\u00bb \u0432 \u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431\u0435."""@ru,
        "\u0627\u0644\u0627\u0633\u0645:\u062a\u0648\u062a\u0648 \u0643\u0648\u062a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 (toto cutugno ) \u0628\u0627\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 (t\u0254to ku\u02c8tu\u0272\u0272o)\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0627\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a. \u0643\u0648\u062a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0642\u062f \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u063a\u0646\u064a\u0629\u060c italiano vero \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0635\u0627\u0628\u062a\u0647 CD\u060c"@ar,
        "\u30c8\u30c8\u30fb\u30af\u30c8\u30a5\u30fc\u30cb\u30e7\uff08Toto Cutugno 1943\u5e747\u67087\u65e5-\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85737910;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toto_Cutugno>,
        <http://viaf.org/viaf/85737910>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32eef0f0-c84f-44ac-bf8c-c91857adad80>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ae40d3f-e429-4baf-9fe9-bcdaa9c81f39>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Toto_Cutugno.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toto_Cutugno.
doremus_artist:3fc2d212-23a0-35ae-bea8-7881d26a6485
    rdfs:comment
        "John Herald (September 6, 1939 \u2013 July 18, 2005) was an American folk and bluegrass songwriter, solo and studio musician, and one-time member of The Greenbriar Boys trio."@en;
    owl:sameAs viaf:17406371;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Herald>,
        <http://viaf.org/viaf/17406371>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91914598-2c5a-42c8-8017-301fbbb44853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Herald.
doremus_artist:3fd4ffad-c3a1-3d65-9400-13e845b94a76
    owl:sameAs viaf:21832119;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21832119>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a3da482-14c9-44e1-a4be-560367280ca4>.
doremus_artist:4033e244-5427-33b1-a244-7469207e81d2
owl:sameAs viaf:205465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205465>.
doremus_artist:418c3068-8ec9-3ed1-aeab-b1c5ce0a6a6e
    dbp:birthPlace dbr:Russia;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Studia muzyczne rozpocz\u0105\u0142 w Tambowskiej Szkole Muzycznej im. Rachmaninowa u Salomona Starikowa i Aleksandra Po\u0142torackiego, kontynuowa\u0142 w Konserwatorium Moskiewskim u Samuela Feinberga (fortepian) i Aleksandra Goedicke (organy). W latach 1941-1945 s\u0142u\u017cy\u0142 w szeregach Armii Czerwonej, uko\u0144czy\u0142 z wyr\u00f3\u017cnieniem szko\u0142\u0119 czo\u0142gist\u00f3w, ale skierowano go do orkiestry wojskowej. W roku 1945 zdoby\u0142 jedn\u0105 z dw\u00f3ch I nagr\u00f3d w Og\u00f3lnoradzieckim Konkursie Pianistycznym (drug\u0105 otrzyma\u0142 \u015awiatos\u0142aw Richter). W roku 1949 zdoby\u0142 X nagrod\u0119 w IV Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina."@pl,
        "Victor Karpovich Merzhanov (Russian: \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0430\u0301\u0440\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u0440\u0436\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432) (August 15, 1919 \u2013 December 20, 2012) was a Russian pianist."@en,
        "Viktor MerjanovFichier:Merzhanov-11-2010.jpg Victor Merjanov au conservatoire de Moscou (2010) Viktor Karpovitch Merjanov (en russe : \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0430\u0301\u0440\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u0440\u0436\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432), n\u00e9 \u00e0 Tambov (RSFS de Russie) le 15 ao\u00fbt 1919 et mort le 20 d\u00e9cembre 2012, est un pianiste sovi\u00e9tique puis russe."@fr,
        "\u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0430\u0301\u0440\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u0440\u0436\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 (15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1919 \u2014 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2012) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1990)."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30fc\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30ab\u30fc\u30eb\u30dd\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e1\u30eb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ce\u30d5\uff08\u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0430\u0301\u0440\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u0440\u0436\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 ; Victor Karpovich Merzhanov, 1919\u5e748\u670815\u65e5 \u30bf\u30f3\u30dc\u30d5 - 2012\u5e7412\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30bd\u9023\u90a6\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u534a\u4e16\u7d00\u4ee5\u4e0a\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u73fe\u5f79\u3067\u6f14\u594f\u30fb\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3080\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u697d\u6d3e\u306e\u6700\u9577\u8001\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120952344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Merzhanov>,
        <http://viaf.org/viaf/120952344>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Merzhanov-11-2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Merzhanov.
doremus_artist:419c1325-cbb1-3ff7-a33e-d3ee125a49dc
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Nancy;
    rdfs:comment
        "Alfred Bachelet (Paris le 26 f\u00e9vrier 1864 - Nancy 10 f\u00e9vrier 1944) est un compositeur fran\u00e7ais, chef d'orchestre et enseignant."@fr;
    owl:sameAs viaf:64274155;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alfred_Bachelet>,
        <http://viaf.org/viaf/64274155>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alfred_Bachelet.
doremus_artist:41b58464-3b46-3e7f-a5f1-4847cbff3546
    dbp:birthPlace dbr:Singapore;
    rdfs:comment
        """Margaret Leng Tan (simplified Chinese: \u9648\u7075; traditional Chinese: \u9673\u9748; pinyin: Ch\u00e9n L\u00edng) is a classical music artist known for her work as a professional toy pianist, performing in major cities around the world on her 51 cm-high toy pianos. She is also known to be a classical music performer using unconventional instruments like toy drums, soy sauce dishes, and cat-food cans. Tan is the featured performer for "Inside the Piano" on the Treasures of The New York Public Library Video Series. A Singapore citizen, Tan now resides in Brooklyn, New York, and has collected 18 toy pianos."""@en;
    owl:sameAs viaf:53273347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Leng_Tan>,
        <http://viaf.org/viaf/53273347>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Leng_Tan.
doremus_artist:41bce9a3-32b2-3729-81a3-63e7f54d98a1
owl:sameAs viaf:79639697; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79639697>.
doremus_artist:4267e2f7-70a0-3162-956e-7a48949855fc
    rdfs:comment
        "Rod Gilfry (* 1959 in Covina, Kalifornien), Geburtsname Rodney Gilfry, ist ein US-amerikanischer Bariton. Rod Gilfrey gilt als einer der vielseitigsten S\u00e4nger seiner Generation. Neben seinen Auftritten an allen gro\u00dfen Opernb\u00fchnen der Welt singt er in Oratorien, Operetten, Musicals, gibt Konzerte und tritt in Kabaretts auf.Gilfry gilt als Mozart-Spezialist, sein Repertoire reicht aber vom Barock bis zur zeitgen\u00f6ssischen Musik.  Er war an mehreren Urauff\u00fchrungen zeitgen\u00f6ssischer Opern beteiligt."@de,
        "Rodney Gilfry is a leading American opera baritone. After launching his career at Frankfurt Opera in 1987, Gilfry quickly established a reputation for stylish singing and acting. A renowned Mozart specialist, he has given acclaimed performances as Don Giovanni, Count Almaviva, Guglielmo, and Papageno, and is also known for his work in r\u00f4les from the standard baritone repertoire (Pelleas, Valentin, Orestes, Belcore, Billy Budd)."@en,
        "Rodney Gilfry ou Rod Gilfry est un chanteur d'op\u00e9ra (baryton) am\u00e9ricain n\u00e9 le 11 mars 1959 \u00e0 Covina en Californie."@fr;
    owl:sameAs viaf:88565246;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rod_Gilfry>,
        <http://viaf.org/viaf/88565246>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rod_Gilfry.
doremus_artist:42865c27-91d8-3c6e-976b-ca768dec4836
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Constantine Garrievich Orbelian, Jr. (Armenian: \u053f\u0578\u0576\u057d\u057f\u0561\u0576\u057f\u056b\u0576 \u0555\u0580\u0562\u0565\u056c\u0575\u0561\u0576, Russian: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0440\u0431\u0435\u043b\u044f\u043d, born San Francisco, 27 August 1956) is an American conductor and pianist of Armenian and Russian descent. He is named after his paternal uncle Konstantin Orbelyan, a major Armenian composer."@en,
        "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0440\u0431\u0435\u043b\u044f\u043d (\u0440\u043e\u0434. 27 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1956, \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:69141237;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Constantine_Orbelian>,
        <http://viaf.org/viaf/69141237>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c153e144-be77-4998-ba6b-625c25e796ab>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Constantine_Orbelian.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Constantine_Orbelian.
doremus_artist:428f8f7f-76d1-3530-a36c-85cf6694fdb8
    rdfs:comment
        "Delphin Strungk (auch: Strunck; * 1601 wahrscheinlich in Braunschweig; begraben 12. Oktober 1694 ebenda) war ein Organist und Komponist der norddeutschen Orgelschule."@de,
        "Delphin Strungk (or Strunck) (1600 or 1601 \u2013 12 October 1694) was a German composer and organist associated with the North German school. The first that is known of him is in 1630, when he became organist of the Marienkirche in Wolfenb\u00fcttel; this was followed by an appointment at the court in Celle from 1632 to 1637. In May 1637, he moved to Brunswick, where he was to remain until his death, to take up the post of organist of the St. Martini church; he also played at other local churches. His son Nicolaus Adam Strungk was an opera composer."@en;
    owl:sameAs viaf:49490069;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Delphin_Strungk>,
        <http://viaf.org/viaf/49490069>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b103c040-48bc-4700-90b0-8cd917a8ab31>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Delphin_Strungk.
doremus_artist:43979d9c-317b-3138-9aa0-790556b90553
owl:sameAs viaf:331454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/331454>.
doremus_artist:43b6c2d9-9d06-335b-979c-19d9db9cb440
owl:sameAs viaf:39496706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39496706>.
doremus_artist:43cc9cb5-1638-31c3-875a-cd11bd7e1c02
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Dietrich Henschel (* 1967 in Berlin) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Dietrich Henschel (born 1967) is a German baritone."@en,
        "Dietrich Henschel (n\u00e9 en 1967) est un baryton allemand. Il a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lyon en 1997 dans le r\u00f4le de Faust de Busoni. C'est aussi un chanteur de r\u00e9cital."@fr;
    owl:sameAs viaf:55283224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dietrich_Henschel>,
        <http://viaf.org/viaf/55283224>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dietrich_Henschel.
doremus_artist:4478026b-fcec-3948-a214-518fcc4952eb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Corsicana,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Evans Tyree Glenn (* 23. November 1912 in Corsicana (Texas); \u2020 18. Mai 1974 in Englewood, New Jersey) war ein US-amerikanischer Jazz-Posaunist des Swing. Tyree Glenn spielte ab 1929 in lokalen Orchestern, danach mit Tommy Mills in Washington, D.C. 1934\u201336 und in New York mit Eddie Barefield 1936/37, in der Studioband des \u201eJazzbarons\u201c Timme Rosenkrantz 1938, bei Benny Carter 1939/40 und Cab Calloway 1940\u201346. Glenn besuchte 1946 Europa mit Don Redmans Orchester und wurde nach seiner R\u00fcckkehr in die USA von Duke Ellington engagiert, bei dem er bis zum Fr\u00fchjahr 1951 blieb. Ab 1952 arbeitete er als Studiomusiker f\u00fcr TV- und Radio-Stationen in New York und arbeitete als freischaffender Musiker f\u00fcr verschiedene Swing- und Dixieland-Formationen. Mit einem eigenen Quartett trat er in der zweiten H\u00e4"@de,
        "Evans Tyree Glenn (Corsicana, 23 november 1912 - Englewood, 18 mei 1974) was een Amerikaanse trombonist en vibrafonist uit het swingtijdperk. Glenn speelde vanaf 1929 in lokale orkesten, in 1930 met Bob Young en in de periode 1934-1936 in Washington met Tommy Myles. Hij verhuisde naar de westkust, waar hij speelde bij Charlie Echols (1936) en Eddie Barefield (1936). Hij werkte kort met Ethel Waters en in de band van Benny Carter (1937). Van 1939 tot 1946 speelde hij in het orkest van Cab Calloway. In 1946 toerde hij met het orkest van Don Redman in Europa. Na zijn terugkeer in Amerika, werd hij door Duke Ellington aangenomen, waar hij tot lente 1951 zou werken. Hij speelde hier ook af en toe vibrafoon. Vanaf 1952 werkte hij als studiomuzikant voor radio- en tv-stations in New York en was h"@nl,
        "Tyree Glenn est un tromboniste et vibraphoniste am\u00e9ricain de jazz."@fr,
        "Tyree Glenn, born William Tyree Glenn (November 23, 1912, Corsicana, Texas \u2013 May 18, 1974, Englewood, New Jersey), was an American trombone player."@en;
    owl:sameAs viaf:19865355;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tyree_Glenn>,
        <http://viaf.org/viaf/19865355>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tyree_Glenn_(Gottlieb).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tyree_Glenn.
doremus_artist:4487d6ce-f116-36aa-bca9-4679eca1ccf0
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Gioseppe Caimo (also Giuseppe) (c. 1545 \u2013 between September 6, 1584 and October 31, 1584) was an Italian composer and organist of the Renaissance, mainly active in Milan. He was a prolific composer of madrigals and other secular vocal music, and was one of the most prominent musicians in Milan in the 1570s and early 1580s."@en,
        "\u00c8 stato un prolifico compositore di madrigali e di altra musica vocale ed uno dei musicisti pi\u00f9 importanti di Milano nella seconda met\u00e0 del XVI secolo."@it;
    owl:sameAs viaf:29726898;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gioseppe_Caimo>,
        <http://viaf.org/viaf/29726898>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Milano_Duomo_1856.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gioseppe_Caimo.
doremus_artist:449d944a-8bd3-3083-8fa5-3ad587fc55ba
    rdfs:comment
        "Leo Levi (1912\u20131982) was an Italian musicologist He was the first to study the oral musical traditions of Italian Jewry. Grandson of a rabbi, Levi\u2019s attempt to submit a Ph.d thesis at the University of Turin on the music in Italian synagogues was thwarted by the rise to power of Fascism and the spread of anti-Semitism in Italy. He was arrested on two occasions during his university studies for subversive activities. A fervent Zionist, he emigrated to Palestine in 1936. He died in Jerusalem in 1982."@en;
    owl:sameAs viaf:76545839;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Levi>,
        <http://viaf.org/viaf/76545839>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Levi.
doremus_artist:465b6bd6-0485-311a-b027-133d45a25ee0
owl:sameAs viaf:61734065; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61734065>.
doremus_artist:46b0a5bc-1536-3966-b506-677a2acfa2ad
    owl:sameAs viaf:97107129;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/97107129>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d60d4c8-a6b9-4bff-bc47-f4b191316d52>.
doremus_artist:4706aeb0-c02a-3ac3-82fc-b5c21e69056d
owl:sameAs viaf:197278; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/197278>.
doremus_artist:471cf42f-ab37-3aab-aab8-1a68e1cfd01c
    dbp:birthPlace dbr:Gorsleben;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Sethus Calvisius n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1556 \u00e0 Gorsleben et mort le 24 novembre 1615 \u00e0 Leipzig est un compositeur, chronologue et astronome de la fin de la Renaissance."@fr,
        "Sethus Calvisius o Setho Calvisio, cuyo nombre verdadero era Seth Kalwitz (Gorsleben, 21 de febrero de 1556 - Leipzig, 24 de noviembre de 1615), fue un te\u00f3rico de la m\u00fasica, compositor, cronologista, astr\u00f3nomo, y profesor alem\u00e1n. Nacido de una familia de campesinos en la ciudad de Gorsleben, en Turingia, debido a su talento musical, consigue ganar dinero suficiente para el inicio, en la ciudad de Helmstedt, de una carrera universitaria. M\u00e1s tarde, con la ayuda de un rico mecenas, fue posible que continuara sus estudios en Leipzig."@es,
        "Sethus Calvisius or Setho Calvisio, originally Seth Kalwitz (21 February 1556 \u2013 24 November 1615), was a German music theorist, composer, chronologer, astronomer, and teacher of the late Renaissance."@en,
        "Sethus Calvisius ou Setho Calvisio, nome verdadeiro Seth Kalwitz (Gorsleben, Alemanha, 21 de Fevereiro de 1556 \u2013 Leipzig, 24 de Novembro de 1615), foi um te\u00f3rico musical, compositor, cronologista, astr\u00f4nomo, e professor alem\u00e3o."@pt,
        "Sethus Calvisius, eigenlijk Seth Kalwitz (Gorsleben, 21 februari 1556 - Leipzig, 24 november 1615) was componist, muziektheoreticus en cantor in Schulpforta en Leipzig en bovendien astronoom en wiskundige."@nl,
        "Sethus Calvisius, eigentlich Seth Kalwitz (* 21. Februar 1556 in Gorsleben; \u2020 24. November 1615 in Leipzig), war ein Komponist, Musiktheoretiker und Kantor in Schulpforta und Leipzig sowie Astronom und Mathematiker."@de,
        "\u0417\u0435\u0442 \u041a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438\u0301\u0437\u0438\u0439 (\u043b\u0430\u0442. Sethus Calvisius, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0417\u0435\u0442 \u041a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438\u0446 \u043d\u0435\u043c. Seth Kalwitz; 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1556, \u0413\u043e\u0440\u0441\u043b\u0435\u0431\u0435\u043d, \u0422\u044e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0438\u044f \u2014 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1615, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c, \u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:56738743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sethus_Calvisius>,
        <http://viaf.org/viaf/56738743>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2f6f640-cbeb-4efc-8c65-33dfdf5179b8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SethusCalvisius.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sethus_Calvisius.
doremus_artist:47e10917-70a4-37f1-b2b6-d053d390ac3b
    dbp:birthPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Imogen Cooper (* 28. August 1949) ist eine englische Pianistin. Cooper wurde zw\u00f6lfj\u00e4hrig Sch\u00fclerin von Jacques F\u00e9vrier und Yvonne Lef\u00e9bure am Conservatoire de Paris. Nach dem Abschluss mit einem Ersten Preis setzte sie ihre Ausbildung in Wien bei Alfred Brendel, Paul Badura-Skoda und J\u00f6rg Demus fort. 1969 gewann sie in London den Mozart Memorial Prize. Es folgte eine Laufbahn als Klaviersolistin, Liedbegleiterin und Kammermusikerin. So nahm sie mit Wolfgang Holzmair Schuberts gro\u00dfe Liedzyklen und mit Raphael Oleg und Sonia Wieder-Atherton dessen Klaviertrios auf und spielte mehrere Klavierkonzerte Mozarts ein. Zu ihrem Repertoire geh\u00f6ren die Klavierkonzerte von Beethoven, beide Konzerte Chopins, Schumanns Konzert, Ravels G-Dur-Konzert und das Dritte Konzert Bart\u00f3ks."@de,
        "Imogen Cooper Imogen Cooper, n\u00e9e le 28 ao\u00fbt 1949 \u00e0 Londres, est une pianiste britannique."@fr,
        "Imogen Cooper, (28 de octubre de 1949, Londres, Inglaterra) es una pianista cl\u00e1sica brit\u00e1nica. Hija del music\u00f3logo Martin Cooper, estudi\u00f3 en Londres con Kathleen Long, en Paris con Jacques F\u00e9vrier e Yvonne Lef\u00e9bure, perfeccion\u00e1ndose en Viena con Alfred Brendel, J\u00f6rg Demus y Paul Badura-Skoda. Especialista en obras de Franz Schubert y Robert Schumann, tambi\u00e9n se destaca en composiciones contempor\u00e1neas como el estreno de Traced Overhead de Thomas Ad\u00e8s. Es notable su colaboraci\u00f3n con el bar\u00edtono austriaco Wolfgang Holzmair en ciclos de canciones."@es,
        "Imogen Cooper, CBE (born 28 August 1949) is an English pianist. Born in London, she is the daughter of the musicologist Martin Cooper. She studied piano in London with Kathleen Long, in Paris with Jacques F\u00e9vrier and Yvonne Lef\u00e9bure, and in Vienna with Alfred Brendel, J\u00f6rg Demus and Paul Badura-Skoda. She is particularly known for her interpretations of Schubert and Schumann, but she has also been involved in modern music, giving the premi\u00e8res of works such as Traced Overhead by Thomas Ad\u00e8s. As well as performing as soloist she participates in chamber music and lieder, her long-standing partnership with baritone Wolfgang Holzmair being especially notable."@en,
        "\u30a4\u30e2\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30d1\u30fc\uff08Imogen Cooper, 1949\u5e748\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u97f3\u697d\u5b66\u8005\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30d1\u30fc\u306e\u5a18\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30ad\u30e3\u30b9\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30ed\u30f3\u30b0\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30f4\u30ea\u30a8\u3068\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30cc\u30fb\u30eb\u30d5\u30a7\u30d3\u30e5\u30fc\u30eb\u306b\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30a4\u30a7\u30eb\u30af\u30fb\u30c7\u30e0\u30b9\u3068\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d0\u30c9\u30a5\u30e9\uff1d\u30b9\u30b3\u30c0\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u304c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u6642\u4ee3\u306b\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30d6\u30ec\u30f3\u30c7\u30eb\u306b\u5165\u9580\u3057\u3001\u305d\u306e\u611b\u5f1f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u5f97\u610f\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3084\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\uff08\u4f8b\u3048\u3070\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30a2\u30c7\u30b9\uff09\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3082\u643a\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 2007\u5e74\u306e\u65b0\u5e74\u306b\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44487723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Imogen_Cooper>,
        <http://viaf.org/viaf/44487723>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d94df794-1aa3-4b2c-96a7-0ea56cd71bd8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Imogen_Cooper.
doremus_artist:48171845-db45-33d6-9a73-362611ed535e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Irvington,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Joe Morello (Springfield, 17 de julho de 1928 \u2014 Nova Jersey, 12 de mar\u00e7o de 2011) foi um baterista de jazz americano, mais conhecido por sua participa\u00e7\u00e3o no The Dave Brubeck Quartet. Ele \u00e9 frequentemente referenciado por tocar em compassos incomuns."@pt,
        """Joe Morello (Springfield, Massachusetts, 17 de julio de 1928 \u2013 12 de marzo de 2011) fue un bater\u00eda de jazz, que alcanz\u00f3 reconocimiento principalmente por su participaci\u00f3n a lo largo de m\u00e1s de doce a\u00f1os en la banda The Dave Brubeck Quartet. En ella es reconocido por tocar su instrumento en compases irregulares en diversas piezas, como las famosas "Take Five" (comp\u00e1s de 5/4) y "Blue Rondo \u00e0 la Turk" (comp\u00e1s de 9/8), ambas del disco Time Out, como tambi\u00e9n por sus solos de bater\u00eda."""@es,
        "Joe Morello (Springfield, Massachusetts, 17 juli 1928 - New Jersey, 12 maart 2011) was een Amerikaans jazzdrummer die wereldwijd tot een van de beste gerekend wordt, voornamelijk vanwege zijn periode als drummer van het Dave Brubeck Quartet, van 1956 tot 1967. Bij deze jazzformatie kreeg hij faam als drummer van technisch moeilijkere stukken, met minder gangbare maatsoorten, zoals de 5/4 en 9/8 maatsoort. In 1988 werd Morello door Modern Drummer Magazine opgenomen tot de Hall of Fame. Van Downbeat magazine kreeg hij vijf jaar achter elkaar de prijs voor beste drummer."@nl,
        "Joseph A. \u201eJoe\u201c Morello (* 17. Juli 1928 in Springfield, Massachusetts; \u2020 12. M\u00e4rz 2011 in New Jersey) war ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger."@de,
        """Joseph Albert "Joe" Morello (July 17, 1928 \u2013 March 12, 2011) was a jazz drummer best known for his 12\u00bd-year stint with The Dave Brubeck Quartet. He was frequently noted for playing in the unusual time signatures employed by that group in such pieces as "Take Five" and "Blue Rondo \u00e0 la Turk". Popular for its work on college campuses during the 1950s, Brubeck\u2019s group reached new heights with Morello. In June 1959, Morello participated in a recording session with the quartet \u2014 completed by the alto saxophonist Paul Desmond and the bassist Eugene Wright \u2014 that yielded \u201cKathy\u2019s Waltz\u201d and \u201cThree to Get Ready,\u201d both of which intermingled 3/4 and 4/4 time signatures."""@en,
        "Joseph Morello, connu sous le nom de Joe Morello, n\u00e9 le 17 juillet 1928 \u00e0 Springfield (Massachusetts), et mort le 12 mars 2011 \u00e0 Irvington (New Jersey), est un batteur de jazz et professeur de musique am\u00e9ricain, notamment connu pour avoir jou\u00e9 pendant pr\u00e8s de 10 ans dans le Dave Brubeck Quartet. Figure incontournable de l'histoire de la batterie dans le jazz, il fut en particulier remarqu\u00e9 pour son jeu dans des morceaux \u00e0 la m\u00e9trique originale, comme Take Five et Blue Rondo \u00e0 la Turk."@fr;
    owl:sameAs viaf:5118446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Morello>,
        <http://viaf.org/viaf/5118446>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9a1fe8c-340a-46c4-87c4-22a3e53a555c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Davebrubeckquartet1967a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Morello.
doremus_artist:48c0e3b4-f4b8-3f0e-9657-bc522b458f56
    owl:sameAs viaf:29734337;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29734337>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da83a3ba-37e9-4974-aa9a-1f78314603ea>.
doremus_artist:490f5285-4428-3254-9021-79a70614fb68
owl:sameAs viaf:44487074; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44487074>.
doremus_artist:4943cc7f-7a46-3f28-8b63-f9b6c3c91c1d
owl:sameAs viaf:79716666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79716666>.
doremus_artist:4a25b808-1320-3456-a126-3232ada803de
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Blackburn,_West_Lothian>;
    rdfs:comment
        "Ha raggiunto la fama internazionale cantando l'11 aprile 2009 I Dreamed a Dream, canzone tratta dal musical Les Mis\u00e9rables."@it,
        "Susan Boyle (ur. 1 kwietnia 1961 w Blackburn) \u2013 brytyjska piosenkarka, uczestniczka i zdobywczyni drugiego miejsca III edycji brytyjskiej wersji konkursu Got Talent \u2013 Britain's Got Talent."@pl,
        "Susan Boyle, n\u00e9e le 1er avril 1961 dans le West Lothian en \u00c9cosse, est une chanteuse britannique qui s'est fait conna\u00eetre par sa prestation musicale dans le cadre de l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision Britain's Got Talent."@fr,
        "Susan Magdalane Boyle (* 1. April 1961 in Blackburn, West Lothian) ist eine schottische S\u00e4ngerin, die einem gr\u00f6\u00dferen Publikum 2009 durch ihren Auftritt in der dritten Staffel der Castingshow Britain\u2019s Got Talent bekannt wurde. Durch ihre Darbietung von \u201eI Dreamed a Dream\u201c aus dem Musical Les Mis\u00e9rables erlangte sie internationale Ber\u00fchmtheit."@de,
        """Susan Magdalane Boyle (* West Lothian, Escocia, 1 de abril de 1961) es una cantante que se dio a conocer el 11 de abril de 2009, cuando apareci\u00f3 como concursante en la tercera temporada del programa de televisi\u00f3n brit\u00e1nico Britain's Got Talent. Boyle salt\u00f3 casi inmediatamente a la fama mundial cuando cant\u00f3 "I Dreamed a Dream" del musical Los miserables."""@es,
        "Susan Magdalane Boyle (Blackburn (West Lothian), 1 april 1961) is een Schotse zangeres die in 2009 in de publieke belangstelling kwam toen ze meedeed aan de derde serie van Britain's Got Talent. Ze kwam wereldwijd in de schijnwerpers te staan toen ze I Dreamed a Dream uit Les Mis\u00e9rables zong in de eerste ronde. Uiteindelijk behaalde ze de tweede plaats. De studioalbums die ze in de jaren daarna uitbracht, verkochten zeer goed."@nl,
        """Susan Magdalane Boyle (born 1 April 1961) is a Scottish singer who came to international attention when she appeared as a contestant on the TV programme Britain's Got Talent on 11 April 2009, singing "I Dreamed a Dream" from Les Mis\u00e9rables. Her first album was released in November 2009 and debuted as the number one best-selling album on charts around the globe."""@en,
        """Susan Margaret Boyle (Blackburn, 1 de abril de 1961) \u00e9 uma cantora escocesa que se tornou c\u00e9lebre por sua participa\u00e7\u00e3o no programa de calouros brit\u00e2nico, Britain's Got Talent, transmitido pela rede de televis\u00e3o brit\u00e2nica ITV. A audi\u00e7\u00e3o de Susan para o programa, cantando a can\u00e7\u00e3o "I dreamed a dream" do musical Les Miserables em 11 de abril de 2009, foi um sucesso na Internet, e divulgou sua imagem rapidamente. Susan acabou o programa em segundo lugar, atr\u00e1s do grupo de dan\u00e7a Diversity."""@pt,
        "\u0421\u044c\u044e\u0301\u0437\u0430\u043d \u041c\u0430\u0433\u0434\u0430\u043b\u0435\u0439\u043d \u0411\u043e\u0439\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Susan Magdalane Boyle; 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1961, \u0411\u043b\u044d\u043a\u0431\u0435\u0440\u043d, \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u041b\u043e\u0442\u0438\u0430\u043d, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044e \u0432 \u0448\u043e\u0443 \u00abBritain's Got Talent (\u0430\u043d\u0433\u043b.)\u00bb 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2009 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        """\u0633\u0648\u0632\u0627\u0646 \u0628\u0648\u064a\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Susan Boyle) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 1 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1961) \u0647\u064a \u0645\u064f\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629. \u0625\u0634\u062a\u064f\u0647\u0631\u062a \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0623\u0630\u0647\u0644\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0628\u0635\u0648\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0639\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u062d\u0644 \u0633\u062e\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0647\u064a\u0623\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0648\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0633\u0646 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u063a\u0646\u062a \u0641\u064a \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a 11 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2009\u060c \u0648\u062d\u0645\u0644\u062a \u0623\u063a\u0646\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0625\u0633\u0645 " \u062d\u0644\u0645\u062a \u062d\u0644\u0645\u0627\u064b I Dreamed a Dream "\u0627\u0644\u0645\u0623\u062e\u0648\u0630\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0639\u0646 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0624\u0633\u0627\u0621."""@ar,
        "\u30b9\u30fc\u30b6\u30f3\u30fb\u30de\u30b0\u30c0\u30ec\u30a4\u30f3\u30fb\u30dc\u30a4\u30eb\uff08Susan Magdalane Boyle, 1961\u5e744\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u30022009\u5e748\u6708\u73fe\u5728\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u5728\u4f4f\u3002"@ja,
        "\u8607\u73ca\u00b7\u62b9\u5927\u62c9\u00b7\u535a\u4f0a\u723e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSusan Magdalane Boyle\uff0c1961\u5e744\u67081\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u51fa\u8eab\u8607\u683c\u862d\u7684\u6b4c\u624b\uff0c\u4ea6\u662f\u793e\u5340\u6559\u6703\u7684\u7fa9\u5de5\u3002\u5979\u65bc2009\u5e744\u670811\u65e5\u53c3\u52a0\u7b2c\u4e09\u5b63\u7684\u82f1\u570b\u9054\u4eba\u7af6\u8cfd\u800c\u53d7\u5230\u5927\u773e\u7684\u6ce8\u610f\u3002\u5728\u7b2c\u4e00\u8f2a\u7684\u7af6\u8cfd\u89d2\u9010\u4e2d\u7576\u5979\u6f14\u6b4c\u300a\u5b64\u661f\u6dda\u300b\u7684\u300a\u6211\u66fe\u6709\u68a6\u300b\u5f8c\u7372\u5f97\u5168\u90e83\u540d\u8a55\u5224\u7684\u8a8d\u53ef\u8207\u73fe\u5834\u89c0\u773e\u7684\u8d77\u7acb\u9f13\u638c\uff0c\u5979\u7684\u521d\u8cfd\u7247\u6bb5\u88ab\u4e0a\u8f09\u5230\u77ed\u7247\u7db2\u7ad9Youtube\u5f8c\u5176\u5168\u7403\u5408\u5171\u89c0\u770b\u6b21\u6578\u9ad8\u90541\u5104\u4eba\u6b21\uff0c\u5979\u7acb\u5373\u8e8d\u5347\u70ba\u5168\u7403\u77e5\u540d\u4eba\u58eb\u30022009\u5e7411\u6708\u4e0b\u65ec\u63a8\u51fa\u7684\u51fa\u9053\u5c08\u8f2f\u300aI Dreamed A Dream\u300b\u5168\u7403\u92b7\u91cf\u8d85\u904e9\u767e\u842c\u5f35\uff0c\u6253\u7834\u4e86\u5168\u7403\u591a\u570b\u5531\u7247\u6392\u884c\u699c\u92b7\u91cf\u8a18\u9304\u30022012\u5e747\u67086\u65e5\uff0c\u7231\u4e01\u5821\u739b\u683c\u4e3d\u7279\u5973\u738b\u5927\u5b66\u6388\u4e88\u82cf\u73ca\u00b7\u6ce2\u4f0a\u5c14\u8363\u8a89\u535a\u58eb\u5b66\u4f4d\uff0c\u4ee5\u6b64\u6765\u5956\u52b1\u82cf\u73ca\u5bf9\u793e\u4f1a\u3001\u6587\u5316\u3001\u827a\u672f\u505a\u51fa\u7684\u8d21\u732e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102640881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susan_Boyle>,
        <http://viaf.org/viaf/102640881>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Susan_Boyle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susan_Boyle.
doremus_artist:4abe2855-50ca-38ff-87c0-c98df64f949e
owl:sameAs viaf:116510470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116510470>.
doremus_artist:4afd15b1-aa79-3b95-aa59-92f8952b07ec
owl:sameAs viaf:51881459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51881459>.
doremus_artist:4b1b94ec-c94e-3e8b-827d-3741eed313ac
owl:sameAs viaf:59279970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59279970>.
doremus_artist:4c2e4339-0e4f-3789-8e85-da00890a2113
owl:sameAs viaf:116780611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116780611>.
doremus_artist:4cdb4c13-b0df-3fbb-9b89-ec0afc2b9d47
    rdfs:comment
        "Philipp Otto Naegele (January 22, 1928 \u2013 January 31, 2011) was a United States-based violinist, violist and scholar. Naegele was born in Stuttgart in January 1928. In 1939 he traveled on the Kindertransport to England to escape Hitler's regime and in 1940 he was reunited with his parents in New York in the United States. In 1956-64 he played with the Cleveland Orchestra. He taught at Smith College as well as being William R. Kenan Professor of Music Emeritus, teaching at Smith College and Amherst College."@en;
    owl:sameAs viaf:90667685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philipp_Naegele>,
        <http://viaf.org/viaf/90667685>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18880e2f-382a-45f4-bf0c-dadae0530f76>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philipp_Naegele.
doremus_artist:4d283a7e-a027-3165-8c6f-92b6118395ef
owl:sameAs viaf:51882097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51882097>.
doremus_artist:4df5551b-9d22-3ea7-bfc3-4124ed79b2d1
owl:sameAs viaf:38970492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38970492>.
doremus_artist:4e069a1f-5923-3bc1-800f-35e03924bece
owl:sameAs viaf:266340502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266340502>.
doremus_artist:4ef303ac-9ead-3846-8ef9-d002054166b3
owl:sameAs viaf:24892585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24892585>.
doremus_artist:4f1dd14c-cf6e-31f5-aba9-16f8782c1dd0
owl:sameAs viaf:38938311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38938311>.
doremus_artist:5062df3b-4a47-32c8-87fb-e4da22715218
    rdfs:comment
        "Luc Riolon (n\u00e9 en 1959) est un auteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais de documentaires et de films de danse."@fr;
    owl:sameAs viaf:16523009;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Luc_Riolon>,
        <http://viaf.org/viaf/16523009>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luc_Riolon.
doremus_artist:5130efc2-2f90-3118-b558-9c4481f0967e
    owl:sameAs viaf:117989623;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117989623>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d58696b-544a-4aaa-9df5-176857ac9eda>.
doremus_artist:517b230f-2621-32da-b3e4-e06223af968f
owl:sameAs viaf:71358682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71358682>.
doremus_artist:5337f27f-81a6-343b-8ccf-7a46ef83cbba
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bucks_County,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Michael Hurley (born c. December 20, 1941) is an American folk singer who was essential to the Greenwich folk music scene of the 1960s and 1970s. He is able to play a wide variety of instruments. Michael Hurley is also a cartoonist and a painter. Michael Hurley's music is often described as \"outsider folk.\""@en;
    owl:sameAs viaf:48439116;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Hurley_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/48439116>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a45bbcf5-f009-49cb-962e-4591083573d1>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Hurley022_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Hurley_(musician)>.
doremus_artist:5432ad05-265c-30f2-ab2c-162454de5cb8
    dbp:birthPlace dbr:Reims;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lichtenberg,_Bavaria>;
    rdfs:comment
        "Henri Marteau (* 31. M\u00e4rz 1874 in Reims; \u2020 4. Oktober 1934 in Lichtenberg (Oberfranken)) war ein deutsch-franz\u00f6sischer Geiger und Komponist."@de,
        "Marteau was born in Reims, France. He was of German and French ancestry. His father, a Frenchman, was a well known amateur violinist in Reims, and took a great interest in musical affairs. His mother, a Berliner, was an excellent pianist, who had studied under Clara Schumann. Through the influence of Camillo Sivori, Marteau's parents were easily persuaded to allow their son to adopt a musical career, and he showed remarkable aptitude in his studies, first under Bunzl, later under Hubert L\u00e9onard and from 1891 entered Jules Garcin's class at the Conservatoire de Paris."@en,
        "Petit-fils du n\u00e9gociant Albert Marteau, adjoint au maire de Reims, et fils de Charles Marteau, propri\u00e9taire d'une usine de textile et violoniste amateur, il avait pour m\u00e8re l'Allemande Clara Louise Doroth\u00e9e Schwendy, ancienne \u00e9l\u00e8ve de Clara Schumann. Il donna son premier concert au cirque de Reims en 1884. Charles Gounod, qui fr\u00e9quentait le salon de ses parents, composa \u00e0 l'intention du jeune homme l'Offertoire et un interlude de sa Messe \u00e0 la m\u00e9moire de Jeanne d'Arc, cr\u00e9\u00e9e en 1887 \u00e0 la cath\u00e9drale de Reims."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u043e (\u0444\u0440. Henri Marteau; 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1874, \u0420\u0435\u0439\u043c\u0441 \u2014 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u043e \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u043d\u044b \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u041b\u0443\u0438\u0437\u044b \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0428\u0432\u0435\u043d\u0434\u0438, \u0431\u0440\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d. \u0420\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u043e \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043b\u0438 \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043b\u043e\u043d, \u0433\u043e\u0441\u0442\u0435\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0431\u044b\u0432\u0430\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0413\u0443\u043d\u043e, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u044e\u043d\u043e\u0433\u043e \u041c\u0430\u0440\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u0443\u044e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043b\u044e\u0434\u0438\u044e \u0432 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438 \u0416\u0430\u043d\u043d\u044b \u0434\u2019\u0410\u0440\u043a, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u041a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u0420\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u0432 1887 \u0433. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u043e \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u043b\u043e \u0421\u0438\u0432\u043e\u0440\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u042e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30fc\uff08Henri Marteau, 1874\u5e745\u670831\u65e5 - 1934\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u3067\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306b\u5e30\u5316\u3057\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6bcd\u89aa\u306f\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u5b66\u3093\u3060\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u7236\u89aa\u3082\u540d\u306e\u77e5\u308c\u305f\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6f14\u594f\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74039974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Marteau>,
        <http://viaf.org/viaf/74039974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/319e385f-bf48-4ea9-8328-1fff1b049e95>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marteau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Marteau.
doremus_artist:5469a073-9053-3122-81a0-4e78e9f9767d
    rdfs:comment
        "Rafael Riqueni (born 1962 in Seville) is one of Spain's top flamenco guitarists. Accomplished from a very young age, at just fifteen years old he was awarded the Ram\u00f3n Montoya Prize in the Concurso Nacional (National Competition) in C\u00f3rdoba. In 1999 he published a book and video teaching the flamenco guitar."@en,
        "Rafael Riqueni del Canto es un guitarrista y compositor espa\u00f1ol nacido en Sevilla, el 16 de agosto de 1962. Se le considera uno de los m\u00e1s grandes maestros de la historia de la guitarra flamenca. Con catorce a\u00f1os gan\u00f3 los dos principales premios nacionales de guitarra. Ha recibido el Premio Andaluc\u00eda de Cultura, el Premio Nacional de la Cr\u00edtica, el Giraldillo a la Maestr\u00eda de la XVIII Bienal de Flamenco y el Premio AIE."@es;
    owl:sameAs viaf:27261519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rafael_Riqueni>,
        <http://viaf.org/viaf/27261519>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f4ecd6f-0191-4f5a-b410-7b7861c6f11b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rafael_Riqueni.
doremus_artist:54eb409b-b4f9-35ed-bc47-09b584bc42ba
    owl:sameAs viaf:356211;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/356211>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_de_Cousu.
doremus_artist:55774489-1c27-3e62-9c0a-1baad25f9d84
    dbp:birthPlace dbr:Dilbeek;
    rdfs:comment
        "Wieland Kuijken (* 31. August 1938 in Dilbeek bei Br\u00fcssel) ist ein belgischer Viola-da-gamba-Spieler und Cellist. Mit f\u00fcnfzehn Jahren begann Wieland Kuijken das Studium des Klaviers und sp\u00e4ter Cello am Konservatorium von Br\u00fcgge, 1957 wechselte er an das k\u00f6nigliche Konservatorium Br\u00fcssel, wo er seine Studien 1962 abschloss. Er begann jedoch schon vorher, sich auch f\u00fcr die Viola da gamba zu interessieren. Seit 1958 war er Mitglied im Ensemble Musiques Nouvelles, welches sich in erster Linie der Avantgardemusik widmete, und dessen Ableger, dem Alarius Ensemble Br\u00fcssel, dem er bis 1972 verbunden blieb."@de,
        "Wieland Kuijken (Dilbeek, 31 augustus 1938) is een Vlaams musicus en bespeler van de viola da gamba en barokcello. Kuijken startte zijn carri\u00e8re in de muziek in 1952 bij het Brussels Alariusensemble, waar hij tot 1972 deel van uitmaakte. Daarnaast speelde hij bij het \u2018Ensemble Musique Nouvelle\u2019 dat overal in Europa avantgardemuziek propageerde. Wieland Kuijken is docent gamba aan de conservatoria van Den Haag en Brussel en regelmatig jurylid van internationale wedstrijden. In de seizoenen 2003/2004 en 2004/2005 trok hij met musici Paul Dombrecht en Robert Kohnen de Vlaamse theaters langs met een voorstelling waarin stukken van Georg Philipp Telemann werden uitgevoerd."@nl,
        "Wieland Kuijken (born Dilbeek, 31 August 1938) is a Belgian musician and player of the viola da gamba and baroque cello. Kuijken started his career in music in 1952 with the Brussels Alariusensemble of which he formed part until 1972. In addition, he played with the Ensemble Musique Nouvelle which propagated avant-garde music throughout Europe. Wieland Kuijken is gamba teacher at the conservatories of Brussels and The Hague and regular jury member of international competitions."@en,
        "Wieland Kuijken, n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1938 \u00e0 Dilbeek, est un gambiste et chef d'orchestre belge."@fr,
        "\u0412\u0438\u043b\u0430\u043d\u0434 \u041a\u0451\u0439\u043a\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Wieland Kuijken; \u0440\u043e\u0434. 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1938, \u0414\u0438\u043b\u0431\u0435\u043a) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u041a\u0451\u0439\u043a\u0435\u043d. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0432 1962 \u0433.). \u0421 1959 \u0433. \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0431\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 Alarius, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c\u0441\u044f \u0432 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 La Petite Bande \u0438 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041a\u0451\u0439\u043a\u0435\u043d. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0430, \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435, \u0413\u0430\u0430\u0433\u0438 \u0438 \u0418\u043d\u0441\u0431\u0440\u0443\u043a\u0430. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041a\u0451\u0439\u043a\u0435\u043d\u0430, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f\u043d\u0438\u043d \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u043d \u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0435\u0446 \u0412\u0438\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e \u0413\u0438\u0435\u043b\u044c\u043c\u0438."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30fc\u30e9\u30f3\u30c8\u30fb\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\uff08Wieland Ku\u0133ken, 1938\u5e748\u670831\u65e5 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u8fd1\u90ca\u30c7\u30a3\u30eb\u30d9\u30fc\u30af - \uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u594f\u8005\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3084\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u594f\u8005\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u3001\u5c48\u6307\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 15\u6b73\u3067\u30d6\u30eb\u30c3\u30d8\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u3093\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u304c\u30011957\u5e74\u3088\u308a\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7de8\u5165\u3057\u30011962\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u65e9\u304f\u304b\u3089\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u306b\u3082\u8208\u5473\u3092\u793a\u3057\u3066\u304a\u308a\u30011959\u5e74\u306b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3059\u308b\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30fb\u30a2\u30e9\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u30011972\u5e74\u307e\u3067\u3053\u308c\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u7dad\u6301\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u305d\u306e\u4e00\u65b9\u3067\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u306b\u3082\u52a0\u5165\u3057\u3001\u524d\u885b\u97f3\u697d\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002 1970\u5e74\u4ee3\u3088\u308a\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3068\u6570\u3005\u306e\u9332\u97f3\u306b\u5c02\u5ff5\u3002\u5f1f\u306e\u30b7\u30ae\u30b9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u30d0\u30eb\u30c8\u30eb\u30c8\u306b\u5354\u529b\u3057\u3066\u3001\u53e4\u697d\u5668\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u300c\u30e9\u30fb\u30d7\u30c6\u30a3\u30c3\u30c8\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u300d\u3084\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3059\u308b\u3002\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30d8\u30f3\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30c7\u30e9\u30fc\u3089\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u6570\u591a\u304f\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u30b8\u30e5\u3084\u30d1\u30ea\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u3001\u30e6\u30c8\u30ec\u30d2\u30c8\u306a\u3069\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u308b\u53e4\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u5be9\u67fb\u54e1\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u306a\u304a\u3001\u9577\u7537\u306e\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u306f\u65e5\u672c\u5728\u4f4f\u306e\u5f26\u697d\u5668\u88fd\u4f5c\u5bb6\u3001\u6b21\u7537\u306e\u30d4\u30fc\u30c8\u30fb\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u306f\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u3067\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\uff08\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u8a9e\u570f\u5074\uff09\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61732263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wieland_Kuijken>,
        <http://viaf.org/viaf/13145542350996641408>,
        <http://viaf.org/viaf/61732263>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3cee123-59a2-4813-97c1-cabd099cb076>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wieland_Kuijken.
doremus_artist:56d6aa25-c13e-38cb-8c2b-586a42191d30
owl:sameAs viaf:53574844; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53574844>.
doremus_artist:56dba5df-4ce8-3a86-b28b-cf6e84ae1379
owl:sameAs viaf:48118780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48118780>.
doremus_artist:5777463f-08bc-38f5-81c9-78e5093f8bb0
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Karsten Anker Andersen (16 February 1920 \u2013 15 December 1997) was a Norwegian conductor."@en,
        "Karsten Anker Andersen (Fredrikstad, Noruega; 16 de febrero de 1920 \u2013 Oslo, Noruega; 15 de diciembre de 1997) fue un director de orquesta noruego."@es,
        "\u041a\u0430\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u0435\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. Karsten Andersen; 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1920, \u041e\u0441\u043b\u043e \u2014 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1997, \u041e\u0441\u043b\u043e) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0435\u0434\u0440\u0438\u043a\u0441\u0442\u0430\u0434\u0435. \u0421 16 \u043b\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0435\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1938\u20141939 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041e\u0441\u043b\u043e, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044f \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0438 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044e \u0443 \u0410\u0440\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0421\u0430\u043d\u043d\u0432\u043e\u043b\u043b\u0430. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0433\u0440\u0430\u043d\u0442 \u043e\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0440\u0438\u043a\u0441\u0442\u0430\u0434 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u041a\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430\u043c\u043f\u0444\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0438\u0434\u0435\u0438. \u0412 1940\u20141945 \u0433\u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041e\u0441\u043b\u043e. \u0412 1945 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0432 \u0421\u0442\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u0440\u0435, \u0432 1947 \u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041a\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30b9\u30c6\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30ab\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30bb\u30f3\uff08Karsten Anker Andersen, 1920\u5e742\u670816\u65e5 - 1997\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d5\u30ec\u30c9\u30ea\u30af\u30b9\u30bf\u306e\u51fa\u8eab\u3002\uff18\u6b73\u304b\u3089\u30bb\u30f4\u30a7\u30ea\u30f3\u30fb\u30b9\u30f4\u30a7\u30f3\u30bb\u30f3\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u300116\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u30aa\u30b9\u30ed\u3067\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u30b6\u30fc\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30b9\u30ed\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30a2\u30ea\u30eb\u30c9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30c8\u306b\u548c\u58f0\u3092\u5b66\u3093\u3060\u304c\u3001\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5728\u5b66\u4e2d\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u305f\u30021939\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3057\u3066\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30af\u30fc\u30ec\u30f3\u30ab\u30f3\u30d7\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306e\u52c3\u767a\u3067\u9813\u632b\u3057\u3001\u30aa\u30b9\u30ed\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u30661945\u5e74\u307e\u3067\u5728\u7c4d\u3002\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5728\u7c4d\u4e2d\u306b\u30aa\u30c3\u30c9\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30fc\u30ca\u30fc\uff1d\u30d8\u30c3\u30b2\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3073\u30011945\u5e74\u306b\u30b9\u30bf\u30f4\u30a1\u30f3\u30b2\u30eb\u3067\u5f53\u5730\u306e\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021964\u5e74\u304b\u30891985\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011973\u5e74\u304b\u30891980\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u7acb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u517c\u4efb\u30021985\u5e74\u304b\u30891988\u5e74\u307e\u3067\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6307\u63ee\u79d1\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30aa\u30b9\u30ed\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32190638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karsten_Andersen>,
        <http://viaf.org/viaf/32190638>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karsten_Andersen.
doremus_artist:5797435f-4a3f-3002-ba75-8042cc7d1e67
owl:sameAs viaf:3611365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3611365>.
doremus_artist:5804afbe-edaa-3ed7-a5ea-fff0ca5f32be
    dbp:birthPlace dbr:Malmö;
    rdfs:comment
        "Christian Kjellvander (* 13. Mai 1976) ist ein schwedischer Singer-Songwriter."@de,
        "Christian Kjellvander (1976) is een Zweeds zanger en songwriter. Kjellvander groeide op in de Verenigde Staten en verhuisde op latere leeftijd terug naar Zweden. Op zijn eerste soloalbum (daarvoor speelde Kjellvander in de band Loosegoats) 'Songs From A Two Room Chapel' zijn de invloeden van beide landen te horen. In 2006 toerde Kjellvander met Lloyd Cole en Dirk Darmstaedter door Duitsland."@nl,
        "Christian Kjellvander (born May 13, 1976) is a Swedish singer-songwriter."@en,
        "Christian KjellvanderFichier:Christian Kjellvander.jpg Christian Kjellvander en concert \u00e0 Cologne, Allemagne 2006 Christian Kjellvander (13 mai 1976 \u00e0 Malm\u00f6) est un chanteur et compositeur de rock su\u00e9dois, actif depuis 1994. L'album de 2004, Songs from a Two-Room Chapel, a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 en France par le label Fargo. Parall\u00e8lement \u00e0 son activit\u00e9 solo, Christian Kjellvander a enregistr\u00e9 un album avec son fr\u00e8re Gustav sous le nom d'artiste de Songs of Soils. Gustav Kjellvander dirige, de son c\u00f4t\u00e9, le groupe Fine Arts Showcase."@fr;
    owl:sameAs viaf:269884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Kjellvander>,
        <http://viaf.org/viaf/269884>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb8b5134-e85d-4020-aa5e-93fe24af3c63>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Kjellvander.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Kjellvander.
doremus_artist:584f2d34-4dec-37ea-b742-1bfd3d28cbbe
    owl:sameAs viaf:54182318;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54182318>;
    foaf:isPrimaryTopicOf w:Edward_Ruscha.
doremus_artist:5907828e-2a6a-349b-96e6-3f5d521dbfb4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Phoenix,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Leslie Browne (* 29. Juni 1957 in New York City, New York) ist eine US-amerikanische Ballettt\u00e4nzerin und Filmschauspielerin, die f\u00fcr ihren Deb\u00fctfilm Am Wendepunkt sowohl f\u00fcr den Oscar als beste Nebendarstellerin als auch den Golden Globe Award f\u00fcr die beste Nebenrolle nominiert war."@de,
        "Leslie Browne (born June 29, 1957) is an American prima ballerina and actress. She was a principal dancer with the American Ballet Theatre in New York City from 1986 until 1993. She was also nominated for the Academy Award for Best Supporting Actress in 1977 at age 20, for portraying a fictionalized version of herself in The Turning Point."@en,
        "Leslie Browne (ur. 29 czerwca 1957) \u2014 ameryka\u0144ska aktorka filmowa i tancerka."@pl,
        "Leslie Browne est une danseuse de ballet et une actrice am\u00e9ricaine, n\u00e9e Lesli Brown en 1958 \u00e0 New York."@fr,
        "\u041b\u0435\u0301\u0441\u043b\u0438 \u0411\u0440\u0430\u0301\u0443\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leslie Browne, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434. Brown; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1957) \u2014 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430-\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0432 1986\u20141993 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445; \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430 (1978) \u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430 (1978)."@ru;
    owl:sameAs viaf:61755597;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leslie_Browne>,
        <http://viaf.org/viaf/61755597>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leslie_Browne.
doremus_artist:5af1c546-72d6-3d5b-8f98-fed6ec6fc0eb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Fe,_Argentina>;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires_Province;
    rdfs:comment
        "Ariel Ram\u00edrez (* 4. September 1921 in Santa Fe; \u2020 18. Februar 2010 in Monte Grande) war ein argentinischer Komponist."@de,
        """Ariel Ram\u00edrez (4 September 1921 \u2013 18 February 2010) was an Argentine composer, pianist and music director. He was considered "a chief exponent of Argentine folk music" and noted for his "iconic" musical compositions. Ram\u00edrez is known primarily for his Misa Criolla (1964). It allowed him to travel around Europe and Latin America to build his reputation. He however wrote more than 300 compositions during his career and sold millions of albums."""@en,
        "Ariel Ram\u00edrez (4 de setembro de 1921 - 18 de fevereiro de 2010) foi um compositor, pianista e diretor musical argentino."@pt,
        "Ariel Ram\u00edrez (Santa Fe, 4 de septiembre de 1921 \u2013 Monte Grande, 18 de febrero de 2010) fue un m\u00fasico, compositor y pianista de extensa trayectoria, considerado como una de las figuras m\u00e1s destacadas del nativismo argentino. Difusor de la cultura tradicional a trav\u00e9s de una amplia discograf\u00eda y de sus actuaciones al frente de su compa\u00f1\u00eda de folclore desde 1955 hasta 1980. Autor de numerosas canciones criollistas sumamente populares y de la Misa Criolla, una de las obras m\u00e1s importantes de la m\u00fasica argentina. Fue electo como Presidente de SADAIC (Sociedad Argentina de Autores y Compositores de M\u00fasica), en cinco per\u00edodos: 1970/74, 1974/77, 1993/97, 1997/2001 y 2001/2005."@es,
        """Ariel Ram\u00edrez (Santa Fe, 4 september 1921 - Buenos Aires, 18 februari  2010) was een Argentijnse componist. Hij had een grote voorliefde voor de eigen Argentijnse muziek. Toen in de zestiger jaren het verbod op een mis in de volkstaal werd opgeheven, componeerde Ram\u00edrez zijn in de westerse wereld bekendste werk, de "Misa Criolla"; hierin gebruikt hij de ritmes van de indianen en van de criollos (creolen), de nakomelingen van de diverse immigranten. Voor Ram\u00edrez was het belangrijk dat zijn muziek de Argentijnse ritmes en instrumentatie kent."""@nl,
        "Ariel Ram\u00edrez (ur. 4 wrze\u015bnia 1921 w Santa Fe w Argentynie, zm. 18 lutego 2010 w Buenos Aires) \u2013 argenty\u0144ski kompozytor i pianista. \u015awiatow\u0105 s\u0142aw\u0119 przynios\u0142a mu napisana w 1964 Misa Criolla (Msza Kreolska) \u2013 msza oparta na motywach ludowych ta\u0144c\u00f3w latynoameryka\u0144skich, stworzona wkr\u00f3tce po decyzji soboru watyka\u0144skiego II, umo\u017cliwiaj\u0105cej odprawianie mszy \u015bwi\u0119tej w j\u0119zyku ojczystym. W Polsce wykonana po raz pierwszy przez Warszawski Ch\u00f3r Mi\u0119dzyuczelniany[potrzebny przypis]. W sumie kompozytor napisa\u0142 ponad 3000 utwor\u00f3w[potrzebny przypis]. Jego ostatnie dzie\u0142o, Misa por la Paz y la Justicia, zosta\u0142o przekazane na r\u0119ce dyrygenta Janusza Siadlaka, z wy\u0142\u0105cznym prawem do wykonania w Polsce. Prawykonania dzie\u0142a dokona\u0142 ch\u00f3r Collegium Cantorum[potrzebny przypis]. Zmar\u0142 w wieku 88 lat po d\u0142ugiej walc"@pl,
        """Ariel Ram\u00edrez, n\u00e9 \u00e0 Santa Fe le 4 septembre 1921 et mort \u00e0 Monte Grande le 19 f\u00e9vrier 2010, est un auteur-compositeur et pianiste contemporain argentin ainsi que l'une des figures de proue du nativisme[Quoi ?] argentin. C'est aussi un artiste de cin\u00e9ma (compositeur de musique de film, auteur de bande sonore, voire acteur). Il a permis la diffusion de la culture traditionnelle sud-am\u00e9ricaine \u00e0 travers une abondante discographie et pr\u00e9sentations publiques de 1955 aux ann\u00e9es 1980. Auteur de nombreuses chansons "criollistas" (rythmique et tradition cr\u00e9oles d'Am\u00e9rique du Sud) extr\u00eamement populaires et de la Misa Criolla (Messe Cr\u00e9ole), l'une des \u0153uvres les plus importantes de la musique contemporaine argentine. Il avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident de la SADAIC (Soci\u00e9t\u00e9 des Auteurs et Compositeurs d'Argen"""@fr,
        "\u0410\u0440\u0438\u044d\u043b\u044c \u0420\u0430\u043c\u0438\u0440\u0435\u0441 (Ariel Ramirez, 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1921, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0424\u0435, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u2014 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2010, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435 \u0413\u0440\u0430\u043d\u0434\u0435, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0438\u0442\u043c\u043e\u0432 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438 \u00ab\u0416\u0430\u0432\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u043a\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041f\u043e\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0438\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30e9\u30df\u30ec\u30b9\uff08Ariel Ram\u00edrez, 1921\u5e749\u67084\u65e5 - 2010\u5e742\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30d5\u30a7\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2657482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ariel_Ram\u00edrez>,
        <http://viaf.org/viaf/2657482>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ariel_Ramirez.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ariel_Ramírez.
doremus_artist:5b4d2325-bbfb-3bfd-ae2b-5e19a1e5fe6b
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Peter Mennin (born Mennini) (May 17, 1923, Erie, Pennsylvania \u2013 June 17, 1983, New York City) was an American composer and teacher of Italian descent. In 1958, he was named Director of the Peabody Conservatory in Baltimore, then in 1962 became President of the Juilliard School, a position he held until his death in 1983. Under his leadership, Juilliard moved from Claremont Avenue to its present location at Lincoln Center. Mennin is responsible for the addition of drama and dance departments at Juilliard. He also started the Master Class Program, and brought many artists to teach including Maria Callas, Pierre Fournier and others."@en,
        "Peter Mennin (eigenlijk: Peter Mennini) (Erie, 17 mei 1923 \u2013 New York City, 17 juni 1983) was een Amerikaans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Peter Mennin Peter Mennin n\u00e9 17 mai 1923 \u00e0 \u00c9ri\u00e9 (Pennsylvanie) et mort le 17 juin 1983 \u00e0 New York, est un compositeur et un professeur am\u00e9ricain. Il a dirig\u00e9 le conservatoire Peabody de Baltimore d\u00e8s 1958. En 1962, succ\u00e9dant \u00e0 William Schuman, il pr\u00e9side la Juilliard School."@fr,
        "Peter Mennin(i) (* 17. Mai 1923 in Erie, Pennsylvania; \u2020 17. Juni 1983 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist. Mennin hatte Kompositionsunterricht bei Normand Lockwood am Oberlin Conservatory. Nach dem Kriegsdienst bei der U.S. Air Force studierte er von 1943 bis 1947 wie sein Bruder Louis Mennini an der Eastman School of Music in Rochester bei Howard Hanson. Von 1947 bis 1957 unterrichtete er an der Juilliard School of Music. Nach einem Studienaufenthalt in Europa war er ab 1958 Direktor des Peabody Conservatory of Music in Baltimore. Von 1962 bis zu seinem Tod war er Pr\u00e4sident der Juilliard School."@de,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30e1\u30cb\u30f3\uff08Peter Mennin\u30011923\u5e745\u670817\u65e5 \u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30a8\u30ea\u30fc - 1983\u5e746\u670817\u65e5\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u79fb\u6c11\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u672c\u6765\u306e\u59d3\u306f\u30e1\u30cb\u30fc\u30cb (Mennini) \u3068\u3044\u3063\u305f\u3002\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u306e\u30d4\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u6821\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u65e9\u304f\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u3092\u306f\u3058\u3081\u30019\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5354\u594f\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u81a8\u5927\u306a\u5439\u594f\u697d\u66f2\u3084\u5408\u5531\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u30e1\u30cb\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306f\u304b\u306a\u308a\u534a\u97f3\u968e\u7684\u3067\u5f53\u6642\u3068\u3057\u3066\u306f\u6666\u6e0b\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u672c\u8cea\u7684\u306b\u8abf\u7684\u3067\u3001\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306b\u4f9d\u62e0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79169834;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Mennin>,
        <http://viaf.org/viaf/79169834>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Mennin.
doremus_artist:5bc36904-d1bf-39d8-b5ff-07c2d1632ee1
    dbp:deathPlace dbr:Ostend;
    rdfs:comment
        "Vic Legley (18 June 1915 in Hazebrouck \u2013 28 November 1994 in Ostend) was a Belgian violist and composer of classical music, of French birth. He first studied in Ypres with Lionel Blomme (1897\u20131984). In 1935 he matriculated at the Royal Conservatory in Brussels, and there won awards in the study of viola, fugue, counterpoint and chamber music. He was chairman of SABAM (the authors' rights association) from 1980 to 1992, and from 1986 to 1990 president of the Union of Belgian Composers."@en,
        "Victor Legley (Hazebroek, Frans-Vlaanderen, 18 juni 1915 - Oostende, 28 november 1994) was een Belgisch componist, muziekpedagoog en altviolist."@nl,
        "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041b\u0435\u0433\u043b\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Victor Legley; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1915, \u0410\u0437\u0431\u0440\u0443\u043a \u2014 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1994, \u041e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0434\u0435) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0414\u0430\u043c\u0431\u0443\u0430 (\u0430\u043b\u044c\u0442) \u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0419\u043e\u043d\u0433\u0435\u043d\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0412 1936\u20141948 \u0433\u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435. \u0421 1949 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0430 \u0441 1956 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u041a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b. \u0412 1986\u20141990 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u0411\u041a (\u0421\u043e\u044e\u0437 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432)."@ru;
    owl:sameAs viaf:54164531;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vic_Legley>,
        <http://viaf.org/viaf/54164531>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vic_Legley.
doremus_artist:5bd7adcc-483f-354b-bd71-6a495e70aadb
owl:sameAs viaf:54444082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54444082>.
doremus_artist:5d8937dd-f977-371d-a122-64aa61aa1270
    owl:sameAs viaf:100987064;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100987064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fdaec65-1423-41b0-89d0-e53cffd0706a>.
doremus_artist:5dbe0f6b-896b-39e5-9973-eb38ca912ee7
    rdfs:comment
    "Isabelle Moretti est une harpiste classique fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:117241757;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Isabelle_Moretti>,
        <http://viaf.org/viaf/117241757>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Isabelle_Moretti.
doremus_artist:5ed8d069-97d4-3719-adee-52f266335d1d
owl:sameAs viaf:12638721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12638721>.
doremus_artist:5f161e61-f128-3756-94de-6568d2579491
    rdfs:comment
        "John Klenner (* 24. Februar 1899 in Deutschland; \u2020 13. August 1955 in New York City) war ein amerikanischer Komponist, Songwriter und Pianist. Klenner, der eine Klavierausbildung hatte, schrieb sowohl klassische Kompositionen als auch Popsongs. 1932 trat er der ASCAP bei. Der gemeinsam mit Sam M. Lewis entstandene Song Just Friends hat sich zum Jazzstandard entwickelt. Auch seine Songs Down the River of Golden Dreams (1930), Round the Bend of the Road (1932) und On the Street of Regret (1942) wurden Hits. Zu dem Hit-Song Heartaches (1931) und der Strawinsky-Adaption Summer Moon (aus der Feuervogel-Suite) schrieb er den Text. F\u00fcr Heartaches (1931, aufgenommen u. a. von The Marcels und von Patsy Cline) schrieb er den Text, w\u00e4hrend der Songwriter Al Hoffman (1902\u20131960) die Melodie beisteuerte"@de,
        """John Klenner (24 February 1899 \u2013 13 August 1955) was a German-born American pianist and composer. He composed both classical and popular music and is best known for writing the song "Just Friends" with Sam M. Lewis in 1931."""@en;
    owl:sameAs viaf:69193874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Klenner>,
        <http://viaf.org/viaf/69193874>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6cdcb0c-95f8-44bd-9d8d-aa885ee0a6ee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Klenner.
doremus_artist:6032c5d4-7c30-3862-9894-ae925293648f
    owl:sameAs viaf:84968687;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84968687>,
        <https://musicbrainz.org/artist/29a62e70-a15b-4e58-a39d-377f0443eb2c>.
doremus_artist:60756801-fb28-3ffc-8364-22fd4c048c9c
owl:sameAs viaf:79177998; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177998>.
doremus_artist:616dbd86-fe27-3467-ba8e-e7a71376357b
owl:sameAs viaf:44506829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44506829>.
doremus_artist:61f47791-23e2-3ad4-9565-5717c750eb46
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Pietro Domenico Paradisi (N\u00e1poles, 1707 - Venecia, 25 de agosto de 1791), tambi\u00e9n conocido como Pier Domenico Paradies, fue un compositor italiano de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        """Pietro Domenico Paradisi (also Pier Domenico Paradies) (1707 \u2013 25 August 1791), was an Italian composer, harpsichordist and harpsichord teacher, most prominently known for a composition popularly entitled "Toccata in A". A reviewer of a modern edition of his sonatas, all first edited by the composer, noted in passing "Paradies (never Paradisi, it seems)" suggesting that Paradisi might be a modern adaptation."""@en,
        "Pietro Domenico Paradisi (auch bekannt unter dem Namen Pier Domenico Paradies bzw. nur Domenico Paradies) (* 1707 in Neapel; \u2020 25. August 1791 in Venedig) war ein italienischer Komponist und Lehrer."@de,
        "Pietro Domenico Paradisi (aussi connu comme Pier Domenico Paradies) (Naples, 1707 \u2013 Venise, 25 ao\u00fbt 1791) fut un compositeur et claveciniste italien (\u00e9galement professeur de cet instrument) qui doit l'essentiel de sa renomm\u00e9e \u00e0 une de ses pi\u00e8ces pour le clavecin, g\u00e9n\u00e9ralement identifi\u00e9e comme la Toccata en La Majeur."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u041f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u0437\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Domenico Paradisi), \u0438\u043b\u0438 \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u041f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u0437\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pier Domenico Paradies; 1707 \u0433\u043e\u0434, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1791 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f, \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:44486069;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Domenico_Paradisi>,
        <http://viaf.org/viaf/44486069>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46aa26e8-36cb-4e80-b543-261e8a9a094f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Domenico_Paradisi.
doremus_artist:61faaf34-2f8e-3bab-bc88-78ff462bbdf8
owl:sameAs viaf:26709121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26709121>.
doremus_artist:62211ac7-baf7-3cb1-83b5-7d1e2afcc894
owl:sameAs viaf:76649872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76649872>.
doremus_artist:625a1bf8-49f3-3153-b2c9-4d732243cd1e
owl:sameAs viaf:3553941; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3553941>.
doremus_artist:625d5856-5f5c-38ec-9ae8-dfc44bb39ff3
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Era noto soprattutto come autore di brani celebri, composti per lo pi\u00f9 in collaborazione con l'ex-moglie Carole King ed in seguito con Michael Masser ed interpretati poi da cantanti famosi quali Aretha Franklin, Roberta Flack, George Benson, Whitney Houston, ecc. Come cantante, incise due album, It Ain't Exactly Entertainment del 1973 e Back Room Blood del 1996. Unitamente alla prima moglie Carole King fu incluso nel Rock and Roll Hall of Fame nel 1990."@it,
        "Gerald \"Gerry\" Goffin (February 11, 1939 \u2013 June 19, 2014) was an American lyricist. Writing initially with his wife Carole King, he co-wrote many international pop hits of the early and mid-1960s, including the US No.1 hits \"Will You Love Me Tomorrow\", \"Take Good Care of My Baby\", \"The Loco-Motion\", and \"Go Away Little Girl\". It was later said of Goffin that his gift was \"to find words that expressed what many young people were feeling but were unable to articulate.\""@en,
        "Gerry Goffin (* 11. Februar 1939 in New York City, New York; \u2020 19. Juni 2014 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Liedtexter des Brill Buildings, der seine gro\u00dfe Zeit in den 1960er Jahren erlebte."@de,
        "Gerry Goffin (Brooklyn (New York), 11 februari 1939 \u2013 Los Angeles, 19 juni 2014) was een Amerikaans songwriter. Samen met zijn eerste vrouw Carole King schreef hij tientallen pophits in de jaren 1960."@nl,
        "Gerry Goffin est un parolier am\u00e9ricain, n\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1939 \u00e0 Brooklyn, New York, et mort le 19 juin 2014 \u00e0 Los Angeles. Au cours des ann\u00e9es 1960, il fait \u00e9quipe avec la compositrice Carole King, qu'il a \u00e9pous\u00e9e en 1959. Ensemble, ils \u00e9crivent une cinquantaine de titres class\u00e9s dans le Top 40 am\u00e9ricain. Apr\u00e8s leur divorce, le parolier travaille notamment avec Jack Keller, Barry Goldberg et Michael Masser (en). Carole King et Gerry Goffin sont introduits au Songwriters Hall of Fame en 1987 et au Rock and Roll Hall of Fame en 1990."@fr,
        """\u0414\u0436\u0435\u0301\u0440\u0440\u0438 \u0413\u043e\u0301\u0444\u0444\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gerald "Gerry" Goffin, 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1939 \u2014 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 2014) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a. \u0412 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439 (\u0441 1959 \u043f\u043e 1968 \u0433\u0433.) \u041a\u044d\u0440\u043e\u043b \u041a\u0438\u043d\u0433 \u0432 1960-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0438\u0445: \u00abUp On the Roof\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (\u0438\u0441\u043f. \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 The Drifters), \u00abOne Fine Day\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (The Chiffons), \u00abI\u2019m Into Something Good\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (Herman\u2019s Hermits), \u00abWill You Love Me Tomorrow\u00bb (The Shirelles), \u00abTake Good Care of My Baby\u00bb (\u0411\u043e\u0431\u0431\u0438 \u0412\u0438), \u00abChains\u00bb (\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 The Cookies\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.), \u00abDon\u2019t Bring Me Down\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (The Animals), \u00abTake a Giant Step\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (The Monkees), \u00abGoin\u2019 Back\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (The Byrds). \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u00abThe Loco-Motion\u00bb , \u0441\u043f\u0435\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0438 \u0432\u0432\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438 \u0434\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0435, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0443 \u043d\u0438\u0445 \u043d\u044f\u043d\u0435\u0439 \u2014 \u041b\u0438\u0442\u043b \u0418\u0432\u0435."""@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30b4\u30d5\u30a3\u30f3\uff08Gerry Goffin\u3001\u672c\u540d\uff1a\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30b4\u30d5\u30a3\u30f3 (Gerald Goffin)\u30011939\u5e742\u670811\u65e5 - 2014\u5e746\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u533a\u306b\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u79fb\u6c11\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u5143\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30021990\u5e74\u306b\u3001\u304b\u3064\u3066\u306e\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u3067\u3001\u6700\u521d\u306e\u59bb\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30fb\u30ad\u30f3\u30b0\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u30022008\u5e74\u73fe\u5728\u307e\u3067\u306b\u3001\u30b4\u30d5\u30a3\u30f3\u306f Billboard Hot 100 \u306e\u9996\u4f4d\u30787\u66f2\u3001\u30c8\u30c3\u30d740\u306b\u306f59\u66f2\u3092\u9001\u308a\u8fbc\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76582908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerry_Goffin>,
        <http://viaf.org/viaf/76582908>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerry_Goffin.
doremus_artist:62802176-dd75-3c8a-8226-cb8dbe5d162e
owl:sameAs viaf:220588994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220588994>.
doremus_artist:62f1e535-e5e1-3531-b211-e28565ede0c7
owl:sameAs viaf:254820471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/254820471>.
doremus_artist:6391d645-ae25-3a23-90dd-ed7a6fcf940a
owl:sameAs viaf:119446611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119446611>.
doremus_artist:63920304-17e2-36c4-9b54-ba49f4ab6716
owl:sameAs viaf:14958463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14958463>.
doremus_artist:644c004d-bba5-30ee-ab30-2318b4cdcb8a
    dbp:birthPlace dbr:Parma;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Arturo Toscanini (* 25. M\u00e4rz 1867 in Parma; \u2020 16. Januar 1957 in New York) war ein italienischer Dirigent und gilt allgemein als einer der bedeutendsten Orchesterleiter seiner Zeit."@de,
        "Arturo Toscanini (Italian: [ar\u02c8tu\u02d0ro toska\u02c8ni\u02d0ni]; March 25, 1867 \u2013 January 16, 1957) was an Italian conductor. He was one of the most acclaimed musicians of the late 19th and of the 20th century, renowned for his intensity, his perfectionism, his ear for orchestral detail and sonority, and his photographic memory. He was at various times the music director of La Scala Milan, the Metropolitan Opera in New York, and the New York Philharmonic Orchestra. Later in his career he was appointed the first music director of the NBC Symphony Orchestra (1937\u201354), and this led to his becoming a household name (especially in the United States) through his radio and television broadcasts and many recordings of the operatic and symphonic repertoire."@en,
        "Arturo Toscanini (Parma, 25 de Mar\u00e7o de 1867 - 16 de Janeiro de 1957) foi um maestro italiano. Um dos mais aclamados m\u00fasicos do s\u00e9culo XIX e XX, ele foi renomeado pela sua brilhante intensidade, seu inquieto perfeccionismo, sua fenomenal ouvido para detalhes e sonoridade da orquestra e sua mem\u00f3ria fotogr\u00e1fica. Ele \u00e9 especialmente considerado um competente int\u00e9rprete das obras de Giuseppe Verdi, Ludwig van Beethoven, Johannes Brahms e Richard Wagner."@pt,
        "Arturo Toscanini (Parma, 25 maart 1867 - New York, 16 januari 1957) was een Italiaanse dirigent."@nl,
        "Arturo Toscanini (Parma, Reino de Italia, 25 de marzo de 1867 - Nueva York, Estados Unidos, 16 de enero de 1957) fue un m\u00fasico italiano, considerado por muchos de sus contempor\u00e1neos (cr\u00edticos, colegas y p\u00fablico en general) y por muchos cr\u00edticos de la actualidad como el m\u00e1s grande director de orquesta de su \u00e9poca y del siglo XX. Era c\u00e9lebre por su brillante intensidad, su incansable perfeccionismo, su prodigioso o\u00eddo y su memoria fotogr\u00e1fica, que le permit\u00eda corregir errores de los miembros de la orquesta que hab\u00edan sido inadvertidos durante d\u00e9cadas por sus colegas."@es,
        "Arturo Toscanini (n\u00e9 \u00e0 Parme, le 25 mars 1867 - mort \u00e0 Riverdale dans le Bronx \u00e0 New York, le 16 janvier 1957) est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "Arturo Toscanini (ur. 25 marca 1867 w Parmie, zm. 16 stycznia 1957 w Nowym Jorku) \u2013 w\u0142oski dyrygent. Studiowa\u0142 w konserwatoriach Parmy i Mediolanu gr\u0119 na wiolonczeli. Karier\u0119 rozpoczyna\u0142 w Brazylii jako wiolonczelista w zespole w\u0119drownej opery. Zadebiutowa\u0142 jako dyrygent 26 czerwca 1886 roku w Rio de Janeiro, gdy zesp\u00f3\u0142 odm\u00f3wi\u0142 wyst\u0119pu pod kierownictwem dotychczasowego dyrygenta; m\u0142ody Toscanini poprowadzi\u0142 wtedy z pami\u0119ci Aid\u0119, co spotka\u0142o si\u0119 du\u017cym uznaniem publiczno\u015bci. Ostatnie lata \u017cycia sp\u0119dzi\u0142 w Nowym Jorku."@pl,
        "Considerato uno dei pi\u00f9 grandi direttori di ogni epoca per l'omogeneit\u00e0 e la brillante intensit\u00e0 del suono, la fenomenale cura dei dettagli, l'instancabile perfezionismo e la memoria visiva prodigiosa, viene ritenuto in particolare uno dei pi\u00f9 autorevoli interpreti di Verdi, Beethoven, Brahms e Wagner. Fu uno dei pi\u00f9 acclamati musicisti della fine del XIX e della prima met\u00e0 del XX secolo, acquisendo fama internazionale anche grazie alle trasmissioni radiofoniche e televisive e alle numerose incisioni come direttore musicale della NBC Symphony Orchestra."@it,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0301\u0440\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Arturo Toscanini; 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1867, \u041f\u0430\u0440\u043c\u0430 \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1957, \u0420\u0438\u0432\u0435\u0440\u0434\u0435\u0439\u043b, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\uff08Arturo Toscanini, 1867\u5e743\u670825\u65e5 - 1957\u5e741\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u963f\u56fe\u7f57\u00b7\u6258\u65af\u5361\u5c3c\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aArturo Toscanini\uff0c1867\u5e743\u670825\u65e5\uff0d1957\u5e741\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u6307\u6325\u827a\u672f\u5728\u4e16\u754c\u4e0a\u6709\u7740\u6781\u5927\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u76f4\u523020\u4e16\u7eaa60\u5e74\u4ee3\u8fd8\u59cb\u7ec8\u5360\u6709\u7edd\u5bf9\u7edf\u6cbb\u7684\u5730\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19867298;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arturo_Toscanini>,
        <http://viaf.org/viaf/19867298>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da96be23-ef88-420e-8173-3efb7fd995cc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arturo_Toscanini_-_de_Augostini_bw.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arturo_Toscanini.
doremus_artist:647abda7-6eb0-3103-8081-1c3c5c05c3a9
    rdfs:comment
        """Mark "Moose" Charlap (December 19, 1928 \u2013 July 8, 1974) was a Jewish-American Broadway composer best known for Peter Pan (1954), for which Carolyn Leigh wrote the lyrics. The idea for the show came from Jerome Robbins, who planned to have a few songs by Charlap and Leigh. It evolved into a full musical, with additional songs by Jule Styne and Betty Comden and Adolph Green. On Broadway, starred Mary Martin as Peter Pan and Cyril Ritchard as Captain Hook."""@en;
    owl:sameAs viaf:117284478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moose_Charlap>,
        <http://viaf.org/viaf/117284478>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f6a982a-8450-446d-9d05-6926777d452b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moose_Charlap.
doremus_artist:656b7b7e-1103-3437-9c60-8c0c6713508a
    dbp:birthPlace dbr:Valls;
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Robert Gerhard i Ottenwaelder (* 25. September 1896 in Valls; \u2020 5. Januar 1970 in Cambridge) war ein spanischer Komponist."@de,
        "Robert Gerhard i Ottenwaelder (Catalan pronunciation: [ru\u02c8\u03b2\u025brd \u0292\u0259\u02c8\u027eart]; 25 September 1896 \u2013 5 January 1970) was a Catalan composer and musical scholar and writer, generally known outside Catalonia as Roberto Gerhard."@en,
        "Robert Juan Ren\u00e9 Gerhard Ottenwaelder (Valls, Tarragona, 25 de septiembre de 1896 - Cambridge, 5 de enero de 1970), fue un compositor espa\u00f1ol. Hijo de padre suizo y madre francesa, de Alsacia, aunque se consider\u00f3 siempre un compositor espa\u00f1ol, y desde 1921 firmar\u00eda como Roberto Gerhard. Muri\u00f3 en el exilio al que le conden\u00f3 el ascenso del r\u00e9gimen franquista. Roberto Gerhard es uno de los m\u00e1s grandes compositores espa\u00f1oles del siglo XX. El fondo personal de Roberto / Robert Gerhard se conserva en la Cambridge University Library, en la Biblioteca de Catalu\u00f1ay en el Institut d'Estudis Vallencs."@es,
        "Roberto Gerhard n\u00e9 Robert Gerhard i Ottenwaelder est un compositeur espagnol, naturalis\u00e9 britannique, n\u00e9 le 25 septembre 1896 \u00e0 Valls, en Catalogne (Espagne), mort le 5 janvier 1970 \u00e0 Cambridge, en Angleterre."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0413\u0435\u0440\u0445\u0430\u0440\u0434 (\u043a\u0430\u0442. Robert Juan Ren\u00e9 Gerhard i Ottenwaelder , 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1896, \u0412\u0430\u043b\u044c\u0441 \u2014 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1970, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u041f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f 27 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\uff08Roberto Gerhard \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\uff1aRobert Gerhard IPA\uff1a[ru\u02c8\u03b2\u025brd \u0292\u0259\u02c8\u027eart] \u30eb\u30d9\u30eb\u30c9\u30fb\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c8, 1896\u5e749\u670825\u65e5 \u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u8fd1\u90ca\u306e\u30d0\u30ea\u30e5\u30b9 - 1970\u5e741\u67085\u65e5 \u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u7956\u56fd\u3092\u8ffd\u308f\u308c\u3066\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u305d\u306e\u307e\u307e\u82f1\u8a9e\u570f\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002\u8fd1\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u305d\u306e\u5b9f\u7e3e\u304c\u56fd\u969b\u7684\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u30d5\u30a1\u30ea\u30e3\u4ee5\u5f8c\u306e\u4e16\u4ee3\u3067\u6700\u3082\u3059\u3050\u308c\u305f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u7f57\u4f2f\u6258\u00b7\u683c\u54c8\u5fb7\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aRobert Gerhard\uff0c1896\u5e749\u670825\u65e5\uff0d1970\u5e741\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd-\u745e\u58eb\u88d4\u897f\u73ed\u7259\u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6bcd\u4e3a\u963f\u5c14\u8428\u65af\u4eba\uff0c\u539f\u540dRobert Juan Rene Gerhard\u3002\u521d\u66fe\u4ece\u683c\u62c9\u7eb3\u591a\u65af\u5b66\u94a2\u7434\uff0c\u4ece\u8d39\u5229\u4f69\u00b7\u4f69\u5fb7\u96f7\u5c14\u5b66\u4f5c\u66f2\u3002\u540e\u6765\u5f97\u5230\u52cb\u4f2f\u683c\u7684\u8d4f\u8bc6\u540e\u53c8\u6210\u4e3a\u540e\u8005\u7684\u5b66\u751f\u3002\u897f\u73ed\u7259\u5185\u6218\u671f\u95f4\u88ab\u8feb\u8fc1\u5c45\u56fd\u5916\uff0c\u5148\u5230\u5df4\u9ece\uff0c\u540e\u5230\u5251\u6865\uff0c\u6700\u7ec8\u901d\u4e16\u4e8e\u5251\u6865\u3002\u683c\u54c8\u5fb7\u662f\u5e8f\u5217\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u548c\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u7684\u4ee3\u8868\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f46\u4e5f\u6709\u7740\u9c9c\u660e\u7684\u897f\u73ed\u7259\u6c11\u65cf\u4e2a\u6027\u3002\u4ed6\u5728\u5176\u7b2c\u4e09\u4ea4\u54cd\u66f2\u201c\u62fc\u8d34\u201d\u4e2d\u4f7f\u7528\u4e86\u5f55\u97f3\u5e26\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59269598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Gerhard>,
        <http://viaf.org/viaf/59269598>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99ac9dd1-4c4a-4869-bd1e-d53fa883d807>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Retrat_de_Robert_Gerhard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Gerhard.
doremus_artist:669eb56b-a8d5-32e0-b155-1715ae611d54
    dbp:birthPlace dbr:Gdańsk;
    dbp:deathPlace dbr:Corseaux;
    rdfs:comment
        "Carl Adolph Schuricht (* 3. Juli 1880 in Danzig; \u2020 7. Januar 1967 in Corseaux-sur-Vevey, Kanton Waadt) war ein deutscher Komponist und Dirigent. Er war einer der bedeutendsten Orchesterleiter des 20. Jahrhunderts. Aufgrund seiner Geburt besa\u00df er von 1920 bis 1939 die Danziger Staatsb\u00fcrgerschaft. Er galt als bedeutender Interpret der Werke der Wiener Klassik und der Sinfonien Anton Bruckners."@de,
        "Carl Adolph Schuricht (3 de Julho de 1880 - 7 de Janeiro de 1967) foi um maestro alem\u00e3o."@pt,
        "Carl Adolph Schuricht (Dantzig, entonces Prusia, 3 de julio de 1880 - Vevey, Suiza, 7 de enero de 1967) fue un director de orquesta y compositor alem\u00e1n."@es,
        "Carl Adolph Schuricht (Gda\u0144sk, 3 juli 1880 - Corseaux, 7 januari 1967) was een Duitse dirigent."@nl,
        "Carl SchurichtFichier:Schuricht5.jpg Carl Schuricht est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 \u00e0 Dantzig, alors en Prusse-Occidentale, le 3 juillet 1880 et mort \u00e0 Vevey en Suisse le 7 janvier 1967."@fr,
        """Schuricht was born in Danzig (Gda\u0144sk), German Empire; his father's family had been respected organ-builders. His mother, Amanda Wusinowska, a widow soon after her marriage (Carl's father Carl Conrad Schuricht drowned in the Baltic Sea while saving a friend, three weeks before he was born), brought up her son alone. His childhood was surrounded by music - "every Sunday in summer we used to hire three large open carriages and go out into the country. After the picnic we would join in singing choral works by Bach, Handel and Mendelssohn." He showed a talent for music at an early age, studying piano and violin from the age of six. By eleven he was composing, and continued his academic and musical studies when his mother moved to Berlin, then to Wiesbaden."""@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0428\u0443\u0440\u0438\u0445\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Carl Adolph Schuricht; 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1880, \u0414\u0430\u043d\u0446\u0438\u0433 \u2014 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1967, \u0412\u0435\u0432\u0435, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0415\u0433\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430, \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u30c8\uff08Carl Adolph Schuricht, 1880\u5e747\u67083\u65e5 - 1967\u5e741\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u963f\u9053\u592b\u00b7\u8212\u674e\u5e0c\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aCarl Adolph Schuricht\uff0c1880\u5e747\u67083\u65e5\uff0d1967\u5e741\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u570b\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u867d\u7136\u4ed6\u5728\u6307\u6325\u754c\u540d\u58f0\u5e76\u4e0d\u663e\u8d6b\uff0c\u666e\u904d\u8ba4\u4e3a\uff0c\u5176\u827a\u672f\u4ef7\u503c\u5e76\u672a\u4e3a\u5927\u4f17\u6240\u53d1\u6398\uff0c\u4f46\u4ed6\u5374\u6df1\u53d7\u4e50\u56e2\u6210\u5458\u548c\u542c\u4f17\u7684\u7231\u6234\u3002\u4ed6\u662f\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7231\u4e50\u4e50\u56e21956\u5e74\u8bbf\u7f8e\u4e4b\u884c\u7684\u4e3b\u8981\u6307\u6325\u3002\u5f88\u591a\u73b0\u4ee3\u6d3e\u6307\u6325\u90fd\u6df1\u53d7\u4ed6\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u867d\u7136\u4ed6\u4eec\u81ea\u5df1\u672a\u5fc5\u610f\u8bc6\u5230\u8fd9\u4e00\u70b9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42026591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Schuricht>,
        <http://viaf.org/viaf/42026591>,
        <https://musicbrainz.org/artist/573c0207-385a-4d04-9b3a-d0c4736dd3ed>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Schuricht5.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Schuricht.
doremus_artist:66bf68f0-ae47-3e1a-a250-153fffac1378
    owl:sameAs viaf:114341312;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114341312>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6627c8dc-3207-4fce-a5ee-7ef092ab7987>.
doremus_artist:6759798d-82a8-3952-a66a-9b7d3d0d36c9
owl:sameAs viaf:49410987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49410987>.
doremus_artist:693ab4e8-aa3d-3fd5-9435-a8c1f2459293
owl:sameAs viaf:34719469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34719469>.
doremus_artist:694a1f58-4281-3bf4-a2e0-d60e3459c8e5
    owl:sameAs viaf:231671202;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231671202>,
        <http://viaf.org/viaf/627144783170790386958>.
doremus_artist:69adc7d0-2485-3dc1-893a-3b9fe70ba460
owl:sameAs viaf:75201248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75201248>.
doremus_artist:69ec8969-dda4-3993-834c-4b60fce79c1e
    owl:sameAs viaf:48021041;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48021041>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5881f7f1-2a92-4745-a7d6-601890907f73>.
doremus_artist:6a04b0c5-5c40-38a9-897a-30f20f1c8a25
    rdfs:comment
        """Lennart Axelsson (* 11 juillet 1941 en Su\u00e8de) est un trompettiste de jazz su\u00e9dois qui r\u00e9side \u00e0 Hambourg en Allemagne. Axelsson a jou\u00e9 entre autres avec Chet Baker, Quincy Jones, Henry Mancini, Johnny Griffin, Joe Pass, Michael Gibbs, Albert Mangelsdorff, Gil Evans, Sal Nistico, Herb Geller, Nils Landgren, Don Menza, Peter Herbolzheimer, Toots Thielemans. 
* Portail du jazz Portail du jazz   
* Portail de la Su\u00e8de Portail de la Su\u00e8de"""@fr,
        "Lennart Axelsson (* 11. Juli 1941 in Schweden) ist ein schwedischer Jazztrompeter mit Wohnsitz in Hamburg."@de,
        "Lennart Axelsson (born July 11, 1941) is a Swedish trumpet player who has spent a good part of his career in Germany. Born and raised in Sweden, he began his career in a Swedish armed forces band. Disillusioned with military life, he quit to become a full-time musician, playing with various jazz bands in Sweden. In the early 1970s, he moved to Z\u00fcrich, Switzerland to take a job in the big band of Swiss radio station Schweizer Radio DRS. In 1974, he joined the James Last Orchestra. He was one of the featured trumpet soloists on Last's 1975 album In The Mood For Trumpets, along with Rick Kiefer and Ack van Rooyen; this was notable as Last's record company Polydor usually did not credit the individual personnel on Last's studio recordings. In 1979, Axelsson left the Last band and joined the ND"@en;
    owl:sameAs viaf:27275481;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lennart_Axelsson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/27275481>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Lennart_Axelsson_(musician)>.
doremus_artist:6a224aa8-6fab-367b-9378-85e7dfc915ff
    rdfs:comment
        "Henry Jay Lewis (Los Angeles, Californi\u00eb, 16 oktober 1932 - 26 januari 1996) was een Amerikaanse contrabassist en orkestdirigent."@nl,
        "Henry Jay Lewis (October 16, 1932 \u2013 January 26, 1996) was an African-American double-bassist and orchestral conductor. At age 16, he joined the Los Angeles Philharmonic, becoming the first African-American instrumentalist in a major symphony orchestra."@en,
        "Henry Lewis (* 16. Oktober 1932 in Los Angeles, Kalifornien; \u2020 26. Januar 1996 in New York) war ein afro-amerikanischer Dirigent."@de,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\uff08Henry Lewis\u30011932\u5e7410\u670816\u65e5 - 1996\u5e741\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u306b\u3001\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3001\u306e\u3061\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u3058\u305f\u3002 \u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30ba\u30fc\u30d3\u30f3\u30fb\u30e1\u30fc\u30bf\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021960\u5e74\u304b\u30891979\u5e74\u307e\u3067\u3001\u6b4c\u624b\u306e\u30de\u30ea\u30ea\u30f3\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\u3068\u5a5a\u59fb\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79075828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Lewis_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/79075828>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b142c14-a64b-4e76-ad57-721ae62a3a71>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marilyn_Horne_and_Henry_Lewis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Henry_Lewis_(musician)>.
doremus_artist:6aa0c019-e8d7-3b59-a02f-dd72bdc134c8
owl:sameAs viaf:38097872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38097872>.
doremus_artist:6b0ef899-b4c3-318a-b02e-89eb50e5d083
owl:sameAs viaf:11254621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11254621>.
doremus_artist:6b425cfe-a3b0-3fb5-b941-807b4857e2d4
    owl:sameAs viaf:122138662;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122138662>,
        <https://musicbrainz.org/artist/778f22a1-236d-44e2-8e77-bbe17bc8f0f1>.
doremus_artist:6c41c5dc-c6be-3f61-9fca-7a25e3d47be0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lexington,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir McCann. Les McCann, de son vrai nom Coleman Leslie, n\u00e9 le 23 septembre 1935 \u00e0 Lexington, Kentucky, est un pianiste et chanteur am\u00e9ricain."@fr,
        "Les McCann (* 23. September 1935 in Lexington, Kentucky) ist ein US-amerikanischer Jazz-Pianist, S\u00e4nger und Komponist."@de,
        """Leslie Coleman "Les" McCann (born September 23, 1935, in Lexington, Kentucky) is an American soul jazz pianist and vocalist whose biggest successes came as a crossover artist into R&B and soul."""@en,
        "Leslie Coleman McCann (Lexington, Kentucky, 23 de septiembre de 1935) es un pianista, cantante y compositor de jazz. Ha sido una de las figuras del llamado funky jazz."@es;
    owl:sameAs viaf:115382716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Les_McCann>,
        <http://viaf.org/viaf/115382716>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc16d640-a069-42ec-a8c1-c24fd5c3d206>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Les_McCann_Trio_(1962).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Les_McCann.
doremus_artist:6cf124f4-8aaa-3c77-b334-ddef3e8282e6
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Adriana Maliponte (born Brescia, 26 December 1938) is an Italian operatic soprano. Born Adriana Macchiaioli, she moved with her family to France at the age of 14. She studied first at the Mulhouse Conservatory and later in Como with Carmen Melis and made her stage debut at the Teatro Nuovo in Milan in 1958. In 1960 she won the Geneva International Singing Competition and quickly became a regular presence on the world's best opera stages during the 1960s and 1970s, making her debut at La Scala in 1970 as Manon, and at the Metropolitan Opera in 1971 as Mimi."@en,
        "Adriana Maliponte (n\u00e9e \u00e0 Brescia, le 26 d\u00e9cembre 1938) est une soprano italienne. N\u00e9e Adriana Macciaioli, elle vient avec sa famille s'installer en France \u00e0 l'\u00e2ge de 14 ans et \u00e9tudie le chant au Conservatoire de Mulhouse puis \u00e0 C\u00f4me avec Carmen Melis. Elle fait ses d\u00e9buts au Teatro Nuovo de Milan en 1958. En 1960, elle remporte le Concours international de Gen\u00e8ve. Elle est alors invit\u00e9e \u00e0 l'Op\u00e9ra de Rome, le Liceu de Barcelone, le Teatro Nacional de Sao Carlos de Lisbonne, le Palais Garnier, o\u00f9 elle cr\u00e9e le r\u00f4le de Sardula dans Le dernier sauvage de Gian Carlo Menotti en 1963, l'Op\u00e9ra-Comique, La Monnaie de Bruxelles, le Covent Garden de Londres, puis d\u00e9bute \u00e0 La Scala de Milan en 1970 dans le r\u00f4le de Manon."@fr,
        "Adriana Maliponte (ur. 26 grudnia 1938 w Brescii) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa, sopran, \u015bpiewaj\u0105ca w latach 60., 70. i 80. na scenach Europy i Ameryki P\u00f3\u0142nocnej."@pl;
    owl:sameAs viaf:91222959;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adriana_Maliponte>,
        <http://viaf.org/viaf/91222959>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adriana_Maliponte.
doremus_artist:6dab4ea7-10c9-362a-b55e-975c694c9a82
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Mauricio Vallina (born 27 March 1970 in Havana,) is a Cuban pianist living in Brussels. He has been a top prize-winner of national and international piano competitions. His prizes include Valencia (1994) and Gernika (1996) international piano competitions, and he has also been awarded special prizes for the best performance of Cuban and Spanish Music."@en,
        "Mauricio Vallina est un pianiste cubain n\u00e9 le 27 mars 1970 \u00e0 La Havane."@fr;
    owl:sameAs viaf:216313;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mauricio_Vallina>,
        <http://viaf.org/viaf/216313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mauricio_Vallina.
doremus_artist:6e0c68c3-53d7-35ce-be1f-36451e46f5ac
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Howard Arman (* 1954 in London) ist ein europ\u00e4ischer Chorleiter und Operndirigent."@de,
        "Howard Arman (born 1954, in London) is an English choral conductor and opera director. He won the Handel Music Prize of the Handel Festival, Halle, in 1996, shaped the festival's orchestra and conducted operas of George Frideric Handel. He is a conductor of the Theater and Philharmonie Th\u00fcringen, also the Luzerner Theater."@en;
    owl:sameAs viaf:69119450;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Arman>,
        <http://viaf.org/viaf/69119450>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howard_Arman.
doremus_artist:6ea080c0-a335-35d5-b933-038c986a4d6e
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Pisa;
    rdfs:comment
        "Marco Aurelio Felice Luigi Giovanni Battista Zani de Ferranti (* 23. Dezember 1801 in der Pfarrei Santo Salvatore von Bologna; \u2020 28. November 1878 in Pisa) war ein italienischer Gitarrist und Komponist. Konzertreisen f\u00fchrten ihn nach Holland, England, Frankreich und Amerika. Sein Sohn Cesare zog nach England und war der Vater von Sebastian Ziani de Ferranti. Zani de Ferrantis Werk umfasst eine Vielzahl von Kompositionen f\u00fcr Gitarre. Er wurde als der gr\u00f6\u00dfte Gitarrenvirtuose seiner Zeit angesehen und erhielt den Titel \u201eEhrengitarrist des K\u00f6nigs der Belgier\u201c."@de,
        "Marco Aurelio Zani de Ferranti (23 December 1801 \u2013 November 1878) was an Italian classical guitarist and composer."@en,
        "Marco Aurelio Zani de Ferranti est un musicien italien, guitariste virtuose et compositeur pour son instrument n\u00e9 \u00e0 Bologne le 23 d\u00e9cembre 1801, mort en novembre 1878 \u00e0 Pise."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a\u043e \u0410\u0443\u0440\u0435\u043b\u0438\u043e \u0426\u0430\u043d\u0438 \u0434\u0435 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Marco Aurelio Zani de Ferranti) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u0414\u0435\u0434 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0434\u0435 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:93519368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_Aurelio_Zani_de_Ferranti>,
        <http://viaf.org/viaf/93519368>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marco_Aurelio_Zani_de_Ferranti.
doremus_artist:6eb003fd-a52c-3d2d-9cfa-fe143c75cd90
owl:sameAs viaf:44509615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44509615>.
doremus_artist:6f5fafd3-2b1b-3479-a295-210eebb81538
owl:sameAs viaf:76582931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76582931>.
doremus_artist:6fb856bd-4b56-3589-ac9e-9eef4d20d514
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Koji Toyoda was a Japanese classical musician. He was born in Hamamatsu in 1933. Violinists Toshiya Eto and Koji Toyoda were amongst the first students of the famous music educator Shinichi Suzuki after he returned to Japan from studying in Germany. At that time, Koji Toyoda was only three and a half. During World War II, his studies with Suzuki were discontinued when Koji was evacuated from Tokyo. After losing both parents during the war, Koji stayed with his uncle and worked at a sake shop. Post war efforts of Suzuki to locate his student by radio announcement brought Koji under Suzuki's care. He continued his studies at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur in Paris where he studied with Professor Benedetti. He graduated there with a diploma in six months in order to study with George En"@en,
        "\u8c4a\u7530\u8015\u5150\uff08\u8c4a\u7530\u8015\u5152\u3001\u3068\u3088\u3060 \u3053\u3046\u3058\u30011933\u5e749\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u59bb\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u8c4a\u7530\u5143\u5b50\uff08\u65e7\u59d3\u7af9\u5185\uff09\u3001\u606f\u5b50\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306e\u8c4a\u7530\u5f13\u4e43\u3002 \u6771\u4eac\u90fd\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u30023\u6b73\u3067\u7236\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u3066\u9234\u6728\u93ae\u4e00\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021941\u5e74\u306b\u592a\u5e73\u6d0b\u6226\u4e89\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u4e00\u6642\u7684\u306b\u9234\u6728\u3068\u5225\u308c\u305f\u30026\u6b73\u3067\u6bcd\u3092\u5931\u3044\u3001\u5f8c\u306b\u7236\u3082\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u3067\u975e\u696d\u306e\u6b7b\u3092\u9042\u3052\u305f\u3002\u6d5c\u677e\u5e02\u306b\u3044\u305f\u53d4\u7236\u306b\u5f15\u304d\u53d6\u3089\u308c\u3066\u3001\u80b2\u3066\u3089\u308c\u3066\u305f\u300211\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u9577\u91ce\u770c\u6728\u66fe\u306b\u758e\u958b\u3057\u3066\u3044\u305f\u9234\u6728\u93ae\u4e00\u3068\u518d\u4f1a\u3057\u3066\u3001\u9234\u6728\u5bb6\u306b\u80b2\u3066\u3089\u308c\u3066\u3001\u82f1\u624d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 \u6210\u9577\u3057\u3066\u3001\u6e21\u6b27\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a8\u30cd\u30b9\u30b3\u3001\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30df\u30aa\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30e9\u30a4\u30f3\u5ba4\u5185\u697d\u56e3\u7b2c\u4e00\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30923\u5e74\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\uff08\u73fe\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\uff09\u306e\u7b2c\u4e00\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u309217\u5e74\u9593\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u6559\u6388\u309221\u5e74\u9593\u52d9\u3081\u3001\u305d\u306e\u9593\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5e02\u3088\u308a\u300c\u30ab\u30f3\u30de\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u300d\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u306f\u3001\u30b0\u30ea\u30e5\u30df\u30aa\u30fc\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u30021981\u5e74\u3088\u308a6\u5e74\u9593\u3001\u7fa4\u99ac\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u524d\u624d\u80fd\u6559\u80b2\u7814\u7a76\u4f1a\u4f1a\u9577\u3001\u56fd\u969b\u30b9\u30ba\u30ad\u30fb\u30e1\u30bd\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u6821\u9577\u3001\u540c\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:16344203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Koji_Toyoda>,
        <http://viaf.org/viaf/16344203>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Koji_Toyoda.
doremus_artist:71c62c43-41eb-3a3d-9f06-a25122128fa5
owl:sameAs viaf:2661795; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2661795>.
doremus_artist:71ee35f3-aeff-3f80-aa0a-fd97abb2f2ac
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Sylvain Chauveau (* 1971 in Bayonne, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Musiker."@de,
        "Sylvain Chauveau (born 1971) is a critically acclaimed instrumental music and electronic music artist and composer from Bayonne, France."@en,
        "Sylvain Chauveau (n\u00e9 en 1971) est un compositeur fran\u00e7ais, issu de la sc\u00e8ne rock et inspir\u00e9 tant par la musique du XXe si\u00e8cle (Maurice Ravel, Bernard Parmegiani, Erik Satie...) que par la peinture abstraite (Aur\u00e9lie Nemours, Mark Rothko, Robert Ryman, Agn\u00e8s Martin) et les musiciens minimalistes contemporains (AMM, Bernhard G\u00fcnter, Taku Sugimoto...)."@fr;
    owl:sameAs viaf:74160776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvain_Chauveau>,
        <http://viaf.org/viaf/74160776>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvain_Chauveau.
doremus_artist:7222db2b-923e-39c9-8d69-7c20441b15f9
owl:sameAs viaf:80009504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80009504>.
doremus_artist:726ef17a-e319-30dc-98f3-6f4300478e8a
owl:sameAs viaf:5129762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5129762>.
doremus_artist:742a6da5-d261-3c1d-8f2e-598857f91eb4
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Henri Betti, born Ange Betti (24 July 1917 \u2013 7 July 2005), was a French composer and a pianist. Pianist and composer of Maurice Chevalier from 1940 to 1945, Henri Betti is best known for composing the music of the songs C'est si bon (lyrics by Andr\u00e9 Hornez), Mais qu\u2019est-ce que j\u2019ai ? (lyrics by \u00c9dith Piaf) and Ma\u00eetre Pierre (lyrics by Jacques Plante)."@en,
        "Henri Betti, de son vrai nom Ange Betti, est un compositeur et un pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 juillet 1917 \u00e0 Nice (Alpes-Maritimes) et mort le 7 juillet 2005 \u00e0 Courbevoie (Hauts-de-Seine). Compositeur et pianiste-accompagnateur de Maurice Chevalier de 1940 \u00e0 1945, Henri Betti est surtout connu pour avoir compos\u00e9 la musique des chansons C\u2019est si bon (paroles d\u2019Andr\u00e9 Hornez), Mais qu\u2019est-ce que j\u2019ai ? (paroles d'\u00c9dith Piaf) et Ma\u00eetre Pierre (paroles de Jacques Plante)."@fr;
    owl:sameAs viaf:27144261;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Betti>,
        <http://viaf.org/viaf/27144261>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9270194f-7e61-407f-beeb-b600b208ff4a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HenriBettiSignature.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Betti.
doremus_artist:747c10b5-085c-3910-97e5-33dad38bb5e3
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Inizi\u00f2 a suonare il tin whistle all'et\u00e0 di sei anni, ed a otto anni inizi\u00f2 a studiare per suonare le uilleann pipes; spesso suona anche la fisarmonica diatonica e talvolta il bodhr\u00e1n. Nel 1968 divent\u00f2 anche produttore, supervisionando la registrazione di circa 45 album e ha composto colonne sonore per film. Ha collaborato con molti importanti artisti come: Mike Oldfield, The Muppets, Mick Jagger, Sting e Stevie Wonder. Ha collaborato in parte alla colonna sonora del film capolavoro di Stanley Kubrick Barry Lyndon (1975)"@it,
        "Paddy Moloney (* 1. August 1938 in Donnycarney, Dublin, Irland) ist ein irischer Uillean-Pipes-Spieler."@de,
        "Paddy Moloney (Donnycarney (Dublin), 1 augustus 1938) is een Ierse folkmuzikant en leider van The Chieftains sedert 1962. Hij speelt uilleann pipes, tin whistle, trekzak en bodhr\u00e1n. Zijn eerste instrument was de tin whistle toen hij zes was en hij ging les nemen op de uilleann pipes bij Leo Rowsome toen hij acht jaar was. Aan het einde van de jaren vijftig ontmoette hij Se\u00e1n \u00d3 Riada en kwam in zijn groep Ceolt\u00f3ir\u00ed Chualann."@nl,
        "Paddy Moloney (Irish: P\u00e1draig \u00d3 Maoldomhnaigh; born 1 August 1938) is an Irish musician, composer and producer who is the founder and leader of the Irish musical group The Chieftains and has played on every one of their albums."@en,
        "Paddy Moloney (en irlandais : P\u00e1draig \u00d3 Maoldomhnaigh), n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1938, est l'un des fondateurs du groupe de musique irlandaise The Chieftains ; il a particip\u00e9 \u00e0 chacun des albums du groupe. Il nait \u00e0 Donnycarney, un faubourg de Dublin (Irlande). Sa m\u00e8re lui ach\u00e8te son premier tin whistle lorsqu'il a six ans, et il commence l'apprentissage des uilleann pipes \u00e0 l'\u00e2ge de huit ans. Il joue \u00e9galement de l'accord\u00e9on diatonique et du bodhr\u00e1n. Au cours de sa carri\u00e8re, il a organis\u00e9 des sessions de travail pour Mike Oldfield, The Muppets, Mick Jagger, Paul McCartney, Sting et Stevie Wonder."@fr,
        "Paddy Moloney (nacido el 1 de agosto de 1938 en Donnycarney, Dubl\u00edn es el l\u00edder del grupo folk irland\u00e9s The Chieftains. Flautista y gaitero, maestro de las uilleann pipes, aprendi\u00f3 de otro gran int\u00e9rprete: Leo Rowsome.Ha colaborado con m\u00fasicos de la talla de Mike Oldfield y Sting."@es;
    owl:sameAs viaf:85471843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paddy_Moloney>,
        <http://viaf.org/viaf/85471843>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e2d8615-3926-4a2a-bf5c-665c73677d47>,
        <https://musicbrainz.org/artist/604ace11-4af7-4837-8c09-3becc2a822f9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paddy_Moloney.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paddy_Moloney.
doremus_artist:750e52ae-2708-3c6f-83a2-5c66ce31ed4d
    rdfs:comment
        """Eduard Tumagian (born 1944) is a Romanian bass-baritone opera and concert singer. Tumagian was born in Bucharest and studied at the Conservatory of Music "Porumbescu". He made his operatic debut in Bucharest. After winning several singing competitions, he joined the Op\u00e9ra of the Rhine in Strasbourg where he sang leading baritone roles including Posa in Don Carlos, Germont in La traviata, Scarpia in Tosca, and the title role in Rigoletto. Tumagian made his d\u00e9but at La Scala in the title role of Nabucco in 1986 and went on to sing there in the premiere Flavio Testi's opera Richard III (1987), in I due Foscari (1988), and I vespri siciliani (1989). He has also appeared at the Paris Opera, and in the opera houses of Lyon, Toulouse, Montpellier, Hamburg, Frankfurt, Munich, Vienna, Zurich, and A"""@en;
    owl:sameAs viaf:61741221;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Tumagian>,
        <http://viaf.org/viaf/61741221>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Tumagian.
doremus_artist:758a2db1-86fb-3524-a2d1-fc9dcace437c
    rdfs:comment
        "Ernst Wallfisch (27 May 1920 in Frankfurt am Main \u2013 8 May 1979 in Northampton, Massachusetts) was a prominent viola soloist, recording artist and pedagogue, primarily remembered along with his wife, pianist Lory Wallfisch, as partners of the Wallfisch Duo. Wallfisch was also a master viola da gamba player, even making recordings. Lory Wallfisch donated her husband's collection of viola music, approximately 300 items, to the Primrose International Viola Archive at Brigham Young University."@en;
    owl:sameAs viaf:71589499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Wallfisch>,
        <http://viaf.org/viaf/71589499>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernst_Wallfisch_and_accompanist_Alain_Motard_1962_on_tour_of_Southern_Africa.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Wallfisch.
doremus_artist:76053fb6-9e58-30cd-9bad-bf052f1c2400
owl:sameAs viaf:191394194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/191394194>.
doremus_artist:760f69dc-fbcf-3dd3-9fdb-621394cf849b
    owl:sameAs viaf:34247390;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34247390>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b755dd1-9778-4c02-a020-014777e5220b>.
doremus_artist:76ad43b5-d92a-3f62-83b6-7ef0b65b442d
owl:sameAs viaf:34649305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649305>.
doremus_artist:76aec25f-8eea-389d-8792-df89255972cb
owl:sameAs viaf:79788883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79788883>.
doremus_artist:76b3fee1-e41a-3628-85b4-1fc53961f431
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/London,_Ontario>;
    dbp:deathPlace dbr:Miami;
    rdfs:comment
        "Carmen Lombardo (* 16. Juli 1903 in London (Ontario); \u2020 17. April 1971 in Miami) war ein kanadischer Songwriter, S\u00e4nger und Saxophonist der leichten Unterhaltungsmusik. Er war der j\u00fcngere Bruder des Bandleaders Guy Lombardo. F\u00fcr die Royal Canadians, denen er bis 1970 angeh\u00f6rte, schrieb er mit John Jacob Loeb die B\u00fchnenshows Arabian Nights, Paradise Island und Mardi Gras!. 1937 und 1938 gewann er den Down Beat Poll als Saxophonist in der Sparte Sweet Music (in der Jazz-Zeitschrift damals ironisch corn genannt)."@de,
        "Carmen Lombardo (July 16, 1903 \u2013 April 17, 1971) was the younger brother of bandleader Guy Lombardo. He was a vocalist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:22327955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carmen_Lombardo>,
        <http://viaf.org/viaf/22327955>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ba17a5b-9405-43d0-a5c8-35ad1c920dc7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guy_Lombardo_and_siblings.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carmen_Lombardo.
doremus_artist:76f329b7-4b39-3de4-a3c4-5ce95722884f
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Michelagnolo Galilei (czasem zapisywany jako Michelangelo) (ur. 18 grudnia 1575 we Florencji, zm. 3 stycznia 1631) \u2013 w\u0142oski kompozytor doby p\u00f3\u017anego renesansu i wczesnego baroku, dzia\u0142aj\u0105cy g\u0142\u00f3wnie w Bawarii i w Polsce. By\u0142 on synem znanego kompozytora i teoretyka muzyki Vincenza Galilei oraz m\u0142odszym bratem Galileusza (Galileo Galilei)."@pl,
        "Michelagnolo Galilei (en ocasiones escrito como Michelangelo; 18 de diciembre de 1575 \u2013 3 de enero de 1631) fue un compositor y lutista italiano del Renacimiento tard\u00edo y barroco temprano eras, activo principalmente en Baviera y Polonia. Fue hijo del te\u00f3rico de la m\u00fasica y lutista Vincenzo Galilei, y el hermano menor del renombrado astr\u00f3nomo Galileo Galilei. Se deb\u00eda encontrar otro empleo para Michelagnolo, as\u00ed que 1593 se fue a Polonia, donde los m\u00fasicos extranjeros estaban muyu demandados. Muy probablemente le reclam\u00f3 la poderosa familia polaco-lituana Radziwi\u0142\u0142."@es,
        "Michelagnolo Galilei (sometimes spelled Michelangelo; 18 December 1575 \u2013 3 January 1631) was an Italian composer and lutenist of the late Renaissance and early Baroque eras, active mainly in Bavaria and Polish-Lithuanian Commonwealth. He was the son of music theorist and lutenist Vincenzo Galilei, and the younger brother of the renowned astronomer Galileo Galilei."@en,
        "Michelagnolo Galilei (soms ook gespeld Michelangelo) (Florence, 18 december 1575 \u2013 ?, 3 januari 1631) was een Italiaans componist en luitspeler van de late Renaissance en de vroege Barok. Hij was vooral actief in Beieren en Polen. Hij was de zoon van de muziektheoreticus en luitspeler Vincenzo Galilei en de jongere broer van Galileo Galilei (geboren 1564)."@nl,
        "Michelagnolo Galilei ou Michelangelo Galilei (Florence, 18 d\u00e9cembre 1575 - Munich, 3 janvier 1631) est un compositeur et luthiste italien de la Renaissance tardive et des d\u00e9buts du baroque. Fils du compositeur, luthiste et musicologue Vincenzo Galilei (1520 - 1591), Michelagnolo Galilei est \u00e9galement le fr\u00e8re du c\u00e9l\u00e8bre physicien et astronome Galileo Galilei, dit Galil\u00e9e (1564 - 1642)."@fr,
        "Michelangelo Galilei (* 18. Dezember 1575 in Florenz; \u2020 3. Januar 1631) war ein italienischer Komponist und Lautenist der Sp\u00e4trenaissance beziehungsweise des fr\u00fchen Barocks. Er war der j\u00fcngere Bruder des ber\u00fchmten Astronomen Galileo Galilei. Die meisten Kompositionen Galileis sind f\u00fcr die zehnch\u00f6rige Laute bestimmt. Seine erste Ver\u00f6ffentlichung war Il primo libro d'intavolatura di liuto (M\u00fcnchen 1620) in Tabulatur. Daneben gibt es zahlreiche Ver\u00f6ffentlichungen in anderen Publikationen."@de,
        "\u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u0439 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Michelangelo Galilei, \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 Michelangelo, 1575\u20141631) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u044b\u043d \u0412\u0438\u043d\u0447\u0435\u043d\u0446\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u044f, \u0438 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0430 \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:7584510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michelagnolo_Galilei>,
        <http://viaf.org/viaf/7584510>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb83fd89-6354-4c63-97ac-27abb9a76730>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michelagnolo_Galilei.
doremus_artist:77e1d149-968f-3fba-b78e-ef477027660c
owl:sameAs viaf:170687407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170687407>.
doremus_artist:78839306-1125-3594-97ac-b4eb270a80b7
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Franz Anton SchubertFran\u00e7ois SchubertFichier:Defaut.svg Franz Anton Schubert est un violoniste et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Dresde le 22 juillet 1808 et mort dans la m\u00eame ville le 12 avril 1878."@fr,
        "Fran\u00e7ois Schubert (* 22. Juli 1808 in Dresden; \u2020 12. April 1878 ebenda; eigentlich Franz Anton Schubert (der J\u00fcngere)) war Konzertmeister und Komponist in Dresden."@de,
        "Fran\u00e7ois Schubert (geboren als Franz Anton Schubert (de jongere); Dresden, 22 juli 1808 \u2013 aldaar, 12 april 1878) was een Duits violist en componist. Na een oefening met concertmeester Antonio Rolla in Dresden studeerde Schubert viool met Charles Philippe Lafont in Parijs en begon te werken onder de naam Fran\u00e7ois Schubert. Hij speelde in de Staatskapelle in Dresden van 1823 tot 1873."@nl,
        "Fran\u00e7ois Schubert (n\u00e9 Franz Anton Schubert (the Younger); 22 July 1808, Dresden \u2013 12 April 1878, Dresden) was a violinist and composer. After training with concertmaster Antonio Rolla in Dresden, Schubert studied violin with Charles Philippe Lafont in Paris and began working under the name Fran\u00e7ois Schubert. He played in the Staatskapelle in Dresden from 1823 to 1873."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\uff08Franz Anton Schubert\u30011808\u5e747\u670822\u65e5 - 1878\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u305f\u3081\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\uff08Fran\u00e7ois Schubert\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u3001\u307e\u305f\u540d\u5b57\u3082\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u98a8\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b7\u30e5\u30d9\u30fc\u30eb\u3068\u767a\u97f3\u3055\u308c\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u606f\u5b50\u3002\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306f\u540c\u59d3\u540c\u540d\u306e\u5225\u4eba\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u66f2\u300e\u307f\u3064\u8702\u300f\u304c\u3057\u3070\u3057\u3070\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3001\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u3088\u3063\u3066\u306e\u307f\u5f8c\u4e16\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6709\u540d\u306a\u65b9\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3068\u5370\u5237\u3055\u308c\u3066\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u6b74\u53f2\u7684\u697d\u8b5c\u3082\u3042\u308b\u305f\u3081\u3001\u6ce8\u610f\u3092\u8981\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59273218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Schubert>,
        <http://viaf.org/viaf/59273218>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9050ea72-a1af-4eaf-840f-949e36a0945b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Schubert.
doremus_artist:78ff2ea1-53cf-326d-8902-ebd4c7e3a2cb
    dbp:birthPlace dbr:Piacenza;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Loreto,_Marche>;
    rdfs:comment
        "Fu nominato nel 1724 maestro di cappella del duca di Parma. Dopo la rappresentazione della sua opera intitolata Ipermestra, nel 1724, continu\u00f2 gli studi con Alessandro Scarlatti nella citt\u00e0 di Napoli e divenne uno dei compositori pi\u00f9 popolari della sua epoca.Fra il 1724 e il 1740 compose 19 opere e per molti anni lavor\u00f2 alla corte imperiale viennese. La sua opera pi\u00f9 celebre \u00e8 Cesare in Egitto, presentata nel 1735. Nel 1738 divenne maestro di cappella della Santa Casa di Loreto. Le sue composizioni comprendono opere liriche e musica sacra; concerti con continuo e 8 salmi per tenori e basso."@it,
        "Geminiano Giacomelli (auch Jacomelli; * 28. Mai 1692 in Colorno; \u2020 25. Januar 1740 in Loreto) war ein italienischer Opernkomponist und Gesangslehrer."@de,
        "Geminiano Giacomelli (ook wel Jacomelli) (Piacenza, 28 mei 1692 - Loreto, 25 januari 1740) was een Italiaanse barokcomponist."@nl,
        "Geminiano Giacomelli (sometimes Jacomelli) (May 28, 1692 \u2013 January 25, 1740) was an Italian composer."@en,
        "Geminiano Giacomelli Geminiano Giacomelli (ou Jacomelli) (n\u00e9 \u00e0 Piacenza le 28 mai 1692 et mort \u00e0 Loreto le 25 janvier 1740) est un compositeur italien de musique baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:100192224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geminiano_Giacomelli>,
        <http://viaf.org/viaf/100192224>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4cd785f-2415-4276-8062-92bd9e553c7c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geminiano_Giacomelli.
doremus_artist:7942373d-b18e-3dda-ac8c-cbd2a55a706a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nebra_(Unstrut)>;
    rdfs:comment
        "Georg Christoph Biller (* 20. September 1955 in Nebra) ist ein deutscher Dirigent. Er war von 1992 bis Ende Januar 2015 Thomaskantor zu Leipzig."@de,
        "Georg Christoph Biller (Nebra, 20 de septiembre de 1955) es un director de coro alem\u00e1n. Dirigi\u00f3 el Thomanerchor como el decimosexto Thomaskantor desde Johann Sebastian Bach desde 1992 hasta 2015. Tambi\u00e9n es un bar\u00edtono, profesor y compositor."@es,
        "Georg Christoph Biller (Nebra, Saksen-Anhalt, 20 september 1955) is een Duitse dirigent en Thomascantor in Leipzig."@nl,
        "Georg Christoph Biller (born 20 September 1955) is a German choral conductor. He conducted the Thomanerchor as the sixteenth Thomaskantor since Johann Sebastian Bach from 1992 to 2015. He is also a baritone, an academic teacher and a composer."@en,
        "Georg Christoph Biller (n\u00e9 le 20 septembre 1955, \u00e0 Nebra-sur-Unstrut) est un chef de ch\u0153ur allemand. De 1992 \u00e0 2015, il a \u00e9t\u00e9 le 16e Thomaskantor depuis Johann Sebastian Bach. Il est aussi un baryton, un p\u00e9dagogue et un compositeur."@fr;
    owl:sameAs viaf:25653998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Christoph_Biller>,
        <http://viaf.org/viaf/25653998>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db7ccf50-eaf5-40b2-8550-4955dfcb987f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Christoph_Biller.
doremus_artist:79591649-362f-3af5-90e0-293ac0abecad
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Vienna,_Austria>;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0628\u062a\u064a\u0633\u062a \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 14 \u0645\u0627\u0631\u0633 1804 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 - 25 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1849 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a\u0627\u064b \u0648\u0648\u0627\u0644\u062f \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 ."@ar,
        "Johann Baptist Strauss (auch Johann Strau\u00df; * 14. M\u00e4rz 1804 in der Leopoldstadt, heute Wien; \u2020 25. September 1849 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Kapellmeister. Um Verwechslungen mit seinem gleichnamigen Sohn, dem \u201eWalzerk\u00f6nig\u201c, zu vermeiden, wird er meist Johann Strauss Vater genannt. Sein bis heute bekanntestes Werk ist der 1848 uraufgef\u00fchrte \u201eRadetzky-Marsch\u201c, mit dem traditionellerweise das Neujahrskonzert der Wiener Philharmoniker schlie\u00dft."@de,
        "Johann Baptist Strauss (ur. 14 marca 1804 w Wiedniu, zm. 25 wrze\u015bnia 1849 tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor okresu romantyzmu. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie walce i inne ta\u0144ce: polki, galopady, kadryle, kotyliony oraz marsze. By\u0142 tak\u017ce dyrygentem oraz gra\u0142 na skrzypcach i alt\u00f3wce. W 1825 za\u0142o\u017cy\u0142 w\u0142asn\u0105 orkiestr\u0119, z kt\u00f3r\u0105 zdoby\u0142 ogromn\u0105 popularno\u015b\u0107 w Wiedniu i w ca\u0142ej Europie. Wkr\u00f3tce jednak jego s\u0142aw\u0119 przy\u0107mi\u0142 jego syn \u2013 tak\u017ce Johann. Do najwa\u017cniejszych kompozycji Straussa nale\u017c\u0105:"@pl,
        "Johann Baptist Strauss I (Viena, 14 de marzo de 1804 \u2013 Viena, 25 de septiembre de 1849) hijo de Franz Borgias Strauss. Fue un compositor austriaco conocido particularmente por sus valses, que rivalizaron en su \u00e9poca con los de Josef Lanner. Fue el primero de una dinast\u00eda musical de la que formaron parte sus hijos Johann Strauss (hijo), Josef Strauss y Eduard Strauss. Su obra m\u00e1s famosa es probablemente la Marcha Radetzky (llamada as\u00ed por Joseph Radetzky von Radetz), mientras que quiz\u00e1s su vals m\u00e1s famoso sea Lorelei Rhein Kl\u00e4nge op. 154."@es,
        "Johann Baptist Strauss sr., Duits: Johann Baptist Strau\u00df sr. (Leopoldstadt bij Wenen, 14 maart 1804 - Wenen, 25 september 1849) was een Oostenrijks dirigent, violist en componist."@nl,
        "Johann Strauss I (German: Johann Baptist Strau\u00df, Johann Strauss (Vater); also Johann Baptist Strauss, Johann Strauss Sr., the Elder, the Father; March 14, 1804 \u2013 September 25, 1849) was an Austrian Romantic composer. He was famous for his waltzes, and he popularized them alongside Joseph Lanner, thereby setting the foundations for his sons to carry on his musical dynasty. His most famous piece is the Radetzky March (named after Joseph Radetzky von Radetz)."@en,
        "Johann Strauss, dit Johann Strauss p\u00e8re, est un compositeur et chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 14 mars 1804 et mort en cette ville le 25 septembre 1849. Il est le p\u00e8re de Johann Strauss II."@fr,
        "Johann Strauss, dito I (nascido Johann Baptist Strau\u00df ou Johann Baptist Strauss) (Viena, 14 de mar\u00e7o de 1804 \u2014 Viena, 25 de setembro de 1849) foi um compositor rom\u00e2ntico, Kapellmeister austr\u00edaco, pai de Johann Strauss II, Josef Strauss, Eduard Strauss, av\u00f4 de Johann Strauss III, nascido em 1866. Sua pe\u00e7a mais famosa \u00e9 provavelmente a Marcha Radetzky (do nome de Joseph Radetzky von Radetz)."@pt,
        """Ricordato con l'appellativo di "Padre del valzer", assieme a Joseph Lanner Johann Strauss \u00e8 stato il creatore del valzer viennese, che seppe portare a livelli di dignit\u00e0 mai raggiunti fino a quel momento e contribu\u00ec alla sua diffusione nel resto del continente europeo. Con lui il valzer smise di essere una semplice danza contadina e fece il suo ingresso anche fra i livelli pi\u00f9 alti della societ\u00e0, sia come musica da ballo, sia come musica da concerti."""@it,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Johann Baptist Strauss, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441-\u043e\u0442\u0435\u0446, \u043d\u0435\u043c. Johann Strauss Vater, 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1804, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1849, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0420\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u043e\u0432. \u0422\u0440\u043e\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u0435\u0439 \u2014 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d, \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0438 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u2014 \u0442\u043e\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438. \u041d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 251 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 (\u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 152 \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430). \u042d\u0442\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u043d\u043e \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u043e \u0435\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d\u043e\u043c \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u043e\u043c-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u043c \u0438 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u043e \u0432 1889 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Johann Strauss I. (Vater)\u30011804\u5e743\u670814\u65e5 - 1849\u5e749\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e9\u30f3\u30ca\u30fc\u3068\u300c\u30ef\u30eb\u30c4\u5408\u6226\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u71be\u70c8\u306a\u7af6\u4e89\u3092\u7e70\u308a\u5e83\u3052\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u306f\u300e\u30e9\u30c7\u30c4\u30ad\u30fc\u884c\u9032\u66f2\u300f\u3084\u30ef\u30eb\u30c4\u300e\u30ed\u30fc\u30ec\u30e9\u30a4\uff1d\u30e9\u30a4\u30f3\u306e\u8abf\u3079\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 \u751f\u524d\u306f\u300c\u30ef\u30eb\u30c4\u738b\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u304c\u3001\u6b7b\u5f8c\u306b\u306f\u9577\u7537\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u306b\u305d\u306e\u540d\u3092\u596a\u308f\u308c\u3001\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u300c\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u7236\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u5bb6\u306e\u59cb\u7956\u3067\u3042\u308a\u3001\u6b21\u7537\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u3084\u56db\u7537\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u3082\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u306a\u308a\u3001\u3055\u3089\u306b\u306f\u305d\u306e\u5b50\u5b6b\u304b\u3089\u3082\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u306a\u308b\u8005\u304c\u51fa\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5df4\u666e\u8482\u65af\u7279\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Baptist Strauss\uff0c1804\u5e743\u670814\u65e5\uff0d1849\u5e749\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u901a\u5e38\u88ab\u79f0\u4f5c\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u4e00\u4e16\u6216\u8001\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u548c\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5170\u7eb3\u4e00\u8d77\u666e\u53ca\u4e86\u5706\u821e\u66f2\uff0c\u5e76\u4e3a\u5176\u513f\u5b50\u5c0f\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7684\u5353\u8d8a\u6210\u5c31\u5960\u5b9a\u4e86\u57fa\u7840\uff0c\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u5706\u821e\u66f2\u4e4b\u7236\u201d\u3002\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u5706\u821e\u66f2\u662f\u300a\u83b1\u8335\u6cb3\u5973\u5996\u7f57\u857e\u83b1\u300b\uff08\u4f5c\u54c1\u7b2c154\u53f7\uff09\uff0c\u800c\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u5374\u662f\u300a\u62c9\u5fb7\u8328\u57fa\u8fdb\u884c\u66f2\u300b\uff08\u4f5c\u54c1\u7b2c228\u53f7\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46947765;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Strauss_I>,
        <http://viaf.org/viaf/46947765>,
        <https://musicbrainz.org/artist/725fb443-0a26-42f8-b4b7-5257b3a61eb5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Strauss_I_(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Strauss_I.
doremus_artist:7a1c51ad-dfe8-3b01-8c44-2cd27376aeea
    owl:sameAs viaf:315671365;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2467372>,
        <http://viaf.org/viaf/315671365>,
        <https://musicbrainz.org/artist/95fb3a0c-fc74-4f51-acba-bbe5b3a78e32>.
doremus_artist:7a61a760-4fa0-39ee-b441-b3b6d0fdf061
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Montreux_(Vaud)>;
    rdfs:comment
        "Bernard Kruysen est un chanteur classique baryton n\u00e9erlandais n\u00e9 le 28 mars 1933 \u00e0 Montreux (suisse) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 30 octobre 2000 \u00e0 Rijswijk (Pays-Bas). Il est connu pour \u00eatre un grand interpr\u00e8te de la m\u00e9lodie fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:10033671;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Kruysen>,
        <http://viaf.org/viaf/10033671>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62efe248-cef9-48e6-a7d1-18fc5eef93ff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Kruysen.
doremus_artist:7bf084de-78ca-3e0f-a560-08e6e7f67e3f
owl:sameAs viaf:5168881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5168881>.
doremus_artist:7cbb63d3-00e1-3a0a-a703-97ecb1f66221
    owl:sameAs viaf:100252569;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100252569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3dc30744-48ad-4e74-889a-246273e5e344>.
doremus_artist:7d295a1f-8e49-3020-821d-320045dc2bcf
    dbp:birthPlace dbr:Aachen;
    rdfs:comment
        "Philipp Maintz (* 28. Februar 1977 in Aachen) ist ein deutscher Komponist. Maintz studierte Komposition bei Michael Reudenbach, Robert HP Platz und elektronische Musik bei Karlheinz Essl, ferner erg\u00e4nzte er seine Studien durch Arbeiten am CRFMW (Centre de Recherches et de Formations Musicales de Wallonie) der Universit\u00e4t L\u00fcttich und am IRCAM (Institut des Recherches et Coordinations Musicales) in Paris. Neben Auszeichnungen und Stipendien erhielt er 2005 den F\u00f6rderpreis der Ernst von Siemens Musikstiftung und 2007 ein Stipendium der Bundesregierung f\u00fcr die Cit\u00e9 Internationale des Arts Paris. 2009 erhielt er ein Stipendium f\u00fcr die Akademie Schloss Solitude. Im Jahr 2010 absolvierte er einen Jahresaufenthalt an der Villa Massimo in Rom."@de,
        "Philipp Maintz (born 28 February 1977, in Aachen) is a German composer."@en,
        "Philipp Maintz est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Aix-la-Chapelle le 28 f\u00e9vrier 1977."@fr;
    owl:sameAs viaf:67673697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philipp_Maintz>,
        <http://viaf.org/viaf/67673697>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philipp_Maintz.
doremus_artist:7d5821ef-e395-38fd-a6d5-f50837bcb6cc
owl:sameAs viaf:2734065; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2734065>.
doremus_artist:7dad2923-91e3-3468-88cf-1c8685d8c686
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Ammiratore di Gustav Mahler, Fried fu il primo direttore a registrarne una sinfonia. Egli ebbe anche l'onore di essere il primo direttore d'orchestra straniero a esibirsi in Russia dopo la Rivoluzione bolscevica. In seguito all'ascesa politica del Partito Nazista capeggiato da Adolf Hitler, egli fin\u00ec col lasciare definitivamente la sua terra natale per lavorare in Unione Sovietica, divenendone cittadino nel 1940."@it,
        "Oskar Fried (* 10. August 1871 in Berlin; \u2020 5. Juli 1941 in Moskau) war ein deutscher Dirigent und Komponist."@de,
        "Oskar Fried (August 1, 1871 \u2013 July 5, 1941) was a German conductor and composer. An admirer of Gustav Mahler, Fried was the first conductor to record a Mahler symphony. Fried also held the distinction of being the first foreign conductor to perform in Russia after the Bolshevik Revolution. He eventually left his homeland to work in the Soviet Union after the political rise of Adolf Hitler's Nazi Party, and became a Soviet citizen in 1940."@en,
        "Oskar Fried est un chef d'orchestre et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Berlin le 10 ao\u00fbt 1871 et mort \u00e0 Moscou le 5 juillet 1941."@fr,
        "\u041e\u0301\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0424\u0440\u0438\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Oskar Fried; 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1871, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1941, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430-\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0438 \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\uff08Oskar Fried, 1871\u5e748\u670810\u65e5 \u2013 1941\u5e747\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19868264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oskar_Fried>,
        <http://viaf.org/viaf/19868264>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oskar_Fried.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oskar_Fried.
doremus_artist:7de1c410-1f35-3d65-8f4f-c63f409f9eba
    rdfs:comment
        "Matthias Maute (* 1963 in Albstadt-Ebingen) ist ein deutscher Blockfl\u00f6tist und Komponist, der heute in Montreal in Kanada lebt. Matthias Maute wurde als Sohn von Ursula (geb. Fischer) und Wilhelm Maute in Albstadt-Ebingen geboren, einer Stadt auf der Schw\u00e4bischen Alb in Baden-W\u00fcrttemberg gelegen. Maute studierte Blockfl\u00f6te an den Musikhochschulen in Freiburg und Utrecht. Im Jahr 1990 gewann er den ersten Preis in der Solistenkategorie des Wettbewerbs f\u00fcr Alte Musik in Br\u00fcgge, im Jahr 1994 mit dem Trio Passagio den Wettbewerb des holl\u00e4ndischen Impresariats."@de,
        "Matthias Maute (Ebingen, 1963) is een Duitse blokfluitist, fluitist, dirigent en componist, gevestigd in Canada."@nl,
        "Matthias Maute (born 1963) is a virtuoso recorder player and composer. Maute was born in Ebingen, Germany and studied in Freiburg and Utrecht with Baldrick Deerenberg and Marion Verbruggen. In 1990 won first prize in the soloist category of the competition Musica Antiqua Bruges, Belgium. He subsequently won the Dutch Impressariat Chamber Music Competition."@en;
    owl:sameAs viaf:69190534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthias_Maute>,
        <http://viaf.org/viaf/69190534>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1eb3c18e-b6d9-4823-a016-d1e1595d1f95>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthias_Maute.
doremus_artist:7e154bb5-ec2f-36b1-a16f-93229385e06d
owl:sameAs viaf:12311428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12311428>.
doremus_artist:7e672c26-6193-3bdc-aa2d-b2ccd119cee6
    rdfs:comment
        "Edmond Lemaigre (Clermont-Ferrand, 1849 \u2013 Paris 8e, 22 mai 1890) est un organiste, chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:170342284;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Edmond_Lemaigre>,
        <http://viaf.org/viaf/170342284>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edmond_Lemaigre.
doremus_artist:7f638f9e-d983-30f8-a604-c302ef1da97b
    dbp:birthPlace res:Elbląg;
    dbp:deathPlace res:Saint-Pétersbourg;
    rdfs:comment
        "Johann Benjamin Gro\u00df (\u00e9galement sous cette forme Johann Benjamin Gross) est un violoncelliste et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Elbing (aujourd\u2019hui Elbl\u0105g en Pologne) le 12 septembre 1809 et mort \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 1er septembre 1848, emport\u00e9 par le chol\u00e9ra."@fr;
    owl:sameAs viaf:57377686;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Johann_Benjamin_Gross>,
        <http://viaf.org/viaf/57377686>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Benjamin_Gross.
doremus_artist:8093f547-e53d-3420-9164-635e82a80cc5
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Carlos Prieto (* 1937 in Mexiko-Stadt) ist ein mexikanischer Cellist. Prieto hatte ab dem vierten Lebensjahr Cellounterricht. Sein Lehrer war Imre Hartman, sp\u00e4ter studierte er bei Pierre Fournier in Genf und bei Leonard Rose in New York. Daneben studierte er auch Ingenieurwissenschaften und \u00d6konomie am Massachusetts Institute of Technology."@de,
        """Carlos Prieto (born 1937) is a Mexican cellist and writer. He plays a Stradivarius cello named the "Piatti" after Carlo Alfredo Piatti, affectionatelly nicknamed "Chelo Prieto" by the current owner. He is a promoter of contemporary, original classical instrument music by Latin American composers. The Carlos Prieto International Cello Competition  is held every two years in Mexico. His son, Carlos Miguel Prieto, is music director of the National Symphony Orchestra of Mexico."""@en,
        "Carlos Prieto Jacqu\u00e9 (Ciudad de M\u00e9xico, 1 de enero de 1937- ) es un violonchelista, escritor y acad\u00e9mico mexicano."@es,
        """Carlos Prieto Jacqu\u00e9 (Mexico, le 1er janvier 1937) est un violoncelliste mexicain. Il joue un violoncelle Stradivarius appel\u00e9 "Piatti", d'apr\u00e8s Carlo Alfredo Piatti. Carlos Prieto est connu pour promouvoir la musique moderne et contemporaine d'Am\u00e9rique latine."""@fr,
        """Carlos Prieto \u00e9 um violoncelista e escritor mexicano. Se trata de um dos violoncelistas mais respeitados, que interpreta com frequ\u00eancia as obras compostas para ele por compostires latino-americanos, estadunidenses e europeus. Prieto toca um violoncelo Stradivarius, chamado El Piatti por Carlo Alfredo Piatti, e que o pr\u00f3prio int\u00e9rprete apelida carinhosamente de "Chelo Prieto". \u00c9 produtor de m\u00fasica contempor\u00e2nea realizada com instrumentos tradicionais de compositores latino-americanos."""@pt;
    owl:sameAs viaf:44391803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Prieto_(cellist)>,
        <http://viaf.org/viaf/44391803>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Prieto,_cellista_mexicano.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Carlos_Prieto_(cellist)>.
doremus_artist:80d3fb6a-a947-3c4c-b8ef-231da939ad81
owl:sameAs viaf:20106042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20106042>.
doremus_artist:8234ae29-94e6-3f8e-8d32-7e93e79a8bdf
    rdfs:comment
        "John Pringle AM (born 17 October 1938) is a retired Australian operatic baritone. He sang leading and supporting roles with Opera Australia and its predecessors for 41 years (1967\u20132008), and with some overseas companies. He was strongly associated with roles by Mozart, such as Figaro and Count Almaviva in The Marriage of Figaro; the title role and Leporello in Don Giovanni; Guglielmo and Don Alfonso in Cos\u00ec fan tutte; and Papageno in The Magic Flute."@en;
    owl:sameAs viaf:100323082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Pringle_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/100323082>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Pringle_(baritone)>.
doremus_artist:82531515-734b-3566-8ae4-095eda61a257
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lauw,_Haut-Rhin>;
    rdfs:comment
        "Johannes Brassart (* um 1405 wahrscheinlich in Lowaige bei Tongeren (Provinz Limburg); \u2020 Herbst 1455) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist."@de,
        "Johannes Brassart (also Jean Brasart) (c.\u20091400 \u2013 before 22 October 1455) was a Burgundian composer of the early Renaissance. Of his output, only sacred vocal music has survived, and it typifies early 15th century practice."@en,
        "Johannes Brassart (tambi\u00e9n conocido como Jean Brasart) (c. 1400 \u2013 alrededor del 22 de octubre de 1455) fue un compositor del Renacimiento perteneciente a la llamada Escuela de Borgo\u00f1a. Solamente se ha conservado m\u00fasica sacra de su autor\u00eda, toda ella representativa del estilo vigente a principios del Siglo XV."@es,
        "Johannes Brassart ook Brasart (wrsch. Lauw, omstreeks 1400 - Luik, v\u00f3\u00f3r 22 oktober 1455) was een Bourgondische componist uit de vroege Renaissance. Van zijn oeuvre zijn enkel geestelijke vocale werken bewaard gebleven die de muzikale praktijk van de 15de eeuw reflecteren."@nl,
        "Johannes Brassart ou Jean Brassart, n\u00e9 vers 1400 dans le dioc\u00e8se de Li\u00e8ge et mort en 1455 \u00e0 Tongres en Flandres et un compositeur du d\u00e9but de la Renaissance, adepte de l'\u00e9cole bourguignonne et de l'\u00e9cole franco-flamande."@fr;
    owl:sameAs viaf:66666451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Brassart>,
        <http://viaf.org/viaf/66666451>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32186db2-4aec-4f0f-9465-050c16e5486a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Brassart.
doremus_artist:832183fa-2503-39bc-b727-225e68ed85c0
    rdfs:comment
        "Shadi Torbey, n\u00e9 en 1976 \u00e0 Siegburg en Allemagne, est une basse belge d\u2019origine libanaise.\u2191 (en)\u00ab Biographie de Shadi Torbey \u00bb, sur pelleas-artists.com"@fr;
    owl:sameAs viaf:261912780;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Shadi_Torbey>,
        <http://viaf.org/viaf/261912780>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Shadi_Torbey.
doremus_artist:83711473-1277-333a-a987-7d0d888cf611
owl:sameAs viaf:79656141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79656141>.
doremus_artist:83dea4ea-a4ab-3087-9175-f1eb0a21890a
    dbp:birthPlace dbr:Magdeburg;
    rdfs:comment
        "Gottfried Michael Koenig (* 5. Oktober 1926 in Magdeburg) ist ein deutscher Komponist."@de,
        "Gottfried Michael Koenig (Magdeburgo, 5 de octubre de 1926) es un compositor contempor\u00e1neo germano-neerland\u00e9s. Estudi\u00f3 m\u00fasica sacra en Brunswick, composici\u00f3n, piano, an\u00e1lisis musical y ac\u00fastica en Detmold, t\u00e9cnicas de representaci\u00f3n musical en Colonia y t\u00e9cnicas de computaci\u00f3n en Bonn. Dio conferencias despu\u00e9s en el conservatorio estival de Darmstadt. Entre 1954 y 1964, Koenig trabaj\u00f3 en el estudio electr\u00f3nico de la Radio Occidental Alemana (WDR) donde produjo sus composiciones electr\u00f3nicas Klangfiguren, Ensayo y T\u00e9rmino 1 y escribi\u00f3 m\u00fasica orquestal y de m\u00fasica de c\u00e1mara. Adem\u00e1s asisti\u00f3 a otros compositores, entre ellos Mauricio Kagel, Franco Evangelisti, Gy\u00f6rgy Ligeti, Br\u00fcn y Karlheinz Stockhausen (con la realizaci\u00f3n de Gesang der J\u00fcnglinge y Kontakte)."@es,
        "Gottfried Michael Koenig (born October 5, 1926 in Magdeburg) is a contemporary German-Dutch composer."@en,
        "Gottfried Michael Koenig, n\u00e9 le 5 octobre 1926 \u00e0 Magdebourg, est un compositeur germano-n\u00e9erlandais."@fr,
        "\u30b4\u30c3\u30c8\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30b1\u30fc\u30cb\u30d2 (Gottfried Michael Koenig)\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u30fb\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27125527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gottfried_Michael_Koenig>,
        <http://viaf.org/viaf/27125527>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Magazin-koenig-big.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gottfried_Michael_Koenig.
doremus_artist:844a508f-4482-3f4c-a076-8ecfcdf44890
owl:sameAs viaf:5124831; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5124831>.
doremus_artist:84e2ab0e-633d-3e92-9953-29799f5c771c
    dbp:birthPlace dbr:Rovereto;
    dbp:deathPlace dbr:Pesaro;
    rdfs:comment
        "Riccardo Antonio Francesco Zandonai (Sacco di Rovereto, 28 mei 1883 \u2013 Trebbiantico bij Pesaro, 5 juni 1944) was een Italiaans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Riccardo Antonio Francesco Zandonai (ur. 30 maja 1883 w Sacco ko\u0142o Rovereto, wtedy Austro-W\u0119gry, zm. 5 czerwca 1944 w Pesaro) \u2013 austriacko-w\u0142oski dyrygent i kompozytor. Studiowa\u0142 w konserwatorium w Pesaro w latach 1899-1902, ko\u0144cz\u0105c dziewi\u0119cioletni program studi\u00f3w w trzy lata. By\u0142 uczniem Pietro Mascagniego, komponowa\u0142 w stylu w\u0142oskiego weryzmu, ale w jego utworach pojawia\u0142y si\u0119 wp\u0142ywy impresjonizmu. Skomponowa\u0142 te\u017c trzy poematy symfoniczne, koncerty instrumentalne oraz Requiem."@pl,
        "Riccardo Antonio Francesco Zandonai est un compositeur italien n\u00e9 \u00e0 Rovereto (Comt\u00e9 de Tyrol, Empire d'Autriche-Hongrie) le 28 mai 1883 et mort \u00e0 Pesaro le 5 juin 1944. Il fut directeur du Liceo musicale de Pesaro \u00e0 partir de 1935."@fr,
        "Riccardo Zandonai (* 30. Mai 1883 in Sacco, Rovereto, damals \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 5. Juni 1944 in Pesaro) war ein italienischer Komponist und Dirigent. 1910 wurde er korrespondierendes Mitglied in der Accademia Roveretana degli Agiati. Als Sch\u00fcler von Pietro Mascagni stand Zandonai dem Verismo nahe, seine Musik enth\u00e4lt aber auch Z\u00fcge des Impressionismus. Daneben schuf Zandonai drei sinfonische Dichtungen, Konzerte und ein Requiem."@de,
        "Riccardo Zandonai (28 May 1883 \u2013 5 June 1944) was an Italian composer."@en,
        "Riccardo Zandonai (Rovereto, 28 de maio de 1883  \u2014 Trebbiantico, 5 de junho de 1944) foi um compositor de \u00f3pera e maestro italiano."@pt,
        "Riccardo Zandonai (Sacco di Rovereto, 28 de mayo de 1883 - P\u00e9saro, 5 de junio de 1944) fue un compositor italiano de \u00f3pera."@es,
        "\u0420\u0438\u043a\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u0414\u0437\u0430\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Riccardo Zandonai; 28 \u043c\u0430\u044f 1883 \u2014 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1944) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u0437\u0430\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0411\u043e\u0440\u0433\u043e-\u0421\u0430\u043a\u043a\u043e \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0420\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435\u0442\u043e, \u0432 \u0442\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0434\u043e \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438. \u0412 1899 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u041f\u0435\u0437\u0430\u0440\u043e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0448\u0451\u043b \u043f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043b\u0435\u0442, \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043b\u0438\u0446\u0435\u044f \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041c\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u044c\u0438. \u041f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0437 \u043b\u0438\u0446\u0435\u044f \u0432 1902 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0414\u0437\u0430\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u2014 \u00ab\u0412\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041e\u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u044f\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. Il ritorno di Odisseo), \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u044d\u043c\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0441\u043a\u043e\u043b\u0438."@ru,
        "\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30b6\u30f3\u30c9\u30ca\u30fc\u30a4\uff08Riccardo Zandonai, 1883\u5e745\u670830\u65e5 - 1944\u5e746\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021898\u5e74\u3088\u308a\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30de\u30b9\u30ab\u30fc\u30cb\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u30c0\u30f3\u30c6\u306e\u300e\u7149\u7344\u7bc7\u300f\u3092\u81ea\u7531\u306b\u7ffb\u6848\u3057\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u30fb\u30c0\u30fb\u30ea\u30df\u30cb\u300b\u306b\u3088\u3063\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u592b\u4eba\u306f\u300a\u30b3\u30f3\u30ad\u30fc\u30bf\u300b\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u5275\u5531\u3057\u305f\u3001\u30bf\u30eb\u30af\u30a3\u30cb\u30a2\u30fb\u30bf\u30eb\u30af\u30a3\u30fc\u30cb\u3002 \u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u304c\u300a\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30c3\u30c8\u300b\u306e\u7d42\u5e55\u3092\u5b8c\u6210\u3092\u898b\u306a\u3044\u307e\u307e\u306b\u751f\u6daf\u6700\u5f8c\u306e\u65e5\u3005\u3092\u8fce\u3048\u305f\u3053\u308d\u3001\u51fa\u7248\u793e\u306e\u30ea\u30b3\u30eb\u30c7\u30a3\u306f\u3001\u4e07\u4e00\u306e\u5834\u5408\u306e\u5b8c\u6210\u8005\u306b\u6700\u3082\u3075\u3055\u308f\u3057\u3044\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u3001\u30b6\u30f3\u30c9\u30ca\u30fc\u30a4\u3092\u5019\u88dc\u306b\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u81ea\u8eab\u3082\u305d\u306e\u6848\u306b\u8cdb\u6210\u3057\u3001\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u3082\u305d\u308c\u3092\u82f1\u65ad\u3068\u3057\u3066\u8912\u3081\u79f0\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u606f\u5b50\u30c8\u30cb\u30aa\u304c\u3001\u30b6\u30f3\u30c9\u30ca\u30fc\u30a4\u304c\u307e\u3060\u7121\u540d\u3067\u3042\u308b\u3068\u3057\u3066\u3001\u305d\u306e\u6848\u3092\u5374\u4e0b\u3057\u305f\u3002\u7d50\u5c40\u300a\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30c3\u30c8\u300b\u3092\u88dc\u7b46\u3057\u305f\u306e\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u304c\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\u5b9f\u7528\u7248\u3092\u624b\u8352\u304f\u6271\u3063\u3066\u304b\u3089\u3001\u305d\u308c\u306b\u5023\u3063\u3066\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\u306e\u88dc\u7b46\u90e8\u5206\u3092\u30ab\u30c3\u30c8\u3057\u3066\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3053\u3093\u306b\u3061\u5e83\u304f\u666e\u53ca\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34645010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Zandonai>,
        <http://viaf.org/viaf/34645010>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Riccardo_Zandonai.
doremus_artist:8511c7e9-eeb7-3f3b-b2f7-ce96ad627cc5
owl:sameAs viaf:39643376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39643376>.
doremus_artist:8591f3e8-7fae-3f1a-bbf5-75aae46b2f8d
    dbp:birthPlace dbr:Nashua;
    rdfs:comment
        "Alvin Lucier (* 14. Mai 1931 in Nashua, New Hampshire) ist ein US-amerikanischer Komponist und Klangk\u00fcnstler."@de,
        "Alvin Lucier (born May 14, 1931) is an American composer of experimental music and sound installations that explore acoustic phenomena and auditory perception. A long-time music professor at Wesleyan University, Lucier was a member of the influential Sonic Arts Union, which included Robert Ashley, David Behrman, and Gordon Mumma. Much of his work is influenced by science and explores the physical properties of sound itself: resonance of spaces, phase interference between closely tuned pitches, and the transmission of sound through physical media."@en,
        "Alvin Lucier Alvin Lucier, n\u00e9 le 14 mai 1931 \u00e0 Nashua, New Hampshire, est un compositeur am\u00e9ricain. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des compositeurs de musique contemporaine les plus influents de sa g\u00e9n\u00e9ration. Ses \u0153uvres font appel \u00e0 la mise en situation de ph\u00e9nom\u00e8nes naturels li\u00e9s \u00e0 des principes de physique acoustique ou de psychoacoustique. Durant les ann\u00e9es 1970, Lucier cr\u00e9e plusieurs compositions faisant appel \u00e0 des dispositifs rarement utilis\u00e9s en musique et habituellement utilis\u00e9s pour la recherche scientifique. De cette mani\u00e8re, Lucier pousse le d\u00e9veloppement sur langage musical traditionnel tout en pr\u00f4nant une m\u00e9thode d'\u00e9coute nouvelle pour l'auditeur, qui doit se concentrer sur l'observation de ph\u00e9nom\u00e8nes acoustiques extr\u00eamement subtils. Parmi ses compositions les plus c\u00e9l\u00e8bres on c"@fr,
        "Oltre ad essere stato professore di musica alla Wesleyan University, Lucier fu membro dell'influente progetto Sonic Arts Union, che comprendeva fra i suoi membri Robert Ashley, David Behram e Gordon Mumma. La maggior parte dei suoi lavori esplora le teorie scientifiche riguardanti le propriet\u00e0 fisiche del suono."@it;
    owl:sameAs viaf:119476822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alvin_Lucier>,
        <http://viaf.org/viaf/119476822>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1e226c0-63b9-4c64-a533-e94ad21c5180>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alvin_Lucier.
doremus_artist:867ec59d-6e17-3907-baec-b120833e2b14
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        """Mike Wilhelm is a guitarist, singer and songwriter from California, United States of America. He was born in Los Angeles March 18, 1942 and first learned to play blues guitar in his teens, from legendary Tennessee bluesman Walter "Brownie" McGhee. He served for a short time in the U.S. Navy before starting his professional music career as an opening act for The Chambers Brothers. Mike Wilhelm currently performs with the Bottle Rock Blues & Rhythm Band in Lake County, California where he also resides with his wife, Ana Maria, their cat, Felix and dog, Boogity."""@en;
    owl:sameAs viaf:66667350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Wilhelm_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/66667350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Mike_Wilhelm_(musician)>.
doremus_artist:87250b80-a2fe-30b9-94a6-7f4234e5dab1
    owl:sameAs viaf:170276388;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170276388>,
        <http://viaf.org/viaf/94695336>.
doremus_artist:87650de6-1ce2-3c93-baac-45311db93dba
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Daniel Sternefeld (Antwerp, 27 November 1905 \u2013 Brussels, 2 June 1986) was a Belgian composer and conductor."@en,
        "Daniel Sternefeld (Antwerpen, 27 november 1905 \u2013 Ukkel, 2 juni 1986) was een Belgisch componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Daniel Sternefeld, n\u00e9 \u00e0 Anvers le 27 novembre 1905 et mort \u00e0 Uccle le 2 juin 1986 (\u00e0 80 ans), est un compositeur, professeur de musique et chef d'orchestre belge."@fr,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30b9\u30c6\u30eb\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\uff08Daniel Sternefeld\u30011905\u5e7411\u670827\u65e5 - 1986\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117203460;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Sternefeld>,
        <http://viaf.org/viaf/117203460>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Sternefeld.
doremus_artist:87901ad8-1595-3ef2-8f3c-ee043f5b1838
owl:sameAs viaf:2680369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2680369>.
doremus_artist:88058a6d-1b14-36a2-8652-f919d40adf50
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wimbledon,_London>;
    rdfs:comment
        """Thomas John Patrick "Tom" McGuinness (born 2 December 1941) is a guitarist, songwriter, author, record and TV producer. Born in Wimbledon, South London, he is best known as the guitarist from Manfred Mann and The Blues Band. In 1986 he wrote the book So You Want To Be a Rock and Roll Star. He studied at Wimbledon College."""@en,
        "Tom McGuinness (eigentlich Thomas John Patrick McGuinness, * 2. Dezember 1941 in Wimbledon, London) ist ein englischer Gitarrist."@de;
    owl:sameAs viaf:92263040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_McGuinness_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/92263040>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ManfredMannDaveBerry.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Tom_McGuinness_(musician)>.
doremus_artist:88218ced-c925-319e-8676-4d8187fcb66b
    owl:sameAs viaf:85116618;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85116618>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e132c066-a494-40e1-94c1-87c8091962b5>.
doremus_artist:8822bed6-94f9-3a9e-8d88-dffd7e60c22e
    owl:sameAs viaf:69116063;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69116063>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72c24d13-1248-4f57-b13a-48c743ceefdb>.
doremus_artist:882a2eb5-caf2-3653-ae7a-242e009f4cee
owl:sameAs viaf:2037450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2037450>.
doremus_artist:88352e40-1a30-358b-a6bb-a8939396e3e9
owl:sameAs viaf:9752370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9752370>.
doremus_artist:884284c1-2896-3149-878e-f1b7fd17e1e0
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Marines_(Val-d'Oise)>;
    dbp:deathPlace res:Argentan;
    rdfs:comment
        "Charles-Alexis Chauvet, n\u00e9 le 7 juin 1837 \u00e0 Marines, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 janvier 1871 \u00e0 Argentan, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:59348669;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles-Alexis_Chauvet>,
        <http://viaf.org/viaf/59348669>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles-Alexis_Chauvet.
doremus_artist:88735ce7-1a61-37d2-a718-fc462bb100bc
owl:sameAs viaf:100321729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100321729>.
doremus_artist:88ef94f4-f904-36de-af7b-6661f05cc379
owl:sameAs viaf:64197839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64197839>.
doremus_artist:893ae395-ba12-3947-bfa2-f9b4328854b2
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Brigitte Anne-Marie Bardot (* 28. September 1934 in Paris) ist franz\u00f6sische Filmschauspielerin, Model, S\u00e4ngerin und Sexsymbol. Nach ihrer Filmkarriere in den 50er und 60er Jahren wurde sie vor allem als Tierschutzaktivistin und Symbolfigur der franz\u00f6sischen Rechten bekannt."@de,
        "Brigitte Anne-Marie Bardot (French: [b\u0281i\u0292it ba\u0281\u02c8do]; born 28 September 1934) is a French actress, singer and fashion model, who later became an animal rights activist. She was one of the best known sex symbols of the 1950s and 1960s and was widely referred to by her initials, B.B."@en,
        "Brigitte Anne-Marie Bardot (Paris, 28 de Setembro de 1934) \u00e9 uma ex-atriz e atual ativista francesa. Conhecida por suas iniciais, BB, \u00e9 considerada o grande s\u00edmbolo sexual dos anos 50 e 60. Tornou-se ativista dos direitos animais, ap\u00f3s se retirar do mundo do entretenimento e se afastar da vida p\u00fablica."@pt,
        "Brigitte Anne-Marie Bardot (Par\u00eds, 28 de septiembre de 1934) es una actriz y cantante francesa, icono de la moda y s\u00edmbolo sexual de mediados del siglo XX. Adem\u00e1s es activista de derechos de los animales, fundadora y presidenta de la fundaci\u00f3n que lleva su nombre."@es,
        """Brigitte Bardot (Parijs, 28 september 1934) is een Frans fotomodel, actrice en zangeres. Als ondeugende "stoeipoes" en frivole pin-upgirl maakte ze zeer snel internationaal furore en vooral in Europa vormde ze een icoon van de jaren vijftig. Als sekssymbool was zij een Frans antwoord op de Amerikaanse Marilyn Monroe (MM). Haar naam werd vaak afgekort als BB, wat vanwege de alliteratie erg voor de hand lag, maar wat nog meer populair werd door een tophit van Dario Moreno (1961), waarin Bardot in het Frans en Portugees wordt bezongen."""@nl,
        "Brigitte Bardot, n\u00e9e Brigitte Anne-Marie Bardot le 28 septembre 1934 \u00e0 Paris, est une actrice de cin\u00e9ma, ancien mannequin et chanteuse fran\u00e7aise, militante de la cause animale, fondatrice et pr\u00e9sidente de la fondation qui porte son nom. Elle met un terme \u00e0 sa carri\u00e8re d'actrice en 1973 et se consacre depuis lors \u00e0 la d\u00e9fense des animaux."@fr,
        "Brigitte Bardot, w\u0142a\u015bciwie Brigitte Anne Marie Bardot (ur. 28 wrze\u015bnia 1934 w Pary\u017cu) \u2013 francuska modelka, piosenkarka i aktorka filmowa, symbol seksapilu w latach 50. i 60. XX wieku, p\u00f3\u017aniej tak\u017ce dzia\u0142aczka na rzecz ochrony praw zwierz\u0105t."@pl,
        "Dopo gli esordi come danzatrice classica, diviene prima modella, posando per svariate copertine di riviste di moda, quindi attrice e infine, dal 1962, cantante. Negli anni del successo si consacr\u00f2 come un'icona sexy. Dal 1962, inoltre, \u00e8 un'attivista per i diritti degli animali, attivit\u00e0 che l'ha assorbita completamente a partire dal suo abbandono del cinema avvenuto nel 1972."@it,
        "\u0411\u0440\u0438\u0436\u0438\u0301\u0442 \u0410\u043d\u043d-\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u0411\u0430\u0440\u0434\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Brigitte Anne-Marie Bardot [b\u0281i.\u0292it ba\u0281.do]; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0432 1952 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0417\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0418 \u0411\u043e\u0433 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0443\u00bb 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412 1950\u20141960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u0436\u0435 \u0441\u0435\u043a\u0441-\u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c, \u043a\u0430\u043a \u041c\u044d\u0440\u0438\u043b\u0438\u043d \u041c\u043e\u043d\u0440\u043e \u0434\u043b\u044f \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 21-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0432 \u0448\u043e\u0443-\u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0435 \u0441\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 48 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 80 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0448\u043e\u0443. \u0417\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 1973 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0411\u0430\u0440\u0434\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0443 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445. \u0421 1990-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0433\u043e\u043c\u043e\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0431\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043f\u044f\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0437\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0436\u0438\u0433\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0436\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0440"@ru,
        "\u0628\u0631\u064a\u062c\u064a\u062a \u0628\u0627\u0631\u062f\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 : Brigitte Bardot\u060c \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 28 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1934\u060c \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633) \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0627\u062a \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u062f\u062e\u0644\u062a \u0645\u0646 \u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0645\u062b\u0627\u0644 \u0645\u0627\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0645\u0648\u0646\u0631\u0648\u0627\u0644\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u062b \u062a\u0627\u064a\u0644\u0648\u0631 \u0627\u0648\u062f\u0631\u064a \u0647\u064a\u0628\u0648\u0631\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062b\u0631\u064a\u0646 \u0647\u064a\u0628\u0648\u0631\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062e \u0643\u0645\u0627 \u0635\u0646\u0641\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0642\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u0627\u0646 \u0628\u0631\u064a\u062c\u064a\u062a \u0628\u0627\u0631\u062f\u0648 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644\u062a \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0633\u0631\u064a\u0629 \u0647\u0627\u062f\u0626\u0629 \u0627\u0644\u064a \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0636\u0648\u0627\u0621 \u062d\u064a\u062b \u0627\u0633\u062a\u0642\u0637\u0628\u062a \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0648\u062e\u0644\u0642 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0645\u0631\u0627\u0629 \u0648\u0645\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0638\u0647\u0631\u062a \u0628\u0627\u0631\u062f\u0648 \u0628\u0625\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d \u0643\u064a \u062a\u0633\u0631\u0642 \u0642\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062c\u0628\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0641\u062a \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0641\u064a \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0628\u0631\u064a\u062c\u064a\u062a \u0643\u0627\u0646\u0629 \u0645\u0643\u0631\u0648\u0647\u0629 \u0639\u0644\u064a \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0644\u0627\u062d\u0632\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0646\u0627\u0626\u0633\u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0642\u0627\u0644\u0648\u0627 \u0639\u0646\u0647\u0627 (\u0627\u0646 \u0628\u0631\u064a\u062c\u064a\u062a \u0645\u062c\u0631\u062f \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0641\u0636\u0627\u0626\u062d\u064a\u0629 \u0648\u062a\u062e\u0648\u0636 \u0641\u064a \u0645\u0631\u062c\u0644 \u0627\u0644\u062c\u062d\u064a\u0645) \u0628\u0631\u064a\u062c\u064a\u062a \u0639\u0645\u0644\u062a \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0645\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0644\u062c\u062f\u0644 \u0627\u0646\u062a\u0642\u062f\u062a \u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u0643\u0633\u0628\u062a \u0634\u0647\u0631\u0629 \u062c\u0645\u0627\u0647\u0631\u064a\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u060c \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0648\u062e\u0644\u0642 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0645\u0631\u0627\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1956 \u062d\u0644\u062a \u0633\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0644 1958 \u062a\u062d\u064a\u0627 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 1965 \u0634\u0627\u0644\u0648\u0643\u0648 1968 \u0641"@ar,
        "\u30d6\u30ea\u30b8\u30c3\u30c8\u30fb\u30d0\u30eb\u30c9\u30fc\uff08Brigitte Bardot\u30011934\u5e749\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea16\u533a\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3001\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30e2\u30c7\u30eb\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u52d5\u7269\u4fdd\u8b77\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u982d\u6587\u5b57\u304c B.B.\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u540c\u3058\u767a\u97f3\u3067\u300c\u8d64\u3093\u574a\u300d\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e b\u00e9b\u00e9\u3068\u304b\u3051\u3066\u300cBB\u300d\u304c\u611b\u79f0\u3068\u306a\u308b\u3002\u732b\u306e\u3088\u3046\u306a\u76ee\u306b\u307c\u3066\u3063\u3068\u3057\u305f\u5507\u304c\u611b\u3089\u3057\u304f\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30de\u30ea\u30ea\u30f3\u30fb\u30e2\u30f3\u30ed\u30fc\u300d\u3068\u3082\u5f62\u5bb9\u3055\u308c\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30b7\u30f3\u30dc\u30eb\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u78a7\u59ec\u00b7\u82ad\u94ce\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aBrigitte Bardot\uff0c\u6cd5\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a[b\u0281i\u0292it ba\u0281\u02c8do]\uff1b1934\u5e749\u670828\u65e5\uff0d\uff0c\uff09\u6cd5\u56fd\u7535\u5f71\u5973\u660e\u661f\uff0c\u6635\u79f0\u201cBB\u201d\uff0c\u6709\u65f6\u4e5f\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u6027\u611f\u5c0f\u732b\u201d\u3002 \u82ad\u675c\u51fa\u751f\u4e8e\u5df4\u9ece\uff0c\u5c11\u5973\u65f6\u4fbf\u4ee5\u7f8e\u8c8c\u95fb\u540d\uff0c\u88ab\u65f6\u5c1a\u6742\u5fd7\u300aELLE\u300b\u53d1\u6398\u62c5\u4efb\u6a21\u7279\u30021952\u5e74\uff0c\u5979\u8eab\u7740\u6bd4\u57fa\u5c3c\u51fa\u6f14\u9996\u90e8\u7535\u5f71\u300a\u7a7f\u6bd4\u57fa\u5c3c\u7684\u59d1\u5a18\u300b\uff0c\u4e00\u4e3e\u5960\u5b9a\u81ea\u5df1\u6027\u611f\u5973\u795e\u7684\u5730\u4f4d\uff0c\u4f7f\u5f97\u6bd4\u57fa\u5c3c\u8fc5\u901f\u6d41\u884c\u3002\u540c\u5e74\uff0c\u5979\u5f00\u59cb\u4e0e\u7f57\u6770\u00b7\u74e6\u8fea\u59c6\u540c\u5c45\u30021956\u5e74\uff0c\u5979\u51fa\u6f14\u74e6\u8fea\u59c6\u7684\u7535\u5f71\u300a\u4e0a\u5e1d\u5275\u9020\u5973\u4eba\u300b\uff0c\u5927\u80c6\u66b4\u9732\u7684\u8868\u6f14\u4f7f\u5f97\u5979\u5728\u7f8e\u56fd\u7684\u77e5\u540d\u5ea6\u6025\u5267\u4e0a\u5347\uff0c\u4e0e\u739b\u4e3d\u83b2\u00b7\u68a6\u9732\u4e26\u7a31\u897f\u65b9\u6d41\u884c\u6587\u5316\u6027\u611f\u8c61\u5fb5\uff0c\u88ab\u89c6\u4e3a\u6027\u89e3\u653e\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002\u4e4b\u540e\uff0c\u5979\u4e00\u5ea6\u524d\u5f80\u597d\u83b1\u575e\u53d1\u5c55\uff0c\u4e0e\u5bc7\u514b\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af\u7b49\u5f71\u661f\u6709\u8fc7\u5408\u4f5c\u3002 1973\u5e74\uff0c\u78a7\u59ec\u00b7\u82ad\u94ce\u5ba3\u5e03\u606f\u5f71\uff0c\u6b64\u540e\u6210\u4e3a\u79ef\u6781\u7684\u52a8\u7269\u4fdd\u62a4\u4e3b\u4e49\u6d3b\u52a8\u5206\u5b50\u3002 \u6574\u4e2a1950\u5e74\u4ee3\u81f31960\u5e74\u4ee3\uff0c\u5979\u7684\u8eab\u5f71\u5728\u4e0d\u77e5\u591a\u5c11\u7537\u4eba\u7684\u7eee\u68a6\u4e2d\u6447\u66f3\u3002\u5979\u7684\u91d1\u53d1\u6c38\u6052\u84ec\u677e\uff0c\u6731\u5507\u6c38\u8fdc\u8f7b\u542f\uff0c\u5982\u68a6\u4f3c\u5e7b\u7684\u773c\u795e\u6c38\u6052\u5929\u771f\u65e0\u90aa\u5374\u53c8\u5145\u6ee1\u8bf1\u60d1\uff0c\u66f4\u4e0d\u7528\u8bf4\u9752\u6625\u65e0\u654c\u7684\u7f8e\u4e3d\u8eaf\u4f53\u2026\u2026\u4eba\u4eec\u53eb\u5979B.B\uff0c\u6027\u611f\u5c0f\u732b(Sex Kitten)\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49211553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brigitte_Bardot>,
        <http://viaf.org/viaf/49211553>,
        <https://musicbrainz.org/artist/efbdded5-ab91-4bb7-ba57-f36d7413eb70>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brigitte_Bardot_-_1962.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brigitte_Bardot.
doremus_artist:8997b635-c45d-3a2a-96c8-e8268e710758
owl:sameAs viaf:264148601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264148601>.
doremus_artist:8bc06438-9823-315e-829f-7706ad88eac0
    dbp:birthPlace dbr:Lambeth;
    rdfs:comment
        "Etheridge lernte mit 13 Jahren als Autodidakt Gitarre. Nach einem Studium der Kunstgeschichte an der Essex University spielte er ab 1971 in verschiedenen Jazzrockbands. Zwischen 1975 und 1978 war er ein Mitglied von Soft Machine. Au\u00dferdem war er bis 1981 mit Diz Disley und St\u00e9phane Grappelli auf Tournee. Zugleich gr\u00fcndet er seine Second Vision (mit Ric Sanders und Fred T. Baker). Nach Auftritten in Australien und den Vereinigten Staaten (auch im Duo mit Bassist Brian Torff) wirkte er im John Etheridge Trio, aber auch mit Gary Boyle. Zwischen 1989 und 1993 war er mit Danny Thompson's Whatever unterwegs."@de,
        "John Michael Glyn Etheridge (born 12 January 1948 in Lambeth, South London) is an English jazz fusion guitarist known for his eclecticism and broad range of associations in jazz, classical, and contemporary music."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a8\u30b5\u30ea\u30c3\u30b8(John Etheridge,1948\u5e741\u670812\u65e5-)\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u4e3b\u306b\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54336788;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Etheridge>,
        <http://viaf.org/viaf/54336788>,
        <https://musicbrainz.org/artist/791eaba5-dafe-4385-aac7-d8489508b27e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Etheridge.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Etheridge.
doremus_artist:8c143b4c-3b29-3486-b8c5-5f19ccfbb1a0
    rdfs:comment
        "Charlotte Lois Zelka (also Zelkowitz) (April 3, 1930 - October 6, 2001) was a concert pianist and founder of the Pasadena Music Ensemble."@en;
    owl:sameAs viaf:4497087;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlotte_Lois_Zelka>,
        <http://viaf.org/viaf/4497087>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlotte_Lois_Zelka.
doremus_artist:8cc3a341-eafe-3c92-ae1f-2d7fc1d987f6
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Bernd Weikl (* 29 de julio de 1942 en Viena) es un bar\u00edtono austr\u00edaco, conocido sobre todo por su papel de Hans Sachs en Los maestros cantores de N\u00faremberg de Richard Wagner. Weikl empez\u00f3 estudiando Econ\u00f3micas, pero pas\u00f3 a estudiar Canto en Maguncia, estudios que finaliz\u00f3 en el Conservatorio Superior de M\u00fasica de Hannover. Su debut tuvo lugar en 1968 en la \u00d3pera de Hannover, en 1972 actu\u00f3 por primera vez en el Festival de Bayreuth. En 1993, la Universidad de Vilna le concedi\u00f3 un Doctorado en Ciencias Econ\u00f3micas. Desde 1998 es miembro honorario de la \u00d3pera de Viena."@es,
        "Bernd Weikl (* 29. Juli 1942 in Wien) ist ein deutsch-\u00f6sterreichischer Opern- und Konzerts\u00e4nger (Bariton). Er z\u00e4hlt zu den profiliertesten Vertretern seines Fachs und erlangte international Ber\u00fchmtheit mit der Paraderolle des Hans Sachs in Richard Wagners Oper Die Meistersinger von N\u00fcrnberg."@de,
        "Bernd Weikl (Viena, 29 de julho de 1942) \u00e9 um bar\u00edtono austr\u00edaco, mais conhecido por suas performances em \u00f3peras de Richard Wagner."@pt,
        "Bernd Weikl (born Vienna, 29 July 1942) is an Austrian operatic baritone, best known for his performances in the operas of Richard Wagner."@en,
        "Bernd Weikl, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 29 juillet 1942 est un baryton autrichien qui s'est produit sur toutes les grandes sc\u00e8nes internationales. Il est surtout connu pour ses r\u00f4les dans les op\u00e9ras de Richard Wagner"@fr,
        "Comincia gli studi di canto a Magonza, per poi concluderli ad Hannover, dove nel 1968 far\u00e0 il suo debutto con Il franco cacciatore di Carl Maria von Weber, nel ruolo di Ottakar. Dal 1970 al 1973 \u00e8 membro della compagnia dell'opera di D\u00fcsseldorf. Nel 1967 \u00e8 un cantante nella Cantata No. 205 Zerrei\u00dfet, zersprenget, zertr\u00fcmmert die Gruft nel film Cronaca di Anna Magdalena Bach. Nel 1977 ha esordito al Metropolitan e nel 1980 alla Teatro alla Scala."@it,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0434 \u0412\u0430\u0439\u043a\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Bernd Weikl, \u0440\u043e\u0434. 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1942, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:37103809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernd_Weikl>,
        <http://viaf.org/viaf/37103809>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3321942d-b8eb-4249-9da3-e9de7f4ac953>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernd_Weikl.
doremus_artist:8d4e76c4-1d9c-3559-94e8-676d99472827
    rdfs:comment
        "Pauline Tinsley (Cecilia Pauline Tinsley) es una soprano dram\u00e1tica inglesa nacida en Wigan el 23 de noviembre de 1928. Poseedora de una voz caudalosa y brillante de notable flexibilidad. Se ha destacado en las lides de la \u00d3pera de Gales, la English National Opera - repertorio cantado en ingl\u00e9s -, Sadler's Wells y en Covent Garden donde fue muy apreciada hasta su retiro de las tablas cuarenta a\u00f1os despu\u00e9s de su debut. Estudi\u00f3 en la vecina M\u00e1nchester y perfeccion\u00f3 sus papeles con la legendaria Dame Eva Turner."@es,
        "Pauline Tinsley (born 1928) is a British soprano, notable for her performances for the Welsh National Opera (1962\u20131972, 1975\u20131981) and the English National Opera (1963\u20131974). The entry in K.J. Kutsch & Leo Riemens 'Grosses S\u00e4ngerlexicon' [1987 Edition, page 2980 f., Franke Verlag, Bern und Stuttgart] specifies that she was born in Wigan, near Manchester, on 27 March 1928 and studied at the Northern College of Music with Margaret Dillon and Ellis Keeler, and then in London with Joan Cross, Dame Eva Turner and Roy Henderson. Her debut was in 1961 as Desdemona in Rossini's Otello with the Philopera Company. She joined the Welsh National Opera in 1962 and the English National Opera in 1963, specialising in operas by Verdi, Puccini and Richard Strauss. In 1965 she became a member of The Royal O"@en;
    owl:sameAs viaf:29722934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pauline_Tinsley>,
        <http://viaf.org/viaf/29722934>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pauline_Tinsley_(1973).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pauline_Tinsley.
doremus_artist:8da28ef4-7bfb-36ab-8344-b8c962059f79
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Graziella Sciutti (* 17. April 1927 in Turin; \u2020 9. April 2001 in Genf) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Graziella Sciutti (17 April 1927 \u2013 9 April 2001) was an Italian soprano opera singer and later vocal teacher and opera producer."@en,
        "Graziella Sciutti (17 de abril de 1927 \u2013 9 de abril de 2001) fue un cantante de \u00f3pera de nacionalidad italiana. Con voz de soprano, al final de su trayectoria se dedic\u00f3 a la ense\u00f1anza y a la producci\u00f3n oper\u00edstica."@es,
        """Graziella Sciutti (Turim, 17 de Abril de 1927 \u2014 G\u00eanova, 9 de Abril de 2001) foi uma soprano l\u00edrico-leggero italiana. Sciutti tornou-se renomada por suas interpreta\u00e7\u00f5es de personagens \u201csoubrettes\u201d das \u00f3peras de Mozart e chamada de "A Maria Callas do Pequeno La Scala", como Susanna e Despina, e talvez especialmente por sua interpreta\u00e7\u00e3o de Zerlina em 1959, na grava\u00e7\u00e3o de Don Giovanni, com a Orquestra Philharmonia sob a dire\u00e7\u00e3o de Carlo Maria Giulini, com Joan Sutherland, Elisabeth Schwarzkopf, Giuseppe Taddei e outros."""@pt,
        "Graziella Sciutti (n\u00e9e \u00e0 Turin le 17 avril 1927 et morte \u00e0 Gen\u00e8ve le 9 avril 2001). Soprano italienne, l'une des plus \u00e9minentes soubrettes des ann\u00e9es 1950."@fr,
        "\u30b0\u30e9\u30c4\u30a3\u30a8\u30e9\u30fb\u30b7\u30e5\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Graziella Sciutti, 1927\u5e745\u670829\u65e5 - 2001\u5e744\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17408918;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graziella_Sciutti>,
        <http://viaf.org/viaf/17408918>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b2e2e4a-6bd4-4e39-8563-ff206512121d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graziella_Sciutti.
doremus_artist:8df2416f-020f-3680-87d1-b207ef388d46
owl:sameAs viaf:61750173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61750173>.
doremus_artist:8e509211-bd78-31c4-a632-59f9883f4588
    dbp:birthPlace dbr:Seattle;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Terry Fox (* 3. Mai 1943 in Seattle, Washington; \u2020 14. Oktober 2008 in K\u00f6ln) war ein US-amerikanischer Aktionsk\u00fcnstler, Maler und Bildhauer."@de,
        "Terry Fox (1943 \u2013 October 14, 2008) was an American video, conceptual, sound, and performance artist."@en;
    owl:sameAs viaf:96117538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terry_Fox_(artist)>,
        <http://viaf.org/viaf/96117538>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Terry_Fox_(artist)>.
doremus_artist:8ed70e63-52a7-3a4d-8f6a-0d0f59594557
owl:sameAs viaf:76501697; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76501697>.
doremus_artist:8eea1bdb-aede-3c6c-8014-0af9707e694d
    dbp:birthPlace dbr:Harbin;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Glen_Cove,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Benjamin Lees (* 8. Januar 1924 in Harbin; \u2020 31. Mai 2010 in Glen Cove) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Benjamin Lees (January 8, 1924 \u2013 May 31, 2010) was an American composer of art music."@en,
        "Benjamin Lees (geboren: Benjamin George Lisnianskij) (Harbin, 8 januari 1924 \u2013 Glen Cove, 31 mei 2010) was een Amerikaans componist en muziekpedagoog van Russische afkomst."@nl,
        "Benjamin Lees, n\u00e9 Benjamin George Lisniansky le 8 janvier 1924 \u00e0 Harbin (Chine) \u2013 mort le 31 mai 2010 \u00e0 Glen Cove, Long Island (\u00c9tats-Unis), est un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d \u041b\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Benjamin Lees, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u041b\u0438\u0441\u043d\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1924, \u0425\u0430\u0440\u0431\u0438\u043d \u2014 31 \u043c\u0430\u044f 2010, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438; \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u043e\u043c. \u0412 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041a\u0438\u0432\u044b \u0420\u043e\u0434\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u0430. \u0412 1939 \u0433. \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u041b\u0438\u0441 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u0411\u0438\u0442\u0442\u0435\u0440. \u0412 1942\u20141945 \u0433\u0433. \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u0412\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043b\u0430\u0445 \u0421\u0428\u0410. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0434\u0435\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043f\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0425\u0430\u043b\u0441\u0438 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0441 \u0438 \u0418\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0414\u0430\u043b\u044c. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1940-\u0445 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u041b\u0438\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u043b\u0438 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0410\u043d\u0442\u0435\u0439\u043b\u0430, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430. \u041d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435"@ru;
    owl:sameAs viaf:104824640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Lees>,
        <http://viaf.org/viaf/104824640>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6ac4620-63cc-4dea-a25e-1d0c0a8e5a96>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin_Lees.
doremus_artist:8f5ebcf9-87d6-3926-97ab-c7e12cb68b56
owl:sameAs viaf:46957070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46957070>.
doremus_artist:8fb7fa0d-3e26-3910-9800-45f29deb6820
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Ruxandra Donose (* 2. September 1964 in Bukarest) ist eine rum\u00e4nische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Ruxandra Donose (born in Bucharest) is a Romanian operatic mezzo-soprano. Donose studied singing and piano at the Conservatorul Ciprian Porumbescu in Bucharest. She won in 1990 the second prize at the ARD contest in Munich. After this, she had her first engagement abroad, in Basel. In 1992 she became a member of the Vienna State Opera. From there, she developed a fast-paced international career, as an opera singer (Covent Garden, Op\u00e9ra Bastille, Metropolitan Opera, Salzburg Festival etc.) and also as an interpreter for Lied and oratorio."@en,
        "Ruxandra Donose (n\u00e9e \u00e0 Bucarest le 2 septembre 1964) est une mezzo-soprano roumaine. Ruxandra Donose a \u00e9tudi\u00e9 le chant et le piano \u00e0 l'universit\u00e9 nationale de musique de Bucarest. Apr\u00e8s avoir remport\u00e9 en 1990 le second prix du concours ARD de Munich, elle obtient son premier engagement \u00e0 l'\u00e9tranger, \u00e0 B\u00e2le. En 1992, elle devient membre de l'op\u00e9ra d'\u00c9tat de Vienne. \u00c0 partir de ce moment, sa carri\u00e8re internationale progresse rapidement en tant que chanteuse d'op\u00e9ra (\u00e0 Covent Garden, \u00e0 l'Op\u00e9ra Bastille, au Metropolitan Opera, au festival de Salzbourg, etc.), ainsi que comme interpr\u00e8te de lieder et d'oratorio."@fr;
    owl:sameAs viaf:115660606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruxandra_Donose>,
        <http://viaf.org/viaf/115660606>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruxandra_Donose.
doremus_artist:9029a4bb-01c3-3048-be1b-2c877f14fcb8
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Lisa Otto (* 14. November 1919 in Dresden; \u2020 18. September 2013 in Berlin) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie war in ihrer aktiven Zeit eine der bekanntesten Soubretten."@de,
        "Lisa Otto (14 November 1919 \u2013 18 September 2013) was a German operatic soprano, particularly associated with soubrette and light coloratura roles. Born in Dresden, she studied there at the Musikhochschule with Susanne Steinmetz-Pr\u00e9e. She made her debut in Beuthen, as Sophie in Der Rosenkavalier, in 1941, where she remained until 1944. She then sang in Nuremberg (1944\u201345), Dresden (1945\u201351), and joined the Berlin State Opera in 1951, where she was to remain until 1985."@en;
    owl:sameAs viaf:19866478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Otto>,
        <http://viaf.org/viaf/19866478>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lisa_Otto.
doremus_artist:905fe1a6-8a67-3a1b-aec3-0be502dd664d
owl:sameAs viaf:22415936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22415936>.
doremus_artist:909d05b1-2b2d-39d5-a1c5-33118250f417
    dbp:birthPlace dbr:Mumbai;
    rdfs:comment
        "Zakir Hussain (* 9. M\u00e4rz 1951 in Bombay, Indien) gilt als der profilierteste lebende Tabla-Spieler. Neben der Tabla spielt Hussain unter anderem die zweifelligen indischen R\u00f6hrentrommeln Dhol, Dholak, Dholki und Khol sowie die Kesseltrommel Duggi."@de,
        "Zakir Hussain (1951, Bombay, India), es considerado el m\u00e1s grande ejecutante de tabla. Es hijo de otro reconocido tablista: Ustad Alla Rakha.Sus trabajos abarcan m\u00fasica de la India, jazz, fusi\u00f3n y m\u00fasica del mundo."@es,
        "Zakir Hussain (Hindi: \u091c\u093c\u093e\u0915\u093f\u0930 \u0939\u0941\u0938\u0948\u0928, Urdu: \u0630\u0627\u06a9\u0650\u0631 \u062d\u0633\u06cc\u0646\u200e; born 9 March 1951) is an Indian tabla player, musical producer, film actor and composer. He was awarded the Padma Shri in 1988, and the Padma Bhushan in 2002, by the Government of India. He was also awarded the Sangeet Natak Akademi Award in 1990, given by the Sangeet Natak Akademi, India's National Academy of Music, Dance & Drama. In 1999, he was awarded the United States National Endowment for the Arts's National Heritage Fellowship, the highest award given to traditional artists and musicians."@en,
        "Zakir Hussain (Hindi: \u091c\u093c\u093e\u0915\u093f\u0930 \u0939\u0941\u0938\u0948\u0928, Urdu: \u0632\u0627\u06a9\u0650\u0631 \u062d\u0633\u06cc\u0646), ur. 9 marca 1951 w Bobmaju) \u2013 indyjski muzyk, tablista. W latach 1975\u20131978 wyst\u0119powa\u0142 w grupie Shakti, za\u0142o\u017conej przez Johna McLaughlina."@pl,
        "Zakir Hussain, n\u00e9 le 9 mars 1951, fils du joueur de tabl\u00e2 Alla Rakha, est un c\u00e9l\u00e8bre percussionniste indien. Il commence les tourn\u00e9es \u00e0 l'\u00e2ge de 12 ans. Zakir va aux \u00c9tats-Unis en 1970 et commence une carri\u00e8re internationale avec pas moins de 150 concerts par an. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands joueurs de tabl\u00e2s de sa g\u00e9n\u00e9ration. Il a jou\u00e9 avec les plus grands solistes indiens comme Ravi Shankar, Ali Akbar Khan, Shivkumar Sharma ou Hariprasad Chaurasia. Il excelle aussi dans les solos de tabl\u00e2s accompagn\u00e9s par le sarangi de Sultan Khan. Il a particip\u00e9 \u00e0 plus de 250 enregistrements en studio ou live."@fr,
        "\u0417\u0430\u043a\u0438\u0440 \u0425\u0443\u0441\u0441\u0435\u0439\u043d (\u0445\u0438\u043d\u0434\u0438 \u091c\u093c\u093e\u0915\u093f\u0930 \u0939\u0941\u0938\u0948\u0928, \u0443\u0440\u0434\u0443 \u0630\u0627\u06a9\u0650\u0631 \u062d\u0633\u06cc\u0646) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0442\u0430\u0431\u043b\u0435, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u5317\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u4f1d\u7d71\u97f3\u697d\u3001\u30d2\u30f3\u30c9\u30a5\u30b9\u30bf\u30fc\u30cb\u30fc\u97f3\u697d\u3092\u57fa\u76e4\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u69d8\u3005\u306a\u6d77\u5916\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b0\u30ec\u30a4\u30c8\u30d5\u30eb\u30fb\u30c7\u30c3\u30c9\u306e\u30df\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u3084\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30e2\u30ea\u30bd\u30f3\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30e9\u30d5\u30ea\u30f3\u3089\u3068\u30b7\u30e3\u30af\u30c6\u30a3\u3092\u3001\u30d3\u30eb\u30fb\u30e9\u30ba\u30a6\u30a7\u30eb\u3068\u30bf\u30d6\u30e9\u30fb\u30d3\u30fc\u30c8\u30fb\u30b5\u30a4\u30a8\u30f3\u30b9\u7b49\u3092\u7d44\u3093\u3067\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107001515;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zakir_Hussain_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/107001515>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a198b33b-a907-462d-a437-b6cc1b98b8f7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ustad_Zakir_Hussain_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Zakir_Hussain_(musician)>.
doremus_artist:9206bd4e-3404-3a90-a41c-32994d2711fb
    dbp:birthPlace dbr:Borisoglebsk;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "(This name uses Eastern Slavic naming customs; the patronymic is Pavlovich and the family name is Anosov.) To be distinguished from Anosov Nikolai Pavlovich (1835\u20131890), head engineer of Amur District. Nikolai Pavlovich Anosov (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043d\u043e\u0301\u0441\u043e\u0432; 17 February [O.S. 5 February] 1900 \u2013 2 December 1962) was a Soviet conductor and pedagogue who conducted the Moscow State Symphony Orchestra (\u041c\u0413\u0410\u0421\u041e) after Lev Steinberg. He is father of Gennady Rozhdestvensky, who adopted the maiden name of his mother, soprano Natalya Rozhdestvenskaya in its masculine form to avoid the appearance of nepotism when making his own career, and the painter P. N. Anosov."@en,
        "Nikola\u00ef Pavlovitch Anossov (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043d\u043e\u0301\u0441\u043e\u0432 ; 17 f\u00e9vrier (5 f\u00e9vrier) 1900 \u2013 2 d\u00e9cembre 1962) est un chef d'orchestre, pianiste, critique musical et p\u00e9dagogue sovi\u00e9tique qui a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Lev Steinberg \u00e0 la direction de l'Orchestre symphonique de Moscou (ru). Il est un des repr\u00e9sentants de l'\u00e9cole russe de direction d\u2019orchestre, historien et th\u00e9oricien de la direction."@fr,
        "\u0410\u043d\u043e\u0301\u0441\u043e\u0432 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 (5 [17] \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1900, \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0433\u043b\u0435\u0431\u0441\u043a \u2014 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1962, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1951). \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0413\u0435\u043d\u043d\u0430\u0434\u0438\u044f \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30d1\u30f4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a2\u30ce\u30fc\u30bd\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199:Nikolai Pavlovich Anosov ,1900\u5e742\u67085\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\uff09/2\u670817\u65e5\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\uff09 - 1962\u5e7412\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u606f\u5b50\u306f\u30b2\u30f3\u30ca\u30b8\u30fc\u30fb\u30ed\u30b8\u30a7\u30b9\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22329970;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Anosov>,
        <http://viaf.org/viaf/22329970>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Anosov.
doremus_artist:93785f3a-9d09-3bb8-a7c6-2dd90be14ebe
owl:sameAs viaf:50688348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50688348>.
doremus_artist:93b7a15c-31f2-3a75-84ae-a0053581e7d5
owl:sameAs viaf:80037623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80037623>.
doremus_artist:93d35f82-8896-3ce8-be42-67c09c8c2faf
owl:sameAs viaf:88566877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566877>.
doremus_artist:9456d123-9d7d-38f8-aee1-c6c4520ca142
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        """Stuart Skelton (born 1968 in Sydney) is an Australian operatic heldentenor. In 2016 he will open the Metropolitan Opera Season with Nina Stemme in Wagner's "Tristan und Isolde"."""@en;
    owl:sameAs viaf:12022123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stuart_Skelton>,
        <http://viaf.org/viaf/12022123>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stuart_Skelton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stuart_Skelton.
doremus_artist:94966040-5f2a-386a-b12f-f069de751893
owl:sameAs viaf:205580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205580>.
doremus_artist:94c0c568-c3f9-323d-ab86-c670eb3952ad
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Meudon;
    rdfs:comment
        "Olivier Hussenot (* 10. September 1913 in Paris; \u2020 25. August 1978 in Meudon) war ein franz\u00f6sischer Filmschauspieler."@de,
        "Olivier Hussenot (10 September 1913 \u2013 25 August 1978) was a French theatre and film actor."@en,
        "Olivier Hussenot (10 de agosto de 1913 \u2013 25 de agosto de 1978) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad francesa."@es,
        "Olivier Hussenot est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 Olivier Marie Andr\u00e9 Hussenot-Desenonges, le 10 septembre 1913 \u00e0 Paris 19e et mort le 25 ao\u00fbt 1978 \u00e0 Boulogne-Billancourt."@fr;
    owl:sameAs viaf:55925541;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Hussenot>,
        <http://viaf.org/viaf/55925541>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Hussenot.
doremus_artist:9528222d-1bd3-3a6d-97f3-2e7b50c46389
    dbp:birthPlace dbr:Siegburg;
    dbp:deathPlace dbr:Neustrelitz;
    rdfs:comment
        "(This article is about the nineteeth century composer. For the twentieth century pop singer, see Engelbert Humperdinck (singer).) Engelbert Humperdinck (German: [\u02c8\u025b\u014bl\u0329b\u025b\u0281t \u02c8h\u028amp\u0250d\u026a\u014bk]; 1 September 1854 \u2013 27 September 1921) was a German composer, best known for his opera Hansel and Gretel."@en,
        "Engelbert Humperdinck (* 1. September 1854 in Siegburg; \u2020 27. September 1921 in Neustrelitz) war ein deutscher Komponist der Sp\u00e4tromantik."@de,
        "Engelbert Humperdinck (Siegburg, 1 de Setembro de 1854 \u2014 27 de Setembro de 1921) foi um compositor alem\u00e3o. Foi o autor da \u00f3pera H\u00e4nsel und Gretel (ca. 1891)."@pt,
        "Engelbert Humperdinck (Siegburg, 1 september 1854 \u2013 Neustrelitz, Mecklenburg-Strelitz, 27 september 1921) was een Duits componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Engelbert Humperdinck (Siegburg, Colonia, 1 de septiembre de 1854 \u2013 Neustrelitz, 27 de septiembre de 1921) fue un compositor alem\u00e1n, conocido por su \u00f3pera H\u00e4nsel y Gretel (1893) y por haber sido el asistente de Richard Wagner en Bayreuth. Estudi\u00f3 m\u00fasica en el conservatorio de Colonia y en la Escuela de M\u00fasica de M\u00fanich. Desde muy joven gan\u00f3 becas y premios que le dieron la oportunidad de estudiar y viajar por el mundo. Estos viajes fueron una constante inspiraci\u00f3n para \u00e9l, y en su m\u00fasica encontramos influencias de sonidos e instrumentos de pa\u00edses lejanos. Otras \u00f3peras:"@es,
        "Engelbert Humperdinck (ur. 1 wrze\u015bnia 1854 w Siegburgu, zm. 27 wrze\u015bnia 1921 w Neustrelitz) \u2013 niemiecki kompozytor. Znany g\u0142\u00f3wnie jako tw\u00f3rca opery Ja\u015b i Ma\u0142gosia (H\u00e4nsel und Gretel)."@pl,
        "Engelbert Humperdinck, n\u00e9 \u00e0 Siegburg (Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie) le 1er septembre 1854 et mort \u00e0 Neustrelitz (Mecklembourg-Pom\u00e9ranie-Occidentale) le 27 septembre 1921, est un compositeur allemand, connu surtout pour son op\u00e9ra H\u00e4nsel und Gretel (1893)."@fr,
        "\u042d\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442 X\u0443\u043c\u043f\u0435\u0440\u0434\u0438\u0301\u043d\u043a (\u043d\u0435\u043c. Engelbert Humperdinck; 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1854, \u0417\u0438\u0433\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0420\u0435\u0439\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f \u2014 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1921, \u041d\u043e\u0439\u0448\u0442\u0440\u0435\u043b\u0438\u0446, \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u041c\u0435\u043a\u043b\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433-\u0428\u0442\u0440\u0435\u043b\u0438\u0446 \u0432 \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0413\u0435\u043d\u0437\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0413\u0440\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u00bb \u043d\u0430 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u00ab\u041c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0437\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432\u00bb \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 (1890\u20141893). \u0421\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0435\u0434\u0432\u0430 \u043b\u0438 \u043d\u0435 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30a8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30f3\u30d1\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30af\uff08Engelbert Humperdinck, 1854\u5e749\u67081\u65e5 - 1921\u5e749\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u6069\u683c\u5c14\u4f2f\u7279\u00b7\u6d2a\u4f69\u5c14\u4e01\u514b \uff08\u5fb7\u8bed\uff1aEngelbert Humperdinck\uff0c1854\u5e749\u67081\u65e5\uff0d1921\u5e749\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u6d2a\u666e\u4e01\u514b\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u540e\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71578307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Engelbert_Humperdinck_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/71578307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30060b66-4ed3-47a5-89d7-cb4f13437441>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Humperdinck_Postcard-1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Engelbert_Humperdinck_(composer)>.
doremus_artist:95634fee-10d4-329e-b74f-0ef8e28b096d
owl:sameAs viaf:5850997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5850997>.
doremus_artist:95cba4db-a012-3179-968e-1675b4ec84b6
    owl:sameAs viaf:5124746;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5124746>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d71405d9-0624-47e7-9557-534a5a4256cb>.
doremus_artist:964bd55b-c80d-31d9-83be-1b3e91a487bd
owl:sameAs viaf:3222080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3222080>.
doremus_artist:979bec0c-18b5-31ce-94d2-6bbde74b0e55
owl:sameAs viaf:80083814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80083814>.
doremus_artist:97f0b4e3-4b44-348b-96c4-1f895b829d9f
    rdfs:comment
        "Johannette Zomer est une soprano n\u00e9erlandaise dont le r\u00e9pertoire englobe principalement la musique baroque mais \u00e9galement les musiques m\u00e9di\u00e9vale, classique, romantique et contemporaine."@fr,
        "Johannette Zomer is a Dutch classical concert and opera soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:27265837;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannette_Zomer>,
        <http://viaf.org/viaf/27265837>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannette_Zomer.
doremus_artist:98603020-294a-3e14-b8ab-aff6650308ab
    owl:sameAs viaf:282160607;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/282160607>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a84480f-1442-4c89-b610-4836fee18e72>.
doremus_artist:9864ba57-8e26-3f2e-8008-696ae91118f4
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Alessandra Ammara (* 1972 in Florenz) ist eine italienische Pianistin."@de,
        "Alessandra Ammara (Florence, Italy, 1972) is an Italian classical pianist and piano teacher."@en,
        "Ha studiato con Roberto Caglieri, Maria Tipo, Paul Badura-Skoda, Fou Ts'Ong, Karl Ulrich Schnabel, William Nabor\u00e9, Dmitrij Ba\u0161kirov.Si \u00e8 affermata in concorsi internazionali, tra cui il Casagrande di Terni e l'Ester Honens di Calgary. Affianca alla carriera solistica una intensa attivit\u00e0 nella musica da camera, avendo suonato con il Quartetto Takacs, il Quartetto Sine Nomine, Rocco Filippini, Alban Gerhardt. Dal 1999 forma un duo pianistico stabile con il marito Roberto Prosseda."@it;
    owl:sameAs viaf:96835624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandra_Ammara>,
        <http://viaf.org/viaf/96835624>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandra_Ammara.
doremus_artist:98ed7db4-fe63-3b64-a341-1091e22ffcba
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Jacques Boyvin (* um 1653 in Paris; \u2020 30. Juni 1706 in Rouen) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "Jacques Boyvin (Parijs, ca. 1653 - Rouen, 30 juni 1706) was een Frans componist en organist. Hij was organist-titularis van de Kathedraal in Rouen vanaf 1674 tot zijn dood. Zijn oeuvre omvat onder andere twee Livre d'Orgue; orgelstukken geschreven in de verschillende kerk-modi."@nl,
        "Jacques Boyvin (Paris (?), entre 1649 e 1655; Ru\u00e3o, 30 de julho de 1706) foi um organista franc\u00eas e compositor do per\u00edodo da Renascen\u00e7a."@pt,
        "Jacques Boyvin (c. 1649 \u2013 30 June 1706) was a French Baroque composer and organist. He was probably born in Paris, and studied there. One of his first jobs was that of organist of the Parisian church des Quinze-Vingts, and in 1674 he was appointed titular organist of the Rouen Cathedral, where Jean Titelouze served as organist some 40 years earlier. Other jobs included playing the organ of Rouen's Saint Herbland Church and supervising the rebuilding of the giant four-manual Clicquot cathedral organ. Boyvin was also an organ teacher: Fran\u00e7ois d'Agincourt was one of his pupils and succeeded him as organist of the Rouen Cathedral. Like Titelouze, Boyvin remained the organist of the cathedral until his death on June 30, 1706."@en,
        "Jacques Boyvin, n\u00e9 probablement \u00e0 Paris entre 1649 et 1655 et mort \u00e0 Rouen le 30 juin 1706, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u00c8 uno dei pi\u00f9 illustri esponenti della Scuola organistica francese. Nacque probabilmente a Parigi tra il 1649 e il 1655, e qui intraprese i suoi studi. Uno dei suoi primi impieghi fu quello di organista presso la chiesa parigina di Quinze-Vingts e nel 1674 fu nominato organista titolare nella Cattedrale di Rouen, dove era stato organista Jean Titelouze almeno 40 anni prima. Altri suoi impieghi collaterali erano quelli di manutenzione, esibizione e supervisione dei lavori di completamento del grande organo Clicquot a quattro manuali contenuto nella chiesa. Boyvin fu anche stimato maestro d'organo. Uno dei suoi allievi, Fran\u00e7ois d'Agincourt, gli succeder\u00e0 come organista alla sua morte. Come Titelouze, Boyvin non cambier\u00e0 mestiere e rimarr\u00e0 organista della Cattedrale di Rouen fino alla sua mo"@it;
    owl:sameAs viaf:39561125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Boyvin>,
        <http://viaf.org/viaf/39561125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Boyvin.
doremus_artist:98fe0688-83c4-3c7f-86cb-07d5d0e95404
owl:sameAs viaf:277155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277155>.
doremus_artist:9b33712b-c17f-3c6d-b38b-e16cbc9e041f
owl:sameAs viaf:32195801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32195801>.
doremus_artist:9b9d6b7c-c9aa-33ea-8e7d-e4523864a045
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Austria;
    rdfs:comment
        "Heinz Sandauer (* 9. Januar 1911 in Wien; \u2020 5. August 1979 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent, Komponist und Schriftsteller."@de,
        "Heinz Sandauer (1911\u20131979) was an Austrian composer. Sandauer worked on the film scores of twenty films between 1936 and 1958."@en;
    owl:sameAs viaf:52495196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_Sandauer>,
        <http://viaf.org/viaf/52495196>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2dd2e315-9807-481e-94d3-f5b0fdab991f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Sandauer.
doremus_artist:9c65c71f-5da6-30f8-84dc-93aee128fb43
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Salvador Bacarisse Chinoria (* 12. September 1898 in Madrid; \u2020 5. August 1963 in Paris) war ein spanischer Musiker und Komponist."@de,
        "Salvador Bacarisse Chinoria (12 September 1898 \u2013 5 August 1963) was a Spanish composer. Bacarisse was born in Madrid and studied music at the Real Conservatorio de M\u00fasica there, as a student of Manuel Fern\u00e1ndez Alberdi (piano) and Conrado del Campo (composition). He was a leading member of the Grupo de los Ocho (founded in the spirit of Les Six to combat musical conservatism) and helped to promote new music as the artistic director of Uni\u00f3n Radio until 1936. At the end of the Spanish Civil War in 1939, Bacarisse exiled himself to Paris after rejecting the militarist regime of Francisco Franco. From 1945 until his death, he worked for Radio-T\u00e9l\u00e9vision Fran\u00e7aise as a broadcaster of Spanish-language programs."@en,
        "Salvador Bacarisse Chinoria (12 septembre 1898 - 5 ao\u00fbt 1963) est un compositeur espagnol."@fr,
        "Salvador Bacarisse Chinoria (Madrid, 12 de septiembre de 1898 \u2013 Par\u00eds, 5 de agosto de 1963) fue un m\u00fasico y compositor espa\u00f1ol. Estudi\u00f3 en el Real Conservatorio de M\u00fasica de Madrid, con Manuel Fern\u00e1ndez Alberdi (piano) y Conrado del Campo (composici\u00f3n). Bacarisse fue miembro del Grupo de los Ocho (fundado siguiendo el modelo del grupo franc\u00e9s de Les Six para combatir el conservadurismo musical) y ayud\u00f3 a promover la m\u00fasica contempor\u00e1nea como director art\u00edstico de la Uni\u00f3n Radio hasta 1936. Al acabar la Guerra Civil, en 1939, Bacarisse se exili\u00f3 en Par\u00eds, rechazando la dictadura de Franco. Fue afiliado al Partido Comunista de Espa\u00f1a, formando parte de la Alianza de Intelectuales Antifascistas junto con otros miembros de la cultura republicana de izquierdas, comprometidos con ese bando bien "@es,
        "\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30ea\u30c3\u30bb\uff08Salvador Bacarisse, 1898\u5e749\u670812\u65e5 - 1963\u5e748\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u3002\u738b\u7acb\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c7\u30a3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30b3\u30f3\u30e9\u30c3\u30c9\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30f3\u30dd\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f38\u4eba\u7d44\uff08\u4fdd\u5b88\u4e3b\u7fa9\u306b\u5bfe\u6297\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u306e\u7cbe\u795e\u306b\u57fa\u3065\u3044\u3066\u7d50\u6210\u3055\u308c\u305f\uff09\u306e\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u3067\u30011936\u5e74\u307e\u3067\u30e9\u30b8\u30aa\u5354\u4f1a\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u65b0\u3057\u3044\u97f3\u697d\u306e\u666e\u53ca\u306b\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5185\u6226\u5f8c\u306e1939\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u306e\u8ecd\u4e8b\u653f\u6a29\u3092\u62d2\u5426\u3057\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u30d1\u30ea\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u30011958\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30e9\u30b8\u30aa\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u300c\u30dc\u30a2\u30d6\u30c7\u30a3\u30eb\u306e\u5b9d\u77f3\u300d\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u30014\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u4eca\u65e5\u3082\u3063\u3068\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u30011952\u5e74\u306b\u65b0\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u66f8\u304b\u308c\u305f\u300c\u30ae\u30bf\u30fc\u5c0f\u5354\u594f\u66f2\u30a4\u77ed\u8abf\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64054314;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salvador_Bacarisse>,
        <http://viaf.org/viaf/64054314>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvador_Bacarisse.
doremus_artist:9c77a28c-ce58-3b03-b275-5b3d97fabcfb
    dbp:birthPlace dbr:Eisenach;
    dbp:deathPlace dbr:Essen;
    rdfs:comment
        "Claus Clausen (* 15. August 1899 in Eisenach; \u2020 25. November 1989 in Essen), ein Sohn des Schriftstellers Ernst Clausen (1861\u20131912), war ein deutscher Theater- und Filmschauspieler."@de,
        "Claus Clausen (15 August 1899 \u2013 25 November 1989) was a German film actor. He appeared in more than 21 films between 1930 and 1968."@en,
        "Claus Clausen, n\u00e9 \u00e0 Eisenach le 15 ao\u00fbt 1899 et mort \u00e0 Essen le 25 novembre 1989 (\u00e0 90 ans), \u00e9tait un acteur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma allemand. Il \u00e9tait le fils de l'\u00e9crivain et officier prussien Ernst Clausen (1861-1912)."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u041a\u043b\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Claus Clausen; 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1899, \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u0430\u0445 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1989, \u042d\u0441\u0441\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u0421\u044b\u043d \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:69684531;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claus_Clausen_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/69684531>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Claus_Clausen_(actor)>.
doremus_artist:9cfa3cd5-5e56-3120-beb2-7d283cd778e8
owl:sameAs viaf:86894067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86894067>.
doremus_artist:9d3c666b-3634-3f54-ae50-0699f80e6fb0
owl:sameAs viaf:24796825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24796825>.
doremus_artist:9d42ca47-1395-3921-9ecf-9b3b3c8d2861
    dbp:birthPlace dbr:Baku;
    rdfs:comment
        """Aziza Mustafa Zadeh (Azerbaijani: \u018fziz\u0259 Mustafazad\u0259; born December 19, 1969), also known as "The Princess of Jazz", "Die Prinzessin des Jazz", or as "Jazziza", is an Azerbaijani singer, pianist, and composer who plays a fusion of jazz and mugam (a traditional improvisational style of Azerbaijan) with classical and avant-garde influences. Reviewers have said that her style also shows some influence from Keith Jarrett. She currently resides in Mainz, Germany, with her mother, Eliza Mustafa Zadeh, who is also her manager. Her two favorite leisure activities, she says, are painting and sleeping. She is a vegetarian. She believes in God, though she does not consider herself as belonging to any religion."""@en,
        "Aziza Mustafa Zadeh (Russisch: \u0410\u0437\u0438\u0437\u0430 \u041c\u0443\u0441\u0442\u0430\u0444\u0430 \u0417\u0430\u0434\u0435), door sommigen ook wel de Princes of Jazz genoemd (Bakoe, 19 december 1969) is een Azerbeidzjaans pianiste, zangeres en componiste."@nl,
        "Aziza Mustafa Zadeh (aserbaidschanisch \u018fziz\u0259 Mustafazad\u0259; veraltet: \u00c4ziz\u00e4 Mustafazad\u00e4, * 19. Dezember 1969 in Baku, Aserbaidschanische SSR) ist eine aserbaidschanische Komponistin, Pianistin und S\u00e4ngerin, die gelegentlich auch als Princess of Jazz apostrophiert wird. Die von Mustafa Zadeh entwickelte musikalische Stilrichtung ist eine Mischung aus Jazz, Scat-Gesang, Elementen der klassischen Klaviermusik und traditioneller aserbaidschanischer Improvisationsmusik (Mugam)."@de,
        "Aziza Mustafa Zadeh (az. \u018fziz\u0259 Mustafazad\u0259) (ur. 19 grudnia 1969 w Baku), to pochodz\u0105ca z Azerbejd\u017canu pianistka i wokalistka jazzowa. Obecnie mieszka w Moguncji."@pl,
        "Aziza Mustafa Zadeh (en azer\u00ed \u018fziz\u0259 Mustafazad\u0259), tambi\u00e9n conocida como La princesa del jazz o Jazziza, naci\u00f3 en Bak\u00fa (Azerbaiy\u00e1n), el 19 de diciembre de 1969. Es una cantante, pianista y compositora de jazz y world music."@es,
        "Aziza Mustafa Zadeh (en az\u00e9ri : \u018fziz\u0259 Mustafazad\u0259) - est une chanteuse et pianiste de jazz az\u00e9rie n\u00e9e le 19 d\u00e9cembre 1969 \u00e0 Bakou (Azerba\u00efdjan). Elle r\u00e9side aujourd'hui \u00e0 Mayence, en Allemagne."@fr,
        "Il suo stile \u00e8 una fusione tra jazz e mugam, con influenze classiche e dell'avanguardia."@it,
        "\u0410\u0437\u0438\u0437\u0430 \u0412\u0430\u0433\u0438\u0444 \u043a\u044b\u0437\u044b \u041c\u0443\u0441\u0442\u0430\u0444\u0430-\u0437\u0430\u0434\u0435 (\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431. \u018fziz\u0259 Mustafazad\u0259; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1969, \u0411\u0430\u043a\u0443) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30b8\u30b6\u30fb\u30e0\u30b9\u30bf\u30d5\u30a1\u30fb\u30b6\u30c7\uff08Aziza Mustafa Zadeh, \u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u8a9e: \u018fziz\u0259 Mustafazad\u0259; 1969\u5e7412\u670819\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u754c\u306e\u30d7\u30ea\u30f3\u30bb\u30b9\u3001\u307e\u305f\u306f\u30b8\u30e3\u30b8\u30fc\u30b6 (Jazziza) \u3068\u3044\u3046\u611b\u79f0\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u97f3\u697d\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3068\u30e0\u30ac\u30e0\uff08\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u306e\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u5373\u8208\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\uff09\u3092\u878d\u5408\u3055\u305b\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308a\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u3084\u30a2\u30f4\u30a1\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u304b\u3089\u3082\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u8a55\u8ad6\u5bb6\u306b\u306f\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ec\u30c3\u30c8\u304b\u3089\u306e\u5f71\u97ff\u3082\u6307\u6458\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3001\u6bcd\u3067\u3042\u308a\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3067\u3082\u3042\u308b\u30a8\u30ea\u30b6\u30fb\u30e0\u30b9\u30bf\u30d5\u30a1\u30fb\u30b6\u30c7\u3068\u30de\u30a4\u30f3\u30c4\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f59\u6687\u306e\u904e\u3054\u3057\u65b9\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u7d75\u3092\u63cf\u304f\u3053\u3068\u3068\u7720\u308b\u3053\u3068\u304c\u304a\u6c17\u306b\u5165\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u83dc\u98df\u4e3b\u7fa9\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u306a\u3093\u3089\u304b\u306e\u5b97\u6559\u3092\u4fe1\u4ef0\u3057\u3066\u3044\u308b\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u3044\u304c\u795e\u306e\u5b58\u5728\u3092\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u308b\u30021991\u5e74\u304b\u3089\u306e\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u7dcf\u58f2\u4e0a\u679a\u6570\u306f1500\u4e07\u679a\u306b\u4e0a\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84254914;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aziza_Mustafa_Zadeh>,
        <http://viaf.org/viaf/84254914>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98b1796d-a888-4a69-9c2a-86bfff3156f1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aziza_BakuJazz2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aziza_Mustafa_Zadeh.
doremus_artist:9f28bdc4-1624-399a-9444-4cba1f7987e9
owl:sameAs viaf:32192290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32192290>.
doremus_artist:9fbefdd3-3eff-3bbc-9bf4-70002af75095
owl:sameAs viaf:17544570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17544570>.
doremus_artist:a08e5160-13a4-319f-b4f6-5951fe910c36
    rdfs:comment
        """Abe Schwartz (1881-1963) was een bekende Amerikaanse klezmer-musicus en -componist uit de jaren twintig. Hij werd geboren buiten Boekarest, Roemeni\u00eb en emigreerde naar Amerika in 1899. Hij ontwikkelde zich als een getalenteerd componist en arrangeur, violist, pianist en bandleider. In zijn groep speelde onder meer de befaamde klezmer-klarinettist Naftule Brandwein. Een bekend nummer van Schwartz, dat nog steeds door klezmer-revivalists wordt gespeeld, is "Di Grine Kuzine" ("The Green Cousin")."""@nl,
        "Abe Schwartz (1881\u20131963) was a well-known klezmer musician of the 1920s. Schwartz was born outside of Bucharest, Romania, and moved to the United States in 1899. He soon distinguished himself as a talented arranger and composer of music, as well as a violinist, pianist, and bandleader."@en;
    owl:sameAs viaf:246442934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abe_Schwartz>,
        <http://viaf.org/viaf/246442934>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12a9ba80-5a6d-4ad6-a09a-f89564a013dd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abe_Schwartz.
doremus_artist:a0cf7d24-3ae3-3d74-a8f6-8655fbc52593
owl:sameAs viaf:66036849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66036849>.
doremus_artist:a0ff8aa0-d8a4-3d8d-b795-2ad99f128a6b
    dbp:birthPlace dbr:Japan;
    rdfs:comment
        """Keiko Abe (1937, Tokio, Jap\u00f3n) es una compositora y marimbista japonesa. Estudi\u00f3 xil\u00f3fono con Eiichi Asabuki in Tokyo y atendi\u00f3 Tokyo Gakugei University donde complet\u00f3 su licenciatura y maestr\u00eda en Educaci\u00f3n Musical. Sus composiciones, incluyendo "Michi", "Variations on Japanese Children's Songs", y "Dream of the Cherry Blossoms", se han convertido en est\u00e1ndares del repertorio para marimba. Abe es activa en promover el desarrollo de obras para marimba, no s\u00f3lo al escribir piezas por ella misma, pero tambi\u00e9n al comisionar obras de otros compositores y alentar a j\u00f3venes autores. Ha aportado cerca de 70 composiciones al repertorio marimb\u00edstico, y usa la improvisaci\u00f3n como un elemento importarte en el desarrollo de ideas musicales. Ha sido notable su aporte en el desarrollo de la t\u00e9cnica y en """@es,
        "Keiko Abe (jap. \u5b89\u90e8 \u572d\u5b50, Abe Keiko; * 18. April 1937) ist eine japanische Komponistin und Marimbaphonspielerin."@de,
        "Keiko Abe (\u5b89\u500d \u572d\u5b50 Abe Keiko, born April 18, 1937) is a Japanese composer and marimba player. She has been a primary figure in the development of the marimba, in terms of expanding both technique and repertoire, and through her collaboration with the Yamaha Corporation, developed the modern five-octave concert marimba."@en,
        "Keiko Abe (\u5b89\u90e8\u572d\u5b50, Abe Keiko ; Tokio, 18 april 1937) is een Japanse componiste en marimbabespeelster. Zij behoort tot de belangrijkste hedendaagse Japanse musici."@nl,
        "\u00c8 stata una figura primaria nello sviluppo della marimba, in termini sia di tecnica che di repertorio. Dalla sua collaborazione con la Yamaha, \u00e8 nata la marimba da concerto modernamente intesa, da 5 ottave."@it,
        "\u041a\u044d\u0439\u043a\u043e \u0410\u0431\u044d (\u044f\u043f. \u5b89\u500d \u572d\u5b50, Keiko Abe; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1937, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e) \u2015 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0440\u0438\u043c\u0431\u0435 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u5b89\u500d \u572d\u5b50\uff08\u3042\u3079 \u3051\u3044\u3053\u30011937\u5e744\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u65e5\u672c\u306e\u30de\u30ea\u30f3\u30d0\u594f\u8005\u3002\u6771\u4eac\u5b66\u82b8\u5927\u5b66\u5352\u696d\u3002 \u30de\u30ea\u30f3\u30d0\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u3082\u6570\u591a\u304f\u624b\u639b\u3051\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30de\u30ea\u30f3\u30d0\u754c\u306e\u767a\u5c55\u3092\u30ea\u30fc\u30c9\u3057\u7d9a\u3051\u3066\u304d\u305f\u3002 \u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u306e\u6728\u6751\u82f1\u4fca\u306f\u592b\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u6728\u5c4b\u97ff\u5b50\uff08\u307e\u305f\u306f\u6728\u6751\u606d\u5b50KYOKO Sound Laboratory\u3001\u672c\u540d \u6728\u6751\u606d\u5b50\uff09\u306f\u5b9f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u500d\u572d\u5b50\uff08\u5b89\u500d \u572d\u5b50\uff0cAbe Keiko\uff0c\u751f\u65bc 1937\u5e744\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u65e5\u672c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u99ac\u6797\u5df4\u6728\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u5728\u99ac\u6797\u5df4\u6728\u7434\u7684\u767c\u5c55\u904e\u7a0b\u4e2d\uff0c\u5b89\u500d\u64d4\u4efb\u4e86\u91cd\u8981\u7684\u63a8\u9996\uff0c\u7121\u8ad6\u662f\u5728\u6f14\u594f\u7684\u6280\u5de7\u4e0a\u4ee5\u53ca\u4f5c\u54c1\u7684\u5275\u4f5c\u4e0a\u7686\u662f\u6578\u4e00\u6578\u4e8c\u7684\u3002\u900f\u904e\u8207\u65e5\u672c\u5c71\u8449\u6a02\u5668\u88fd\u4f5c\u516c\u53f8\u7684\u5408\u4f5c\uff0c\u628a\u7576\u6642\u56db\u500b\u516b\u5ea6\u97f3\u57df\u7684\u99ac\u6797\u5df4\u6728\u7434\u62d3\u5c55\u81f3\u4e94\u500b\u516b\u5ea6,\u4f7f\u5f97\u99ac\u6797\u5df4\u6728\u7434\u7684\u8072\u97ff\u66f4\u52a0\u8c50\u5bcc\u53ca\u5bec\u5ee3,\u4e5f\u5960\u5b9a\u4e86\u4e4b\u5f8c\u99ac\u6797\u5df4\u6728\u7434\u88fd\u4f5c\u7684\u6a19\u6e96\u3002 1970\u5e74\u8d77\u4efb\u6559\u65bc\u6850\u670b\u5b78\u5712\u5927\u5b78\uff0c\u73fe\u6642\u4ecd\u70ba\u8a72\u6821\u7684\u540d\u8b7d\u6559\u6388\uff1b\u540c\u6642\u4ea6\u958b\u8fa6\u4e86\u500b\u4eba\u7684\u570b\u969b\u99ac\u6797\u5df4\u6728\u7434\u7814\u7fd2\u71df[Keiko Abe International Marimba Academy]\uff0c\u6bcf\u5e74\u6691\u5047\u958b\u8a2d\u5927\u5e2b\u73ed\u6388\u8ab2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59274061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keiko_Abe>,
        <http://viaf.org/viaf/59274061>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee151f24-734b-4350-8b88-8175ebe2eb61>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Кэйко_Абэ_в_Санкт-Петербурге.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keiko_Abe.
doremus_artist:a1f6befa-3fc7-38ba-a8a8-62a58dedae20
owl:sameAs viaf:76512666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76512666>.
doremus_artist:a25ea61d-e7d9-30f4-9dc7-6ee57d4f28f7
owl:sameAs viaf:117175456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117175456>.
doremus_artist:a280e0b2-98ed-3e2f-8f30-be6793137d7f
owl:sameAs viaf:88566601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566601>.
doremus_artist:a3d68bb6-ee2e-3306-9593-ef288b527132
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Austria;
    rdfs:comment
        "Eduard Straus IIEduard Leopold Maria StraussFichier:Eduard Strauss II.jpg Eduard Strauss II (24 mars 1910 - 6 avril 1969), aussi connu sous le nom Eduard Leopold Maria Strauss) est un chef d'orchestre autrichien, petit-fils d'Eduard Strauss I et neveu de Johann Strauss III."@fr,
        "Eduard Strauss II (* 24. M\u00e4rz 1910 in Wien; \u2020 6. April 1969 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Kapellmeister. Eduard II war der erste Sohn von Josef Strauss II und somit Enkel von Eduard Strau\u00df und Neffe von Johann Strauss (Enkel)."@de,
        """Eduard Strauss II (March 24, 1910 \u2013 April 6, 1969), also known as Eduard Leopold Maria Strauss, was an Austrian conductor whose grandfather was Eduard Strauss and whose uncle was Johann Strauss III. He enrolled at University of Music and Performing Arts, Vienna, and learned composition technique from Franz Schmidt. He debuted as a conductor in 1949, 50 years after the death of Johann Strauss II, and 100 years after the death of Johann Strauss I. Eduard II visited Japan in 1956. His works drew enormous attention, "Johann Strauss boom" occurred in Japan."""@en,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Eduard Strauss II., 1910\u5e743\u670824\u65e5 - 1969\u5e744\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b93\u4e16\u306e\u7525\u3067\u3001\u4eca\u306e\u3068\u3053\u308d\u6700\u5f8c\u306e\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u5bb6\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u306b\u3082\u305f\u3073\u305f\u3073\u516c\u6f14\u306e\u305f\u3081\u306b\u8a2a\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u7956\u7236\uff08\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\uff09\u3068\u306e\u533a\u5225\u306a\u3057\u306b\u300c\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u300d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39563369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Strauss_II>,
        <http://viaf.org/viaf/39563369>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_Strauss_II.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Strauss_II.
doremus_artist:a4ce7d04-c8de-383d-bdcd-894a12c188c7
    dbp:birthPlace dbr:Second_Polish_Republic;
    dbp:deathPlace dbr:Second_Polish_Republic;
    rdfs:comment
        "Ha al suo attivo la maggior parte delle colonne sonore degli ultimi film di Roman Polanski tra cui La morte e la fanciulla, La nona porta e Il pianista. Ha scritto anche le musiche per il film di Francis Ford Coppola Dracula di Bram Stoker e quello di Krzysztof Zanussi Persona non grata. Kilar ha anche composto la colonna sonora del film di Jane Campion Ritratto di signora del 1996, con Nicole Kidman; e per Sami swoi, film polacco del 1967."@it,
        "Wojciech Artur Kilar (* 17. Juli 1932 in Lw\u00f3w, Polen, heute Ukraine; \u2020 29. Dezember 2013 in Katowice, Polen) war ein polnischer Pianist und Komponist Neuer Musik sowie von Filmmusik. Er geh\u00f6rte zu den prominentesten Pers\u00f6nlichkeiten der europ\u00e4ischen Musikszene seiner Zeit."@de,
        "Wojciech Artur Kilar (Polish: [\u02c8v\u0254jt\u0361\u0255ex \u02c8kilar]; 17 July 1932 \u2013 29 December 2013) was a Polish classical and film music composer. His film scores have won many honors including the best score award for the music to Ziemia obiecana / The Promised Land in 1975, followed by the Prix Louis Delluc in 1980 for the music to Le Roi et l'Oiseau / The King and the Mockingbird, and an award at the Cork International Film Festival for the music to From A Far Country (1981) about the life of Pope John Paul II."@en,
        "Wojciech Artur Kilar (ur. 17 lipca 1932 we Lwowie, zm. 29 grudnia 2013 w Katowicach) \u2013 polski pianista, kompozytor muzyki powa\u017cnej i filmowej; odznaczony Orderem Or\u0142a Bia\u0142ego (2012)."@pl,
        "Wojciech Kilar (17 de julio de 1932 en Le\u00f3polis, Polonia (actualmente Ucrania) - 29 de diciembre de 2013 en Katowice) fue un compositor polaco de m\u00fasica cl\u00e1sica y de cine."@es,
        "Wojciech Kilar (Lw\u00f3w, 17 juli 1932 \u2013 Katowice, 29 december 2013) was een internationaal succesvol Pools componist. Hij behoorde met Krzysztof Penderecki en Henryk Mikolaj G\u00f3recki tot de Poolse avant-garde (Vintage \u201933) van de jaren zestig. Hij combineerde composities van klassieke muziek met het schrijven van filmmuziek voor onder andere Roman Pola\u0144ski, Krysztof Zanussi, Andrzej Wajda en Jane Campion, maar ook andere Hollywood-regisseurs."@nl,
        "Wojciech Kilar (Pron\u00fancia polonesa: [\u02c8v\u0254jt\u0361\u0255ex kilar], pronunciado foneticamente como voy-tci\u00e9ch ki-lar; 17 de julho de 1932 \u2014 29 de dezembro de 2013) foi um compositor polon\u00eas cl\u00e1ssico e de trilhas sonoras para filmes."@pt,
        "Wojciech Kilar est un compositeur polonais de musique de films et de musique classique, n\u00e9 le 17 juillet 1932 \u00e0 Lw\u00f3w alors en Pologne (depuis 1945 en Ukraine, en ukr. Lviv) et mort le 29 d\u00e9cembre 2013 \u00e0 Katowice. Son travail pour Le Pianiste lui vaut en 2002 le C\u00e9sar de la meilleure musique \u00e9crite pour un film."@fr,
        "\u0412\u043e\u0301\u0439\u0446\u0435\u0445 \u041a\u0438\u0301\u043b\u044f\u0440 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Wojciech Kilar; 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1932, \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432 \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2013, \u041a\u0430\u0442\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c."@ru,
        "\u30f4\u30a9\u30a4\u30c1\u30a7\u30d5\u30fb\u30ad\u30e9\u30fc\u30eb\uff08Wojciech Kilar\u30011932\u5e747\u670817\u65e5 - 2013\u5e7412\u670829\u65e5 \uff09 \u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u30fb\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ad\u30e9\u30eb\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6c83\u4f0a\u5207\u8d6b\u00b7\u57fa\u62c9\u5c14\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aWojciech Kilar\uff0c1932\u5e747\u670817\u65e5\uff0d2013\u5e7412\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u5170\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u548c\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17412230;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wojciech_Kilar>,
        <http://viaf.org/viaf/17412230>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c8c021ad-6397-4990-b3b7-23d027c5931a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wojciech_Kilar_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wojciech_Kilar.
doremus_artist:a582c690-5494-3a6e-ab72-a64ec66d411d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Taneytown,_Maryland>;
    rdfs:comment
        "Fred Gwynne (eigentlich Frederick Hubbard Gwynne; * 10. Juli 1926 in New York City; \u2020 2. Juli 1993 in Taneytown, Maryland) war ein US-amerikanischer Schauspieler und Kinderbuchautor."@de,
        "Fred Gwynne, w\u0142a\u015bc. Frederick Hubbard Gwynne (ur. 10 lipca 1926 w Nowym Jorku; zm. 2 lipca 1993 w Taneytown) \u2013 ameryka\u0144ski aktor. W latach 60. zagra\u0142 g\u0142\u00f3wne role w serialach komediowych: Car 54, Where Are You? (1961-63) oraz The Munsters (Rodzina Potwornickich; 1964-66). W ostatnich latach \u017cycia stworzy\u0142 pami\u0119tne aktorskie kreacje w tak znanych filmach jak: Cotton Club (1984), Sm\u0119tarz dla zwierzak\u00f3w (1989), M\u00f3j kuzyn Vinny (1992). Zmar\u0142 na raka trzustki."@pl,
        "Fred GwynneFichier:Fred Gwynne Joe E. Ross Car 54 Where Are You 1962.jpg Fred Gwynne (\u00e0 gauche) avec Joe E. Ross en 1962 Fred Gwynne est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 10 juillet 1926 \u00e0 New York et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 juillet 1993 \u00e0 Taneytown (Maryland)."@fr,
        """Frederick Hubbard "Fred" Gwynne (July 10, 1926 \u2013 July 2, 1993) was an American actor. Gwynne was best known for his roles in the 1960s sitcoms Car 54, Where Are You? and The Munsters, as well as his later roles in The Cotton Club, Pet Sematary and My Cousin Vinny."""@en,
        """Frederick Hubbard Gaynne (10 de julho de 1926 \u2013 2 de julho de 1993) foi um ator americano, conhecido por sua altura (1,96 m), assim como por suas participa\u00e7\u00f5es em diversas sitcoms, tais quais Car 54, Where Are You? e Os Monstros. Gwynne formou-se pela universidade de Harvard em 1951. Ele era cartunista do jornal "Harvard Lampoon" e tornou-se seu presidente; ele atuou no Hasty Pudding Club, e juntou-se ao Brattle Theatre Repertory Company ap\u00f3s se formar. Seu primeiro papel na Broadway foi o de um gangster numa com\u00e9dia de 1952, "Mrs. McThing,", na qual estrelava Helen Hayes."""@pt,
        "Frederick Hubbard Gwynne, m\u00e1s conocido como Fred Gwynne (Nueva York, 10 de julio de 1926-Taneytown, Maryland, 2 de julio de 1993), fue un actor estadounidense."@es,
        "\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b0\u30a6\u30a3\u30f3\uff08Fred Gwynne, 1926\u5e747\u670810\u65e5 - 1993\u5e747\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:62820486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fred_Gwynne>,
        <http://viaf.org/viaf/62820486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/36c51c5e-6cef-4c47-b434-2002affaabb4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fred_Gwynne_Joe_E._Ross_Car_54_Where_Are_You_1962.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fred_Gwynne.
doremus_artist:a61a3b8c-a6c9-3a0f-b169-dc7a5ae9a4b2
owl:sameAs viaf:102345733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102345733>.
doremus_artist:a76ef3cf-50ca-38c8-acc5-abf75acbd73e
    rdfs:comment
        "Pierre Charvet, n\u00e9 en 1968 \u00e0 Montpellier, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:69131045;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Charvet>,
        <http://viaf.org/viaf/69131045>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Charvet.
doremus_artist:a8725c01-77ed-3930-8941-d5e577f6bcd4
owl:sameAs viaf:79195656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79195656>.
doremus_artist:a93fafc8-5453-3976-be89-52eed36d26c6
owl:sameAs viaf:6511251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6511251>.
doremus_artist:a975e09d-e2e8-3f78-936a-60bec14f9fd1
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Daniel Richard \u201eDanny\u201c Gottlieb (* 18. April 1953 in New York) ist ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger."@de,
        "Danny Gottlieb (born April 18, 1953) is an American freelance drummer. In 2004 he became the drummer for Gary Sinise's Lt. Dan Band. He is also known for his time with the Pat Metheny Group, as co-founder of the group Elements with Mark Egan, and as a member of the Gil Evans Orchestra until Evans's death in 1988. He has performed on over 400 CDs, earning nine Grammy nominations and four wins. He is a member of the University of North Florida faculty, where he teaches as a full-time Professor of Jazz Studies."@en,
        "Danny Gottlieb, n\u00e9 le 18 avril 1953 \u00e0 New York, est un batteur de jazz et jazz fusion am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:44489708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Danny_Gottlieb>,
        <http://viaf.org/viaf/44489708>,
        <https://musicbrainz.org/artist/111d9e6d-82a1-4b59-a69d-3945d82596c1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Danny_Gottlieb.
doremus_artist:a991766d-3621-3ff1-b54d-3de07bdb9bd1
    dbp:birthPlace dbr:Moustier-Ventadour;
    dbp:deathPlace dbr:Sainte-Trie;
    rdfs:comment
        "Bernard de Ventadour (en ancien occitan Bernat de Ventadorn), n\u00e9 vers 1125 \u00e0 Ventadour, mort vers 1200 \u00e0 l'Abbaye de Dalon \u00e9tant moine. Il est l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres troubadours."@fr,
        "Bernard de Ventadour (\u00b1 1135 - \u00b1 1200) ook bekend onder de naam Bernart de Ventadorn  was een troubadour die zong in de Langue d'Oc, vaak ook Occitaans genoemd. Hij was waarschijnlijk de zoon van een bakker van het Kasteel Ventadour. Op dat kasteel was het ook waar hij voor het eerst furore maakte. Alhoewel de heer van het kasteel Elbe III van Ventadour in eerste instantie zeer op hem gesteld was, verkoelde die relatie nadat Elbe ontdekte dat Bernart zijn vrouw, Marguerite de Turenne, het hof maakte."@nl,
        """Bernart de Ventadorn (Catalan pronunciation: [b\u0259r\u02c8nard d\u0259 \u03b2\u0259nt\u0259\u02c8\u00f0orn]; 1130/1140 \u2013 1190/1200), also known as Bernard de Ventadour or Bernat del Ventadorn, was a prominent troubadour of the classical age of troubadour poetry. Now thought of as "the Master Singer" he developed the can\u00e7ons into a more formalized style which allowed for sudden turns. He is remembered for his mastery as well as popularisation of the trobar leu style, and for his prolific can\u00e7ons, which helped define the genre and establish the "classical" form of courtly love poetry, to be imitated and reproduced throughout the remaining century and a half of troubadour activity."""@en,
        "Bernart de Ventadorn (auch: Bernard de Ventadour) (* 1130\u20131140; \u2020 1190\u20131200) war ein Troubadour, Komponist und Poet. Er stand im Dienste von Heinrich Plantagenet und siedelte nach der Kr\u00f6nung Heinrichs zum englischen K\u00f6nig nach England \u00fcber. Bernart de Ventadorn war m\u00f6glicherweise der Sohn eines Ofenheizers auf der Burg Ventadour, heute in der Gemeinde Moustier-Ventadour im D\u00e9partement Corr\u00e8ze. Ihm werden 41 Gedichte (Lieder) zugeschrieben."@de,
        "Bernart de Ventadorn (c.1130 \u2013 c.1200), tamb\u00e9m conhecido como Bernard de Ventadour ou Bernat del Ventadorn, foi um proeminente trovador proven\u00e7al franc\u00eas. \u00c9 lembrado pela sua mestria, bem como a populariza\u00e7\u00e3o do estilo trova."@pt,
        "Bernart de Ventadorn (circa 1130/1145 - 1190/1200), tambi\u00e9n conocido como Bernart de Ventadour, fue un popular trovador, compositor y poeta provenzal."@es,
        "Bernart de Ventadour, Bernard de Ventadour (ur. ok. 1125 w Ventadour, zm. w P\u00e9rigueux, ok. 1195) \u2013 trubadur, poeta i kompozytor. Mimo niskiego pochodzenia (przypuszcza si\u0119, \u017ce ojciec Bernarta by\u0142 piekarzem w zamku Ventadour), sta\u0142 si\u0119 jednym z najs\u0142awniejszych trubadur\u00f3w. Dzia\u0142a\u0142 na dworze Eleanory Akwita\u0144skiej, za\u015blubionej Henrykowi II Plantagenetowi, a nast\u0119pnie w s\u0142u\u017cbie Rajmunda z Poitiers, ksi\u0119cia Antiochii. By\u0107 mo\u017ce ostatnie lata \u017cycia sp\u0119dzi\u0142 w klasztorze w Peregueux."@pl,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0442 \u0412\u0435\u043d\u0442\u0430\u0434\u043e\u0440\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0441\u0442\u0430\u0440\u043e-\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a: Bernart de Ventadorn), \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u0440 \u0434\u0435 \u0412\u0435\u043d\u0442\u0430\u0434\u0443\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Bernart de Ventadour, \u043e\u043a. 1125-1140 \u2014 \u043e\u043a. 1190-1200) \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440 XII \u0432\u0435\u043a\u0430; \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0438\u043d\u0438 \u0410\u043b\u0438\u0435\u043d\u043e\u0440\u044b \u0410\u043a\u0432\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (\u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438). \u0421\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c 44 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c8\u30fb\u30c7\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30bf\u30c9\u30eb\u30f3\uff08Bernart de Ventadorn\u307e\u305f\u306f\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30bf\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb Bernard de Ventadour, \u751f\u5e74\uff1a1130\u5e74\u3054\u308d - 1140\u5e74\u3054\u308d \uff5e \u6ca1\u5e74\uff1a1190\u5e74\u3054\u308d - 1200\u5e74\u3054\u308d\uff09\u306f\u4e2d\u4e16\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u3002 \u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u306e\u30e6\u30af\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30b7\u30eb\u30af Uc de Saint Circ\uff081217\u5e74? - 1253\u5e74?\uff09\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30f4\u30a7\u30f3\u30bf\u30c9\u30eb\u30f3\u306f\u30f4\u30a1\u30f3\u30bf\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u57ce(\u73fe\u5728\u306e\u30b3\u30ec\u30fc\u30ba\u770c\u30e0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a8\uff1d\u30f4\u30a1\u30f3\u30bf\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb)\u306e\u30d1\u30f3\u8077\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u3060\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u304c\u3001\u5e74\u5c11\u306e\u30d4\u30a8\u30ec\u30fb\u30c0\u30eb\u30f4\u30a7\u30eb\u30cb\u30a7 Peire d'Alvernha\u306b\u3088\u308b\u8af7\u523a\u8a69\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u7236\u89aa\u306f\u5f93\u8005\u304b\u5175\u58eb\u307e\u305f\u306f\u30d1\u30f3\u8077\u4eba\u306e\u3044\u305a\u308c\u304b\u3067\u3001\u6bcd\u89aa\u3082\u8170\u5143\u304b\u30d1\u30f3\u8077\u4eba\u306e\u3044\u305a\u308c\u304b\u3060\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u30f4\u30a7\u30f3\u30bf\u30c9\u30eb\u30f3\u672c\u4eba\u306e\u521d\u671f\u306e\u8a69\u300e Lo temps vai e ven e vire\u300f\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u4fdd\u8b77\u8005\u306e\u30f4\u30a7\u30f3\u30bf\u30c9\u30eb\u30f3\u5b50\u7235\u30a8\u30d6\u30eb3\u4e16\u304b\u3089\u6b4c\u5531\u6cd5\u3068\u8aad\u307f\u66f8\u304d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3089\u3057\u3044\u3002\u6700\u521d\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u8a69\u6b4c\u306f\u3001\u5e87\u8b77\u8005\u306e\u5965\u65b9\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30c6\u30e5\u30ec\u30f3\u30cc\u306e\u305f\u3081\u306b\u5275\u3089\u308c\u305f\u3002 \u3057\u3070\u3057\u3070\u30f4\u30a7\u30f3\u30bf\u30c9\u30eb\u30f3\u306f\u3001\u30c8\u30a5\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u306e\u4f1d\u7d71\u304c\u5317\u4ecf\u306b\u304a\u3044\u3066\u767a\u5c55\u3059\u308b\u4e0a\u3067\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u3082\u3063\u3066\u3044\u305f\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30f4\u30a7\u30f3\u30bf\u30c9\u30eb\u30f3\u306f\u5317\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u65cb\u5f8b\u306f\u5e83\u304f\u6d41\u5e03\u3057\u3001\u521d\u671f\u306e\u30c8\u30a5\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3088\u3063\u3066\u6a21\u5023\u3055\u308c\u305f\u304b\u3089\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10639625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernart_de_Ventadorn>,
        <http://viaf.org/viaf/10639625>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03356238-0bb8-48a2-9fa6-71677641ee7e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BnF_ms._12473_fol._15v_-_Bernart_de_Ventadour_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernart_de_Ventadorn.
doremus_artist:a9cd6197-242b-3cc9-abb6-db53883908cb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dry_Ridge,_Kentucky>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Mary Frances Penick (30 d\u00e9cembre 1931 \u2013 19 septembre 2004), mieux connue sous le nom Skeeter Davis, \u00e9tait une chanteuse de musique country am\u00e9ricaine. Son plus grand succ\u00e8s fut la chanson The End of the World en 1963. Succ\u00e8s reprit r\u00e9cemment par Bethesda pour Fallout 4 sur la radio fr\u00e9quence de Diamond City. Elle est l'une des premi\u00e8res femmes \u00e0 atteindre une c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 majeure dans le domaine de la musique country. Elle a une influence reconnue sur Tammy Wynette et Dolly Parton et a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e par le critique de musique du New York Times Robert Palmer."@fr,
        """One of the first women to achieve major stardom in the country music field as a solo vocalist, she was an acknowledged influence on Tammy Wynette and Dolly Parton and was hailed as an "extraordinary country/pop singer" by The New York Times music critic Robert Palmer."""@en,
        "Skeeter Davis (* 30. Dezember 1931 als Mary Frances Penick in Dry Ridge, Kentucky; \u2020 19. September 2004 in Nashville, Tennessee) war eine US-amerikanische Country- und Popmusik-S\u00e4ngerin."@de,
        "\u0421\u043a\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Skeeter Davis, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f: Mary Frances Penick; 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1931 \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2004) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0443, \u00ab\u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c \u00abThe End of the World\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0448\u0443\u044e [\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0430\u043d\u0440] \u043f\u043e\u043f-\u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438\u00bb. \u0412 1963 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u044d\u0442\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0430 2 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0432 Billboard Hot 100, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u00ab\u0411\u0438\u043b\u0431\u043e\u0440\u0434\u0435\u00bb \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0442 \u0441\u0440\u0430\u0437\u0443 \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0430\u0445: 2 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0435, 4 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u043e\u043c \u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 \u0438 1 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 adult contemporary-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0435."@ru,
        "\u30b9\u30ad\u30fc\u30bf\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aSkeeter Davis\u3001\u672c\u540d\uff1aMary Frances Penick\u30011931\u5e7412\u670830\u65e5 - 2004\u5e749\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u3067\u30011960\u5e74\u4ee3\u521d\u671f\u306b\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3068\u30af\u30ed\u30b9\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u3057\u305f\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u3001\u307e\u306010\u4ee3\u3060\u3063\u305f1940\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30b7\u30b9\u30bf\u30fc\u30ba\uff08The Davis Sisters\uff09\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011950\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30bd\u30ed\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u6700\u5927\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u306f\u30011963\u5e74\u306e\u300c\u3053\u306e\u4e16\u306e\u679c\u3066\u307e\u3067\u300d\uff08The End of the World\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5f7c\u5973\u306f\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u754c\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u306a\u3063\u305f\u521d\u3081\u3066\u306e\u5973\u6027\u30bd\u30ed\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e1\u4eba\u3067\u3001\u30bf\u30df\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30cd\u30c3\u30c8\u3084\u30c9\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u30f3\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304c\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u306e\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d1\u30fc\u30de\u30fc\u304b\u3089\u300c\u9a5a\u7570\u7684\u306a\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc/\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u3068\u8a55\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69115208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Skeeter_Davis>,
        <http://viaf.org/viaf/69115208>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd8f6b23-480c-4605-8152-51a5e8a39dfb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Skeeter_Davis.
doremus_artist:aa1c92a7-1fd2-39c6-aa67-a16565376667
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Whitfield. Norman Jesse Whitfield (n\u00e9 le 12 mai 1940, mort le 16 septembre 2008) est un compositeur et producteur am\u00e9ricain, surtout connu pour son travail pour Motown. Il fut un des cr\u00e9ateurs du Motown sound. Il a \u00e9crit et produit de nombreux hits pendant vingt-cinq ans de carri\u00e8re, en particulier : I Heard It Through the Grapevine, Ain't Too Proud to Beg, Just My Imagination (Running Away with Me), (I Know) I'm Losing You, Cloud Nine, War, Papa Was a Rollin' Stone, Smiling Faces Sometimes. Il fait partie du Songwriters Hall of Fame depuis 2004."@fr,
        "Norman Jesse Whitfield (* 12. Mai 1941 in Harlem/New York; \u2020 16. September 2008 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Soul/Rhythm-and-Blues-Produzent und Songwriter, der vor allem durch seine Arbeit f\u00fcr Berry Gordys Motown-Label in den 1960er und 1970er Jahren bekannt wurde."@de,
        "Norman Jesse Whitfield (May 12, 1940 \u2013 September 16, 2008) was an American songwriter and producer, best known for his work with Berry Gordy's Motown labels during the 1960s. He has been credited as one of the creators of the Motown Sound and as an instrumental figure in the development of the late-1960s subgenre of psychedelic soul."@en,
        "Norman Jesse Whitfield (New York, 12 mei 1943 - Los Angeles, 16 september 2008) was een Amerikaanse soul/R&B-producent en songwriter. Hij kreeg vooral bekendheid door zijn werk voor het Motown-platenlabel van Berry Gordy in de jaren zestig en zeventig. Al op 18-jarige leeftijd werkte hij als producent en songwriter bij de platenmaatschappij Thelma Records in Detroit (Michigan), onder meer met The Distants. In 1962 kreeg hij een job bij Motown Records."@nl,
        """\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30b7\u30fc\u30fb\u30db\u30a3\u30c3\u30c8\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Norman Jesse Whitfield1940\u5e745\u670812\u65e5 \u2013 2008\u5e749\u670816\u65e5) \u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u517c\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002 1960\u5e74\u4ee3\u306e\u30e2\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u306b\u304a\u3051\u308b\u8af8\u4f5c\u54c1\u306b\u3088\u308a\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30e2\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u30fb\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u306e\u5275\u9020\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u30011960\u5e74\u4ee3\u672b\u671f\u306e\u30b5\u30a4\u30b1\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5bc4\u4e0e\u3057\u305f\u3002 25\u5e74\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30e2\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b\u4e0d\u6ec5\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f 
* \u30c6\u30f3\u30d7\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30ba\u300eAin't Too Proud to Beg\u300f\u300e(I Know) I'm Losing You\u300f\u300eCloud Nine\u300f\u300eI Can't Get Next to You\u300f\u300eBall of Confusion (That's What the World Is Today)\u300f\u300eJust My Imagination (Running Away with Me)\u300f\u300ePapa Was a Rollin' Stone\u300f 
* \u30de\u30fc\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30b2\u30a4\u300e\u60b2\u3057\u3044\u5642\uff08I Heard It Through the Grapevine\uff09\u300f\u3001  
* \u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u300e\u9ed2\u3044\u6226\u4e89 (War)\u300f\u3001 
* The Undisputed Truth\u300eSmiling Faces Sometimes\u300f \u306a\u3069\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:87758432;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Whitfield>,
        <http://viaf.org/viaf/87758432>,
        <https://musicbrainz.org/artist/01a7069c-882d-40f5-9575-c59d5bddcd61>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Whitfield.
doremus_artist:abef52cb-53d1-3f72-8af5-54fb86234a9a
    owl:sameAs viaf:59274354;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59274354>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a35b01c-731b-417f-8864-8b7d838dfd73>.
doremus_artist:ac868ccd-b1a6-3f42-9563-fa20df478006
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Caravaggio,_Lombardy>;
    dbp:deathPlace dbr:Mantua;
    rdfs:comment
        "Giovanni Giacomo Gastoldi (* um 1553 in Caravaggio, Lombardei; \u2020 4. Januar 1609 in Mantua) war ein italienischer S\u00e4nger und Komponist der Sp\u00e4trenaissance und des Fr\u00fchbarock."@de,
        "Giovanni Giacomo Gastoldi (ca. 1554 \u2013 4 January 1609), was an Italian composer of the late Renaissance and early Baroque periods. He is known for his 1591 publication of balletti for five voices."@en,
        "Giovanni Giacomo Gastoldi (n\u00e9 v. 1555 \u00e0 Caravaggio, dans l'actuelle province de Bergame, en Lombardie et mort le 4 janvier 1609 \u00e0 Mantoue) est un compositeur, chanteur et ma\u00eetre de chapelle italien de la fin de la Renaissance et du d\u00e9but de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u0413\u0430\u0441\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c\u0434\u0438 (Gastoldi; \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1550, \u041a\u0430\u0440\u0430\u0432\u0430\u0434\u0436\u043e \u2014 4.1.1609, \u041c\u0430\u043d\u0442\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1572\u20141608 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0435 \u043c\u0430\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u043e\u0432 \u0413\u043e\u043d\u0437\u0430\u0433\u0430 (\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0441 1592). \u041a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0435\u0442\u0442\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445, 1591 (\u0434\u043b\u044f 5 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432) \u0438 1594 (\u0434\u043b\u044f 3 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432). \u0421\u043b\u043e\u0432\u043e\u043c \u0438\u0442\u0430\u043b. balletto \u0413\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434\u0438 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u0443\u044e \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e, \u0440\u0430\u0437\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0443 \u0438 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u043e \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0443. \u0414\u043b\u044f \u0431\u0430\u043b\u043b\u0435\u0442\u0442\u0438 \u0413\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b \u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0433\u043e\u043c\u043e\u0444\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f (\u00ab\u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0430\u044f\u00bb) \u0444\u0430\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430, \u0441\u0438\u043b\u043b\u0430\u0431\u0438\u043a\u0430, \u0442\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u044f (\u0440\u0430\u043d\u043d\u0435)\u0442\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f (\u0431\u0435\u0437 \u0432\u0441\u044f\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0437\u044b\u0441\u043a\u043e\u0432). \u041a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0435\u0442\u0442\u043e \u0413\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434\u0438 \u0441\u043d\u0430\u0431\u0436\u0430\u043b \u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0437\u0430\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438 \u2014 L\u2019innamorato (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0443 \u00abA lieta vita\u00bb), Il bell'humore (\u00abVive"@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30ac\u30b9\u30c8\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Giovanni Giacomo Gastoldi, 1550\u5e74\u9803 - 1622\u5e74\uff1f\uff09\u306f\u3001\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u304b\u3089\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30025\u58f0\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u30d0\u30ec\u30c3\u30c8\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88638687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Giacomo_Gastoldi>,
        <http://viaf.org/viaf/88638687>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Giacomo_Gastoldi,_by_Northern_Italian_School_of_the_early_17th_century.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Giacomo_Gastoldi.
doremus_artist:acbf5fb9-ca1c-3ccd-bbc9-7cee660d4311
    dbp:birthPlace dbr:Manchester;
    rdfs:comment
        "Fondatore del gruppo di musica tradizionale irlandese dei Flook, inizialmente chiamati Fluke, McGoldrick ha ricevuto numerosi premi, tra cui alcuni riconoscimenti annuali della BBC. Ha conseguito popolarit\u00e0 internazionale anche come solista e come membro dei L\u00fanasa. Ha collaborato inoltre con Mark Knopfler e Kate Rusby."@it,
        """Michael McGoldrick (Manchester, 1971) is een Britse fluit- en tin whistle-speler. Hij speelt ook de Uilleann pipes en low whistle. Hij is/was lid van diverse invloedrijke bands. In 1994 werd hij bekroond met de BBC Young Tradition Award en in 2001, kreeg hij de Instrumentalist of the Year Award op de BBC Radio 2 Folk Awards. McGoldrick was een van de oprichters van de Keltische rockband Toss de Feathers terwijl hij nog op school was. Hij deed ook mee met Fleadhanna met Dezi Donnelly ( viool ) en John-Jo Kelly ( bodhr\u00e1n ), hij had ze ontmoet op de lokale Comhaltas bijeenkomsten. Hij deed optredens op diverse lokale en nationale festivals en heeft ook fluitworkshops georganiseerd en was op het Cambridge Folk Festival en op Folkworks voor hun "Flutopia" concerttoer."""@nl,
        "Michael McGoldrick (born 26 November 1971, Manchester, England) is an Irish flute and tin whistle player. He also plays the Uilleann pipes and low whistle."@en,
        "Michael McGoldrick est un musicien britannique, jouant de la fl\u00fbte irlandaise et du tin whistle. Il est n\u00e9 en 1971 \u00e0 Manchester, Angleterre. Il joue \u00e9galement du Uilleann pipes et du low whistle."@fr,
        "Michael McGoldrick toca la flauta y la flauta irlandesa grave. Naci\u00f3 en 1971 de padres irlandeses en M\u00e1nchester, Reino Unido y es considerado como uno de los mejores flautistas vivientes en el campo de la m\u00fasica irlandesa. Tambi\u00e9n toca la gaita irlandesa."@es;
    owl:sameAs viaf:29734858;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_McGoldrick>,
        <http://viaf.org/viaf/29734858>,
        <https://musicbrainz.org/artist/575945ae-c310-40c1-b42a-4caf7edf8080>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FIL_2012_-_Mc_Goldrick,_Mc_Cusker,_Doyle_24.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_McGoldrick.
doremus_artist:ad4f7544-7718-35f0-a0b1-fd33a0a04432
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Carl Luython (* 1557 oder 1558 in Antwerpen; \u2020 2. August 1620 in Prag) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und Organist der sp\u00e4ten Renaissance."@de,
        """Carolus Luython (French: Charles Luython; 1557 \u2013 2 August 1620) was a late composer of the "fifth generation" of the Franco-Flemish school. Luython was born in Antwerp, and was recruited as a child to serve in the choir of Maximilian II in Vienna. After Maximillian's death in 1576 Luython become court organist and composer to Rudolf II first in Vienna, then in Prague, while his fellow Fleming Philippe de Monte was Kapellmeister 1568\u20131603, together with the Germans Hans Leo Hassler and Jakob Hassler. After Rudolf II died in 1612 Luython was among many court officials dismissed without pension by Rudolf's successor Matthias. Luython was forced to sell his possessions, including his harpsichord, and died in poverty at Prague."""@en,
        "Charles Luython ou Carolus Luython (n\u00e9 \u00e0 Anvers en 1557 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Prague le 2 ao\u00fbt 1620) est un compositeur de la cinqui\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration de l'\u00e9cole franco-flamande."@fr,
        "Luython fu uno degli ultimi musicisti della 5\u00aa generazione della scuola franco-fiamminga. Fu compositore di musica vocale e per organo, religiosa e profana, quest'ultima in particolare su testi di poeti latini. Una buona parte delle sue composizioni (Messe, odi latine, mottetti, brani per organo, etc.) ci \u00e8 giunta sia in forma stampata che manoscritta."@it;
    owl:sameAs viaf:16419137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carolus_Luython>,
        <http://viaf.org/viaf/16419137>,
        <http://viaf.org/viaf/207475501>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carolus_Luython.
doremus_artist:adc3310c-afe3-3ac7-b90c-74ae3eb5f7a9
    dbp:birthPlace dbr:Delhi;
    dbp:deathPlace dbr:Iran;
    rdfs:comment
        "Aziz Mian (* 17. April 1942 in Delhi, Indien; \u2020 6. Dezember 2000 in Teheran, Iran) war ein pakistanischer S\u00e4nger und ein bedeutender Vertreter des Qawwali. Mian wurde 1942 in Indien geboren und zog 1947 als F\u00fcnfj\u00e4hriger mit seiner Familie in das neugegr\u00fcndete Pakistan, als Zehnj\u00e4hriger begann er als Sch\u00fcler von Ustad Abdul Wahid den Qawwali-Gesang zu erlernen. Dar\u00fcber hinaus war er 16 Jahre lang Sch\u00fcler von Data Ganj Baksh, einem der geachtetsten Sufis in Indien. Weiterhin hat er akademische Grade der Punjab University, Lahore, in Geschichte und Urdu-Literatur erworben."@de,
        "Aziz Mian Qawwal (Urdu: \u0639\u0632\u06cc\u0632 \u0645\u06cc\u0627\u06ba \u0642\u0648\u0627\u0644\u200e) (17 April 1942 \u2013 6 December 2000) was one of Pakistan's leading traditional qawwals and also famous for singing ghazals in his own unique style of qawwali. Aziz is still one of the most popular qawwals of South Asia, and he has given us many Qawwali hits. He holds the record for singing the longest commercially released qawwali, Hashr Ke Roz Yeh Poochhunga, which runs slightly over 115 minutes."@en,
        """Aziz Mian Qawwal (ourdou : \u0639\u0632\u06cc\u0632 \u0645\u06cc\u0627\u06ba \u0642\u0648\u0627\u0644) est un c\u00e9l\u00e8bre chanteur Qawwal\u00ee du Pakistan n\u00e9 le 17 avril 1942 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 2000. 
* Portail des musiques du monde Portail des musiques du monde   
* Portail du Pakistan Portail du Pakistan"""@fr;
    owl:sameAs viaf:66765205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aziz_Mian>,
        <http://viaf.org/viaf/66765205>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aziz-Mian-Qawal_bb.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aziz_Mian.
doremus_artist:ae0777c5-4503-3ca0-a3e1-5c113a07524b
    dbp:birthPlace dbr:India;
    dbp:deathPlace dbr:Chennai;
    rdfs:comment
        "M. S. Subbulakshmi (Madurai Shanmukhavadivu Subbulakshmi; Tamilisch: \u0bae\u0ba4\u0bc1\u0bb0\u0bc8 \u0b9a\u0ba3\u0bcd\u0bae\u0bc1\u0b95\u0bb5\u0b9f\u0bbf\u0bb5\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1\u0bb2\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0bbf, Maturai Ca\u1e47mukava\u1e6divu Cuppula\u1e6dcmi; * 16. September 1916 in Madurai, Tamil Nadu; \u2020 11. Dezember 2004 in Chennai, Tamil Nadu) war eine bedeutende indische S\u00e4ngerin karnatischer Musik. Sie geh\u00f6rt mit D. K. Pattammal und M. L. Vasanthakumari zu den drei wichtigsten Vokalinterpreten dieser Musik im 20. Jahrhundert."@de,
        "Madurai Shanmukhavadivu Subbulakshmi (16 September 1916 \u2013 11 December 2004), also known as M.S., was a Carnatic vocalist. She was the first musician ever to be awarded the Bharat Ratna, India's highest civilian honour. She is the first Indian musician to receive the Ramon Magsaysay award, often considered Asia's Nobel Prize, in 1974 with the citation reading \"Exacting purists acknowledge Srimati M. S. Subbulakshmi as the leading exponent of classical and semi-classical songs in the carnatic tradition of South India.\""@en,
        "Madurai Shanmukhavadivu Subbulakshmi (1916 \u2013 2004), tambi\u00e9n conocida como M.S., fue una renombrada cantante de m\u00fasica carn\u00e1tica. Comenz\u00f3 su ense\u00f1anza de m\u00fasica a temprana edad. Fue entrenada en m\u00fasica carn\u00e1tica bajo el tutelaje de Semmangudi Srinivasa Iyer y subsecuentemente en m\u00fasica cl\u00e1sica indostan\u00ed con Narayanrao Vyas. Tambi\u00e9n aprendi\u00f3 s\u00e1nscrito y telugu con Dr. Nedunuri Krishnamurthy."@es,
        "Madurai Shanmukhavadivu Subbulakshmi (en tamoul : \u0bae\u0ba4\u0bc1\u0bb0\u0bc8 \u0b9a\u0ba3\u0bcd\u0bae\u0bc1\u0b95\u0bb5\u0b9f\u0bbf\u0bb5\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1\u0bb2\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0bbf), dite M. S. Subbulakshmi, est une chanteuse indienne de musique carnatique n\u00e9e le 16 d\u00e9cembre 1916 \u00e0 Madurai et morte le 11 d\u00e9cembre 2004 \u00e0 Chennai. Elle est la premi\u00e8re femme \u00e0 recevoir le prix Ramon Magsaysay en 1974  et la premi\u00e8re musicienne \u00e0 \u00eatre d\u00e9cor\u00e9e de la Bharat Ratna, la plus haute distinction civile de l'Inde."@fr,
        "Madurai Shanmukhavadivu Subbulakshmi, znana jako M.S. Subbulakshmi lub M.S.S. (ur. 16 wrze\u015bnia 1916 w Madurai, zm. 11 grudnia 2004 w Madrasie) \u2013 indyjska \u015bpiewaczka klasyczna (muzyka karnatyjska). Kszta\u0142ci\u0142a si\u0119 w muzyce karnatyjskiej pod kierunkiem Srinivasy Iyera, a tak\u017ce w innej odmianie indyjskiej muzyki klasycznej, Hindustani, pod kierunkiem Pandit Narayan Rao Vyas. Jako 17-latka debiutowa\u0142a w Akademii Muzycznej w Madrasie. Zyska\u0142a s\u0142aw\u0119 jako aktorka, najbardziej znan\u0105 rol\u0105 by\u0142a Bhakhta Meera w Meera (1945); w filmie tym wykona\u0142a s\u0142ynny utw\u00f3r Meera bhajans. \u015apeiwa\u0142a w wielu j\u0119zykach - hindi, bengali, gujarati, tamil, malajam, telugu, sanskrycie i kannada. By\u0142a kulturalnym ambasadorem Indii, wyst\u0119powa\u0142a w Londynie (Royal Albert Hall), Nowym Jorku (Carnegie Hall, siedziba ONZ w 1966), K"@pl,
        "\u041c\u0430\u0434\u0443\u0440\u0430\u0439 \u0421\u0430\u043d\u043c\u0443\u043a\u0445\u0430\u0432\u0430\u0434\u0438\u0432\u0443 \u0421\u0443\u0431\u0431\u0443\u043b\u0430\u043a\u0448\u043c\u0438 (\u0442\u0430\u043c. \u0bae\u0ba4\u0bc1\u0bb0\u0bc8 \u0b9a\u0ba3\u0bcd\u0bae\u0bc1\u0b95\u0bb5\u0b9f\u0bbf\u0bb5\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1\u0bb2\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0bbf, \u0430\u043d\u0433\u043b. Madurai Shanmukhavadivu Subbulakshmi, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u041c. \u0421. \u0421\u0443\u0431\u0431\u0443\u043b\u0430\u043a\u0448\u043c\u0438; 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1916 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0430\u0434\u0443\u0440\u0430\u0439, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0418\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2004 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0427\u0435\u043d\u043d\u0430\u0438, \u0422\u0430\u043c\u0438\u043b-\u041d\u0430\u0434\u0443, \u0418\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u043a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041e\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c, \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0411\u0445\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0420\u0430\u0442\u043d\u0430 \u2014 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 \u0420\u0430\u043c\u043e\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u0441\u0430\u0439\u0441\u0430\u044f, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e\u0441\u044f \u00ab\u0410\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439\u00bb, \u0432 1974 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0421\u0432\u043e\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438, \u0431\u0435\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0433\u0443\u0434\u0436\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438, \u0442\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c, \u043c\u0430\u043b\u0430\u044f\u043b\u0430\u043c, \u0442\u0435\u043b\u0443\u0433\u0443, \u0441\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u0442\u0435, \u043a\u0430\u043d\u043d\u0430\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:77397551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M._S._Subbulakshmi>,
        <http://viaf.org/viaf/77397551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/613361fb-24bd-4bc9-ad63-85ac5bc79156>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ms_subbulakshmi_140x190.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/M._S._Subbulakshmi>.
doremus_artist:aefa8e98-362c-38ea-9d20-055c35abd9fa
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        "Eddi Reader (* 28. August 1959 in Glasgow als Sadenia Reader) ist eine schottische S\u00e4ngerin, bekannt f\u00fcr ihre Arbeit bei Fairground Attraction und ihre Solokarriere. Reader wurde in Glasgow geboren als Tochter eines Schwei\u00dfers und die \u00c4lteste von sieben Kindern. Sie begann mit 10 Gitarre zu spielen. Zu Beginn ihrer Karriere sang sie im Background bei der Gang of Four. 1983 zog sie nach London und arbeitete f\u00fcr die Eurythmics, The Waterboys und Alison Moyet. 1984 traf sie Mark Nevin und kurz darauf wurde Fairground Attraction gegr\u00fcndet. Trotz beachtlicher Erfolge l\u00f6ste sich die Band 1989 wieder auf."@de,
        "Eddi Reader MBE (born Sadenia Reader; 29 August 1959) is a Scottish singer-songwriter, known both for her work with Fairground Attraction and for an enduring solo career. She is the recipient of three BRIT Awards and has topped both the album and singles charts. In 2003 she showcased the works of Scotland's national poet, Robert Burns."@en,
        "Eddi Reader est une chanteuse \u00e9cossaise n\u00e9e le 29 ao\u00fbt 1959. Elle commence sa carri\u00e8re musicale en accompagnant des groupes comme Gang of Four ou Eurythmics. \u00c0 la fin des ann\u00e9es 1980, elle est la chanteuse du groupe Fairground Attraction, dont le single Perfect atteint la premi\u00e8re place des charts britanniques. Elle entame ensuite une carri\u00e8re solo avec neuf albums studio. Elle remporte en 1995 le Brit Award de la meilleure chanteuse britannique."@fr,
        "Eddi Reader, naci\u00f3 el 28 de agosto de 1959 en Glasgow, Escocia. Es una cantante de folk, pop y rock."@es;
    owl:sameAs viaf:14961869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddi_Reader>,
        <http://viaf.org/viaf/14961869>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea2a48b2-0969-4496-9635-4ee206f3ffc5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eddi_Reader2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddi_Reader.
doremus_artist:af133614-0c12-3ca3-b893-ace77e83ffd0
owl:sameAs viaf:14976032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14976032>.
doremus_artist:af4ffb38-abee-34bd-86c4-7e2c90660c27
    rdfs:comment
        "Bernadette Eileen Cullen (born 30 December 1949) is an Australian Dramatic Mezzo-soprano who has encomposed all the great leading operatic mezzo roles and concert repertoire in Australia and throughout Europe and Asia."@en;
    owl:sameAs viaf:59293491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernadette_Cullen>,
        <http://viaf.org/viaf/59293491>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernadette_Cullen.
doremus_artist:af54f8fc-60a6-36cb-b82d-c6011b081978
owl:sameAs viaf:71589111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71589111>.
doremus_artist:af6df6ac-6db2-330c-ad45-b138a00e44aa
owl:sameAs viaf:10057628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10057628>.
doremus_artist:af9c6c04-5acf-307c-a0a0-703e2293cf84
    rdfs:comment
        "Alfredo Silipigni (April 9, 1931 \u2013 March 25, 2006) was a conductor and specialist in lesser-known Italian operas who founded the New Jersey State Opera and ran it for four decades."@en;
    owl:sameAs viaf:77612961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Silipigni>,
        <http://viaf.org/viaf/77612961>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfredo_Silipigni.
doremus_artist:afb63847-307f-3cb4-b43d-bb59b65edfdf
    dbp:birthPlace dbr:Kolkata;
    rdfs:comment
        "Prithwindra Mukherjee (Calcuta, 936) investigador bengal\u00ed establecido en Par\u00eds desde 1966. Es etnomusic\u00f3logo, poeta, trasductor y especialista en las filosof\u00edas hind\u00faes. Trabaj\u00f3 para el Centre National de la Recherche Scientifique entre 1981 y 2003 y ha publicado varias obras en franc\u00e9s, ingl\u00e9s y franc\u00e9s,"@es,
        "Prithwindra Mukherjee (born in 1936) retired in 2003 from a career as a researcher in the Human and Social Sciences Department (Ethnomusicology) of the French National Centre of Scientific Research in Paris. He is the author of a number of books and other publications on various subjects."@en,
        "Prithwindra Mukherjee, n\u00e9 le 20 octobre 1936 \u00e0 Calcutta, est un chercheur bengali \u00e9tabli \u00e0 Paris depuis 1966. Ethnomusicologue, po\u00e8te, traducteur, sp\u00e9cialiste de la civilisation et de la philosophie indiennes, il fut membre du Centre national de la recherche scientifique (CNRS) entre 1981 et 2003. Il est l'auteur de nombreuses publications dans plusieurs langues (bengali, fran\u00e7ais, anglais)."@fr;
    owl:sameAs viaf:93115490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Prithwindra_Mukherjee>,
        <http://viaf.org/viaf/93115490>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Prithwindra_Mukherjee.
doremus_artist:afd6b55f-4a96-3417-b74f-c7218043b6bf
    rdfs:comment
        "Claude Hobday (b. Faversham, Kent 12 May 1872; d. Surbiton, 10 March 1954) was an English double-bass player, a member of a well-known musical family, who took part in various early chamber-music recordings."@en;
    owl:sameAs viaf:30913860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Hobday>,
        <http://viaf.org/viaf/30913860>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53c13446-ad99-413a-ba5e-16c404f549ce>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Hobday.
doremus_artist:b025fdb8-d2db-31d7-b7ff-675fa20864a4
    rdfs:comment
        "Remi Masunaga (n\u00e9e \u00e0 Tokyo) est une pianiste japonaise, \u00e9tablie en France."@fr;
    owl:sameAs viaf:19979563;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Remi_Masunaga>,
        <http://viaf.org/viaf/19979563>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Remi_Masunaga.
doremus_artist:b0e219b3-70a4-37fd-b2fa-ff944b268362
owl:sameAs viaf:59348340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59348340>.
doremus_artist:b0e837d5-1dfc-3d08-9221-1d02225f2459
    dbp:birthPlace dbr:Utrecht;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Catharina van Rennes (Utrecht, 2 augustus 1858 - Amsterdam 23 november 1940) was een Nederlandse componiste en zangpedagoge. Ze richtte zich in haar werk vooral op kinderen."@nl,
        "Catharina van Rennes ou Van Renn\u00e8s, n\u00e9e le 2 ao\u00fbt 1858 \u00e0 Utrecht et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 23 novembre 1940 \u00e0 Amsterdam, est une professeure de chant et une compositrice."@fr,
        "Catherine van Rennes (Catharina van Rennes) (2 August 1858, Utrecht \u2013 23 September 1940) was a Dutch music educator and composer. Rennes was the daughter of Jan van Rennes and Marianna Josepha de Jong. She was known for vocal compositions. She composed and conducted a cantata for The International Alliance meeting of the women's suffrage movement held in Amsterdam in 1909 which was performed by the Queen's Royal Band.Van Rennes established her own singing school and developed her own teaching technique."@en;
    owl:sameAs viaf:40820159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_van_Rennes>,
        <http://viaf.org/viaf/40820159>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catherine_van_Rennes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_van_Rennes.
doremus_artist:b1de8136-fb9d-3b06-bcb0-5aaaf5b3ba3f
owl:sameAs viaf:74062963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062963>.
doremus_artist:b233e552-0a30-3313-964f-9d0f22be86e9
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Mitzi Meyerson est une claveciniste am\u00e9ricaine, n\u00e9e dans une famille de musicien \u00e0 Chicago."@fr,
        "Mitzi Meyerson is an American harpsichordist and photographer."@en,
        "\u30b7\u30ab\u30b4\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3068\u30aa\u30d0\u30fc\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30e2\u30cb\u30ab\u30fb\u30cf\u30b8\u30a7\u30c3\u30c8\u3068\u30bb\u30fc\u30e9\u30fb\u30ab\u30cb\u30f3\u30ac\u30e0\u3068\u3068\u3082\u306b\u5ba4\u5185\u53e4\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u300c\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30cc\u30ea\u30fc\u300d\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306b\u643a\u308f\u308b\u3002 \u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u30d6\u30af\u30b9\u30c6\u30d5\u30fc\u30c7\u3001\u30c7\u30e5\u30d5\u30ea\u3001\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30ec\u3001\u30eb\u30eb\u30fc\u3001\u30d9\u30fc\u30e0\u3001\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u66f2\u96c6\u3084\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u66f2\u96c6\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u300a\u97f3\u697d\u306e\u30d1\u30eb\u30ca\u30c3\u30bd\u30b9\u5c71 Musicalischer Parnassus \u300b\u306e\u9332\u97f3\u306f\u3001\u30c7\u30a3\u30a2\u30d1\u30bd\u30f3\u30fb\u30c9\u30fc\u30eb\u8cde\u306b\u8f1d\u3044\u305f\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u306b\u3066\u3001\u30ef\u30f3\u30c0\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30d5\u30b9\u30ab\u4ee5\u6765\u306e\u6b74\u53f2\u3092\u6709\u3059\u308b\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u79d1\u306e\u6559\u6388\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mitzi_Meyerson>,
        <http://viaf.org/viaf/49408835>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mitzi_meyerson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mitzi_Meyerson.
doremus_artist:b2470ba9-d597-36c9-8800-0c34a7bea5d1
owl:sameAs viaf:54356076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54356076>.
doremus_artist:b2a01b5b-1708-36c5-a278-f4a0a5448203
    dbp:birthPlace dbr:Fort-de-France;
    rdfs:comment
        """Philippe Lavil (born on 26 September 1947 in Fort-de-France, Martinique), pseudonym of Philippe Durand de La Villej\u00e9gu du Fresnay, is a French singer. He remained particularly famous for his hits singles "Il tape sur des bambous", "Elle pr\u00e9f\u00e8re l'amour en mer" (number 8 in France) and "Kol\u00e9 s\u00e9r\u00e9", a duet with Jocelyne B\u00e9roard (number 4 in France). He was also member of Les Enfoir\u00e9s in 1996, 1997 and 1998."""@en,
        "Philippe Lavil, n\u00e9 Philippe Durand de la Villejegu du Fresnay le 26 septembre 1947 \u00e0 Fort-de-France (Martinique), est un chanteur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u041b\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c (\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c, \u0444\u0440. Philippe Lavil; \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0414\u044e\u0440\u0430\u043d \u0434\u0435 \u041b\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u0436\u0435\u0433\u044e \u0434\u044e \u0424\u0440\u0435\u043d\u0435 \u0444\u0440. Philippe Durand de La Villej\u00e9gu du Fresnay) (\u0440\u043e\u0434. 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1947, \u0424\u043e\u0440-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441, \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430), \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446."@ru;
    owl:sameAs viaf:29718484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Lavil>,
        <http://viaf.org/viaf/29718484>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e040341-d8a7-42a5-9149-439e5296bf26>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Lavil.
doremus_artist:b3bf67e2-ea30-339d-9564-b9d5d67de736
owl:sameAs viaf:69209146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69209146>.
doremus_artist:b3d6e899-b94e-3f32-bdb4-dcfeae8d0eca
    dbp:birthPlace res:Vicence;
    dbp:deathPlace res:Lisbonne;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Scolari (cit\u00e9 \u00e9galement sous Jos\u00e9 Solari dans les sources portugaises), n\u00e9 vers 1720 \u00e0 Vicence et mort vers 1770-1780, vraisemblablement \u00e0 Lisbonne) est un compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:7744276;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Giuseppe_Scolari>,
        <http://viaf.org/viaf/7744276>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giuseppe_Scolari.
doremus_artist:b3fad1e2-f402-3db7-a85e-583943409606
    dbp:birthPlace dbr:Reigate;
    rdfs:comment
        """Michael William "Mike" Sammes (19 February 1928 \u2013 19 May 2001) was an English musician and vocal session arranger, performing backing vocals on pop music recorded in the UK from 1955 to the 1970s."""@en,
        "Mike Sammes (19 de febrero de 1928 \u2013 19 de mayo de 2001) fue un m\u00fasico brit\u00e1nico de sesi\u00f3n, vocalista de acompa\u00f1amiento y arreglista de m\u00fasica pop grabada en el Reino Unido desde 1955 a la d\u00e9cada de 1970."@es,
        "Mike Sammes (19 f\u00e9vrier 1928 - 19 mai 2001) est un musicien, arrangeur et choriste britannique qui a travaill\u00e9 avec de nombreux artistes britanniques dans les ann\u00e9es 1950 \u00e0 70. Avec son ensemble vocal, the Mike Sammes Singers, il a notamment travaill\u00e9 avec les Beatles sur les chansons I Am the Walrus et Good Night et, invit\u00e9 par Phil Spector, sur l'album Let It Be."@fr;
    owl:sameAs viaf:80876076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Sammes>,
        <http://viaf.org/viaf/80876076>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e0db416f-531f-4405-b808-63eb00f010e8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Sammes.
doremus_artist:b4577450-d67d-3581-a2ed-896325b69fe2
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Niv Fichman (Hebrew: \u05e0\u05d9\u05d1 \u05e4\u05d9\u05db\u05de\u05df\u200e\u200e; born 1958) is an Israeli Canadian film producer, actor and director."@en,
        "Niv Fichman (h\u00e9breu : \u05e0\u05d9\u05d1 \u05e4\u05d9\u05db\u05de\u05df, n\u00e9 en 1958, Tel Aviv-Jaffa) est un producteur, r\u00e9alisateur, acteur et monteur canadien n\u00e9 en Isra\u00ebl."@fr;
    owl:sameAs viaf:217414;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niv_Fichman>,
        <http://viaf.org/viaf/217414>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Niv_Fichman_interview_with_CJSW.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niv_Fichman.
doremus_artist:b523cbc3-c52e-3153-995d-44c98c0dfbb4
owl:sameAs viaf:171938164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171938164>.
doremus_artist:b533f2f3-564b-34f5-81c1-ae7d1f49ec90
    dbp:birthPlace dbr:Liebertwolkwitz;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "David Kellner (* 1670 in Liebertwolkwitz bei Leipzig; \u2020 6. April 1748) war ein deutscher Jurist, Dichter, Organist, Musiktheoretiker und Lautenist."@de,
        "David Kellner (1670, Liebertwolkwitz, near Leipzig \u2013 6 April 1748) was a German composer of the baroque period and a contemporary of Bach. As well as compositions for the lute which are today highly regarded, he wrote on the theory of music, and particularly on writing for equal temperament. His diagram of the circle of fifths is the earliest extant example of the modern layout with major keys and minor keys in two concentric circles, the major immediately outside its relative minor."@en,
        "\u00c8 stato attivo nel periodo del barocco, contemporaneamente a Johann Sebastian Bach. Cos\u00ec come per le sue composizioni per il liuto, tuttora molto apprezzate, ha scritto molto anche sulla teoria musicale, dedicandosi in particolar modo al temperamento equabile. Il suo diagramma del circolo delle quinte \u00e8 l'esempio pi\u00f9 recente di grafico con le scale minori e maggiori in due cerchi concentrici, in cui la maggiore \u00e8 immediatamente fuori rispetto alla sua relativa minore."@it;
    owl:sameAs viaf:71583337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Kellner>,
        <http://viaf.org/viaf/71583337>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Kellner.
doremus_artist:b5c7612e-a51f-345b-b0ce-ea9e9b619c4f
    rdfs:comment
        "Lars Anders Tomter (* 1959 in Hamar, Norwegen) ist ein norwegischer Bratschist und Preistr\u00e4ger internationaler Wettbewerbe."@de,
        "Lars Anders Tomter (born 30 November 1959) is a Norwegian viola player."@en;
    owl:sameAs viaf:117175537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lars_Anders_Tomter>,
        <http://viaf.org/viaf/117175537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/009fecc5-5b46-41b4-a583-dd45f2961054>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lars_Anders_Tomter.
doremus_artist:b67a4d5f-9d5d-3816-9f7f-9189ae4406f6
    dbp:birthPlace dbr:Whangarei;
    rdfs:comment
        "Keith Lionel Urban (Whangarei (Nieuw-Zeeland), 26 oktober 1967) is een Nieuw-Zeelandse singer-songwriter en countryzanger. In 2011 kreeg hij een ster in de Music City Walk of Fame in Nashville."@nl,
        "Keith Lionel Urban (Whangarei, 26 de outubro de 1967) \u00e9 um cantor de m\u00fasica country, compositor, guitarrista e violonista australiano, cujo sucesso comercial vem, em grande parte, do p\u00fablico nos Estados Unidos. Urban come\u00e7ou sua carreira em Melbourne, na Austr\u00e1lia, participando de festivais de m\u00fasica. Em 1991, ele lan\u00e7ou seu primeiro \u00e1lbum, e lan\u00e7ou quatro singles na Austr\u00e1lia antes de se mudar para os Estados Unidos em 1992. Ele \u00e9 casado com a atriz Nicole Kidman desde 2006 e tem com ela duas filhas: Sunday Rose, nascida 7 de julho de 2008 e Faith Margareth, nascida 28 de dezembro de 2010."@pt,
        "Keith Lionel Urban (Whangarei, Northland, Nueva Zelanda, 26 de octubre de 1967) es un cantante de m\u00fasica country neozeland\u00e9s radicado en Australia. Durante cuatro temporadas integr\u00f3 parte del jurado de American Idol."@es,
        "Keith Lionel Urban (born 26 October 1967) is a New Zealand-born Australian country music singer, songwriter, guitarist, musician, TV show judge and record producer. In 1991, he released a self-titled debut album and charted four singles in Australia before moving to the United States the following year. He found work as a session guitarist before starting a band known as The Ranch, which recorded one studio album on Capitol Nashville and charted two singles on the Billboard Hot Country Songs chart."@en,
        "Keith Lionel Urban (ur. 26 pa\u017adziernika 1967 w Whangarei w Nowej Zelandii) - australijski piosenkarz country, gitarzysta, zdobywca dw\u00f3ch nagr\u00f3d Grammy, kt\u00f3ry sukcesy komercyjne odni\u00f3s\u0142 g\u0142\u00f3wnie w Stanach Zjednoczonych."@pl,
        "Keith Urban (* 26. Oktober 1967 in Whangarei, Neuseeland) ist ein neuseel\u00e4ndisch-australischer S\u00e4nger, Songschreiber und Gitarrist. Er ist ein Crossover-Musiker in den Bereichen Country und Popmusik."@de,
        "Keith UrbanFichier:Keith Urban 20071209.jpg Keith Urban lors d'un concert, le 9 d\u00e9cembre 2007. Keith Urban est un chanteur et guitariste de country australien n\u00e9 le 26 octobre 1967 \u00e0 Whangarei, en Nouvelle-Z\u00e9lande."@fr,
        "\u041a\u0438\u0442 \u0423\u0440\u0431\u0430\u043d (\u041a\u0438\u0301\u0442 \u041b\u0430\u0301\u0439\u043e\u043d\u0435\u043b \u0423\u0301\u0440\u0431\u0430\u043d) (\u0430\u043d\u0433\u043b. Keith Lionel Urban, \u0440\u043e\u0434. 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1967 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f, \u0424\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0435\u0438) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u0441\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0428\u0442\u0430\u0442\u0430\u0445 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438. \u0423\u0440\u0431\u0430\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u0411\u0440\u0438\u0441\u0431\u0435\u043d\u0435, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u0432 \u0432 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 Caboolture, \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u044c\u0435 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438. \u0412 1991 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432 1992 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0437\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0412\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0423\u0440\u0431\u0430\u043d \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u00abThe Ranch\u00bb, \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 \u0444\u0438\u0440\u043c\u044b Capitol Records \u043e\u043d\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00abThe Ranch\u00bb, \u0434\u0432\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434 Billboard."@ru,
        "\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30d0\u30f3\uff08Keith Urban, 1967\u5e7410\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u51ef\u65af\u00b7\u827e\u5c14\u672c\uff08Keith Lionel Urban\uff0c1967\u5e7410\u670826\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4e2a\u5728\u65b0\u897f\u5170\u51fa\u751f\u7684\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u4e61\u6751\u6b4c\u624b\uff0c\u66fe\u83b7\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u53ca\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u5531\u7247\u5de5\u4e1a\u534f\u4f1a\u97f3\u4e50\u5956\uff08ARIA Music Awards\uff09\u3002\u827e\u5c14\u672c\u65e9\u5e74\u642c\u5230\u4e86\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\uff0c\u5e76\u5f00\u59cb\u4e86\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u751f\u6daf\u3002\u57281991\u5e74\uff0c\u827e\u5c14\u672c\u53d1\u5e03\u4e86\u9996\u5f20\u81ea\u547d\u540d\u7684\u4e13\u8f91\uff0c\u5e76\u57281992\u5e74\u642c\u81f3\u7f8e\u56fd\u4e4b\u524d\uff0c\u4ed6\u7684\u56db\u9996\u5355\u66f2\u4e0a\u4e86\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u7684\u7545\u9500\u699c\u5355\u3002\u5728\u827e\u5c14\u672c\u521b\u5efaThe Ranch\u4e4b\u524d\uff0c\u4ed6\u627e\u4e86\u4efd\u4f1a\u8bae\u5409\u4ed6\u624b\u7684\u5de5\u4f5c\u3002\u5728Capitol\u5531\u7247\u516c\u53f8\u5f55\u5236\u4e86\u4e00\u5f20\u4e13\u8f91\uff0c\u4ed6\u7684\u4e00\u9996\u5355\u66f2\u8fd8\u4e0a\u4e86\u300a\u544a\u793a\u724c\u300b\u6742\u5fd7\u7684\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u9500\u91cf\u699c\u3002 \u5230\u6b64\u4e3a\u6b62\uff0c\u827e\u5c14\u672c\u5df2\u7ecf\u53d1\u5e03\u4e867\u5f20\u4e13\u8f91\uff08\u5176\u4e2d\u4e00\u5f20\u4ec5\u5728\u82f1\u56fd\u53d1\u5e03\uff09\uff0c\u8fd8\u6709\u4e00\u5f20The Ranch\u65f6\u671f\u7684\u4e13\u8f91\u3002\u8d85\u8fc715\u9996\u5355\u66f2\u4e0a\u4e86\u7f8e\u56fd\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u699c\u5355\uff0c\u5176\u4e2d\u67097\u9996\u6392\u540d\u7b2c\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85476689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keith_Urban>,
        <http://viaf.org/viaf/85476689>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f45da029-7b00-4bf3-962c-0eeb20309cc4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Keith_Urban_in_PoAH.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keith_Urban.
doremus_artist:b71a2ca1-33b2-3eb6-9e8e-31912ef16c81
owl:sameAs viaf:31432588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31432588>.
doremus_artist:b767759c-0280-3b82-bb59-aeee36d0d6e4
owl:sameAs viaf:5119419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5119419>.
doremus_artist:b77686a5-2be9-3f62-9774-fcb58841c8b9
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Pedro Laurenz (* 10. Oktober 1902 in Buenos Aires; \u2020 7. Juli 1972 in Buenos Aires; eigentlich Pedro Blanco Acosta) war ein argentinischer Musiker (Bandoneonist, Violinist), Arrangeur, Bandleader und Komponist des Tango."@de,
        "Pedro Laurenz (born Pedro Blanco Acosta) was a bandoneon player, director and composer of Argentine tango music. He was born on October 10, 1902, and died on July 7, 1972. He was the creator of the classic tango songs Mala junta, Risa loca, Milonga de mis amores, Mal de amores and Berret\u00edn."@en,
        "Pedro L\u00e1urenz (Buenos Aires, 10 de octubre de 1902 - Buenos Aires 7 de julio de 1972) fue un destacado bandoneonista, director y compositor argentino de tango. Integr\u00f3 el c\u00e9lebre sexteto de Julio de Caro y la primera formaci\u00f3n del Quinteto Real (L\u00e1urenz-Salg\u00e1n-De L\u00edo-Francini-Ferro), formado en 1959 y a\u00fan hoy activo. En la D\u00e9cada de Oro del tango dirigi\u00f3 una conocida orquesta que actu\u00f3 entre 1934 y 1953, en la que se destac\u00f3 el cantante Alberto Podest\u00e1. Compuso entre otros, los tangos: Amurado, Como dos extra\u00f1os, Berret\u00edn, Mala junta, Milonga de mis amores, Mal de amores y Risa loca."@es,
        "\u30da\u30c9\u30ed\u30fb\u30e9\u30a6\u30ec\u30f3\u30b9 (Pedro Laurenz, 1902\u5e7410\u670810\u65e5 - 1972\u5e747\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u3001\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u30d0\u30f3\u30c9\u30cd\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27250371;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pedro_Laurenz>,
        <http://viaf.org/viaf/27250371>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d73cab5-fe7e-47fa-846a-6ed5b0956a60>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pedro_Laurenz.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pedro_Laurenz.
doremus_artist:b7782695-e623-3554-8284-79054516facd
owl:sameAs viaf:41385433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41385433>.
doremus_artist:b7fad742-b022-3110-92bf-2da744039277
owl:sameAs viaf:102225581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102225581>.
doremus_artist:b8cec194-7c7b-3800-bcb9-851bdf7ce347
owl:sameAs viaf:56950052; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56950052>.
doremus_artist:b90a8623-23f8-3468-9781-195728b1b701
owl:sameAs viaf:101585939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101585939>.
doremus_artist:b94a1bb1-ae29-3f26-8fb6-dba5e8aaaa2d
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Concone (* 12. September 1801 in Turin; \u2020 6. Juni 1861 in Turin) war ein italienischer Gesangsmeister. Giuseppe Concone lebte von 1837 bis 1848 als italienischer Gesangsmeister in Paris. Aus Furcht vor der Revolution kehrte er in seine Heimatstadt Turin zur\u00fcck. Besondere Ber\u00fchmtheit erlangte Concone wegen seiner Vokalisen, die heute noch h\u00e4ufig als Conconen verwendet werden."@de,
        "Giuseppe Concone (1801 Turin - 1861 Turin) was an Italian vocal teacher."@en,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041a\u043e\u043d\u043a\u043e\u043d\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Concone; 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1801, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u2014 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1861, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1837 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u043e\u043d\u043a\u043e\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u0438 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e. \u0418\u0437\u0434\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430: \u00abQuinze vocalises pour soprano\u00bb, \u00abQuinze vocalises pour contralto\u00bb, \u00abExercices pour la voix\u00bb \u0438 \u043f\u0440. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432, \u0434\u0443\u044d\u0442\u043e\u0432, \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00abUn Episodio di S. Michele\u00bb \u0438 \u00abGraziella\u00bb. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 1848 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d."@ru,
        "\u30d1\u30aa\u30ed\u30fb\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30b8\u30e7\u30a2\u30c3\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30b3\u30fc\u30cd\uff08Paolo Giuseppe Gioacchino Concone, 1801\u5e749\u670812\u65e5\u30c8\u30ea\u30ce\u751f - 1861\u5e746\u67086\u65e5\u30c8\u30ea\u30ce\u6ca1\uff09\u3001\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30f4\u30a9\u30ab\u30ea\u30fc\u30ba\u306e\u7df4\u7fd2\u306e\u6559\u672c\u3067\u7279\u306b\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:169356068;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Concone>,
        <http://viaf.org/viaf/169356068>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Concone_by_Marie-Alexandre_Alophe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Concone.
doremus_artist:bb638ba8-49e1-3ced-934d-95b670ad7eef
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Dominique Horwitz  (* 23. April 1957 in Paris, Frankreich) ist ein in Deutschland lebender deutsch-franz\u00f6sischer Schauspieler, S\u00e4nger und Schriftsteller."@de,
        "Dominique Horwitz (born April 23, 1957) is a French-born German film and television actor and singer."@en,
        "Dominique Horwitz (n\u00e9 le 23 avril 1957 \u00e0 Paris) est un acteur et chanteur franco-allemand."@fr,
        "Dominique Horwitz (ur. 23 kwietnia 1957 w Pary\u017cu) \u2013 niemiecki aktor."@pl;
    owl:sameAs viaf:120203526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Horwitz>,
        <http://viaf.org/viaf/120203526>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6e37ad97-ccbc-4937-b211-306f863dc5aa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dominique_Horwitz_Berlinale_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Horwitz.
doremus_artist:bbbe2785-9465-3192-9981-f92d3bb59db9
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Russell Procope (* 11. August 1908 in New York City; \u2020 21. Januar 1981 ebenda) war ein US-amerikanischer Jazz-Klarinettist und Altsaxophonist, bekannt f\u00fcr seine lange Mitgliedschaft in Duke Ellingtons Orchester, wo er neben Jimmy Hamilton auch als Solo-Klarinettist zu h\u00f6ren war."@de,
        "Russell Procope (August 11, 1908 \u2013 January 21, 1981), an American clarinettist and alto saxophonist, was known best for his long tenure in the reed section of Duke Ellington's orchestra, where he was one of its two signature clarinet soloists."@en,
        "Russell Procope (New York, 11 augustus 1908 - aldaar, 21 januari 1981) was een Amerikaanse jazzklarinettist en altsaxofonist. Hij werd vooral bekend als klarinettist in het orkest van Duke Ellington. Procope studeerde acht jaar viool, daarna stapte hij over op klarinet en altsaxofoon. Toen hij twintig was, nam hij op met Jelly Roll Morton. Hij werkte in de orkesten van Benny Carter (1929), Chick Webb (1929-1931), Fletcher Henderson (1931-1934), Tiny Bradshaw (1934-1935), Teddy Hill (1935-1937) en Willie Bryant. In 1938 ging hij naar de band van John Kirby, waar hij saxofoon speelde en naam begon te maken. Hij speelde er tot 1943 en in 1945. In 1946 moest hij \u00e9\u00e9n avond Otto Hardwick vervangen in het orkest van Ellington: hij zou er spelen tot Ellington's overlijden in 1974. Alleen in 1961 w"@nl,
        """Russell Procope est un saxophoniste et clarinettiste de jazz am\u00e9ricain (11 ao\u00fbt 1908 - 21 janvier 1981) qui se produisit dans les orchestres de Fletcher Henderson, Teddy Hill et John Kirby avant de se joindre \u00e0 celui de Duke Ellington en 1946 avec qui il enregistra la plupart des albums sur lesquels on a pu l\u2019entendre. 
* Portail du jazz Portail du jazz"""@fr;
    owl:sameAs viaf:14959337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Russell_Procope>,
        <http://viaf.org/viaf/14959337>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Russell_Procope.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Russell_Procope.
doremus_artist:bc81eaae-8043-376e-946c-69116d7c2e36
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Euclid,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Richard Cowan (* 24. Dezember 1957 in Euclid, Ohio; \u2020 16. November 2015 in Pittsburgh, Pennsylvania) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bassbariton), Operndirektor und Festivalleiter."@de,
        "Richard Cowan (December 24, 1957 \u2013 November 16, 2015) was an American operatic bass-baritone. A National Finalist in the 1985 Metropolitan Opera National Council Auditions and winner of the Grand Prize in the 1987 Concours International de Chant de Paris, Cowan sang leading roles in the opera houses of Europe and North America and was the Artistic Director of the Lyrique en Mer opera festival in Belle \u00cele, which he founded in 1998."@en,
        "Richard Cowan, n\u00e9 le 24 d\u00e9cembre 1957 \u00e0 Euclid dans l'Ohio et mort le 16 novembre 2015, est un baryton am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:116328810;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Cowan_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/116328810>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Cowan_(bass-baritone)>.
doremus_artist:bd669e1c-1e56-393f-8fd5-df4dd9753452
owl:sameAs viaf:103992248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103992248>.
doremus_artist:be5220b4-036c-3529-9bee-376bd02c711d
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Christian Fennesz (born 25 December 1962) is an Austrian guitarist and composer active in electronic music, often credited on recordings simply as Fennesz. Fennesz uses guitar and notebook computers to make multilayered compositions that blend melody and treated samples with glitch-influenced sounds and washes of white noise. He lives and works in Vienna, Austria."@en,
        "Christian Fennesz (ur. 25 grudnia 1962 w Wiedniu), znany r\u00f3wnie\u017c jako Fennesz - austriacki kompozytor i tw\u00f3rca muzyki elektronicznej."@pl,
        "Fennesz usa una chitarra e un computer portatile per creare composizioni multilivello che fondono la melodia e la parte strumentale con sonorit\u00e0 distorte ed accessi di rumore bianco. Fennesz vive e lavora tra Vienna e Parigi."@it,
        "Fennesz, eigentlich Christian Fennesz (* 25. Dezember 1962 in Wien), ist ein \u00f6sterreichischer Musiker, der wechselnd in Wien und Paris lebt."@de,
        "Fennesz, nom d'artiste de Christian Fennesz, est un guitariste autrichien sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique \u00e9lectronique, n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1962 \u00e0 Vienne."@fr,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30cd\u30b9\uff08Christian Fennesz\u30011962\u5e7412\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30d5\u30a7\u30cd\u30b9\uff08Fennesz\uff09\u540d\u7fa9\u3067\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30cb\u30ab\u306e\u697d\u66f2\u306a\u3069\u306b\u591a\u304f\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5742\u672c\u9f8d\u4e00\u3068\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64254816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fennesz>,
        <http://viaf.org/viaf/64254816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6f8d42d-d3ff-4268-8d39-ee01341733bb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fennesz_in_Bethesda,_Maryland,_on_September_21,_2010_(5027816082).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fennesz.
doremus_artist:be87a037-f247-39b6-83b9-4b2c08aedbb6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Palma,_Majorca>;
    rdfs:comment
        "Francesc Guerau (1649 \u2013 1717/1722) was a Spanish Baroque composer. Born on Majorca, he entered the singing school at the Royal College in Madrid in 1659, becoming a member of the Royal Chapel as an alto singer and composer ten years later. Named a member of the Royal Chamber of king Charles II of Spain in 1693, he also served as a teacher at the singing school until 1701. His best-known work is a collection of pieces for baroque guitar entitled Poema harm\u00f3nico that was published in 1694."@en,
        "Francisco (o Francesc) Guer\u00e1u (1649 \u2013 1717/1722), compositor nacido en Palma de Mallorca. Trabaj\u00f3 en la Capilla Real de Madrid bajo el reinado de Carlos II. Autor del famoso Poema harm\u00f3nico (1694). Hijo de Pedro Luis Gar\u00e1u y Hier\u00f3nima Femenia, y hermano de Anna(1652), otra Anna (1645), Joana (1647) y Gabriel, m\u00fasico y que tambi\u00e9n trabaj\u00f3 como Francisco en la corte de Madrid."@es,
        "Francisco Guerau (Maiorca, 1649 \u2013 1717/1722) foi um proeminente compositor barroco de Espanha. Nascido em Maiorca, ingressou na escola de canto do Colegio Real, em Madrid, no ano de 1659, tornando-se, depois, membro da Capela Real e, dez anos depois, um melhores compositores que a Espanha j\u00e1 tivera at\u00e9 ent\u00e3o. Foi, em 1693, nomeado para a Real C\u00e2mara do Rei Carlos II de Espanha, tendo tamb\u00e9m, a partir de 1701, leccionado violino, piano e canto."@pt,
        "Francisco Guerau Francisco Guerau, parfois nomm\u00e9 Francesc Guerau, n\u00e9 en 1649 \u00e0 Palma de Majorque et mort entre 1717 et 1722, est un musicien compositeur espagnol pour la guitare de la p\u00e9riode baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:85479466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesc_Guerau>,
        <http://viaf.org/viaf/100240119>,
        <http://viaf.org/viaf/85479466>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesc_Guerau.
doremus_artist:bf1f0de8-1e62-3640-ac32-e991624d5a8b
owl:sameAs viaf:21371893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21371893>.
doremus_artist:bfb16dc0-9196-3459-bc76-7888e162e711
    rdfs:comment
        "Jonathan Sternberg (born July 27, 1919) is an American conductor, musical director and professor emeritus of music known for his work with symphonic orchestras in the United States, China, Germany and Austria, and for introducing modern American music to European audiences. He sits in the Board of Directors of the Conductors Guild, and was the recipient of their Award for Lifetime Service in 2009. Sternberg's performances are treasured by audiophiles and classical music enthusiasts all over the world."@en;
    owl:sameAs viaf:71576625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Sternberg>,
        <http://viaf.org/viaf/71576625>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08e9a7b1-9aaf-455a-98cd-b9d7e8cbead1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Sternberg.
doremus_artist:c1e2e9de-1892-319d-a89f-5890a627a535
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        """James Henry "Jimmy" Jones (December 30, 1918, Memphis, Tennessee \u2013 April 29, 1982, Burbank, California) was an American jazz pianist and arranger."""@en,
        "Jimmy Jones (* 30. Dezember 1918 in Memphis, Tennessee als James Henry Jones; \u2020 29. April 1982 in Burbank, Los Angeles) war ein US-amerikanischer Jazz-Pianist und Arrangeur des Swing und des Modern Jazz."@de;
    owl:sameAs viaf:100229577;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Jones_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/100229577>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d0fd2d09-eda7-45e2-b7da-beee70c5e271>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy_Jones_1947_(Gottlieb_04671).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jimmy_Jones_(pianist)>.
doremus_artist:c1f2eb37-ec95-3547-8e07-80520a26b049
    dbp:birthPlace dbr:Dakar;
    rdfs:comment
        "Dall'aprile del 2012 \u00e8 ministro della cultura e del turismo nel governo di Macky Sall. Ha sviluppato un genere di musica popolare senegalese, noto come mbalax, un misto tra le tradizionali percussioni (griot) usate nei canti di preghiera, con arrangiamenti afro-cubani."@it,
        "Youssou Madjigu\u00e8ne N'Dour n\u00e9 le 1er octobre 1959 \u00e0 Dakar (S\u00e9n\u00e9gal), est un auteur-compositeur, interpr\u00e8te et musicien s\u00e9n\u00e9galais. \u00ab Roi du mbalax \u00bb au S\u00e9n\u00e9gal, chanteur africain \u00e0 la renomm\u00e9e internationale, il est \u00e9galement patron de presse \u00e0 partir de 2003 et de la fondation du groupe Futurs M\u00e9dias. Il s'engage dans le mouvement anti-Wade et devient, au sein du gouvernement de Abdoul Mbaye, ministre de la Culture et du Tourisme du S\u00e9n\u00e9gal \u00e0 partir du 4 avril 2012 puis ministre du Tourisme et des Loisirs du 29 octobre 2012 au 2 septembre 2013, avant d'\u00eatre rattach\u00e9 au pr\u00e9sident Macky Sall comme ministre-conseiller."@fr,
        "Youssou N'Dour (Dakar, 1 oktober 1959) is een Senegalees zanger, musicus en politicus. Hij hielp mee de hedendaagse muziek in Senegal uit te bouwen, meer speciaal een vorm die in de plaatselijke Wolof-taal mbalax genoemd wordt: een mengeling van de traditionele griot, met percussie en lofgezang en Afro-Cubaanse arrangementen en toevoegingen. Tussen april 2012 en september 2013 was hij minister van Toerisme in Senegal."@nl,
        "Youssou N'Dour (Dakar, 1\u00ba. de outubro de 1959) \u00e9 um compositor, int\u00e9rprete e m\u00fasico senegal\u00eas. Nasceu e cresceu no bairro da Medina em Dakar. Mu\u00e7ulmano e seguidor do sufismo, \u00e9 pai de v\u00e1rios filhos e tinha duas esposas (Mamy Camara e A\u00efda Coulibaly). Em junho de 2007, divorciou-se da primeira, Mamy, com quem teve quatro filhos, depois de 17 anos de casamento. Trabalhou com artistas de renome como Peter Gabriel, Paul Simon e o camaron\u00eas Manu Dibango. Em 2004 participou do CD Agir R\u00e9agir em favor das v\u00edtimas do terremoto que atingiu a regi\u00e3o de Al-Hoceima, no Marrocos."@pt,
        """Youssou N'Dour (French pronunciation: \u200b[jusu n\u02c8du\u0281]; born 1 October 1959) is a Senegalese singer, songwriter, composer, occasional actor, businessman and a politician. In 2004, Rolling Stone described him as, "perhaps the most famous singer alive" in Senegal and much of Africa. From April 2012 to October 2012, he was Senegal's Minister of Tourism and Culture, and from October 2012 to September 2013, he was Senegal's Minister of Tourism and Leisure. In 2006, N'Dour was cast as Olaudah Equiano in the film Amazing Grace."""@en,
        "Youssou N'Dour (IPA: [jusun\u0329\u02c8du\u02d0\u0280]) (n. Dakar; 1 de octubre de 1959) es un cantante y compositor senegal\u00e9s de fama mundial. Desde el comienzo de su carrera a principios de los a\u00f1os 1970, ayud\u00f3 al desarrollo del mbalax, la m\u00fasica popular de Senegal. Adem\u00e1s, en su pa\u00eds es un icono popular por su compromiso en asuntos sociales y culturales[cita requerida]. La mayor parte de su discograf\u00eda es en wolof, pero ha grabado discos y canciones tanto en franc\u00e9s como en ingl\u00e9s."@es,
        "Youssou N\u2019Dour (ur. 1 pa\u017adziernika 1959 w Dakarze) \u2013 senegalski kompozytor, wokalista i perkusista (z ludu Wolof\u00f3w), najszerzej obecnie znany muzyk Czarnej Afryki. Ma wysoki tembr g\u0142osu, obejmuj\u0105cego 5 oktaw, kt\u00f3ry wed\u0142ug opinii krytyk\u00f3w[potrzebny przypis] \u201ezawiera w sobie histori\u0119 Afryki\u201d (Rolling Stone). Dzia\u0142acz polityczny, minister kultury i turystyki (od 2012), ambasador dobrej woli UNICEF."@pl,
        "Youssou N\u2019Dour [jusun\u0329\u02c8du\u02d0\u0280] (* 1. Oktober 1959 in Dakar) ist ein senegalesischer S\u00e4nger und Komponist sowie Minister f\u00fcr Kultur und Tourismus im Senegal. Er entwickelte die heutige Popul\u00e4rmusik des Senegal mit, die auf Wolof als Mbalax bezeichnet wird. Sie ist eine Mischung der traditionellen Griot-Lobges\u00e4nge und der Perkussion des Senegal mit afro-kubanischen Arrangements. Er gilt als einer der einflussreichsten und erfolgreichsten K\u00fcnstler Afrikas."@de,
        "\u0419\u0443\u0441\u0441\u0443 \u041d\u2019\u0414\u0443\u0440 (\u0444\u0440. Youssou N'Dour; \u0440\u043e\u0434. 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1959, \u0414\u0430\u043a\u0430\u0440, \u0421\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b) \u2014 \u0441\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a. \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0421\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2012 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        """\u064a\u0648\u0633\u0648 \u0646\u062f\u0648\u0631 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a (1 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1959) \u0641\u064a \u062f\u0627\u0643\u0627\u0631\u060c \u0627\u0644\u0633\u0646\u063a\u0627\u0644\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0637\u0631\u0628 \u0633\u0646\u063a\u0627\u0644\u064a\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0627\u062a \u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0646. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2004\u060c \u0648\u0635\u0641\u062a\u0647 \u0645\u062c\u0644\u0629 \u0631\u0648\u0644\u064a\u0646\u063a \u0633\u062a\u0648\u0646\u060c "\u0628\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u063a\u0627\u0644 \u0648\u062c\u0632\u0621 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627"  \u0648\u0642\u0627\u0644 \u0625\u0646\u0647 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0646\u0645\u0637 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u063a\u0627\u0644."""@ar,
        "\u30e6\u30c3\u30b9\u30fc\u30fb\u30f3\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\uff08Youssou N'Dour, 1959\u5e7410\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306e\u6b4c\u624b\u3002 \u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u5927\u5fa1\u6240\u3002\u7956\u56fd\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306e\u4f1d\u7d71\u97f3\u697d\u306b\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3084\u6b27\u7c73\u306e\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30a8\u30c3\u30bb\u30f3\u30b9\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u97f3\u697d\u4e16\u754c\u3092\u5c55\u958b\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022004\u5e74\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u306f\u3001\u300c\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306b\u304a\u3044\u3066\u751f\u5b58\u3059\u308b\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308d\u3046\u300d\u3068\u8cde\u3057\u305f\u3002\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306e\u4f1d\u7d71\u7684\u97f3\u697d\u5bb6\u5bb6\u7cfb\u30b0\u30ea\u30aa\uff08\u8a9e\u308a\u90e8\uff09\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u5f7c\u306f\u3001\u7956\u56fd\u306e\u697d\u5668\u30b8\u30e3\u30f3\u30d9\u3092\u7528\u3044\u305f\u4f1d\u7d71\u97f3\u697d\u304b\u3089\u3001\u30ab\u30ea\u30d6\u97f3\u697d\u3084\u305d\u306e\u4ed6\u69d8\u3005\u306a\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u3092\u878d\u5408\u3057\u305f\u30f3\u30d0\u30e9\u3068\u3044\u3046\u97f3\u697d\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u3001\u3053\u308c\u307e\u306720\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u6e21\u308a\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30b7\u30e5\u30da\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30a5\u30fb\u30c0\u30ab\u30fc\u30eb (Super \u00c9toile de Dakar) \u3068\u5171\u306b\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34647591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Youssou_N'Dour>,
        <http://viaf.org/viaf/34647591>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af081ea2-7a2c-4fbd-8200-92d62056b5f5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/YoussouNdour20090913.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Youssou_N'Dour>.
doremus_artist:c251ade3-a123-3aa0-ad15-da00ee51746d
owl:sameAs viaf:19872318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19872318>.
doremus_artist:c3f87fb5-8cd4-3187-8bd7-54fdde12d907
owl:sameAs viaf:74040565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74040565>.
doremus_artist:c407f697-ffdf-3d7c-a255-0a22683cbb16
    dbp:birthPlace dbr:Godalming;
    dbp:deathPlace dbr:Ealing;
    rdfs:comment
        "Ernest Irving (6 November 1878 \u2013 24 October 1953) was an English composer and conductor, primarily remembered for his involvement in film music. Irving was born in Godalming, Surrey. He composed, among others, scores for the Ealing comedy Whisky Galore! and Turned Out Nice Again starring George Formby. Ralph Vaughan Williams dedicated his Sinfonia antartica (1953) to him. Irving's achievements earned him the rarely awarded honorary membership of the Royal Philharmonic Society in 1951. William Walton's second string quartet in A minor was dedicated to him. He died in Ealing, London, aged 74."@en;
    owl:sameAs viaf:11870142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Irving>,
        <http://viaf.org/viaf/11870142>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Irving.
doremus_artist:c40f782a-affe-3eea-a6c5-65ba019c404b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gurnee,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Ha iniziato la sua carriera nel 1980 ed \u00e8 principalmente noto per aver recitato nel 1991 in A letto con il nemico con Julia Roberts. Nel 1994 ha avuto un incidente in moto mentre intraprendeva un viaggio per il paese venendo colpito da una macchina riportando una frattura alla gamba, la rottura di un braccio e complicazioni di salute, tra cui un'embolia. Un incidente che lo costrinse ad abbandonare la carriera per un anno oltre che ad una lunga riabilitazione. Dal 2003 \u00e8 compagno dell'attrice Dawn Spence."@it,
        "Kevin Anderson (* 13. Januar 1960 in Gurnee, Illinois) ist ein US-amerikanischer Schauspieler. Anderson entstammt einer polnisch-irischen Familie. Er absolvierte 1981 die Chicagoer Goodman School of Drama, die derzeit der DePaul University angeh\u00f6rt. Als Filmschauspieler deb\u00fctierte er im Film Lockere Gesch\u00e4fte (1983), in dem er neben Tom Cruise und Rebecca De Mornay zu sehen war. Im Drama Zur\u00fcck aus der H\u00f6lle (1989) spielte er neben Bruce Willis und Joan Allen eine gr\u00f6\u00dfere Rolle. Im Film Der Feind in meinem Bett (1991) spielte er neben Julia Roberts eine der Hauptrollen, ebenso im Film Liebestraum (1991), in dem er neben Bill Pullman spielte und im Thriller Schatten der Leidenschaft (1993), in dem er neben Rosanna Arquette und John Lithgow auftrat. Im Jahr 1999 wurde er f\u00fcr seine Rolle im T"@de,
        "Kevin Anderson (Gurnee, 13 januari 1960) is een Amerikaans acteur."@nl,
        "Kevin Anderson (born January 13, 1960) is an American actor."@en,
        "Kevin Anderson (ur. 13 stycznia 1960 w Gurnee, w hrabstwie Lake, w stanie Illinois) \u2013 ameryka\u0144ski aktor i kaskader."@pl;
    owl:sameAs viaf:69129207;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kevin_Anderson_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/69129207>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Kevin_Anderson_(actor)>.
doremus_artist:c6032250-94b7-3630-b10e-9c5ea691f569
    dbp:birthPlace dbr:Brigue;
    dbp:deathPlace dbr:Menton;
    rdfs:comment
        "Ha diretto tra gli altri L'inverno ti far\u00e0 tornare (1961), vincitore della Palma d'oro al Festival di Cannes."@it,
        "Henri Colpi (* 15. Juli 1921 in Brig, Wallis; \u2020 14. Januar 2006 in Menton an der C\u00f4te d\u2019Azur) war ein Schweizer Regisseur, Drehbuchautor und Filmeditor."@de,
        "Henri Colpi (Brigue, 15 de julio de 1921-Menton, 14 de enero de 2006) fue un director, montador de cine, actor y director de televisi\u00f3n franc\u00e9s de origen suizo."@es,
        "Henri Colpi (Enrico Colpi) est un monteur, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 juillet 1921 \u00e0 Brigue en Suisse et mort le 14 janvier 2006 \u00e0 Menton (Alpes-Maritimes)."@fr,
        "Henri Colpi (French: [k\u0254lpi]; 15 July 1921 \u2013 14 January 2006) was a French film editor and film director."@en,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438\u0301 \u041a\u043e\u043b\u044c\u043f\u0438\u0301 \u0444\u0440. Henri Colpi; 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1921, \u0411\u0440\u0438\u0433, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2006, \u041c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30b3\u30eb\u30d4\uff08Henri Colpi\u30011921\u5e747\u670815\u65e5 - 2006\u5e741\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u96d1\u8a8c\u7de8\u96c6\u8005\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u7de8\u96c6\u6280\u5e2b\u3002\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b0\u3092\u652f\u3048\u305f\u7de8\u96c6\u6280\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30c7\u30e5\u30e9\u30b9\u811a\u672c\u306b\u3088\u308b\u6620\u753b\u300e\u304b\u304f\u3082\u9577\u304d\u4e0d\u5728\u300f\u306e\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49415587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Colpi>,
        <http://viaf.org/viaf/49415587>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9feb8a8-232b-48cf-b989-9352cd35b9b3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Colpi.
doremus_artist:c6c659a4-ccd8-326d-a663-b2a05929420f
owl:sameAs viaf:10060841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060841>.
doremus_artist:c722e8f5-c479-34f4-860a-e3451c0e8bd9
owl:sameAs viaf:118625673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118625673>.
doremus_artist:c746bc5a-b026-3835-a416-22a6c1001945
    owl:sameAs viaf:196393;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196393>,
        <https://musicbrainz.org/artist/730b16aa-772a-42ca-8b7e-1e1c0c2bf5fb>.
doremus_artist:c79fca31-b767-30fe-a2ba-46c97df4b705
    rdfs:comment
        "David Linx (* 22. M\u00e4rz 1965 in Br\u00fcssel) ist ein belgischer Jazz- und Chanson-S\u00e4nger und Komponist."@de,
        "David Linx (Brussel, 22 maart 1965) (echte naam: David Gistelinck) is een Belgische jazz- en chansonzanger, componist en tekstschrijver. Linx, een zoon van de componist en musicus Elias Gistelinck, studeerde percussie en was drie jaar de drummer van de Amerikaanse jazzzanger Mark Murphy, wat hem motiveerde om zelf te gaan zingen.Sinds 1993 doceert Linx jazz-zang aan het Koninklijk Conservatorium in Brussel. In 1986 nam hij met een grote groep muzikanten een plaat op met de Amerikaanse schrijver en activist James Baldwin, die hierop gedichten voorleest. De muzikanten waren onder meer Pierre Van Dormael en Slide Hampton. In 1990 maakte hij een album, waarop hij begeleid wordt door Jack van Poll. In het begin van de jaren negentig ging hij samenwerken met pianist Diederik Wissels, die hij al "@nl,
        "David Linx (born 22 March 1965) is a Belgian jazz singer, composer and songwriter."@en,
        "David Linx, est un parolier, compositeur, et chanteur de jazz belge, n\u00e9 le 22 mars 1965 \u00e0 Bruxelles."@fr;
    owl:sameAs viaf:206076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Linx>,
        <http://viaf.org/viaf/206076>,
        <https://musicbrainz.org/artist/97f8219d-b96e-4763-8231-4b54083d83d0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Linx.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Linx.
doremus_artist:c83309b9-efb7-3466-9478-54e46a9c8a45
owl:sameAs viaf:88566369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566369>.
doremus_artist:c84ed92c-8333-3d12-867e-df510ea68869
    rdfs:comment
        "Germaine Martinelli (n\u00e9e Tabaran et reconnue en 1891 Jobert) (Paris, 30 septembre 1887, Paris, 8 avril 1964) est une chanteuse d'op\u00e9ra fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:14958968;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Germaine_Martinelli>,
        <http://viaf.org/viaf/14958968>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Germaine_Martinelli.
doremus_artist:c84f9ddd-8a91-3283-aaff-bdf9187f6c62
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Dick Farney, nome art\u00edstico de Farn\u00e9sio Dutra e Silva (Rio de Janeiro, 14 de novembro de 1921 \u2014 4 de agosto de 1987) foi um cantor, pianista e compositor brasileiro. Come\u00e7ou a tocar piano ainda na inf\u00e2ncia, quando aprendia m\u00fasica erudita com o pai, enquanto a m\u00e3e lhe ensinava canto. Foi propriet\u00e1rio das boates Farney\u00b4s e Farney\u00b4s Inn, ambas em S\u00e3o Paulo. Em 1971 formou um trio com Sab\u00e1 (Contrabaixo) e Toninho Pinheiro (Bateria). Entre 1973 a 1978 tocava piano e cantava na boate Chez R\u00e9gine, em S\u00e3o Paulo. Faleceu vitimado por um edema pulmonar."@pt,
        "Dick FarneyFichier:Dick Farney.jpg Dick Farney, de son vrai nom Farn\u00e9sio Dutra e Silva, n\u00e9 le 14 novembre 1921 \u00e0 Rio de Janeiro et mort le 4 ao\u00fbt 1987 est un pianiste, chanteur et compositeur br\u00e9silien. Il conna\u00eet une grande popularit\u00e9 au Br\u00e9sil \u00e0 partir de la fin des ann\u00e9es quarante jusqu'aux ann\u00e9es soixante-dix. Sa version suave de la chanson Copacabana, enregistr\u00e9e en juillet 1946 dans le style bossa nova, le fait conna\u00eetre comme un des premiers chanteurs de charme en langue portugaise."@fr,
        """Farn\u00e9sio Dutra e Silva (14 November 1921 - 4 August 1987), better known as Dick Farney, was a Brazilian (jazz) pianist, pop-composer, and "crooner" popular in Brazil from the late 1940s to the mid 1970s and 1980s. He was the owner of the nightclubs "Farney's" and "Farney's Inn", both in S\u00e3o Paulo. He also formed a trio with Sab\u00e1 in 1971. From 1973 to 1978, he played piano and sang at the nightclub "Chez R\u00e9gine" in Rio."""@en;
    owl:sameAs viaf:2672202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dick_Farney>,
        <http://viaf.org/viaf/2672202>,
        <https://musicbrainz.org/artist/352c8fa4-7558-430f-8e75-0ce70ccb2dc2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dick_Farney.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dick_Farney.
doremus_artist:c8c74ce0-4c13-3d37-814e-134040aadd39
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brownsville,_Texas>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2016) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0631\u064a\u0633 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u064a\u0631\u0633\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:Kris Kristofferson) \u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 22 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1936\u0645 \u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u060c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0628\u0644\u064a\u062f \u0641\u064a \u0623\u062c\u0632\u0627\u0626\u0647 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b ."@ar,
        """Kris Kristofferson (Brownsville (Texas), 22 juni 1936) is een Amerikaans country-songwriter, zanger en acteur. Hij is voornamelijk bekend van liedjes als "Me and Bobby McGee", "Sunday Mornin' Comin' Down" en "Help me Make it Through the Night", nummers die veelvuldig door andere artiesten zijn gecoverd, onder wie Janis Joplin, Johnny Cash, Jerry Lee Lewis en Willie Nelson. In 1977 werd hij opgenomen in de Nashville Songwriters Hall of Fame."""@nl,
        "Kris Kristofferson (Brownsville, 22 de Junho de 1936) \u00e9 um cantor, compositor e ator estadunidense. Tem como parceiros musicais v\u00e1rios artistas country famosos na capital estadunidense desse g\u00eanero musical: Johnny Cash, Shel Silverstein e Fred Foster, dentre outros."@pt,
        "Kris Kristofferson est un acteur et chanteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 22 juin 1936 \u00e0 Brownsville, au Texas (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        """Kristoffer "Kris" Kristofferson (born June 22, 1936) is an American singer, songwriter, musician and actor. He wrote and recorded the songs "Me and Bobby McGee", "For the Good Times", "Sunday Mornin' Comin' Down" and "Help Me Make It Through the Night". Kristofferson composed his own songs and collaborated with Nashville songwriters such as Shel Silverstein. In 1985, Kristofferson joined fellow country artists Waylon Jennings, Willie Nelson and Johnny Cash in forming the country music supergroup The Highwaymen.In 2004, Kristofferson was inducted into the Country Music Hall of Fame. He is also known for his starring roles in Alice Doesn't Live Here Anymore and A Star Is Born, the latter for which he won a Golden Globe Award for Best Actor."""@en,
        "Kristoffer Kristian Kristofferson, lepiej znany jako Kris Kristofferson (ur. 22 czerwca 1936 roku w Brownsville w Teksasie) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy i telewizyjny, piosenkarz, kompozytor, autor tekst\u00f3w piosenek. Legenda muzyki folk i country, wsp\u00f3pracuj\u0105cy z Johnnym Cashem, Willie'm Nelsonem i Sammi Smith."@pl,
        "Kristoffer Kristofferson (Brownsville, Texas, 22 de junio de 1936) es un compositor de m\u00fasica country, actor y cantante estadounidense conocido por canciones como \u00abMe and Bobby McGee\u00bb, \u00abFor the Good Times\u00bb, \u00abSunday Mornin' Comin' Down\u00bb, y \u00abHelp Me Make It Through the Night\u00bb. Adem\u00e1s de componer la mayor parte de su trabajo como m\u00fasico, ha colaborado con otras figuras de la escena musical de Nashville como Shel Silverstein o Fred Foster. En 1985, Kristofferson form\u00f3 el supergrupo The Highwaymen con Waylon Jennings, Willie Nelson y Johnny Cash. En 2004, entr\u00f3 en el Museo y Sal\u00f3n de la Fama del Country."@es,
        "Kristoffer \u201eKris\u201c Kristofferson (* 22. Juni 1936 in Brownsville, Texas) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, Songwriter und Schauspieler."@de,
        "\u041a\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e\u0444\u0444\u0435\u0440 (\u041a\u0440\u0438\u0441) \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0301\u0444\u0444\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (Kristoffer Kristofferson; 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1936 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0412 1960-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u043e\u0431\u043b\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0411\u043e\u0431\u0430 \u0414\u0438\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432 \u0435\u0451 \u043e\u0442 \u044d\u043a\u0441\u043f\u043b\u0443\u0430\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0448\u0430\u0431\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u0432\u0431\u043e\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 \u043a \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u0438\u043c \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30bd\u30f3\uff08Kris Kristofferson, 1936\u5e746\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u30ba\u30d3\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u5168\u7c73\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc&\u30a6\u30a8\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u6620\u753b\u3084TV\u306a\u3069\u3067\u306e\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u8e8d\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        """\u514b\u91cc\u65af\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6258\u4f5b\u68ee\uff08Kris Kristofferson\uff09\uff08\u751f\u65bc1936\u5e746\u670822\u65e5\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u6b4c\u624b\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u6a02\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\u3002\u514b\u91cc\u65af\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6258\u4f5b\u68ee\u6700\u6709\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f"Me and Bobby McGee", "For the Good Times", "Sunday Mornin' Comin' Down", "Help Me Make It Through the Nigh\u3002\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u68ee\u7684\u5927\u90e8\u5206\u6b4c\u66f2\u90fd\u662f\u7368\u81ea\u5b8c\u6210\uff0c\u4ed6\u66fe\u8207\u8c22\u5c14\u00b7\u5e0c\u5c14\u5f17\u65af\u5766\u5b8c\u6210\u7d0d\u4ec0\u7dad\u723e\u5404\u7a2e\u4eba\u7269\u63cf\u5beb\u3002 1985\u5e74\uff0c\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u68ee\u52a0\u5165The Highwaymen\u30022004\u5e74\uff0c\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u68ee\u88ab\u9078\u5165\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u540d\u4eba\u5802\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:29718413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kris_Kristofferson>,
        <http://viaf.org/viaf/29718413>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb1ca13a-4821-4e66-aff0-0fd6b3dc9a81>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kristofferson_-_78.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kris_Kristofferson.
doremus_artist:ca578ede-abcb-3730-99b9-d46d2b874196
    rdfs:comment
        "Bryan Havell Balkwill (2 July 1922 \u2013 24 February 2007) was an English orchestral conductor. Balkwill was born in London. He started to learn to play the piano at the age of four and was educated at Merchant Taylors' School. From there he won a scholarship to the Royal Academy of Music. After service in the Second World War in Italy he was appointed as r\u00e9p\u00e9titeur for the New London Opera Company in 1947 where he became its assistant conductor. With them he made his debut at the Cambridge Theatre conducting Carl Ebert's production of Rigoletto. Around the same time he was the associate conductor of the International Ballet Company."@en;
    owl:sameAs viaf:2659272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bryan_Balkwill>,
        <http://viaf.org/viaf/2659272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bryan_Balkwill.
doremus_artist:ca9d7b3e-cd12-3c70-89cd-cdb2979b599d
    owl:sameAs viaf:111894442;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111894442>,
        <http://viaf.org/viaf/164549369>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72c536dc-7137-4477-a521-567eeb840fa8>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c04bb00-e208-4e08-aa1a-f0844db83578>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2145f2d-fdd9-4e98-95b5-17d6bfd0b053>.
doremus_artist:cbae3f23-d149-3cea-be1f-17942116a314
    dbp:birthPlace dbr:Espoo;
    rdfs:comment
        "Pekka Kuusisto (* 7. Oktober 1976 in Espoo) ist ein finnischer Violinist."@de,
        "Pekka Kuusisto (born 7 October 1976 in Espoo) is a Finnish musician. Pekka Kuusisto comes from a musical lineage. His grandfather was a composer and organist, his father is a jazz musician who has composed operas, and his mother is a music teacher. He began studying the violin at the age of three. His first violin teacher was Geza Szilvay at the East Helsinki Music Institute. In 1983 he enrolled in the Sibelius Academy in Helsinki. He began to study there with Tuomas Haapanen in 1985. He studied with Miriam Fried and Paul Biss at the Indiana University School of Music from 1992 to 1997."@en,
        "Pekka Kuusisto (n\u00e9 \u00e0 Espoo le 7 octobre 1976) est un violoniste et chef d'orchestre finlandais  ."@fr,
        "\u041f\u0435\u0301\u043a\u043a\u0430 \u041a\u0443\u0301\u0443\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e (\u0444\u0438\u043d. Pekka Kuusisto; \u0440\u043e\u0434. 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1976, \u042d\u0441\u043f\u043e\u043e, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438: \u0441\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043b\u043a\u043a\u0438 \u041a\u0443\u0443\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e, \u0432\u043d\u0443\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0422\u0430\u043d\u0435\u043b\u0438 \u041a\u0443\u0443\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e (1905\u20141988); \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041f\u0435\u043a\u043a\u0438 \u042f\u0430\u043a\u043a\u043e \u041a\u0443\u0443\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u042f\u0430\u043a\u043a\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0435 \u0422\u0443\u0443\u0441\u0443\u043b\u0430. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u2014 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418. \u0421. \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0412. \u0410. \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0421. \u0421. \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430, \u042f. \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430, \u0421. \u0418. \u0422\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432\u0430 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0412. \u0414. \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438, \u041b. \u0421\u0435\u0433\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430\u043c\u0430)."@ru;
    owl:sameAs viaf:43920662;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pekka_Kuusisto>,
        <http://viaf.org/viaf/43920662>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f844284-3b50-4695-b795-e15495fdef23>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pekka_Kuusisto.
doremus_artist:cbc84e72-d872-33df-99b8-9cb8dba852b7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Salmi_(rural_locality)>;
    rdfs:comment
        "Aulis Sallinen (* 9. April 1935 in Salmi) ist ein finnischer Komponist."@de,
        "Aulis Sallinen (Salmi, 9 april 1935) is een Fins componist en muziekpedagoog."@nl,
        """Aulis Sallinen (born April 9, 1935) is a Finnish contemporary classical music composer. His music has been variously described as "remorselessly harsh", a "beautifully crafted amalgam of several 20th-century styles", and "neo-romantic". Sallinen studied at the Sibelius Academy, where his teachers included Joonas Kokkonen. He has had works commissioned by the Kronos Quartet, and has also written 6 operas, 8 symphonies, concertos for violin, cello, flute, horn and English horn as well as several chamber works. He won the Nordic Council Music Prize in 1978 for his opera Ratsumies (The Horseman)."""@en,
        "Aulis SallinenFichier:Aulis Sallinen.jpg Aulis Sallinen \u00e0 Helsinki en 2009. Aulis Sallinen est un compositeur finlandais n\u00e9 le 9 avril 1935 \u00e0 Salmi (Finlande, aujourd\u2019hui en Russie)."@fr,
        "\u0410\u0301\u0443\u043b\u0438\u0441 \u0425\u0435\u0301\u0439\u043a\u043a\u0438 \u0421\u0430\u0301\u043b\u043b\u0438\u043d\u0435\u043d (\u0444\u0438\u043d. Aulis Heikki Sallinen; \u0440\u043e\u0434. 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1935, \u0421\u0430\u043b\u043c\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30a6\u30ea\u30b9\u30fb\u30b5\u30c3\u30ea\u30cd\u30f3\uff08Aulis Sallinen\u30011935\u5e744\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3084\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306b\u5206\u985e\u3055\u308c\u308b\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u8fd1\u4ee3\u7684\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u8abf\u6027\u306f\u5931\u3063\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u5b9f\u9a13\u97f3\u697d\u306e\u3088\u3046\u306b\u306f\u306a\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u30b5\u30c3\u30ea\u30cd\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30016\u66f2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30848\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u5354\u594f\u66f2\u3084\u5668\u697d\u66f2\u304c\u542b\u307e\u308c\u308b\u3002 1978\u5e74\u306b\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u9a0e\u58eb\u300f\u3067\u5317\u6b27\u7406\u4e8b\u4f1a\u306e\u97f3\u697d\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5965\u5229\u65af\u00b7\u6d77\u4f0a\u57fa\u00b7\u8428\u5229\u5357\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aAulis Heikki Sallinen\uff0c1935\u5e744\u67089\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u8428\u5229\u519c\uff0c\u8428\u5229\u5b81\u6216\u585e\u6797\u5357\uff0c\u82ac\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u572820\u4e16\u7eaa\u4e0b\u534a\u53f6\u7684\u4e50\u575b\u4e0a\u6709\u8f83\u91cd\u8981\u7684\u5730\u4f4d\u3002\u4f5c\u54c1\u6240\u6d89\u4f53\u88c1\u5e7f\u6cdb\uff0c\u6709\u4e0d\u5c11\u5728\u9009\u9898\u4e0a\u4e0e\u4e4b\u524d\u7684\u82ac\u5170\u6c11\u65cf\u4e50\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e00\u8109\u76f8\u627f\uff0c\u5982\u6b4c\u5267\u300a\u5e93\u52d2\u6c83\u300b\u3002\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e03\u4ea4\u54cd\u66f2\u300a\u7518\u9053\u592b\u4e4b\u68a6\u300b\u4e0e\u6258\u5c14\u91d1\u7684\u8457\u540d\u5c0f\u8bf4\u300a\u6307\u73af\u738b\u300b\u6709\u5bc6\u5207\u5173\u8054\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39359123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aulis_Sallinen>,
        <http://viaf.org/viaf/39359123>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Aulis_Sallinen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aulis_Sallinen.
doremus_artist:ccf780ee-1fe2-3a1e-b600-30c7895310c0
    rdfs:comment
        "Lucien Besnard (1872-1955) est un auteur dramatique fran\u00e7ais.Il est enterr\u00e9 au cimeti\u00e8re de Vaugirard \u00e0 Paris.En 1932, il a adapt\u00e9 en fran\u00e7ais L'Auberge du Cheval-Blanc, op\u00e9rette allemande de Ralph Benatzky."@fr;
    owl:sameAs viaf:4188445;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucien_Besnard>,
        <http://viaf.org/viaf/4188445>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucien_Besnard.
doremus_artist:cd39d51c-1310-3efa-b026-d3ff1c70651b
owl:sameAs viaf:17046819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17046819>.
doremus_artist:ce20eff5-ae00-3f53-9841-14cd8987cb8c
    dbp:deathPlace dbr:Bonn;
    rdfs:comment
        "Johannes Fritsch (* 27. Juli 1941 in Auerbach (Bensheim); \u2020 29. April 2010 in Bonn) war ein deutscher Komponist und zugleich Verleger, Studiobetreiber, Zeitschriftenherausgeber und Autor. Seit 1984 war er Professor f\u00fcr Komposition an der Hochschule f\u00fcr Musik und Tanz K\u00f6ln."@de,
        "Johannes G. Fritsch (27 July 1941 \u2013 29 April 2010) was a German composer. At the age of seven, Fritsch found a violin in the attic of his uncle's house in Bensheim-Auerbach, Germany, and began lessons with a village music teacher named Knapp. When he was ten, his family moved to Cologne, and he began studying with the principal violist in the G\u00fcrzenich Orchestra (, 20). He died at the age of 68 on 29 April 2010 after a long illness ()."@en;
    owl:sameAs viaf:10033254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Fritsch>,
        <http://viaf.org/viaf/10033254>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johannes_Fritsch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Fritsch.
doremus_artist:ce52cdfe-e011-3aea-a682-884f6c3b587d
owl:sameAs viaf:36658468; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36658468>.
doremus_artist:cedb82ff-24d8-31de-906a-396ccfa3b5d0
    rdfs:comment
    "Nicolas Gilbert (born 1979) is a Canadian composer from Montreal."@en;
    owl:sameAs viaf:46716280;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Gilbert>,
        <http://viaf.org/viaf/46716280>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Gilbert.
doremus_artist:cf3cbd3a-eada-3675-b5b6-1f2cc09a14a7
    rdfs:comment
        "Martin Bookspan (born 30 July 1926) is an announcer, commentator and author. He was the announcer on the PBS series Live from Lincoln Center from its beginnings in 1976 until 2006, when he retired and was replaced by Fred Child. For years he was also announcer for the Live from the Met series on PBS (which eventually became The Metropolitan Opera Presents). He attended Harvard University majoring in German literature and in 1944, at the age of 18, first broadcast on the college's radio station, WHRB. He graduated from Harvard in 1947."@en;
    owl:sameAs viaf:49518072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Bookspan>,
        <http://viaf.org/viaf/49518072>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Bookspan.
doremus_artist:cf629c09-c2c7-3b7f-b959-c2d58aa5d911
owl:sameAs viaf:69193434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69193434>.
doremus_artist:cf8183a0-8b05-38e6-8827-6f5f3106e673
owl:sameAs viaf:80132714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80132714>.
doremus_artist:d07848bf-e89c-39bb-9d65-ab3acacba57c
owl:sameAs viaf:103582397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103582397>.
doremus_artist:d0846f02-6440-3567-82ff-da74d40bdf21
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Stefano Secco (Mil\u00e1n, Italia; 1970) es un tenor italiano."@es,
        "Stefano Secco (Mil\u00e3o, 1970) \u00e9 um cantor (tenor l\u00edrico) italiano."@pt,
        "Stefano Secco (born 1973 in Milan, Italy) is an Italian opera singer and actor."@en,
        "Stefano Secco, (* 1970 in Mailand, Lombardei) ist ein italienischer S\u00e4nger (Tenor). Secco begann seine Studien unter der Leitung von Alberto Soresina und absolvierte in Schlaginstrument mit Tullio De Piscopo. Er besuchte auch besondere kurse bei Leyla Gencer und Renata Scotto. Im Januar 2016 trat sie im Neujahrskonzert in Venedig mit Nadine Sierra"@de,
        """Stefano SeccoFichier:Stefano Secco.jpg Stefano Secco. R\u00e9pertoire 
*  G. Adorno, dans Simon Boccanegra de Verdi, Op\u00e9ra de Paris (2006 ), Liceu (2008) 
*  Don Carlos, r\u00f4le-titre, Op\u00e9ra de Paris (2008). 
*  Le duc, dans Rigoletto de Verdi, Op\u00e9ra de Paris (2008). 
*  Hoffmann, r\u00f4le-titre, Op\u00e9ra de Paris (2012) 
*  Macbeth , Teatro Real, Madrid, (2012-2013) 
*  Don Jose dans Carmen de Bizet \u00e0 La Fenice, Venise (2013) 
*  Requiem de Verdi \u00e0 Budapest (2013) Stefano Secco, n\u00e9 en 1970 \u00e0 Milan, est un t\u00e9nor italien, se produisant sur les grandes sc\u00e8nes lyriques internationales. Il est aussi acteur."""@fr;
    owl:sameAs viaf:26997717;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Secco>,
        <http://viaf.org/viaf/26997717>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stefano_Secco.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefano_Secco.
doremus_artist:d0b53e04-b295-3784-9349-6d5a53254bc7
owl:sameAs viaf:39631911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39631911>.
doremus_artist:d0d70a85-843d-350c-868e-128a023c731e
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Marta Fuchs (* 1. Januar 1898 in Stuttgart; \u2020 22. September 1974 in Sonnenberg) war eine deutsche Konzert- und Operns\u00e4ngerin."@de,
        "Marta Fuchs (1 de enero de 1898 - Stuttgart ; 22 de septiembre de 1974 - Stuttgart) fue una soprano y contralto alemana especializada en papeles de Wagner y Richard Strauss. Estudi\u00f3 en Suttgart, M\u00fanich y Mil\u00e1n, debutando en Aquisgr\u00e1n en 1928 como contralto. A partir de 1930 fue parte del elenco estable de la \u00d3pera Estatal de Dresden donde particip\u00f3 en varios estrenos mundiales Der G\u00fcnstling de Rudolf Wagner-R\u00e9geny, Mister Wu de Eugen d'Albert, Der verlorene Sohn de Robert Heger y otras. Debut\u00f3 en 1929 en el Festival de Salzburgo y en 1932 en la Deutschen Opernhaus Berl\u00edn como Octavian en Rosenkavalier alternando actuaciones entre Berl\u00edn y Dresden con los veranos dedicados al Festival de Bayreuth: Isolde (1938), Kundry (1933-1937), Br\u00fcnnhilde (1938-1942)."@es,
        "Marta Fuchs (January 1, 1898 - September 22, 1974) was a German concert and operatic soprano. Marta Fuchs grew up in an artistic family, her father being a painter, member of the board of the guild and a city councillor. In later years he put his efforts into managing his daughter's career. Marta attended the K\u00f6nigin-Katharina-Stift High School in Stuttgart and studied at the Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst, the College of Music in Stuttgart. In 1923 at the age of 25, she began her career as a soprano singing concerts and oratories. After undergoing further voice and drama training in Stuttgart, she made her debut as an operatic soprano at the state theatre in Aachen in 1928 with Gluck's Orpheus, Zucena in Verdi's Troubadour and with Carmen."@en;
    owl:sameAs viaf:37101745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marta_Fuchs>,
        <http://viaf.org/viaf/37101745>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-2008-0326-500,_Martha_Fuchs.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marta_Fuchs.
doremus_artist:d17a4951-d2c0-3e65-95e8-eb6965dcd175
    rdfs:comment
        "Richard Leech (born March 26, 1957) is an American operatic tenor, recipient of the Richard Tucker Award in 1988, and particularly associated with lyric roles of the Italian and French repertories. Raised and educated in Binghamton, New York, he began his career in the early 1980s, and made his debut at the New York City Opera, as Rodolfo in La boh\u00e8me, in 1984. For San Diego Opera, where he appeared in twelve seasons between 1988 and 2008, his roles included his first Don Jos\u00e9 (Carmen), Werther (Werther) and Turridu (Cavalleria rusticana)."@en;
    owl:sameAs viaf:88567145;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Leech_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/88567145>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Leech_(tenor)>.
doremus_artist:d206b28c-b110-395e-8855-5bc05c48f0d2
    dbp:birthPlace dbr:Salt_Lake_City;
    rdfs:comment
        "Grant Johannesen (July 30, 1921 \u2013 March 27, 2005) was an American concert pianist. He was born in Salt Lake City and discovered at the age of five by a teacher who lived across the street. He imitated whatever he heard her play, and she did not appreciate it. He studied with Robert Casadesus, Egon Petri, Roger Sessions, and Nadia Boulanger. He made his Manhattan recital debut when he was 23, and won the Concours International when he was 28. He was known as an interpreter of French piano music and recorded the complete piano works of Gabriel Faur\u00e9. Johannesen was a Latter-day Saint."@en,
        "Grant Johannesen (Salt Lake City, 30 juillet 1921 \u2013 27 mars 2005) est un pianiste et p\u00e9dagogue am\u00e9ricain"@fr,
        "\u30b0\u30e9\u30f3\u30c8\u30fb\u30e8\u30cf\u30cd\u30bb\u30f3\uff08Grant Johannesen, 1921\u5e747\u670830\u65e5 - 2005\u5e743\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79168446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grant_Johannesen>,
        <http://viaf.org/viaf/79168446>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grant_Johannesen_(1921_-_2005).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grant_Johannesen.
doremus_artist:d27a7dd7-5aa0-317b-ba9d-547f94daa125
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Frank Michael Beyer (* 8. M\u00e4rz 1928 in Berlin; \u2020 20. April 2008 ebenda) war ein deutscher Komponist und Vertreter der Neuen Musik."@de,
        "Frank Michael Beyer (8 March 1928 \u2013 20 April 2008) was a German composer. Active as well as a composition teacher, performer and culture functionary, he was one of the leading figures in post-war Berlin musical life. His works have been programmed by many artists of international renown, and he has left an abundant oeuvre comprising works of all genres except opera. His avant-garde compositional style is clear, strict and sensitive, rooted in German modernism as well as in Bachian counterpoint and characteristics of human speech."@en;
    owl:sameAs viaf:88087471;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Michael_Beyer>,
        <http://viaf.org/viaf/88087471>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ce5d171-48a7-4576-89f9-2c54adbef8fc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BeyerFrankMichael1993.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Michael_Beyer.
doremus_artist:d321d7d9-4a68-3363-8d8d-268aace787bd
    dbp:birthPlace dbr:Pisa;
    dbp:deathPlace dbr:Pisa;
    rdfs:comment
        "Giovanni Carlo Maria Clari (* 27. September 1677 in Pisa; \u2020 16. Mai 1754 ebenda) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist. Giovanni Clari erhielt seine Ausbildung bei Giovanni Paolo Colonna dem damaligen Kapellmeister an S.Petronio in Bologna. 1712 erhielt Clari die Stelle eines Kapellmeisters in Pistoia, 1720 in Bologna und zuletzt am Dom in Pisa Zu seinen Sch\u00fclern z\u00e4hlte Francesco Zannetti. Bereits zu Lebzeiten machten ihn seine kammermusikalischen Werke bekannt, er schuf dar\u00fcber hinaus zwei Opern Il Savio delirante (1695 Bologna), mehrere Oratorien und weitere geistliche Vokalwerke."@de,
        "Giovanni Carlo Maria Clari (27 September 1677 \u2013 16 May 1754) was an Italian musical composer and maestro di cappella (chapel-master) at Pistoia. He was born at Pisa. He gained his initial grounding in musical education from his father, a violinist originally from Rome who was employed in the service of the church of the Cavalieri di S. Stefano in Pisa. Clari was the most celebrated pupil of Colonna, maestro di cappella of S. Petronio, at Bologna. He became maestro di cappella at Pistoia about 1712, at Bologna in 1720, and at Pisa in 1736. He is supposed to have died about 1754."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Carlo Maria Clari; 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1677, \u041f\u0438\u0437\u0430 \u2014 6 \u043c\u0430\u044f 1754, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1695 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u041e\u0431\u0435\u0437\u0443\u043c\u0435\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0434\u0440\u0435\u0446\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. \u00abIl Savio delirante\u00bb). \u0412 1720 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0430 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0435\u0433\u043e \u0434\u0443\u044d\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u0440\u0438\u043e, \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439, \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u0432\u043a\u0443\u0441\u043e\u043c. \u0412 1823 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u0418\u0437 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u00abStabat Mater\u00bb, \u00abBenedictus\u00bb, \u00abDomine\u00bb, \u00abDe profundis\u00bb, \u0420\u0435\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c, \u043f\u0441\u0430\u043b\u043c\u044b \u0438 \u0434\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:66729771;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Carlo_Maria_Clari>,
        <http://viaf.org/viaf/66729771>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Carlo_Maria_Clari.
doremus_artist:d34469a8-b5e1-3d9d-9240-76b84a356e0e
owl:sameAs viaf:2789184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2789184>.
doremus_artist:d3495eeb-6a5d-31f1-9a5d-e002ff5c8c77
    dbp:birthPlace dbr:Přerov;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Vil\u00e9m Tausk\u00fd CBE (20 July 1910, P\u0159erov, Moravia \u2013 16 March 2004, London) was a Czech conductor and composer."@en,
        "Vil\u00e9m Tausk\u00fd, n\u00e9 le 20 juillet 1910 \u00e0 P\u0159erov et mort le 16 mars 2004 \u00e0 Londres, est un compositeur et chef d'orchestre tch\u00e8que."@fr,
        "\u30f4\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30bf\u30a6\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Vil\u00e9m Tausk\u00fd , 1910\u5e747\u670820\u65e5 - 2004\u5e743\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u5730\u65b9\u306e\u30d7\u30b7\u30a7\u30ed\u30d5\u51fa\u8eab\u3002\u30ec\u30aa\u30b7\u30e5\u30fb\u30e4\u30ca\u30fc\u30c1\u30a7\u30af\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3073\u300119\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u30d6\u30eb\u30ce\u3067\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300e\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30c3\u30c8\u300f\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u53f0\u982d\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u3064\u3044\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3078\u306e\u79fb\u4f4f\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u305f\u3002 1953\u5e7412\u670826\u65e5\u306b\u306f\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u3067\u540c\u65e5\u306b2\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30a8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30f3\u30d1\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30af\u306e\u300e\u30d8\u30f3\u30bc\u30eb\u3068\u30b0\u30ec\u30fc\u30c6\u30eb\u300f\u3068\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u30a4\u30eb\u30fb\u30c8\u30ed\u30f4\u30a1\u30c8\u30fc\u30ec\u300f\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u308c\u306f\u5287\u5834\u306e\u6b74\u53f2\u3067\u304a\u305d\u3089\u304f\u552f\u4e00\u306e\u8a18\u9332\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002 \u5f7c\u306f1956\u5e74\u304b\u30891967\u5e74\u307e\u3067BBC\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021966\u5e74\u304b\u30891992\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5b66\u6821\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1981\u5e74\u306b\u306f\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3057\u305f\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17409057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vil\u00e9m_Tausk\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/17409057>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70143554-5f98-4925-8104-61ee50ecec1b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vilém_Tauský.
doremus_artist:d3c88f87-216f-33ec-98ea-18e331b0e8d9
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Michael Rabin (* 2. Mai 1936 in New York City; \u2020 19. Januar 1972 ebenda) war ein bedeutender US-amerikanischer Violinist. Er starb mit 35 Jahren unter tragischen Umst\u00e4nden."@de,
        """Michael Rabin (2 de mayo de 1936 \u2013 19 de enero de 1972) fue un violinista estadouniense de origen rumano-jud\u00edo. Comenz\u00f3 a aprender el viol\u00edn a los siete a\u00f1os. George, su padre, violinista de la Filarm\u00f3nica de Nueva York, descubri\u00f3 su talento. Se acord\u00f3 una clase con Jascha Heifetz, y el maestro le aconsej\u00f3 estudiar con Ivan Galamian, quien dijo que no mostraba "ninguna debilidad, nunca." Jeanne, su madre, pianista exitosa, estudi\u00f3 en la Escuela Juilliard. Comenz\u00f3 sus estudios con Galamian en Nueva York y en la Escuela de M\u00fasica Meadowmount y en la Escuela Juilliard, y se present\u00f3 con varias orquestas antes de su debut en el Carnegie Hall el 29 de noviembre de 1951, donde interpret\u00f3 el Concierto para viol\u00edn no. 1 en re mayor de Niccol\u00f2 Paganini, al lado de la Filarm\u00f3nica de Nueva York y baj"""@es,
        """Michael Rabin (May 2, 1936 \u2013 January 19, 1972) was an American violinist. He has been described as "one of the most talented and tragic violin virtuosi of his generation." His complete Paganini "24 Caprices" for solo violin are available as a single CD, and an additional six CD set contains most of his concerto recordings. Despite his brief career\u2014he died at 35\u2014they remain seminal recordings of each of the pieces. His first London appearance took place on 13 December 1954, at age 18, playing the Tchaikovsky Concerto in D at the Royal Albert Hall with the BBC Symphony Orchestra."""@en,
        "Michael Rabin, n\u00e9 le 2 mai 1936 et mort le 19 janvier 1972 \u00e0 New York, \u00e9tait un violoniste am\u00e9ricain d\u2019origine roumaine."@fr,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0420\u0430\u0301\u0431\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Rabin; 2 \u043c\u0430\u044f 1936, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1972, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0420\u0430\u0431\u0438\u043d \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435: \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0431\u044b\u043b \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043c\u0430\u0442\u044c \u2014 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439. \u0420\u0430\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u0438\u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0432 \u043f\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u2014 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0430\u043b\u0430\u043c\u044f\u043d\u0430. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0441 \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0434\u0437\u0438\u043d\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ec\u30d3\u30f3\uff08Michael Rabin, 1936\u5e745\u67082\u65e5 - 1972\u5e741\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30e9\u30d3\u30f3\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u79fb\u6c11\u3092\u4e21\u89aa\u306b\u6301\u3064\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u306e\u7b2c\u4e00\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3092\u3064\u3068\u3081\u308b\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u3044\u308f\u3086\u308b\u97f3\u697d\u7684\u795e\u7ae5\u3068\u3057\u3066\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u3092\u3059\u3054\u3057\u3001\u6700\u521d\u306f\u6bcd\u89aa\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u304c\u3001\u7a0b\u306a\u304f\u3057\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306b\u8208\u5473\u3092\u793a\u3057\u3001\u7236\u89aa\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002 7\u6b73\u304b\u3089\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ac\u30e9\u30df\u30a2\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u300210\u6b73\u306e\u6642\u306b\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30f3\u30b9\u30ad\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30cf\u30d0\u30ca\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u30f4\u30a3\u30a8\u30cb\u30e3\u30d5\u30b9\u30ad\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u300112\u6b73\u3067\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u30ab\u30d7\u30ea\u30fc\u30b9\u96c6\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u30021950\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fb\u30df\u30c8\u30ed\u30d7\u30fc\u30ed\u30b9\u6307\u63ee\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3001\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3001\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u30021951\u5e74\u306b\u306f\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306b\u3082\u83ef\u3005\u3057\u304f\u767b\u5834\u30011952\u5e74\u306b\u306f\u8c6a\u5dde\u306b\u697d\u65c5\u3092\u884c\u3046\u30021954\u5e74\u3088\u308a\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3068\u9332\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b27\u5dde\u306b\u305f\u3073\u305f\u3073\u8a2a\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30f4\u30a3\u30c0\u30fc\u76e3\u7763\u306e\u6620\u753b\u300e\u30e9\u30d7\u30bd\u30c7\u30a3\u30fc\u300f\u306b\u3082\u97f3\u697d\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34645757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Rabin>,
        <http://viaf.org/viaf/34645757>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Rabin.
doremus_artist:d4175371-9845-3252-938e-2727bbf65624
owl:sameAs viaf:7597577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7597577>.
doremus_artist:d4842de0-03e1-38e3-bed8-8f14ec8ff2b9
    owl:sameAs viaf:61731398;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/281506373>,
        <http://viaf.org/viaf/61731398>,
        <https://musicbrainz.org/artist/885ae336-ef63-465d-a0e7-bdc0a5b788e8>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d74b89d4-ae61-4508-a890-9343c617673a>.
doremus_artist:d532f583-8076-3dfd-bd8e-5b02d024ba80
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Angelin Preljocaj (* 19. Januar 1957) ist ein franz\u00f6sischer T\u00e4nzer und Choreograf albanischer Abstammung. Preljocaj studierte Modernen Tanz in der Pariser Schola Cantorum bei Karin Waehner. Seine erste Choreografie, das Duo Aventures coloniales, zeigte er 1984 als Mitglied der Kompanie von Dominique Bagouet. 1985 gr\u00fcndete Preljocaj seine eigene Tanzkompanie, das heutige Ballet Preljocaj.F\u00fcr das Ballet de l\u2019Op\u00e9ra de Paris schuf er 1994 das Ballett Le Parc, f\u00fcr dass er im darauffolgenden Jahr den Prix Benois de la Danse erhielt. Seitdem finden seine Werke Eingang ins Repertoire internationaler Ballettkompanien, er verfasst aber ebenso Auftragswerke."@de,
        "Angelin Preljocaj (Preljo\u00e7aj en albanais, qui se prononce \u00ab preliotcha\u00ef \u00bb), n\u00e9 en 1957 \u00e0 Sucy-en-Brie en France, est un danseur et chor\u00e9graphe fran\u00e7ais de danse contemporaine. Son travail chor\u00e9graphique est tr\u00e8s impr\u00e9gn\u00e9 de l'histoire des ballets classiques, mais est, n\u00e9anmoins, r\u00e9solument contemporain. Entr\u00e9 au r\u00e9pertoire du Ballet de l'Op\u00e9ra national de Paris au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, Angelin Preljocaj dirige depuis 1985 la compagnie Preljocaj, renomm\u00e9e par la suite Ballet Preljocaj en 1996 lors de son arriv\u00e9e \u00e0 Aix-en-Provence, et qui est install\u00e9 au Pavillon Noir d'Aix-en-Provence inaugur\u00e9 en 2006. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des chor\u00e9graphes les plus importants alliant fr\u00e9quemment des recherches formelles originales et des collaborations avec de nombreux autres artistes contemporains "@fr,
        "Angelin Preljo\u00e7aj (French pronunciation: \u200b[p\u0281\u0259ljot\u0283aj]; born 1957) is a French dancer and choreographer of contemporary dance."@en,
        "Il suo lavoro \u00e8 impregnato di storia del balletto classico, ma \u00e8, tuttavia, risolutamente contemporaneo. Le sue coreografie trattano temi forti, attraverso un semplice linguaggio gestuale che \u00e8 allo stesso tempo energico, dinamico e di gran fisicit\u00e0. Entrato nel repertorio dell'Op\u00e9ra national de Paris all'inizio degli anni novanta dello scorso secolo, dirige dal 1985 la Compagnie Preljo\u010daj, rinominata nel 1996 Ballet Preljo\u010daj-Centre chor\u00e9graphique national d'Aix-en-Provence. Nel 1998 gli \u00e8 stata conferita la nomina a Cavaliere della Legion d'onore. Attualmente \u00e8 considerato come uno dei coreografi pi\u00f9 importanti e innovativi della nouvelle danse francese."@it,
        "\u0410\u043d\u0436\u0435\u043b\u0435\u0301\u043d \u041f\u0440\u0435\u043b\u044c\u0436\u043e\u043a\u0430\u0301\u0436 (\u0444\u0440. Angelin Preljocaj, 1957, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30b8\u30e5\u30e9\u30f3\u30fb\u30d7\u30ec\u30eb\u30b8\u30e7\u30ab\u30fc\u30b8\u30e5\uff08Angelin Preljo\u00e7aj, \u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u306f\u300c\u30d7\u30ec\u30ea\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u300d\u30011957\u5e74\u30b7\u30e5\u30b7\u30fc\uff1d\u30a2\u30f3\uff1d\u30d6\u30ea - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u632f\u4ed8\u5bb6\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u8e0f\u307e\u3048\u3064\u3064\u3082\u69d8\u3005\u306a\u5206\u91ce\u306e\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u5171\u540c\u5236\u4f5c\u3092\u884c\u3044\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u69d8\u5f0f\u3092\u8ffd\u6c42\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021990\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306b\u4f5c\u54c1\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021985\u5e74\u306b\u30d0\u30ec\u30a8\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u3092\u8a2d\u7acb\u3001\u5f8c\u306b\u3053\u308c\u3092\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30d7\u30ec\u30eb\u30b8\u30e7\u30ab\u30fc\u30b8\u30e5\u3068\u6539\u540d\u3057\u30011994\u5e74\u4ee5\u964d\u30a8\u30af\u30b9\uff1d\u30a2\u30f3\uff1d\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:75025896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelin_Preljocaj>,
        <http://viaf.org/viaf/75025896>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Angelin_Preljocaj_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angelin_Preljocaj.
doremus_artist:d5c8bedc-df18-37c9-ab5e-d5fb8e8a5b8c
    owl:sameAs viaf:37112573;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37112573>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Mermoud.
doremus_artist:d67bdaa6-2ae1-3741-bfe4-9422c8f58991
owl:sameAs viaf:74133420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74133420>.
doremus_artist:d7327f1a-60ab-3215-b950-de7cd2abd53e
owl:sameAs viaf:36830129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36830129>.
doremus_artist:d7e4cf46-4eff-3d2f-8332-16156801cdc4
    owl:sameAs viaf:1780264;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101827363>,
        <http://viaf.org/viaf/1780264>.
doremus_artist:d8de97d2-1aed-3333-86ce-85c983b1c858
owl:sameAs viaf:17859749; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17859749>.
doremus_artist:d9c60d00-a9dc-3a3b-8c94-ec7bcc9c77ed
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Covington,_Kentucky>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Ebbe una nomination all'Oscar alla miglior attrice non protagonista nel 1962 per la sua interpretazione in Estate e fumo (1961)"@it,
        "Una Merkel (* 10. Dezember 1903 in Covington, Kentucky; \u2020 2. Januar 1986 in Los Angeles, Kalifornien) war eine US-amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Una Merkel (Covington (Kentucky), 10 december 1903 - Los Angeles (Californi\u00eb), 2 januari 1986) was een Amerikaanse filmactrice."@nl,
        "Una Merkel (Covington, 10 de dezembro de 1903 - Los Angeles, 2 de janeiro de 1986), foi uma atriz dos Estados Unidos."@pt,
        "Una Merkel (Covington, de Kentucky, 10 de diciembre de 1903 \u2013 Los \u00c1ngeles, 2 de enero de 1986) fue una actriz estadounidense."@es,
        "Una Merkel (December 10, 1903 \u2013 January 2, 1986) was an American stage, film, radio, and television actress."@en,
        "Una Merkel (ur. 10 grudnia 1903 w Covington, zm. 2 stycznia 1986 w Los Angeles) \u2212 ameryka\u0144ska aktorka, nominowana do Oscara za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie Lato i dym (1961). Posiada swoj\u0105 gwiazd\u0119 na Hollywoodzkiej Alei Gwiazd."@pl,
        "Una MerkelFichier:Una Merkel in Baby Face Harrington trailer.jpg Dans Baby Face Harrington (1935) Una Merkel est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 10 d\u00e9cembre 1903 \u00e0 Covington (Kentucky) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 2 janvier 1986 \u00e0 Los Angeles."@fr,
        "\u0423\u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u043a\u0435\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Una Merkel, 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1903 \u2014 2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1986) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:59295217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Una_Merkel>,
        <http://viaf.org/viaf/59295217>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Una_Merkel_-_still.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Una_Merkel.
doremus_artist:d9e677b0-fe79-3ba1-81f2-e01c808c29e3
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        "Allan Roberts (* 12. M\u00e4rz 1905 in Brooklyn, New York City; \u2020 14. Januar 1966 in Hollywood, Los Angeles) war ein US-amerikanischer Pianist, Komponist und Liedtexter."@de,
        "Allan Roberts (March 12, 1905 \u2013 January 14, 1966) was an American musician and songwriter, whose songs, co-written with Doris Fisher and other writers, were successfully recorded by the Mills Brothers, Ella Fitzgerald, the Ink Spots, Billie Holiday, the Andrews Sisters, Marilyn Monroe, Perry Como, and many others."@en;
    owl:sameAs viaf:42264054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Allan_Roberts_(songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/42264054>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc0ef9c2-6474-4010-93ac-da6110cb3736>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Allan_Roberts_(songwriter)>.
doremus_artist:db039fee-dd24-3bfd-8c69-96a30d63f13a
owl:sameAs viaf:76512887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76512887>.
doremus_artist:dc7051ff-8c86-32a0-9a50-61103299264c
owl:sameAs viaf:29744285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744285>.
doremus_artist:dcfe1a82-c0f8-30ec-978e-a481d0b45b34
owl:sameAs viaf:49513938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49513938>.
doremus_artist:ddb0c3ec-1612-33ae-a92f-b8102334a652
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    dbp:deathPlace dbr:Asnières-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Albert Grisar (* 26. Dezember 1808 in Antwerpen; \u2020 15. Juni 1869 in Asni\u00e8res-sur-Seine, Frankreich) war ein belgischer Komponist."@de,
        "Albert Grisar (Amberes, 26 de diciembre de 1808 - Asni\u00e8res, 15 de junio de 1869) fue un compositor belga. Grisar estudi\u00f3 en su ciudad natal Amberes, en Par\u00eds donde tuvo como profesor de composici\u00f3n a Anton Reicha, y a mediados de la d\u00e9cada de 1840, en N\u00e1poles junto al compositor italiano Saverio Mercadante. Destac\u00f3 especialmente en la \u00f3pera c\u00f3mica, cosechando sus primeros grandes \u00e9xitos en el a\u00f1o 1833 en la ciudad de Bruselas y posteriormente en Par\u00eds."@es,
        "Albert Grisar (Antwerpen, 26 december 1808 \u2013 Asni\u00e8res, 15 juni 1869) was een Belgische componist. Tegen de wensen van zijn familie in besloot Grisar om zijn leven aan compositie te wijden in plaats van winkelier te worden. Hij studeerde in Antwerpen bij Joseph Janssens, in Parijs bij Anton Reicha en rond 1845 in Napels bij Saverio Mercadante. Grisar werd een succesvol componist van opera buffa. In 1833 kende hij zijn eerste Brusselse succes; deze werd in 1836 opgevolgd in Parijs. Samen met Friedrich von Flotow schreef hij L'eau merveilleuse (1839) en met Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu werkte hij aan L'op\u00e9ra \u00e0 la cour (1840). In 1840 kreeg hij een beurs van de Belgische overheid om muziek van Belgische componisten in Itali\u00eb te gaan bestuderen, maar daar besteedde hij zijn tijd liever aan de stud"@nl,
        "Albert Grisar (born in Antwerp on December 26, 1808 \u2013 died in Asni\u00e8res on June 15, 1869) was a Belgian composer. Grisar's family had intended for him to pursue a trademan's career, but he defied their wishes to devote himself to music. He studied in Antwerp with Joseph Janssens, in Paris under Anton Reicha, and in the mid-1840s in Naples with Saverio Mercadante. Grisar was a successful comic opera composer, first winning success in Brussels in 1833 and in Paris later in the decade. He collaborated with Flotow on L'eau merveilleuse (1839) and with Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu on L'op\u00e9ra \u00e0 la cour (1840). When he received a grant from the Belgian government in 1840 to study music of Belgian composers in Italy, he instead used his time in Rome and Naples to study compositional techniques of the "@en,
        "Albert GrisarFichier:Albert Grisar.jpg Albert Grisar, ca. 1850 Albert Grisar est un compositeur belge n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1808 \u00e0 Anvers et mort le 15 juin 1869 \u00e0 Asni\u00e8res. Il \u00e9tudie \u00e0 Paris sous le tutorat d'Antoine Reicha. Ses premiers op\u00e9ras sont Le mariage impossible, repr\u00e9sent\u00e9 en 1833 \u00e0 Bruxelles, suivi de Sarah en 1836, L'an mil en 1837, La Suisse \u00e0 Trianon en 1838, Les travestissements en 1839 ; certaines de ces \u0153uvres sont r\u00e9alis\u00e9es avec la collaboration de Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu. Il est inhum\u00e9 au cimeti\u00e8re du P\u00e8re-Lachaise (71e division)."@fr;
    owl:sameAs viaf:29723817;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Grisar>,
        <http://viaf.org/viaf/29723817>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albert_Grisar_portrait_(9716894442).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Grisar.
doremus_artist:df1f732d-4b57-33da-b897-ce1493404f0f
    dbp:birthPlace dbr:Montpellier;
    dbp:deathPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "C'est dans sa ville natale que Louis Fourestier commen\u00e7a ses \u00e9tudes en classe de violoncelle. Mont\u00e9 \u00e0 Paris, il est admis au Conservatoire et devient l'\u00e9l\u00e8ve d'Andr\u00e9 G\u00e9dalge, Guilmant, Leroux (classe d'harmonie) et Vincent d'Indy (direction d'orchestre). Brillant, il remporte le Premier Prix d'Harmonie en 1911 et le Premier Prix de contrepoint l'ann\u00e9e suivante. Prix Rossini pour sa cantate Patria en 1924, il obtient en 1925 le Premier Prix de Rome pour La Mort d'Adonis et deux ans plus tard, le prix Heugel pour son po\u00e8me symphonique Polynice.Rentr\u00e9 de Rome, Fourestier est violoncelliste \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique. En 1927, il monte au pupitre de ce th\u00e9\u00e2tre pour diriger Cavalleria rusticana de Mascagni. C'est le d\u00e9but d'une grande carri\u00e8re de chef d'orchestre. L'ann\u00e9e suivante, il dirige l'Orchestre"@fr,
        "Louis (F\u00e9lix Andr\u00e9) Fourestier (31 May 1892 \u2013 30 September 1976) was a French conductor, composer and pedagogue, and was one of the founders of the Orchestre Symphonique de Paris."@en,
        "Louis Fourestier (* 31. Mai 1892 in Montpellier; \u2020 30. September 1976 in Boulogne-Billancourt) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Dirigent und Musikp\u00e4dagoge. Fourestier hatte ersten Musikunterricht bei seinem Vater und Cellounterricht am Konservatorium seiner Geburtsstadt. Am Conservatoire de Paris war er Sch\u00fcler von Andr\u00e9 Gedalge, Alexandre Guilmant, Vincent d\u2019Indy, Paul Dukas und Xavier Leroux. 1924 gewann er mit der Kantate Patria den Prix Rossini, im Folgejahr mit der Kantate La mort d'Adonis den Ersten Premier Grand Prix de Rome und 1927 mit der sinfonischen Dichtung Polynice nach Sophokles den Prix Heugel. Die sinfonische Dichtung wurde 1928 bei den Concerts Colonne uraufgef\u00fchrt."@de,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30ec\u30b9\u30c6\u30a3\u30a8\uff08Louis Fourestier, 1892\u5e743\u670831\u65e5 - 1976\u5e749\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30e2\u30f3\u30da\u30ea\u30a8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u751f\u5730\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30a7\u30c0\u30eb\u30b8\u30e5\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30ae\u30eb\u30de\u30f3\u3001\u30af\u30b5\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30eb\u30eb\u30fc\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021924\u5e74\u306b\u767a\u8868\u3057\u305f\u300a\u30d1\u30c8\u30ea\u30a2\u300b\u3067\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b1925\u5e74\u306b\u767a\u8868\u3057\u305f\u300a\u30a2\u30c9\u30cb\u30b9\u306e\u6b7b\u300b\u3067\u30ed\u30fc\u30de\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u30011927\u5e74\u306b\u66f8\u3044\u305f\u4ea4\u97ff\u8a69\u300a\u30dd\u30ea\u30cb\u30b1\u30b9\u300b\u306f\u30a6\u30b8\u30a7\u30eb\u8cde\u3092\u5f97\u305f\u30021927\u5e74\u304b\u3089\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u50cd\u3044\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011928\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306b\u52a0\u308f\u308a\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u3084\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u3067\u3082\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021938\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011946\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1946\u5e74\u304b\u30891963\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u6559\u3048\u3001\u6559\u3048\u5b50\u306b\u306f\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\uff1d\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30c8\u3001\u30eb\u30a4\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30ed\u30de\u30f3\u3001\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30d6\u30eb\u30f3\u3001\u30ed\u30b8\u30a7\u30fb\u30d6\u30c8\u30ea\u30fc\u3089\u304c\u3044\u308b\u30021963\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30cb\u30fc\u30b9\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u306e\u590f\u671f\u8b1b\u7fd2\u3092\u958b\u3044\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30d6\u30ed\u30fc\u30cb\u30e5\uff1d\u30d3\u30e4\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14958189;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Fourestier>,
        <http://viaf.org/viaf/14958189>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Fourestier.
doremus_artist:df348897-36b9-3a64-822a-ccd46f1ad9a2
owl:sameAs viaf:100925372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100925372>.
doremus_artist:dfa4290d-6ea2-3ab5-9bb1-a0b13956ac7e
owl:sameAs viaf:161731350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161731350>.
doremus_artist:e01c1f11-1c45-3dd6-9faf-d9b268a0e179
    dbp:birthPlace res:Sermano;
    rdfs:comment
        "Petru Guelfucci, n\u00e9 \u00e0 Sermanu (Haute-Corse) le 6 mars 1955, est un chanteur corse. Figure embl\u00e9matique du renouveau de la polyphonie corse, il est l'un des 200 chanteurs qui ont particip\u00e9 \u00e0 l'aventure du groupe Canta U Populu Corsu avec lequel il s'est produit pendant 6 ans.\u00ab Il chante ses montagnes et son beau pays: il chante clair, il chante chaud.  Je suis heureux d'avoir rencontr\u00e9 un homme vrai et un vrai talent. \u00bb Gilbert B\u00e9caud - Mai 1999."@fr;
    owl:sameAs viaf:69121779;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Petru_Guelfucci>,
        <http://viaf.org/viaf/69121779>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f2219317-3549-45ed-9124-b64d36596f41>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Petru_Guelfucci.
doremus_artist:e13fc04f-8f95-32c4-8be8-e32a5fe2e81a
    dbp:deathPlace dbr:Mexico;
    rdfs:comment
        "Edward Heyman (* 14. M\u00e4rz 1907 in New York; \u2020 16. Oktober 1981 in Jalisco, Mexiko) war ein US-amerikanischer Songwriter und Musical-Librettist. Heyman studierte an der University of Michigan und begann dort schon, Musicals f\u00fcr das College zu schreiben. Danach zog er nach New York, wo er Songschreiber in der Tin Pan Alley wurde und f\u00fcr den Broadway Musical-Libretti schrieb. 1954 bis 1961 produzierte er f\u00fcr The Players, eine englischsprachige Theatertruppe in Mexiko-Stadt. Daneben renovierte er alte H\u00e4user mit seinem Partner Lou LaFrance und verkaufte sie."@de,
        """Edward Heyman (March 14, 1907 \u2013 October 16, 1981) was an American lyricist and producer, best known for his lyrics to "Body and Soul," "When I Fall in Love," and "For Sentimental Reasons." He also contributed to a number of songs for films."""@en,
        """Edward Heyman (Nova Iorque, 1907 \u2013 Jalisco, 1981) foi um produtor musical, letrista e m\u00fasico estadunidense, mais conhecido por suas can\u00e7\u00f5es "Body and Soul", "When I Fall" e "For Sentimental". Suas m\u00fasicas tamb\u00e9m j\u00e1 foram trilhas sonoras de filmes."""@pt;
    owl:sameAs viaf:118204894;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Heyman>,
        <http://viaf.org/viaf/118204894>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edward_Heyman.
doremus_artist:e1f6aee9-c096-3ea8-bdca-e83dae342844
owl:sameAs viaf:102398313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102398313>.
doremus_artist:e264bcb7-4f6f-3ca6-beea-f7ff1f8353dd
owl:sameAs viaf:100316262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100316262>.
doremus_artist:e2f1e5c9-bd7a-38bd-bf04-0729c4ea3f0c
owl:sameAs viaf:24791074; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24791074>.
doremus_artist:e36c5c5c-d956-3847-8df6-b6bfb78f6b9c
owl:sameAs viaf:6240949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6240949>.
doremus_artist:e467976e-d9ce-3e57-8692-093e915b69a8
    rdfs:comment
        "Jorge Mester (Ciudad de M\u00e9xico, 10 de abril de 1935) es un director de orquesta y violinista mexicano de ascendencia h\u00fangara."@es,
        "Jorge Mester (born April 10, 1935, Mexico City) is a Mexican conductor of Hungarian ancestry."@en,
        "\u0425\u043e\u0440\u0445\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Jorge Mester; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1935, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0443 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 (\u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0434\u043e\u043b\u0433\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1955 \u0433. \u0441 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0438. \u0412 1967\u20141979 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041b\u0443\u0438\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 70 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 (\u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u043f\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u0430, \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041a\u0451\u0445\u043b\u0438\u043d, \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447, \u041f\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0434\u0440.). \u0412 1968 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041d\u0430\u0443\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u0412 1984\u20142004 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041f\u0430\u0441\u0430\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0432 2006 \u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0443\u0438\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440."@ru,
        "\u30db\u30eb\u30d8\u30fb\u30e1\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Jorge Mester\u30011935\u5e744\u670810\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d0\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u3002 1955\u5e74\u306b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u56fd\u7acb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u30011958\u5e74\u306b\u306f\u6bcd\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u30021969\u5e74\u304b\u308910\u5e74\u9593\u306b\u6e21\u3063\u3066\u30eb\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021970\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30b9\u30da\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u30011984\u5e74\u304b\u30892010\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30b5\u30c7\u30ca\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30d1\u30b5\u30c7\u30ca\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u306e\u9593\u30011998\u5e74\u304b\u3089\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u517c\u4efb\u3057\u30012004\u5e74\u304b\u3089\u30cd\u30a4\u30d7\u30eb\u30ba\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022006\u5e74\u304b\u30892013\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30eb\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u518d\u3073\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74043994;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jorge_Mester>,
        <http://viaf.org/viaf/74043994>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ea75c9f-7374-4ff4-8775-b3bac751ce36>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jorge_Mester.
doremus_artist:e48150af-513e-342a-91e6-56837f68eb39
owl:sameAs viaf:39578294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39578294>.
doremus_artist:e495ccb2-7db8-3a79-b8fa-cd885599d93c
    rdfs:comment
        "Phillip Joll is a Welsh operatic baritone known for his portrayal of Wotan in Wagner's Der Ring des Nibelungen. Born 14 March 1954 in Merthyr Tydfil, Joll was a pupil at Cyfarthfa High School, before joining the Royal Northern College of Music. He graduated from the National Opera Studio in London. He appears in a wide variety of roles in the German and Italian repertoire in such roles as Simon Boccanegra, Falstaff, Rigoletto, Tonio in Pagliacci, and Wozzeck."@en;
    owl:sameAs viaf:101611000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Phillip_Joll>,
        <http://viaf.org/viaf/101611000>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Phillip_Joll.
doremus_artist:e4b51145-4f4f-337d-9142-4d5ab00fafd0
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Christian Boesch (* 27. Juli 1941 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Christian Boesch (born July 27, 1941, in Vienna) is an internationally acclaimed Austrian operatic baritone. He is the son of the soprano Ruthilde Boesch, and studied at the University of Music and Performing Arts, Vienna, from 1959 to 1964. He was the pupil of Alfred Jerger, and made his official debut at the Stadttheater, Bern, in 1966. He joined the Vienna Volksoper in 1975."@en;
    owl:sameAs viaf:116660782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Boesch>,
        <http://viaf.org/viaf/116660782>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Boesch.
doremus_artist:e4d122c9-0fe3-309d-9c78-3dbc4d470bbe
owl:sameAs viaf:48956403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48956403>.
doremus_artist:e50fe068-609a-3ed2-b11e-2befe9fff9ab
owl:sameAs viaf:231069110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231069110>.
doremus_artist:e6bdf2ea-b51c-36ff-98df-7c92e6c122bc
owl:sameAs viaf:88784472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88784472>.
doremus_artist:e724e60c-a228-3021-8c6a-dbe6fefb5821
owl:sameAs viaf:66023094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66023094>.
doremus_artist:e826d327-2431-3f1c-8fe0-c162e5d47fbb
    dbp:birthPlace dbr:Bar-sur-Aube;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ha studiato presso il Conservatorio di Parigi ed ottenne la laurea alla Universit\u00e0 Sorbona di Parigi, con le dissertazioni sulla Education du danseur grecque e sulla Orchestique grecque. Nel 1897 si trasfer\u00ec in Germania per aggiornarsi sui metodi di educazione musicale e dopo poco pubblic\u00f2 Les Conservatories de l'Allemagne et de l'Autriche (1898) e La musique dans les Universit\u00e9s allemandes (1910). Nel 1911 vinse il premio Kastner-Bourgault grazie alla pubblicazione Histoire de la langue musicale."@it,
        "Marie Fran\u00e7ois Maurice Emmanuel (* 2. Mai 1862 in Bar-sur-Aube; \u2020 14. Dezember 1938 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Musikwissenschaftler, Musiklehrer und Komponist."@de,
        "Marie Fran\u00e7ois Maurice Emmanuel (Bar-sur-Aube, (Aube), 2 de mayo de 1862 - Par\u00eds, 14 de diciembre de 1938) fue un compositor franc\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica y destacado music\u00f3logo especializado en la m\u00fasica de la antigua Grecia."@es,
        "Maurice Emmanuel (2 May 1862 \u2013 14 December 1938) was a French composer of classical music born in Bar-sur-Aube, a small town in the Champagne-Ardenne region of northeastern France. It was there where he first heard his grandfather's printing press which according to his grand-daughter, Anne Eichner-Emmanuel, first gave him the feeling of rhythm."@en,
        "Maurice Emmanuel (Bar-sur-Aube, 2 mei 1862 - Parijs, 14 december 1938) was een Frans componist van klassieke muziek en musicoloog."@nl,
        "Maurice Emmanuel, n\u00e9 \u00e0 Bar-sur-Aube le 2 mai 1862, mort \u00e0 Paris le 14 d\u00e9cembre 1938, est un compositeur et musicologue fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\uff08Maurice Emmanuel, 1862\u5e745\u67082\u65e5 - 1938\u5e7412\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u672c\u540d\u30de\u30ea\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\uff08Marie Fran\u00e7ois Maurice Emmanuel \uff09\u3002\u30d0\u30fc\u30eb\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30aa\u30fc\u30d6\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30dc\u30fc\u30cc\u3067\u80b2\u3063\u305f\u30021869\u5e74\u306b\u5bb6\u65cf\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u30c7\u30a3\u30b8\u30e7\u30f3\u306b\u79fb\u308a\u3001\u540c\u5730\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u306b\u306a\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30ec\u30aa\u30fb\u30c9\u30ea\u30fc\u30d6\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u540c\u7a93\u751f\u306e\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3068\u77e5\u308a\u5408\u3044\u3001\u751f\u6daf\u306e\u53cb\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u306e\u95a2\u5fc3\u306f\u3001\u6c11\u8b21\u3084\u30aa\u30ea\u30a8\u30f3\u30c8\u306e\u97f3\u697d\u3001\u7570\u56fd\u306e\u65cb\u6cd5\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u4f5c\u54c1\u306e\u65cb\u6cd5\u306e\u7528\u6cd5\u306f\u30c9\u30ea\u30fc\u30d6\u3092\u4e0d\u6109\u5feb\u306b\u3057\u3001\u30c9\u30ea\u30fc\u30d6\u306f\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u306e\u30ed\u30fc\u30de\u5927\u8cde\u3078\u306e\u53c2\u52a0\u7533\u8acb\u3092\u5dee\u3057\u6b62\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u306f\u5b66\u554f\u306e\u9053\u3092\u6b69\u307f\u30011895\u5e74\u306b\u53e4\u4ee3\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8ad6\u6587\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u30011909\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u4f5c\u66f2\u79d1\u306e\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002\u9580\u4eba\u306b\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u304c\u3044\u308b\u30021904\u5e74\u304b\u30891907\u5e74\u307e\u3067\u3001\uff08\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c8\u30a5\u30eb\u30cc\u30df\u30fc\u30eb\u304c\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\uff09\u8056\u30af\u30ed\u30c6\u30a3\u30eb\u30c9\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja,
        "\u739b\u5229\u00b7\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u57c3\u9a6c\u52aa\u57c3\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMarie Fran\u00e7ois Maurice Emmanuel \uff0c1862\u5e745\u67082\u65e5\uff0d1938\u5e7412\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u7b2c\u620e\u5ea6\u8fc7\uff0c\u540e\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u4ece\u5fb7\u5229\u5e03\u548c\u5f17\u5170\u514b\u5b66\u4e60\uff0c\u5e76\u4e0e\u5fb7\u5f6a\u897f\u7ed3\u4e3a\u597d\u53cb\u3002\u4ed6\u5728\u97f3\u4e50\u53f2\u7814\u7a76\u65b9\u9762\u7528\u529f\u7279\u6df1\uff0c\u540e\u6765\u6210\u4e3a\u53e4\u5e0c\u814a\u97f3\u4e50\u7814\u7a76\u7684\u6743\u5a01\uff0c\u5e76\u62c5\u4efb\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u7684\u97f3\u4e50\u53f2\u6559\u6388\u3002\u57c3\u9a6c\u52aa\u57c3\u5c14\u7684\u4f5c\u54c1\u4e0d\u5c11\uff0c\u5e38\u5728\u97f3\u4e50\u4e2d\u8fd0\u7528\u6c11\u95f4\u66f2\u8c03\uff0c\u4f46\u5199\u4f5c\u6280\u5de7\u6bd4\u8f83\u7b80\u5355\uff0c\u4e5f\u7f3a\u4e4f\u4e2a\u4eba\u7279\u8272\uff0c\u56e0\u6b64\u6d41\u4f20\u4e0d\u5e7f\uff0c\u76ee\u524d\u5e38\u88ab\u6f14\u594f\u7684\u53ea\u6709\u4e3a\u94a2\u7434\u800c\u4f5c\u7684\u516d\u9996\u5c0f\u594f\u9e23\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71475103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Emmanuel>,
        <http://viaf.org/viaf/71475103>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86c69b9f-f57d-4960-acf4-e63280d63f49>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurice_Emmanuel_1930.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Emmanuel.
doremus_artist:e8ce978c-e45f-3e81-a90a-4246977f7530
    rdfs:comment
        "Victor Kissine (Russian: \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0438\u0441\u0438\u043d; born on the 15 of March 1953 in Saint Petersburg (at the time Leningrad)) is a Russian-born classical composer."@en,
        "Victor Kissine (Russisch: \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0438\u0441\u0438\u043d) (Leningrad, 1953) is een van oorsprong Russische componist en conservatoriumdocent."@nl;
    owl:sameAs viaf:10976733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Kissine>,
        <http://viaf.org/viaf/10976733>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Kissine.
doremus_artist:e97716d0-c993-320e-99fd-337f9b36c8c9
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Francis Tregian. Francis Tregian \u00ab le jeune \u00bb (1574-1619) est un \u00e9crivain et musicien anglais. Il \u00e9tait le fils de l'exil\u00e9 catholique Francis Tregian (1548-1608). Il re\u00e7oit une solide \u00e9ducation humaniste et musicale en Angleterre, puis en France au coll\u00e8ge j\u00e9suite de Reims. En 1592, il entre au service du cardinal William Allen, \u00e0 Rome. \u00c0 la mort de ce dernier, en 1594, il regagne l'Angleterre pour tenter de reprendre possession du domaine de son p\u00e8re, en Cornouailles, mais en 1609, il est condamn\u00e9 comme r\u00e9cusant. Ses terres sont confisqu\u00e9es et il est emprisonn\u00e9 \u00e0 la prison de la Fleet, \u00e0 Londres, o\u00f9 il restera jusqu'\u00e0 sa mort, en 1619."@fr,
        "Francis Tregian der J\u00fcngere (* um 1574 in Cornwall; \u2020 1619 in London) war ein englischer Komponist der sp\u00e4ten Renaissance und des fr\u00fchen Barock."@de,
        "Francis Tregian the Younger (1574\u20131618) was an English recusant. Once thought to have been the copyist of a handful of important music manuscripts, his musical activities are the subject of dispute."@en;
    owl:sameAs viaf:51782769;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Tregian_the_Younger>,
        <http://viaf.org/viaf/51782769>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Tregian_the_Younger.
doremus_artist:ea3205d3-fa3c-3bb1-87b0-91a0cbffb41c
owl:sameAs viaf:102400572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102400572>.
doremus_artist:eac37dad-f5a8-3494-bc0f-a86d595af2e9
owl:sameAs viaf:216910886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/216910886>.
doremus_artist:eb19d619-512d-3953-8ede-80e3ea2f9d05
owl:sameAs viaf:37114540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37114540>.
doremus_artist:ebb98636-5f5d-3de1-bdb4-910ef4e4e085
owl:sameAs viaf:10060388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060388>.
doremus_artist:ec8a2576-632e-3310-b90f-dbcd0f1b599a
owl:sameAs viaf:56820779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56820779>.
doremus_artist:ece3e2f3-719e-3e43-8d41-41da2668ff66
    dbp:birthPlace dbr:Rottenburg_am_Neckar;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Franz Anton Hoffmeister (* 12. Mai 1754 in Rottenburg am Neckar, damals Vorder\u00f6sterreich; \u2020 9. Februar 1812 in Wien) war ein deutscher Komponist und Musikverleger."@de,
        "Franz Anton Hoffmeister (12 May 1754 \u2013 9 February 1812) was a German composer and music publisher."@en,
        "Franz Anton Hoffmeister est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Rottenburg am Neckar le 12 mai 1754 et mort le 9 f\u00e9vrier 1812 \u00e0 Vienne."@fr,
        "Para el cuarteto de Mozart, v\u00e9ase Cuarteto Hoffmeister. Franz Anton Hoffmeister (*12 de mayo de 1754 en Rottenburg am Neckar - \u20209 de febrero de 1812 en Viena) fue un compositor alem\u00e1n. Nacido en Rottenburg am Neckar, se traslad\u00f3 a Viena a la edad de catorce a\u00f1os para estudiar Derecho. Al terminar sus estudios decidi\u00f3 seguir la carrera musical, y a mediados de 1780 se hab\u00eda convertido en uno de los compositores m\u00e1s populares de la ciudad, con un extenso y variado cat\u00e1logo de obras."@es,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0425\u043e\u0444\u0444\u043c\u0430\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Franz Anton Hoffmeister, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u2014 \u0425\u043e\u0444\u043c\u0430\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440; 1754\u20141812) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0411\u044b\u043b \u0431\u043b\u0438\u0437\u043e\u043a \u0441 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u043e\u043c \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0435\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u043e\u043c, \u043f\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u043d\u044b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Franz Anton Hoffmeister, 1754\u5e745\u670812\u65e5 \u2013 1812\u5e742\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24787388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Anton_Hoffmeister>,
        <http://viaf.org/viaf/24787388>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99aa0387-ae46-43db-9a1a-bbb035064929>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_anton_hoffmeister.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Anton_Hoffmeister.
doremus_artist:ece4eee0-5b42-321d-80ec-31e3d264f665
owl:sameAs viaf:292556591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292556591>.
doremus_artist:edd9e112-26b0-3cc9-a131-655852414b14
    dbp:birthPlace dbr:Northampton;
    rdfs:comment
        "David Owen Norris, FSA (born 1953) is a British pianist, composer, academic, and broadcaster."@en,
        "David Owen Norris, FSA, n\u00e9 en 1953, est un pianiste, compositeur, universitaire et pr\u00e9sentateur de radio britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:17411791;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Owen_Norris>,
        <http://viaf.org/viaf/17411791>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Owen_Norris.
doremus_artist:f079dba3-81ca-331f-a669-eea1ba15c0e4
owl:sameAs viaf:850016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/850016>.
doremus_artist:f1cc5d7c-9880-3fa4-9844-83eea377c719
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Lucio Dalla (* 4. M\u00e4rz 1943 in Bologna; \u2020 1. M\u00e4rz 2012 in Montreux, Schweiz) war ein italienischer Musiker, der seit den 1980er-Jahren zu den bedeutendsten seines Landes z\u00e4hlte. Der Cantautore war f\u00fcr seine meist kritischen und poetischen Texte bekannt."@de,
        "Lucio Dalla (Bologna, 4 maart 1943 \u2013 Montreux, 1 maart 2012) was een populaire Italiaanse singer-songwriter en acteur. Hij speelde ook klarinet en keyboards. Dalla was de componist van Caruso (1986), wat door diverse internationale artiesten gecoverd is."@nl,
        "Lucio Dalla (Bolonha, 4 de mar\u00e7o de 1943 \u2014 Montreux, 1 de mar\u00e7o de 2012) foi um cantor e compositor italiano. Era tamb\u00e9m tecladista e clarinetista, sendo um dos mais c\u00e9lebres cantautores italianos, considerando que sua carreira ultrapassou 50 anos de atividade art\u00edstica. Morreu aos 68 anos v\u00edtima de um infarto."@pt,
        "Lucio Dalla (Bolonia, 4 de marzo de 1943 - Montreux, 1 de marzo de 2012) fue un cantautor italiano con 50 a\u00f1os de actividad art\u00edstica."@es,
        "Lucio Dalla (ur. 4 marca 1943 w Bolonii, zm. 1 marca 2012 w Montreux w Szwajcarii) \u2013 w\u0142oski piosenkarz i kompozytor, maj\u0105cy za sob\u0105 d\u0142ug\u0105 i znacz\u0105c\u0105 karier\u0119 muzyczn\u0105, w ci\u0105gu kt\u00f3rej nagra\u0142 wiele album\u00f3w, sprzedanych w milionach egzemplarzy pod szyldem wytw\u00f3rni RCA, Sony i BMG. Skomponowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c \u015bcie\u017cki d\u017awi\u0119kowe do film\u00f3w i program\u00f3w telewizyjnych. Otrzyma\u0142 doktorat honoris causa przyznany mu przez Uniwersytet Bolo\u0144ski. Najbardziej znan\u0105 kompozycj\u0105 artysty jest piosenka \u201eCaruso\u201d, kt\u00f3ra rozesz\u0142a si\u0119 w wielomilionowym nak\u0142adzie"@pl,
        """Lucio Dalla, OMRI (Italian pronunciation: [\u02c8lu\u02d0t\u0283o \u02c8dalla]; 4 March 1943 \u2013 1 March 2012) was a popular Italian singer-songwriter, musician and actor. He also played clarinet and keyboards. Dalla was the composer of "Caruso" (1986), a song dedicated to Italian tenor Enrico Caruso which has been covered by numerous international artists such as Luciano Pavarotti and Julio Iglesias. The version sung by Pavarotti sold over 9 million copies, and another version was a track on Andrea Bocelli's first international album, Romanza, which sold over 20 million copies worldwide."""@en,
        "Lucio Dalla, n\u00e9 \u00e0 Bologne le 4 mars 1943 et mort le 1er mars 2012 \u00e0 Montreux (en Suisse), est un chanteur, musicien (piano et clarinette) et compositeur italien."@fr,
        "Musicista di formazione jazz, \u00e8 stato uno dei pi\u00f9 importanti e innovativi cantautori italiani. Alla ricerca costante di nuovi stimoli e orizzonti, si \u00e8 addentrato con curiosit\u00e0 ed eclettismo nei pi\u00f9 svariati generi musicali, collaborando e duettando con molti artisti di fama nazionale e internazionale. Autore inizialmente solo delle musiche, si \u00e8 scoperto in una fase matura, anche paroliere e autore dei suoi testi. Nell'arco della sua lunghissima carriera, che ha raggiunto i cinquant'anni di attivit\u00e0, ha sempre suonato il pianoforte, il sassofono e il clarinetto, strumenti, questi ultimi due, da lui praticati fin da giovanissimo."@it,
        "\u041b\u0443\u0301\u0447\u043e \u0414\u0430\u0301\u043b\u043b\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Lucio Dalla; 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1943, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2012, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0440\u0451) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u0644\u0648\u062a\u0634\u0648 \u062f\u0627\u0644\u064e\u0651\u0627 (\u0628\u0648\u0644\u0648\u0646\u064a\u0627 4 \u0645\u0627\u0631\u0633 1943- \u0645\u0648\u0646\u062a\u0631\u0648 1 \u0645\u0627\u0631\u0633 2012)\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a.\u064a\u0639\u062f \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632  \u0644\u0648\u062a\u0634\u0648 \u062f\u0627\u0644\u064e\u0651\u0627 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0645\u0624\u0644\u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0625\u0628\u062f\u0627\u0639\u064b\u0627\u060c \u0641\u0642\u062f \u062e\u0627\u0636 \u0641\u064a \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0631\u062d\u0644\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0627\u0644\u062f\u0627\u0626\u0645 \u0639\u0646 \u0622\u0641\u0627\u0642 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629\u060c \u0645\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646\u064b\u0627 \u0628\u0630\u0644\u0643 \u0648\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0630\u0648\u064a \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629. \u0639\u0645\u0644 \u062f\u0627\u0644\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0642\u0637\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0628\u062f\u0621 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0648\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647. \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0648\u062a\u0634\u0648 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0627\u0643\u0633\u0641\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0631\u064a\u0646\u064a\u062a \u0637\u0648\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0648\u064a\u0644\u0629\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0628\u0644\u063a\u062a \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u0648\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627\u060c \u0628\u064a\u062f \u0623\u0646\u0647 \u0628\u062f\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0643\u0633\u0641\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0631\u064a\u0646\u064a\u062a \u0645\u0646\u0630 \u0646\u0639\u0648\u0645\u0629 \u0623\u0638\u0627\u0641\u0631\u0647. \u0648\u0644\u0642\u062f \u0645\u0631 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0628\u0639\u062f\u0629 \u0645\u0631\u0627\u062d\u0644\u060c \u0628\u062f\u0621\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0631\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u060c \u0648\u0635\u0648\u0644\u064b\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0633\u0628\u0631 \u0623\u063a\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u064b\u0627 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u062e\u0627\u0631\u062c \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u062d\u064a\u062b \u062a\u064f\u0631\u062c\u0645\u062a \u0628\u0639\u0636 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u063a"@ar,
        "\u76e7\u55ac\u00b7\u9054\u62c9\uff08Lucio Dalla\uff0c1943\u5e743\u67084\u65e5\uff0d2012\u5e743\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u7537\u6027\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u6d41\u884c\u6a02\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u6a02\u5bb6\u8207\u6f14\u54e1\u3002 \u76e7\u55ac\u00b7\u9054\u62c9\u57281960\u5e74\u4ee3\u6642\uff0c\u6df1\u53d7\u7235\u58eb\u6a02\u85b0\u9676\uff0c\u86fb\u8b8a\u6210\u70ba\u5177\u6709\u5f71\u97ff\u529b\u3001\u4e14\u8ce6\u6709\u5275\u610f\u7684\u7fa9\u5927\u5229\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u4e0d\u65b7\u5c0b\u627e\u65b0\u7684\u8996\u91ce\u8207\u6311\u6230\uff0c\u4ee5\u8c50\u5bcc\u7684\u597d\u5947\u5fc3\u63a2\u7d22\u5404\u7a2e\u4e0d\u540c\u7684\u66f2\u98a8\uff0c\u53c8\u6a02\u65bc\u8207\u4f86\u81ea\u4e0d\u540c\u570b\u5bb6\u7684\u85dd\u8853\u5bb6\u5408\u4f5c\u6216\u5408\u5531\u3002\u5728\u4ed6\u8fd1\u534a\u500b\u4e16\u7d00\u7684\u8077\u696d\u751f\u6daf\uff0c\u559c\u6b61\u6f14\u594f\u9375\u76e4\u6a02\u5668\u3001\u55ae\u7c27\u7ba1\u8207\u85a9\u514b\u65af\u98a8\uff0c\u4ee5\u5448\u73fe\u4ed6\u90a3\u6f8e\u6e43\u7684\u60c5\u611f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:816148;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucio_Dalla>,
        <http://viaf.org/viaf/816148>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucio_Dalla_1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucio_Dalla.
doremus_artist:f21be778-65cc-384b-abac-c9e030976c8d
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Lucien Fontanarosa, n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1912 \u00e0 Paris et mort le 27 avril 1975, est un artiste peintre et illustrateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:38230251;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucien_Fontanarosa>,
        <http://viaf.org/viaf/38230251>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucien_Fontanarosa.
doremus_artist:f328f936-f42c-3737-93eb-7432985ea84d
    dbp:birthPlace dbr:Haiphong;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Georges Condominas (* 29. Juni 1921 in H\u1ea3i Ph\u00f2ng, Vietnam; \u2020 17. Juli 2011 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Ethnologe. Er verfasste bedeutende Arbeiten \u00fcber eine Ethnie, die im zentralen Hochplateau Vietnams lebt. Er war Mitunterzeichner des Manifest der 121 und war 1979 Mitbegr\u00fcnder der Association fran\u00e7aise des anthropologues."@de,
        "Georges Condominas (Haiphong, 29 de junho de 1921 \u2014 17 de julho de 2011), foi um etn\u00f3logo franc\u00eas, nascido no Vietname, especialista em etnias do sudeste asi\u00e1tico. De pai franc\u00eas e m\u00e3e luso-sino-vietnamita, ap\u00f3s a guerra, Condominas foi aluno de Andr\u00e9 Leroi-Gourhan, Denise Paulme e Marcel Griaule, no Museu do Homem, com Georges Balandier, Jean Guiart et Paul Mercier. Participou tamb\u00e9m do semin\u00e1rio de Maurice Leenhardt na \u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes (Ephe). Amigo de escritores e poetas, Georges Perec homenageou Condominas em um belo texto denominado Anagrammes de Georges Condominas."@pt,
        "Georges Condominas (abr\u00e9g\u00e9 en \u00ab Condo \u00bb pour ses intimes et ses \u00e9tudiants), n\u00e9 le 29 juin 1921 \u00e0 Ha\u00efphong et mort le 16 juillet 2011 dans le 13e arrondissement de Paris, est un ethnologue fran\u00e7ais consid\u00e9r\u00e9 comme le sp\u00e9cialiste incontest\u00e9 de l'Asie du Sud-Est et en particulier des soci\u00e9t\u00e9s traditionnelles de cette aire, ainsi que de Madagascar. Il est surtout connu pour ses travaux sur les Mnong notamment via son ouvrage Nous avons mang\u00e9 la for\u00eat qui fut consid\u00e9r\u00e9 d\u00e8s sa sortie, en 1957, comme un chef-d'\u0153uvre, renouvelant totalement le genre de la litt\u00e9rature ethnographique par cette chronique attachante, absolument nouvelle \u00e0 son \u00e9poque, au point que Claude L\u00e9vi-Strauss le d\u00e9crivit comme le \u00ab Proust de l'ethnologie \u00bb."@fr,
        "Georges Louis Condominas (29 June 1921 \u2013 17 July 2011) was a French cultural anthropologist. He is best known for his field studies of the Mnong people of Vietnam."@en;
    owl:sameAs viaf:87623751;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Condominas>,
        <http://viaf.org/viaf/87623751>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Condominas.
doremus_artist:f33947c0-7bea-3ab2-aa99-cea412a34c65
owl:sameAs viaf:85540516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85540516>.
doremus_artist:f34cfadd-5092-3ecb-aa9b-fd267838efb9
    dbp:birthPlace dbr:Maryland;
    rdfs:comment
        """Autore di musica contemporanea, \u00e8 solitamente considerato tra i capofila del minimalismo musicale con Steve Reich, La Monte Young, Terry Riley, John Adams. Esaurito il periodo di massima produzione minimalista, contrariamente agli autori succitati, a parte forse Adams, si \u00e8 progressivamente emancipato, scegliendo uno stile di pi\u00f9 facile fruizione, postminimalista, meno rigoroso, e spesso volto verso la tradizione sinfonica americana. Philip Glass \u00e8 stato inoltre posizionato al numero 9 della Top 100 geni viventi stilata nel 2007 dalla rivista inglese "The Telegraph"  ."""@it,
        "Philip Glass (* 31. Januar 1937 in Baltimore, Maryland) ist ein US-amerikanischer Musiker und Komponist. Er gilt zusammen mit Steve Reich, Terry Riley und La Monte Young als einer der wichtigsten Vertreter der Minimal Music."@de,
        "Philip Glass (Baltimore, 31 januari 1937) is een Amerikaans componist. Zijn muziek wordt gerekend tot de minimal music, hoewel hij zelf de term theatermuziek gebruikt."@nl,
        "Philip Glass (ur. 31 stycznia 1937 w Baltimore) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor. Jego muzyk\u0119 cz\u0119sto okre\u015bla si\u0119 jako minimalistyczn\u0105."@pl,
        "Philip Glass, n\u00e9 le 31 janvier 1937 \u00e0 Baltimore dans le Maryland, est un musicien et compositeur am\u00e9ricain de musique contemporaine. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des compositeurs les plus influents de la fin du XXe si\u00e8cle. Il est, avec ses contemporains Terry Riley et Steve Reich, l'un des pionniers et l'un des repr\u00e9sentants les plus \u00e9minents de la musique minimaliste, notamment de l'\u00e9cole r\u00e9p\u00e9titive, et de la musique classique des \u00c9tats-Unis. Il a compos\u00e9 des \u0153uvres pour ensemble, des op\u00e9ras, des symphonies, des concertos, des musiques de film et des \u0153uvres pour soliste."@fr,
        "Philip Morris Glass (Baltimore, 31 de enero de 1937) es un compositor estadounidense de m\u00fasica minimalista. Asisti\u00f3 de joven a la escuela de m\u00fasica Juilliard. Es relativamente conocido, pese a la complejidad de sus propuestas musicales, desde la aparici\u00f3n de su \u00f3pera Einstein on the Beach."@es,
        "Philip Morris Glass (Baltimore, 31 de janeiro de 1937) \u00e9 um compositor estadunidense e est\u00e1 entre os compositores mais influentes do final do s\u00e9culo XX. A sua m\u00fasica \u00e9 normalmente chamada de minimalista, embora ele n\u00e3o aprecie esta express\u00e3o. \u00c9 um compositor muito prol\u00edfico tendo produzido in\u00fameros trabalhos entre \u00f3peras, sinfonias, concertos, trilhas sonoras para filmes e outros trabalhos em colabora\u00e7\u00e3o com outros m\u00fasicos. Tem dois filhos e atualmente reside no estado de Nova Iorque nos Estados Unidos, e na prov\u00edncia da Nova Esc\u00f3cia no Canad\u00e1. \u00c9 defensor da causa tibetana."@pt,
        """Philip Morris Glass (born January 31, 1937) is an American composer. He is considered one of the most influential music makers of the late 20th century. His music is often controversially described as minimal music, along with the work of the other "major minimalists" La Monte Young, Terry Riley and Steve Reich."""@en,
        "\u0424\u0438\u0301\u043b\u0438\u043f \u0413\u043b\u0430\u0441\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Philip Glass; \u0440\u043e\u0434. 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1937, \u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u043c\u043e\u0440) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0413\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u00ab\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0441 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u044f\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439\u00bb. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u0440\u0435\u043b\u044b\u0435 \u0438\u0437 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441 \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c, \u043d\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0413\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u044d\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b. \u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f \u043e\u043d \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u044f, \u0447\u0442\u043e \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u0435\u0442 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u043e\u043c, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0438\u0432 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442, \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d \u0411\u0430\u0445 \u0438 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0439 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442."@ru,
        """\u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0642\u0644\u0627\u0633 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 13 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1937). \u0648\u062f\u0627\u0626\u0645\u064b\u0627 \u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u064f\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0648\u0641\u064a \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0645\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0644\u062c\u062f\u0644 \u0648\u062a\u0648\u0635\u0641 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0625\u0635\u0644\u0627\u062d\u064a\u0629\u060c \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 "\u0643\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d\u064a\u0629" \u0645\u062b\u0644 \u0644\u0627\u0645\u0648\u0646\u062a \u064a\u0627\u0646\u063a (La Monte Young)\u060c \u062a\u064a\u0631\u064a \u0631\u0627\u064a\u0644\u064a (Terry Riley) \u0648\u0633\u062a\u064a\u0641 \u0631\u0627\u064a\u062a\u0634 (\u200fSteve Reich)\u200f."""@ar,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b0\u30e9\u30b9 \uff08Philip Glass, 1937\u5e741\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u97f3\u697d\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u304c\u3001\u30b0\u30e9\u30b9\u81ea\u8eab\u306f\u3053\u306e\u547c\u3073\u540d\u3092\u6b53\u8fce\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u683c\u62c9\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPhilip Morris Glass\uff0c1937\u5e741\u670831\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u5f53\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7b80\u7ea6\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u6d89\u53ca\u4e86\u4f20\u7edf\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u7684\u51e0\u4e4e\u6240\u6709\u4f53\u88c1\uff0c\u5e76\u4e14\u5728\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u9886\u57df\u6709\u4e0d\u5c11\u521b\u4f5c\uff0c\u4ea7\u751f\u4e86\u5f88\u5927\u7684\u5f71\u54cd\u3002\u5916\u865f\u53eb\u505a\u6bd2\u6c23\u74e6\u65af\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64191786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Glass>,
        <http://viaf.org/viaf/64191786>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ae54dee-4dba-49c0-802a-a3b3b3adfe9b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philip_Glass_018.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Glass.
doremus_artist:f3c86fb1-b179-3dd7-97e7-2ae4a50f0d4d
owl:sameAs viaf:56608609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56608609>.
doremus_artist:f4289428-e828-371e-8dd7-b510d1f71d19
    dbp:birthPlace dbr:Lefkada;
    rdfs:comment
        "Agnes Baltsa (A\u03b3\u03bd\u03ae M\u03c0\u03ac\u03bb\u03c4\u03c3\u03b1) (Lefkada, 19 de Novembro de 1944) \u00e9 uma mezzo-soprano grega. Iniciou os estudos de piano aos seis anos, antes de se mudar para Atenas em 1958 para se concentrar no canto. Depois de se formar no Conservat\u00f3rio de Atenas e acabar seus estudos em Munique, estreou em 1968 como Cherubino de As Bodas de F\u00edgaro na \u00d3pera de Frankfurt. Dois anos mais tarde, apresentou-se na \u00d3pera Estatal de Viena no papel de Octavian de O cavaleiro da Rosa. Este foi o ponto de partida uma fulgurante carreira que a levou aos principais palcos do mundo, como a \u00d3pera Alem\u00e3 de Berlim, o Metropolitan Opera de Nova Iorque, a \u00d3pera de Munique, o Covent Garden de Londres, a \u00d3pera de Paris e o Festival de Salzburgo. Em 1980 foi nomeada Kammers\u00e4ngerin - cantora de c\u00e2mara - da \u00d3pera Estatal de Viena"@pt,
        "Agnes Baltsa (Grieks: A\u03b3\u03bd\u03ae M\u03c0\u03ac\u03bb\u03c4\u03c3\u03b1) (Lefkada, 19 november 1944) is een toonaangevende Griekse mezzosopraan. Ze begon piano te spelen op de leeftijd van zes, voordat zij in 1958 naar Athene ging om zich te richten op het zingen. Ze studeerde af aan het Griekse Nationaal Conservatorium in 1965 en reisde daarna naar M\u00fcnchen in het kader van een Maria Callas-beurs. Haar bekendste rol is die van Carmen en de gelijknamige opera Carmen van Georges Bizet, die ze een aantal keren heeft gezongen met Jos\u00e9 Carreras. Ze heeft ook onder meer de volgende werken gezongen:"@nl,
        "Agnes Baltsa (griechisch A\u03b3\u03bd\u03ae M\u03c0\u03ac\u03bb\u03c4\u03c3\u03b1, * 19. November 1944 auf Lefkas) ist eine griechische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopranistin)."@de,
        "Agnes Baltsa, n\u00e9e le 19 novembre 1944 dans l'\u00eele de Leucade, est une artiste lyrique (mezzo-soprano) grecque, r\u00e9put\u00e9e pour son talent dramatique."@fr,
        "Agnes Baltsa, w\u0142a\u015bc. Agni Baltsa, gr. A\u03b3\u03bd\u03ae M\u03c0\u03ac\u03bb\u03c4\u03c3\u03b1 (ur. 19 listopada 1944 w Lefkas) \u2013 grecka \u015bpiewaczka, mezzo-sopran koloraturowy i alt. Studia muzyczne rozpocz\u0119\u0142a w Atenach, nast\u0119pnie kontynuowa\u0142a je w Monachium i Frankfurcie n. Menem.Zadebiutowa\u0142a w 1968 jako Cherubin w  Weselu Figara Mozarta w Operze we Frankfurcie, w 1969 wyst\u0105pi\u0142a w Operze Wiede\u0144skiej.Cz\u0119sto wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z dyrygentem Herbertem von Karajanem \u2013 wyst\u0119powa\u0142a w prowadzonych przez niego przedstawieniach na festiwalach w Salzburgu, m.in. w 1977 w Salome R. Straussa, a w 1985 w Carmen Bizeta. W styczniu 1990 wyst\u0105pi\u0142a razem z J. Carrerasem po jego powrocie na scen\u0119 po chorobie."@pl,
        "Agni Baltsa (Greek: A\u03b3\u03bd\u03ae M\u03c0\u03ac\u03bb\u03c4\u03c3\u03b1; also known as Agnes Baltsa; born 19 November 1944) is a leading Greek mezzo-soprano singer. Baltsa was born in Lefkada. She began playing piano at the age of six, before moving to Athens in 1958 to concentrate on singing. She graduated from the Greek National Conservatoire in 1965 and then travelled to Munich to continue studying under a Maria Callas scholarship. She also starred in the Austrian film Duett in 1992, playing an opera singer."@en,
        "Agn\u00ed B\u00e1ltsa (\u0391\u03b3\u03bd\u03ae \u039c\u03c0\u03ac\u03bb\u03c4\u03c3\u03b1, Leucas, 19 de noviembre de 1944) es una reconocida mezzosoprano griega. A la edad de seis a\u00f1os inici\u00f3 clases de piano, antes de mudarse a Atenas en 1958 para concentrarse en el canto. Se grad\u00faa en el conservatorio de la ciudad en 1965 y viaja a M\u00fanich para continuar sus estudios con una beca Maria Callas. Actu\u00f3 en el filme alem\u00e1n, Duett, en 1992, interpretando una cantante de \u00f3pera. En las olimp\u00edadas de Barcelona en 1992 interpret\u00f3 una obra de Mikis Theodorakis durante la entrada de la bandera ol\u00edmpica al estadio durante la inauguraci\u00f3n de los juegos."@es,
        "\u0410\u0433\u043d\u0435\u0441 \u0411\u0430\u043b\u044c\u0442\u0441\u0430 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0411\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430, \u0433\u0440\u0435\u0447. A\u03b3\u03bd\u03ae M\u03c0\u03ac\u03bb\u03c4\u03c3\u03b1, \u043d\u0435\u043c. Agnes Baltsa; \u0440\u043e\u0434. 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u043e. \u041b\u0435\u0444\u043a\u0430\u0441) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u043c \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u0430, \u0441 \u0433\u0443\u0441\u0442\u044b\u043c \u043d\u0430\u0441\u044b\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u043c\u0431\u0440\u043e\u043c, \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u043e \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u0435\u0442 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439, \u043d\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u043c\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438."@ru,
        """\u0623\u062c\u0646\u0633 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0633\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Agnes Baltsa(\u0648. 19 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1944) \u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0637\u0628\u0642\u0629 \u0645\u064a\u0632\u0648-\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 . \u0638\u0647\u0631\u062a \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0641\u0648\u0631\u062a \u0639\u0627\u0645 1968 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 "\u0634\u064a\u0631\u0627\u0628\u064a\u0646\u0648" \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u0632\u0648\u0627\u062c \u0641\u064a\u062c\u0627\u0631\u0648" \u0644\u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1969 \u063a\u0646\u062a \u062f\u0648\u0631 \u0623\u0648\u0643\u062a\u0627\u0641\u064a\u0627\u0646 \u0641\u064a "\u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0633 \u0630\u0648 \u0627\u0644\u0648\u0631\u062f\u0629" \u0644\u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627\u060c \u0648\u0639\u0627\u0645 1970 \u0638\u0647\u0631\u062a \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0644\u0632\u0628\u0648\u0631\u062c \u0648\u062f\u0627\u0631 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0645 1979 \u0647\u0648 \u0623\u0648\u0644 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0644\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0627\u0646 \u062d\u064a\u062b \u0644\u0639\u0628\u062a \u062f\u0648\u0631 \u0623\u0648\u0643\u062a\u0627\u0641\u064a\u0627\u0646. \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0636\u0644\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0647\u0631\u0628\u0631\u062a \u0641\u0648\u0646 \u0643\u0631\u0627\u064a\u0627\u0646 \u062d\u064a\u062b \u0642\u0627\u0645\u062a \u0628\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u062a\u062d\u062a \u0639\u0635\u0627 \u0642\u064a\u0627\u062f\u062a\u0647 \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u062f\u0648\u0631 \u0623\u0648\u0643\u062a\u0627\u0641\u064a\u0627\u0646 \u0648\u062f\u0648\u0646 \u0623\u0645\u0646\u064a\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0639\u0627\u064a\u062f\u0629 \u0644\u0641\u064a\u0631\u062f\u064a \u0648\u062f\u0648\u0631 \u0647\u064a\u0631\u0648\u062f\u064a\u0627\u0633 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u0633\u0627\u0644\u0648\u0645\u064a" \u0644\u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0648\u062f\u0648\u0631 \u062f\u0648\u0646\u0627 \u0625\u0644\u0641\u064a\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u062f\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a" \u0644\u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u0643\u0627\u0631\u0645\u0646" \u0644\u0628\u064a\u0632\u064a\u0647. \u0635\u0648\u062a\u0647\u0627 \u0623\u062c\u0634 \u0648\u0639\u0627\u0644\u064a \u0635\u0644\u0628 \u0641\u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u062f\u0631\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631 \u0645"""@ar,
        "\u30a2\u30b0\u30cd\u30b9\u30fb\u30d0\u30eb\u30c4\u30a1\uff08Agnes Baltsa A\u03b3\u03bd\u03ae M\u03c0\u03ac\u03bb\u03c4\u03c3\u03b1, 1944\u5e7411\u670819\u65e5-\u3001\u30ec\u30d5\u30ab\u30c0\u5cf6\uff09\u306f\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u4eba\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3002 6\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u308b\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u58f0\u697d\u306b\u5c02\u5ff5\u30021958\u5e74\u306b\u30a2\u30c6\u30cd\u306b\u79fb\u308b\u30021965\u5e74\u306b\u30a2\u30c6\u30cd\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30e9\u30b9\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u30021968\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u300a\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300b\u306e\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30ce\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3001\u540c\u6b4c\u5287\u5834\u5c02\u5c5e\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3078\u3068\u62e0\u70b9\u3092\u62e1\u3052\u30011970\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u300a\u3070\u3089\u306e\u9a0e\u58eb\u300b\u306e\u30aa\u30af\u30bf\u30f4\u30a3\u30a2\u30f3\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u3001\u300c\u30ba\u30dc\u30f3\u5f79\u300d\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306b\u5c0e\u304b\u308c\u3066\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306b\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u540d\u58f0\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002 \u5f53\u521d\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306a\u3069\u30c9\u30a4\u30c4\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u91cd\u306d\u3001\u3055\u3089\u306b\u306f\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3001\u30d9\u30c3\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u6570\u3005\u306e\u5f97\u610f\u306a\u5f79\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306b\u306f\u300a\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300b\u306b\u304a\u3051\u308b\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30ed\u30fc\u30eb\u3068\u3044\u3046\u5f53\u305f\u308a\u5f79\u3068\u30db\u30bb\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30e9\u30b9\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u5f79\u3067\u306e\u81ea\u7531\u5954\u653e\u3067\u6fc3\u539a\u306a\u6b4c\u5531\u3068\u6f14\u6280\u306f\u3001\u30aa\u30ea\u30a8\u30f3\u30bf\u30eb\u306a\u5bb9\u8c8c\u3092\u5f37\u8abf\u3057\u305f\u30e1\u30a4\u30af\u30a2\u30c3\u30d7\u3068\u3042\u3044\u307e\u3063\u3066\u3001\u7e4a\u7d30\u306a\u30ab\u30ec\u30fc\u30e9\u30b9\u306e\u30c9\u30f3\u30fb\u30db\u30bb\u3068\u597d\u5bfe\u7167\u3092\u306a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1979\u5e74\u306b\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u6307\u63ee\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6765\u65e5\u516c\u6f14\u306b\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u540c\u884c\u3057\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5a1c\u65af\u00b7\u5df4\u723e\u838e\uff08A\u03b3\u03bd\u03ae M\u03c0\u03ac\u03bb\u03c4\u03c3\u03b1\uff0c1944\u5e7411\u670819\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5e0c\u81d8\u8457\u540d\u6b21\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u56e0\u57281980\u5e74\u4ee3\u591a\u6b21\u8207\u8457\u540d\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u5361\u96f7\u62c9\u65af\u7684\u6210\u529f\u5408\u4f5c\u800c\u805e\u540d\u65bc\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34642475;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Agnes_Baltsa>,
        <http://viaf.org/viaf/34642475>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34ecc297-1473-49a0-87b5-0b52e632db58>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Agnes_Baltsa.
doremus_artist:f4aa8b43-9bdd-309d-a992-195d3bbb8830
owl:sameAs viaf:102424264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102424264>.
doremus_artist:f5d770f5-7c37-348d-9883-a2c9e2ad4ce2
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Brattleboro,_Vermont>;
    rdfs:comment
        "Marcel (Joseph) Moyse ([m\u0254iz]; n\u00e9 le 17 mai 1889 \u00e0 Saint-Amour et mort le 1er novembre 1984 \u00e0 Brattleboro dans le Vermont, aux \u00c9tats-Unis), est un fl\u00fbtiste fran\u00e7ais et professeur renomm\u00e9, qui a form\u00e9 parmi les plus grands fl\u00fbtistes du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Marcel Moyse (* 17. Mai 1889 in Saint-Amour, Frankreich; \u2020 1. November 1984 in Brattleboro, Vermont, USA) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist. Marcel Moyse studierte am Pariser Konservatorium bei Philippe Gaubert, Adolphe Hennebains und Paul Taffanel. Er war Mitbegr\u00fcnder der Marlboro School of Music und des gleichnamigen Festivals. Zu seinen Studenten geh\u00f6rten William Bennett, Trevor Wye (der sp\u00e4ter eine Biografie seines Lehrers publizierte), Aur\u00e8le Nicolet, Raymond Guiot, Sir James Galway und Peter-Lukas Graf. Moyse trat h\u00e4ufig zusammen mit seinem Sohn Louis  auf."@de,
        "Marcel Moyse (17 de mayo de 1889 - 1 de noviembre de 1984) fue un famoso flautista franc\u00e9s para el que se escribieron muchas piezas (por ejemplo, el Concierto de Jacques Ibert en 1934). Tambi\u00e9n fue un talentoso profesor de flauta y autor de numerosos estudios y ejercicios de flauta. Marcel Moyse falleci\u00f3 el 1 de noviembre de 1984 en Brattleboro, Vermont, en Estados Unidos. Entre sus muchos estudios que escribi\u00f3, destaca El Desarrollo del Tono a trav\u00e9s de la Interpretaci\u00f3n publicado por McGinnis & Marx."@es,
        "Marcel Moyse (Saint-Amour (Frankrijk), 17 mei 1889 - Brattleboro (Vermont, Verenigde Staten), 1 november 1984) was een Frans fluitist, die geldt als een van de belangrijkste fluitisten van de 20e eeuw en de grondlegger van de moderne (Franse) fluitschool. Moyse studeerde fluit aan het Conservatoire de Paris bij Philippe Gaubert, Adolphe Hennebains en Paul Taffanel, beroemde fluitvirtuozen in die tijd. Moyses handelsmerk was zijn heldere, flexibele en dragende geluid. Deze Franse stijl van fluitspelen zou met Moyse wereldwijd d\u00e9 standaard worden en fluitisten over de hele wereld be\u00efnvloeden."@nl,
        "Marcel Moyse (pron. moh-EEZ; May 17, 1889 in St. Amour, France \u2013 November 1, 1984 in Brattleboro, Vermont, United States) was a French flutist. Moyse studied at the Paris Conservatory and was a student of Philippe Gaubert, Adolphe Hennebains, and Paul Taffanel; all of whom were flute virtuosos in their time. Moyse played principal flute in various Paris orchestras and appeared widely as a soloist and made many recordings. His trademark tone was clear, flexible, penetrating, and controlled by a fast vibrato. This was a characteristic of the \u2018French style\u2019 of flute playing that was to influence the modern standard for flutists worldwide."@en,
        "Marcel Moyse (ur. 17 maja 1889 w Saint-Amour, Francja, zm. 1 listopada 1984 w Brattleboro (Vermont), Stany Zjednoczone) \u2013 flecista francuski oraz nauczyciel tego instrumentu."@pl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u0301\u043b\u044c \u041c\u043e\u0438\u0301\u0437 (\u0444\u0440. Marcel Moyse [ma\u0281.s\u025bl m\u0254.iz]; 17 \u043c\u0430\u044f 1889, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u0410\u043c\u0443\u0440, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u042e\u0440\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1984, \u0411\u0440\u044d\u0442\u0442\u043b\u0431\u043e\u0440\u043e, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0443 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u0413\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041f\u043e\u043b\u044f \u0422\u0430\u0444\u0444\u0430\u043d\u0435\u043b\u044f, \u043d\u0430 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043a\u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0430\u0445 \u0432 1906 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430-\u043a\u043e\u043c\u0438\u043a c 1913 \u043f\u043e 1938 \u0433\u043e\u0434\u044b, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438. \u041e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0435\u043c\u0443 \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0418\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0432 1934, \u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u00ab\u0442\u0440\u0438\u043e \u041c\u043e\u0438\u0437\u00bb, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d \u041b\u0443\u0438 (\u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u043d\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0411\u043b\u0430\u043d\u0448 \u041e\u043d\u0435\u0433\u0433\u0435\u0440 (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430). \u0421 1932 \u043f\u043e 1940 \u0433\u043e\u0434 \u041c\u043e\u0438\u0437 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u2014 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439, \u0432 1949 "@ru,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30e2\u30a4\u30fc\u30ba\uff08Marcel Moyse, 1889\u5e745\u670817\u65e5 - 1984\u5e7411\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:93485126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Moyse>,
        <http://viaf.org/viaf/93485126>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb617449-fbd2-453e-a7ba-736aed4f2acb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Moyse.
doremus_artist:f6c03a36-bf76-3e50-b231-91b5bf1960f8
owl:sameAs viaf:165047276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165047276>.
doremus_artist:f7b7a1ae-d70e-3d29-86ab-ed011ec10fa3
owl:sameAs viaf:52859294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52859294>.
doremus_artist:f7f25718-567c-3081-91c8-3f3a9de476c6
    dbp:birthPlace dbr:Lommatzsch;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Friedrich Robert Volkmann (* 6. April 1815 in Lommatzsch bei Mei\u00dfen; \u2020 30. Oktober 1883 in Budapest) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Friedrich Robert Volkmann (Lommatzsch, 6 april 1815 - Boedapest, 30 oktober 1883) was een Duits componist."@nl,
        "Friedrich Robert Volkmann (n\u00e9 le 6 avril 1815 \u00e0 Lommatzsch bei Mei\u00dfen et mort le 30 octobre 1883 \u00e0 Budapest) est un compositeur allemand."@fr,
        "Friedrich Robert Volkmann, (Hungarian: Volkmann R\u00f3bert), (6 April 1815, Lommatzsch bei Mei\u00dfen \u2013 30 October 1883, Budapest) was a German composer."@en,
        "Friedrich Robert Volkmann, conocido simplemente como Robert Volkmann, (6 de abril de 1815 \u2013 30 de octubre de 1883) fue un compositor alem\u00e1n."@es,
        "Robert Friedrich Volkmann (ur. 6 kwietnia 1815 w Lommatzsch (Saksonia), zm. 29 pa\u017adziernika 1883 w Budapeszcie) \u2013 niemiecki kompozytor. Studiowa\u0142 w Lipsku, gdzie pozna\u0142 Roberta Schumanna, kt\u00f3ry wywar\u0142 du\u017cy wp\u0142yw na jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107. W 1841 osiad\u0142 w Budapeszcie, 1854\u201358 by\u0142 pedagogiem w Wiedniu, nast\u0119pnie zn\u00f3w w Budapeszcie (od 1875 jako profesor Akademii Muzycznej). Kompozytor utwor\u00f3w kameralnych (m.in. 6 kwartet\u00f3w smyczkowych), utwor\u00f3w na orkiestr\u0119, ch\u00f3r\u00f3w, pie\u015bni i miniatur fortepianowych."@pl,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0424\u043e\u043b\u044c\u043a\u043c\u0430\u043d (6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1815, \u041b\u043e\u043c\u043c\u0430\u0447, \u041c\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d \u2014 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1883, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30ed\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30de\u30f3\uff08Friedrich Robert Volkmann, 1815\u5e744\u67086\u65e5 - 1883\u5e7410\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u738b\u56fd\u30ed\u30de\u30c3\u30c1\u30e5\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u798f\u5c14\u514b\u66fc\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFriedrich Robert Volkmann\uff0c1815\u5e744\u67086\u65e5\uff0d1883\u5e7410\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u6c83\u514b\u66fc\uff0c\u5fb7\u56fd\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u65f6\u671f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49409709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Volkmann>,
        <http://viaf.org/viaf/49409709>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Briefe_von_Robert_Volkmann,_Bildnis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Volkmann.
doremus_artist:fa02f568-1a65-3a58-b3da-070248e65d1f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hochheim,_Thuringia>;
    dbp:deathPlace dbr:Avignon;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u064e\u064a\u0633\u062a\u0631 \u0625\u0643\u0647\u064e\u0631\u062a (1260 - 1328) \u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0627\u0647\u0648\u062a \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0627 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a\u0645\u0627 \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0628\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u062a\u062e\u0631\u062c \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629\u060c \u0648\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0643\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0644\u0627\u0647\u0648\u062a\u0649\u060c \u0627\u062b\u0627\u0631\u062a \u0627\u0641\u0643\u0627\u0631\u0647 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0631\u062b\u0648\u0630\u0643\u0633\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062e\u0648\u0641\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u062c\u062f\u064a\u062f \u0648\u0627\u062f\u0649 \u0630\u0644\u0643 \u0644\u0627\u062a\u0647\u0627\u0645\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0647\u0631\u0637\u0642\u0629\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646 \u0641\u0643\u0631\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0634\u0627\u0628\u0647\u0627 \u0623\u062d\u064a\u0627\u0646\u0627 \u0644\u0641\u0643\u0631 \u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u062e\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u062d \u0627\u0644\u062d\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u062a\u062d\u0627\u0631\u0628\u0647\u0627 \u0628\u0634\u062f\u0629\u060c \u0643\u062a\u0628 \u062f\u0641\u0627\u0639\u0627 \u0639\u0646 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0648\u0627\u0639\u0644\u0646 \u0627\u0646\u0647 \u064a\u062a\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0645\u0642\u062f\u0645\u0627 \u0639\u0646 \u0623\u064a \u0645\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0631\u0641\u0636\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629\u060c \u0648\u0642\u0628\u0644 \u0635\u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u062a\u0648\u0641\u0649 \u0644\u064a\u0627\u062a\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0628\u062a\u062d\u0631\u064a\u0645 \u0639\u062f\u0629 \u0627\u0642\u0648\u0627\u0644 \u0644\u0647 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062d\u0641\u0638 \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u062e\u0631 \u0645\u0639 \u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0625\u0643\u0647\u0631\u062a \u062a\u0648\u0641\u0649 \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0627 \u0637\u0627\u0647\u0631\u0627 \u0644\u0627\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0639\u0644\u0646 \u0627\u0646\u0647 \u0633\u064a\u0633\u062d\u0628 \u0623\u064a \u0627\u0642\u0648\u0627\u0644 \u062a\u0631\u0641\u0636\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629. \u0648\u0628\u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0631\u0641\u0636 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0644\u0647 \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u062a\u0644\u0627\u0645\u064a\u0630\u0647 \u0638\u0644\u0648\u0627 \u064a\u062d\u062a\u0631\u0645\u0648\u0646\u0647 \u0648\u064a\u0644\u0642\u0628\u0648\u0646\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0644"@ar,
        "Eckhart de Hochheim (Turingia, c. 1260 \u2013 c. 1328), m\u00e1s conocido como Maestro Eckhart (en alem\u00e1n: Meister Eckhart) fue un dominico alem\u00e1n, conocido por su obra como te\u00f3logo y fil\u00f3sofo y por sus escritos que dieron forma a una especie de misticismo especulativo, que m\u00e1s tarde ser\u00eda conocido como m\u00edstica renana. Es llamado Meister en reconocimiento a los t\u00edtulos acad\u00e9micos obtenidos durante su estancia en la Universidad de Par\u00eds. Fue maestro de teolog\u00eda en Par\u00eds en diversos per\u00edodos y ocup\u00f3 varios cargos de gobierno en su Orden, mostr\u00e1ndose especialmente eficiente en su asistencia espiritual a la rama femenina dominica."@es,
        "Eckhart de Hochheim, O.P. (Tambach, Tur\u00edngia, 1260 \u2013 Colonia, 1328), mais conhecido como Mestre Eckhart, em reconhecimento aos t\u00edtulos acad\u00eamicos obtidos durante sua estadia na Universidade de Paris, foi um frade dominicano, reconhecido por sua obra como te\u00f3logo e fil\u00f3sofo e por seu misticismo. Ele \u00e9 considerado como um dos grandes s\u00edmbolos do esp\u00edrito intelectual da idade m\u00e9dia."@pt,
        "Eckhart von Hochheim O.P. (c. 1260 \u2013 c. 1328), commonly known as Meister Eckhart [\u02c8ma\u026a\u032fst\u0250 \u02c8\u025bk\u02b0a\u0280t], was a German theologian, philosopher and mystic, born near Gotha, in the Landgraviate of Thuringia in the Holy Roman Empire."@en,
        "Eckhart von Hochheim, bekend als Meester Eckhart (in de buurt van Gotha \u2013 Hochheim, Tambach of Wangenheim rond 1260 - Avignon of Keulen, v\u00f3\u00f3r 30 april 1328) was een belangrijk laat-middeleeuws theoloog en filosoof. Hij behoorde tot de orde der Dominicanen. Hij wordt vaak aangeduid als mysticus, maar in het wetenschappelijke onderzoek is het omstreden of het uiteenlopend gedefinieerde begrip 'mystiek' voor elementen van zijn leer juist of eerder verwarrend is. In ieder geval was hij een bekend scholastisch theoloog en filosoof."@nl,
        "Eckhart von Hochheim, dit Ma\u00eetre Eckhart, (c. 1260 \u2014 c. 1328) est un th\u00e9ologien et philosophe dominicain, le premier des mystiques rh\u00e9nans. Il \u00e9tudia la th\u00e9ologie \u00e0 Erfurt, puis Cologne et Paris. Il enseigna \u00e0 Paris, pr\u00eacha \u00e0 Cologne et Strasbourg, et administra la province dominicaine de Teutonie depuis Erfurt."@fr,
        "Eckhart von Hochheim, lepiej znany jako Mistrz Eckhart (niem. Meister Eckhart) (ok. 1260-1327/1328 w Kolonii lub Awinionie) \u2013 niemiecki mistyk, filozof i teolog, dominikanin. Przedstawiciel mistyki nadre\u0144skiej. Pozostawa\u0142 w sporze z inkwizycj\u0105, postawiony przed jej trybuna\u0142em oskar\u017cony o herezj\u0119. W \u015bwietle bada\u0144 przeprowadzonych w XX w. powszechnie uwa\u017ca si\u0119, \u017ce oskar\u017cenie o pogl\u0105dy panteistyczne by\u0142o zbyt pochopnym wnioskiem, wynikaj\u0105cym z wyrywkowej analizy jego wypowiedzi oraz kontekstu historycznego."@pl,
        "Meister Eckhart (auch Eckhart von Hochheim; * um 1260 in Hochheim oder in Tambach; \u2020 vor dem 30. April 1328 in Avignon) war ein einflussreicher sp\u00e4tmittelalterlicher Theologe und Philosoph. Schon als Jugendlicher trat er in den Orden der Dominikaner ein, in dem er sp\u00e4ter hohe \u00c4mter erlangte. Mit seinen Predigten erzielte er nicht nur bei seinen Zeitgenossen eine starke Wirkung, sondern beeindruckte auch die Nachwelt. Au\u00dferdem leistete er einen wichtigen Beitrag zur Gestaltung der deutschen philosophischen Fachsprache. Sein Hauptanliegen war die Verbreitung von Grunds\u00e4tzen f\u00fcr eine konsequent spirituelle Lebenspraxis im Alltag. Aufsehen erregten seine unkonventionellen, teils provozierend formulierten Aussagen und sein schroffer Widerspruch zu verbreiteten \u00dcberzeugungen. Umstritten war beis"@de,
        "\u00c8 stato uno dei pi\u00f9 importanti teologi, filosofi e mistici renani del Medioevo cristiano, e ha segnato profondamente la storia del pensiero tedesco."@it,
        "\u041c\u0430\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u042d\u043a\u0445\u0430\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Meister Eckhart), \u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u042d\u043a\u0445\u0430\u0440\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u042d\u043a\u0445\u0430\u0440\u0442 (Johannes Eckhart) \u0438 \u042d\u043a\u0445\u0430\u0440\u0442 \u0438\u0437 \u0425\u043e\u0445\u0445\u0430\u0439\u043c\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0425\u043e\u0445\u0445\u0430\u0439\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 (Eckhart von Hochheim; \u043e\u043a. 1260; \u0425\u043e\u0445\u0433\u0430\u0439\u043c (\u0422\u044e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0438\u044f) \u2014 \u043e\u043a. 1328; \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d) \u2014 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043e \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0411\u043e\u0433\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c. \u042d\u043a\u0445\u0430\u0440\u0442 \u0434\u0430\u043b \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u043e\u0441\u0445\u0438\u0442\u0438\u043b \u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0413\u0435\u0433\u0435\u043b\u044f, \u043f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u043b \u043d\u0430 \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30a8\u30c3\u30af\u30cf\u30eb\u30c8\uff08Meister Eckhart, 1260\u5e74\u9803 - 1328\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u4e2d\u4e16\u30c9\u30a4\u30c4\uff08\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\uff09\u306e\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u795e\u5b66\u8005\u3001\u795e\u79d8\u4e3b\u7fa9\u8005\u3002 \u30a8\u30c3\u30af\u30cf\u30eb\u30c8\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c6\u30e5\u30fc\u30ea\u30f3\u30b2\u30f3\u306b\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30bf\u30f3\u30d0\u30cf\u3068\u3044\u3046\u6751\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3068\u63a8\u6e2c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u5927\u5b66\u306b\u3066\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30a2\u30af\u30a3\u30ca\u30b9\u540c\u69d8\u3001\u540c\u5927\u5b66\u3067\u4e8c\u5ea6\u6b63\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u8b1b\u7fa9\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u30c9\u30df\u30cb\u30b3\u4f1a\u306e\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u5730\u65b9\u7ba1\u533a\u9577\u3084\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u5730\u65b9\u53f8\u6559\u7dcf\u4ee3\u7406\u7b49\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u30021326\u5e74\u30b1\u30eb\u30f3\u3067\u795e\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u30a8\u30c3\u30af\u30cf\u30eb\u30c8\u306f\u305d\u306e\u6559\u8aac\u306e\u3086\u3048\u306b\u7570\u7aef\u306e\u544a\u767a\u3092\u53d7\u3051\u3001\u3053\u308c\u306b\u5bfe\u3057\u300c\u5f01\u660e\u66f8\u300d\u3092\u63d0\u51fa\u3002\u5f53\u6642\u6559\u7687\u5e81\u304c\u3042\u3063\u305f\u30a2\u30f4\u30a3\u30cb\u30e7\u30f3\u3067\u540c\u3058\u304f\u7570\u7aef\u544a\u767a\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30aa\u30c3\u30ab\u30e0\u3068\u3068\u3082\u306b\u5be9\u554f\u3092\u5f85\u3064\u9593\uff08\u3082\u3057\u304f\u306f\u30b1\u30eb\u30f3\u306b\u623b\u3063\u305f\u5f8c\uff09\u306b\u3001\u30a8\u30c3\u30af\u30cf\u30eb\u30c8\u306f\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u6b7b\u5f8c 1329\u5e74\u3001\u30a8\u30c3\u30af\u30cf\u30eb\u30c8\u306e\u547d\u984c\u306f\u7570\u7aef\u306e\u5ba3\u544a\u3092\u53d7\u3051\u3001\u8457\u4f5c\u306e\u520a\u884c\u30fb\u914d\u5e03\u304c\u7981\u6b62\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u308c\u306b\u3088\u3063\u3066\u5f7c\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8a18\u9332\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u304c\u5931\u308f\u308c\u305f\u305f\u3081\u3001\u305d\u306e\u751f\u6daf\u306f\u4e0a\u8a18\u306e\u300c\u5f01\u660e\u66f8\u300d\u7b49\u304b\u3089\u518d\u69cb\u6210\u3055\u308c\u308b\u306e\u307f\u3067\u3042\u308a\u3001\u4e0d\u660e\u306a\u90e8\u5206\u304c\u591a\u304f\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u57c3\u514b\u54c8\u7279\u5927\u5e08(Meister Eckhart)\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u795e\u5b66\u5bb6\u3001\u54f2\u5b66\u5bb6\u548c\u795e\u79d8\u4e3b\u4e49\u8005\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u795e\u5723\u7f57\u9a6c\u5e1d\u56fd\u56fe\u6797\u6839\u5dde\u7684Landgraviate\u3002\u5341\u591a\u5c81\u65f6\u4fbf\u52a0\u5165\u9053\u660e\u4f1a\u5e76\u4efb\u9ad8\u7ea7\u804c\u52a1\u3002\u4f5c\u4e3a\u5e03\u9053\u8005\u4ed6\u6548\u529b\u6781\u9ad8\uff0c\u5176\u8bb2\u9053\u65b9\u6cd5\u7ed9\u540c\u65f6\u4ee3\u4eba\u548c\u540e\u6765\u8005\u7559\u4e0b\u4e86\u6781\u6df1\u523b\u7684\u5370\u8c61\u3002\u5bf9\u4e8e\u5fb7\u8bed\u54f2\u5b66\u672f\u8bed\u7684\u521b\u5236\u4e5f\u4f5c\u51fa\u91cd\u5927\u8d21\u732e\u3002\u5176\u5173\u6ce8\u7684\u6700\u4e3b\u8981\u95ee\u9898\u662f\u65e5\u5e38\u751f\u6d3b\u4e2d\u6301\u7eed\u7cbe\u795e\u5b9e\u8df5\u7684\u539f\u7406\u7684\u4f20\u64ad\u3002\u4ed6\u975e\u4f20\u7edf\u7684\uff0c\u6709\u65f6\u751a\u81f3\u662f\u6311\u8845\u6027\u7684\u8a00\u8bba\u5e38\u5e38\u4e0e\u5f53\u65f6\u7684\u666e\u904d\u4fe1\u4ef0\u76f8\u62b5\u89e6\uff0c\u6545\u800c\u5f15\u8d77\u4e86\u8f70\u52a8\u3002\u6bd4\u5982\u4ed6\u8ba4\u4e3a\uff0c\u201c\u7075\u9b42\u7684\u6839\u57fa\u201d\u4e0d\u50cf\u6240\u6709\u7684\u52a8\u7269\u662f\u88ab\u4e0a\u5e1d\u6240\u521b\u9020\u7684\uff0c\u4f46\u662f\u795e\u5723\u7684\uff0c\u975e\u53d7\u9020\u7684\u3002\u7075\u7684\u7684\u539f\u56e0\u5373\u795e\u6027\uff0c\u662f\u77ac\u95f4\u8868\u73b0\u7684\u3002 \u6559\u7687\u7ea6\u7ff0\u4e8c\u5341\u4e8c\u4e16\u5c06\u4ed6\u5217\u4e3a\u5f02\u7aef\uff0c\u4ed6\u53cd\u9a73\u4e86\u8fd9\u4e9b\u6307\u63a7\u3002\u636e\u8bf4\u4ed6\u5728\u6b63\u5f0f\u5224\u51b3\u4e4b\u524d\u6b7b\u4ea1\uff0c\u867d\u7136\u6ca1\u6709\u53d1\u73b0\u8fc7\u4ed6\u7684\u57cb\u846c\u5730\u70b9\uff0c\u6ca1\u6709\u6b7b\u4ea1\u8bb0\u5f55\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:88809752;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Meister_Eckhart>,
        <http://viaf.org/viaf/88809752>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Predigerkloster_Erfurt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Meister_Eckhart.
doremus_artist:faa604b0-4e42-3d01-a1b0-4775350f3a5e
owl:sameAs viaf:5194078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5194078>.
doremus_artist:fb62aef0-ae0e-3f38-85be-beaa13349fd1
owl:sameAs viaf:51878133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51878133>.
doremus_artist:fb95a210-9e49-3056-aea6-323d33a65cb2
    dbp:birthPlace dbr:Villemomble;
    dbp:deathPlace dbr:La_Penne-sur-Huveaune;
    rdfs:comment
        "Jean Rivier (* 21. Juli 1896 in Villemomble; \u2020 6. November 1987 in La Penne-sur-Huveaune) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Rivier studierte nach einem Philosophiestudium am Conservatoire de Paris bei Jean Gallon, Georges Caussade und Maurice Emmanuel und wirkte dort von 1947 bis 1966 als Kompositionslehrer. Neben einer Oper, einem Ballett und Rundfunkwerken komponierte Rivier \u00fcber einhundert sinfonische Werke, darunter sieben Sinfonien, eine Anzahl von Instrumentalkonzerten, kammermusikalische Werke, ein Requiem, Psalmen, Chorwerke und Lieder."@de,
        "Jean Rivier (21 July 1896 \u2013 6 November 1987) was a French composer of classical music. He composed over two hundred works, including music for orchestra, chamber groups, chorus, piano, and solo instruments.He served as Professor of Composition at the Paris Conservatory from 1948 until his retirement in 1966. During the period 1948\u20131962 he shared this position with famous composer Darius Milhaud. Gareth Walters, Pedro Ipuche Riva, and Gerd Boder were three of his students."@en,
        "Jean Rivier est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 21 juillet 1896 \u00e0 Villemomble et mort le 6 novembre 1987 \u00e0 La Penne-sur-Huveaune."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\uff08Jean Rivier\u30011896\u5e747\u670821\u65e5 - 1987\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30f4\u30a3\u30eb\u30e2\u30f3\u30d6\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u54f2\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u30fb\u821e\u8e0a\u5b66\u6821\u3067\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30f3\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b3\u30b5\u30fc\u30c9\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u3089\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3073\u3001\u4f5c\u66f2\u79d1\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u30661947\u5e74\u304b\u30891966\u5e74\u307e\u3067\u52e4\u3081\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u653e\u9001\u97f3\u697d\u30017\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u591a\u304f\u306e\u72ec\u594f\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u3001\u8a69\u7bc7\u3001\u5408\u5531\u3001\u6b4c\u66f2\u304c\u3042\u308a\u3001\u5168\u90e8\u3067100\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306b\u53ca\u3076\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114883847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Rivier>,
        <http://viaf.org/viaf/114883847>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Rivier.
doremus_artist:fc17d6c7-589a-3541-8e35-8cc057c4fcc5
owl:sameAs viaf:74043023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74043023>.
doremus_artist:fc4152cf-0e97-3b1c-9d5a-77fb6d0ec7bd
    dbp:birthPlace dbr:Erfurt;
    rdfs:comment
        "Christoph Genz (* 1. M\u00e4rz 1971 in Erfurt) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Christoph Genz (born 1 March 1971 in Erfurt) is a German tenor in opera and concert."@en,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u0413\u0435\u043d\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Christoph Genz; 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1971, \u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:189891588;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Genz>,
        <http://viaf.org/viaf/189891588>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Genz.
doremus_artist:fc5c9015-6673-3aba-89ff-a2eb00aff880
owl:sameAs viaf:56430473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56430473>.
doremus_artist:fc7039e4-5bad-37c0-8195-5484e50b5c9f
owl:sameAs viaf:34649564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649564>.
doremus_artist:fe05f50a-e52c-3696-bf01-155ff0a08531
owl:sameAs viaf:56842594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56842594>.
doremus_artist:fef176c4-bdb4-3113-acba-af3c15dce246
owl:sameAs viaf:64201802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64201802>.
doremus_artist:ffa0651c-7402-35b2-9ff6-1d0e48d507fe
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Wolf Harden (* 13. Mai 1962 in Hamburg) ist ein deutscher Pianist."@de,
        "Wolf Harden (born 1962) is a German classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:212213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolf_Harden>,
        <http://viaf.org/viaf/212213>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e5d956d8-91e8-49f2-b062-ff37b99c4489>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolf_Harden.
dbr:Aachen rdfs:label "Aachen".

dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

dbr:Antwerp rdfs:label "Antwerp".

dbr:Aschaffenburg rdfs:label "Aschaffenburg".

dbr:Asnières-sur-Seine rdfs:label "Asni\u00e8res-sur-Seine".

dbr:Austria rdfs:label "Austria".

dbr:Avignon rdfs:label "Avignon".

dbr:Baden_bei_Wien rdfs:label "Baden bei Wien".

dbr:Baku rdfs:label "Baku".

dbr:Bar-sur-Aube rdfs:label "Bar-sur-Aube".

dbr:Barcelona rdfs:label "Barcelona".

dbr:Bellano rdfs:label "Bellano".

<http://dbpedia.org/resource/Benken,_Zürich> rdfs:label "Benken, Z\u00fcrich".

<http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>
rdfs:label "Berkeley, California".
dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

<http://dbpedia.org/resource/Blackburn,_West_Lothian>
rdfs:label "Blackburn, West Lothian".
dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Bonn rdfs:label "Bonn".

dbr:Borisoglebsk rdfs:label "Borisoglebsk".

dbr:Boulogne-Billancourt rdfs:label "Boulogne-Billancourt".

<http://dbpedia.org/resource/Brattleboro,_Vermont>
rdfs:label "Brattleboro, Vermont".
dbr:Brescia rdfs:label "Brescia".

dbr:Brighton rdfs:label "Brighton".

dbr:Brigue rdfs:label "Brigue".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

<http://dbpedia.org/resource/Brownsville,_Texas> rdfs:label "Brownsville, Texas".

<http://dbpedia.org/resource/Bryn_Mawr,_Pennsylvania>
rdfs:label "Bryn Mawr, Pennsylvania".
dbr:Bucharest rdfs:label "Bucharest".

<http://dbpedia.org/resource/Bucks_County,_Pennsylvania>
rdfs:label "Bucks County, Pennsylvania".
dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:Buenos_Aires_Province rdfs:label "Buenos Aires Province".

<http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York> rdfs:label "Buffalo, New York".

dbr:Bully-les-Mines rdfs:label "Bully-les-Mines".

dbr:Burgundy rdfs:label "Burgundy".

dbr:Cambridge rdfs:label "Cambridge".

<http://dbpedia.org/resource/Caravaggio,_Lombardy>
rdfs:label "Caravaggio, Lombardy".
dbr:Chennai rdfs:label "Chennai".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

dbr:Cologne rdfs:label "Cologne".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

dbr:Corseaux rdfs:label "Corseaux".

<http://dbpedia.org/resource/Corsicana,_Texas> rdfs:label "Corsicana, Texas".

<http://dbpedia.org/resource/Covington,_Kentucky> rdfs:label "Covington, Kentucky".

dbr:Dakar rdfs:label "Dakar".

dbr:Dallas rdfs:label "Dallas".

dbr:Delhi rdfs:label "Delhi".

dbr:Detroit rdfs:label "Detroit".

dbr:Dilbeek rdfs:label "Dilbeek".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

<http://dbpedia.org/resource/Dry_Ridge,_Kentucky> rdfs:label "Dry Ridge, Kentucky".

dbr:Dublin rdfs:label "Dublin".

dbr:Düsseldorf rdfs:label "D\u00fcsseldorf".

dbr:Ealing rdfs:label "Ealing".

<http://dbpedia.org/resource/East_Orange,_New_Jersey>
rdfs:label "East Orange, New Jersey".
dbr:Eisenach rdfs:label "Eisenach".

<http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>
rdfs:label "Englewood, New Jersey".
dbr:Erfurt rdfs:label "Erfurt".

dbr:Espoo rdfs:label "Espoo".

dbr:Essen rdfs:label "Essen".

<http://dbpedia.org/resource/Euclid,_Ohio> rdfs:label "Euclid, Ohio".

dbr:Farnham rdfs:label "Farnham".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:Fort-de-France rdfs:label "Fort-de-France".

dbr:Fosdinovo rdfs:label "Fosdinovo".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Gdańsk rdfs:label "Gda\u0144sk".

dbr:Geneva rdfs:label "Geneva".

dbr:Glasgow rdfs:label "Glasgow".

<http://dbpedia.org/resource/Glen_Cove,_New_York> rdfs:label "Glen Cove, New York".

dbr:Godalming rdfs:label "Godalming".

dbr:Gorsleben rdfs:label "Gorsleben".

dbr:Greater_London rdfs:label "Greater London".

<http://dbpedia.org/resource/Gurnee,_Illinois> rdfs:label "Gurnee, Illinois".

dbr:Haiphong rdfs:label "Haiphong".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Hanover rdfs:label "Hanover".

dbr:Harbin rdfs:label "Harbin".

dbr:Havana rdfs:label "Havana".

<http://dbpedia.org/resource/Hochheim,_Thuringia> rdfs:label "Hochheim, Thuringia".

dbr:Hollywood rdfs:label "Hollywood".

dbr:India rdfs:label "India".

dbr:Iran rdfs:label "Iran".

<http://dbpedia.org/resource/Irvington,_New_Jersey>
rdfs:label "Irvington, New Jersey".
<http://dbpedia.org/resource/Isola,_Mississippi> rdfs:label "Isola, Mississippi".

dbr:Israel rdfs:label "Israel".

dbr:Japan rdfs:label "Japan".

dbr:Jerusalem rdfs:label "Jerusalem".

dbr:Kanagawa_Prefecture rdfs:label "Kanagawa Prefecture".

<http://dbpedia.org/resource/Kenner,_Louisiana> rdfs:label "Kenner, Louisiana".

dbr:Kolkata rdfs:label "Kolkata".

dbr:La_Penne-sur-Huveaune rdfs:label "La Penne-sur-Huveaune".

<http://dbpedia.org/resource/Lakewood,_Ohio> rdfs:label "Lakewood, Ohio".

dbr:Lambeth rdfs:label "Lambeth".

dbr:Lancashire rdfs:label "Lancashire".

dbr:Landstuhl rdfs:label "Landstuhl".

<http://dbpedia.org/resource/Lauw,_Haut-Rhin> rdfs:label "Lauw, Haut-Rhin".

dbr:Lefkada rdfs:label "Lefkada".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

<http://dbpedia.org/resource/Lens_(Pas-de-Calais)>
rdfs:label "Lens (Pas-de-Calais)".
<http://dbpedia.org/resource/Lexington,_Kentucky> rdfs:label "Lexington, Kentucky".

<http://dbpedia.org/resource/Lichtenberg,_Bavaria>
rdfs:label "Lichtenberg, Bavaria".
dbr:Liebertwolkwitz rdfs:label "Liebertwolkwitz".

dbr:Liège rdfs:label "Li\u00e8ge".

dbr:Linz rdfs:label "Linz".

dbr:Liverpool rdfs:label "Liverpool".

dbr:Lommatzsch rdfs:label "Lommatzsch".

dbr:London rdfs:label "London".

<http://dbpedia.org/resource/London,_Ontario> rdfs:label "London, Ontario".

<http://dbpedia.org/resource/Loreto,_Marche> rdfs:label "Loreto, Marche".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

<http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>
rdfs:label "Los Angeles, California".
dbr:Louisiana rdfs:label "Louisiana".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Magdeburg rdfs:label "Magdeburg".

dbr:Malmö rdfs:label "Malm\u00f6".

dbr:Manchester rdfs:label "Manchester".

dbr:Manhattan rdfs:label "Manhattan".

dbr:Mantua rdfs:label "Mantua".

dbr:Maputo rdfs:label "Maputo".

dbr:Maryland rdfs:label "Maryland".

<http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee> rdfs:label "Memphis, Tennessee".

dbr:Menton rdfs:label "Menton".

dbr:Merchtem rdfs:label "Merchtem".

dbr:Meudon rdfs:label "Meudon".

dbr:Mexico rdfs:label "Mexico".

dbr:Mexico_City rdfs:label "Mexico City".

dbr:Miami rdfs:label "Miami".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Montpellier rdfs:label "Montpellier".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Moustier-Ventadour rdfs:label "Moustier-Ventadour".

dbr:Mumbai rdfs:label "Mumbai".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:Nashua rdfs:label "Nashua".

<http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>
rdfs:label "Nashville, Tennessee".
<http://dbpedia.org/resource/Nebra_(Unstrut)> rdfs:label "Nebra (Unstrut)".

dbr:Neustrelitz rdfs:label "Neustrelitz".

dbr:New_York rdfs:label "New York".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)> rdfs:label "New York (state)".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

dbr:Northampton rdfs:label "Northampton".

dbr:Odessa rdfs:label "Odessa".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Ostend rdfs:label "Ostend".

dbr:Oxfordshire rdfs:label "Oxfordshire".

dbr:Palestrina rdfs:label "Palestrina".

<http://dbpedia.org/resource/Palma,_Majorca> rdfs:label "Palma, Majorca".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Parma rdfs:label "Parma".

<http://dbpedia.org/resource/Paterson,_New_Jersey>
rdfs:label "Paterson, New Jersey".
dbr:Pennsylvania rdfs:label "Pennsylvania".

dbr:Pesaro rdfs:label "Pesaro".

<http://dbpedia.org/resource/Phoenix,_Arizona> rdfs:label "Phoenix, Arizona".

dbr:Piacenza rdfs:label "Piacenza".

dbr:Pisa rdfs:label "Pisa".

dbr:Pittsburgh rdfs:label "Pittsburgh".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Přerov rdfs:label "P\u0159erov".

dbr:Princes_Risborough rdfs:label "Princes Risborough".

dbr:Realengo rdfs:label "Realengo".

<http://dbpedia.org/resource/Regent's_Park> rdfs:label "Regent's Park".

dbr:Reigate rdfs:label "Reigate".

dbr:Reims rdfs:label "Reims".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Romilly-sur-Seine rdfs:label "Romilly-sur-Seine".

<http://dbpedia.org/resource/Rosario,_Santa_Fe> rdfs:label "Rosario, Santa Fe".

dbr:Rottenburg_am_Neckar rdfs:label "Rottenburg am Neckar".

dbr:Rouen rdfs:label "Rouen".

dbr:Rovereto rdfs:label "Rovereto".

dbr:Rovinj rdfs:label "Rovinj".

dbr:Royal_Tunbridge_Wells rdfs:label "Royal Tunbridge Wells".

dbr:Russia rdfs:label "Russia".

dbr:Sainte-Trie rdfs:label "Sainte-Trie".

<http://dbpedia.org/resource/Salmi_(rural_locality)>
rdfs:label "Salmi (rural locality)".
dbr:Salt_Lake_City rdfs:label "Salt Lake City".

dbr:San_Francisco rdfs:label "San Francisco".

<http://dbpedia.org/resource/Santa_Fe,_Argentina> rdfs:label "Santa Fe, Argentina".

<http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>
rdfs:label "Santa Monica, California".
<http://dbpedia.org/resource/Santo_Amaro,_Bahia> rdfs:label "Santo Amaro, Bahia".

dbr:Savoie rdfs:label "Savoie".

dbr:Seattle rdfs:label "Seattle".

dbr:Second_Polish_Republic rdfs:label "Second Polish Republic".

dbr:Siegburg rdfs:label "Siegburg".

dbr:Singapore rdfs:label "Singapore".

<http://dbpedia.org/resource/Somerville,_Massachusetts>
rdfs:label "Somerville, Massachusetts".
<http://dbpedia.org/resource/South_Bend,_Indiana> rdfs:label "South Bend, Indiana".

<http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Massachusetts>
rdfs:label "Springfield, Massachusetts".
dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:Suffolk rdfs:label "Suffolk".

dbr:Switzerland rdfs:label "Switzerland".

dbr:Sydney rdfs:label "Sydney".

<http://dbpedia.org/resource/Taneytown,_Maryland> rdfs:label "Taneytown, Maryland".

dbr:Tel_Aviv rdfs:label "Tel Aviv".

dbr:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:UK rdfs:label "UK".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Utrecht rdfs:label "Utrecht".

dbr:Valls rdfs:label "Valls".

dbr:Veliko_Tarnovo rdfs:label "Veliko Tarnovo".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

<http://dbpedia.org/resource/Vienna,_Austria> rdfs:label "Vienna, Austria".

dbr:Villemomble rdfs:label "Villemomble".

dbr:Whangarei rdfs:label "Whangarei".

<http://dbpedia.org/resource/Wimbledon,_London> rdfs:label "Wimbledon, London".

res:Argentan rdfs:label "Argentan".

res:Copenhague rdfs:label "Copenhagen".

res:Elbląg rdfs:label "Elbl\u0105g".

res:Le_Vésinet rdfs:label "Le V\u00e9sinet".

res:Lisbonne rdfs:label "Lisbon".

res:Marciac rdfs:label "Marciac".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Marines_(Val-d'Oise)>
rdfs:label "Marines, Val-d'Oise".
<http://fr.dbpedia.org/resource/Montreux_(Vaud)> rdfs:label "Montreux (Vaud)".

res:Nancy rdfs:label "Nancy, France".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Saint-Pétersbourg rdfs:label "Saint Petersburg".

res:Sermano rdfs:label "Sermano".

res:Vicence rdfs:label "Vicenza".

res:Villefranche-de-Rouergue rdfs:label "Villefranche-de-Rouergue".

