@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://af.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:00c98c26-bb68-3ec0-8fab-232c384228d6
owl:sameAs viaf:191550318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/191550318>.
doremus_artist:00cdb0c8-42b9-3d96-9618-a12a0a18a5af
owl:sameAs viaf:100985531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100985531>.
doremus_artist:00df1c4f-71eb-36ab-9706-16f521df01d9
    rdfs:comment
        "Kerry Turner (born October 16, 1960) is an American composer and horn player. Turner is a recognized name in the horn and brass industry. Turner\u2019s major ensembles with whom he performs include the American Horn Quartet, the Virtuoso Horn Duo, and the Luxembourg Philharmonic Orchestra. Turner has performed internationally as a soloist and clinician. Turner also sings tenor in a semi-professional octet."@en;
    owl:sameAs viaf:60813161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kerry_Turner>,
        <http://viaf.org/viaf/60813161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kerry_Turner.
doremus_artist:01616bc1-8987-38dd-8c04-869c3d313738
owl:sameAs viaf:54399158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54399158>.
doremus_artist:01787dc9-93d7-3894-83e4-6c3e5f6d1f06
owl:sameAs viaf:161594069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161594069>.
doremus_artist:01a112b0-91e6-3235-9a25-518ab2738041
owl:sameAs viaf:33212421; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33212421>.
doremus_artist:01d4ef91-69ac-385e-aca4-d37a912479a7
owl:sameAs viaf:64194399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194399>.
doremus_artist:01fdf8fe-05a3-35b2-a822-3ff919f31d2f
owl:sameAs viaf:61738757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738757>.
doremus_artist:025a6ee1-d93f-3ec7-b9c3-32aadbda9513
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Karol Beffa, n\u00e9 le 27 octobre 1973 \u00e0 Paris, est un compositeur, pianiste et universitaire franco-suisse, d'origine polonaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:80217571;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Karol_Beffa>,
        <http://viaf.org/viaf/80217571>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37683ec6-cf07-4b6c-b488-408c939acbfa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Karol_Beffa.
doremus_artist:02778452-58ab-300c-9d58-2e197da3170c
owl:sameAs viaf:79812865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79812865>.
doremus_artist:030c9480-ec75-3a9a-a529-885f009b2160
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f\u0648 \u062f\u064a \u0643\u0627\u0628\u0648\u0627 (12 \u0645\u0627\u0631\u0633 1865 \u0641\u064a \u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a - 3 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1917 \u0641\u064a \u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u0648) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0623\u0644\u0641 \u0641\u064a \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 \u0639\u0627\u0645 1898 \u0623\u063a\u0646\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631\u0629 \u0623\u0648 \u0633\u0648\u0644\u064a \u0645\u064a\u0648."@ar,
        """Edoardo di Capua (N\u00e1poles, Italia, 12 de marzo de 1865 - N\u00e1poles, Italia, 3 de octubre de 1917) fue un cantante y compositor italiano. Edoardo di Capua es c\u00e9lebre principalmente por haber compuesto la m\u00fasica de la canci\u00f3n "O Sole Mio", que ha sido grabada por muchos cantantes. La partitura de "O Sole Mio" fue escrita en marzo de 1898 en la ciudad de Odesa (Ucrania), lugar en donde se encontraba Di Capua, realizando una gira junto con su padre, tambi\u00e9n m\u00fasico y compositor. Se inspir\u00f3 en un poema de Giovanni Capurro, dedicado a una dama de la nobleza italiana. Otras de sus canciones m\u00e1s conocidad son Maria, Mar\u00ec (1899) que fue grabada por Alfredo Kraus y I' Te Vurria Vasa (1900) que ha sido interpretada por Andrea Bocelli."""@es,
        "Eduardo Di Capua (* 12. M\u00e4rz 1865 in Neapel; \u2020 3. Oktober 1917 ebenda) war ein italienischer Komponist. Di Capua wurde als Sohn eines Musikers geboren. Mit seinem Vater bereiste er viele L\u00e4nder Europas. Als er im April 1898 mit diesem in Odessa war, komponierte er die Melodie von O sole mio. Sp\u00e4ter f\u00fcgte er dem Lied noch einen Text hinzu. Der Dichter Giovanni Capurro bat ihn um Vertonung. Di Capua war auch Autor vieler weiterer Lieder."@de,
        "Eduardo Di Capua (March 12, 1865 \u2013 October 3, 1917) was an Neapolitan composer, singer and songwriter."@en,
        "Eduardo Di Capua (ur. 12 maja 1865 w Neapolu, W\u0142ochy, zm. 3 pa\u017adziernika 1917 tam\u017ce) \u2013 w\u0142oski kompozytor i wsp\u00f3\u0142kompozytor pie\u015bni neapolita\u0144skich, w tym \u201e\u2019O sole mio\u201d (1898; wsp\u00f3lnie z Alfredo Mazzucchim)."@pl,
        """Eduardo di Capua (Napels, 12 maart 1865 - Napels, 3 oktober 1917) was een Italiaans zanger en schrijver van teksten. Samen met de dichter Giovanni Capurro schreef di Capua het lied "O Sole Mio", dat een van de bekendste Italiaanse liederen werd en door vele zangers is gezongen zoals Andrea Bocelli, Luciano Pavarotti, The Beatles en Nat King Cole. Het lied bleef dus niet alleen in de klassieke sferen hangen. Naast "O Sole Mio" behoort "Core N'grato" ook tot zijn bekendste en beste stukken."""@nl,
        "Eduardo di Capua (Naples, 12 mars 1865 \u2014 Naples, 3 octobre 1917) est un chanteur et auteur-compositeur italien. Il est connu pour avoir \u00e9crit avec le po\u00e8te Giovanni Capurro la chanson \u00ab 'O Sole Mio \u00bb. C'est lors d'un voyage \u00e0 Odessa (Ukraine) qu'il composa la musique sur les vers de Capurro qui voyageait avec lui. La plus fameuse des chansons italiennes est donc n\u00e9e en Russie. Di Capua laissera bien d'autres canzonettas \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 dont Maria Mari et Io te vurria vasa, maintes fois reprises et quelquefois plagi\u00e9es ( difficile de ne pas reconna\u00eetre Io te vurria vasa dans la c\u00e9l\u00e8bre chanson de Charles Chaplin : This is my song ). Di Capua, lui, mourra pauvre, mis\u00e9reux."@fr,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e \u0434\u0438 \u041a\u0430\u0301\u043f\u0443\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Eduardo di Capua; 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1865, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1917, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30ab\u30d7\u30a2\uff08\u4f0a\u8a9e\uff1aEduardo Di Capua\u30011865\u5e743\u670812\u65e5 - 1917\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6b4c\u624b\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102337974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_di_Capua>,
        <http://viaf.org/viaf/102337974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25496ee5-2f0e-4ce5-ba73-f5b9323e8551>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduardo_di_Capua.
doremus_artist:032d4e59-238e-3a64-aff9-d2d0df02d85b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/La_Mirada,_California>;
    rdfs:comment
        "Gary Allan (* 5. Dezember 1967 in La Mirada, Kalifornien als Gary Allan Herzberg) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger."@de,
        "Gary Allan Herzberg (La Mirada (California), Estados Unidos; 5 de diciembre 1967) es un cantante de m\u00fasica country estadounidense."@es,
        """Gary Allan Herzberg (La Mirada, 5 de Dezembro de 1967), conhecido simplesmente como Gary Allan, \u00e9 um cantor e compositor norte-americano de m\u00fasica country. Em 1996, assinou contrato discogr\u00e1fico com a Decca Records, iniciando a sua carreira musical com o primeiro single "Her Man". Em 2013, o seu s\u00e9timo \u00e1lbum de est\u00fadio, Set You Free, conseguiu atingir pela primeira vez a lideran\u00e7a dos mais vendidos da Billboard 200 dos Estados Unidos com 106 mil c\u00f3pias vendidas."""@pt,
        """Gary Allan Herzberg (born December 5, 1967), known professionally as Gary Allan, is an American country music artist. Signed to Decca Records in 1996, Allan made his country music debut with the release of his single "Her Man", the lead-off to his gold-certified debut album Used Heart for Sale, which was released in 1996 on Decca. His second album, It Would Be You, followed in 1998. Allan's third album, Smoke Rings in the Dark, was his first one for MCA Nashville (to which he has been signed ever since) and his first platinum album. His next albums, Alright Guy (2001) and See If I Care (2003), both were also certified platinum while Tough All Over (2005) and Greatest Hits (2007) were both certified gold. His seventh studio album, Living Hard, was released later in 2007. His next two albums"""@en,
        "\u0413\u0430\u0440\u0438 \u0410\u043b\u043b\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gary Allan; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1967) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438.\u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b 9 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432. \u0422\u0440\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 Top Country Albums: Tough All Over (2005), Greatest Hits (2007) \u0438 Set You Free (2013). \u0422\u0440\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0438 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u0430 RIAA: Smoke Rings in the Dark (1999), Alright Guy (2001) \u0438 See If I Care (2003). 29 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 \u0432\u043e\u0448\u043b\u043e \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442 Billboard, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u2116 1 \u0445\u0438\u0442\u0430 \u0432 Hot Country Songs: \u00abMan to Man\u00bb, \u00abTough Little Boys\u00bb (2003), \u00abNothing On but the Radio\u00bb (2004) \u0438 \u00abEvery Storm (Runs Out of Rain)\u00bb (2013). \u0415\u0449\u0451 7 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 \u0432\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0432 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0443 Top Ten \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0430: \u00abHer Man\u00bb, \u00abIt Would Be You\u00bb, \u00abRight Where I Need to Be\u00bb, \u00abThe One\u00bb, \u00abBest I Ever Had\u00bb (\u043a\u0430\u0432\u0435\u0440-\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f"@ru;
    owl:sameAs viaf:56818593;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_Allan>,
        <http://viaf.org/viaf/56818593>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d211333a-22eb-4be7-a2ac-ca12c73646db>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Allan,_Gary_(2007).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gary_Allan.
doremus_artist:040a408c-44a2-3d49-b927-9916dc6a8fee
owl:sameAs viaf:75267309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75267309>.
doremus_artist:059e88c5-d7b4-3df6-9707-7b9e599ad1be
    rdfs:comment
        "Nicolas Achten (* 25. September 1985 in Br\u00fcssel) ist ein belgischer Dirigent, S\u00e4nger, Lautenist, Cembalist und Harfenist im Bereich der historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "Nicolas Achten (Brussel, 25 september 1985) is een Belgisch barokzanger, luitspeler, klavecinist en harpist."@nl,
        "Nicolas Achten (born 25 September 1985 in Brussels) is a Belgian conductor, singer, lutenist, and harpist mainly working in historically informed performance. Achten is a visiting professor at the University of East Anglia and at the Flanders Operastudio."@en,
        "Nicolas Achten, n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 25 septembre 1985, est un chanteur belge, \u00e9galement joueur de luth, de clavecin et de harpe triple."@fr;
    owl:sameAs viaf:83577836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Achten>,
        <http://viaf.org/viaf/83577836>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Achten.
doremus_artist:061c4689-d07b-34a6-b0e1-c5d003fbede6
owl:sameAs viaf:103244774; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103244774>.
doremus_artist:067ec36e-298b-3179-8a44-d5625aa0c4bc
owl:sameAs viaf:32181874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32181874>.
doremus_artist:08570ae4-abbd-3d4b-a5d8-c20dba07e855
    dbp:birthPlace dbr:Oxford;
    dbp:deathPlace dbr:Canterbury;
    rdfs:comment
        "Orlando Gibbons (* getauft 25. Dezember 1583 in Oxford; \u2020 5. Juni 1625 in Canterbury) war ein englischer Komponist der Renaissance. Orlando Gibbons entstammt einer Musikerfamilie, sein Vater William (um 1540\u20131595), seine Br\u00fcder Edward (1568\u20131650) und Ellis Gibbons (1573\u20131603) sowie sein Sohn Christopher sind noch heute bekannte Komponisten. Orlando Gibbons war in der Zeit von 1590 bis 1599 S\u00e4nger am King's College in Cambridge. Im Jahr 1614 wurde er Organist in der Kapelle des neuen K\u00f6nigs Jacob I. und blieb dort bis zu seinem Tod. 1623 erhielt er den Grad eines Doctors of Music in Cambridge, ein Jahr sp\u00e4ter \u00fcbernahm er das Amt des Organisten an der Westminster Abbey in London."@de,
        """Orlando Gibbons (1583 - 1625) foi um compositor brit\u00e2nico. Nascido em Oxford e educado em Cambridge, onde cantou com o coro do King's College, Gibbons trabalhou para a Chapel Royal desde 1603 at\u00e9 a sua morte. Foi reconhecido como um dos melhores organistas de sua gera\u00e7\u00e3o; como compositor, dominava todas as formas e estilos da \u00e9poca, incluindo m\u00fasica para consorte e para teclado, mas \u00e9 lembrado sobretudo pelas pe\u00e7as sacras e c\u00e2nticos refinados. O que subsiste do segundo de seus dois servi\u00e7os - e seu in\u00fameros anthems "em verso", como This is the Record of John - mostra uma m\u00fasica excepcional, cheia de vitalidade e do h\u00e1bil contraponto t\u00edpicos do estilo barroco. Escreveu a maioria de seusas can\u00e7\u00f5es seculares antes de completar 30 anos, e a bela "Silver Swan", do First Set of Madrigals and Mot"""@pt,
        "Orlando Gibbons (1583 \u2014 1625), m\u00fasico y organista renacentista."@es,
        "Orlando Gibbons (Oxford, 25 december 1583 \u2013 Canterbury, 5 juni 1625) was een Engelse componist, virginalist en organist uit de Gouden Eeuw van de Engelse muziek. Zijn carri\u00e8re in de muziek begon hij in Cambridge om daarna tot organist benoemd te worden van de Chapel Royal. Later werd hij een van de muzikanten van de Virginals van James I, In 1623 werd hij organist van de Westminster Abbey."@nl,
        "Orlando Gibbons (baptised 25 December 1583 \u2013 5 June 1625) was an English composer, virginalist and organist of the late Tudor and early Jacobean periods. He was a leading composer in England in the early 17th century."@en,
        "Orlando Gibbons, baptis\u00e9 \u00e0 Oxford le 25 d\u00e9cembre 1583 et mort \u00e0 Canterbury le 5 juin 1625, est un compositeur anglais. Par ses talents de compositeur, il a donn\u00e9 \u00e0 la musique anglicane sa forme la plus pure."@fr,
        "\u041e\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e \u0413\u0438\u0431\u0431\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Orlando Gibbons; 1583\u20141625) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30aa\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30ae\u30dc\u30f3\u30ba\uff08Orlando Gibbons, 1583\u5e7412\u670825\u65e5\u53d7\u6d17 - 1625\u5e746\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30c6\u30e5\u30fc\u30c0\u30fc\u671d\u5f8c\u671f\u304b\u3089\u30b8\u30e3\u30b3\u30d3\u30a2\u30f3\u6642\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12491395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Orlando_Gibbons>,
        <http://viaf.org/viaf/12491395>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50b144fd-2012-4cd9-be65-62a09c3ddb44>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Orlando_Gibbons.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Orlando_Gibbons.
doremus_artist:0989cffa-4973-3446-b289-6d15abadb3f7
owl:sameAs viaf:49435731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49435731>.
doremus_artist:09aa49e6-467a-331b-9aca-a28c53b07c53
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Birmingham,_Alabama>;
    rdfs:comment
        "Jimmy Murphy (* 11. Oktober 1925 in Birmingham, Alabama; \u2020 1. Juni 1981) war ein US-amerikanischer Country- und Rockabilly-Musiker, Songschreiber und Gitarrist. Murphy war vor allem bekannt f\u00fcr seine Songs Sixteen Tons Rock \u2019n\u2019 Roll und Electricity."@de,
        "Jimmy Murphy (born October 11, 1925, Birmingham, Alabama - d. June 1, 1981) was an American country and rockabilly guitarist and singer-songwriter. Murphy's father, a bricklayer, was a blues enthusiast, and so the young Murphy grew up listening to musicians such as Lead Belly and Blind Boy Fuller. Murphy had already made it to radio by the middle of the 1940s, appearing on local station WBRC's Happy Hal Burns Show. In 1949 he relocated to Knoxville, Tennessee and auditioned for Dinner Bell, a show on WROL hosted by Archie Campbell. Campbell had Murphy meet Chet Atkins, whom Murphy eventually gave a demo; RCA Victor subsequently signed him to a publishing deal and recorded him in January 1951 with just himself on guitar and vocals and Anita Carter playing bass."@en,
        "Jimmy Murphy, n\u00e9 le 11 octobre 1925 \u00e0 Birmingham (Alabama), et mort le 1er juin 1981, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, chanteur et guitariste de rockabilly."@fr;
    owl:sameAs viaf:39695183;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Murphy_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/39695183>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jimmy_Murphy_(musician)>.
doremus_artist:09bf20bb-147c-30bc-9961-bae87afafe7d
    dbp:birthPlace dbr:Ancona;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Dario Franco Corelli conocido art\u00edsicamente como Franco Corelli (Ancona, 8 de abril de 1921 - Mil\u00e1n, 29 de octubre de 2003) fue un tenor spinto italiano, activo entre 1950 y 1976. Sobresali\u00f3 por poseer una t\u00e9cnica \u00fanica, admirada por muchos y criticada por otros, y una enorme potencia vocal, que sin embargo le permit\u00eda realizar diminuendos sorprendentes. Su atractivo f\u00edsico y la brillantez de su voz le llevaron a ser uno de los tenores m\u00e1s populares de la posguerra."@es,
        "Franco Corelli (* 8. April 1921 in Ancona; \u2020 29. Oktober 2003 in Mailand) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        """Franco Corelli (8 April 1921 \u2013 29 October 2003) was an Italian tenor who had a major international opera career between 1951 and 1976. Associated in particular with the spinto and dramatic tenor roles of the Italian repertory, he was celebrated universally for his powerhouse voice, electrifying top notes, clear timbre, passionate singing and remarkable performances. Dubbed the "Prince of tenors", Corelli possessed handsome features and a charismatic stage presence which endeared him to audiences. He had a long and fruitful partnership with the Metropolitan Opera in New York City between 1961 and 1975. He also appeared on the stages of most of the major opera houses in Europe and with opera companies throughout North America."""@en,
        "Franco Corelli (Ancona, 8 april 1921 - Milaan, 29 oktober 2003) was een Italiaanse operazanger (tenor)."@nl,
        """Franco Corelli (Ancona, 8 de abril de 1921 \u2014 Mil\u00e3o, 29 de outubro de 2003) foi um famoso tenor italiano que teve uma grande carreira oper\u00edstica internacional, entre 1951 e 1976. Associado principalmente com os pap\u00e9is de tenor spinto e tenor dram\u00e1tico do repert\u00f3rio italiano, ele foi celebrado universalmente por sua voz poderosa, notas altas eletrificadas, timbre claro e performances muito elegantes e apaixonadas. Chamado de "Pr\u00edncipe dos Tenores", Corelli possu\u00eda uma boa presen\u00e7a de palco e um car\u00edsma, que fazia sucesso com a plateia. Ele teve uma longa e bem sucedida rela\u00e7\u00e3o com o Metropolitan Opera, em Nova Iorque, entre 1961 e 1975. Ele tamb\u00e9m apareceu nas maiores casas de \u00f3pera da Europa e com algumas companhias na Am\u00e9rica do Norte."""@pt,
        "Franco Corelli (n\u00e9 le 8 avril 1921 \u00e0 Anc\u00f4ne, dans les Marches, mort le 29 octobre 2003 \u00e0 Milan, en Lombardie) est un t\u00e9nor italien dont la carri\u00e8re s'est d\u00e9roul\u00e9e de 1950 \u00e0 1976."@fr,
        "Franco Corelli (ur. 8 kwietnia 1921 w Anconie, zm. 29 pa\u017adziernika 2003 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, (tenor bohaterski). Pocz\u0105tkowo zajmowa\u0142 si\u0119 studiowaniem in\u017cynierii (budowa statk\u00f3w), ale jednocze\u015bnie studiowa\u0142 w konserwatoriach w Pesaro i Mediolanie. W 1950 wygra\u0142 konkurs wokalny we Florencji, dopiero w 1951 zadebiutowa\u0142 na scenie operowej w Spoleto rol\u0105 Don Josego w Carmen. P\u00f3\u017aniej wyst\u0119powa\u0142 na scenach prowincjonalnych, w 1954 za\u015bpiewa\u0142 w La Scali. Odt\u0105d wyst\u0119powa\u0142 na wielkich scenach we W\u0142oszech (Florencja, Werona), Austrii (Opera Wiede\u0144ska, Salzburg), Francji (Opera Paryska) i USA (Metropolitan Opera). Wyst\u0119powa\u0142 z takimi \u015bpiewaczkami ,jak Callas, Tebaldi, Magda Olivero,  Leontyna Price, Birgit Nilson, Leyla Gencer, Teresa \u017bylis-Gara i innymi znakomito\u015bciami tego okresu "@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u041a\u043e\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Franco Corelli, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0430\u0440\u0438\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u041a\u043e\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438; 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1921, \u0410\u043d\u043a\u043e\u043d\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2003, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\uff08Franco Corelli, 1921\u5e744\u67088\u65e5 - 2003\u5e7410\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u5287\u7684\u8868\u73fe\u306b\u9069\u3057\u305f\u30b9\u30d4\u30f3\u30c8\u7cfb\u306e\u7f8e\u58f0\u3001\u529b\u611f\u3042\u3075\u308c\u308b\u6b4c\u5531\u3001\u8f1d\u304b\u3057\u3044\u9ad8\u97f3\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u6fc0\u767a\u6027\u3092\u3082\u542b\u3093\u3060\u60c5\u71b1\u3001\u60b2\u5287\u6027\u306e\u8868\u73fe\u306b\u79c0\u3067\u3066\u9ad8\u3044\u4eba\u6c17\u3092\u8a87\u3063\u305f\u540d\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3002\u821e\u53f0\u6620\u3048\u3059\u308b\u9577\u8eab\u306e\u7f8e\u7537\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u8457\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5f17\u5170\u79d1\u00b7\u79d1\u83b1\u91cc\uff08Franco Corelli\uff0c1921\u5e744\u67088\u65e5\uff0d2003\u5e7410\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u8457\u540d\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u3002\u4ed6\u6d3b\u8e8d\u65bc1950\u5e74\u4ee3\u81f31976\u5e74\u9593\u7684\u6b4c\u5287\u754c\u3002\u9664\u4e86\u5f37\u800c\u6709\u529b\u7684\u8072\u97f3\uff0c\u79d1\u83b1\u91cc\u9084\u5177\u6709\u751f\u52d5\u7684\u821e\u53f0\u8868\u6f14\u548c\u5bcc\u5438\u5f15\u529b\u7684\u6a23\u8c8c\uff0c\u98a8\u9761\u7576\u5e74\u7684\u6b4c\u5287\u821e\u53f0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12491115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Corelli>,
        <http://viaf.org/viaf/12491115>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7daeefc9-74cf-41a2-8ee6-7ac03933a865>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Corelli.
doremus_artist:0a4b33cf-3e65-38a7-9328-bc486b126836
    dbp:birthPlace dbr:County_Tipperary;
    dbp:deathPlace dbr:Ireland;
    rdfs:comment
        "Liam Clancy (Carrick-on-Suir, 2 september 1935 - 4 december 2009) was een Ierse traditionele zanger en gitarist. Met zijn broers Tommy Clancy, Patrick Clancy en Tommy Makem maakte hij deel uit van de populaire groep The Clancy Brothers and Tommy Makem. Liam was de jongste van The Clancy Brothers. Hij groeide op in Carrick-on-Suir, County Tipperary, Ierland. Clancy overleed op 4 december 2009."@nl,
        """William "Liam" Clancy (2 September 1935 \u2013 4 December 2009) (Irish: Liam Mac Fhlannchadha) was an Irish folk singer and actor from Carrick-on-Suir, County Tipperary. He was the youngest and last surviving member of the influential folk group the Clancy Brothers, who are regarded as Ireland's first pop stars. They recorded 55 albums, achieved global sales of millions and appeared in sold-out concerts at such prominent venues as Carnegie Hall and the Royal Albert Hall."""@en;
    owl:sameAs viaf:67388695;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liam_Clancy>,
        <http://viaf.org/viaf/67388695>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a8b67e28-baf1-4159-ba2e-c203f2d2ae83>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Odetta_&_Liam.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Liam_Clancy.
doremus_artist:0abeb351-a083-32f2-8887-0034bc1e86fe
    dbp:birthPlace res:Villamar;
    rdfs:comment
        "Antonello Salis est un accord\u00e9oniste, pianiste, et compositeur de jazz italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:14971062;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antonello_Salis>,
        <http://viaf.org/viaf/14971062>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd0466d3-4de0-4970-8c5a-fab5d3ef7bdc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonello_Salis.
doremus_artist:0b13d1f2-c718-37d0-867b-ccab1ae07bd2
owl:sameAs viaf:63449111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63449111>.
doremus_artist:0be86580-2cfa-37e3-a624-b5bb8b196a45
    rdfs:comment
        "Edvard Hagerup Bull (10 June 1922 \u2013 15 March 2012) was a Norwegian composer. He was born in Bergen. He grew up in Jar outside Oslo in a musical and politically active family, the son of Sverre Hagerup Bull and his wife Aldis Jebsen. His paternal grandfather was politician and judge Edvard Hagerup Bull. In September 1955 he married Anna Kvarme. Edvard Hagerup Bull became a notable composer. He wrote two operas and thirty orchestral works and chamber music."@en;
    owl:sameAs viaf:116007473;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edvard_Hagerup_Bull_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/116007473>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Edvard_Hagerup_Bull_(composer)>.
doremus_artist:0c1eb386-f61b-30f2-a98b-b020adc085e8
    rdfs:comment
        """Johanna Meier (born February 13, 1938) is an American operatic soprano. She has been described as "one of the foremost Wagnerian sopranos of her era". She had an international career, including fourteen years at the Metropolitan Opera and three summers singing the role of Isolde in Wagner's Tristan und Isolde for the Bayreuth Festival\u2014the Festival's first American Isolde."""@en,
        "Johanna Meier es una soprano estadounidense nacida en Chicago el 13 de febrero de 1938, creci\u00f3 en Spearfish, Dakota del Sur y es asociada al repertorio de Wagner y Strauss. Estudi\u00f3 en la Universidad de Miami con Arturo di Filippi y en la Manhattan School con John Brownlee. Fue la primera cantante norteamericana en cantar el papel de Isolda (de Trist\u00e1n e Isolda) en el Festival de Bayreuth junto al tenor Rene Kollo dirigidos por Daniel Barenboim en 1982 (Producci\u00f3n de Jean Pierre Ponnelle)."@es;
    owl:sameAs viaf:17415365;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johanna_Meier>,
        <http://viaf.org/viaf/17415365>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johanna_Meier.
doremus_artist:0c94ebf2-66c0-3feb-9030-3490a505f672
    dbp:birthPlace dbr:Sankt_Wendel;
    rdfs:comment
        "Siegmund Nimsgern (* 14. Januar 1940 in Sankt Wendel, Saarland) ist ein deutscher Opern- und Konzerts\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Siegmund Nimsgern (born 14 January 1940) is a German bass-baritone, born in Sankt Wendel, Saarland, Germany. After leaving school in 1960 he studied singing and musical education at the Hochschule f\u00fcr Musik Saar with Sibylle Fuchs, Jakob St\u00e4mpfli and Paul Lohmann. He made his debut at the Saarl\u00e4ndisches Staatstheater in Saarbr\u00fccken in 1967. In 1971, he went to the Deutsche Oper am Rhein in D\u00fcsseldorf and Duisburg. From there he began his international career as an opera singer. He lives with his family in Sankt Ingbert, Saarland, Germany. His son is the musical theatre composer Frank Nimsgern."@en,
        "Siegmund NimsgernFichier:Nimsgern Siegmund.JPG Siegmund Nimsgern (n\u00e9 le 14 janvier 1940 \u00e0 Saint-Wendel, dans la Sarre) est un baryton-basse allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:113246056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siegmund_Nimsgern>,
        <http://viaf.org/viaf/113246056>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8bc8246-84e0-401d-9a61-d101e0d3b4b0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nimsgern_Siegmund.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Siegmund_Nimsgern.
doremus_artist:0cbeb71f-3338-3d2a-be91-04bc31dfd7e0
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Mandé;
    rdfs:comment
        "Charles Berling (* 30. April 1958 in Saint-Mand\u00e9) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Filmregisseur und Drehbuchautor. Berling studierte an der INSAS (Br\u00fcssel). Er ist der Sohn eines Marine-Arzts, Neffe des Literaturkritikers Raymond Picard und Vater des Schauspielers \u00c9mile Berling."@de,
        "Charles Berling (Saint-Mand\u00e9, 30 de abril de 1958) actor, director, arreglista, guionista y productor franc\u00e9s. Hijo de un m\u00e9dico de marina, es sobrino del cr\u00edtico literario Raymond Picard y padre del actor \u00c9mile Berling. Estudi\u00f3 en el INSAS (Bruselas)"@es,
        "Charles Berling (Saint-Mand\u00e9, 30 de abril de 1958) \u00e9 um ator franc\u00eas."@pt,
        "Charles Berling (born 30 April 1958) is a French actor, director and screenwriter."@en,
        "Charles Berling (ur. 30 kwietnia 1958 roku w Saint-Mand\u00e9, w regionie \u00cele-de-France, w departamencie Dolina Marny) \u2013 francuski aktor, scenarzysta i re\u017cyser."@pl,
        "Charles Berling, n\u00e9 le 30 avril 1958 \u00e0 Saint-Mand\u00e9, est un acteur, metteur en sc\u00e8ne, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, producteur et chanteur fran\u00e7ais."@fr,
        "Nel 2005 fa parte come voce narrante del successo internazionale La marcia dei pinguini, documentario francese vincitore nel 2006 del Premio Oscar come Miglior Documentario."@it,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0411\u0435\u0440\u043b\u0435\u043d (\u0444\u0440. Charles Berling; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1958) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f; \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u0628\u064a\u0631\u0644\u0646\u062c (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Charles Berling) (\u0648. 1958 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 ."@ar,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30e9\u30f3\uff08Charles Berling, 1958\u5e744\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u3082\u6642\u6298\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12485516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Berling>,
        <http://viaf.org/viaf/12485516>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Transat_Jacques_Vabre_2013_-_Charles_Berling_06.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Berling.
doremus_artist:0d1cb347-47de-3fab-a628-138cb514613f
    rdfs:comment
        "Imants Zemzaris (born 14 April 1951) is a Latvian composer and teacher. His family is famous in Latvia due to his grandfather Janis Endzelins. A native of Riga, he studied in Em\u012bls D\u0101rzi\u0146\u0161 Music School and Latvia State Conservatory with \u0100dolfs Skulte. Among his compositions are chamber and vocal music, as well as music for theatre and movies. He is also an interpreter of his own piano music."@en;
    owl:sameAs viaf:22404543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Imants_Zemzaris>,
        <http://viaf.org/viaf/22404543>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ec2bcce-e26b-46fe-b21b-52e06ac2001d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Imants_Zemzaris.
doremus_artist:0dbcbf1b-b279-3353-bc80-2c22ebc42308
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Graciela Daniele (born December 8, 1939) is an Argentine-American dancer, choreographer, and theatre director."@en,
        "Graciela Daniele (n. 8 de diciembre 1939) es una bailarina, core\u00f3grafa, directora de teatro argentina-estadounidense."@es;
    owl:sameAs viaf:63069014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graciela_Daniele>,
        <http://viaf.org/viaf/63069014>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graciela_Daniele.
doremus_artist:0e33b263-d5ac-3b23-9da4-983e254b527b
    dbp:birthPlace dbr:Broadstairs;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Richard Rodney Bennett (29 de marzo de 1936 - 24 de diciembre de 2012) fue un compositor ingl\u00e9s reconocido por su m\u00fasica para pel\u00edculas y sus interpretaciones de jazz, as\u00ed como por sus conciertos. Vivi\u00f3 en Nueva York desde 1979."@es,
        "Richard Rodney Bennett est un pianiste, compositeur et arrangeur britannique, n\u00e9 le 29 mars 1936 \u00e0 Broadstairs (Comt\u00e9 de Kent, Angleterre), mort le 24 d\u00e9cembre 2012 \u00e0 New York (\u00c9tat de New York)."@fr,
        "Richard Rodney Bennett, Kt, CBE (29 de mar\u00e7o de 1936 - 24 de dezembro de 2012) foi um compositor ingl\u00eas famoso por suas trilhas sonoras para filmes e de sua performance para o Jazz, tanto pelos seus concertos. Ele viveu na cidade de Nova York desde 1979 at\u00e9 sua morte, em 2012."@pt,
        "Sir Richard Rodney Bennett (Broadstairs (Kent), 29 maart 1936 - New York City, 24 december 2012 ) was een Brits componist en pianist. Bennett beoefende vrijwel alle eigentijdse muziekgenres. Hij was een leerling van onder meer Pierre Boulez. Hij schreef veel symfonie\u00ebn, concerten, liederen en filmmuziek."@nl,
        "Sir Richard Rodney Bennett CBE (* 29. M\u00e4rz 1936 in Broadstairs, Kent; \u2020 24. Dezember 2012 in New York City) war ein britischer Pianist und Komponist."@de,
        "Sir Richard Rodney Bennett, CBE (29 March 1936 \u2013 24 December 2012) was an English composer of film, TV and concert music, and also a jazz pianist. He was based in New York City from 1979 until his death there in 2012."@en,
        "\u00c8 stato tre volte candidato all'Oscar alla migliore colonna sonora, nel 1968 per Via dalla pazza folla, nel 1972 per Nicola e Alessandra e nel 1975 per Assassinio sull'Orient Express. In una vasta filmografia di quasi cento colonne sonore tra cinema e televisione, restano memorabili le sue musiche per Le colline dell'odio (1959) di Robert Aldrich e le collaborazioni con i registi Joseph Losey (L'inchiesta dell'ispettore Morgan, 1959; Cerimonia segreta, 1968; Caccia sadica, 1970) e John Schlesinger (Billy il bugiardo, 1963; Via dalla pazza folla, 1967)."@it,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30d9\u30cd\u30c3\u30c8 CBE\uff08Sir Richard Rodney Bennett, CBE, 1936\u5e743\u670829\u65e5 \u30b1\u30f3\u30c8\u5dde\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30b9\u30c6\u30a2\u30fc\u30ba - 2012\u5e7412\u670824\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4ed5\u4e8b\u304c\u6709\u540d\u3067\u3001\u6f14\u594f\u4f1a\u7528\u4f5c\u54c1\u540c\u69d8\u306b\u30b8\u30e3\u30ba\u6f14\u594f\u3082\u884c\u3063\u305f\u30021979\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u4f4f\u3093\u3060\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61731028;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Rodney_Bennett>,
        <http://viaf.org/viaf/61731028>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ca98ac1-62f0-4cdc-89ad-9d4b7602440a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Rodney_Bennett.
doremus_artist:0e3ded7f-ed48-3520-a315-2557e030cb75
owl:sameAs viaf:61861933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61861933>.
doremus_artist:0ec66cd4-13e8-3a37-96a7-34446e8ea912
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Independence,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Nadine Secunde (born 21 December 1953) is an American operatic soprano. She studied and performed in Germany, singing at the Bayreuth Festival the leading parts of Elsa in Lohengrin and Sieglinde in Die Walk\u00fcre, and made an international career. A specialist for the works of Wagner and Richard Strauss, she has also performed contemporary operas."@en,
        "Nadine Secunde es una soprano norteamericana especializada en las \u00f3peras de Richard Wagner y Richard Strauss. Naci\u00f3 en Ohio y estudi\u00f3 en la Universidad de Indiana con Margaret Harshaw. Gracias a una Beca Fulbright se perfeccion\u00f3 en Alemania, en Wiesbaden y Colonia. Ha cantado en los teatros de M\u00fanich, Hamburg, Vienna, Paris, Brussels, Amsterdam, Warsaw, Roma, Buenos Aires y Barcelona. El debut americano fue en la Lyric Opera de Chicago interpretando a Elisabeth en Tannh\u00e4user, sigui\u00e9ndole Seattle, Los Angeles y San Francisco."@es;
    owl:sameAs viaf:75009612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nadine_Secunde>,
        <http://viaf.org/viaf/75009612>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nadine_Secunde.
doremus_artist:0efb59be-6e6f-31e1-a852-435e8f1c7392
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Hollywood,_California>;
    rdfs:comment
        """Artista incatalogabile per la variet\u00e0 di generi viene considerato dal critico Piero Scaruffi "un genio musicale pi\u00f9 unico che raro" ed il primo musicista decadente. \u00c8 noto per aver introdotto nella musica rock i brani musicali comici e non sense chiamati novelty, termine emerso nella Tin Pan Alley per indicare un genere musicale."""@it,
        "Kim Fowley (21 de julho de 1939- 15 de janeiro de 2015 (75 anos)) foi um produtor musical, empres\u00e1rio, m\u00fasico e compositor estadunidense. Ele \u00e9 mais conhecido por ter sido o criador e empres\u00e1rio da banda The Runaways. Depois do fim da banda The Runaways, fez de sucesso duas outras bandas: Kiss e Alice Cooper. Tamb\u00e9m fez participa\u00e7\u00f5es em discografias. Em 2010, criaram um filme de mesmo nome da banda The Runaways, nos Estados Unidos; The Runaways - Garotas do Rock, no Brasil; Sendo interpretado por Michael Shannon"@pt,
        "Kim Fowley est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, producteur et impresario am\u00e9ricain, n\u00e9 le 21 juillet 1939 \u00e0 Los Angeles (Californie) et mort le 15 janvier 2015 \u00e0 West Hollywood. Il produit ses premiers disques au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960 et continue de travailler avec une multitude d'artistes am\u00e9ricains et britanniques durant la d\u00e9cennie. Fowley est surtout connu en tant qu'agent et producteur du groupe f\u00e9minin The Runaways, fond\u00e9 en 1975. Au cours de sa carri\u00e8re, il \u00e9crit ou co\u00e9crit des chansons pour de nombreux artistes, dont les Runaways et les Byrds, et enregistre \u00e9galement plusieurs albums en solo."@fr,
        "Kim Vincent Fowley (* 21. Juli 1939 in Los Angeles; \u2020 15. Januar 2015 ebenda) war ein US-amerikanischer Musikproduzent, Songwriter und Musiker."@de,
        "Kim Vincent Fowley (July 21, 1939 \u2013 January 15, 2015) was an American record producer, singer and musician. He is best known for his role behind a string of novelty and cult pop rock singles in the 1960s, and for managing the Runaways in the 1970s. He has been described as \"one of the most colorful characters in the annals of rock & roll,\" as well as \"a shadowy cult figure well outside the margins of the mainstream.\""@en,
        """Kim Vincent Fowley (Los \u00c1ngeles, California, 21 de julio de 1939-West Hollywood, California, 15 de enero de 2015) fue un productor musical, empresario, compositor, m\u00fasico, cineasta y actor de radio estadounidense. Era conocido por su papel detr\u00e1s de la producci\u00f3n de sencillos de pop rock de culto en la d\u00e9cada de 1960, y por ser manager de la banda de rock The Runaways, en la d\u00e9cada de 1970. Fue descrito como "uno de los personajes m\u00e1s coloridos en los anales del rock & roll" y como "una figura de culto sombr\u00eda fuera de los m\u00e1rgenes de la corriente principal"."""@es,
        "Kim Vincent Fowley (ur. 21 lipca 1939 w Los Angeles, zm. 15 stycznia 2015 w West Hollywood) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz i producent muzyczny."@pl,
        "\u041a\u0438\u043c \u0424\u043e\u0443\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kim Fowley; 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 1939, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438; \u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1942, \u041c\u0430\u043d\u0438\u043b\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441 \u2014 15 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2015) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440, \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u00ab\u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0435\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:34655623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kim_Fowley>,
        <http://viaf.org/viaf/34655623>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kim_Fowley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kim_Fowley.
doremus_artist:0f0bff32-4f32-3288-849a-37c1ffc5c105
owl:sameAs viaf:31566576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31566576>.
doremus_artist:0f82100d-2c13-30b5-a074-e003d5560989
owl:sameAs viaf:19692618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19692618>.
doremus_artist:10345aca-39e3-3fee-8d1b-8834a4888817
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Michele Caballone (n\u00e9 \u00e0 Naples, alors capitale du royaume de Naples, en 1692 et mort dans la m\u00eame ville le 19 janvier 1740) est un compositeur italien."@fr,
        "Michele Gabellone (also spelled Cabalone, Caballone, Cabelone, Cabellone, Gabbalone) (November 1692, Naples - 19 January 1740, Naples) was an Italian composer best known for his operas."@en,
        "Studi\u00f2 musica al Conservatorio di Santa Maria di Loreto sotto la guida di Gaetano Veneziano, primo maestro dell'istituto, e di Giuliano Perugino. Nel 1716 si un\u00ec in nozze con Teresa Muscettola, dalla quale, tra i vari figli, ebbe Gaspare, che diventer\u00e0 anch'egli compositore, seguendo cos\u00ec le orme del padre."@it;
    owl:sameAs viaf:54438553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michele_Gabellone>,
        <http://viaf.org/viaf/54438553>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michele_Gabellone.
doremus_artist:10522925-3075-3f6e-b428-5fd76100dfda
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "George E. Lewis (* 14. Juli 1952 in Chicago, Illinois) ist ein amerikanischer Posaunist aus dem Bereich des Avantgarde-Jazz und Edwin-H.-Case-Professor f\u00fcr Musik an der Columbia University in New York. Lewis ist auch als Komponist im Bereich Computermusik t\u00e4tig, spielt auch elektronische Instrumente, Sousaphon und Tuba und ist an Kunst-Installationen beteiligt."@de,
        "George E. Lewis (born July 14, 1952) is an American composer, electronic performer, installation artist, trombone player, and scholar in the fields of improvisation and experimental music. He has been a member of the Association for the Advancement of Creative Musicians (AACM) since 1971, and is a pioneer of computer music."@en,
        "George E. Lewis, n\u00e9 le 14 juillet 1952 \u00e0 Chicago est un tromboniste, saxophoniste et compositeur am\u00e9ricain. Sp\u00e9cialiste du jazz et de la musique exp\u00e9rimentale, il est membre de l'Association for the Advancement of Creative Musicians depuis 1971. En compl\u00e9ment des enregistrements r\u00e9alis\u00e9s sous son nom, il a \u00e9galement enregistr\u00e9 ou jou\u00e9 avec de nombreux autres musiciens renomm\u00e9s, notamment Anthony Braxton, Roscoe Mitchell, Wadada Leo Smith, Douglas Ewart, Muhal Richard Abrams, Count Basie, Gil Evans, Conny Bauer, et a fait partie de l'ICP Orchestra"@fr;
    owl:sameAs viaf:19871875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Lewis_(trombonist)>,
        <http://viaf.org/viaf/19871875>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lewis_george_download_1_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Lewis_(trombonist)>.
doremus_artist:10db821f-3c13-38c3-871c-dee6b920effb
owl:sameAs viaf:292769404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292769404>.
doremus_artist:112b87c5-ed8a-3d02-acf3-7972fc18aea9
    rdfs:comment
        "Jon Mark (born 8 May 1943) is a British singer-songwriter and guitarist, who is best known for his recordings with Marianne Faithfull, Sweet Thursday, John Mayall and Mark-Almond. Mark, who received a Grammy in 2004, lives in Rotorua, New Zealand."@en,
        "Jon Mark (eigentlich John Michael Burchell; * 8. Mai 1943 in Falmouth (Cornwall)), der heute in Rotorua (Neuseeland) lebt, ist ein britischer Musiker (Songwriter, S\u00e4nger, Gitarrist und Keyboarder), der vor allem durch seine Bandmitgliedschaft bei John Mayall und Mark-Almond bekannt ist."@de,
        "Jon Mark, geboren Jon Michael Burchell, (Cornwall, Engeland, 1944) is een Brits zanger, gitarist, basgitarist en percussionist. Daarnaast heeft hij ook elpees geproduceerd. Zijn naam duikt voor het eerst op in de begeleidingsband van Marianne Faithfull en Alun Davies. In 1969 trad hij samen met Johnny Almond toe tot The Bluesbreakers, de begeleidingsband van John Mayall. Na een tweetal albums verlaat dit duo de bluesbreakers om hun eigen groep Mark-Almond op te richten. Deze band trad tot midden jaren 90 op. Jon Mark heeft dan al enige soloalbums opgenomen met onder meer Nicky Hopkins. Mark woont nu in Nieuw-Zeeland; zijn albums neigen de laatste jaren meer naar New age dan naar de oorspronkelijke blues van Mayall."@nl;
    owl:sameAs viaf:24787927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Mark>,
        <http://viaf.org/viaf/24787927>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0aa1e95a-7816-40eb-b577-d04056fc9517>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jon_Mark.
doremus_artist:113885c5-f3cb-39b2-acad-11038b846d89
owl:sameAs viaf:74064242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74064242>.
doremus_artist:1154e2ae-909f-3da9-8491-38297973b1ef
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Saffron_Walden;
    rdfs:comment
        "Gordon (Percival Septimus) Jacob (n\u00e9 le 5 juillet 1895 \u00e0 Londres, mort le 8 juin 1984 \u00e0 Saffron Walden, Essex), est un compositeur, arrangeur, orchestrateur et chef d'orchestre anglais."@fr,
        "Gordon Percival Septimus Jacob (5 de julio de 1895, Londres \u2013 8 de junio de 1984, Saffron Walden) fue un compositor ingl\u00e9s. Es conocido por su obras para instrumentos de viento y sus escritos instructivos."@es,
        "Gordon Percival Septimus Jacob (Norwood bij Londen, 5 juli 1895 \u2013 Saffron Walden, 8 juni 1984) was een Brits componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Gordon Percival Septimus Jacob CBE (5 July 1895 \u2013 8 June 1984) was an English composer. He is known for his wind instrument composition and his instructional writings."@en,
        "Gordon Percival Septimus Jacob, CBE (* 5. Juli 1895 in Norwood bei London; \u2020 8. Juni 1984) war ein englischer klassischer Komponist, Dirigent, Arrangeur und Musiklehrer. Er war einer von 60 \u00dcberlebenden eines 800 Mann starken Bataillons im Ersten Weltkrieg. 1919 bis 1923 studierte er am Royal College of Music in London bei Stanford, Boult und Vaughan Williams (mit letzterem verband ihn auch danach eine Brieffreundschaft). Seit 1924 unterrichtete er selbst am Royal College."@de,
        "\u30b4\u30fc\u30c9\u30f3\u30fb\u30d1\u30fc\u30b7\u30f4\u30a1\u30eb\u30fb\u30bb\u30d7\u30c6\u30a3\u30de\u30b9\u30fb\u30b8\u30a7\u30a4\u30b3\u30d6\uff08Gordon Percival Septimus Jacob, 1895\u5e747\u67085\u65e5 - 1984\u5e746\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5439\u594f\u697d\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u3084\u6559\u80b2\u7684\u306a\u8457\u66f8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30b4\u30fc\u30c9\u30f3\u30fb\u30e4\u30b3\u30d6\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111071461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gordon_Jacob>,
        <http://viaf.org/viaf/111071461>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gordon_Jacob.
doremus_artist:11e8dfe7-5d70-3d77-a688-ab83bc490010
    rdfs:comment
        "Joseph Fournier de Belleval (* 1892; \u2020 M\u00e4rz 1945 in Contrec\u0153ur) war ein kanadischer S\u00e4nger (Bariton) und Gesangslehrer. Bellevals Laufbahn als S\u00e4nger begann in Qu\u00e9bec, wo er 1917 unter Leitung von Omer L\u00e9tourneau in L'Accord\u00e9e de village und 1918 in Robert Planquettes Operette RIP auftrat. 1919 spielte er in der Knights of Columbus Hall an der Seite von Ulysse Paquin den Macroton in L'Amour m\u00e9decin. In Omer L\u00e9tourneaus Operette Vive la Canadienne trat er 1924 in der Knights of Columbus Hall und im Palais Montcalm in Qu\u00e9bec auf."@de,
        "Joseph Fournier de Belleval (1892 \u2013 1945) was a French Canadian baritone, singing teacher and retailer. During the 1920s, he recorded over one hundred French language songs, primarily for the Quebec market."@en;
    owl:sameAs viaf:34781486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Fournier_de_Belleval>,
        <http://viaf.org/viaf/34781486>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Fournier_de_Belleval.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Fournier_de_Belleval.
doremus_artist:1412a4fe-22ea-3025-9638-5d1229416228
    owl:sameAs viaf:24786954;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24786954>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70927350-b89e-4b54-a011-450f70430a7f>.
doremus_artist:14ae4745-8804-35c4-9aba-85200b36787c
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Worthing;
    rdfs:comment
        "Charles Williams (* 8. Mai 1893 in London; \u2020 7. September 1978 in Findon Valley, Worthing, West Sussex, England) war ein englischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Charles Williams (8 May 1893 \u2013 7 September 1978) was a British composer and conductor, contributing music to over 50 films. While his career ran from 1934 through 1968, much of his work came to the big screen as stock music and was therefore uncredited."@en;
    owl:sameAs viaf:17470806;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Williams_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/17470806>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb87bb99-3092-4be5-a515-ce8b0699f66f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Williams_(composer)>.
doremus_artist:14d92057-a65a-35f3-b8af-17f61b6b688f
    dbp:birthPlace dbr:Hildesheim;
    rdfs:comment
        "Thomas Quasthoff (* 9. November 1959 in Hildesheim) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton) und Professor f\u00fcr Gesang an der Hochschule f\u00fcr Musik \u201eHanns Eisler\u201c Berlin."@de,
        "Thomas Quasthoff (Hildesheim, Baja Sajonia, 9 de noviembre de 1959) es un bajo-bar\u00edtono alem\u00e1n. Es uno de los m\u00e1ximos int\u00e9rpretes de su generaci\u00f3n igualmente c\u00f3modo en recitales de Lieder, \u00f3pera y jazz, destac\u00e1ndose como recitalista en el repertorio barroco, oratorios y Liederabend. Tiene un c\u00e1tedra permanente en la Musikhochschule de Detmold y en la Hanns Eisler Hochschule f\u00fcr Musik de Berl\u00edn, ciudad donde reside. Su disco de jazz The Jazz Album: Watch What Happens lo dio a conocer a nuevos p\u00fablicos. En 2006, el cineasta Michael Harder film\u00f3 el documental The Dreamer sobre el cantante."@es,
        """Thomas Quasthoff (born November 9, 1959) is a German bass-baritone. Quasthoff has a range of musical interest from the Baroque cantatas of Bach, to lieder, and solo jazz improvisations. Born with severe birth defects caused by thalidomide, Quasthoff is 1.34 m tall (4' 4\u00be"), and has phocomelia."""@en,
        "Thomas Quasthoff (ur. w Hildesheim, Niemcy, 9 listopada 1959) \u2013 niemiecki bas-baryton uznawany za jednego z najlepszych \u015bpiewak\u00f3w swojej generacji."@pl,
        "Thomas Quasthoff, n\u00e9 le 9 novembre 1959 \u00e0 Hildesheim, est un baryton-basse allemand, sp\u00e9cialiste des Lieder. Il enseigne depuis 2004 le chant \u00e0 l'\u00c9cole sup\u00e9rieure de musique Hanns Eisler \u00e0 Berlin."@fr,
        "\u0422\u043e\u0301\u043c\u0430\u0441 \u041a\u0432\u0430\u0301\u0441\u0442\u0445\u043e\u0444\u0444, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041a\u0432\u0430\u0441\u0442\u0445\u043e\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Thomas Quasthoff; \u0440\u043e\u0434. 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1959, \u0425\u0438\u043b\u044c\u0434\u0435\u0441\u0445\u0430\u0439\u043c, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0441 \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30af\u30f4\u30a1\u30b9\u30c8\u30db\u30d5\uff08Thomas Quasthoff, 1959\u5e7411\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30b9\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u30b5\u30ea\u30c9\u30de\u30a4\u30c9\u798d\u306b\u3088\u308b\u8089\u4f53\u306e\u969c\u5bb3\u3092\u4e57\u308a\u8d8a\u3048\u3066\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u7a4d\u307f\u91cd\u306d\u3001\u5f53\u521d\u306f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u3092\u4e3b\u8981\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u3084\u304c\u3066J.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u7cfb\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3084\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306b\u3082\u624b\u3092\u5e83\u3052\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u30012012\u5e74\u306b\u5065\u5eb7\u4e0a\u306e\u7406\u7531\u306b\u3088\u308a\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306b\u7d42\u6b62\u7b26\u3092\u6253\u3063\u3066\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64194161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Quasthoff>,
        <http://viaf.org/viaf/64194161>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c7e94da5-87ea-4a91-adc8-26e2ae904e10>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Quasthoff_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Quasthoff.
doremus_artist:15419a9e-ab01-3946-a913-7d71dd8082ee
owl:sameAs viaf:100330190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100330190>.
doremus_artist:15470b6f-2482-3e7e-9b94-3ddb9043c926
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lara_(state)>;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Alirio D\u00edaz (* 12. November 1923 in Caserio la Candelaria/Lara; \u2020 5. Juli 2016 in Rom) war ein venezolanischer klassischer Gitarrist und Herausgeber. D\u00edaz studierte am Escuela Superior de M\u00fasica Jos\u00e9 \u00c1ngel Lamas Gitarre bei Ra\u00fal Borges sowie Harmonielehre und Musikgeschichte bei Vicente Emilio Sojo. 1950 deb\u00fctierte er in Caracas mit einem Konzert mit Werken von Heitor Villa-Lobos, Johann Sebastian Bach und Manuel Mar\u00eda Ponce. Mit einem Stipendium der venezolanischen Regierung setzte er seine Ausbildung am Conservatorio de Madrid bei Regino S\u00e1inz de la Maza fort."@de,
        "Alirio D\u00edaz (12 November 1923 \u2013 5 July 2016) was a Venezuelan classical guitarist and composer and one of the most prominent composer-guitarists of his country. A guitar competition named Concurso Internacional de Guitarra Alirio D\u00edaz has been held in his honor in Caracas and other cities in Venezuela (the April 2006 contest was held in Carora). Many compositions have been dedicated to D\u00edaz including Spanish composer Joaqu\u00edn Rodrigo's Invocaci\u00f3n y Danza."@en,
        "Alirio Mart\u00edn D\u00edaz Leal (Caser\u00edo La Candelaria, Carora, Estado Lara, Venezuela; 12 de noviembre de 1923 - Roma, Italia, 5 de julio de 2016) fue un m\u00fasico venezolano, destacado guitarrista cl\u00e1sico."@es,
        "\u0410\u043b\u0438\u0440\u0438\u043e \u0414\u0438\u0430\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Alirio D\u00edaz; 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1923, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f \u041b\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0435\u043b\u0430\u0440\u0438\u0430 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043e\u0440\u0430, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041b\u0430\u0440\u0430 \u2014 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 2016) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:34645682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alirio_D\u00edaz>,
        <http://viaf.org/viaf/34645682>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26a4f02e-17e3-46f9-990b-6de87675d193>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alirio_Díaz.
doremus_artist:16b3a5ce-1d56-3bcd-aa08-c1da01b5b3b1
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "Conosciuto per il suo carattere dissacrante e provocatorio verso i valori tipici americani, \u00e8 considerato uno dei nomi cardini del cinema indipendente statunitense degli anni settanta.I suoi film, oltraggiosi e blasfemi, esibiscono intenzionalmente scene giudicate di \u201ccattivo gusto\u201d."@it,
        "John Samuel Waters Jr. (born April 22, 1946) is an American film director, screenwriter, author, actor, stand-up comedian, journalist, visual artist, and art collector, who rose to fame in the early 1970s for his transgressive cult films."@en,
        "John Samuel Waters, Jr. (Baltimore, 22 april 1946) is een Amerikaanse filmregisseur van cultfilms als Pink Flamingos, Hairspray en Cry-Baby. Hij is vooral bekend voor zijn gebruik van camp en choquerende sc\u00e8nes, zijn gewoonte om zijn geboortestad Baltimore als filmlocatie te gebruiken en zijn veelvuldig gebruik van rock-'n-rollmuziek uit de jaren vijftig en jaren zestig."@nl,
        "John Samuel Waters, Jr. (Baltimore, 22 de abril de 1946) es un director de cine, actor, escritor y fot\u00f3grafo estadounidense. John Waters es, adem\u00e1s, profesor de Cine y subcultura en la European Graduate School. Se hizo conocido a principio de los 70 por sus transgresoras pel\u00edculas de culto.John Waters es reconocible por el caracter\u00edstico y fin\u00edsimo bigote que luce en homenaje a Little Richard. Aunque posee apartamentos en Nueva York, San Francisco y una casa de veraneo en Provincetown, Waters todav\u00eda mantiene su residencia en su ciudad natal, Baltimore, Maryland, donde rueda sus pel\u00edculas."@es,
        "John Samuel Waters, Jr. (Baltimore, Maryland, 22 de abril de 1946) \u00e9 um cineasta, ator, escritor, jornalista, artista visual e colecionador de arte estadunidense, que obteve destaque no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1970 por seus filmes cult transgressivos. Os filmes trash de Waters s\u00e3o estrelados por sua trupe regular de colaboradores, conhecida como Dreamlanders, composta entre outros por Divine, Mink Stole, David Lochary, Mary Vivian Pearce e Edith Massey. A partir de Desperate Living, de 1977, Waters come\u00e7ou a trabalhar com criminosos condenados (como Liz Renay e Patty Hearst) e pessoas sem boa reputa\u00e7\u00e3o no meio art\u00edstico (como a atriz porn\u00f4 Traci Lords)."@pt,
        "John Waters (* 22. April 1946 in Baltimore) ist ein amerikanischer Schauspieler und Filmregisseur. Er lebt in Baltimore, Maryland, Vereinigte Staaten."@de,
        "John Waters (ur. 22 kwietnia 1946 w Baltimore, Maryland) \u2212 ameryka\u0144ski producent filmowy, aktor, re\u017cyser i scenarzysta. Zdoby\u0142 s\u0142aw\u0119 w latach 70., jako tw\u00f3rca film\u00f3w transgresyjnych. Wielu z zatrudnianych przez niego aktor\u00f3w pojawi\u0142o si\u0119 w wi\u0119cej, ni\u017c jednym z jego obraz\u00f3w (np. Divine, Mink Stole czy Mary Vivian Pearce)."@pl,
        "John Waters, n\u00e9 le 22 avril 1946 \u00e0 Baltimore (Maryland), est un r\u00e9alisateur et acteur am\u00e9ricain et \u00e9galement professeur de cin\u00e9ma. Comique et bizarre, \u00e0 la limite de l'outrance, John Waters aborde sa mati\u00e8re de cr\u00e9ation sans retenue.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]"@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0423\u043e\u0442\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Waters, \u0440\u043e\u0434. 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1946) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30bf\u30fc\u30ba\uff08John Waters, 1946\u5e744\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30dc\u30eb\u30c1\u30e2\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u904e\u6fc0\u3067\u4e0b\u54c1\u306a\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u8457\u4f5c\u3082\u901a\u3057\u3066\u300c\u30d0\u30c3\u30c9\u30fb\u30c6\u30a4\u30b9\u30c8\uff08\u60aa\u8da3\u5473\uff09\u300d\u6587\u5316\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30c8\u30ec\u30fc\u30c9\u30de\u30fc\u30af\u306e\u30d2\u30b2\u306f\u4ed8\u3051\u9aed\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2481319;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Waters>,
        <http://viaf.org/viaf/2481319>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b66e3fb2-0b2c-443e-b4b6-2c35d09dc20e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Waters_2014_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Waters.
doremus_artist:16c6ac7d-27ae-3bfc-9c7c-0bb0526d8512
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wilmington,_North_Carolina>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Southampton,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Era il fratello del sassofonista Jimmy Heath e del batterista Albert Heath, con cui form\u00f2 il gruppo degli Heath Brothers nel 1975. Heath lavor\u00f2 anche con Miles Davis, Dizzy Gillespie, Charlie Parker, e Thelonious Monk. A 81 anni pubblic\u00f2 il suo primo album come band leader per la Daddy Jazz intitolato A Love Song, con Albert Heath alla batteria, Peter Washington al contrabbasso e Jeb Patton al pianoforte; l'album ebbe ottime recensioni e fu la trionfale conclusione dell'illustre carriera di Heath."@it,
        "Percy Heath (* 30. April 1923 in Wilmington, North Carolina; \u2020 28. April 2005 in Southampton, New York) war ein US-amerikanischer Jazz-Kontrabassist."@de,
        "Percy Heath (April 30, 1923 \u2013 April 28, 2005) was an American jazz bassist, brother to tenor saxophonist Jimmy Heath and drummer Albert Heath, with whom he formed the Heath Brothers in 1975. Heath played with the Modern Jazz Quartet throughout their long history and also worked with Miles Davis, Dizzy Gillespie, Charlie Parker, Wes Montgomery and Thelonious Monk."@en,
        """Percy Heath (Wilmington, de Carolina del Norte, 30 de abril de 1923 - Southampton, de Nueva York, 28 de abril de 2005) fue un contrabajista de jazz estadounidense, hermano del saxofonista tenor Jimmy Heath (James Edward Heath, n. 1926) y del baterista Albert "Tootie" Heath (n. 1935), con quienes form\u00f3 la banda Heath Brothers en 1975. Heath tambi\u00e9n trabaj\u00f3 junto a Miles Davis, Dizzy Gillespie, Charlie Parker, Wes Montgomery y Thelonious Monk, y form\u00f3 parte del Modern Jazz Quartet."""@es,
        "Percy Heath, n\u00e9 le 30 avril 1923 \u00e0 Wilmington en Caroline du Nord aux \u00c9tats-Unis et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 avril 2005 \u00e0 Southampton aux \u00c9tats-Unis, est un musicien de jazz am\u00e9ricain. Il fut contrebassiste du Modern Jazz Quartet. Il a jou\u00e9 avec les G\u00e9ants (Dizzy Gillespie, Miles Davis) mais aussi avec ses fr\u00e8res Albert \u00ab Tootie \u00bb Heath (batterie) et Jimmy Heath (saxophone t\u00e9nor). Il est pr\u00e9sent sur le c\u00e9l\u00e8bre album de Wes Montgomery, The Incredible Jazz Guitar of Wes Montgomery, aux c\u00f4t\u00e9s de Tommy Flanagan (piano) et de son fr\u00e8re Albert."@fr,
        "\u30d1\u30fc\u30b7\u30fc\u30fb\u30d2\u30fc\u30b9\uff08Percy Heath, 1923\u5e744\u670830\u65e5 - 2005\u5e744\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ce\u30fc\u30b9\u30ab\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30d9\u30fc\u30b9\u594f\u8005\u3002\u30c6\u30ca\u30fc\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u306e\u30b8\u30df\u30fc\u30fb\u30d2\u30fc\u30b9\u3001\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d2\u30fc\u30b9\u306f\u5144\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u73c0\u897f\u00b7\u5e0c\u65af\uff08Percy Heath\uff0c1923\u5e744\u670830\u65e5\uff0d2005\u5e744\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434\u624b\uff0c\u6b21\u4e2d\u97f3\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u624b\uff0c\u4ed6\u8207\u5409\u7c73\u00b7\u5e0c\u65af\u3001\u4e9e\u4f2f\u7279\u00b7\u5e0c\u65af\u65bc1975\u5e74\u7d44\u6210\u4e86\u5e0c\u65af\u5144\u5f1f\u3002\u5e0c\u65af\u4e00\u751f\u90fd\u6f14\u594f\u73fe\u4ee3\u7235\u58eb\u56db\u91cd\u594f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71578162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Percy_Heath>,
        <http://viaf.org/viaf/71578162>,
        <https://musicbrainz.org/artist/534362cd-66ed-45a8-9cba-b847dbf75b6f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Percy_Heath.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Percy_Heath.
doremus_artist:17117a77-28f9-3e02-b4b6-3cdbf62da18f
owl:sameAs viaf:51901922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51901922>.
doremus_artist:17449e96-4070-36c3-8763-978b4c420b47
    rdfs:comment
        "Colin Walsh (* 1955) ist ein englischer Organist und Kirchenmusiker."@de,
        """Colin Walsh is an English organist, who has played many recitals in various religious venues in England. including two at the Royal Festival Hall. He has also played in many European countries and New Zealand, Australia, Canada and the USA. Some of his work has been released on the Priory label. He has worked as an organist or assistant organist at St. George's Chapel, Windsor Castle; Christ Church Cathedral, Oxford; Salisbury Cathedral (1978-1985); St. Albans Cathedral (1985-1988); and Lincoln Cathedral. In July 2002 there were plans to sack Walsh, whom The Telegraph described as "one of Europe's finest church organists", after differences with the Precentor, Andrew Stokes; however this plan was dropped and he was given a new role. Since January 2003 he has been Organist Laureate of Linco"""@en;
    owl:sameAs viaf:39588827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colin_Walsh_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/39588827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Colin_Walsh_(organist)>.
doremus_artist:174a9726-c503-38f8-a86f-ffc8e744ad3a
owl:sameAs viaf:45752936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45752936>.
doremus_artist:174e35e6-c064-38a4-a80c-d58f6e980ed2
owl:sameAs viaf:39587488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587488>.
doremus_artist:177876c6-aa27-3acf-8b83-0122b7d4400c
    owl:sameAs viaf:59050818;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59050818>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d29f719c-119c-4bbc-b828-8ef563d7c0db>.
doremus_artist:17a1092d-fbb5-39c0-8ec6-bb7454ff94c5
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Olga Neuwirth (* 4. August 1968 in Graz) ist eine \u00f6sterreichische Komponistin."@de,
        "Olga Neuwirth (Graz, 4 augustus 1968) is een Oostenrijkse componiste."@nl,
        "Olga Neuwirth (Graz, Austria, 4 de agosto de 1968) es una compositora austr\u00edaca. Comenz\u00f3 a recibir lecciones de trompeta a la edad de 7 a\u00f1os. Despu\u00e9s estudi\u00f3 composici\u00f3n con Erich Urbanner en la Academia de M\u00fasica y Artes Dram\u00e1ticas de Viena, mientras estudiaba en el Institut f\u00fcr Elektronische Musik und Akustik. Escribi\u00f3 una tesis sobre la m\u00fasica de la pel\u00edcula L'amour a mort, de Alain Resnais. De 1985 a 1986, estudi\u00f3 arte y m\u00fasica en el Conservatorio de M\u00fasica de San Francisco con Elinor Armer. De 1993 a 1994 estudi\u00f3 con Tristan Murail y trabaj\u00f3 en el IRCAM, donde produjo obras como ...?risonanze!... para viola de amor. Durante su carrera, Neuwirth tuvo la ocasi\u00f3n de conocer al compositor italiano Luigi Nono, con quien compart\u00eda pensamientos pol\u00edticos radicales. Seg\u00fan afirm\u00f3 posteriorment"@es,
        """Olga Neuwirth (born 4 August 1968 in Graz) is an Austrian composer. As a child at the age of seven, Neuwirth began lessons on the trumpet. She later studied composition in Vienna at the Vienna Academy of Music and Performing Arts under Erich Urbanner, while studying at the Electroacoustic Institute. Her thesis was written on the music in Alain Resnais's film L'Amour \u00e0 mort. In 1985/86, she studied music and art at the San Francisco Conservatory of Music with Elinor Armer. In 1993/94 she studied with Tristan Murail and worked at IRCAM, producing such works as "...?risonanze!..." for viola d'amore. Earlier in her career, Neuwirth had the chance to meet with Italian composer Luigi Nono, who had similarly radical politics, and has claimed this had a strong influence on her life. In 2000, Neuwi"""@en,
        "Olga Neuwirth est une compositrice autrichienne, n\u00e9e \u00e0 Graz le 4 ao\u00fbt 1968."@fr,
        "\u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u041d\u043e\u0439\u0432\u0438\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Olga Neuwirth; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1968, \u0413\u0440\u0430\u0446) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30aa\u30eb\u30ac\u30fb\u30ce\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\uff08Olga Neuwirth, 1968\u5e748\u67084\u65e5 \u30b0\u30e9\u30fc\u30c4 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ce\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u306f7\u6b73\u3067\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u305d\u308c\u304b\u3089\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u3001\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30fb\u30a2\u30b3\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u7814\u7a76\u6240\u3067\u306e\u52c9\u5f37\u3068\u4e26\u884c\u3057\u3066\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u3001\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30a6\u30eb\u30d0\u30f3\u30ca\u30fc\uff08Erich Urbanner\uff09\u306e\u6307\u5c0e\u306e\u4e0b\u3001\u4f5c\u66f2\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30ce\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u306e\u5b66\u4f4d\u8ad6\u6587\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u306f\u3001\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ec\u30cd\u76e3\u7763\u306e\u6620\u753b\u300eL'amour \u00e0 mort\u300f\uff08 1984\u5e74\uff09\u306e\u97f3\u697d\u306b\u3064\u3044\u3066\u3060\u3063\u305f\u30021985\u5e74\u304b\u30891986\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30d0\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\uff08en:San Francisco Conservatory of Music\uff09\u3067\u3001\u30a8\u30ea\u30ca\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30de\u30fc\uff08Elinor Armer\uff09\u306b\u3064\u3044\u3066\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011993\u5e74\u304b\u30891994\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001IRCAM\u3067\u30c8\u30ea\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30e9\u30a4\u30e6\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30e2\u30fc\u30ec\u306e\u305f\u3081\u306e\u300e...?risonanze!...\u300f\u306a\u3069\u306e\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u521d\u671f\u306e\u9803\u3001\u30ce\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30ce\u30fc\u30ce\u3068\u4f1a\u3046\u6a5f\u4f1a\u3092\u5f97\u305f\u3002\u30ce\u30fc\u30ce\u306e\u30e9\u30c7\u30a3\u30ab\u30eb\u3067\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u8003\u3048\u306f\u30ce\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u3068\u901a\u3058\u308b\u3068\u3053\u308d\u304c\u3042\u308a\u3001\u30ce\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u81ea\u8eab\u3001\u3053\u306e\u51fa\u9022\u3044\u306f\u81ea\u5206\u306e\u4eba\u751f\u306b\u91cd\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3068\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84231469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olga_Neuwirth>,
        <http://viaf.org/viaf/84231469>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f9730d5-dc5c-4235-b4f7-dd76cf579199>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olga_Neuwirth.
doremus_artist:183b8f11-30db-3530-9edb-eb1bc5a04e51
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Nový_Vestec;
    rdfs:comment
        "Insegn\u00f2 dapprima al Conservatorio di Amburgo, poi di Vienna, ed infine in quello di Praga, scuola di cui divenne direttore. Ha composto sinfonie, poemi sinfonici, suites, ouverture, opere, cantate con orchestra, trii, sonate, Lieder."@it,
        "Josef Bohuslav Foerster (* 30. Dezember 1859 in Prag; \u2020 29. Mai 1951 in Nov\u00fd Vestec, nahe \u010cel\u00e1kovice) war ein tschechischer Komponist. Josef Bohuslav Foerster, der Sohn des Komponisten Josef Foerster, studierte am Prager Konservatorium. Er \u00fcbersiedelte mit seiner Frau, der Operns\u00e4ngerin Bertha Lauterer, nach Hamburg, wo er als Kritiker und seit 1901 als Lehrer am Konservatorium wirkte. Dort lernte er Gustav Mahler kennen, mit dem ihn bald eine enge Freundschaft verband. Von 1903 bis 1918 lebte Foerster als Kritiker und Lehrer in Wien. Dann erhielt er eine Stelle als Lehrer am Konservatorium seiner Heimatstadt. 1921 wurde er Professor f\u00fcr Komposition und leitete das Institut von 1922 bis 1931. Danach war er bis 1939 Leiter der Tschechischen Akademie. 1946 wurde er zum Nationalk\u00fcnstler ernan"@de,
        "Josef Bohuslav Foerster (30 December 1859 \u2013 29 May 1951) was a Czech composer of classical music. He is often referred to as J. B. Foerster. The surname is sometimes spelled F\u00f6rster."@en,
        "Josef Bohuslav Foerster (Praag, 30 december 1859 \u2013 Nov\u00fd Vestec, 29 mei 1951) was een Boheems componist, muziekpedagoog, muziekcriticus en schrijver."@nl,
        "Josef Bohuslav Foerster (ur. 30 grudnia 1859 w Pradze, zm. 29 maja 1951 w Nov\u00fd Vestec ko\u0142o Star\u00e1 Boleslav) kompozytor czeski. Absolwent konserwatorium w Pradze. Od 1893 naucza\u0142 w konserwatorium w Hamburgu, od 1903 w konserwatorium we w Wiedniu. W 1918 roku powr\u00f3ci\u0142 do Pragi, gdzie kontynuowa\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 pedagogiczn\u0105 w tamtejszym konserwatorium (kt\u00f3rego rektorem by\u0142 1922\u20131931). W latach (1931\u20131939) prezes czeskiej Akademii Nauk i Sztuki. W tw\u00f3rczo\u015bci uwa\u017cany za kontynuatora narodowej tradycji czeskiej muzyki, zw\u0142aszcza lirycznej strony Anton\u00edna Dvo\u0159\u00e1ka, kierowa\u0142 si\u0119 w aspiracji subiektywizmem w\u0142asnych prze\u017cy\u0107, a religijne nastawienie przejawia\u0142o si\u0119 we wzrastaj\u0105cym intymnym i mistycznym wyrazie jego muzyki."@pl,
        "Josef Bohuslav Foerster ou F\u00f6rster (n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1859 \u00e0 Prague \u2013 mort le 29 mai 1951 (\u00e0 91 ans) \u00e0 Nov\u00fd Vestec) est un compositeur tch\u00e8que."@fr,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0411\u043e\u0433\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0424\u0451\u0440\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0447\u0435\u0448. Josef Bohuslav Foerster; 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1859, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u2014 29 \u043c\u0430\u044f 1951, \u041d\u043e\u0432\u0438-\u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0446) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30dc\u30d5\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30b9\u30c6\u30eb\uff08Josef Bohuslav Foerster, 1859\u5e7412\u670830\u65e5 - 1951\u5e745\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u535a\u80e1\u65af\u62c9\u592b\u00b7\u8d39\u5c14\u65af\u7279\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aJosef Bohuslav Foerster \uff0c1859\u5e7412\u670830\u65e5\uff0d1951\u5e745\u670829\u65e5)\uff0c\u6377\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u97f3\u4e50\u4e16\u5bb6\uff0c\u65e9\u5e74\u5c31\u5b66\u4e8e\u5e03\u62c9\u683c\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u66fe\u62c5\u4efb\u4e50\u8bc4\u5bb6\uff0c\u5e76\u6210\u4e3a\u9a6c\u52d2\u7684\u597d\u53cb\u3002 1901\u5e74\u5230\u6c49\u5821\u4efb\u6559\uff0c1918\u5e74\u56de\u56fd\uff0c\u665a\u5e74\u53d7\u5230\u5f88\u9ad8\u5c0a\u5d07\u3002\u8d39\u5c14\u65af\u7279\u5bff\u547d\u5f88\u957f\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u4ea7\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5728\u5404\u79cd\u4f53\u88c1\u4e0a\u90fd\u6709\u5efa\u6811\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5e38\u5e26\u6709\u4e30\u5bcc\u7684\u4e2a\u4eba\u60c5\u611f\uff0c\u6709\u65f6\u663e\u51fa\u795e\u79d8\u503e\u5411\u3002\u5728\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u4e0a\uff0c\u5f88\u5c11\u6c11\u65cf\u4e3b\u4e49\u8272\u5f69\uff0c\u63a5\u8fd1\u5fb7\u5965\u4f20\u7edf\u3002\u4ed6\u7684\u7edd\u5927\u90e8\u5206\u4f5c\u54c1\u76ee\u524d\u5df2\u5f88\u5c11\u6f14\u594f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32196390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Bohuslav_Foerster>,
        <http://viaf.org/viaf/32196390>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ae42afa-0c91-4010-bdf5-37a0fba80784>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josef_Bohuslav_Foerster.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Bohuslav_Foerster.
doremus_artist:186b9e34-adce-3a2c-8d9c-b206fcf5824b
owl:sameAs viaf:42023844; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42023844>.
doremus_artist:18d2c457-8539-37b4-913d-9d41d76ae5d4
owl:sameAs viaf:27387282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27387282>.
doremus_artist:19d1856e-fe13-3c26-bdfe-fa7372e5094c
owl:sameAs viaf:103673101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103673101>.
doremus_artist:19e483c1-137d-3ef6-aa8c-e00fab97d83d
    owl:sameAs viaf:35249246;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35249246>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1311ce9-326c-4774-b3ac-331d62aa7710>.
doremus_artist:1a24f09b-a9eb-3504-a3e7-18d35db6b105
    owl:sameAs viaf:5119643;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5119643>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5aeb1962-9223-4c24-9a61-66c3e45bbb9d>.
doremus_artist:1b2c7f8c-7252-3551-bd6f-35eaf415c767
    owl:sameAs viaf:74094345;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74094345>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b7503597-2b33-4e40-9411-4074f1b8fd56>.
doremus_artist:1b47775d-635b-3164-84ab-1d2394cb7599
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Limestone_County,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Fort_Worth,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Bob Wills (6 de marzo de 1905 \u2013 13 de mayo de 1975) fue un m\u00fasico, compositor, y l\u00edder de banda estadounidense, considerado por muchos como uno de los padres del estilo Western swing y llamado por sus admiradores el Rey del Western Swing."@es,
        """James Robert "Bob" Wills (March 6, 1905 \u2013 May 13, 1975) was an American Western swing musician, songwriter, and bandleader. Considered by music authorities as the co-founder of Western swing, he was universally known as the King of Western Swing (after the death of Spade Cooley who used the moniker "King Of Western Swing" from 1942 to 1969)."""@en,
        "James Robert Wills (6 mars 1905 - 13 mai 1975), alias Bob Wills, \u00e9tait un musicien de Western Swing, un auteur-compositeur, et un chef d'orchestre de vari\u00e9t\u00e9s, consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant le cofondateur du style Western Swing et connu comme \u00e9tant le King of Western Swing."@fr,
        "James Robert \u201eBob\u201c Wills (* 6. M\u00e4rz 1905 bei Kosse, Limestone County (Texas); \u2020 13. Mai 1975 in Fort Worth) war ein US-amerikanischer Country-Musiker, Bandleader und Begr\u00fcnder des Western Swing."@de,
        "Pioniere della country music, insieme al suo gruppo, i Texas Playboys, \u00e8 stato riconosciuto come uno dei musicisti pi\u00f9 influenti di tale genere. James Wills meglio conosciuto come Bob Wills \u00e8 considerato un importante autorit\u00e0 in campo musicale, e cofondatore del genere conosciuto come Western swing; \u00e8 universalmente noto con il soprannome di King of Western Swing. Nel 1968 fu introdotto nella Country Music Hall of Fame e ottenne gli onori del Senato del Texas per il suo grande contributo alla musica americana. Nel 1999 fu introdotto nella Rock and Roll Hall of Fame."@it,
        "\u0411\u043e\u0431 \u0423\u0438\u043b\u043b\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bob Wills, 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1905 \u2014 13 \u043c\u0430\u044f 1975) \u2014\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430, \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 1940-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0435\u0433\u043e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 Wills and His Texas Playboys \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0428\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432. \u0412 1968 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0411\u043e\u0431 \u0423\u0438\u043b\u043b\u0441 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0451\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0430 \u0432 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u2014 \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u0420\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f\u00bb."@ru,
        "\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u5a01\u5c14\u65af\uff08James Robert Wills\uff0c1905\u5e743\u67086\u65e5\uff0d1975\u5e745\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u897f\u90e8\u6447\u6446\u4e50\u5148\u9a71\u4e4b\u4e00\u3002\u5176\u4e50\u8ff7\u79f0\u5176\u4e3a\u201c\u897f\u90e8\u6447\u6446\u4e50\u4e4b\u738b\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10035134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Wills>,
        <http://viaf.org/viaf/10035134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c727f585-54e0-4e0d-b8ad-05f216f99244>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bob_Wills_photograph_-_Cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Wills.
doremus_artist:1b4eb182-054b-3d21-8bc6-2072fba7795a
    dbp:birthPlace dbr:Uzbekistan;
    rdfs:comment
        "Mikhail Rudy (* 3. April 1953 in Taschkent, UdSSR) ist ein franz\u00f6sischer Pianist."@de,
        "Mikhail Rudy (Russian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0420\u0443\u0434\u044b\u0439: born April 3, 1953), is an Uzbekistan-born French pianist, who has won several awards for his recordings including the Grand prix du disque."@en,
        "Mikhail Rudy es un pianista franc\u00e9s de origen ruso, nacido el 3 de abril de 1953 en Taskent, en la RSS de Uzbekist\u00e1n (Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica), donde su familia hab\u00eda sido deportada por el r\u00e9gimen sovi\u00e9tico."@es,
        "Mikhail Rudy est un pianiste fran\u00e7ais d'origine russe, n\u00e9 le 3 avril 1953 \u00e0 Tachkent en RSS d'Ouzb\u00e9kistan (Union sovi\u00e9tique), o\u00f9 sa famille avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9e par le r\u00e9gime sovi\u00e9tique."@fr,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0420\u0443\u0434\u044b\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1953, \u0422\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0442) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Mikhail Rudy 1953\u5e74 -\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7c4d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u65e7\u30bd\u9023\u3001\u30a6\u30ba\u30d9\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u30bf\u30b7\u30b1\u30f3\u30c8\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e4\u30b3\u30d5\u30fb\u30d5\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u6e21\u308a\u30011975\u5e74\u30ed\u30f3\uff1d\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u512a\u52dd\u3002\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u6280\u5de7\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30de\u30ea\u30b9\u30fb\u30e4\u30f3\u30bd\u30f3\u30b9\u6307\u63ee\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u306e\u5354\u6f14\u3067\u540d\u3092\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u7279\u306b\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u3068\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u306e\u30ab\u30c3\u30d7\u30ea\u30f3\u30b0\u306fADF\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u5927\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3001\u307e\u305f\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u306e\u5f8c\u671f\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u96c6\uff08\u4f5c\u54c1\u756a\u53f762\u304b\u308974\uff09\u3067\u306fACC\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u5927\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021977\u5e74\u3001\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30b7\u30e3\u30ac\u30fc\u30eb\u306e90\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u795d\u3046\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u4e09\u91cd\u5354\u594f\u66f2\u3092\u30e0\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ed\u30b9\u30c8\u30ed\u30dd\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3001\u30a2\u30a4\u30b6\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30bf\u30fc\u30f3\u3068\u5408\u594f\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u751f\u307e\u308c\u3067\u73fe\u5728\u306f\u5317\u6b27\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30df\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30a2\u30eb\u30da\u30ea\u30f3\u3068\u306e\u5354\u6f14\u3082\u8a71\u984c\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7575179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Rudy>,
        <http://viaf.org/viaf/7575179>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87270fd9-a8d5-472f-bf9d-7feee7b24423>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikhail_Rudy.
doremus_artist:1c0cec68-2a95-3073-ae8d-0842d03f0185
owl:sameAs viaf:12581386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12581386>.
doremus_artist:1c6e29f2-ce86-38db-ae34-19f1b3e4aae6
owl:sameAs viaf:79800017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79800017>.
doremus_artist:1ca1c71c-4350-3044-86d6-25062729a5b3
owl:sameAs viaf:79640165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79640165>.
doremus_artist:1cbd1472-2286-36cd-8ac4-a26d72ab1142
    rdfs:comment
        "Lyell Cresswell (born 1944, Wellington, New Zealand) is a composer of contemporary classical music. He studied in Wellington, Toronto, Aberdeen and Utrecht. He moved to Scotland in the 1970s and has lived and worked in Edinburgh since 1985. He received the APRA Silver Scroll for his contribution to New Zealand music in 1979 and he won the Ian Whyte Award for the orchestral work Salm in 1978. In 1979, 1981 and 1988 he received a recommendation by the UNESCO International Rostrum of Composers. In 2002, Victoria University of Wellington awarded him an honorary D. Mus degree and the inaugural Elgar Bursary."@en;
    owl:sameAs viaf:7654292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lyell_Cresswell>,
        <http://viaf.org/viaf/7654292>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lyell_Cresswell.
doremus_artist:1d815d3e-5eed-3ab5-a929-38e00120221f
    rdfs:comment
        "Ferdinand Klinda n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1929 \u00e0 Ko\u0161ice est un organiste slovaque (n\u00e9 tch\u00e9coslovaque)."@fr;
    owl:sameAs viaf:100985937;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ferdinand_Klinda>,
        <http://viaf.org/viaf/100985937>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ferdinand_Klinda.
doremus_artist:1dc14127-3b8a-3ff9-a9bf-e192743152a4
owl:sameAs viaf:129525967; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/129525967>.
doremus_artist:1e506cb9-7656-33d4-9611-d59f31297ae6
owl:sameAs viaf:42046498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42046498>.
doremus_artist:1ec78e08-c584-3ae4-8a5a-bf85f2c88a15
    dbp:birthPlace dbr:Mantes-la-Jolie;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas Bernier (* 28. Juni 1664 in Mantes-la-Jolie; \u2020 5. September 1734) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Cembalist und Musiktheoretiker. Bernier erhielt seine erste musikalische Ausbildung an der Kathedrale seiner Geburtsstadt und der von \u00c9vreux. Er studierte dann in Rom bei Antonio Caldara. 1692 lie\u00df er sich in Paris nieder. Bei einer Bewerbung um die Stelle des Kapellmeisters der Kathedrale von Rouen unterlag er Jean-Fran\u00e7ois Lalouette, dem Sch\u00fcler und Sekret\u00e4r von Lully."@de,
        "Nicolas Bernier (28 June 1664 \u2013 5 September 1734) was a French composer."@en,
        "Nicolas Bernier (Mantes-la-Jolie, 28 de junio de 1664 \u2014 Par\u00eds, 5 de septiembre de 1734), fue un m\u00fasico y compositor franc\u00e9s. Comenz\u00f3 su carrera musical como ni\u00f1o cantor en la colegiata de su pueblo donde manifest\u00f3 sus disposiciones musicales. Pronto viaj\u00f3 a Roma donde se perfeccion\u00f3 con Antonio Caldara. De regreso a Francia en 1692, se instal\u00f3 en Par\u00eds donde ejerci\u00f3 como profesor de clavec\u00edn; de 1694 a 1698, fue maestro de capilla en la Catedral de Chartres, pero abandon\u00f3 el puesto para dirigir en Par\u00eds, el grupo musical de Saint-Germain-l\u2019Auxerrois. En 1703 public\u00f3 su 1\u00ba Livre de motets \u00e0 une, deux et troix voix y, al a\u00f1o siguiente, sucedi\u00f3 a M.A. Charpentier en la Santa Capilla, puesto que ocup\u00f3 hasta 1726.A los 48 a\u00f1os, en 1712, se cas\u00f3 con una de las hijas del c\u00e9lebre int\u00e9rprete de vio"@es,
        "Nicolas Bernier (Mantes-la-Jolie, 5 of 6 juni 1665 \u2013 Parijs, klooster van de Notre Dame, 6 juli 1734) was een Frans componist. Over zijn jeugd, zijn muzikale vorming en zijn eerste functies is niets bekend. Net als Charpentier maakte hij een reis naar Itali\u00eb. Bernier was een vurig verdediger van de Italiaanse stijl en hij werd door tijdgenoten beschouwd als een groot componist en met name door zijn fuga's. Zijn werken werden uitgevoerd in Saint-Cyr en Nieuw-Frankrijk en werden in Frankrijk tot de Franse Revolutie ten gehore gebracht."@nl,
        "Nicolas Bernier est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 28 juin 1664, le 5 juin 1665 ou le 6 juin 1665 \u00e0 Mantes-sur-Seine (actuelle Mantes-la-Jolie) et mort le 6 juillet 1734, le 5 ao\u00fbt 1734 ou le 5 septembre 1734 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30d9\u30eb\u30cb\u30a8\uff08Nicolas Bernier, 1664\u5e746\u670828\u65e5 - 1734\u5e749\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d1\u30ea\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5f53\u6642\u306e\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19864584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Bernier>,
        <http://viaf.org/viaf/19864584>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Bernier.
doremus_artist:1f94ca90-10c7-34e5-8dc8-bda1f5ec70c0
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Elisabeth Leonskaja (Tbilisi, 23 de noviembre de 1945) es una pianista y profesora natural de Georgia, cuando este pa\u00eds pertenec\u00eda a la antigua Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica. Hija de madre jud\u00eda, naci\u00f3 en el seno de una familia de origen ruso, esta considerada una pianistas de referencia a nivel internacional. Abandon\u00f3 la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica en 1978, fijando su residencia en Viena, donde realiz\u00f3 algunas grabaciones memorables, entre ellas las sonatas para piano de Mozart en colaboraci\u00f3n con Sviatoslav Richter, pianista con el que estableci\u00f3 un importante v\u00ednculo art\u00edstico y que la consideraba su heredera."@es,
        "Elisabeth Leonskaja (born November 23, 1945) is a distinguished Soviet and Austrian pianist and teacher. She was born to a family of Jewish and Polish extraction living in Tbilisi, then the capital of the Georgian Soviet Socialist Republic. In 1964, she began studies in the Moscow Conservatory. During her conservatory years she won prizes in the prestigious Enescu, Marguerite Long\u2013Jacques Thibaud and Queen Elizabeth international piano competitions in Bucharest, Paris and Brussels."@en,
        "Elisabeth Leonskaja ou Leonska\u00efa (en russe : \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0418\u043b\u044c\u0438\u043d\u0438\u0447\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, Elizaveta Ilinitchna Leonska\u00efa), n\u00e9e le 23 novembre 1945 \u00e0 Tbilisi, en RSS de G\u00e9orgie (Union sovi\u00e9tique), est une pianiste russe et autrichienne."@fr,
        "Elisabeth Leonskaja, ook wel Leonskaya, (Russisch: \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0418\u043b\u044c\u0438\u043d\u0438\u0447\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, Elizaveta Ilinichna Leonskaja) (Tbilisi, Georgi\u00eb, 23 november 1945) is een Georgisch pianiste. Ze gaf haar eerste concert op elfjarige leeftijd. In 1964 begon ze haar pianostudie aan het Conservatorium van Moskou bij Jacob Milstein. Gedurende haar conservatoriumperiode won ze diverse prijzen in concoursen in Boekarest, Brussel en Parijs."@nl,
        "Elisabeth Leonskaja, russisch \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, (* 23. November 1945 in Tiflis, Sowjetunion) ist eine russische Pianistin."@de,
        "Jelizawieta Iljiniczna Leonska (ros. \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0418\u043b\u044c\u0438\u043d\u0438\u0447\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f; ur. 23 listopada 1945 r. w Tbilisi, Zwi\u0105zek Radziecki) \u2013 rosyjska pianistka i pedagog fortepianu. Wyst\u0119puje jako Elisabeth Leonskaja."@pl,
        "Nata da una famiglia di origine ebreo-polacca a Tbilisi, allora capitale della Repubblica Socialista Sovietica della Georgia. Diede il suo primo concerto in pubblico all'et\u00e0 di 11 anni. Nel 1964 inizia gli studi al Conservatorio di Mosca sotto la guida di Jacob Milstein. Durante gli anni del conservatorio vinse premi in concorsi musicali a Bucarest, Bruxelles, Parigi. Nel 1978 lascia l'Unione Sovietica per trasferirsi a Vienna, dove vive a tutt'oggi."@it,
        "\u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0418\u043b\u044c\u0438\u043d\u0438\u0447\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0440\u043e\u0434. 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30b6\u30fc\u30d9\u30c8\u30fb\u30a4\u30ea\u30fc\u30cb\u30c1\u30ca\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30b9\u30ab\u30e4\uff08\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439: \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0418\u043b\u044c\u0438\u043d\u0438\u0447\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Elisabeth Ilinichna Leonskaja , 1945\u5e7411\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u306e\u30c8\u30d3\u30ea\u30b7\u751f\u307e\u308c\u306e\u5973\u6d41\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29718547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Leonskaja>,
        <http://viaf.org/viaf/29718547>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db511542-7e53-4dfb-b513-504d52a0446f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabeth_Leonskaja.
doremus_artist:1fe0f856-22c7-349e-8854-c6a90e0a39d7
    dbp:birthPlace dbr:German_Confederation;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Hannah Mathilde Freifrau von Rothschild (* 5. M\u00e4rz 1832 in Frankfurt am Main, Ro\u00dfmarkt 9; \u2020 8. M\u00e4rz 1924 ebenda) war eine deutsche M\u00e4zenin j\u00fcdischen Glaubens."@de,
        "Hannah Mathilde Rothschild (5 March 1832 \u2013 8 March 1924) was a wealthy German baroness, composer and patron of the Jewish faith."@en;
    owl:sameAs viaf:12028893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mathilde_Hannah_von_Rothschild>,
        <http://viaf.org/viaf/12028893>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frankfurt_Am_Main-Zeil-Ansicht_von_der_Hauptwache_nach_Osten-1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mathilde_Hannah_von_Rothschild.
doremus_artist:1ff58f2c-6e8a-39f0-a36c-870d39c5b9cc
owl:sameAs viaf:38961276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38961276>.
doremus_artist:201fd64c-3f86-3db7-a2c1-df49620b9edc
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Joseph (Joe) Byrd (Louisville, 19 december 1937) is een Amerikaans toetsenist en componist. Hij werd bekend als oprichter van de experimentele en psychedelische rockbands The United States of America en Joe Byrd and the Field Hippies, en als componist."@nl,
        "Joseph Hunter Byrd (born December 19, 1937) is an American composer, musician and academic. After first becoming known as an experimental composer in New York City and Los Angeles in the early and mid-1960s, he became the leader of The United States of America, an innovative but short-lived band that integrated electronic sound and radical political ideas into rock music. In 1968 he recorded the album The American Metaphysical Circus, credited to Joe Byrd and the Field Hippies. After working as a record producer, arranger, and soundtrack composer, he became a university teacher in music history and theory."@en;
    owl:sameAs viaf:3808854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Byrd>,
        <http://viaf.org/viaf/3808854>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eacf9fa0-8ef2-4ed9-9b19-4262b2f65565>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Byrd.
doremus_artist:208c3385-a8a8-31f0-a041-f7207f8b9788
    dbp:birthPlace dbr:Notting_Hill_Gate;
    rdfs:comment
        "Come chitarrista si notano le diverse influenze del suo stile (che spaziano da Buddy Holly e James Burton fino a Les Paul e Django Reinhardt) e la sua predilezione per l'improvvisazione che preferisce rispetto agli assolo. La sua prima registrazione avvenne nel 1967 come componente dei Fairport Convention. Nonostante i suoi album da solista (spesso realizzati in collaborazione con la moglie Linda) non abbiano mai raggiunto un successo commerciale importante, \u00e8 considerato un songwriter di alto livello e un ottimo chitarrista, sia dal vivo che in studio."@it,
        "Richard John Thompson (Londen, 3 april 1949) is een Brits zanger en gitarist. Thompson werd vooral bekend als lid van Fairport Convention, een invloedrijke folkrockband die mede door hem was opgericht en die in de daaropvolgende jaren een belangrijk stempel drukte op de Britse folkrock. Nadat hij deze band had verlaten begon hij een solocarri\u00e8re en vormde hij enkele jaren een duo met zijn toenmalige vrouw Linda Thompson. Thompson geldt tot op heden als een inventief en technisch zeer begaafde gitarist. Hun zoon Teddy is eveneens actief als zanger en gitarist."@nl,
        "Richard John Thompson OBE (* 3. April 1949 in London) ist ein englischer Folk-Rock-Musiker."@de,
        "Richard John Thompson OBE (born 3 April 1949) is an English singer, songwriter, and guitarist. He made his d\u00e9but as a recording artist as a member of Fairport Convention in September 1967. He continues to write and record new material regularly and frequently performs live at venues throughout the world. Thompson was appointed Officer of the Order of the British Empire (OBE) in the 2011 New Year Honours for services to music. On 5 July 2011, he was awarded an honorary doctorate by the University of Aberdeen."@en,
        "Richard John Thompson, OBE (3 de abril de 1949), \u00e9 um compositor e guitarrista brit\u00e2nico. Foi considerado o 69\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        "Richard Thompson (ur. 3 kwietnia 1949 roku) \u2013 brytyjski gitarzysta oraz autor piosenek. Jest wegetarianinem. Po raz pierwszy zaistnia\u0142 na scenie muzycznej jako cz\u0142onek-za\u0142o\u017cyciel brytyjskiego zespo\u0142u folkrockowego Fairport Convention. W wieku 19 lat skomponowa\u0142 najwi\u0119kszy przeb\u00f3j zespo\u0142u, Meet on the Ledge, umieszczony na albumie What We Did on Our Holidays (1968). Ostatnio Richard wsp\u00f3\u0142pracuje z by\u0142ym basist\u0105 folkrockowej formacji Pentangle \u2013 Dannym Thompsonem (nie s\u0105 spokrewnieni), zagra\u0142 r\u00f3wnie\u017c na p\u0142ycie swojej by\u0142ej \u017cony, Lindy, Fashionably Late (2003)."@pl,
        "Richard Thompson, n\u00e9 le 3 avril 1949 \u00e0 Notting Hill, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et guitariste de folk et de folk rock, de nationalit\u00e9 britannique. Richard Thompson occupe la 19\u00b0 place du classement des \u00ab 100 plus grands guitaristes de tous les temps \u00bb du magazine Rolling Stone, mais sa carri\u00e8re d'auteur-compositeur, surtout, en fait l'un des musiciens dont l'influence fut la plus profonde et la plus durable, sur de nombreux courants musicaux contemporains. David Byrne, Elvis Costello, Michael Doucet, Los Lobos, Del McCoury, Robert Plant, Bonnie Raitt, les Pointer Sisters, REM, Jo-El Sonnier figurent parmi les artistes qui ont rencontr\u00e9 le succ\u00e8s en interpr\u00e9tant les chansons qu'il a \u00e9crites et compos\u00e9es."@fr,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0422\u043e\u043c\u043f\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Thompson; 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1949, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0412 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Rolling Stone \u043f\u043e\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 19 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u00ab100 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:74664857;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Thompson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/74664857>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Thompson_-_6-21-07_-_Photo_by_Anthony_Pepitone.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Thompson_(musician)>.
doremus_artist:2119d49e-bcea-3af5-8e32-91f7a7a35e19
owl:sameAs viaf:48491536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48491536>.
doremus_artist:222a2427-68e2-38a5-8173-968645187f60
    rdfs:comment
        "Johanna Peters (3 January 1932 \u2013 27 May 2000 ) was a Scottish mezzo-soprano who played a prominent role in British operatic life during her 40-year career, first as singer, and later as a distinguished voice teacher at the Guildhall School of Music. As a singer, she was particularly known for her intelligent portrayal of a wide variety of character parts and created the roles of Hippolyta in Benjamin Britten's A Midsummer Night's Dream and The Widow Sweeney in Nicholas Maw's The Rising of the Moon. For many years she and her companion, Anne Wood, ran their own small touring company, Phoenix Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:76505366;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johanna_Peters>,
        <http://viaf.org/viaf/76505366>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johanna_Peters.
doremus_artist:2264c640-d7ab-338b-896d-9474e739241e
owl:sameAs viaf:64201390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64201390>.
doremus_artist:22d2da7b-7cc2-3dbc-b7b5-37a190d896f4
owl:sameAs viaf:42038568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42038568>.
doremus_artist:238dcd1a-e335-3a92-844f-36cb50f74057
    dbp:birthPlace dbr:Steyr;
    rdfs:comment
        "Wolff Jacob Lauffensteiner est un compositeur et luthiste autrichien de la p\u00e9riode baroque, n\u00e9 pr\u00e8s de Steyr en 1676 et mort le 26 mars 1754. Il est l'exact contemporain du luthiste autrichien Johann Georg Weichenberger, n\u00e9 la m\u00eame ann\u00e9e que lui, et pr\u00e9c\u00e8de Silvius Leopold Weiss de dix ans."@fr,
        "Wolff Jakob Lauffensteiner (1676\u20131754) was an eminent Austrian lutenist active in the Bavarian court where he spent much of his career in service to the Elector of Bavaria in Munich. Some of Lauffensteiner's compositions for lute have survived. Lauffensteiner was born in Steyr. Only his baptism date is known - 28 April 1676. He died in Munich on 26 March 1754. His father, who bore the same name, was the towerkeeper in Steyr."@en,
        "\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30fb\u30e4\u30b3\u30d6\u30fb\u30e9\u30a6\u30d5\u30a7\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30ca\u30fc\uff08Wolff Jacob Lauffensteiner, 1676\u5e74\u9803 - 1754\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30a2\u30fc\uff08\u73fe\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff09\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f32\u4e16\u306e\u606f\u5b50\u305f\u3061\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u517c\u5f93\u8005\u3068\u3057\u3066\u4ed5\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34879046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolff_Jakob_Lauffensteiner>,
        <http://viaf.org/viaf/34879046>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolff_Jakob_Lauffensteiner.
doremus_artist:2464642b-e312-3c5b-a3eb-6307f4241d51
owl:sameAs viaf:46644165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46644165>.
doremus_artist:24b87bcc-9f05-35b0-b7fc-71882b904b9f
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Zagora_(Maroc)>;
    rdfs:comment
        "Majid Bekkas est un musicien marocain multi-instrumentiste, compositeur, professeur de chant, de oud, et de guitare classique. Il est \u00e9galement codirecteur artistique du festival jazz au Chellah \u00e0 Rabat depuis 1996. Amateur des fusions entre la musique traditionnelle gnaoui et le blues afro-am\u00e9ricain, il participe depuis quelques ann\u00e9es \u00e0 diff\u00e9rents projets et festivals de jazz internationaux."@fr;
    owl:sameAs viaf:63454457;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Majid_Bekkas>,
        <http://viaf.org/viaf/63454457>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Majid_Bekkas.
doremus_artist:24c739c7-397f-3ab6-95ea-948b426d22f3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Ginette Martenot (* 27. Januar 1902 in Paris; \u2020 6. September 1996 in Neuilly-sur-Seine) war eine franz\u00f6sische Pianistin, Ondes-Martenot-Spielerin und Musikp\u00e4dagogin."@de,
        "Ginette Martenot (1902\u20131996) was a French pianist and expert and leading performer on the twentieth-century electronic instrument the ondes Martenot, which was invented by her brother Maurice. At the age of sixteen, she entered the Paris Conservatory, where she studied counterpoint and fugue with the composer Arthur Honegger. She gave the first performance (and subsequently made recordings) as solo ondist in Messiaen's Turangal\u00eela-Symphonie, with Yvonne Loriod taking the solo piano part. Martenot taught the composer Serge Nigg."@en,
        "Ginette Martenot (n\u00e9e le 27 janvier 1902 \u00e0 Paris et morte le 6 septembre 1996 \u00e0  Neuilly-sur-Seine) est une pianiste et une ondiste fran\u00e7aise. Elle est la s\u0153ur de Madeleine Martenot et de Maurice Martenot."@fr;
    owl:sameAs viaf:117756279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ginette_Martenot>,
        <http://viaf.org/viaf/117756279>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ginette_Martenot.
doremus_artist:256d64cf-2ca1-35e4-a6ec-7eb43937ac07
    dbp:birthPlace res:Barika;
    dbp:deathPlace res:Alger;
    rdfs:comment
        "Abdelhamid Ababsa (Barika, 15 d\u00e9cembre 1918 \u2014 Alger, 15 mai 1998), est un auteur compositeur et interpr\u00e8te alg\u00e9rien, surtout c\u00e9l\u00e8bre pour sa chanson Hyzia."@fr;
    owl:sameAs viaf:76517751;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Abdelhamid_Ababsa>,
        <http://viaf.org/viaf/76517751>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Abdelhamid_Ababsa.
doremus_artist:25a8de22-2b69-3fba-89c4-36bb83d665b2
owl:sameAs viaf:40534122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40534122>.
doremus_artist:26c647c8-3890-3943-b0eb-634a1fc78812
owl:sameAs viaf:19108829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19108829>.
doremus_artist:2741ed60-a57e-32e1-a20c-ac57edc98829
owl:sameAs viaf:7723662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7723662>.
doremus_artist:285a42c7-25ff-3af2-af61-94bcb140bf0e
    dbp:birthPlace dbr:Monaco;
    rdfs:comment
        "Shani Diluka (* 7. November 1976 in Monaco) ist eine franz\u00f6sische Pianistin sri-lankischer Eltern."@de,
        "Shani Diluka (born 7 November 1976 in Monaco) is a pianist of Sri Lankan parents. She was among those to benefit from a programme initiated by Princess Grace of Monaco, which allowed talented children to receive special music lessons integrated into their normal schooling. She received the first prize in the Acad\u00e9mie de Musique (Fondation Prince Rainier III). She subsequently studied with Odile Poisson, a pupil of Pierre Sancan. Enrolled in the Conservatoire de Paris in 1997, she studied with Georges Pludermacher and Fran\u00e7ois Fr\u00e9d\u00e9ric Guy and later with Marie-Fran\u00e7oise Bucquet, Nicholas Angelich and Bruno Rigutto"@en,
        "Shani Diluka, n\u00e9e le 7 novembre 1976 \u00e0 Monaco est une pianiste n\u00e9e de parents srilankais. Elle b\u00e9n\u00e9ficie d'un programme initi\u00e9 par la Princesse Grace de Monaco, gr\u00e2ce auquel les enfants particuli\u00e8rement dou\u00e9s se voient offrir des le\u00e7ons de musique sp\u00e9ciales int\u00e9gr\u00e9es \u00e0 leur scolarit\u00e9. Elle re\u00e7oit le premier prix de l'Acad\u00e9mie de Musique (Fondation Prince Rainier III)."@fr,
        "\u0428\u0430\u043d\u0438 \u0414\u0438\u043b\u0443\u043a\u0430 (\u0444\u0440. Shani Diluka, 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1976, \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:20016434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shani_Diluka>,
        <http://viaf.org/viaf/20016434>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shani_Diluka.
doremus_artist:2899a730-eb1a-31c1-baf8-20eceb7920ed
owl:sameAs viaf:117243740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117243740>.
doremus_artist:2924bd9d-530a-3fd3-8017-4047fee451af
owl:sameAs viaf:32262679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32262679>.
doremus_artist:2ab11ce3-b0f5-3c82-9874-cbc2e7e2f466
owl:sameAs viaf:29828080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29828080>.
doremus_artist:2be0ee38-8622-3d87-82e0-4c108333705c
    dbp:birthPlace dbr:Vevey;
    rdfs:comment
        "Antoine Chessex (* 1980 in Vevey, Schweiz) ist ein Schweizer Komponist, Klangk\u00fcnstler und Saxofonist. Im Fokus seiner Arbeiten steht die Auseinandersetzung mit physikalischen Aspekten von Klang und H\u00f6rpsychologischen Ph\u00e4nomenen im Raum. Seine Kompositionen sind oft durch die Erzeugung von Klangfl\u00e4chen charakterisiert. Die Werke von Chessex haben \u00fcber die Jahre die Grenzen zwischen Noise, Improvisation, notierte Neue Musik und Klangkunst \u00fcberschritten."@de,
        "Antoine Chessex (n\u00e9 en 1980 \u00e0 Vevey en Suisse) est un compositeur, saxophoniste, performeur et musicien exp\u00e9rimental."@fr,
        "Antoine Chessex is a Swiss composer, saxophone player and sound artist born in 1980 in Vevey (CH). His works assume a wide diversity of forms spanning compositions for ensembles, solo performances, sound installations and transdisciplinary projects. Chessex's compositions are characterized by textural density and microtonal tensions often resulting in sound masses addressing the physical dimensions of sound and spaces. He presents his works worldwide and appeared at numerous international venues and festivals in the United States, Japan, China, Russia and all around Europe."@en;
    owl:sameAs viaf:311574056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Chessex>,
        <http://viaf.org/viaf/311574056>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoine_Chessex.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Chessex.
doremus_artist:2c2a535b-bc6a-3ff6-9127-9c8d2da5c8d2
owl:sameAs viaf:27258159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27258159>.
doremus_artist:2c4adb6d-3ad2-3708-91b0-7bcdb6e29d63
owl:sameAs viaf:39397839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39397839>.
doremus_artist:2dcdf78d-d9bf-3cb1-bf24-0639fbf19ac7
owl:sameAs viaf:34645607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34645607>.
doremus_artist:2e15017e-808f-3f1f-9c35-e2334f126a82
owl:sameAs viaf:49453611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49453611>.
doremus_artist:304864c3-229d-3d12-94f0-01fdaed418cb
owl:sameAs viaf:64272092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64272092>.
doremus_artist:31bb10bb-5cd2-3c54-887b-8ee64644371d
owl:sameAs viaf:79169426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79169426>.
doremus_artist:32c6e955-6e48-3adc-937a-cf360bc1fb6e
owl:sameAs viaf:152032983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/152032983>.
doremus_artist:3345defe-8026-3550-ad36-eeb2a7f3f257
    dbp:birthPlace dbr:Roccasecca;
    dbp:deathPlace dbr:Cassino;
    rdfs:comment
        "Severino Gazzelloni (* 5. Januar 1919 in Roccasecca in der Provinz Frosinone; \u2020 21. November 1992 in Cassino) war ein italienischer klassischer Fl\u00f6tist, der zu den gr\u00f6\u00dften Fl\u00f6tisten des 20. Jahrhunderts gez\u00e4hlt wird. Gazzelloni war auch Fl\u00f6tenlehrer an der Accademia Santa Cecilia in Rom, an der Chigiana Akademie in Siena und seit 1952 bei den Ferienkursen f\u00fcr Neue Musik in Darmstadt. Zu seinen Sch\u00fclern z\u00e4hlen u. a. Roberto Fabbriciani und der Jazzmusiker Eric Dolphy. Er war seit 1964 verheiratet und hatte zwei Kinder. In seinem Heimatort findet ein Festival unter seinem Namen statt."@de,
        "Severino Gazzelloni (January 5, 1919 \u2013 November 21, 1992), was an Italian flute player."@en,
        "Severino Gazzelloni (Roccasecca (Itali\u00eb), 5 januari 1919 \u2013 Cassino, 21 november 1992) was een Italiaans fluitist. Gazzelloni wordt tot de grootste fluitisten van de 20e eeuw gerekend."@nl,
        "Severino Gazzelloni (Roccasecca, 5 de enero de 1919 - Cassino, 21 de noviembre de 1992) fue un flautista italiano, uno de los mayores virtuosos del siglo XX. Durante treinta a\u00f1os fue el primer flauta de la Orquesta de la RAI y muchos compositores contempor\u00e1neos le dedicaron obras, escritas especialmente para \u00e9l (entre otros, Luciano Berio, Pierre Boulez, Bruno Maderna e \u00cdgor Stravinsky). Adem\u00e1s, entre los a\u00f1os 70 y 80, ha trabajado con reconocidos m\u00fasicos italianos de jazz como el pianista Enrico Intra, el bajista-arreglista Pino Presti y el baterista Tullio De Piscopo."@es,
        "Severino Gazzelloni (ur. 5 stycznia 1919 w Roccasecca, zm. 22 listopada 1992 w Cassino) \u2013 w\u0142oski flecista. Uko\u0144czy\u0142 Conservatorio di Santa Cecilia w Rzymie, p\u00f3\u017aniej by\u0142 pedagogiem tego konserwatorium, a tak\u017ce Accademia Musicale Chigiana w Sienie i na Letnich Kursach Nowej Muzyki w Darmstadcie. W 1952 otrzyma\u0142 Mi\u0119dzynarodow\u0105 Nagrod\u0119 w Darmstadcie. Wraz z zespo\u0142em I Musici nagra\u0142 na p\u0142yty wiele utwor\u00f3w dawnych w\u0142oskich kompozytor\u00f3w, wykonywa\u0142 te\u017c muzyk\u0119 wsp\u00f3\u0142czesn\u0105."@pl,
        "Severino GazzelloniFichier:Gazzelloni.jpg Severino Gazzelloni et sa fl\u00fbte Severino Gazzelloni (de son vrai nom Gazzellone, n\u00e9 le 5 janvier 1919 \u00e0 Roccasecca et mort le 21 novembre 1992 \u00e0 Cassino) est un fl\u00fbtiste italien."@fr,
        "\u00c8 stato uno dei primi pionieri della riscoperta moderna in Italia del flauto, strumento che, grazie alla straordinaria figura dell'artista, ha iniziato gradualmente ad ottenere larga e condivisa considerazione in virt\u00f9 delle sue peculiari caratteristiche di agilit\u00e0, bellezza del suono e larghe possibilit\u00e0 d'uso nell'impiego solistico, particolare quest'ultimo che Gazzelloni considerava fermamente e in modo duraturo nel tempo."@it,
        "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0438\u0301\u043d\u043e \u0413\u0430\u0446\u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Severino Gazzelloni; 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1919, \u0420\u043e\u043a\u043a\u0430\u0441\u0435\u043a\u043a\u0430, \u0424\u0440\u043e\u0437\u0438\u043d\u043e\u043d\u0435 \u2014 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1992, \u041a\u0430\u0441\u0441\u0438\u043d\u043e,\u0424\u0440\u043e\u0437\u0438\u043d\u043e\u043d\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30bb\u30f4\u30a7\u30ea\u30fc\u30ce\u30fb\u30ac\u30c3\u30bc\u30ed\u30fc\u30cb\uff08Severino Gazzelloni, 1919\u5e741\u67085\u65e5 - 1992\u5e7411\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u30ac\u30c3\u30c4\u30a7\u30ed\u30fc\u30cb\u3068\u3082\u3002 \u30ed\u30c3\u30ab\u30bb\u30c3\u30ab\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30ab\u30c3\u30b7\u30fc\u30ce\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u306b\u5b66\u3076\u3002RAI\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u309230\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u7d9a\u3051\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304b\u3089\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u305f\u3002\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3001\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\u3089\u304b\u3089\u732e\u5448\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u521d\u6f14\u3057\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30f4\u30a1\u30ec\u30fc\u30ba\u306e\u300a\u5bc6\u5ea621.5\u300b\u3092\u666e\u53ca\u3055\u305b\u3001\u798f\u5cf6\u548c\u592b\u306b\u65b0\u4f5c\u3092\u4f9d\u5631\u3057\u3001\u305d\u306e\u300a\u7791\u300b\u3092\u521d\u6f14\u3057\u305f\u306a\u3069\u306e\u529f\u7e3e\u3082\u3042\u308b\u3002\u30b7\u30a8\u30ca\u306e\u30ad\u30fc\u30b8\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3084\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u590f\u5b63\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u3067\u306e\u6d3b\u8e8d\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u8457\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u594f\u8005\u306e\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c9\u30eb\u30d5\u30a3\u30fc\u306f\u9580\u4e0b\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:196145;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Severino_Gazzelloni>,
        <http://viaf.org/viaf/196145>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f543587-f1b0-4111-83ce-83b831146ddb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gazzelloni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Severino_Gazzelloni.
doremus_artist:34ea39c1-2792-3acb-b5c6-08d91d14d729
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Viper,_Kentucky>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Berea,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        "Jean Ritchie (December 8, 1922 \u2013 June 1, 2015) was an American folk music singer, songwriter, and Appalachian dulcimer player."@en,
        "Jean Ritchie (Perry County (Kentucky), 8 december 1922 \u2013 aldaar, 1 juni 2015) was een Amerikaans auteur, artiest, componist en een verzamelaar van folkmuziek."@nl,
        "Jean Ritchie (Viper, Kentucky, 8 de dezembro de 1922 \u2013 Berea, Kentucky, 1 de junho de 2015) foi uma cantora-compositora americana de folk, e tocadora de Salt\u00e9rio dos Apalaches."@pt,
        "Jean RitchieFichier:Jean Ritchie (2671008759).jpg Jean Ritchie en 2004. Jean Ritchie (8 d\u00e9cembre 1922 \u2013 1er juin 2015) est une chanteuse am\u00e9ricaine de musique folk."@fr,
        "Jean Ruth Ritchie (ur. 8 grudnia 1922, zm. 1 czerwca 2015) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka folkowa. W 1940 roku folklorysta Alan Lomax nagra\u0142 jej interpretacje dawnych utwor\u00f3w dla potrzeb archiwum Biblioteki Kongresu, a w 1958 roku Ritchie nagra\u0142a swoj\u0105 debiutanck\u0105 p\u0142yt\u0119 pt. Jean Ritchie Singing the Traditional Songs of Her Kentucky Mountain Family. W ci\u0105gu swojej kariery wyst\u0119powa\u0142a mi\u0119dzy innymi u boku Pete Seegera i Docka Watsona. By\u0142a jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych dwudziestowiecznych popularyzatorek Appalaskich cymba\u0142\u00f3w (Appalachian dulcimer), a jako kolekcjonerka utwor\u00f3w ludowych, autorytetem w zakresie ich pochodzenia, wykonania oraz r\u00f3\u017cnic w wariantach regionalnych. Jean Ritchie by\u0142a r\u00f3wnie\u017c laureatk\u0105 licznych nagr\u00f3d, a tak\u017ce bohaterk\u0105 filmu dokumentalnego Mountain Born: The Jean Ritchie Story "@pl;
    owl:sameAs viaf:52423989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Ritchie>,
        <http://viaf.org/viaf/52423989>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JeanRitchie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Ritchie.
doremus_artist:34fa385d-3a39-3b14-b04d-87cc80ff8c95
    dbp:birthPlace dbr:Le_Touquet;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Christian Ferras (* 17. Juni 1933 in Le Touquet; \u2020 14. September 1982 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Violinist. Sein Vater, Robert, war ein Hotelier und ein ehemaliger Violinsch\u00fcler von Marcel Chailley, der ein enger Freund und Bewunderer von Camille Saint-Sa\u00ebns gewesen war. Christian war ein sehr talentierter Sch\u00fcler und machte ph\u00e4nomenale Fortschritte unter dem wachsamen Auge seines Vaters. 1941, gerade 8 Jahre alt, begann Christian Ferras Studien am Musikkonservatorium von Nizza bei Charles Bistesi, der ein Sch\u00fcler von Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe gewesen war. Im darauf folgenden Jahr trat er erstmals \u00f6ffentlich auf, und 1943 gewann er den 1. Preis des Konservatoriums."@de,
        "Christian Ferras (17 June 1933 \u2013 14 September 1982) was a French violinist."@en,
        "Christian Ferras (Le Touquet, 17 de junio de 1933 - Par\u00eds, 14 de septiembre de 1982) fue un violinista franc\u00e9s. Ferras empez\u00f3 a estudiar viol\u00edn con su padre, alumno de Marcel Chailley. Entr\u00f3 en el Conservatorio de Niza en 1941, como estudiante de Charles Bistesi, antiguo alumno de Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe, y dos a\u00f1os despu\u00e9s obtuvo el primer premio de viol\u00edn. En 1944 se traslad\u00f3 al Conservatorio de Par\u00eds. En 1946 gan\u00f3 el primer premio en las disciplinas de viol\u00edn y m\u00fasica de c\u00e1mara, y comenz\u00f3 a dar conciertos con la orquesta Pasdeloup y el director Arbert Woff (despu\u00e9s Paul Paray). Trabaj\u00f3 con el violinista y compositor rumano George Enescu."@es,
        "Christian Ferras, n\u00e9 au Touquet-Paris-Plage (France) le 17 juin 1933 et mort \u00e0 Paris le 14 septembre 1982, est un violoniste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u0301\u043d \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Christian Ferras; 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1933, \u041b\u0451 \u0422\u0443\u043a\u0435, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041f\u0430-\u0434\u0435-\u041a\u0430\u043b\u0435 \u2014 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1982, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30b9\uff08Christian Ferras, 1933\u5e746\u670817\u65e5 - 1982\u5e749\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116508455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Ferras>,
        <http://viaf.org/viaf/116508455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71b66ee4-807d-4077-99ca-61b308aba02b>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Ferras_1965_touring_Southern_Africa.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Ferras.
doremus_artist:350a602d-2d5c-3ef6-9d61-ab317555b111
    dbp:birthPlace res:Roubaix;
    rdfs:comment
        "Luc Barney (au civil : Albert Edmond Van Hecke), n\u00e9 le 25 juillet 1916 \u00e0 Roubaix et mort le 9 octobre 1991 \u00e0 Clichy-la-Garenne, est un chanteur d'op\u00e9rette et un com\u00e9dien fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:17484993;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Luc_Barney>,
        <http://viaf.org/viaf/17484993>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luc_Barney.
doremus_artist:35321b96-0782-3971-99e2-51b118dc811c
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        """Anna McGarrigle (n\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al le 4 d\u00e9cembre 1944) est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9coise de musique folk. Avec sa s\u0153ur Kate McGarrigle, elle a publi\u00e9 une dizaine d'albums chant\u00e9s en fran\u00e7ais et en anglais, et collabor\u00e9 avec nombre d'artistes comme Emmylou Harris, Nick Cave, Rufus Wainwright, Martha Wainwright, Loudon Wainwright III, Linda Ronstadt, Gilles Vigneault... Elle est \u00e9galement la m\u00e8re de la chanteuse Lily Lanken. 
* Portail de la musique Portail de la musique   
* Portail du Qu\u00e9bec Portail du Qu\u00e9bec"""@fr,
        "Anna McGarrigle, CM (born December 4, 1944) is a Canadian folk music singer and songwriter who wrote and performed as a duo with her sister, Kate McGarrigle, until Kate's death in 2010."@en;
    owl:sameAs viaf:12163913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_McGarrigle>,
        <http://viaf.org/viaf/12163913>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f80f2335-a09d-4538-b0a5-4cc2c9cfe8ed>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_McGarrigle.
doremus_artist:3564a6e8-766e-3eb6-8829-503b23c3706b
owl:sameAs viaf:42031573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031573>.
doremus_artist:35eb08a1-aa42-3b39-b591-6d54ab674749
owl:sameAs viaf:26015897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26015897>.
doremus_artist:37e710c3-af51-37bc-8432-e70b551a51d1
owl:sameAs viaf:84507657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84507657>.
doremus_artist:3855e955-0dff-3418-b699-2a20b5a886dd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wells,_Somerset>;
    rdfs:comment
        "Ronald Geoffrey Corp, SSC, OBE (born 4 January 1951) is a composer, conductor and Church of England priest. He is founder and Artistic Director of the New London Orchestra (NLO) and the New London Children's Choir. Corp is Musical Director of the London Chorus, a position he took up in 1994, and is also Musical Director of the Highgate Choral Society. Corp was born and grew up in Wells, Somerset, later studying music at Oxford University. He was appointed Officer of the Order of the British Empire (OBE) in the 2012 New Year Honours for services to music."@en;
    owl:sameAs viaf:34653543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronald_Corp>,
        <http://viaf.org/viaf/34653543>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62f405fa-12a8-4115-b063-0477b16ed1dc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronald_Corp.
doremus_artist:38672b7e-e454-3ea9-bd92-9c1c28ba7f25
owl:sameAs viaf:71579938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71579938>.
doremus_artist:38bc57fb-7627-313a-9f90-4e7ae0f04ccd
owl:sameAs viaf:24918367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24918367>.
doremus_artist:38f2cace-3008-3823-b635-e17f6e4bea1d
    owl:sameAs viaf:42032818;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032818>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82ce7132-6c08-4ff1-b48e-5718d49f5bb9>.
doremus_artist:39bac517-67da-3039-a31a-4105dd6d6ddd
    dbp:birthPlace dbr:Cape_Town;
    dbp:deathPlace dbr:Paarl;
    rdfs:comment
        "Deon van der Walt (28 July 1958 \u2013 29 November 2005), was a South African tenor. Van der Walt studied singing at Stellenbosch University and made his debut as Jaquino in Beethoven's Fidelio at the Cape Town Opera before he had graduated. Numerous scholarships and awards allowed him to continue his studies abroad. In 1981, he won the Internationaler Mozartwettbewerb in Salzburg. His first formal engagement took him to Gelsenkirchen's Musiktheater im Revier, then to the Staatsoper Stuttgart and Zurich Opera. He was invited to perform at the Royal Opera House in London in 1985 and there made his debut as Almaviva in Rossini\u2019s The Barber of Seville."@en,
        "Deon van der Walt (28. Juli 1958 in Kapstadt, S\u00fcdafrika - 29. November 2005 bei Paarl) war ein s\u00fcdafrikanischer Operns\u00e4nger (lyrischer Tenor), der seit 1988 seinen ersten Wohnsitz in der Schweiz hatte."@de;
    owl:sameAs viaf:22336835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deon_van_der_Walt>,
        <http://viaf.org/viaf/22336835>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Deon_van_der_Walt.
doremus_artist:39bbf250-8fc3-39e1-8dd5-91978f9c0e82
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """45xCet article ne cite aucune source et peut contenir des informations erron\u00e9es (septembre 2016). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article). Trouver des sources : "Artur Bodanzky" \u2013  
* Google News 
* Google Books 
* Google Scholar 
* E. Universalis 
* Gallica 
* Pers\u00e9e"""@fr,
        "Artur Bodanzky (16 de Dezembro de 1877 - 23 de Novembro de 1939) foi um maestro austr\u00edaco particularmente associado com as \u00f3peras de Wagner."@pt,
        "Artur Bodanzky (also written as Artur Bodzansky) (16 December 1877 in Vienna \u2013 23 November 1939 in New York) was an Austrian-American conductor particularly associated with the operas of Wagner."@en,
        "Artur Bodanzky, auch Artur Bodansky, Artur Bodanszky, Artur Bodzansky oder Arthur Bodanzky (16. Dezember 1877 in Wien \u2013 23. November 1939 in New York) war ein \u00f6sterreichisch-amerikanischer Geiger, Konzertdirigent und Kapellmeister der Metropolitan Opera in New York."@de,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0411\u043e\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Artur Bodzansky, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 Bodansky; 1877\u20141939) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5546\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30c4\u30a7\u30e0\u30ea\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u3092\u8ee2\u3005\u3068\u3059\u308b\u30021915\u5e74\u306b\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u6c42\u8077\u306e\u305f\u3081\u6e21\u7c73\u3002\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u306b\u304a\u3051\u308b\u5f8c\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u304c\u304b\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1928\u5e74\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u4efb\u52d9\u304b\u3089\u52c7\u9000\u3057\u3001\u5f8c\u3092\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u306b\u8b72\u308b\u3068\u306e\u58f0\u660e\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u304c\u3001\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u304c\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0\u3067\u975e\u96e3\u3092\u6d74\u3073\u3001\u533b\u8005\u306e\u52a9\u8a00\u3067\u81ea\u3089\u8eab\u3092\u9000\u304b\u3056\u308b\u3092\u5f97\u306a\u304f\u306a\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u30dc\u30c0\u30f3\u30c4\u30ad\u30fc\u306f\u4e8b\u5b9f\u4e0a\u306e\u7d42\u8eab\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59288996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Artur_Bodanzky>,
        <http://viaf.org/viaf/59288996>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3cd4c054-8542-4294-9e23-a3384aabc411>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Artur_Bodanzky_at_the_Metropolitan_Opera_in_1915.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Artur_Bodanzky.
doremus_artist:39f7b0b7-ed60-376c-9fe0-4256a200e2bd
    dbp:birthPlace dbr:Kagera_Region;
    rdfs:comment
        """Saida Karoli (born April 4, 1976) is a traditionalist Tanzanian singer and performer who has staged live shows in Tanzania, Kenya, Uganda, Rwanda, Burundi and DRC. Karoli was born in 1976 in Rwongwe, a small village in the Bukoba Rural district in the northern Tanzanian Kagera Region on the western side of Lake Victoria. "Maria Salome", a song from her first album Chambua kama Karanga reached number three in airplay on Tanzanian radio. After the song's success in Uganda, she became popularly known there as Wanchekecha, a nickname derived from the lyrics of the song. She has entertained the Kabaka of Buganda and is an act at Zanzibar's Sauti Za Busara Festival. Most recently she was nominated for several honors at the Kora All-African Music Awards."""@en;
    owl:sameAs viaf:60984125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Saida_Karoli>,
        <http://viaf.org/viaf/60984125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Saida_Karoli.
doremus_artist:3a6f5b44-080d-3773-ba32-6f50f052ef70
owl:sameAs viaf:17226506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17226506>.
doremus_artist:3b019f9a-1959-3413-89bb-5ee161573ad3
owl:sameAs viaf:64217170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64217170>.
doremus_artist:3b62792a-a16e-346b-9513-288311087a5e
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Clyde Hart (* 24. Februar 1910 in Baltimore; \u2020 19. M\u00e4rz 1945 in New York City) war ein US-amerikanischer Jazz-Pianist, der den Modern Jazz auf dem Piano vorbereitete."@de,
        "Clyde Hart (1910 - March 19, 1945) was an American jazz pianist and arranger. He was an important figure in the transition from swing to bebop."@en;
    owl:sameAs viaf:49408256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clyde_Hart_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/49408256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15f0322a-5ba3-4c40-b411-2445f7316b7a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Clyde_Hart_(pianist)>.
doremus_artist:3b7b1458-d89c-324a-980e-6c6de578522f
owl:sameAs viaf:66749954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66749954>.
doremus_artist:3c080fa0-4bc1-3e3d-82ec-9033c522c510
    dbp:birthPlace dbr:Cannock;
    rdfs:comment
        "Elgar Howarth (Cannock, Staffordshire, 4 de noviembre de 1935), es un director de orquesta y compositor ingl\u00e9s."@es,
        "Elgar Howarth (born 4 November 1935), is an English conductor, composer and trumpeter. Howarth was born at Cannock, Staffordshire. He was educated in the 1950s at Manchester University and the Royal Manchester College of Music (the predecessor of the Royal Northern College of Music), where his fellow students included the composers Harrison Birtwistle, Alexander Goehr, Peter Maxwell Davies, and the pianist John Ogdon. Together they formed New Music Manchester, a group dedicated to the performance of new music."@en,
        "\u042d\u043b\u0433\u0430\u0440 \u0425\u043e\u0443\u0430\u0440\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elgar Howarth; \u0440\u043e\u0434. 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u041a\u044d\u043d\u043d\u043e\u043a, \u0421\u0442\u0430\u0444\u0444\u043e\u0440\u0434\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0438 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u0440\u0438\u043c\u044b\u043a\u0430\u043b \u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u00ab\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430, \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u00bb, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c \u0411\u0451\u0440\u0442\u0443\u0438\u0441\u0442\u043b\u043e\u043c, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c \u0413\u0451\u0440\u043e\u043c, \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u041c\u0430\u043a\u0441\u0432\u0435\u043b\u043b\u043e\u043c \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441\u043e\u043c. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 \u043d\u043e\u0432\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u043e\u043c: \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0425\u043e\u0443\u0430\u0440\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u0438 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u044b \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0414\u044c\u0451\u0440\u0434\u044f \u041b\u0438\u0433\u0435\u0442\u0438 \u00ab\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0442\u0432\u0438\u0430\u0440\u0445\u00bb (1978, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c) \u0438 \u0411\u0451\u0440\u0442\u0443\u0438\u0441\u0442\u043b\u0430 \u00ab\u0413\u0430\u0432\u0435\u0439\u043d\u00bb (1981, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u041b\u0438\u0434\u0441\u0435, \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30ac\u30fc\u30fb\u30cf\u30ef\u30fc\u30b9\uff08Elgar Howarth, 1935\u5e7411\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64192060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elgar_Howarth>,
        <http://viaf.org/viaf/64192060>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d75b1a80-3d1f-4a6a-903a-a8c4627a5028>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Elgar_Howarth,_Halesworth,_Suffolk,_December_2012.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elgar_Howarth.
doremus_artist:3c41ae04-e022-3172-8666-f214fb450b45
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Longpont-sur-Orge;
    rdfs:comment
        "Georges (Gy\u00f6rgy) Cziffra (Boedapest, 5 november 1921 - Senlis, 17 januari 1994) was een Hongaars pianovirtuoos."@nl,
        "Gy\u00f6rgy (Georges) Cziffra (* 5. November 1921 in Budapest; \u2020 15. Januar 1994 in Senlis, D\u00e9partement Oise) war ein ungarisch-franz\u00f6sischer Pianist."@de,
        "Gy\u00f6rgy Cziffra (Georges Cziffra, [t\u0361sif\u027e\u0252]) (Budapest, 5 novembre 1921 - Longpont-sur-Orge, 15 janvier 1994), est un pianiste virtuose hongrois naturalis\u00e9 fran\u00e7ais en 1968. Surtout connu pour son interpr\u00e9tation des \u0153uvres virtuoses de Franz Liszt, Gy\u00f6rgy Cziffra a \u00e9galement enregistr\u00e9 plusieurs compositions de Chopin et de Schumann. Son interpr\u00e9tation du Carnaval de Vienne de ce dernier a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9e par Alfred Cortot. Consid\u00e9r\u00e9 comme un des meilleurs pianistes du xxe si\u00e8cle, il est \u00e9galement connu pour ses transcriptions pour piano de diff\u00e9rentes \u0153uvres, dont Le Vol du bourdon de Nikola\u00ef Rimski-Korsakov qui pr\u00e9sente une stup\u00e9fiante imbrication d'octaves altern\u00e9es."@fr,
        "Gy\u00f6rgy Cziffra (in Hungarian form Cziffra Gy\u00f6rgy, Hungarian pronunciation: [\u02c8t\u0361sifr\u0252 \u02c8\u025f\u00f8r\u025f], also known as Georges Cziffra), 5 November 1921 \u2013 15 January 1994), was a Hungarian virtuoso pianist and composer. He became a French citizen in 1968. Cziffra is known for his recordings of works of Franz Liszt, Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin and Robert Schumann, and also for his technically demanding arrangements of several orchestral works for the piano \u2013 among them, one of Nikolai Rimsky-Korsakov's Flight of the Bumblebee."@en,
        "Gy\u00f6rgy Cziffra (ur. 5 listopada 1921 w Budapeszcie, zm. 17 stycznia 1994 w Longpont-sur-Orge) \u2013 w\u0119gierski pianista i kompozytor pochodzenia romskiego. Zas\u0142yn\u0105\u0142 jako wielki interpretator dzie\u0142 Ferenca Liszta. By\u0142 te\u017c wybitnym odtw\u00f3rc\u0105 utwor\u00f3w Fryderyka Chopina i Roberta Schumanna. Dokona\u0142 r\u00f3wnie\u017c wielu nagra\u0144 dla wytw\u00f3rni EMI i Hungaroton. Cziffra dokona\u0142 kilku znanych transkrypcji utwor\u00f3w orkiestrowych na fortepian, mi\u0119dzy innymi \u201eLotu trzmiela\u201d Rimskiego Korsakowa, wymagaj\u0105cych brawurowej techniki pianistycznej."@pl,
        "Gy\u00f6rgy Cziffra [ \u025f\u00f8r\u025f \u02c8\u02a6ifr\u0252 ] o Georges Cziffra (Budapest, 5 de noviembre de 1921 - Senlis, Francia, 15 de enero de 1994), fue un pianista virtuoso h\u00fangaro. Ten\u00eda gran talento para la improvisaci\u00f3n, en las obras de bravura o de car\u00e1cter folkl\u00f3rico adornaba a placer, lo que molestaba a los puristas. Sin embargo, en el repertorio m\u00e1s cl\u00e1sico era de una enorme sobriedad. Tambi\u00e9n fue bien conocida su faceta de pianista de jazz. Algunas de sus improvisaciones se han podido preservar gracias a las grabaciones. Muchas de estas grabaciones han sido transcritas con posterioridad a notaci\u00f3n musical, algunas, como la de Guillermo Tell, la comenz\u00f3 a transcribir \u00e9l mismo; sin embargo, no continu\u00f3 debido a la dificultad que este trabajo generaba. Su hijo (Gyorgy Cziffra jr.) a sus 25 a\u00f1os decidi\u00f3 trans"@es,
        "\u0414\u044c\u0451\u0440\u0434\u044c \u0426\u0438\u0301\u0444\u0440\u0430 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Cziffra Gy\u00f6rgy; 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1921 \u2014 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1994) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b7\u30d5\u30e9\uff08Georges (Gy\u00f6rgy) Cziffra, 1921\u5e7411\u67085\u65e5 - 1994\u5e741\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u518d\u6765\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114148064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gy\u00f6rgy_Cziffra>,
        <http://viaf.org/viaf/114148064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88f4b33d-1351-4ea4-bb7b-0498628cc026>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cziffra10001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Cziffra.
doremus_artist:3f964a50-b8d7-35bb-b0c0-b519e972799e
owl:sameAs viaf:7600257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7600257>.
doremus_artist:3fa8431e-1f5d-335a-bff7-88230aadadb6
    dbp:birthPlace dbr:Dunfermline;
    rdfs:comment
        """(For those of a similar name, see Barbara Dixon (disambiguation).) Barbara Ruth Dickson, OBE (born Dunfermline, Fife, 27 September 1947) is a Scottish singer whose hits include "I Know Him So Well", "Answer Me" and "January February". Dickson has placed fifteen albums in the UK Albums Chart from 1977 to date, and had a number of hit singles, including four which reached the Top 20 in the UK Singles Chart. The Scotsman newspaper has described her as Scotland's best-selling female singer in terms of the numbers of hit chart singles and albums she has achieved in the UK since 1976."""@en,
        "Barbara Dickson (n\u00e9e le 27 septembre 1947 \u00e0 Dunfermline) est une chanteuse \u00e9cossaise. Elle a eu 15 albums dans les charts britanniques depuis 1977, ainsi que de nombreux singles atteignant le Top 20 britannique."@fr,
        "Barbara Ruth Dickson, OBE (* 27. September 1947 in Dunfermline, Schottland) ist eine britische S\u00e4ngerin, Musikerin und Schauspielerin."@de,
        "Barbara Ruth Dickson, OBE, (Dunfermline, 27 de septiembre de 1947) es una cantante, compositora, presentadora y actriz escocesa de teatro, cine y televisi\u00f3n. Egresada del Royal Academy of Dramatic Art, ha recibido diversos reconocimientos en el \u00e1mbito teatral, entre ellos el Premio Laurence Olivier en la categor\u00eda actriz del a\u00f1o en un musical en 1983 por su rol de Mrs. Johnstone en Blood Brothers estrenada en el Lyric Theatre y a la mejor actriz en un musical por su papel de Viv Nicholson en Spend Spend Spend en el Piccadilly Theatre."@es,
        "\u00c8 nota soprattutto per aver cantato con Elaine Paige il duetto di successo I Know Him So Well. Ha recitato in diversi musical, tra cui Chess, Blood Brothers e Spend, Spend, Spend, e ha vinto due Laurence Olivier Award alla migliore attrice in un musical nel 1983 e nel 2000."@it;
    owl:sameAs viaf:8312931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Dickson>,
        <http://viaf.org/viaf/8312931>,
        <https://musicbrainz.org/artist/310d4164-d73d-4b52-b985-2aa5b2da1fbd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Dickson.
doremus_artist:3fff3295-f236-366e-b395-15af329cd57c
owl:sameAs viaf:156857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/156857>.
doremus_artist:401d9351-47bd-394c-948a-143f6cdd4e84
    dbp:birthPlace dbr:Winchester;
    rdfs:comment
        "Sarah Leonard (born 10 April 1953 in Winchester) is an English classical soprano, known for her performances of contemporary classical music by composers such as Harrison Birtwistle, Pierre Boulez and Michael Nyman. She studied at the Guildhall School of Music and Drama, after which she joined the BBC Singers and the Endymion Ensemble.  She made her debut at La Scala, Milan, in 1989 in the premiere of Dr Faustus by Giacomo Manzoni. In January 2013, she was made an Honorary Doctor of Music at the University of Hull."@en,
        "Sarah Leonard est une soprano britannique n\u00e9e \u00e0 Winchester le 10 avril 1953."@fr;
    owl:sameAs viaf:199833;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sarah_Leonard_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/199833>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sarah_Leonard_(singer)>.
doremus_artist:402f4e46-862c-323c-aaf4-0cb654799cf0
    rdfs:comment
        "Daniel Meier (1934-2004) est un compositeur et chef de ch\u0153ur fran\u00e7ais. Il est le fondateur de l'ensemble vocal Da Camera."@fr;
    owl:sameAs viaf:12492130;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Meier_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/12492130>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Daniel_Meier_(compositeur)>.
doremus_artist:403e3410-e8c2-35ac-8fec-47e75c4b4e93
    rdfs:comment
        "Reine Gianoli est une pianiste fran\u00e7aise n\u00e9e le 13 mars 1915 \u00e0 Paris et morte dans cette ville le 21 f\u00e9vrier 1979."@fr;
    owl:sameAs viaf:24787147;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Reine_Gianoli>,
        <http://viaf.org/viaf/24787147>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Reine_Gianoli.
doremus_artist:40494d41-1dc1-3296-9fdb-27fb20648f61
    rdfs:comment
        "Thomas Reginald Jacques (13 January 1894 \u2013 2 June 1969) was an English choral and orchestral conductor. His legacy includes various choral music arrangements, but he is not primarily remembered as a composer. He collaborated with Sir David Willcocks in compiling the popular first volume of Carols for Choirs (1961), which incorporates several of his better known arrangements."@en;
    owl:sameAs viaf:34723041;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reginald_Jacques>,
        <http://viaf.org/viaf/34723041>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8a3fa59-972e-4917-bb1f-1986120a6878>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reginald_Jacques.
doremus_artist:4090e184-a2b9-35b5-a78e-35ce18216a91
owl:sameAs viaf:136461616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/136461616>.
doremus_artist:40aa316d-c6c7-38f8-8375-ba0f74f102be
    rdfs:comment
        "Zane Banks (born 1986) is an Australian guitarist from Sydney, who plays both classical and electric guitars in a variety of musical genres. Banks premiered the 1-hour long solo electric guitar work, Ingwe, by composer Georges Lentz."@en;
    owl:sameAs viaf:171658950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zane_Banks>,
        <http://viaf.org/viaf/171658950>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zane_Banks.
doremus_artist:4176f846-655a-3b5f-ad07-e2ed8106bed0
    dbp:birthPlace dbr:Craiova;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Spa,_Belgium>;
    rdfs:comment
        "Lola Bobesco (geboren als Lola Violeta Ana-Maria Bobescu, Craiova, 9 augustus 1919 \u2013 Sart (Jalhay), 4 september 2003) was een Belgische violiste van Roemeense afkomst. Als muzikaal wonderkind kreeg ze haar eerste vorming van haar vader, componist/dirigent Aurel Bobescu, met wie ze voor het eerst openbaar optrad op zesjarige leeftijd. Nadien ging ze studeren aan het Conservatorium van Parijs bij Jules Boucherit. Ze behaalde er een eerste prijs in 1934 en een prix d'excellence in 1935. Ze studeerde ook nog bij Jacques Thibaud. In 1937 behaalde ze als zeventienjarige de zevende plaats in de internationale wedstrijd Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe (de voorloper van de Koningin Elisabethwedstrijd), die gewonnen werd door David Oistrach. Hierop volgden uitnodigingen van verschillende grote orkesten en dirigenten, "@nl,
        "Lola Bobesco (n\u00e9e le 9 ao\u00fbt 1921 \u00e0 Craiova, Roumanie - d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 4 septembre 2003 Sart-lez-Spa, Belgique) \u00e9tait une violoniste belge d'origine roumaine."@fr,
        """Lola Violeta Ana-Maria Bobesco (9 August 1921 \u2013 4 September 2003) was a Belgian violinist of Romanian origin. She was born in Craiova, Romania, and began her career as a child prodigy, giving her first recital there at the age of 6 with her father, composer and conductor Aurel Bobesco. She continued her studies at the Ecole Normale Musique de Paris (1928-1935) with Marcel Chailley (violin), and at the Conservatoire de Paris (1931-1935) with Jules Bucher, where she gained her first prize in 1934, and graduated with the "Prix d'Excellence." She took private violin lessons with George Enescu and Jacques Thibaud. She became known internationally after appearing in Paris (1936) aged 17 with the Colonne Orchestra under the baton of Paul Paray, where she performed a concerto by Romanian composer """@en,
        "Lola Violeta Ana-Maria Bobesco (geb. Bobescu; * 9. August 1921 in Craiova; \u2020 4. September 2003 in Sart-lez-Spa) war eine belgische Geigerin rum\u00e4nischer Herkunft. Die Tochter des Komponisten und Dirigenten Aurel Bobescu bekam ab dem dritten Lebensjahr Violinunterricht und trat, begleitet von ihrem Vater, im Alter von sieben Jahren zum ersten Mal \u00f6ffentlich auf. Von 1928 bis 1930 studierte sie bei Marcel Chailley an der \u00c9cole normale de Musique in Paris, danach bis 1935 am Pariser Konservatorium bei Jules Boucherit."@de,
        "\u30ed\u30fc\u30e9\u30fb\u30dc\u30d9\u30b9\u30b3 (Lola Bobesco, 1921\u5e748\u67089\u65e5 - 2003\u5e749\u67084\u65e5)\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u672c\u540d\u306f\u30ed\u30fc\u30e9\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30ec\u30bf\u30fb\u30a2\u30ca\uff1d\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30dc\u30d9\u30b9\u30af(Lola Violeta Ana-Maria Bobescu)\u3002 \u30af\u30e9\u30e8\u30fc\u30f4\u30a1\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u7236\u30aa\u30fc\u30ec\u30eb\u306b\u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011928\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30a8\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u5165\u3063\u305f\u30021931\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30b7\u30e5\u30fc\u30ea\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011935\u5e74\u306b\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30a7\u30fb\u30a8\u30cd\u30b9\u30af\u3084\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011937\u5e74\u306b\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u4e03\u4f4d\u5165\u8cde\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u6226\u6642\u4e2d\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d99\u7d9a\u3057\u305f\u3002\u6226\u5f8c\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30c6\u30a3\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u592b\u5a66\u3067\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u3093\u3060\u3002\u307e\u305f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306b\u6d3b\u52d5\u306e\u672c\u62e0\u3092\u79fb\u3057\u30011958\u5e74\u306b\u30ef\u30ed\u30cb\u30fc\u738b\u7acb\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u30021962\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u8077\u3092\u517c\u52d9\u3057\u3066\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u30021990\u5e74\u306b\u306f\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30a2\u30eb\u30c6\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30b9\u30aa\u30ce\u3092\u7d50\u6210\u3002 \u30b5\u30eb\u30c8\uff1d\u30ec\uff1d\u30b9\u30d1\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17406870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lola_Bobesco>,
        <http://viaf.org/viaf/17406870>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lola_Bobesco.
doremus_artist:4188dbb6-deda-3eed-9c2c-fb38aed21364
owl:sameAs viaf:19734857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19734857>.
doremus_artist:4246be98-df5b-38b7-9c25-bfedfa5171b8
owl:sameAs viaf:69082084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69082084>.
doremus_artist:4358f50f-763f-3a9e-952c-a56e3f03da0a
    rdfs:comment
        """Louis Karchin (born September 8, 1951) is an American composer, conductor and educator. He has composed over 60 works including unaccompanied and chamber music, symphonic works and opera. His music has been recognized by awards from the American Academy of Arts and Letters (Andrew Imbrie Award, Goddard Lieberson Fellowship, and Walter N. Hinrichsen Award), the National Endowment for the Arts, and the John Simon Guggenheim Foundation, and he has received commissions from the Serge Koussevitzky, Fromm, and Barlow Foundations. His 70-minute chamber opera, Romulus, a setting of the Alexandre Dumas, p\u00e8re play, was premiered at the Peter B. Lewis Theatre of the Guggenheim Museum in May, 2007" and subsequently issued on a Naxos CD. Other major works include American Visions, a vocal-instrumental """@en;
    owl:sameAs viaf:118005093;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Karchin>,
        <http://viaf.org/viaf/118005093>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Karchin.
doremus_artist:4472d0bc-f3b2-39ef-8457-95338e4fb4d5
owl:sameAs viaf:56802184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56802184>.
doremus_artist:4523a9ad-e518-3de6-acb9-bd4cc980ace7
owl:sameAs viaf:27276993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27276993>.
doremus_artist:45691681-6bdd-36da-9d5c-a26ec23ba651
    dbp:birthPlace dbr:Somero;
    rdfs:comment
        "Mauri Antero Numminen (n\u00e9 le 12 mars 1940, Somero) est un artiste finlandais. Il est connu notamment pour une adaptation musicale du Tractatus logico-philosophicus de Ludwig Wittgenstein."@fr,
        "Mauri Antero Numminen, besser bekannt als M. A. Numminen (* 12. M\u00e4rz 1940 in Somero), ist ein finnischer S\u00e4nger, Komponist, Entertainer, Schriftsteller und Filmemacher. Sein Musikstil bewegt sich seit vielen Jahrzehnten zwischen finnischem Tango, Jazz, Rock und abstrakter Musik."@de,
        "Mauri Antero Numminen, often known as M.A. Numminen, (born 12 March 1940 in Somero, Southwest Finland) is a Finnish artist, who has worked in several different fields of music and culture."@en;
    owl:sameAs viaf:84250328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M._A._Numminen>,
        <http://viaf.org/viaf/84250328>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manumminen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/M._A._Numminen>.
doremus_artist:4597257a-a72a-3030-a870-680bf16f8418
owl:sameAs viaf:7213650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7213650>.
doremus_artist:460401b0-e401-3c65-b901-96502b2a9243
owl:sameAs viaf:225420381; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225420381>.
doremus_artist:46340ea3-40c3-3895-9012-390e9be70fe4
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Hubert Deschamps (13 September 1923 \u2013 29 December 1998) was a French actor. He was the son of the museum curator Paul Deschamps (1888-1974) and uncle of the French stage director J\u00e9r\u00f4me Deschamps."@en,
        "Hubert Deschamps est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 13 septembre 1923 \u00e0 Paris 7e , ville o\u00f9 il est mort le 29 d\u00e9cembre 1998 dans le 1er arrondissement."@fr;
    owl:sameAs viaf:14373108;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hubert_Deschamps>,
        <http://viaf.org/viaf/14373108>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hubert_Deschamps.
doremus_artist:466bb4ef-019b-3b33-88a8-f83500d078a4
owl:sameAs viaf:24813106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24813106>.
doremus_artist:46c69753-9be2-328d-b950-b0e70f346375
    dbp:birthPlace dbr:Canicattini_Bagni;
    dbp:deathPlace dbr:Vercelli;
    rdfs:comment
        "Arturo Basile (January 16, 1914 \u2013 May 21, 1968) was an Italian conductor. He was known mostly for his work in the Italian operatic repertoire, especially Puccini and Verdi. Basile was born in Syracuse, Sicily. When he was 12, he studied the oboe at the Giuseppe Verdi Conservatory in Turin, with Franco Alfano serving as music director at the time. His teachers included Giorgio Federico Ghedini. After graduating in 1933, he took up conducting, and was leading the Orchestra Sinfonica dell' EIAR by the early 1940s. In 1946, he took first prize in a conducting competition with Tullio Serafin heading the jury. He was soon recording and performing at the world's major opera houses with the leading singers of the day, including Maria Callas, Renata Tebaldi, Price, Tucker, Giorgio Tozzi, and Giusep"@en,
        "Arturo Basile (Siracusa, 16 de enero de 1914 \u2013 21 de mayo de 1968) fue un director de orquesta italiano. Es conocido principalmente por su obra en el repertorio oper\u00edstico italiano, especialmente Puccini y Verdi."@es,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30d0\u30b8\u30fc\u30ec\uff08Arturo Basile, 1914\u5e741\u670816\u65e5-1968\u5e745\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u4e3b\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3068\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002NHK\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6b4c\u5287\u56e3\u3067\u8a2a\u308c\u305f\u65e5\u672c\u306a\u3069\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u56fd\u5916\u3067\u3082\u6307\u63ee\u3092\u884c\u3063\u305f\u304c\u3001\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a54\u6b73\u3067\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47978424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arturo_Basile>,
        <http://viaf.org/viaf/47978424>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arturo_Basile.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arturo_Basile.
doremus_artist:470ec677-a2aa-321d-8793-1f97daa4c622
    rdfs:comment
        "Rohan de Saram (* 9. M\u00e4rz 1939 in Sheffield) ist ein britischer Cellist. Der Sohn von Einwanderern aus Sri Lanka begann im Alter von 11 Jahren ein Cellostudium bei Gaspar Cassad\u00f3 in Siena und Florenz. Im Alter von 17 Jahren studierte er bei John Barbirolli und Pablo Casals. Er trat weltweit als Solist unter Dirigenten wie Adrian Boult, John Barbirolli, Malcolm Sargent, Zubin Mehta, Seiji Ozawa und Colin Davis auf und erhielt u.a. den Suggia Award. Von 1979 bis November 2005 war er Mitglied des Arditti-Quartetts, das 1999 den Ernst von Siemens Musikpreis gewann. Weiterhin arbeitete er, insbesondere w\u00e4hrend der 1980er, gelegentlich im englischen Improvisationsensemble AMM."@de,
        "Rohan de Saram (born 9 March 1939) is a British-born Sri Lankan cellist. Until his thirties he made his name as a classical artist, but has since become renowned for his involvement in and advocacy of contemporary music. He travels widely and is much in demand for workshops and summer schools in addition to sustaining a schedule of adventurously programmed concerts."@en;
    owl:sameAs viaf:8490942;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rohan_de_Saram>,
        <http://viaf.org/viaf/8490942>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8cb8be08-bed6-4f2a-b9a4-669ec70b8943>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rohan_de_Saram.
doremus_artist:481d8585-dd49-34aa-b1e6-61ad4a98e550
    rdfs:comment
        "Steve Duke (born 1954) is an American classical and jazz saxophonist noted for his performance of contemporary classical music, particularly computer music."@en;
    owl:sameAs viaf:64266156;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Duke>,
        <http://viaf.org/viaf/64266156>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Duke.
doremus_artist:486c1530-8b2f-3885-87fb-5d795bc5afd2
owl:sameAs viaf:80206457; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80206457>.
doremus_artist:48c8bd9b-e651-363f-9fad-65a3f3de222b
    dbp:birthPlace dbr:Parma;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Famille Galli da Bibiena. Giuseppe Galli Bibiena (Parme, 5 janvier 1696 - Berlin, 12 mars 1757) est un d\u00e9corateur de th\u00e9\u00e2tre, dessinateur, peintre, architecte, issu d'une grande famille d'architectes baroques : son p\u00e8re Ferdinando, son oncle Francesco, ses fr\u00e8res Antonio et Alessandro et son fils Carlo ont travaill\u00e9 en Allemagne, en Autriche et en Italie. Il est connu pour ses d\u00e9cors lors de c\u00e9r\u00e9monies fun\u00e8bres ou de mariages, pour ses machineries de th\u00e9\u00e2tres et ses sc\u00e9nographies. Il a \u00e9galement construit des th\u00e9\u00e2tres et d\u00e9cor\u00e9 des ch\u00e2teaux."@fr,
        "Giuseppe Galli Bibiena (5 January 1696 - 12 March 1757),Italian designer, became the most distinguished artist of the Galli da Bibiena family."@en,
        "Giuseppe Galli da Bibiena (auch Bibiena, Galli, Galli Bibiena) (* 5. Januar 1696 in Parma; \u2020 12. M\u00e4rz 1757 in Berlin) war B\u00fchnenbildner, Zeichner, Architekt, Theateringenieur und Maler des Barocks."@de;
    owl:sameAs viaf:59357380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Galli_Bibiena>,
        <http://viaf.org/viaf/59357380>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Houghton_MS_Typ_412_-_Giuseppe_Galli_Bibiena.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Galli_Bibiena.
doremus_artist:48dd70ab-b917-3843-a554-802beac01213
owl:sameAs viaf:44225386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44225386>.
doremus_artist:490d0415-4b4c-3d73-87cd-597c01d9eb55
    rdfs:comment
        "Eric Garrett (10 June 1931 \u2014 Majorca, Spain, 7 May 2009) was an English operatic bass."@en;
    owl:sameAs viaf:100316052;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Garrett>,
        <http://viaf.org/viaf/100316052>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Garrett.
doremus_artist:4913bcc6-2d9e-3a0f-b9c1-e26c5c54c2f4
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Dopo aver studiato musica, intraprese la carriera di organista, prima di diventare consulente musicale di Anna d'Austria. Su richiesta del Mazarino, nel 1647 compose un'opera italiana intitolata La Pastorale, che ebbe un buon successo. Seguirono altre opere degne di nota, quali Adonis. Nel 1659 Pastorale d'Issy con il libretto di Pierre Perrin ebbe la prima assoluta a Issy-les-Moulineaux. Nel 1669 divenne membro fondatore dell'Academie Royale de Musique. Due anni dopo mise in scena all'Opera di Parigi Pomone con il libretto di Perrin (146 recite) e Les peines et les plaisirs de l'amour."@it,
        "Nascido em Paris em 1628, estudou m\u00fasica com Chambonni\u00e8res. Seu primeiro cargo foi como organista na Igreja de Saint-Honor\u00e9 em Paris. Em 1655 casou-se com Marie du Moustier e nesta \u00e9poca foi nomeado, sob o patroc\u00ednio do Cardeal Mazarino, superintendente de m\u00fasica para a rainha vi\u00fava Ana de \u00c1ustria, m\u00e3e de Lu\u00eds XIV. Seus primeiros trabalhos, com libreto escrito pelo Abade Pierre Perrin, foram executados com freq\u00fc\u00eancia na corte durante este per\u00edodo. No entanto, ap\u00f3s a morte de Mazarino, Cambert foi deslocado para um convento, com sua posi\u00e7\u00e3o na corte enfraquecida."@pt,
        "Robert Cambert (* um 1628 in Paris; \u2020 M\u00e4rz 1677 in London) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist. Robert Cambert war ein Sch\u00fcler von Jacques Champion de Chambonni\u00e8res. Er wirkte zun\u00e4chst in an der Kirche St. Honor\u00e9 als Organist. Nach 1672 scheiterte Cambert an dem k\u00f6niglichen Privileg Jean-Baptiste Lullys Opern aufzuf\u00fchren, seine B\u00fchnenwerke zur Auff\u00fchrung zu bringen. Er verlie\u00df 1673 Frankreich in Richtung London und war dort an der Gr\u00fcndung der Royal Academy of Music beteiligt, konnte jedoch in den wenigen ihm noch verbleibenden Lebensjahren k\u00fcnstlerisch nicht mehr Fu\u00df fassen."@de,
        "Robert Cambert (Parijs, 1628 \u2013 vermoord in Londen, 1677) was een Frans componist, organist en klavecinist."@nl,
        "Robert Cambert (Par\u00eds, h. 1628-Londres, 1677) fue un compositor franc\u00e9s principalmente de \u00f3pera. Su \u00f3pera Pomone fue la primera \u00f3pera en franc\u00e9s. Naci\u00f3 en Par\u00eds en 1628, estudi\u00f3 m\u00fasica con Chambonni\u00e8res, y su primer puesto fue como organista en la iglesia de Saint Honor\u00e9 en Par\u00eds. En 1655 se cas\u00f3 con Marie du Moustier cuando estaba bajo la protecci\u00f3n del cardenal Mazarino, quien influy\u00f3 para que fuera designado superintendente de m\u00fasica de la reina viuda Ana de Austria, madre de Luis XIV. Sus primeros trabajos con libretos escritos por Pierre Perrin fueron representados frecuentemente en la corte durante este per\u00edodo. Sin embargo, despu\u00e9s de la muerte del poderoso Mazarino, y el posterior retiro de la reina a un convento, la posici\u00f3n de Cambert en la corte se resinti\u00f3, pues nuevas influenc"@es,
        "Robert Cambert (ca. 1628\u20131677) was a French composer principally of opera. His opera Pomone was the first actual opera in French."@en,
        "Robert CambertFichier:Defaut.svg Robert Cambert est un organiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris vers 1627 et mort \u00e0 Londres en mars 1677."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u041a\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440 (Robert Cambert; 1627 \u0438\u043b\u0438 1628 \u2014 1677) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041a\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u00abLa Pastorale\u00bb, \u0431\u044b\u043b\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043e \u0432 1659 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041a\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u043b\u0435\u0433\u0438\u044e \u043d\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435; \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 1669 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb (\u0444\u0440. Acad\u00e9mie Royale de musique). \u0412 1672 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0416.-\u0411. \u041b\u044e\u043b\u043b\u0438 \u044d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u043b\u0435\u0433\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u043b\u0430 \u043a \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c\u0443, \u0438 \u041a\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d. \u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u0430: \u043f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043b\u0438 \u00abAriane ou le mariage de Bacchus\u00bb, \u00abPomone\u00bb, \u00abLes peines et les plaisirs de l\u2019amour\u00bb, \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u044b, \u0430\u0440\u0438\u0438, \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb\uff08Robert Cambert, 1628\u5e74-1677\u5e74\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ea\u30e5\u30ea\u306e\u6700\u5927\u306e\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u53f2\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u5ba2\u6b7b\u3057\u305f\u6642\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30d1\u30ea\u306e\u8074\u8846\u306e\u9593\u3067\u306f\u3001\u30ea\u30e5\u30ea\u304c\u523a\u5ba2\u3092\u9001\u308a\u8fbc\u3093\u3067\u6697\u6bba\u3057\u305f\u3068\u306e\u5642\u304c\u6d41\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u4e00\u65b9\u3067\u3001\u81ea\u6bba\u8aac\u3082\u5e83\u304f\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u3002\u30b7\u30e3\u30f3\u30dc\u30cb\u30a8\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u30fb\u30b5\u30f3\u30c8\u30ce\u30ec\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u8077\u3092\u5f97\u308b\u30021655\u5e74\u306b\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30e0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a8\u3068\u7d50\u5a5a\u3002\u3053\u306e\u9803\u30de\u30b6\u30e9\u30f3\u67a2\u6a5f\u537f\u306e\u5e87\u8b77\u3092\u53d7\u3051\u3001\u305d\u306e\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u901a\u3058\u3066\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u6bcd\u540e\u30a2\u30f3\u30cc\u30fb\u30c9\u30fc\u30c8\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30da\u30e9\u30f3\u306e\u53f0\u672c\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u521d\u671f\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u5f53\u6642\u3057\u3070\u3057\u3070\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5bae\u5ef7\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u6709\u529b\u8005\u306e\u30de\u30b6\u30e9\u30f3\u67a2\u6a5f\u537f\u304c\u6ca1\u3057\u3001\u738b\u592a\u540e\u30de\u30ea\u30fc\u304c\u4fee\u9053\u9662\u306b\u96a0\u9000\u3059\u308b\u3068\u3001\u65b0\u305f\u306a\u6a29\u529b\u8005\u304c\u52e2\u3044\u3065\u3044\u3066\u3001\u30ab\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb\u306e\u5bae\u5ef7\u5185\u306e\u5730\u4f4d\u306f\u5f31\u307e\u3063\u305f\u3002 1669\u5e74\u306b\u30da\u30e9\u30f3\u304c\u52c5\u8a31\u3092\u5f97\u3066\u3001\u5b98\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3092\u8a2d\u7acb\u3059\u308b\u3068\u3001\u30ab\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb\u306f\u62db\u304b\u308c\u3066\u3053\u306e\u4e8b\u696d\u306e\u904b\u55b6\u306b\u52a0\u308f\u3063\u305f\u3002\u3053\u3093\u306b\u3061\u3053\u308c\u306f\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6e90\u6d41\u306e\u4e00\u3064\u306b\u306a\u3063\u305f\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u30da\u30e9\u30f3\u3068\u30ab\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb\u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306f\u3001\u3084\u304c\u3066\u30ea\u30e5\u30ea\u306b\u904b\u55b6\u6a29\u304c\u596a\u308f\u308c\u305f\u3002\u30ab\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u4fae\u8fb1\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3068\u3057\u3066\u6012\u308a\u72c2\u3044\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5bae\u5ef7\u306b\u304a\u3051\u308b\u51b7\u9047\u306b\u3082\u61a4\u308a\u30011673\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u53bb\u308a\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u6d3b\u52d5\u306e\u5834\u3092\u6c42\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79091819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Cambert>,
        <http://viaf.org/viaf/79091819>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Cambert.
doremus_artist:49537613-f8ea-3e6d-936c-6b4ecda9ebc4
    owl:sameAs viaf:78642887;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78642887>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a813c171-c298-427c-8a6c-69c913c76058>.
doremus_artist:49ee5be9-731c-34e4-a7b3-96321692320e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fogerty.John FogertyFichier:John Fogerty.jpg John Fogerty (n\u00e9 le 28 mai 1945) est un compositeur, guitariste et chanteur am\u00e9ricain, connu principalement pour son travail avec le groupe Creedence Clearwater Revival ."@fr,
        "John Cameron Fogerty (* 28. Mai 1945 in Berkeley, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Songwriter und Rockgitarrist."@de,
        "John Cameron Fogerty (Berkeley, California, 28 de mayo de 1945) es un cantante, compositor y guitarrista estadounidense conocido por su trabajo como l\u00edder y vocalista principal del grupo de rock Creedence Clearwater Revival. Es reconocido como uno de los m\u00e1s destacados cantantes, guitarristas y compositores de la historia del rock and roll. Ha influenciado en otros m\u00fasicos como Kurt Cobain y Bruce Springsteen."@es,
        "John Cameron Fogerty (Berkeley, Californi\u00eb, 28 mei 1945) is een Amerikaans singer-songwriter. Hij is vooral bekend als voorman van de rockgroep Creedence Clearwater Revival. Karakteristiek is zijn raspende stem en zijn vermogen om pakkende gitaar-riffs te bedenken."@nl,
        "John Cameron Fogerty (Berkeley, Calif\u00f3rnia, 28 de maio de 1945) \u00e9 um cantor, guitarrista e compositor norte-americano, fundador e ex-l\u00edder da banda de country rock Creedence Clearwater Revival. \u00c9 considerado um dos maiores e mais influentes guitarristas e compositores da hist\u00f3ria do rock'n roll mundial."@pt,
        "John Cameron Fogerty (born May 28, 1945) is an American musician, singer and songwriter, early in his career best known as the lead singer and lead guitarist, as well as the principal songwriter, for the band Creedence Clearwater Revival (CCR) and later as a successful solo recording artist. Fogerty was listed on Rolling Stone magazine's list of 100 Greatest Guitarists (at number 40) and the list of 100 Greatest Singers (at number 72)."@en,
        "John Cameron Fogerty (ur. 28 maja 1945 w Berkeley) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, gitarzysta i autor tekst\u00f3w, znany g\u0142\u00f3wnie z wyst\u0119p\u00f3w w rockowym zespole Creedence Clearwater Revival. W 2003 roku znalaz\u0142 si\u0119 na 40. miejscu na li\u015bcie 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w wed\u0142ug magazynu Rolling Stone, znalaz\u0142 si\u0119 te\u017c na 72. miejscu w\u015br\u00f3d najlepszych piosenkarzy tego pisma."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u044d\u043c\u0435\u0440\u043e\u043d \u0424\u043e\u0433\u0435\u0440\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Cameron Fogerty; 28 \u043c\u0430\u044f 1945, \u0411\u0435\u0440\u043a\u043b\u0438, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442; \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 Creedence Clearwater Revival."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ad\u30e3\u30e1\u30ed\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30ac\u30c6\u30a3\uff08John Cameron Fogerty, 1945\u5e745\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30af\u30ea\u30fc\u30c7\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30a2\u30a6\u30a9\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30ea\u30d0\u30a4\u30d0\u30eb\uff08\u4ee5\u4e0bCCR\uff09\u3092\u7387\u3044\u305f\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u5144\u306f\u3001\u540c\u3058\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u6545\u30c8\u30e0\uff65\u30d5\u30a9\u30ac\u30c6\u30a3\uff081941\u5e74 - 1990\u5e74\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u9078\u5b9a\u3001\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c72\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u304c\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c40\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u30e9\u30f3\u30ad\u30f3\u30b0\u304b\u3089\u524a\u9664\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Fogerty>,
        <http://viaf.org/viaf/54332388>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3649208-0ebe-449b-b1d7-4bd6c560f109>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Fogerty.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Fogerty.
doremus_artist:4a121f6d-c09a-3d96-9235-1721893e919c
owl:sameAs viaf:44494852; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44494852>.
doremus_artist:4b249d1a-dc1a-38e0-a292-429b5ad21928
owl:sameAs viaf:37127502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37127502>.
doremus_artist:4be87e73-20b4-33d3-9d84-874ba73ecabd
owl:sameAs viaf:56489010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56489010>.
doremus_artist:4c9bd307-80c3-3e16-b4fe-cc5043a8947f
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Damon Evans (born November 24, 1949) is an American actor, best known as the second of two actors who portrayed Lionel Jefferson on the CBS sitcom The Jeffersons. He also portrayed the young Alex Haley (ages 17\u201325) in the ABC television miniseries Roots: The Next Generations. Evans attended the Interlochen Academy on a Reader's Digest Scholarship. After graduation, he attended the Boston Conservatory of Music. While in Boston he appeared in productions of Two If by Sea, Hair, and The Corner at the Theatre Company of Boston."@en,
        "Si \u00e8 laureato all'accademia di Interlochen nel Michigan; ha partecipato ad alcune produzioni nel teatro di Boston."@it;
    owl:sameAs viaf:266826549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Damon_Evans_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/266826549>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Damon_Evans_Berlinda_Tolbert_1976.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Damon_Evans_(actor)>.
doremus_artist:4cf830d2-39d1-3f89-bd7e-39096c9afe3e
owl:sameAs viaf:220923291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220923291>.
doremus_artist:4d2621c7-7c97-3e5a-a223-fc0d54283a5f
owl:sameAs viaf:85939958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85939958>.
doremus_artist:4d6a9cae-e3fb-3f01-baf0-9857c7b6b8ef
owl:sameAs viaf:56808235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56808235>.
doremus_artist:4dbbc84a-32f6-3a83-9890-b7cd1cd02a3a
    dbp:birthPlace dbr:Taipei;
    rdfs:comment
        "Seine Berufswahl hat Shih 1974 nach \u00d6sterreich gef\u00fchrt.An der Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst in Wien hat er Harfe und Komposition studiert und 1983 mit dem Diplom im Fach Komposition abgeschlossen. Seit 1984 ist er \u00f6sterreichischer Staatsb\u00fcrger."@de,
        "Shih (born 29 November 1950 in Taipei, Taiwan) is a naturalized Austrian composer. Shih has been living and working in Vienna since 1974. In Europe Shih forgoes his full Chinese name due to experience with incorrect writing and pronunciation. However in Taiwan he is still known by his full name Shih Chieh (Chinese \u65bd\u6377)."@en;
    owl:sameAs viaf:79961157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shih>,
        <http://viaf.org/viaf/79961157>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/017_Shih.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shih.
doremus_artist:4e37a670-3ff0-39dc-946d-30f65bc3def8
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    rdfs:comment
        "Ha rappresentato il Lussemburgo all'Eurovision Song Contest 1979 con la canzone J'ai d\u00e9j\u00e0 vu \u00e7a dans tes yeux. Ha lavorato come modella, venendo nominata playmate del mese nell'agosto 1974 sulla copertina della celebre rivista Playboy. Come attrice ha lavorato in diversi film cinematografici e televisivi come Appuntamento in nero (1977), Dieci minuti a mezzanotte (1983), 005 matti: da Hong-Kong con furore (1975) e The Young Nurses (1973).Dal 1983 al 1986 \u00e8 stata sposata con Richard Berry."@it,
        "Jeane Manson (* 1. Oktober 1950 in Cleveland, Ohio) ist eine US-amerikanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin. Zu ihren bekanntesten Liedern z\u00e4hlen die Hits Avant de nous dire adieu, Une femme (1976), La chapelle de Harlem, Ce n'est qu'un au revoir (1977) und Vis ta vie, das 1980 auf Platz eins der franz\u00f6sischen Singles-Charts stand."@de,
        "Jeane Manson (Cleveland (Ohio), 1 oktober 1950) is een Amerikaanse zangeres en actrice die in Frankrijk woont. Haar voornaam is eigenlijk Jean, een meisjesnaam in Amerika maar in Frankrijk een mannennaam, daarom voegde ze er een e aan toe. In augustus 1974 en mei 1977 poseerde ze voor de Playboy. E\u00e9n van haar bekendste hits is ongetwijfeld Avant de nous dire adieu uit 1976, dat in de jaren negentig gecoverd werd door Wendy Van Wanten (Blijf nog \u00e9\u00e9n nacht) en Sandra Reemer (Kom naar me toe)."@nl,
        "Jeane Manson (Cleveland , Ohio, Estados Unidos da Am\u00e9rica, 1 de Outubro de 1950) \u00e9 uma atriz e cantora estado-unidense que vive em Fran\u00e7a h\u00e1 mais de vinte anos. Foi tamb\u00e9m playmate do m\u00eas de Agosto de 1974 da revista Playboy."@pt,
        "Jeane Manson, born Jean Ann Manson, (born October 1, 1950 in Cleveland, Ohio) is an American model, singer, and actress. She was Playboy magazine's Playmate of the Month for the August 1974 issue. Her centerfold was photographed by Dwight Hooker."@en,
        "Jeane Manson, de son vrai nom Jean Ann Manson (francis\u00e9 en Jeane pour ne pas le confondre avec le pr\u00e9nom masculin), est une chanteuse et actrice am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 1er octobre 1950 \u00e0 Cleveland (Ohio). Elle a longtemps v\u00e9cu en France, o\u00f9 elle a fait l'essentiel de sa carri\u00e8re (elle est trilingue, anglais, fran\u00e7ais, espagnol)."@fr;
    owl:sameAs viaf:34616928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeane_Manson>,
        <http://viaf.org/viaf/34616928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e97435b4-b923-47f9-a877-0f7b2eae1cf7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeane_Manson.
doremus_artist:4e3ca7db-30cd-3756-bbbe-6409762b9b7b
owl:sameAs viaf:36781754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36781754>.
doremus_artist:4e816fee-8bb9-3492-8de3-8bf46bc348e6
    owl:sameAs viaf:78781557;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338581>,
        <http://viaf.org/viaf/78781557>.
doremus_artist:4fa4e865-89a3-3fda-9d78-24e0984852c3
owl:sameAs viaf:73476120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73476120>.
doremus_artist:4fcd395b-9f6a-36d6-9bee-1f651e094f73
owl:sameAs viaf:71102096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71102096>.
doremus_artist:505c2f84-c216-3684-a33f-3b1086408a36
    owl:sameAs viaf:49414189;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49414189>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d920ab08-ce94-487e-8b85-437e76f02ee2>.
doremus_artist:50a17b50-0e7f-3d40-8e94-198464538575
    rdfs:comment
        "Michael Richmond (* 26. Februar 1948 in Philadelphia/Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Jazz-Bassist. Richmond begann als Gitarrist und wechselte im Orchester seiner Highschool zum Bass. Er studierte Musik an der Temple University, wo er mit einem Bachelor abschloss und nahm Privat-Unterricht bei Jimmy Garrison. Er arbeitete mit Musikern wie Stan Getz, Dizzy Gillespie, Rahsaan Roland Kirk, Don Cherry, Karl Berger, George Gruntz, Walter Norris Barry Finnerty, dem Folk-Blues-S\u00e4nger und Songwriter Richie Havens und dem indischen Sitar-Spieler Ravi Shankar. Seit 1980 war er Mitglied der Mingus Dynasty. 1989 spielte er im Trio mit George Gruntz und Adam Nussbaum (Serious Fun, Enja 1990)."@de,
        "Mike Richmond (b. Feb. 26, 1948, Philadelphia) is an American jazz bassist. Richmond started on guitar then picked up bass in his early teens. He attended Temple University (1965\u20131970), studying with Edward Arian from the Philadelphia Orchestra. After lessons with Jimmy Garrison in the early 1970s he began performing with Chico Hamilton and Arnie Lawrence, also working with Stan Getz, Jack DeJohnette, Horace Silver, Joe Henderson, Lee Konitz, Hubert Laws, Franco Ambrosetti, Dannie Richmond, Gil Evans, Art Farmer, Woody Herman, and George Gruntz."@en;
    owl:sameAs viaf:51876431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Richmond_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/51876431>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Mike_Richmond_(musician)>.
doremus_artist:5101d804-8267-3165-8897-ced4269405f1
    rdfs:comment
        "Olivier Despax de Kerver est un chanteur et guitariste, n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1939 \u00e0 Neuilly-sur-Seine et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 avril 1974 \u00e0 Villejuif \u00e0 l'\u00e2ge de 35 ans d'une longue maladie."@fr;
    owl:sameAs viaf:32203283;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Olivier_Despax>,
        <http://viaf.org/viaf/32203283>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivier_Despax.
doremus_artist:52f0857c-2717-3327-b406-680feecddceb
owl:sameAs viaf:39208772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39208772>.
doremus_artist:533ac36e-b292-3f2f-b169-3516e550dd08
    owl:sameAs viaf:187538677;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187538677>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9737f36-ce5f-4451-91cf-57881ffe5b24>.
doremus_artist:5405d243-4fef-3014-9f59-43f757949aa6
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Michel Rivard (born September 27, 1951) is a singer-songwriter and musician from Quebec. He was born in Montreal, Quebec, Canada. His father was an actor, Robert Rivard. Michel began his career at an early age appearing in a Canadian television series (Rue des Pignons) and in TV commercials. Rivard's career as a writer and composer began in earnest when he became a member of the theatrical group Quenouille Bleue, established in 1970. Later, he became a member of Th\u00e9\u00e2tre Sainfoin, when it was founded in 1973."@en,
        "Michel Rivard (n\u00e9 le 27 septembre 1951 \u00e0 Montr\u00e9al) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et cr\u00e9ateur qu\u00e9b\u00e9cois. Membre fondateur du groupe Beau Dommage, il est, entre autres, l'auteur-compositeur de la chanson La Complainte du phoque en Alaska cr\u00e9\u00e9e avec le groupe en 1974. Il m\u00e8ne une carri\u00e8re solo depuis 1977. Il est juge dans l'\u00e9dition 2012 de l'\u00e9mission Star Acad\u00e9mie. Michel Rivard sort en 2013, un nouvel album studio nomm\u00e9 Roi de rien."@fr;
    owl:sameAs viaf:12503774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Rivard>,
        <http://viaf.org/viaf/12503774>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b6e3d861-28fd-499c-a4c1-bebbdb526bec>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Rivard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Rivard.
doremus_artist:540ceb11-20e3-3117-a173-b70ba1e2fdba
    owl:sameAs viaf:122322464;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122322464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/febe9df8-0058-459c-8327-a09c9a9e0aaa>.
doremus_artist:556f124e-1c29-3eb6-b7d7-f8a669b70dc3
owl:sameAs viaf:75878638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75878638>.
doremus_artist:562c480b-c570-3ac9-b17e-c732e5df37bc
owl:sameAs viaf:13450133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13450133>.
doremus_artist:585ad0af-8a98-3b1a-83f7-822502d901d1
owl:sameAs viaf:42081154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42081154>.
doremus_artist:586f70f7-9b67-3b07-8f1c-3b6e881fd4f9
owl:sameAs viaf:11923137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11923137>.
doremus_artist:58da7767-c8ce-3581-9b9c-6c1f23cbaa4e
    dbp:birthPlace dbr:Cremona;
    dbp:deathPlace dbr:Padua;
    rdfs:comment
        "Costanzo Porta (* 1528/29 in Cremona; \u2020 19. Mai 1601 in Padua) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist der Renaissance."@de,
        "Costanzo Porta (1528 or 1529 \u2013 19 May 1601) was an Italian composer of the Renaissance, and a representative of what is known today as the Venetian School. He was highly praised throughout his life both as a composer and a teacher, and had a reputation especially as an expert contrapuntist."@en,
        "Costanzo Porta (1528 \u00f3 1529 - 19 de mayo de 1601) fue un compositor italiano del Renacimiento, y un representante de la hoy denominada Escuela veneciana. Fue muy alabado durante su vida tanto como compositor y como profesor, y tuvo una reputaci\u00f3n especial como experto en contrapunto."@es,
        "Costanzo Porta (ur. mi\u0119dzy 1528 a 1529 w Cremonie, zm. 26 maja 1601 w Padwie) \u2013 w\u0142oski kompozytor, zakonnik. By\u0142 uczniem Adriana Willaerta w Wenecji, 1552-1589 dyrygentem w Osimo, w bazylice \u015bw. Antoniego w Padwie, katedrze w Rawennie, bazylice w Loreto, od 1589 ponownie w Padwie. Komponowa\u0142 muzyk\u0119 wokaln\u0105, przede wszystkim madryga\u0142y i utwory religijne, charakteryzuj\u0105ce si\u0119 rozwini\u0119t\u0105 technik\u0105 kontrapunktyczn\u0105. W latach 1555-1585 w Wenecji zosta\u0142y wydane cztery ksi\u0119gi jego motet\u00f3w, w 1578 msze, w 1602 zbi\u00f3r 46 hymn\u00f3w Hymnodia sacra, w 1609 Psalmodia vespertina cum 4 canticis Beate Virginis, a ponadto 1555-1585 5 ksi\u0105g madryga\u0142\u00f3w. Napisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c nie wydany Trattato di contrapuncto."@pl,
        "Unanimemente riconosciuto come esperto contrappuntista dai contemporanei, \u00e8 stato lodato in tutta la sua vita come compositore e insegnante."@it,
        "\u041a\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u043e \u041f\u043e\u0440\u0442\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Costanzo Porta; 1529 \u0433\u043e\u0434, \u041a\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0430, \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u2014 26 \u043c\u0430\u044f 1601\u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0434\u0443\u044f, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446."@ru,
        "\u30b3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30dd\u30eb\u30bf\uff08Costanzo Porta\u30011528\u5e74\u3082\u3057\u304f\u306f1529\u5e74 \u2013 1601\u5e745\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u6642\u4ee3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u4eca\u65e5\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305f\u3061\u306e\u4ee3\u8868\u683c\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002\u30af\u30ec\u30e2\u30ca\u306b\u751f\u307e\u308c\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u306b\u6ca1\u3059\u3002\u751f\u6daf\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3001\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:8695106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Costanzo_Porta>,
        <http://viaf.org/viaf/8695106>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40b28245-17c0-4533-a9e6-34a073ac5e30>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Costanzo_Porta.
doremus_artist:593b3e27-067b-3ba2-893a-54ef220d9106
owl:sameAs viaf:37158615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37158615>.
doremus_artist:597f34ca-4802-35d8-aaf7-c46f1db6db72
    rdfs:comment
        "Jean Van de Cauter est un compositeur, organiste et organier n\u00e9 \u00e0 Nimy (pr\u00e8s de Mons) le 1er ao\u00fbt 1906, mort \u00e0 Charleroi le 27 juillet 1979. Il est le p\u00e8re de l'organiste belge Arnaud Van de Cauter."@fr;
    owl:sameAs viaf:71660164;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Van_de_Cauter>,
        <http://viaf.org/viaf/71660164>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Van_de_Cauter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Van_de_Cauter.
doremus_artist:5b3efb6d-6353-3553-929a-766cbe7328a4
owl:sameAs viaf:59340516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59340516>.
doremus_artist:5b4b94ef-9077-35a4-8b75-be353c11ff8f
owl:sameAs viaf:113928951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113928951>.
doremus_artist:5b64fe34-1908-3bbc-ac1f-f03206ebf45f
owl:sameAs viaf:24792858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24792858>.
doremus_artist:5c243da3-7073-35e2-b0a5-d2b19366fe51
owl:sameAs viaf:46972016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46972016>.
doremus_artist:5c6cfbf3-65c6-351d-b398-c255200d9ad1
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Noel Edison,  (born November 16, 1958) is a Canadian conductor. He is the conductor of the Elora Festival Singers, Artistic Director of the Elora Festival and the conductor of the Toronto Mendelssohn Choir. In 2009, he was made a member of the Order of Ontario."@en;
    owl:sameAs viaf:96951672;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noel_Edison>,
        <http://viaf.org/viaf/96951672>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb225eb4-ded1-4a43-b706-c3e0d23c38c8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noel_Edison.
doremus_artist:5cf9f3c6-44e6-3ef7-a948-59f7123b8ba1
    dbp:birthPlace dbr:Devon;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Compose testi teatrali, canzoni, poesie e poemi. Fu un importante innovatore e contributore nell'evoluzione della ballad opera."@it,
        "Thomas D'Urfey (Devon, circa 1653 \u2014 Londen, 26 februari 1723) was een Brits schrijver en componist van satirische toneelstukken en opera's. Hij werkte vaak met Henry Purcell samen."@nl,
        "Thomas D'Urfey (Tom Durfey) (1653 \u2013 26 February 1723) was an English writer and wit. He composed plays, songs, and poetry, in addition to writing jokes. He was an important innovator and contributor in the evolution of the Ballad opera."@en,
        "Thomas d'Urfey (1653-1723) fut un po\u00e8te et musicien anglais des plus c\u00e9l\u00e8bres et prolifiques de son temps. En 2016, la chanteuse Nabila Dali a enregistr\u00e9 une reprise de l'une de ses ballades, Bedlam Boys (1720), sur son album Imnayen."@fr,
        "Thomas d'Urfey (Tom Durfey) (1653 - 26 de febrero de 1723), fue un escritor ingl\u00e9s. Compuso obras de teatro, canciones, poes\u00eda, chistes. Fue un importante innovador y contribuidor en la evoluci\u00f3n de la \u00f3pera de baladas. Su obra m\u00e1s conocida es Wit and Mirth, or Pills to Purge Melancholy, escrito entre 1698 y 1720, es una colecci\u00f3n de canciones y baladas. Durfey escribi\u00f3 ampliamente en una vena sat\u00edrica e ingeniosa. Sus obras son un compendio de ideas c\u00f3micas. 10 de las 68 canciones que aparecen en The Beggar's Opera son suyas."@es,
        "Thomas d\u2019Urfey (ur. w 1653, zm. 26 lutego 1723) \u2013 angielski pisarz, wywodzi\u0142 si\u0119 z francuskiej rodziny emigranckiej, napisa\u0142 bardzo liczne, ongi\u015b wielce popularne pie\u015bni polityczne i mi\u0142osne (muzyk\u0119 tworzyli do nich Henry Purcell, John Blow i Farmer), oraz 32 sztuki dramatyczne, m.in. bardzo swawolne komedie np. \u201eMadam Fickle\u201d (1677) i \u201eSir Barnaby Whig\u201d (1681)."@pl,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30c0\u30fc\u30d5\u30a3\u30fc\uff08Thomas D'Urfey, or Tom Durfey, \u30c8\u30e0\u30fb\u30c0\u30fc\u30d5\u30a3\u30fc\u30011653\u5e74 - 1723\u5e742\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3002\u6a5f\u77e5\u306b\u5bcc\u3093\u3060\u622f\u66f2\u3001\u6b4c\u3001\u8a69\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30af\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u3002\u30d0\u30e9\u30c3\u30c9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u767a\u5c55\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u91cd\u8981\u306a\u9769\u65b0\u8005\u304b\u3064\u8ca2\u732e\u8005\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5060938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_d'Urfey>,
        <http://viaf.org/viaf/5060938>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Google_Books_Thomas_D'Urfey.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_d'Urfey>.
doremus_artist:5d61467f-390c-3877-ae06-8af92a14c576
owl:sameAs viaf:177106087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/177106087>.
doremus_artist:5e9d070b-0a5e-368b-a2f3-f1d158049d0c
    rdfs:comment
        "Derek Simpson (29 March 1928 \u2013 22 June 2007) was an English cellist, known primarily from his work with the Aeolian Quartet, and as the teacher of many contemporary cellists."@en;
    owl:sameAs viaf:233491913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Derek_Simpson_(cellist)>,
        <http://viaf.org/viaf/233491913>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab6ce138-98d3-44cb-8958-7099d16cce19>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Derek_Simpson_(cellist)>.
doremus_artist:5eb5c0c6-7313-337b-bdd0-e977823f044a
owl:sameAs viaf:160243962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160243962>.
doremus_artist:604e970a-3f81-33f8-85e5-84dfb9f107e5
    dbp:birthPlace dbr:Ronchin;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bruno Coquatrix (5 August 1910 \u2013 1 April 1979) was mainly known as the owner and manager of the music hall Paris Olympia. He was instrumental in recognizing and exposing the talent of up-and-coming performers and brought international stars to Parisian audiences. Coquatrix was born in Ronchin, Nord."@en,
        "Bruno Coquatrix (ur. 5 sierpnia 1910, zm. 1 kwietnia 1979) - francuski impresario, re\u017cyser widowisk rewiowych, wieloletni w\u0142a\u015bciciel paryskiego music-hallu Olympia. W jego widowiskach brali udzia\u0142 m.in. Dalida, Edith Piaf, Jacques Brel, Violetta Villas, Ewa Demarczyk, Mireille Mathieu. Jako impresario wypromowa\u0142 takich artyst\u00f3w jak m.in. Jacques Pills czy Lucienne Boyer. Od 1971 do 1979 by\u0142 burmistrzem francuskiego miasta Cabourg. W 2007 jego posta\u0107 zosta\u0142a wspomniana w filmie Niczego nie \u017ca\u0142uj\u0119 \u2013 Edith Piaf. W rol\u0119 Coquatrixa wcieli\u0142 si\u0119 Jean-Paul Muel."@pl,
        "Bruno Coquatrix naci\u00f3 en Ronchin (Nord) el 5 de agosto de 1910 y muri\u00f3 en Par\u00eds el 1 de abril de 1979. Se le conoce sobre todo por haber sido durante a\u00f1os el propietario de la sala Olympia de Par\u00eds. En sus inicios, se dio a conocer como autor y compositor; escribi\u00f3 m\u00e1s de 300 canciones, entre ellas Mon ange (1940), Clopin-clopant (1947) y Cheveux dans le vent (1949). Intervino en pel\u00edculas como Cherchez l'idole (1963). Adem\u00e1s es autor de varias operetas. Tambi\u00e9n fue empresario de vedettes de la canci\u00f3n, como Jacques Pills y Lucienne Boyer."@es,
        "Bruno Coquatrix, n\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1910 \u00e0 Ronchin (Nord), et mort le 1er avril 1979 \u00e0 Paris, est un directeur de salle de spectacle, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Olympia de Paris, de 1954 \u00e0 1979."@fr,
        "\u0411\u0440\u044e\u043d\u043e \u041a\u043e\u043a\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0441 (\u0444\u0440. Bruno Coquatrix; 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1910, \u0420\u043e\u043d\u0448\u0435\u043d \u2014 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1979, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0432\u043e\u0437\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u044f\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:59269121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Coquatrix>,
        <http://viaf.org/viaf/59269121>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olympia_Paris_dsc00803.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Coquatrix.
doremus_artist:60a2caf0-e2dc-3ade-a8ec-69e2b924b082
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Costanzo Antegnati (December 9, 1549 - November 14, 1624) was an organist, organ builder, and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:69114686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Costanzo_Antegnati>,
        <http://viaf.org/viaf/69114686>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Costanzo_Antegnati.
doremus_artist:6178bc17-4663-3ba8-bb61-c57f221ba807
owl:sameAs viaf:2668453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2668453>.
doremus_artist:6198effa-18c8-3bd7-ae31-198c6fa5c0d9
    rdfs:comment
        "Antonio Archilei 'di S Fiore ou plus simplement Antonio Archilei (n\u00e9  le 12 mars 1543 \u00e0 Albano - mort le 1er janvier 1612 \u00e0 Florence) \u00e9tait un chanteur, compositeur et luthiste italien de la seconde moiti\u00e9  du XVIe et du d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:24457399;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antonio_Archilei>,
        <http://viaf.org/viaf/24457399>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonio_Archilei.
doremus_artist:61cdb9df-6210-34b9-ad20-794d4519eff0
owl:sameAs viaf:56578232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56578232>.
doremus_artist:61faeccf-0c52-38ea-bd46-eb8c6cb4bce6
owl:sameAs viaf:12556096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12556096>.
doremus_artist:621f998d-b525-3deb-87aa-baaf04ff1b6d
owl:sameAs viaf:43902888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43902888>.
doremus_artist:623e9883-57c5-3f0d-b249-17a7636b8077
    owl:sameAs viaf:66552944;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66552944>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Thomas_Edison.
doremus_artist:6258a425-9c3e-3d3e-8ec0-369da3e81f78
    dbp:birthPlace dbr:Hungary;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Cornel Wilde (Cornelius Louis Wilde) est un acteur et un r\u00e9alisateur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 13 octobre 1912 \u00e0 Prievidza (Autriche-Hongrie) et mort le 16 octobre 1989 \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr,
        "Cornel Wilde (October 13, 1912 \u2013 October 16, 1989) was a Hungarian-American actor and film director. Wilde's acting career began in 1935, when he made his debut on Broadway. In 1936, he began making small, uncredited appearances in films. By the 1940s, he had signed a contract with 20th Century Fox, and by the mid-1940s he was a major leading man. He was nominated for the Academy Award for Best Actor for his performance in 1945's A Song to Remember. In the 1950s, he moved to writing, producing and directing films, but still continued his career as an actor."@en,
        "Cornel Wilde (Prievidza, Hungria, 13 de Outubro de 1912 - Los Angeles, 16 de Outubro de 1989) foi um ator h\u00fangaro-americano."@pt,
        "Cornelius Louis Wilde (* 13. Oktober 1915 in Priwitz, ehemals Ungarn, heute Slowakei; \u2020 16. Oktober 1989 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Schauspieler und Filmregisseur ungarischer Herkunft."@de,
        "Cornelius Louis Wilde (Prievidza (was toen nog Hongarije), 13 oktober 1915 - Los Angeles, 16 oktober 1989) was een Amerikaans acteur van Hongaars-Tsjechoslowaakse afkomst. Hij werd in 1946 genomineerd voor een Academy Award voor zijn hoofdrol als Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin in de biografische film A Song to Remember. Na zijn film- en acteerdebuut in Exclusive speelde hij in meer dan vijftig films. Drie dagen na zijn 74e verjaardag overleed Wilde aan de gevolgen van leukemie. Hij werd begraven op het Westwood Village Memorial Park Cemetery."@nl,
        "Cornelius Louis Wilde (ur. 13 pa\u017adziernika 1915 w Nowym Jorku, zm. 16 pa\u017adziernika 1989 w Los Angeles) \u2212 ameryka\u0144ski aktor i re\u017cyser, nominowany do Oscara za rol\u0119 Fryderyka Chopina w filmie Pami\u0119tna pie\u015b\u0144."@pl,
        "Cornelius Louis Wilde, conocido como Cornel Wilde (Nueva York, 13 de octubre de 1915 - Los \u00c1ngeles, 16 de octubre de 1989) fue un actor y director de cine estadounidense de origen h\u00fangaro."@es,
        "\u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b \u0423\u0430\u0439\u043b\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cornel Wilde; 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1912 \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1989, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 1930\u20141980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0435\u0432 \u0432 \u043d\u0443\u0430\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445, \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0412."@ru,
        "\u30b3\u30fc\u30cd\u30eb\u30fb\u30ef\u30a4\u30eb\u30c9\uff08Cornel Wilde, \u672c\u540d\uff1aCornelius Louis Wilde\u30011912\u5e7410\u670813\u65e5 - 1989\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u811a\u672c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u300c\u30b8\u30a7\u30d5\u30a1\u30fc\u30bd\u30f3\u30fb\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u300d\u306e\u540d\u524d\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u51fa\u751f\u540d\u30b3\u30eb\u30cd\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30e8\u30b7\u30e5\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b9\uff08Korn\u00e9l Lajos Weisz\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32772511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cornel_Wilde>,
        <http://viaf.org/viaf/32772511>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CornelWildeTextLeaveHerToHeavenTrailerScreenshot1945.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cornel_Wilde.
doremus_artist:6282cdb0-ef97-3fea-9c7f-b7430a71673f
owl:sameAs viaf:75870992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75870992>.
doremus_artist:63615a3c-893f-3f03-a63a-92fd7a9b8fc0
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Christian Alers, n\u00e9 le 21 juillet 1922 \u00e0 Paris, est un acteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:5120757;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Alers>,
        <http://viaf.org/viaf/5120757>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Alers.
doremus_artist:638cdbdb-4204-32aa-afd0-de5dc921a4e0
    dbp:birthPlace dbr:Hertfordshire;
    rdfs:comment
        "Michael Morpurgo (* 5. Oktober 1943 in St Albans bei London) ist ein britischer Schriftsteller. Er war Preistr\u00e4ger des Children\u2019s Laureate (2003\u20132005). Die Idee zu diesem Preis entsprang einem Gespr\u00e4ch zwischen dem Poet Laureate Ted Hughes und Morpurgo."@de,
        "Michael Morpurgo (St Albans, 5 oktober 1943) is een Brits kinderboekenschrijver. Hij ging na de middelbare school naar de London University om er Engels te studeren. Hij heeft een jaar of tien les gegeven en is daarna werkzaam geweest in de stichting van zijn vrouw, Clara, de 'Farms for City Children'. Momenteel bezitten hij en zijn vrouw drie boerderijen waar jaarlijks zo'n 2000 kinderen op vakantie komen. Hij wisselt de dagen dat hij werkt op de boerderij af met de dagen dat hij schrijft."@nl,
        "Michael Morpurgo OBE, n\u00e9 le 5 octobre 1943 \u00e0 St Albans, en Angleterre, est un auteur britannique, notamment connu pour ses ouvrages de litt\u00e9rature d'enfance et de jeunesse."@fr,
        """Michael Morpurgo, OBE, FRSL, FKC, DL (born 5 October 1943) is an English book author, poet, playwright, and librettist who is known best for children's novels such as War Horse (1982). His work is noted for its "magical storytelling", for recurring themes such as the triumph of an outsider or survival, for characters' relationships with nature, and for vivid settings such as the Cornish coast or World War I. Morpurgo became the third British Children's Laureate, from 2003 to 2005."""@en;
    owl:sameAs viaf:2679145857078022921458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Morpurgo>,
        <http://viaf.org/viaf/2679145857078022921458>,
        <http://viaf.org/viaf/27084898>,
        <http://viaf.org/viaf/305640706>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Morpurgo_20090315_Salon_du_livre_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Morpurgo.
doremus_artist:63b38df3-56a5-3be4-ba3a-739e7ad9b609
owl:sameAs viaf:42162004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42162004>.
doremus_artist:63f803cf-ce1c-3478-912d-54ac9728c232
    dbp:birthPlace dbr:Adana;
    rdfs:comment
        "Omar Faruk Tekbilek ou \u00d6mer Faruk Tekbilek (n\u00e9 en 1951 \u00e0 Adana, Turquie) est un musicien polyinstrumentiste d'origine turque \u00e9tabli aux \u00c9tats-Unis. Musicien virtuose pr\u00e9coce, il a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re \u00e0 huit ans en jouant de la fl\u00fbte kaval tout en poursuivant des \u00e9tudes religieuses pour devenir imam. C'est avec son oncle qui tenait un magasin de musique qu'il apprend \u00e0 jouer de divers instruments : ney, zurna, ba\u011flama, oud, daf, etc. \u00c0 douze ans il en jouait d\u00e9j\u00e0 professionnellement."@fr,
        "\u00d6mer Faruk Tekbilek (born 1951, Adana, Turkey), also known as Omar Faruk Tekbilek, is a Turkish musician and composer, who plays a wide range of wind, string, percussion and electronic instruments. He has developed a style that builds on traditional Sufi music, but includes inspiration from ambient electronic musicians, most notably Brian Keane. He is best known for his performances with the flute-like ney, but also plays the piccolo-like kaval, and the double-reed zurna. Among stringed instruments, he plays the oud and the ba\u011flama. He also sings in many of his recorded works."@en,
        "\u00d6mer Faruk Tekbilek (naci\u00f3 en 1951, Adana, Turqu\u00eda), tambi\u00e9n conocido como Omar Faruk Tekbilek, es un compositor y virtuoso flautista turco. Es conocido por sus interpretaciones con el ney en estilo sufi, como tambi\u00e9n por su fusi\u00f3n de m\u00fasica tradicional del medio oriente, principalmente turca, con sintetizadores modernos. Honrado como promotor de la paz y m\u00fasico virtuoso, Omar es actualmente uno de los m\u00fasicos m\u00e1s solicitados, cuyo trabajo traciende las fronteras pol\u00edticas, a la vez que mantiene y desarrolla sensibilidades tradicionales del medio oriente con gran calidad."@es,
        "\u00d6mer Faruk Tekbilek, auch genannt Omar Faruk Tekbilek (* 1951 in Adana), ist ein t\u00fcrkischer Musiker. Sein Vater ist T\u00fcrke, seine Mutter \u00c4gypterin. Er ist bekannt f\u00fcr seine Auftritte mit Ney-Fl\u00f6te und Oud, wobei er Lieder aus der traditionellen t\u00fcrkischen Musik und der Tradition der Sufis (islamische Mystiker) vortr\u00e4gt."@de,
        """\u0639\u0645\u0631 \u0641\u0627\u0631\u0648\u0642 \u062a\u0643\u0628\u064a\u0644\u064e\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0629: \u00d6mer Faruk Tekbilek)\u060c \u0648\u0644\u062f \u0633\u0646\u0629 1951 \u0641\u064a \u0623\u0636\u0646\u0629 \u0628\u062a\u0631\u0643\u064a\u0627\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u062d\u062a\u0631\u0641 \u064a\u062a\u0642\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u062f\u0629 \u0622\u0644\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0645\u0633\u062a\u0642\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0647\u0627\u062c\u0631 \u0625\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0628\u0639\u062f \u062e\u0645\u0633 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0645\u0646 \u062a\u0639\u0631\u0641\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0634\u0643\u0644 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0633\u0645 "\u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0637\u064a\u0646" \u0645\u0639 \u0645\u0635\u0631\u064a\u060c \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0648\u0634\u0642\u064a\u0642\u0647 \u0648\u0628\u0639\u062f \u062e\u0645\u0633\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0627 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0645\u062c\u0647\u0648\u0644\u0627 \u062d\u062a\u0649 \u0644\u0642\u0627\u0626\u0647 \u0645\u0639 \u0628\u0631\u0627\u064a\u0627\u0646 \u0643\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1988 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u062a\u062c \u0644\u0647 \u0633\u062a\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0630\u0627\u0626\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u062a. \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0639\u0645\u0631 \u0641\u0627\u0631\u0648\u0642 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 "\u0643\u0648\u0646\u064a\u0629" \u0648\u062a\u062c\u0644\u0633 \u0639\u0646\u062f \u062a\u0642\u0627\u0637\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u0641\u060c \u0627\u0644\u0641\u0648\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631\u060c \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644."""@ar;
    owl:sameAs viaf:64218421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Omar_Faruk_Tekbilek>,
        <http://viaf.org/viaf/64218421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58fe736f-6368-4f6c-a74c-e37c481f52d1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Omar_Faruk.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Omar_Faruk_Tekbilek.
doremus_artist:64a23aa7-d990-3724-8255-adcc1b2df0d3
    rdfs:comment
        "Eddie Vartan, de son vrai nom Edmond Vartan, n\u00e9 le 5 septembre 1937 \u00e0 Sofia en Bulgarie et mort le 19 juin 2001 \u00e0 Paris, est un musicien auteur-compositeur-interpr\u00e8te et chef d'orchestre."@fr;
    owl:sameAs viaf:66510223;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Eddie_Vartan>,
        <http://viaf.org/viaf/66510223>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eddie_Vartan.
doremus_artist:64af3db8-e702-3f05-8f85-9154884421ab
owl:sameAs viaf:55958972; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55958972>.
doremus_artist:661d7a20-d581-3050-8e95-46e89cd09aa3
owl:sameAs viaf:235601616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/235601616>.
doremus_artist:66879cd7-0de4-3ac6-9ddc-bf5bd8b0a47e
owl:sameAs viaf:100319384; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100319384>.
doremus_artist:67544182-db4f-3658-bbb8-35f10e3e6d90
    rdfs:comment
        "John Frandsen (born 13 March 1956) is a Danish composer, organist and choral conductor, whose work includes operas, chamber music, and religious music. His 1999 Now Flashes the White Light of the Spirit commissioned to celebrate the 150th anniversary of the establishment of the Danish Evangelical Lutheran Church was performed simultaneously in over 100 Danish churches on the day of the anniversary."@en;
    owl:sameAs viaf:165789473;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Frandsen_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/165789473>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sakkunnig_for_mobilitetsstod_och_stod_till_natverk_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Frandsen_(composer)>.
doremus_artist:67c52771-b43c-3e3f-b6c9-7e6ccf9e2e4c
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacob Desvarieux, n\u00e9 le 21 novembre 1955 \u00e0 Paris, est un musicien, arrangeur et producteur Guadeloup\u00e9en fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:29725224;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacob_Desvarieux>,
        <http://viaf.org/viaf/29725224>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c8ecf6e0-9317-4b42-ad52-aa4dd1bf3df7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacob_DESVARIEUX_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacob_Desvarieux.
doremus_artist:6a1b6867-8926-32ab-875e-52b439f05c15
    dbp:birthPlace dbr:Rosenthal-Bielatal;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Gottfried August Homilius (* 2. Februar 1714 in Rosenthal; \u2020 2. Juni 1785 in Dresden) war ein deutscher Komponist, Kantor und Organist."@de,
        "Gottfried August Homilius (2 February 1714 \u2013 2 June 1785) was a German composer, cantor and organist. He is considered one of the most important church composers of the generation following Bach's, and was the main representative of the empfindsamer style."@en,
        """Gottfried August HomiliusFichier:Homilius (1782).jpg \u0152uvres principales 
*  Cantate Ein L\u00e4mmlein geht und tr\u00e4gt die Schuld Gottfried August Homilius, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1714 \u00e0 Rosenthal (Saxe) et mort le 2 juin 1785 \u00e0 Dresde, est un compositeur et organiste Saxon (Allemagne)."""@fr,
        "\u0413\u043e\u0442\u0444\u0440\u0438\u0434 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0425\u043e\u043c\u0438\u043b\u0438\u0443\u0441 (\u0413\u043e\u043c\u0438\u043b\u0438\u0443\u0441) (\u043d\u0435\u043c. Gottfried August Homilius; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1714, \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c \u0432 \u043a\u0443\u0440\u0444\u044e\u0440\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1785, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0440\u043e\u043a\u043e\u043a\u043e."@ru,
        "\u30b4\u30c3\u30c8\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30db\u30df\u30ea\u30a6\u30b9\uff08\u30db\u30df\u30fc\u30ea\u30a6\u30b9\u3001Gottfried August Homilius, 1714\u5e742\u67082\u65e5 - 1785\u5e746\u6708\u521d\u65ec\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30bf\u30fc\u30eb\uff08\u73fe\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u5dde\uff09\u51fa\u8eab\u3002\u5927\u5b66\u9032\u5b66\u306e\u305f\u3081\u306b\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u884c\u304d\u3001\u306f\u3058\u3081\u5225\u306e\u6559\u5e2b\u306b\u3064\u3044\u3066\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u304c\u3001\u3084\u304c\u3066\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u9580\u3092\u53e9\u304f\u30021742\u5e74\u3088\u308a\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u8056\u6bcd\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u30021755\u5e74\u304b\u3089\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u5341\u5b57\u67b6\u6559\u4f1a\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u3092\u632f\u308a\u51fa\u3057\u3068\u3057\u3066\u3001\u5e02\u5185\u306e3\u3064\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u6559\u4f1a\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30db\u30df\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u6d3b\u52d5\u62e0\u70b9\u306f\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u8056\u6bcd\u6559\u4f1a\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5341\u5b57\u67b6\u6559\u4f1a\u306f1760\u5e74\u306b\u7834\u58ca\u3055\u308c\u3066\u304b\u3089\u3001\u30db\u30df\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u6ca1\u5f8c\u307e\u3067\u518d\u5efa\u3055\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30db\u30df\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3067\u5360\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u300210\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u53d7\u96e3\u66f2\uff08\u305d\u306e\u3046\u30611\u66f2\u306f1775\u5e74\u306b\u51fa\u7248\uff09\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\uff081777\u5e74\uff09\u3001\u5fa9\u6d3b\u796d\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300160\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3001150\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\uff08\u305d\u306e\u3046\u30616\u66f2\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u304c1786\u5e74\u306b\u6b7b\u5f8c\u51fa\u7248\uff09\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u524d\u594f\u66f2\u3068\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u3002\u58f0\u697d\u66f2\u306f\u3001\u305d\u306e\u5927\u91cf\u306e\u8907\u5199\u304c\u4eca\u306a\u304a\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u306b\u300119\u4e16\u7d00\u3092\u901a\u3058\u3066\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64191992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gottfried_August_Homilius>,
        <http://viaf.org/viaf/64191992>,
        <https://musicbrainz.org/artist/faeb51c0-04e0-4d54-b8cd-5f7fc3e604c3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Homilius_(1782).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gottfried_August_Homilius.
doremus_artist:6a7ed0f4-153b-3795-a9f4-6d8c82040ad9
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "John Cage (ur. 5 wrze\u015bnia 1912 w Los Angeles, zm. 12 sierpnia 1992 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. Jedna z najbardziej kontrowersyjnych postaci wsp\u00f3\u0142czesnej kultury."@pl,
        "John Milton Cage (Los Angeles, 5 september 1912 - New York, 12 augustus 1992) was een Amerikaans avant-gardecomponist; hij was een van de grootste vernieuwers van de klassieke muziek uit de 20e eeuw. Hij was voor de Tweede Wereldoorlog bekend door zijn Oosters getinte muziekwerken. Na 1950 kwam hij met de radicale toepassing van het toevalselement in zijn muziek."@nl,
        "John Milton Cage Jr est un compositeur, po\u00e8te et plasticien am\u00e9ricain, n\u00e9 le 5 septembre 1912 \u00e0 Los Angeles aux \u00c9tats-Unis et mort le 12 ao\u00fbt 1992 \u00e0 New York, aux \u00c9tats-Unis. \u00c9l\u00e8ve de Sch\u00f6nberg, John Cage s'est illustr\u00e9 comme compositeur de musique contemporaine exp\u00e9rimentale et comme philosophe. Il est \u00e9galement reconnu comme l'inspirateur du mouvement Fluxus, du groupe espagnol ZAJ et des exp\u00e9rimentations musicales radicales qui accompagnaient les chor\u00e9graphies de la Merce Cunningham Dance Company. Il y a d'ailleurs occup\u00e9 la fonction de directeur musical puis de conseiller musical jusqu'\u00e0 sa mort en 1992."@fr,
        "John Milton Cage Jr. (* 5. September 1912 in Los Angeles; \u2020 12. August 1992 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist und K\u00fcnstler. Mit seinen mehr als 250 Kompositionen, die h\u00e4ufig als Schl\u00fcsselwerke der Neuen Musik angesehen werden, gilt er als einer der weltweit einflussreichsten Komponisten des 20. Jahrhunderts. Hinzu kommen musik- und kompositionstheoretische Arbeiten von grunds\u00e4tzlicher Bedeutung. Au\u00dferdem gilt Cage als Schl\u00fcsselfigur f\u00fcr die Ende der 1950er Jahre entstehende Happeningbewegung und als wichtiger Anreger f\u00fcr die Fluxusbewegung und die Neue Improvisationsmusik. Neben seinem kompositorischen Schaffen bet\u00e4tigte er sich auch als Maler und befasste sich mit Mykologie, der Wissenschaft von den Pilzen."@de,
        "John Milton Cage Jr. (5 de setembro de 1912  \u2014 Nova Iorque, 12 de agosto de 1992) foi um compositor, te\u00f3rico musical, escritor e artista dos Estados Unidos. Cage foi um pioneiro da m\u00fasica aleat\u00f3ria, da m\u00fasica eletroac\u00fastica, do uso de instrumentos n\u00e3o convencionais, bem como do uso n\u00e3o convencional de instrumentos convencionais, sendo considerado uma das figuras chave nas vanguardas art\u00edsticas do p\u00f3s-guerra."@pt,
        "John Milton Cage Jr. (Los \u00c1ngeles, 5 de septiembre de 1912 - Nueva York, 12 de agosto de 1992) fue un compositor, instrumentista, fil\u00f3sofo, te\u00f3rico musical, poeta, artista, pintor, aficionado a la micolog\u00eda y recolector de setas estadounidense. Pionero de la m\u00fasica aleatoria, de la m\u00fasica electr\u00f3nica y del uso no est\u00e1ndar de instrumentos musicales, Cage fue una de las figuras principales del avant garde de posguerra. Los cr\u00edticos le han aplaudido como uno de los compositores estadounidenses m\u00e1s influyentes del siglo XX. Fue decisivo en el desarrollo de la danza moderna, principalmente a trav\u00e9s de su asociaci\u00f3n con el core\u00f3grafo Merce Cunningham, quien fue su compa\u00f1ero sentimental la mayor parte de su vida."@es,
        "John Milton Cage Jr. (September 5, 1912 \u2013 August 12, 1992) was an American composer, music theorist, writer, philosopher, and artist. A pioneer of indeterminacy in music, electroacoustic music, and non-standard use of musical instruments, Cage was one of the leading figures of the post-war avant-garde. Critics have lauded him as one of the most influential American composers of the 20th century. He was also instrumental in the development of modern dance, mostly through his association with choreographer Merce Cunningham, who was also Cage's romantic partner for most of their lives."@en,
        "\u00c8 considerato una delle personalit\u00e0 pi\u00f9 rilevanti e significative del Novecento. La sua opera \u00e8 centrale nell'evoluzione della musica contemporanea."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0438\u0301\u043b\u0442\u043e\u043d \u041a\u0435\u0439\u0434\u0436 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Milton Cage Jr.; 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1912 \u2014 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1992) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a. \u041f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043b\u0435\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0438, \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u041a\u0435\u0439\u0434\u0436 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430. \u041a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0425\u0425-\u0433\u043e \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f."@ru,
        "\u062c\u0648\u0646 \u0645\u064a\u0644\u062a\u0648\u0646 \u0643\u064a\u062f\u062c \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (5 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1912\u0645 \u2013 12 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1992\u0645) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0635\u0627\u062d\u0628 \u0646\u0638\u0631\u064a\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0641\u0646\u0627\u0646. \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0631\u0627\u0626\u062f \u0639\u062f\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0639\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0633\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a \u0644\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0643\u064a\u062f\u062c \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0637\u0644\u064a\u0639\u064a \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628. \u0648\u0623\u062b\u0646\u0649 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u0628\u0648\u0635\u0641\u0647 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064a\u0646 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u062f\u0648\u0631 \u0641\u0639\u0627\u0644 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0642\u0635 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646\u0647 \u0645\u0639 \u0645\u0635\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0642\u0635\u0627\u062a \u0645\u0631\u0633\u064a\u0627 \u0643\u0627\u0646\u064a\u0646\u063a\u0647\u0627\u0645\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0634\u0631\u064a\u0643\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a \u0644\u0645\u0639\u0638\u0645 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30c8\u30f3\u30fb\u30b1\u30fc\u30b8\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08John Milton Cage Jr.\u30011912\u5e749\u67085\u65e5 - 1992\u5e748\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u601d\u60f3\u5bb6\u3001\u30ad\u30ce\u30b3\u7814\u7a76\u5bb6\u3002\u5b9f\u9a13\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u524d\u885b\u82b8\u8853\u5168\u4f53\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u72ec\u7279\u306e\u97f3\u697d\u8ad6\u3084\u8868\u73fe\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u97f3\u697d\u306e\u5b9a\u7fa9\u3092\u3072\u308d\u3052\u305f\u3002\u300c\u6c88\u9ed9\u300d\u3092\u3082\u542b\u3081\u305f\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u7d20\u6750\u3092\u4f5c\u54c1\u3084\u6f14\u594f\u306b\u7528\u3044\u3066\u304a\u308a\u3001\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u306b\u300e4\u520633\u79d2\u300f\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        """\u7d04\u7ff0\u00b7\u7c73\u5c14\u987f\u00b7\u51f1\u5409\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Milton Cage Jr.\uff0c1912\u5e749\u67085\u65e5\uff0d1992\u5e748\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u5148\u950b\u6d3e\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u52cb\u4f2f\u683c\u7684\u5b66\u751f\u3002\u4ed6\u6700\u6709\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f1952\u5e74\u4f5c\u66f2\u7684\u300a4'33"\u300b\uff0c\u5168\u66f2\u4e09\u500b\u6a02\u7ae0\uff0c\u537b\u6c92\u6709\u4efb\u4f55\u4e00\u500b\u97f3\u7b26\u3002\u4ed6\u662f\u6a5f\u7387\u97f3\u6a02\uff08aleatory music\uff0c\u6216\u300c\u6a5f\u6703\u97f3\u6a02\u300d\uff08chance music\uff09\uff09\u3001\u5ef6\u4f38\u6280\u5de7\uff08extended technique\uff0c\u6a02\u5668\u7684\u975e\u6a19\u6e96\u4f7f\u7528\uff09\u3001\u96fb\u5b50\u97f3\u6a02\u7684\u5148\u9a45\u3002\u96d6\u7136\u4ed6\u662f\u4e00\u500b\u5177\u6709\u722d\u8b70\u7684\u4eba\u7269\uff0c\u4f46\u4ecd\u666e\u904d\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u4ed6\u7684\u5e74\u4ee3\u4e2d\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u540c\u65f6\u662f\u4e00\u4f4d\u8611\u83c7\u4e13\u5bb6\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:71577292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Cage>,
        <http://viaf.org/viaf/71577292>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Cage_(1988).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Cage.
doremus_artist:6afba456-271b-343b-96bc-d1b7db4e773c
    dbp:birthPlace dbr:German_Confederation;
    dbp:deathPlace dbr:German_Empire;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0648\u0644 \u0641\u0648\u0646 \u0647\u0627\u064a\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Paul Heyse) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 15 \u0645\u0627\u0631\u0633 1830 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 2 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1914. \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0648\u062a\u0631\u062c\u0645 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u064a\u0646. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0644\u0633\u0646\u0629 1910."@ar,
        "Paul Johann Ludwig von Heyse (* 15. M\u00e4rz 1830 in Berlin; geadelt 1910; \u2020 2. April 1914 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Schriftsteller, Dramatiker und \u00dcbersetzer. Neben vielen Gedichten schuf Heyse rund 180 Novellen, acht Romane und 68 Dramen. Heyses Biograf Erich Petzet r\u00fchmte die \u201eUmfassenheit seiner Produktion\u201c. Die Ausgabe der Werke, die Petzet 1924 besorgte, umfasst drei Reihen von je f\u00fcnf B\u00e4nden, von denen jeder rund 700 Seiten z\u00e4hlt (darin sind nicht alle Werke enthalten). Der einflussreiche M\u00fcnchener \u201eDichterf\u00fcrst\u201c Heyse pflegte zahlreiche Freundschaften und war auch als Gastgeber ber\u00fchmt."@de,
        """Paul Johann Ludwig von Heyse (15 March 1830 \u2013 2 April 1914) was a distinguished German writer and translator. A member of two important literary societies, the Tunnel \u00fcber der Spree in Berlin and Die Krokodile in Munich, he wrote novels, poetry, 177 short stories, and about sixty dramas. The sum of Heyse's many and varied productions made him a dominant figure among German men of letters. He was awarded the Nobel Prize for Literature in 1910 "as a tribute to the consummate artistry, permeated with idealism, which he has demonstrated during his long productive career as a lyric poet, dramatist, novelist and writer of world-renowned short stories." Wirsen, one of the Nobel judges, said that "Germany has not had a greater literary genius since Goethe." Heyse is the fifth oldest laureate in li"""@en,
        "Paul Johann Ludwig von Heyse (15 mars 1830, Berlin - 2 avril 1914) est un \u00e9crivain allemand."@fr,
        "Paul Johann Ludwig von Heyse (Berlijn, 15 maart 1830 \u2014 M\u00fcnchen, 2 april 1914) was een Duits schrijver en essayist. In 1910 won hij de Nobelprijs voor de Literatuur."@nl,
        "Paul Johann Ludwig von Heyse (Berlim, 15 de mar\u00e7o de 1830 \u2014 Munique, 2 de abril de 1914) foi um escritor alem\u00e3o. Foi o primeiro escritor german\u00f3fono de literatura de fic\u00e7\u00e3o a receber o Nobel de Literatura, em 1910."@pt,
        "Paul Johann Ludwig von Heyse (Berl\u00edn, Alemania, 15 de marzo de 1830 - M\u00fanich, Alemania, 2 de abril de 1914) fue un novelista, dramaturgo y poeta alem\u00e1n, de origen jud\u00edo, considerado en vida el mayor genio l\u00edrico alem\u00e1n despu\u00e9s de Goethe. Estudi\u00f3 lenguas cl\u00e1sicas en la Universidad de Berl\u00edn con la idea de ser profesor de filolog\u00eda; pero el \u00e9xito de su relato de ambiente italiano L'Arrabbiata (1855) le llev\u00f3 a dedicarse a la literatura. Gan\u00f3 en 1910 el Premio Nobel de Literatura."@es,
        "Paul Johann Ludwig von Heyse (ur. 15 marca 1830 w Berlinie, zm. 2 kwietnia 1914 w Monachium) \u2013 niemiecki pisarz, laureat Nagrody Nobla w dziedzinie literatury za rok 1910. W jego dorobku mo\u017cna znale\u017a\u0107 60 sztuk teatralnych, 24 tomy nowel, 9 zbior\u00f3w poezji i 6 powie\u015bci. Najg\u0142o\u015bniejsz\u0105 nowel\u0105 Heyse by\u0142a L'Arrabbiata z 1855 roku. Nagrod\u0105 Nobla zosta\u0142 uhonorowany, jak okre\u015blono w uzasadnieniu, ...za artyzm i idealizm, kt\u00f3re demonstrowa\u0142 na przestrzeni ca\u0142ej swojej d\u0142ugiej i p\u0142odnej tw\u00f3rczo drogi jako poeta liryczny, dramaturg, powie\u015bciopisarz i autor znanych na ca\u0142ym \u015bwiecie nowel."@pl,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0425\u0435\u0439\u0437\u0435 (\u0413\u0435\u0439\u0437\u0435; \u043d\u0435\u043c. Paul Johann Ludwig von Heyse, 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1830, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1914, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0441\u044b\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0425\u0435\u0439\u0437\u0435, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 1910 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00ab\u0437\u0430 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u043d \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0438 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044d\u0442\u0430, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u0430, \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u043d\u043e\u0432\u0435\u043b\u043b\u00bb. \u041e\u043d \u0438\u0437\u0434\u0430\u043b 24 \u0442\u043e\u043c\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0435\u043b\u043b, 6 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 60 \u043f\u044c\u0435\u0441 \u0438 9 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30cf\u30a4\u30bc\uff08Paul Johann Ludwig von Heyse\u30011830\u5e743\u670815\u65e5 - 1914\u5e744\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u8457\u540d\u306a\u4f5c\u5bb6\u30021910\u5e74\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u6587\u5b66\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002"@ja,
        "\u4fdd\u7f57\u00b7\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8def\u5fb7\u7ef4\u5e0c\u00b7\u51af\u00b7\u6d77\u6cfd\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aPaul Johann Ludwig von Heyse\uff0c1830\u5e743\u670815\u65e5\uff0d1914\u5e744\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u3001\u8bd7\u4eba\u3001\u5267\u4f5c\u5bb6\uff0c1910\u5e74\u8bfa\u8d1d\u5c14\u6587\u5b66\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u3002 \u6d77\u6cfd\u5728\u5fb7\u56fd\u67cf\u6797\u51fa\u751f\uff0c\u7236\u4eb2\u662f\u8457\u540d\u6587\u5b57\u5b66\u5bb6\u5361\u5c14\u00b7\u5a01\u5ec9\u00b7\u8def\u5fb7\u7ef4\u5e0c\u00b7\u6d77\u6cfd\uff0c\u6bcd\u4eb2\u5219\u6765\u81ea\u4e00\u4e2a\u5bcc\u88d5\u7684\u72b9\u592a\u5bb6\u5ead\u3002\u6d77\u6cfd\u66fe\u5728\u67cf\u6797\u548c\u6ce2\u6069\u63a5\u53d7\u6559\u80b2\uff0c\u5b66\u4e60\u53e4\u5178\u8bed\u8a00\u3002\u6b64\u540e\uff0c\u4ed6\u7ffb\u8bd1\u4e86\u4e00\u4e9b\u610f\u5927\u5229\u8bd7\u4eba\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u4e5f\u5f00\u59cb\u5199\u4f5c\u77ed\u7bc7\u6545\u4e8b\uff0c\u5e76\u53d1\u8868\u4e86\u51e0\u90e8\u5c0f\u8bf4\uff0c\u5176\u4e2d\u6700\u8457\u540d\u7684\u662f\u957f\u7bc7\u5c0f\u8bf4\u300a\u4eba\u95f4\u5b69\u7ae5\u300b\uff08Kinder der Welt\uff0c1873\u5e74\uff09\u3002\u4ed6\u662f\u8bd7\u4eba\u5b66\u4f1a\u201c\u65bd\u666e\u96f7\u6cb3\u4e0a\u7684\u96a7\u9053\u201d\u548c\u201c\u9cc4\u9c7c\u201d\uff08Krokodil\uff09\u7684\u6210\u5458\u3002 \u6d77\u6cfd\u7684\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u4e66\u7c4d\u3001\u8bd7\u4f5c\uff0c\u4ee5\u53ca\u7ea660\u90e8\u620f\u5267\u3002\u4ed6\u57281910\u5e74\u83b7\u5f97\u8bfa\u8d1d\u5c14\u6587\u5b66\u5956\uff0c\u4ee5\u8868\u626c\u201c\u5728\u4ed6\u6f2b\u957f\u800c\u591a\u4ea7\u7684\u521b\u4f5c\u751f\u6daf\u4e2d\uff0c\u6240\u8fbe\u5230\u7684\u5145\u6ee1\u7406\u60f3\u4e3b\u4e49\u7cbe\u795e\u4e4b\u827a\u672f\u81f3\u5883\u201d\u3002\u4f5c\u54c1\u4e3b\u984c\u591a\u662f\u541f\u54e6\u611b\u60c5\uff0c\u85dd\u8853\u4e0a\u8b1b\u6c42\u69cb\u601d\u3001\u904b\u7b46\u7d30\u81a9\u3001\u5f15\u4eba\u5165\u52dd\uff0c\u5805\u6301\u5178\u96c5\u79e9\u5e8f\u7684\u53e4\u5178\u98a8\u683c\u3002\u5176\u6b21\uff0c\u6d77\u6fa4\u7684\u6232\u5287\u984c\u6750\u591a\u53d6\u6750\u65bc\u53e4\u8001\u7684\u50b3\u8aaa\u6216\u6b77\u53f2\u7684\u8efc\u805e\u8da3\u4e8b\uff0c\u5982\u300a\u6240\u7f85\u738b\u300b\u3001\u300a\u963f\u897f\u6bd4\u4e9e\u5fb7\u300b\u3001\u300a\u62b9\u5927\u62c9\u7684\u746a\u5229\u4e9e\u300b\u3001\u300a\u5510\u2027\u749c\u7684\u672b\u65e5\u300b\u3002\u5176\u6292\u60c5\u77ed\u8a69\u512a\u96c5\u800c\u548c\u8ae7\uff0c\u6eff\u61f7\u6df1\u60c5\u5730\u6b4c\u980c\u5c71\u5ddd\u98a8\u5149\u3001\u60c5\u611b\u53cb\u8abc\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:50765;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Heyse>,
        <http://viaf.org/viaf/50765>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac10a73b-cef3-4c59-8515-b3cc9e2c6778>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adolf_Friedrich_Erdmann_von_Menzel_042.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Heyse.
doremus_artist:6afd9bcd-318f-3dec-83ef-430af9261e01
owl:sameAs viaf:79707358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79707358>.
doremus_artist:6b2b7734-b8ba-3a6c-a0cb-88c42c589b8a
owl:sameAs viaf:66721533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66721533>.
doremus_artist:6bcd69d4-404e-38fd-9e0b-b8b491409aa6
owl:sameAs viaf:80358480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80358480>.
doremus_artist:6c547710-d56f-3aae-9e78-fe5b9eb0ffb5
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Dorset;
    rdfs:comment
        "John Kenneth Tavener (Londres, 28 de janeiro de 1944 - Child Okeford, Dorset, 12 de novembro de 2013) foi um compositor brit\u00e2nico, associado por alguns cr\u00edticos ao minimalismo. Tavener foi nomeado cavaleiro pela rainha Elisabeth II em 2000 por sua contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00fasica. No mesmo ano, recebeu um  pr\u00eamio Ivor."@pt,
        "John Tavener (Londen, 28 januari 1944 \u2013 Child Okeford, 12 november 2013) was een Britse componist."@nl,
        "Para el compositor renacentista, v\u00e9ase John Taverner. Sir John Tavener (Londres, 28 de enero de 1944 \u2212 Child Okeford, Dorset, 12 de noviembre de 2013) fue un compositor brit\u00e1nico."@es,
        "Sir John Kenneth Tavener (* 28. Januar 1944 in London; \u2020 12. November 2013 in Child Okeford, Dorset) war ein britischer Komponist, der vor allem f\u00fcr seine religi\u00f6se Vokalmusik bekannt war."@de,
        """Sir John Kenneth Tavener (28 January 1944 \u2013 12 November 2013) was a British composer, known for his extensive output of religious works, including The Protecting Veil, Song for Athene and The Lamb. Tavener first came to prominence with his cantata The Whale, premiered in 1968. Then aged 24, he was described by The Guardian as "the musical discovery of the year", while The Times said he was "among the very best creative talents of his generation." During his career he became one of the best known and popular composers of his generation, most particularly for The Protecting Veil, which as recorded by cellist Steven Isserlis became a bestselling album, and Song for Athene which was sung at the funeral of Princess Diana. The Lamb featured in the soundtrack for Paolo Sorrentino's film The Great"""@en,
        "Sir John Kenneth Tavener, n\u00e9 le 28 janvier 1944 \u00e0 Wembley (Londres, Angleterre) et mort le 12 novembre 2013 \u00e0 Child Okeford (Dorset), est un compositeur britannique de musique classique associ\u00e9 au mouvement de la musique minimaliste. Tr\u00e8s prolifique (environ 300 pi\u00e8ces), son \u0153uvre, tr\u00e8s influenc\u00e9e par la religion, est associ\u00e9e au courant de la musique minimaliste dite \u00ab mystique \u00bb."@fr,
        "Sir John Tavener (ur. 28 stycznia 1944 w Londynie, zm. 12 listopada 2013 w Child Okeford) \u2013 angielski kompozytor muzyki powa\u017cnej."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0422\u0430\u0301\u0432\u0435\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Tavener; 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1944, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2013, \u0427\u0430\u0439\u043b\u0434 \u041e\u043a\u0435\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0414\u043e\u0440\u0441\u0435\u0442) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u062c\u0648\u0646 \u0643\u064a\u0646\u064a\u062b \u062a\u0627\u0641\u064a\u0646\u0627\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:John Kenneth Tavener)(\u0628\u0648\u064a\u0645\u0628\u0644\u064a\u060c \u0644\u0646\u062f\u0646\u060c 28 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1944 - \u0634\u064a\u0644\u062f \u0623\u0643\u0641\u0648\u0631\u062f 12 \u0646\u0648\u0646\u0628\u0631 2013)\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0645\u0647\u062a\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u0641\u064a\u0629. \u0644\u0647 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u063a\u0632\u064a\u0631 (\u062d\u064a\u062b \u0623\u0646\u062a\u062c \u062d\u0648\u0627\u0644\u064a 300 \u0642\u0637\u0639\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629)\u060c \u0648\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0645\u062a\u0623\u062b\u0631\u0629 \u0628\u0634\u062f\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0628\u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0641\u064a\u0629."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30bf\u30f4\u30ca\u30fc\uff08Sir John Tavener\u30011944\u5e741\u670828\u65e5 - 2013\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u524d\u885b\u97f3\u697d\u5d29\u58ca\u5f8c\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u80af\u5c3c\u601d\u00b7\u5854\u6587\u7eb3\u7235\u58eb\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir John Kenneth Tavener\uff0c1944\u5e741\u670828\u65e5\uff0d2013\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5b97\u6559\u7cbe\u795e\u6df1\u539a\u7684\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u8457\u79f0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:86499152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Tavener>,
        <http://viaf.org/viaf/86499152>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b0a18b7-2b32-4b26-8db3-3ea39a59e1e6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_tavener_2005.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Tavener.
doremus_artist:6ce4cdbe-56fa-3fe2-bb97-cf2fc553ce26
    owl:sameAs viaf:46767059;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46767059>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Schlcher.
doremus_artist:6d0c1af5-0c8d-3ba1-8ae2-582f1e34a0b6
    dbp:birthPlace dbr:Lindau;
    rdfs:comment
        "Rudi Spring (* 17. M\u00e4rz 1962 in Lindau am Bodensee) ist ein deutscher Komponist, Pianist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Rudi Spring (born 17 March 1962) is a German composer of classical music, pianist and academic. He is known for vocal compositions on texts by poets and his own, and for chamber music such as his three Chamber Symphonies."@en;
    owl:sameAs viaf:84708386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudi_Spring>,
        <http://viaf.org/viaf/84708386>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudi_Spring.
doremus_artist:6e2cdc82-ed11-39f0-a038-973e9acd647a
owl:sameAs viaf:288093414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/288093414>.
doremus_artist:6f6a9288-e4bc-367c-a1d8-1da39a911b6d
    dbp:birthPlace dbr:Pisa;
    rdfs:comment
        "Allievo prima di Giancarlo Cardini al Conservatorio di Firenze, poi della Royal Academy di Londra (dove ha vinto numerosi premi e borse di studio), ha poi collaborato a lungo con il pianista russo Shura Cherkassky. La sua discografia \u00e8 pubblicata da ASV, NEOS, Timbre, Opera Etcetera, Fenice e CPO."@it,
        "Sandro Ivo Bartoli (born February 10, 1970 in Pisa) is an Italian pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:135621876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sandro_Ivo_Bartoli>,
        <http://viaf.org/viaf/135621876>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sandro_Ivo_Bartoli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sandro_Ivo_Bartoli.
doremus_artist:6f9439e9-113d-3db2-a41c-80b1194807f9
owl:sameAs viaf:68496308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68496308>.
doremus_artist:6fd6b688-4a1c-3391-ba6a-2d5a743edf6d
    dbp:birthPlace dbr:Civita_Castellana;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Domenico Mazzocchi (* 8. November 1592 in Civita Castellana; \u2020 21. Januar 1665 in Rom) war ein italienischer Komponist des Barock. M\u00f6glicherweise war Mazzocchi ein Sch\u00fcler von Giovanni Battista Nanino. Er war ab 1640 in den Diensten des Kardinals Ippolito Aldobrandini, eines Gro\u00dfneffen des gleichnamigen Papstes Clemens VIII. in Rom. Dank dessen M\u00e4zenatentums lebte Mazzocchi in gro\u00dfem Luxus. Bedeutend ist sein Beitrag zur Entwicklung einer eigenst\u00e4ndigen r\u00f6mischen Oper. Die Drucke seiner Werke geh\u00f6ren zu den ersten, in denen dynamische Bezeichnungen, wie crescendo, diminuendo, oder messa di voce angegeben wurden."@de,
        "Domenico Mazzocchi (1592 \u2013 21 January 1665 in Veja, now ?Vejano, baptised in nearby Civit\u00e0 Castellana, in Lazio region's Viterbo Province) was an Italian Baroque composer of only vocal music, of the generation after Claudio Monteverdi. He was a learned Roman lawyer, studied music with Giovanni Maria Nanino ('Nanini'), also in Rome, and entered the service of cardinal Ippolito Aldobrandini in 1621. He is associated with providing music for the popes, particularly Cardinal Maffeo Barberini, later Pope Urban VIII, until Domenico's death in Rome on January 21, 1665."@en,
        "Domenico Mazzocchi (Civita Castellana, 8 de noviembre de 1592 - Roma, 21 de enero de 1665) fue un compositor barroco italiano de la generaci\u00f3n posterior a Claudio Monteverdi."@es,
        "Domenico Mazzocchi (n\u00e9 le 8 novembre 1592 \u00e0 Civita Castellana, alors dans les \u00c9tats pontificaux, et mort le 21 janvier 1665 \u00e0 Rome) est un compositeur italien de la p\u00e9riode baroque post\u00e9rieure \u00e0 Monteverdi, auteur de motets, madrigaux, op\u00e9ras et oratorios."@fr,
        "Fu al servizio di potenti aristocratici, come il cardinale Ippolito Aldobrandini, la famiglia Borghese, il cardinale Odoardo Farnese e il cardinale Maffeo Barberini, poi eletto al soglio pontificio col nome di Urbano VIII. Mazzocchi fu il primo ad usare il semitono enarmonico ed i segni del crescere, del diminuire, del piano e del forte, adottati ben presto da tutti i compositori di musica sacra. Il fratello minore, Virgilio Mazzocchi, fu per qualche tempo suo allievo ed ebbe una brillantissima carriera musicale."@it;
    owl:sameAs viaf:5118326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Mazzocchi>,
        <http://viaf.org/viaf/5118326>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Mazzocchi.
doremus_artist:7149a32f-8b48-341e-9b94-f90222a10320
owl:sameAs viaf:9507894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9507894>.
doremus_artist:71776a04-d37b-3ec4-b508-0a03d367a110
owl:sameAs viaf:49412799; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49412799>.
doremus_artist:717aea48-312a-35df-9c7b-a455871ae75e
owl:sameAs viaf:71649609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71649609>.
doremus_artist:72e025c1-3e8e-3657-919e-52ee9e9c2528
owl:sameAs viaf:50887005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50887005>.
doremus_artist:740f7a18-5ade-3d38-9d98-7eb7d4763ad9
    dbp:birthPlace dbr:Amiens;
    dbp:deathPlace dbr:Garches;
    rdfs:comment
        "Georgette Buigny, dite Simone Renant, est une actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 19 mars 1911 \u00e0 Amiens et morte le 29 mars 2004 \u00e0 Garches."@fr,
        "Simone Renant (19 March 1911 \u2013 29 March 2004) was a French film actress. She appeared in 43 films between 1934 and 1983. She was born in Amiens, France and died in Garches, France."@en,
        "Simone Renant (19 de marzo de 1911 \u2013 29 de marzo de 2004) fue una actriz teatral, cinematogr\u00e1fica y televisiva francesa. Su verdadero nombre era Georgette Simone Alexine Buigny, y naci\u00f3 en Amiens, Francia. Actu\u00f3 en 43 filmes entre 1934 y 1983. En 1960 fue miembro del jurado del Festival de Cannes. Simone Renant falleci\u00f3 en la comuna parisina de Garches, Francia, en 2004, a causa de una enfermedad de Alzheimer. Fue enterrada en el Cementerio de la Gen\u00e9tri\u00e8re, en Marly-le-Roi, Francia."@es,
        "\u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0430\u043d (\u0444\u0440. Simone Renant; 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1911, \u0410\u043c\u044c\u0435\u043d \u2014 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2004, \u0413\u0430\u0440\u0448, \u041e-\u0434\u0435-\u0421\u0435\u043d), \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.\u0415\u0451 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b\u043e \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043d \u0411\u044e\u0438\u043d\u044c\u0438 \u0416\u043e\u0440\u0436\u0435\u0442\u0442\u0430.\u0421\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 43 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0441 1934 \u043f\u043e 1983 \u0433\u043e\u0434. \u0412 1960 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0436\u044e\u0440\u0438 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f.\u0423\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430 \u043e\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438 \u0410\u043b\u044c\u0446\u0433\u0435\u0439\u043c\u0435\u0440\u0430. \u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0434\u0431\u0438\u0449\u0435 Gen\u00e9tri\u00e8re \u0432 \u041c\u0430\u0440\u043b\u0438-\u043b\u0435-\u0420\u0443\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:61253062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simone_Renant>,
        <http://viaf.org/viaf/61253062>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simone_Renant.
doremus_artist:7669c3a8-ce11-3a93-b142-2660257f5ddb
owl:sameAs viaf:232663962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232663962>.
doremus_artist:76a2cfed-d6b2-38c2-922a-0e477dea46d3
owl:sameAs viaf:49410941; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49410941>.
doremus_artist:76e5e67c-3ccf-34c7-82e0-91d2ec510192
    rdfs:comment
        "Rodney Earl Clarke (born 1978) is a British bass-baritone, actor and TV Presenter."@en;
    owl:sameAs viaf:107067655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rodney_Clarke_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/107067655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Rodney_Clarke_(singer)>.
doremus_artist:772b44d6-0ad6-3eba-b90a-8fceb5007179
    dbp:birthPlace dbr:City_of_Brussels;
    dbp:deathPlace dbr:City_of_Brussels;
    rdfs:comment
        "Conosciuto per i suoi lavori pop e jazz, Van Dormael \u00e8 tuttora considerato un pioniere in varie forme e sperimentazioni della musica. Ha pi\u00f9 volte collaborato con il fratello Jaco Van Dormael componendo la musica per i suoi film."@it,
        "Pierre Van Dormael (* 24. Mai 1952 in Ukkel; \u2020 3. September 2008) war ein belgischer Gitarrist der Pop- und Jazz-Musik."@de,
        "Pierre Van Dormael (24 May 1952 \u2013 3 September 2008), born in Brussels, Uccle, was a Belgian musician and composer. In 1988, he played with the James Baldwin Project with a.o. David Linx and Deborah Brown (vocalists), Slide Hampton (trombone), Diederik Wissels (piano), Bob Stewart (tuba) and Michel Hatzigeorgiou (bass). Van Dormael was also a member of Nasa Na Band, a jazz band known as the precursor of Aka Moon. He also made soundtracks for films directed by his brother Jaco Van Dormael (Toto le H\u00e9ros, Le Huiti\u00e8me Jour, Mr. Nobody). In 2007, he received the Belgian Golden Django Award. Posthumously he received the Magritte Award for Best Original Score for his work in Mr. Nobody."@en,
        """Pierre Van Dormael (Ukkel, 24 mei 1952 - 3 september 2008) was een Belgisch gitarist en stichter van de Nasa Na Band. In 2007 won hij de Django d'Or prijs in de categorie "gevestigde waarde". In 1988 speelde hij met het James Baldwin Project met onder anderen David Linx en Deborah Brown (zang), Slide Hampton (trombone), Diederik Wissels (piano), Bob Stewart (tuba) en Michel Hatzigeorgiou (bass). Naar aanleiding van dit project ontstond de cd A Lover's Question (Crepuscule - JVC Victor / Label Bleu CD LBLC 6607). Van Dormael stichtte de Nasa Na Band, een jazzband bekend als de voorloper van Aka Moon. Hij maakte ook soundtracks voor films geregisseerd door zijn broer Jaco Van Dormael (Toto le h\u00e9ros, Le Huiti\u00e8me Jour, Mr. Nobody)."""@nl,
        "Pierre Van Dormael (n\u00e9 le 24 mai 1952 et mort le 3 septembre 2008) est un musicien de jazz belge. Il a notamment \u00e9crit les musiques des diff\u00e9rents films de son fr\u00e8re, Jaco Van Dormael : Toto le h\u00e9ros (avec Michel Bouquet), Le Huiti\u00e8me Jour (avec Pascal Duquenne et Daniel Auteuil) et plus r\u00e9cemment Mr. Nobody, qui a remport\u00e9 le prix du d\u00e9cor \u00e0 la Mostra de Venise. Il a \u00e9galement \u00e9crit la musique du film de Pierre-Fran\u00e7ois Martin-Laval : Essaye-moi avec Julie Depardieu, Isabelle Nanty et Pierre Richard entre autres."@fr;
    owl:sameAs viaf:66665886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Van_Dormael>,
        <http://viaf.org/viaf/66665886>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Van_Dormael.
doremus_artist:7747be94-970c-34cf-a5cd-170da4db177f
    dbp:birthPlace dbr:Brno;
    rdfs:comment
        "Radoslav Kvapil (* 15. M\u00e4rz 1934 in Br\u00fcnn) ist ein tschechischer Pianist und Komponist. Er z\u00e4hlt zu den f\u00fchrenden Interpreten tschechischer Klaviermusik. Nach 2000 ist er auch als Chopin-Interpret in Erscheinung getreten. Zu Kvapils zahlreichen Schallplattenaufnahmen geh\u00f6ren Einspielungen s\u00e4mtlicher Klavierwerke von Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k, Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek und Jan V\u00e1clav Vo\u0159\u00ed\u0161ek. 2002 wurde Kvapil vom Franz\u00f6sischen Kulturministerium zum Chevalier dans l\u00b4Ordre des Arts et des Lettres ernannt."@de,
        "Radoslav Kvapil (born 15 March 1934 in Brno) is an internationally acclaimed Czech pianist. At the end of the 20th century, he devoted his concert programmes to works by Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, particularly in France, in the Chopin International Piano Festival in Nohant. He has also recorded Studies by Chopin (coprod. Amat/Jean-Pierre Thiollet, 1999)."@en,
        "Radoslav Kvapil est un pianiste tch\u00e8que n\u00e9 le 15 mars 1934 \u00e0 Brno. Concertiste international, reconnu comme l'un des meilleurs sp\u00e9cialistes du r\u00e9pertoire pianistique tch\u00e8que, il a jou\u00e9 sur les plus grandes sc\u00e8nes du monde et a \u00e9galement enregistr\u00e9 toutes les \u0153uvres pour piano de Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k, de Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek et de Jan V\u00e1clav Hugo Vo\u0159\u00ed\u0161ek. Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, il r\u00e9side le plus souvent \u00e0 Prague."@fr,
        "\u00c8 considerato uno dei migliori esponenti della musica classica ceca. Nel 1958 ha vinto il premio Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek in Cecoslovacchia. Ha inciso l'opera completa per pianoforte di Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k (Supraphon), Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek (Panton / Adda) e Jan V\u00e1clav Vo\u0159\u00ed\u0161ek (Supraphon), nonch\u00e9 i primi due volumi di quella di Bohuslav Martin\u00fa (Adda). Ha inciso inoltre gli Studi di Fryderyk Chopin (coproduzione Amat/Jean-Pierre Thiollet, 1999)."@it,
        "\u30e9\u30c9\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30af\u30f4\u30a1\u30d4\u30eb\uff08Radoslav Kvapil, 1934\u5e743\u670815\u65e5 \u30d6\u30eb\u30ce - \uff09\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30f4\u30a9\u30b8\u30fc\u30b7\u30a7\u30af\u3084\u30b9\u30e1\u30bf\u30ca\u3001\u30d5\u30a3\u30d3\u30d5\u3001\u30e4\u30ca\u30fc\u30c1\u30a7\u30af\u3001\u30b9\u30af\u306a\u3069\u306e\u30c1\u30a7\u30b3\u97f3\u697d\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3068\u3057\u3066\u56fd\u969b\u7684\u306b\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u300120\u4e16\u7d00\u672b\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u304a\u3044\u3066\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306b\u7279\u5316\u3057\u305f\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30d7\u30e9\u30cf\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24790094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Radoslav_Kvapil>,
        <http://viaf.org/viaf/24790094>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Radoslav_Kvapil.
doremus_artist:77a033aa-485a-3cf3-b76c-1e9accd576c4
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Michael Korstick (* 30. April 1955 in K\u00f6ln) ist ein deutscher Pianist."@de,
        "Michael Korstick (born April 30, 1955 in Cologne, Germany) is a German pianist."@en,
        "Michael Korstick, n\u00e9 \u00e0 Cologne le 30 avril 1955, est un pianiste allemand."@fr,
        "\u8fc8\u514b\u5c14\u00b7\u79d1\u65af\u8482\u514b \uff08\u5fb7\u8bed Michael Korstick\uff0c1955\u5e744\u670830\u65e5\uff0d\uff09\u5fb7\u56fd\u53e4\u5178\u94a2\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:28257010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Korstick>,
        <http://viaf.org/viaf/28257010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d20701c5-1132-4203-81d6-3a1cd648e417>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mkorstick2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Korstick.
doremus_artist:798c7102-1ab3-3fd8-b024-6e00501d341f
owl:sameAs viaf:171763735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171763735>.
doremus_artist:7a1c8875-4a66-3ead-8d05-014aa046341c
owl:sameAs viaf:71656158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71656158>.
doremus_artist:7a7d089d-8c9c-3971-9991-3a4eb2e9b4d3
    dbp:birthPlace dbr:Langenthal;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2010) \u0623\u062f\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0625\u064a\u0634\u0628\u0627\u062e\u0631 Adrian Aeschbacher (\u0648\u0644\u062f 1912 \u0641\u064a \u0644\u0627\u0646\u063a\u0646\u062a\u0627\u0644 \u2013 \u0648\u0645\u0627\u062a 2002 \u0641\u064a \u0632\u064a\u0648\u0631\u062e) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0639\u0645\u0644 \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u064a\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0641\u064a \u0632\u0627\u0631\u0628\u0631\u0648\u0643\u0646 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1965 \u0625\u0644\u0649 1977. \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u062a\u0644\u0627\u0645\u0630\u062a\u0647 \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0634\u0645\u0627\u0644\u0641\u0648\u0633."@ar,
        "Adrian Aeschbacher (* 10. Mai 1912 in Langenthal; \u2020 9. November 2002 in Z\u00fcrich) war ein Schweizer Pianist."@de,
        "Adrian Aeschbacher (10 May 1912 in Langenthal, Switzerland \u2013 9 November 2002 in Zurich) was a Swiss classical pianist. His father was Carl Aeschbacher. His youth was spent at Trogen where his father was professor of piano at the Conservatoire, and his father was his instructor from the age of four to sixteen. His teachers were Emil Frey (at the Z\u00fcrich Conservatory) and Volkmar Andreae. He then continued his studies for two years intensively with Artur Schnabel in Berlin and began his performing career in 1934. He became famous as an interpreter of Ludwig van Beethoven, Franz Schubert, Robert Schumann and Johannes Brahms. Aeschbacher also performed and left recordings of works by Othmar Schoeck, Arthur Honegger, Heinrich Sutermeister and Walter Lang. He recorded for Decca among other labels."@en,
        "Adrian Aeschbacher (Langenthal, 10 mei 1912 - Z\u00fcrich, 9 november 2002) was een Zwitsers pianist. Aeschbacher was een zoon van de bekende koordirigent en componist Carl Aeschbacher. Zijn pianoleraren waren Emil Frey en Volkmar Andreae. Hij zette zijn studie voort bij Artur Schnabel in Berlijn en werd later bekend als uitvoerend solist van de werken van Ludwig van Beethoven, Franz Schubert, Robert Schumann en Johannes Brahms. Aeschbacher trad op in diverse landen en nam platen op van de composities van Othmar Schoeck, Arthur Honegger, Heinrich Sutermeister en Walter Lang. Veel van zijn plaatopnamen zijn te vinden bij het Decca label."@nl,
        "Adrian Aeschbacher (n\u00e9 le 10 mai 1912 \u00e0 Langenthal et mort le 9 novembre 2002 \u00e0 Zurich) est un pianiste et claveciniste suisse."@fr,
        "\u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d \u042d\u0448\u0431\u0430\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Adrian Aeschbacher; 10 \u043c\u0430\u044f 1912, \u041b\u0430\u043d\u0433\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c \u2014 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2002, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u042d\u0448\u0431\u0430\u0445\u0435\u0440\u0430, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043b\u0430\u0443\u0441\u0430 \u042d\u0448\u0431\u0430\u0445\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u042d\u0448\u0431\u0430\u0445\u0435\u0440\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u042d\u043c\u0438\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u044f \u0438 \u0424\u043e\u043b\u044c\u043a\u043c\u0430\u0440\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0428\u043d\u0430\u0431\u0435\u043b\u044f. \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0441 1934 \u0433., \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0432 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430, \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430, \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0435), \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432-\u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:74039893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrian_Aeschbacher>,
        <http://viaf.org/viaf/74039893>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrian_Aeschbacher.
doremus_artist:7ac7ae2c-9b1a-3e9a-a9ab-eb158c9f0adc
owl:sameAs viaf:261409149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261409149>.
doremus_artist:7b0a8720-34df-3032-af95-973e3c0ff1ec
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/'s-Graveland>;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Gustav Leonhardt ('s-Graveland, 30 de maio de 1928-Amesterd\u00e3o, 16 de janeiro de 2012) foi um consagrado tecladista, maestro, music\u00f3logo, professor e editor holand\u00eas. Leonhardt foi um dos l\u00edderes do movimento que prega a execu\u00e7\u00e3o da m\u00fasica cl\u00e1ssica em instrumentos de \u00e9poca. Entre os instrumento de teclado nos quais ele se celebrizou est\u00e3o o cravo, o \u00f3rg\u00e3o, o claviorganum, o clavic\u00f3rdio e o fortepiano. Combata a tirania mentirosa da Wikipedia."@pt,
        "Gustav Leonhardt ('s-Graveland, 30 mei 1928 \u2013 Amsterdam, 16 januari 2012) was een Nederlands klavecinist, organist, dirigent en musicoloog."@nl,
        """Gustav Leonhardt ('s-Graveland, Holanda Septentrional, 30 de mayo de 1928 - \u00c1msterdam, 16 de enero de 2012) fue un clavecinista, music\u00f3logo, profesor, director de orquesta y editor musical neerland\u00e9s. Leonhardt est\u00e1 considerado uno de los pioneros en el "movimiento historicista", iniciado en la d\u00e9cada de 1960 y basado en la interpretaci\u00f3n de m\u00fasica renacentista, barroca y cl\u00e1sica siguiendo criterios historicistas y utilizando instrumentos de \u00e9poca. Como profesor del Conservatorio de \u00c1msterdam, influy\u00f3 poderosamente en la generaci\u00f3n posterior de m\u00fasicos holandeses, que han hecho de este pa\u00eds uno de los centros m\u00e1s importantes en la interpretaci\u00f3n "historicista". Tambi\u00e9n ha creado los grupos Leonhardt-Consort y Leonhardt Baroque. Junto a Nikolaus Harnoncourt, emprendi\u00f3 en 1971 la grabaci\u00f3n d"""@es,
        "Gustav Leonhardt (* 30. Mai 1928 in \u2019s-Graveland; \u2020 16. Januar 2012 in Amsterdam) war ein niederl\u00e4ndischer Dirigent, Cembalist und Organist."@de,
        "Gustav Leonhardt (30 May 1928  \u2013 16 January 2012) was a renowned Dutch keyboard player, conductor, musicologist, teacher and editor. He was a leading figure in the movement to perform music on period instruments. He professionally played many instruments, including the harpsichord, pipe organ, claviorganum (a combination of harpsichord and organ), clavichord and fortepiano. He also conducted orchestras and choruses."@en,
        "Gustav Leonhardt (n\u00e9 le 30 mai 1928 \u00e0 's-Graveland, et mort le 16 janvier 2012 \u00e0 Amsterdam) est un claveciniste, organiste, chef de ch\u0153ur et chef d'orchestre n\u00e9erlandais."@fr,
        "\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Gustav Leonhardt; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043c\u0430\u044f 1928, \u2018\u0441-\u0413\u0440\u0430\u0432\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434, \u0412\u0435\u0439\u0434\u0435\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2012, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432-\u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\uff08Gustav Leonhardt \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u8a9e\u767a\u97f3, 1928\u5e745\u670830\u65e5 - 2012\u5e741\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u30d4\u30ea\u30aa\u30c9\u697d\u5668\u306b\u3088\u308b\u53e4\u697d\u6f14\u594f\u904b\u52d5\u306e\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u306b\u3057\u3066\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5404\u7a2e\u306e\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306b\u3088\u3063\u3066\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u73fe\u5728\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u306e\u591a\u304f\u306f\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u306e\u5f1f\u5b50\u307e\u305f\u306f\u5b6b\u5f1f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113475647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustav_Leonhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/113475647>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27b0750a-7318-4075-9470-43b82d454ea0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustav_Leonhardt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustav_Leonhardt.
doremus_artist:7b225217-963f-3964-852f-bca76d3cbc55
    owl:sameAs viaf:54332582;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54332582>,
        <https://musicbrainz.org/artist/698afb3e-05e5-4859-8f49-fcd8b528707f>.
doremus_artist:7b3c9e3e-5abb-314a-947b-a527708b0200
owl:sameAs viaf:260606628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/260606628>.
doremus_artist:7c9485c9-e580-3123-b648-b0aca55e0001
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis,_Missouri>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Fontella Bass (* 3. Juli 1940 in St. Louis, Missouri; \u2020 26. Dezember 2012 ebenda) war eine US-amerikanische R&B- und Soul-S\u00e4ngerin, Pianistin und Komponistin. Ihr bekanntester Hit ist Rescue Me aus dem Jahr 1965. Sie wird oft mit Aretha Franklin verglichen."@de,
        "Fontella Bass (San Luis, Misuri, 3 de julio de 1940 \u2013 Ib\u00eddem, 26 de diciembre de 2012) fue una cantante estadounidense, conocida por su \u00e9xito, en 1965, Rescue Me."@es,
        "Fontella Bass (St. Louis, 3 de julho de 1940 \u2013 St. Louis, 26 de dezembro de 2012) foi uma cantora americana de soul, R&B e pop."@pt,
        "Fontella Bass (St. Louis, Missouri, 3 juli 1940 \u2013 aldaar, 26 december 2012) was een Amerikaans zangeres, pianiste en componiste. Ze is bekend van haar hit Rescue Me uit 1965. Haar moeder Martha Bass was gospelzangeres bij de Clara Ward Singers, haar broer David Peaston had diverse hits in Amerika en Fontella zelf begon al met zingen toen ze zes jaar was. Dat deed ze in het kerkkoor. Vanaf haar zeventiende zong ze R&B in de plaatselijke Showboat Club. Vervolgens ging ze samen met Bobby McClure duetten zingen. Don't Mess Up a Good Thing werd in 1965 een hit en haar doorbraak. Solo had ze succes met Rescue Me. Het staat op naam van Raynard Miner en Carl William Smith, die haar beloofd hadden dat haar aandeel in de compositie erkend zou worden in de songwriting credits, wat echter niet gebeurd"@nl,
        "Fontella Bass (ur. 3 lipca 1940 w Saint Louis, zm. 26 grudnia 2012 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka."@pl,
        "Fontella Bass n\u00e9e le 3 juillet 1940 \u00e0 Saint-Louis (Missouri) et morte le 26 d\u00e9cembre 2012 dans cette ville, est une chanteuse de jazz, de soul, de rhythm and blues am\u00e9ricaine."@fr,
        "Fontella Marie Bass (July 3, 1940 \u2013 December 26, 2012) was an American R&B soul singer best known for her 1965 hit, \"Rescue Me.\""@en,
        "\u00c8 conosciuta soprattutto per il suo brano del 1965 Rescue Me."@it,
        "\u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0411\u0430\u0441\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Fontella Bass; 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1940, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441 \u2014 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2012, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043e\u0443\u043b-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0437\u0430 \u0445\u0438\u0442 Rescue Me 1965 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb 1966 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0435 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043f-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb. \u0411\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044b \u043d\u0430 \u0410\u043b\u043b\u0435\u0435 \u0421\u043b\u0430\u0432\u044b \u0432 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:76499398;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fontella_Bass>,
        <http://viaf.org/viaf/76499398>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fontella_Bass.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fontella_Bass.
doremus_artist:7ce6d87a-b8ba-3769-86b7-b008456d512c
    dbp:birthPlace dbr:Borgo_San_Lorenzo;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Domenico Bartolucci (7 May 1917 \u2013 11 November 2013) was an Italian Cardinal of the Catholic Church. He was Director Emeritus of the Sistine Chapel Choir and the Accademia Nazionale di Santa Cecilia, and was recognized in the field of music both as a director and a prolific composer. Considered among the most authoritative interpreters of Giovanni Pierluigi da Palestrina, Bartolucci led the Sistine Chapel Choir in performances worldwide, and also directed numerous concerts with the Choir of the Academy of Santa Cecilia, including a tour of the former Soviet Union."@en,
        "Domenico Bartolucci (Borgo San Lorenzo, 7 de maio de 1917 - 11 de novembro de 2013) foi um sacerdote e musico italiano, feito cardeal por papa Bento XVI em 2010. Padre Domenico foi Magister Perpetuus  da Capela Musical Pontif\u00edcia Sistina e academico de Santa Cec\u00edlia, conhecido como compositor e tamb\u00e9m como diretor. Foi diretor do coro da RAI e das principais corais italianas em Roma, Veneza, Trieste, Palermo."@pt,
        "Domenico Bartolucci (Borgo San Lorenzo, 7 mei 1917 \u2013 Rome, 11 november 2013) was een Italiaans dirigent en geestelijke en een kardinaal van de Rooms-katholieke Kerk. Bartolucci werd op 23 december 1939 priester gewijd. Hij werd in 1956 dirigent van de Cappella Musicale Pontificia, een functie die hij tot 1997 vervulde. Het is verplicht dat niet-bisschoppen die tot kardinaal verheven worden, alsnog gewijd worden. In geval van hoge leeftijd en/of slechte gezondheid zijn hierop uitzonderingen mogelijk. Bartolucci werd deze dispensatie verleend. In zijn wapen voerde hij derhalve geen bisschopsstaf."@nl,
        """Domenico Bartolucci (Borgo San Lorenzo, Florencia, 7 de mayo de 1917 \u2212 Roma, 11 de noviembre de 2013) fue un m\u00fasico y cardenal italiano, director de la Capilla Musical Pontificia llamada "Capilla Sixtina". En 1947 el cardenal Elia Dalla Costa le nombr\u00f3 p\u00e1rroco de Montefloscoli, una peque\u00f1a ciudad en el Mugello, en Toscana. Con la ejecuci\u00f3n de sus poema sacro Baptisma en el Instituto Pontificio de M\u00fasica Sacra, en Roma, fue nombrado maestro de la Capilla liberiana de Santa Mar\u00eda la Mayor y profesor de composici\u00f3n y direcci\u00f3n en dicho Instituto."""@es,
        "Domenico Bartolucci (n\u00e9 le 7 mai 1917 \u00e0 Borgo San Lorenzo, en Toscane et mort le 11 novembre 2013 \u00e0 Rome) est un cardinal italien de l'\u00c9glise catholique. \u00ab Ma\u00eetre perp\u00e9tuel \u00bb du Ch\u0153ur pontifical de la chapelle Sixtine et membre de l'Accademia nazionale di Santa Cecilia, il s'est fait conna\u00eetre dans le monde de la musique \u00e0 la fois comme compositeur et comme chef de ch\u0153ur."@fr,
        "Domenico Bartolucci (ur. 7 maja 1917 w Borgo San Lorenzo, zm. 11 listopada 2013 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski prezbiter katolicki, kardyna\u0142 i muzyk. Od roku 1956 by\u0142 dyrygentem Kaplicy Syksty\u0144skiej (po \u015bmierci ks. Lorenza Perosiego) a\u017c do odwo\u0142ania go w 1997 przez papie\u017ca Jana Paw\u0142a II. Przez d\u0142ugie lata by\u0142 on uosobieniem sprzeciwu wzgl\u0119dem posoborowych zmian w liturgii i muzyce sakralnej. Sam publicznie przyznawa\u0142, \u017ce zreformowanej Mszy nigdy nie odprawia\u0142. Benedykt XVI wyni\u00f3s\u0142 go 20 pa\u017adziernika 2010 roku do godno\u015bci kardynalskiej."@pl,
        "Domenico Kardinal Bartolucci (* 7. Mai 1917 in Borgo San Lorenzo, Provinz Florenz, Italien; \u2020 11. November 2013 in Rom) war ein Kardinal der r\u00f6misch-katholischen Kirche, Kirchenmusiker und Komponist. Er war Leiter des Chors der Sixtinischen Kapelle und damit Hauptverantwortlicher f\u00fcr die Musik der p\u00e4pstlichen Liturgie."@de,
        "Maestro perpetuo della Cappella Musicale Pontificia Sistina e accademico di Santa Cecilia, \u00e8 noto nel campo musicale, sia come compositore che come direttore. Considerato tra i pi\u00f9 autorevoli interpreti di Giovanni Pierluigi da Palestrina, ha compiuto, con il coro della Cappella Sistina, numerose esibizioni in tutto il mondo; ha anche diretto numerosi concerti con il Coro dell'Accademia nazionale di Santa Cecilia (\u00e8 da ricordare la tourn\u00e9e nell'ex Unione Sovietica). Ha inoltre diretto il coro della RAI e i principali complessi sinfonico-corali italiani a Roma, Venezia, Trieste, Palermo, ecc."@it,
        "\u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u0443\u0447\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Domenico Bartolucci; 7 \u043c\u0430\u044f 1917, \u0411\u043e\u0440\u0433\u043e-\u0421\u0430\u043d-\u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u043e, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 11 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2013, \u0420\u0438\u043c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0445\u043e\u0440\u0430. \u041d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438. \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b-\u0434\u044c\u044f\u043a\u043e\u043d \u0441 \u0434\u044c\u044f\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c Santissimo Nome di Ges\u00f9 e Maria in Via Lata \u0441 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2010."@ru,
        "\u591a\u6885\u5c3c\u79d1\u00b7\u5df4\u5c14\u6258\u5362\u5947\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aDomenico Bartolucci\uff0c1917\u5e745\u67087\u65e5\uff0d2013\u5e7411\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u97f3\u4e50\u5bb6\uff0c\u5929\u4e3b\u6559\u4f1a\u67a2\u673a\u3002 \u5df4\u5c14\u6258\u5362\u5947\u51fa\u751f\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u535a\u5c14\u6208\u5723\u6d1b\u4f26\u4f50\uff0c\u4e8e1939\u5e7412\u670823\u65e5\u664b\u94ce\u30021956\u5e74\u81f31997\u5e74\u95f4\uff0c\u4ed6\u66fe\u957f\u671f\u62c5\u4efb\u897f\u65af\u6c40\u6559\u5802\u5408\u5531\u56e2\u6307\u6325\u30022010\u5e7411\u670820\u65e5\u4ed6\u88ab\u6559\u5b97\u672c\u7b03\u5341\u516d\u4e16\u518c\u5c01\u4e3a\u67a2\u673a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51536651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Bartolucci>,
        <http://viaf.org/viaf/51536651>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bartolucci11.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Bartolucci.
doremus_artist:7d0a2738-0369-3632-9b41-ae290e6af1b5
owl:sameAs viaf:34760057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34760057>.
doremus_artist:7d5cbbc4-352f-3747-b1bd-97365c4eb88b
owl:sameAs viaf:36393892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36393892>.
doremus_artist:7e5338b2-b6f8-3c65-bcf7-9aedc493f6ff
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Riccardo Frizza (*14 de diciembre de 1971, Brescia, Italia) es un director de orquesta italiano, preferentemente dedicado a la direcci\u00f3n de \u00f3peras. Estudi\u00f3 en las academias de m\u00fasica de Mil\u00e1n, Pescara con Gilberto Serembe y Verona, fue disc\u00edpulo de Gianluigi Gelmetti en la Accademia Chigiana entre 1996-99 y hasta el a\u00f1o 2000 fue director de la orquesta sinf\u00f3nica de su ciudad natal. Debut\u00f3 en el Metropolitan Opera de Nueva York en el a\u00f1o 2009 con Rigoletto y Il trovatore, regres\u00f3 en la temporada 2010 para el estreno en el teatro de Armida de Rossini con Ren\u00e9e Fleming."@es,
        "Riccardo Frizza (born 1971) is an Italian conductor, particularly known for his work in the Italian operatic repertoire. After making his professional conducting debut in 2001 with Rossini's Stabat Mater at the Rossini Opera Festival in Pesaro, he went on to conduct in the leading opera houses of Europe and the United States, including La Scala, La Fenice. the Paris Opera, and New York's Metropolitan Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:24835037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Frizza>,
        <http://viaf.org/viaf/24835037>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RiccardoFrizza.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Riccardo_Frizza.
doremus_artist:7ea8316b-7e45-33c8-9540-9a1192c412e0
owl:sameAs viaf:71586158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71586158>.
doremus_artist:7ee2ee05-f9b5-38aa-9e01-6c21908efb7c
owl:sameAs viaf:29262313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29262313>.
doremus_artist:7f1fd216-db89-30b6-bb68-0e3fcd1c67c0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montclair,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Donna Leon (/\u02c8d\u0252n\u0259 \u02c8li\u02d0\u0252n/), n\u00e9e le 28 septembre 1942 dans le New Jersey, est une \u00e9crivaine am\u00e9ricaine."@fr,
        "Donna Leon (/\u02c8d\u0252n\u0259 \u02c8li\u02d0\u0252n/; born in 1942, in Montclair, New Jersey) is the American author of a series of crime novels set in Venice, Italy and featuring the fictional hero Commissario Guido Brunetti. Leon lived in Venice for over 30 years and now resides in a small village in Switzerland. She was a lecturer in English literature for the University of Maryland University College \u2013 Europe (UMUC-Europe) in Italy and then worked as a professor from 1981 to 1999 at the American military base of Vicenza, Italy. She stopped teaching and concentrated on writing and other cultural activities in the field of music (especially baroque music)."@en,
        "Donna Leon (Montclair, Nueva Jersey, 28 de septiembre de 1942) es una escritora estadounidense."@es,
        "Donna Leon (Nova Jersey, 29 de setembro de 1942) \u00e9 uma escritora americana."@pt,
        "Donna Leon (ur. 28 wrze\u015bnia 1942), ameryka\u0144ska pisarka, autorka cyklu krymina\u0142\u00f3w z Guido Brunettim. Jej ojciec by\u0142 Hiszpanem, a matka Irlandk\u0105. Studiowa\u0142a literatur\u0119, specjalizowa\u0142a si\u0119 w dziewi\u0119tnastowiecznej prozie (zw\u0142aszcza tw\u00f3rczo\u015bci Jane Austen). Po studiach pracowa\u0142a jako copywriter. Do W\u0142och po raz pierwszy przyjecha\u0142a w 1966, nast\u0119pnie pracowa\u0142a jako wyk\u0142adowca i nauczyciel w r\u00f3\u017cnych krajach - Iranie, Arabii Saudyjskiej i Chinach. W Wenecji osiad\u0142a w 1981 i wyk\u0142ada\u0142a literatur\u0119 na pobliskiej filii Uniwersytetu Maryland. W 1998 porzuci\u0142a prac\u0119 na uczelni i od tego czasu zajmuje si\u0119 wy\u0142\u0105cznie pisaniem ksi\u0105\u017cek. Jest mecenasem i mened\u017cerem barokowej orkiestry Il Complesso Barocco, wykonuj\u0105cej g\u0142\u00f3wnie opery Haendla. Zesp\u00f3\u0142 ten nagra\u0142 m.in. p\u0142yt\u0119 La Maga Abbandonata: Donna Leon's Favour"@pl,
        "Donna Leon [\u02c8d\u0252n\u0259 \u02c8li\u02d0\u0252n]  (* 28. September 1942 in Montclair, New Jersey) ist eine US-amerikanische Schriftstellerin. Bekannt ist die Autorin f\u00fcr ihre Kriminalromane mit dem venezianischen Polizisten Commissario Guido Brunetti."@de;
    owl:sameAs viaf:27182947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donna_Leon>,
        <http://viaf.org/viaf/27182947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f4ac21a-95e4-4c30-ab89-e95ac02cbd7d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Donna_Leon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donna_Leon.
doremus_artist:8036ee7f-81d5-3c9e-8918-0c854214b1a0
owl:sameAs viaf:162887115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162887115>.
doremus_artist:80bc2804-007b-3051-a423-558cc02b9c07
owl:sameAs viaf:120669917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120669917>.
doremus_artist:80fba28e-1bbc-3c9c-8bb6-05a4a451cdaa
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Guy Reibel (* 19. Juli 1936 in Stra\u00dfburg) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Chorleiter."@de,
        "Guy Reibel (born 27 October 1936 in Strasbourg, France) is an electronic or acousmatic composer.Made his musical studies at the Conservatoire de Paris.Trained under Olivier Messiaen. He is a pioneer of the Groupe de Recherches Musicales with Pierre Schaeffer, Fran\u00e7ois Bayle, Luc Ferrari, Fran\u00e7ois-Bernard M\u00e2che, Iannis Xenakis, Bernard Parmegiani, Marcelle Desch\u00eanes.He has also collaborated with French public broadcasting stations like France Musique and France Culture.He is also cited as the conceptualizer of the Omni."@en,
        "Guy Reibel est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine n\u00e9 le 19 juillet 1936 \u00e0 Strasbourg."@fr;
    owl:sameAs viaf:19764142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Reibel>,
        <http://viaf.org/viaf/19764142>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Reibel.
doremus_artist:810b897f-8b95-3e76-a162-e12883ec62bc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bremen_(state)>;
    rdfs:comment
        "Rudolf Wille (* 2. November 1937 in Bremen) ist ein deutscher Mathematiker und emeritierter Professor am Fachbereich Mathematik der Technischen Universit\u00e4t Darmstadt."@de,
        "Rudolf Wille (Bremen, 2 de novembro de 1937) \u00e9 um matem\u00e1tico alem\u00e3o. Foi professor de \u00e1lgebra geral da Universidade T\u00e9cnica de Darmstadt, de 1970 a 2003."@pt,
        "Rudolf Wille (Bremen, 2 de noviembre de 1937) es un matem\u00e1tico alem\u00e1n y profesor em\u00e9rito de la c\u00e1tedra de matem\u00e1tica en la Universidad T\u00e9cnica de Darmstadt."@es,
        "Wille is an accomplished musician and has also made contributions to Mathematics in Music, Mathematical Pedagogy and the Philosophy of Science. Now officially retired, Wille continues to play an active leadership role in the concept lattice research community. Wille's research interests include algebra, order and lattice theory, foundations of geometry, discrete mathematics, measurement theory, mathematics in music, philosophy of science, conceptual knowledge engineering and contextual logic."@en;
    owl:sameAs viaf:12392374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Wille>,
        <http://viaf.org/viaf/12392374>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RWille.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Wille.
doremus_artist:8129cff5-1d1a-3136-9c40-0c3fb8534514
    dbp:birthPlace dbr:Mumbai;
    rdfs:comment
        "Levine Andrade (/\u02c8\u00e6ndr\u0259d/; AN-dr\u0259d; born 1954) is an Indian born British musician (violin & viola), producer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:10057375;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Levine_Andrade>,
        <http://viaf.org/viaf/10057375>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Levine_Andrade.
doremus_artist:8140c7eb-13b5-3018-aea2-d2d4033e2382
    dbp:birthPlace dbr:Florida;
    rdfs:comment
        "Michael Gordon (born July 20, 1956) is an American composer and co-founder of the Bang on a Can music collective and festival. His music is associated with the genres of totalism and post-minimalism."@en,
        "Michael Gordon, n\u00e9 en 1956 en Floride aux \u00c9tats-Unis, est un musicien et un compositeur am\u00e9ricain de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:71585331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Gordon_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/71585331>,
        <https://musicbrainz.org/artist/275810e8-9526-4d36-a1a5-6f013f2f1858>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Gordon_at_Crater_Lake.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Gordon_(composer)>.
doremus_artist:815927d8-1c14-3e4f-99d8-6689d782173d
    rdfs:comment
        "Riccardo Minasi, n\u00e9 \u00e0 Rome en 1978, est un violoniste et chef d'orchestre italien, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique baroque interpr\u00e9t\u00e9e sur instruments anciens."@fr;
    owl:sameAs viaf:45480045;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Riccardo_Minasi>,
        <http://viaf.org/viaf/45480045>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Riccardo_Minasi.
doremus_artist:81e65191-cd85-301c-aa02-c33ac900fd05
owl:sameAs viaf:14967542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14967542>.
doremus_artist:825ef652-1c7b-3768-b888-415d3282f4aa
    owl:sameAs viaf:51878789;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51878789>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8fcd4641-308b-4c9c-aa51-8a0dbb09efdd>.
doremus_artist:83a2f622-2e28-364a-a1b5-e1626931f834
    dbp:birthPlace dbr:Chernivtsi;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Roman Vlad (* 29. Dezember 1919 in Czernowitz, Bukowina, Rum\u00e4nien; \u2020 21. September 2013 in Rom, Italien) war ein in Rum\u00e4nien geborener italienischer Komponist, Pianist und Musikwissenschaftler. Er schuf zahlreiche musikalische Werke f\u00fcr das italienische Kino der 1940er, 1950er und 1960er Jahre. Darunter Kompositionen f\u00fcr Filme wie Die Mauern von Malapaga, Der Pakt mit dem Teufel, Ein Sonntag im August, Herrin der Welt oder M\u00e4dchen im Schaufenster."@de,
        "Roman Vlad (29 December 1919 \u2013 21 September 2013) was an Italian composer, pianist, and musicologist of Romanian birth. Born in Cern\u0103u\u021bi, Bukovina, he studied with Titus Tarnawski and Liviu Russu in Romania earning a piano diploma. He moved to Rome in 1938 to study at the University of Rome and later the Accademia Nazionale di Santa Cecilia. He eventually became an Italian citizen in 1951. Vlad died, aged 93, in Rome on 21 September 2013."@en,
        "Roman Vlad (Chernivtsi, 29 de diciembre de 1919 \u2013 Roma, 21 de septiembre de 2013) fue un compositor, pianista, y music\u00f3logo rumano, de nacionalidad italiana. Se mud\u00f3 a Italia en 1938 y obtuvo la ciudadan\u00eda italiana. Fue el director art\u00edstico de la Academia Filarm\u00f3nica Romana entre 1955 y 1958 y de nuevo entre 1962 y 1966. Tambi\u00e9n fue el presidente de la Sociedad Italiana para la M\u00fasica Contempor\u00e1nea en 1960 y consejero musical para la radiotelevisi\u00f3n italiana RAI 3. Era miembro del Consejo Director de la Academia Nacional de Santa Cecilia y consejero art\u00edstico de los festivales de R\u00e1vena y Spoleto."@es,
        "Roman Vlad, n\u00e9 le 29 d\u00e9cembre 1919 \u00e0 Tchernivtsi, alors en Roumanie et mort le 21 septembre 2013 \u00e0 Rome, est un pianiste, compositeur de musique de films et musicologue italien."@fr,
        "\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d \u0412\u043b\u0430\u0434 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Roman Vlad; 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1919, \u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u0438\u0446\u044b \u2014 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2013, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412 1938 \u0433. \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e, \u0432 1951 \u0433. \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u043b \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e."@ru,
        "\u30ed\u30de\u30f3\u30fb\u30f4\u30e9\u30c9\uff08Roman Vlad, 1919\u5e7412\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c1\u30a7\u30eb\u30ca\u30a6\u30c4\u30a3\u51fa\u8eab\u3002\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u5b66\u4f4d\u3092\u5f97\u305f\u30021938\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u30fb\u30e9\u30fb\u30b5\u30d4\u30a8\u30f3\u30c4\u30a1\u5927\u5b66\u3068\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u307e\u307e1951\u5e74\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002 1942\u5e74\u306b\u300c\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u300d\u3067\u30a8\u30cd\u30b9\u30af\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30021955\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u30fb\u30ed\u30de\u30fc\u30ca\u5408\u5531\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u30011962\u5e74\u304b\u30891966\u5e74\u307e\u3067\u518d\u3073\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f1960\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u306e\u4f1a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u5354\u4f1a\u306e\u97f3\u697d\u9867\u554f\u30923\u5ea6\u52d9\u3081\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3001\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u306e\u8a55\u8b70\u54e1\u3067\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30f3\u30ca\u97f3\u697d\u796d\u3068\u30b9\u30dd\u30ec\u30fc\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306e\u9867\u554f\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u4f5c\u98a8\u306f\u6298\u8877\u7684\u3067\u3001\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u300c24\u306e\u4ff3\u53e5\u306b\u3088\u308b\u65e5\u672c\u306e\u56db\u5b63\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3082\u591a\u6570\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u8457\u66f8\u306b\u306f\u300c\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u306e\u6b74\u53f2\u300d\uff081958\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115529981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roman_Vlad>,
        <http://viaf.org/viaf/115529981>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roman_Vlad.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roman_Vlad.
doremus_artist:83b57a99-5b1d-3b64-b8af-f82b453d790e
    rdfs:comment
        "Robert Goble (1903-1991) est un facteur de clavecins anglais. N\u00e9 \u00e0 Haslemere, disciple d'Arnold Dolmetsch, il se lan\u00e7a vers la fin des ann\u00e9es 1930 dans la fabrication de clavecins et devint l'un des premiers et plus connus des facteurs en Angleterre. L'atelier qu'il a fond\u00e9 (Robert Goble & Son) existe toujours en 2010. Depuis les ann\u00e9es 1970, la maison Goble a abandonn\u00e9 la production de clavecins \u00ab modernes \u00bb pour construire des copies d'anciens."@fr,
        "Robert Goble (1903\u20131991) was an English harpsichord builder. The son of Harriet and John Goble, a wheelwright, he grew up in Thursley, Surrey. He first encountered pioneering early-instrument-maker Arnold Dolmetsch and his family in the autumn of 1917, when they took refuge from London air raids by renting a small house in Thursley before settling in nearby Jesses, Haslemere. He was later taken on by Dolmetsch as an assistant. In 1928, a music scholarship from Dolmetsch went to Elizabeth Brown, of Liverpool, who was to become Goble's wife in 1930; he survived her by 10 years. She was primarily a keyboard player; she later became a player of the bass viol."@en;
    owl:sameAs viaf:301244224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Goble>,
        <http://viaf.org/viaf/301244224>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Goble.
doremus_artist:83e39871-d380-3b4f-a0a2-a14b04fdb724
    rdfs:comment
        "Francis Chapelet est un organiste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1934 \u00e0 Paris, fils de Roger Chapelet.\u2191 Guy Penaud, Dictionnaire biographique du P\u00e9rigord, \u00e9ditions Fanlac, 1999, (ISBN 2-86577-214-4)"@fr;
    owl:sameAs viaf:85686622;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francis_Chapelet>,
        <http://viaf.org/viaf/85686622>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francis_Chapelet.
doremus_artist:8451bdd6-4e61-30da-ad61-cf1afdcd69b1
owl:sameAs viaf:183981299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/183981299>.
doremus_artist:845a793d-ff65-3d59-a836-888d8c8c53b2
owl:sameAs viaf:42036533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42036533>.
doremus_artist:847f7223-adfb-3de0-b9db-cbb5024277ca
    dbp:birthPlace dbr:Castelfranco_Veneto;
    rdfs:comment
        "Miriam Pirazzini (born 21 August 1918) was a well-known Italian mezzo-soprano. Born in Vicenza, she made her formal debut in Rome, in 1944, as Laura Adorno in La Gioconda. For the next twenty years, she was one of Italy's foremost mezzo-sopranos. Another of Pirazzini's roles was of the Princesse de Boullion in Adriana Lecouvreur, which she often sang with Magda Olivero in the title role, in Brescia (1956), Lisbon (1956), Palermo (1959) and Caracas (1961). In 1962, her recording of Suzuki in Madama Butterfly won a Grammy Award."@en;
    owl:sameAs viaf:43047650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miriam_Pirazzini>,
        <http://viaf.org/viaf/43047650>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Miriam_Pirazzini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miriam_Pirazzini.
doremus_artist:84bf33de-3ecd-3ab3-a9e6-d2e951e0c4db
owl:sameAs viaf:166073019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166073019>.
doremus_artist:85c48b09-2dbc-3432-972e-cfe165ff01a9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Canton,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        """Clyde Vernon "Sonny" Landreth (born February 1, 1951) is an American blues musician from southwest Louisiana who is especially known as a slide guitar player. He was born in Canton, Mississippi, and settled in Lafayette, Louisiana. He lives in Breaux Bridge, Louisiana."""@en,
        "Clyde Vernon Sonny Landreth III (* 1. Februar 1951 in Canton, Mississippi) ist ein US-amerikanischer Bluesmusiker, Gitarrist und Singer-Songwriter. Er gilt als einer der herausragenden Protagonisten der Slide-Gitarre, wobei er mit den Jahren eine sehr eigenwillige Technik entwickelt hat und sein Stil unter anderem deutlich von Zydeco und Cajun-Musik beeinflusst ist. Neben der Arbeit an seinen bislang elf Solo-Alben hat Landreth an zahlreichen Aufnahmen anderer Musiker aus den Vereinigten Staaten und Europa mitgewirkt und gilt allgemein als Musician's Musician, also als Musiker, der von Kollegen gerne f\u00fcr ihre eigenen Produktionen engagiert wird. So spielte Landreth unter anderem mit John Hiatt, Tanita Tikaram, Stephan Eicher, Bonnie Raitt,  Allen Toussaint, Mark Knopfler, Peter Maffay, Bud"@de,
        "Clyde Vernon \u201eSonny\u201d Landreth (ur. 1 lutego 1951 w Cantonie) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk bluesowy, gitarzysta u\u017cywaj\u0105cy w\u0142asnej techniki do gry na gitarze slide."@pl,
        "Sonny Landreth (n\u00e9 1er f\u00e9vrier 1951) est un musicien de blues am\u00e9ricain du sud-ouest de la Louisiane particuli\u00e8rement connu pour son jeu de guitare slide. Il est n\u00e9 \u00e0 Canton, Mississippi, mais a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 tr\u00e8s jeune avec sa famille \u00e0 Jackson, avant de s'installer \u00e0 Lafayette. Quand il n'est pas en tourn\u00e9e, il r\u00e9side \u00e0 Breaux Bridge."@fr,
        "\u30b5\u30cb\u30fc\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30ec\u30b9\uff08Sonny Landreth\u30011951\u5e742\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u5dde\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7583869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sonny_Landreth>,
        <http://viaf.org/viaf/7583869>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ce64ed9-3015-4910-a2bb-1cd5c933de38>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Landreth.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sonny_Landreth.
doremus_artist:869f4476-a808-3e50-b7c9-3e10d06ef03c
owl:sameAs viaf:45945690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45945690>.
doremus_artist:86da7364-a249-32d6-b418-f62845f5aeab
owl:sameAs viaf:38617495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38617495>.
doremus_artist:86f5e0f4-db15-3abf-95d6-985db155f27f
    owl:sameAs viaf:19891445;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19891445>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91fbee63-6c9d-454a-8d1d-4225281f4eee>.
doremus_artist:88365317-7082-3daf-bd94-360a57a2dcd7
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fiorentino. Sergio Fiorentino (n\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 1927 \u00e0 Naples \u2013 mort dans la m\u00eame ville le 22 ao\u00fbt 1998) est un pianiste et enseignant italien."@fr,
        "Sergio Fiorentino (* 22. Dezember 1927 in Neapel [amtlicher Geburtstag: 1. Januar 1928]; \u2020 22. August 1998 in Neapel) war ein italienischer Pianist. Laut NDR\u2013Kultur wurden einige seiner Aufnahmen unter dem Pseudonym Fritz Kermann herausgegeben."@de,
        "Sergio Fiorentino (22 December 1927 \u2013 22 August 1998) was a 20th-century Italian classical pianist whose sporadic performing career spanned five decades."@en,
        "\u30ca\u30dd\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30d5\u30a3\u30cb\u30c4\u30a3\u30aa\u3068\u30d1\u30aa\u30ed\u30fb\u30c7\u30f3\u30c4\u30a1\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011946\u5e74\u306b\u4fee\u4e86\u8a3c\u66f8\u3092\u53d6\u5f97\u30021948\u5e74\u306b\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30bc\u30c3\u30ad\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u53d7\u8b1b\u3059\u308b\u3002 1953\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u5168\u7c73\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u3060\u304c\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3068\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u3067\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u4e2d\u306b\u3001\u3042\u308f\u3084\u5927\u60e8\u4e8b\u306e\u98db\u884c\u6a5f\u4e8b\u6545\u306b\u4e57\u308a\u5408\u308f\u305b\u305f\u305f\u3081\u306b\u3001\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7e2e\u5c0f\u305b\u3056\u308b\u3092\u5f97\u306a\u304f\u306a\u308b\u3002\u3053\u308c\u306b\u3088\u3063\u3066\u6bcd\u6821\u30ca\u30dd\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u54e1\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 1950\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3068\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u304a\u3044\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306e\u518d\u51fa\u767a\u3092\u5207\u308a\u3001\u3053\u306e\u9803\uff081958\u5e74\uff5e1965\u5e74\uff09\u306b\u5927\u534a\u306e\u9332\u97f3\u304c\u5236\u4f5c\u3055\u308c\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u518d\u3073\u821e\u53f0\u304b\u3089\u9000\u304f\u3068\u3001\u6570\u5c11\u306a\u3044\u516c\u958b\u6f14\u594f\u3092\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u306e\u307f\u7d5e\u3063\u3066\u884c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u518d\u5ea6\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u6307\u5c0e\u3092\u884c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002 1993\u5e74\u306b\u30ca\u30dd\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3092\u9000\u8077\u3059\u308b\u3068\u3001\u518d\u3073\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u56fd\u5916\u3067\u3044\u3063\u305d\u3046\u306e\u516c\u958b\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3044\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u53f0\u6e7e\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u3002\u4ea4\u6e09\u306e\u672b\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u3084\u30ab\u30ca\u30c0\u3067\u3082\u5951\u7d04\u304c\u7d50\u3070\u308c\u305f\u304c\u30011998\u5e74\u306b\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u6025\u6b7b\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u3044\u305a\u308c\u306e\u5951\u7d04\u3082\u5b9f\u73fe\u3092\u898b\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:20017044;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergio_Fiorentino>,
        <http://viaf.org/viaf/20017044>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c381617-dd21-4356-bbd1-d356020fcced>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergio_Fiorentino.
doremus_artist:8990856b-6267-309d-a560-5873fde5163a
    owl:sameAs viaf:294818553;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294818553>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ff42b00-869a-494f-a6db-c2eb98de0ae6>.
doremus_artist:8b47db60-3c10-3d19-8e91-1affe0d8fbfc
    owl:sameAs viaf:34667497;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667497>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2495f3c5-b91a-4c75-8f5a-117d6da1ad0e>.
doremus_artist:8bbf4db6-6511-3743-86d4-0b7eae59afe2
owl:sameAs viaf:70218814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70218814>.
doremus_artist:8bdabd16-6924-35c1-ad96-0ed0c79e85fa
    owl:sameAs viaf:42773853;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42773853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roffredo_Caetani.
doremus_artist:8c2d6c27-9e65-3a4b-a6bb-cdad8e0d7901
owl:sameAs viaf:7438720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7438720>.
doremus_artist:8c586232-0fae-3a77-9667-16f6d62c300b
    dbp:birthPlace res:Cracovie;
    rdfs:comment
        "Jolanta Kowalska est une chanteuse classique soprano polonaise n\u00e9e le 29 avril 1983 \u00e0 Cracovie."@fr;
    owl:sameAs viaf:250801837;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jolanta_Kowalska>,
        <http://viaf.org/viaf/250801837>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jolanta_Kowalska.
doremus_artist:8cafcaf0-7ed5-323a-a619-4b0ffd790009
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Blackheath,_London>;
    dbp:deathPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Louis Boyd Neel (* 19. Juli 1905 in Blackheath, London; \u2020 30. September 1981 in Toronto) war ein kanadischer Dirigent und Musikp\u00e4dagoge englischer Herkunft. Neel besuchte das Osborne Naval College. Kurz nach seinem Eintritt in die Royal Navy erfolgte eine drastische Reduktion der britischen Streitkr\u00e4fte, und Neel begann ein Medizinstudium am Caius College Cambridge mit dem Spezialgebiet Chirurgie, das er 1930 mit dem Mastergrad abschloss. Er wurde dann Chirurg am Londoner Saint George's Hospital und Arzt am King Edward VII's Hospital. Zugleich begann er an der Guildhall School of Music ein Studium der Musiktheorie und Orchestration."@de,
        "Louis Boyd Neel (19 July 1905 \u2013 30 September 1981) was an English (and later Canadian) conductor and academic. He is perhaps best known for revitalizing the genre of the chamber orchestra."@en,
        "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30dc\u30a4\u30c9\u30fb\u30cb\u30fc\u30eb\uff08Louis Boyd Neel, 1905\u5e747\u670819\u65e5 - 1981\u5e749\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30d2\u30fc\u30b9\uff08\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3060\u3063\u305f\u6bcd\u89aa\u306b\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u304c\u3001\u5bb6\u5ead\u306e\u610f\u5411\u3067\u30aa\u30ba\u30dc\u30fc\u30f3\u6d77\u8ecd\u5927\u5b66\u3092\u7d4c\u3066\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u306e\u30ad\u30fc\u30ba\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u533b\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u305f\u30021930\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u8056\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u75c5\u9662\u53ca\u3073\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u4e03\u4e16\u75c5\u9662\u306b\u5916\u79d1\u533b\u3068\u3057\u3066\u52e4\u52d9\u3057\u3001\u85ac\u5b66\u306e\u7814\u7a76\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002 \u533b\u5e2b\u306e\u4ed5\u4e8b\u306e\u508d\u3089\u3067\u97f3\u697d\u3092\u8da3\u5473\u3067\u697d\u3057\u3093\u3067\u3044\u305f\u304c\u30011932\u5e74\u306b\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3068\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u8981\u8acb\u3055\u308c\u3066\u81ea\u5206\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u5f26\u697d\u5408\u594f\u56e3\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u305f\u30021933\u5e746\u670822\u65e5\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u5408\u594f\u56e3\u306e\u304a\u62ab\u9732\u76ee\u516c\u6f14\u304c\u884c\u308f\u308c\u3001\u540c\u5e7412\u6708\u306b\u306fBBC\u306b\u62db\u5f85\u3055\u308c\u3001\u30c7\u30c3\u30ab\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u30681979\u5e74\u307e\u3067\u5c02\u5c5e\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3093\u3067\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021934\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306e\u652f\u914d\u4eba\u3060\u3063\u305f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u304b\u3089\u62db\u5f85\u3092\u53d7\u3051\u30011937\u5e74\u306b\u306f\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306b\u767b\u5834\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3068\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5927\u9678\u3092\u5f80\u5fa9\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002 \u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u306b\u3066\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22330090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boyd_Neel>,
        <http://viaf.org/viaf/22330090>,
        <https://musicbrainz.org/artist/896641fd-bf69-4845-915b-01cbd502ebd1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boyd_Neel.
doremus_artist:8cebae19-204a-3760-b14a-6ef6ea0dcb02
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Giovanni Antonio Rigatti (* um 1613; \u2020 24. Oktober 1648 in Venedig) war ein italienischer Komponist, Chormeister des Fr\u00fchbarock."@de,
        "Giovanni Antonio Rigatti (c. 1613 \u2013 24 October 1648) was an Italian composer and choirmaster of the early Baroque period. Rigatti received his musical training as a choirboy at St. Mark's Basilica in 1621, as well as in one of the conservatories of Venice. He also received training to become a priest. From September 1635 to March 1637 he was kapellmeister in the Udine Cathedral. In 1639, he worked at the Conservatory of the Ospedale dei Mendicanti in Venice. Rigatti taught also at the Ospedale dei Incurabili without the approval of his superiors, until a Commission dismissed him."@en;
    owl:sameAs viaf:2663824;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Antonio_Rigatti>,
        <http://viaf.org/viaf/2663824>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Antonio_Rigatti.
doremus_artist:8dd124c5-3ec2-3e5b-80b1-06dba3856358
    owl:sameAs viaf:53899952;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53899952>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c17012d8-f10b-42f2-ab1a-19752f964792>.
doremus_artist:8e008cb1-07b5-386b-b579-e209ec623de3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Edgeworth,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Ethelbert NevinFichier:Ethelbert Nevin in high collar.jpg Ethelbert Nevin c.\u20091890 Ethelbert Woodbridge Nevin (n\u00e9 le 25 novembre 1862 \u00e0 Edgeworth (en), en Pennsylvanie \u2013 mort \u00e0 New Haven le 17 f\u00e9vrier 1901) est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain. Son jeune fr\u00e8re Arthur (en) et ses cousins George Balch Nevin (en) et Gordon Balch Nevin (en) \u00e9taient \u00e9galement compositeurs."@fr,
        "Ethelbert Woodbridge Nevin (Edgeworth, 25 november 1862 \u2013 New Haven, 17 februari 1901) was een Amerikaans componist en pianist."@nl,
        "Ethelbert Woodbridge Nevin (November 25, 1862 \u2013 February 17, 1901) was an American pianist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:79167354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ethelbert_Nevin>,
        <http://viaf.org/viaf/79167354>,
        <https://musicbrainz.org/artist/959bb629-fefd-4e0b-8368-75618ad12998>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ethelbert_Nevin_in_high_collar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ethelbert_Nevin.
doremus_artist:8e29d8e2-0f65-3686-9c54-11461ed056fe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tampa,_Florida>;
    dbp:deathPlace dbr:Johannesburg;
    rdfs:comment
        "John Lamar Crowson (May 27, 1926 \u2013 August 25, 1998) was an American concert pianist and a chamber musician. Crowson was born in Tampa, Florida. His early education was in Portland, Oregon with noted pedagogue, Nellie Tholen, where he attended Reed College (1943\u20131948), majoring in art, history and literature. He later studied piano under Arthur Benjamin who invited him to study at the Royal College of Music in 1948 and was appointed to the staff in 1957. During the 1950s he won many major prizes, including the Chappell Gold Medal, the Dannreuther Prize and the Harriet Cohen International Medal. In 1952 he was laureate in the Queen Elisabeth Competition in Brussels. This initiated his career as a concert pianist performing with such notable conductors as Sir John Barbirolli, Daniel Barenboim"@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0430\u043c\u0430\u0440 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Lamar Crowson; 27 \u043c\u0430\u044f 1926, \u0422\u0430\u043c\u043f\u0430 \u2014 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1998, \u0419\u043e\u0445\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u043e\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0434\u0435 \u0432 \u0420\u0438\u0434-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430, \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 1957 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b. \u0412 1952 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b. \u041d\u0430 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c \u044d\u0442\u0430\u043f\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0414\u0436\u043e\u043d \u0411\u0430\u0440\u0431\u0438\u0440\u043e\u043b\u043b\u0438, \u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u0411\u0430\u0440\u0435\u043d\u0431\u043e\u0439\u043c, \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0411\u0443\u043b\u0435\u0437, \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d \u0411\u043e\u0443\u043b\u0442, \u041a\u043e\u043b\u0438\u043d \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 \u0438 \u041f\u044c\u0435\u0440 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0451."@ru;
    owl:sameAs viaf:64191389;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lamar_Crowson>,
        <http://viaf.org/viaf/64191389>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lamar_Crowson.
doremus_artist:8ec0eee2-b32d-33f7-86f8-f5eec955416f
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:Västerås;
    rdfs:comment
        "Werner Wolf Glaser (* 14. April 1913 in K\u00f6ln; \u2020 29. M\u00e4rz 2006 in V\u00e4ster\u00e5s, Schweden) war ein deutsch-schwedischer Komponist, Kunsthistoriker, Psychologe und Dirigent."@de,
        "Werner Wolf Glaser (14 April 1910, Cologne \u2013 29 March 2006, V\u00e4ster\u00e5s, Sweden) was a German-born Swedish composer, conductor, pianist, professor, music critic, and poet."@en,
        "Werner Wolf Glaser (Keulen, 14 april 1910 - V\u00e4ster\u00e5s, 29 maart 2006) was een Zweeds componist, kunsthistoricus, psycholoog en dirigent."@nl,
        "Werner Wolf Glaser (n\u00e9 \u00e0 Cologne (Allemagne) le 14 avril 1910 et mort \u00e0 V\u00e4ster\u00e5s (Su\u00e8de) le 3 ao\u00fbt 2006) est un compositeur, chef d'orchestre, pianiste, professeur de musique, critique musical et po\u00e8te su\u00e9dois d'origine allemande."@fr,
        "\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b0\u30e9\u30fc\u30b6\u30fc\uff08Werner Wolf Glaser\u30011910\u5e744\u670814\u65e5 - 2006\u5e743\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b1\u30eb\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u6307\u63ee\u30fb\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30dc\u30f3\u3067\u82b8\u8853\u53f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u3055\u3089\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u51fa\u3066\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u307e\u305f\u5fc3\u7406\u5b66\u306e\u8b1b\u5ea7\u3092\u53d7\u8b1b\u3057\u305f\u30021929\u5e74\u304b\u30891931\u5e74\u307e\u3067\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011932\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b1\u30eb\u30f3\u306e\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u30571933\u5e74\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u653f\u6a29\u304c\u6210\u7acb\u3059\u308b\u3068\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u30b0\u30e9\u30fc\u30b6\u30fc\u306f\u30d1\u30ea\u3078\u306e\u4ea1\u547d\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u30ea\u30f3\u30d3\u30fc\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u3067\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u8b1b\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021943\u5e74\u306b\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306b\u8131\u51fa\u3057\u30011975\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a7\u30b9\u30c6\u30ed\u30fc\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u3063\u305f\u3002 13\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306b\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u4f5c\u98a8\u306b\u306f\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u307f\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100336988;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_Wolf_Glaser>,
        <http://viaf.org/viaf/100336988>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Werner_Wolf_Glaser.
doremus_artist:8eedd4a8-5e44-3575-ac47-71594eebc481
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Asnières-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Serge Sauvion (1929\u20132010) was a French actor."@en,
        "Serge Sauvion est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1929 \u00e0 Paris et mort le 13 f\u00e9vrier 2010 \u00e0 Asni\u00e8res-sur-Seine (Hauts-de-Seine). C\u00e9l\u00e8bre aupr\u00e8s du grand public fran\u00e7ais, pour avoir \u00e9t\u00e9 la voix fran\u00e7aise de Peter Falk dans la s\u00e9rie Columbo."@fr;
    owl:sameAs viaf:222894;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Serge_Sauvion>,
        <http://viaf.org/viaf/222894>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Serge_Sauvion.
doremus_artist:8eedfa8d-cb3c-33d2-b5a0-66ee98c19029
owl:sameAs viaf:27383135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27383135>.
doremus_artist:8eff83bd-f105-33ba-985c-099ba1ce1f97
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Chris Hillman (* 4. Dezember 1944 in Los Angeles) ist ein US-amerikanischer Musiker, der als einer der wichtigsten Wegbereiter des Country Rock gilt. Der breiten \u00d6ffentlichkeit ist er vor allem als Bassist der Band The Byrds bekannt."@de,
        "Chris Hillman (Los Angeles, 4 december 1944) is een Amerikaans multi-instrumentalist. Hij geldt als een van de pioniers van de countryrock."@nl,
        "Chris Hillman, n\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Los Angeles, est un chanteur, guitariste et compositeur am\u00e9ricain. Pionnier du bluegrass, du folk rock, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des cr\u00e9ateurs du country rock. Quasi timide dans sa jeunesse, fid\u00e8le dans ses amiti\u00e9s, professionnel et efficace, Chris Hillman s'est impos\u00e9 comme une figure cl\u00e9 de la musique populaire am\u00e9ricaine de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle non seulement par l'\u00e9tendue de son \u0153uvre en tant qu'auteur-compositeur, mais aussi \u00e0 cause de l'influence et de la notori\u00e9t\u00e9 des groupes auxquels il a contribu\u00e9."@fr,
        """Christopher "Chris" Hillman (born December 4, 1944) is an American musician. He was one of the original members of The Byrds, which in 1965 included Roger McGuinn, Gene Clark, David Crosby and Michael Clarke.With frequent collaborator Gram Parsons, Hillman was a key figure in the development of country rock, defining the genre through his work with The Byrds, The Flying Burrito Brothers, Manassas and the country-rock group Desert Rose Band."""@en,
        "Christopher Hillman (n. 4 de diciembre de 1944, Los \u00c1ngeles -) es un m\u00fasico estadounidense. Inici\u00f3 su carrera en el grupo de folk rock The Byrds donde tocaba el bajo. A lo largo de su carrera ha participado en diversos proyectos musicales. Junto a Gram Parsons fund\u00f3 The Flying Burrito Brothers, donde comenz\u00f3 a formar su reputaci\u00f3n como pionero del Country rock."@es,
        "\u00c8 conosciuto per essere una figura chiave nella nascita del country rock, fu membro della formazione originale dei The Byrds, collaboratore con Gram Parsons nonch\u00e9 fondatore dei Flying Burrito Brothers."@it,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30fb\u30d2\u30eb\u30de\u30f3\uff08Chris Hillman\u30011944\u5e7412\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d0\u30fc\u30ba\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u30f3\u30b0\u30fb\u30d6\u30ea\u30c8\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30b6\u30fc\u30ba\u306a\u3069\u3001\u6570\u3005\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u8349\u5206\u3051\u7684\u5b58\u5728\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u306b\u5728\u7c4d\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71591029;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Hillman>,
        <http://viaf.org/viaf/71591029>,
        <https://musicbrainz.org/artist/068e411c-fa59-49b6-b3cb-6cd090812dcc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ChrisHillman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Hillman.
doremus_artist:8fa77f05-d677-3df1-9515-cda2725dc7ad
owl:sameAs viaf:17336213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17336213>.
doremus_artist:8fc7a06a-1745-3d79-b057-2f87b398e601
    owl:sameAs viaf:64194283;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23978064>,
        <http://viaf.org/viaf/64194283>.
doremus_artist:9031ed3e-406a-3a2d-b5b7-a110273aca3b
owl:sameAs viaf:121568877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121568877>.
doremus_artist:90a44fb8-b4d8-3809-9fbc-7c29f8de08cf
    owl:sameAs viaf:84562498;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5140880>,
        <http://viaf.org/viaf/84562498>.
doremus_artist:90adfe04-5fbc-3931-8bd0-86be7667ad7a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Clarksdale,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace dbr:Mississippi;
    rdfs:comment
        "Eddie Calhoun (* 13. November 1921 in Clarksdale, Mississippi; \u2020 27. Januar 1993 in Paradise Lake, Mississippi) war ein US-amerikanischer Jazz-Bassist. Calhoun wuchs in Chicago auf, wo er seine Karriere bei dem Saxophonisten Dick Davis (1947\u201349) und Ahmad Jamal (1951/52) begann .Danach arbeitete er in den Bands von Horace Henderson (1952\u201354) und Johnny Griffin (1954), als freischaffender Musiker mit Roy Eldridge, Billie Holiday und Miles Davis. Bekannt wurde er vor allem durch seine Zusammenarbeit mit Erroll Garner, die 1955 begann und bis 1966 andauerte; Calhoun wirkte auch 1955 bei Garners legend\u00e4rem Columbia-Livealbum Concert by the Sea mit und ging in seinem Trio auf zahlreiche Welttourneen. In dieser Zeit wirkte er auch bei Aufnahmen von Willis Jackson mit."@de,
        "Eddie Calhoun (13 novembre 1921, Clarksdale, Mississippi \u2013 27 janvier 1994, Paradise Lake, Mississippi) \u00e9tait un contrebassiste de jazz. Eddie Calhoun est surtout connu pour sa participation au premier trio d'Ahmad Jamal et a sa longue carri\u00e8re avec Erroll Garner (1955-1966). Il grandit dans le ghetto noir de Chicago, o\u00f9 il est victime du racisme et de la pauvret\u00e9. Il ne peut pas faire d'\u00e9tudes mais apprend \u00e0 jouer de la contrebasse avec son oncle Charles. Enr\u00f4l\u00e9 dans l'arm\u00e9e pendant la seconde guerre mondiale, il combat dans le Pacifique. Lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 1945, il entame une carri\u00e8re dans les cabarets de Chicago puis de New York."@fr,
        "Eddie Calhoun (November 13, 1921, Clarksdale, Mississippi \u2013 January 27, 1993) was an American jazz double-bassist. Calhoun was raised in Chicago, where he played with Dick Davis (1947\u201349) and Ahmad Jamal (1951-52). Subsequently he worked with Horace Henderson (1952\u201354), Johnny Griffin (1954), Roy Eldridge, Billie Holiday, and Miles Davis. He joined Erroll Garner in 1955 and played with him through 1966, recording extensively and touring worldwide. After his time with Garner, Calhoun played with Norvel Reed (1967\u201368), then ran a nightclub called Cal's in Chicago in 1972-74 and led a sextet at the Fantasy Club from 1975-80. From 1980 to 1986 he accompanied Lennie Capp, then joined the Chicago All-Stars alongside Irwin Hoffer for a tour of Europe. Calhoun never recorded as a leader."@en;
    owl:sameAs viaf:76502323;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddie_Calhoun>,
        <http://viaf.org/viaf/76502323>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddie_Calhoun.
doremus_artist:91298d57-8e87-3a37-b626-d9245c2aaa22
owl:sameAs viaf:168449337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168449337>.
doremus_artist:9224d9eb-5f86-3ded-b144-6098fe57eaf5
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Boris Brott (n\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al le 14 mars 1944) est un musicien (violoniste) et chef d'orchestre. Il est le fils de parents musiciens (Alexander Brott et Lotte Brott) et le fr\u00e8re du violoncelliste montr\u00e9alais Denis Brott."@fr,
        "Boris Brott, OC OOnt (born March 14, 1944) is a Canadian conductor and motivational speaker. Born in Montreal, the son of violinist and composer Alexander Brott and cellist Lotte Brott, and brother of cellist Denis Brott."@en;
    owl:sameAs viaf:207602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Brott>,
        <http://viaf.org/viaf/207602>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56d168fd-768f-46c9-b26c-44741e5b4a46>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Boris_Brott_conducting.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Brott.
doremus_artist:9249b6ec-9225-3d6e-bb70-adc9ee64a1db
owl:sameAs viaf:261818143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261818143>.
doremus_artist:927fd851-0eff-38f3-b8eb-ed0f2ff999fa
    owl:sameAs viaf:5196742;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5196742>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e85ef89-ba66-4190-9250-13910f645a87>.
doremus_artist:928a7ced-040d-3509-8a92-7e83d894225e
owl:sameAs viaf:55552850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55552850>.
doremus_artist:951ca5ae-807c-3530-a711-8c3815768415
owl:sameAs viaf:37101119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37101119>.
doremus_artist:960ebda7-e72f-3c81-b276-9fef41ebb72f
owl:sameAs viaf:22339588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22339588>.
doremus_artist:96820159-3326-398a-8ca2-676435d7982c
    owl:sameAs viaf:80211897;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80211897>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a31c84b-23a9-4baf-9ca3-8628d9cd6507>.
doremus_artist:9691ffa6-24ea-3100-abe7-7f4ab31a4d97
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Rodolphe Kreutzer (* 16. November 1766 in Versailles; \u2020 6. Januar 1831 in Genf) war ein franz\u00f6sischer Violinist, Dirigent und Komponist."@de,
        "Rodolphe Kreutzer (15 November 1766 \u2013 6 January 1831) was a French violinist, teacher, conductor, and composer of forty French operas, including La mort d'Abel (1810). He is probably best known as the dedicatee of Beethoven's Violin Sonata No. 9, Op. 47 (1803), though he never played the work, declaring it unplayable and incomprehensible. Kreutzer made the acquaintance of Beethoven in 1798, when at Vienna in the service of the French ambassador, Jean-Baptiste Bernadotte (later King of Sweden and Norway). Beethoven originally dedicated the sonata to George Bridgetower, the violinist at its first performance, but after a quarrel he revised the dedication in favour of Kreutzer."@en,
        "Rodolphe Kreutzer (16 de noviembre de 1766 \u2013 6 de enero de 1831) fue un violinista, profesor, compositor y director de orquesta franc\u00e9s. Es c\u00e9lebre por sus m\u00e9todos y estudios para viol\u00edn, y por la sonata que le dedic\u00f3 Beethoven."@es,
        "Rodolphe Kreutzer (ur. 16 listopada 1766 w Wersalu, zm. 6 stycznia 1831 w Genewie) \u2013 francuski skrzypek, kompozytor, nauczyciel i dyrygent. Pierwsze lekcje muzyki pobiera\u0142 u swojego ojca, potem jego nauczycielem by\u0142 Anton Stamitz. Od za\u0142o\u017cenia Konserwatorium Paryskiego w 1795 roku do 1826 roku prowadzi\u0142 tam klas\u0119 skrzypiec. Najbardziej znanym z jego dzie\u0142 jest zbi\u00f3r etiud skrzypcowych 42 \u00e9tudes ou caprices. Ludwig van Beethoven po konflikcie z George'em Bridgetowerem w 1803 zadedykowa\u0142 mu swoj\u0105 sonat\u0119 skrzypcow\u0105 nr 9 op. 47 (tzw. Sonata Kreutzerowska)."@pl,
        "Rodolphe Kreutzer, n\u00e9 le 15 novembre 1766 \u00e0 Versailles et mort le 6 janvier 1831 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un musicien fran\u00e7ais, violoniste, professeur, compositeur et chef d'orchestre, plus particuli\u00e8rement connu gr\u00e2ce \u00e0 la sonate que lui a d\u00e9di\u00e9e Beethoven en 1803."@fr,
        "Rudolphe (Rodolphe) Kreutzer (Versailles, Frankrijk, 16 november 1766 - Gen\u00e8ve, Zwitserland, 6 januari 1831) was een Franse componist, violist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "\u0420\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u041a\u0440\u0435\u0439\u0446\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Rodolphe Kreutzer; 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1766, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c \u2014 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1831, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30af\u30ec\u30bc\u30fc\u30eb\u307e\u305f\u306f\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a7\u30eb\uff08Rodolphe Kreutzer, 1766\u5e7411\u670816\u65e5 \u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6 - 1831\u5e741\u67086\u65e5\u3000\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306e\u697d\u56e3\u54e1\u3067\u3042\u3063\u305f\u3001\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b8\u30a8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u7236\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u3001\u5f8c\u306b\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30df\u30c3\u30c4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u5f53\u6642\u3068\u3057\u3066\u306f\u6700\u3082\u9032\u6b69\u7684\u306a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u3067\u30011810\u5e74\u307e\u3067\u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u305d\u306e\u6f14\u594f\u306b\u63a5\u3057\u305f\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u304b\u3089\u30011803\u5e74\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\uff08\u3044\u308f\u3086\u308b\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a7\u30eb\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\uff09\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e00\u6642\u671f\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011817\u5e74\u304b\u3089\u305d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u3002 1795\u5e74\u304b\u30891826\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u8a2d\u7acb\u4ee5\u6765\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30c9\u3084\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30a4\u30e8\u3089\u3068\u5171\u306b\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u6cd5\u306e\u6559\u5247\u672c\u3092\u57f7\u7b46\u3002\u3053\u306e3\u4eba\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u57fa\u790e\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u201c\u8056\u4e09\u4f4d\u4e00\u4f53\u201d\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u9c81\u9053\u592b\u00b7\u514b\u9c81\u91c7\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aRodolphe Kreutzer\uff0c1766\u5e7411\u670815\u65e5\uff0d1831\u5e741\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u4ee5\u53ca\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u66fe\u5beb\u904e40\u9f63\u6b4c\u5287\uff0c\u4ed6\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5728\u5f53\u65f6\u4e5f\u8d1f\u6709\u76db\u540d\u3002 1798\u5e74\uff0c\u514b\u9c81\u91c7\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4e3a\u6cd5\u56fd\u5927\u4f7f\u8ba9-\u5df4\u8482\u65af\u7279\u00b7\u8d1d\u5c14\u7eb3\u591a\u7279\u5de5\u4f5c\u65f6\u4e0e\u8d1d\u591a\u82ac\u76f8\u8bc6\u3002\u800c\u8ba9\u514b\u9c81\u91c7\u7559\u540d\u540e\u4e16\u7684\u662f\u8d1d\u591a\u82ac\u5c06\u5176\u521b\u4f5c\u7684\u300a\u7b2c9\u5c0f\u63d0\u7434\u594f\u9e23\u66f2\u300b\u9898\u732e\u7ed9\u4ed6\uff0c\u5e76\u4ee5\u300a\u514b\u9c81\u91c7\u300b\u4f5c\u4e3a\u6807\u9898\u3002\u4f46\u662f\u514b\u9c81\u91c7\u672c\u4eba\u5e76\u4e0d\u6b23\u8d4f\u8fd9\u4e00\u594f\u9e23\u66f2\uff0c\u4e5f\u4ece\u6ca1\u6f14\u594f\u8fc7\u5b83\u3002\u4e8b\u5b9e\u4e0a\uff0c\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u6b64\u66f2\u672c\u6765\u662f\u8981\u732e\u7ed9\u4e54\u6cbb\u00b7\u5e03\u91cc\u6cbb\u9676\u5c14\u7684\uff0c\u4f46\u56e0\u4e3a\u4e8c\u4eba\u53d1\u751f\u4e86\u77db\u76fe\u624d\u8f6c\u800c\u732e\u7ed9\u514b\u9c81\u91c7\u3002 \u4ed6\u8207\u53e6\u5916\u5169\u4f4d\u540c\u6a23\u662f\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u76ae\u723e\u00b7\u7f85\u7279\u53ca\u76ae\u723e\u00b7\u8c9d\u6d1b\u7279\u66fe\u4e00\u540c\u65bc\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u5171\u4e8b\u904e\uff0c\u4e26\u4e14\u5171\u540c\u5236\u5b9a\u4e86\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u5167\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u6559\u6750\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54250851;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rodolphe_Kreutzer>,
        <http://viaf.org/viaf/54250851>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c995316e-09c1-4875-a98e-041e9997d8a5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rodolphe_Kreutzer_by_Riedel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rodolphe_Kreutzer.
doremus_artist:96c6421e-1342-30df-baf7-9dac7537f19e
    rdfs:comment
        "Finbar Furey (Dublin, 28 september 1946) is een bekende Ierse uilleann pipes speler. Hij is geboren als kind van een travellersfamilie. Zijn vader Ted, paardenhandelaar van beroep, speelde viool en pipes en zijn moeder speelde melodeon (trekzak) en de vijfsnarige banjo. Finbar was jarenlang de lead-singer en uillean-pipesspeler van de The Fureys samen met zijn broers: Eddie Furey, Paul Furey en George Furey. In 1958 speelden Finbar en Eddie samen met hun vader in O'Donoghue's Bar in Dublin. In 1964 werd Finbar nummer \u00e9\u00e9n in het All-Ireland wereldkampioenschap voor uilleann pipes. In 1966 vertrokken Finbar en Eddie naar Schotland en speelden van daaruit in folkclubs en universiteiten in Groot-Brittanni\u00eb en Europa. Een toer in 1969 voerde hen naar de USA. Vanaf 1977 kwam Davey Arthur de broe"@nl,
        "Finbar Furey is a multi-instrumental folk musician, who was born on 28 September 1946 in Dublin City, Ireland. He is best known for his band of brothers The Fureys who were formed in Ballyfermot, Dublin, where they grew up."@en;
    owl:sameAs viaf:29742522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Finbar_Furey>,
        <http://viaf.org/viaf/29742522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dfec4640-e9da-46b6-acc5-2b7a773d7c9c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Finbar_Furey_(7015370035).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Finbar_Furey.
doremus_artist:96dba8dd-91e5-3d6f-94f6-41d5a113f53a
owl:sameAs viaf:36294353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36294353>.
doremus_artist:97146ac5-7ac7-3ad5-8618-943179e2f7e1
owl:sameAs viaf:42052097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42052097>.
doremus_artist:9746c711-322d-34dc-9cc1-1cd19e7f39c0
    dbp:birthPlace dbr:Slovenj_Gradec;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        """Hugo Filipp Jakob Wolf (13 de marzo de 1860, Windischgraz, Imperio austr\u00edaco - 22 de febrero de 1903, Viena, Imperio austroh\u00fangaro) fue un compositor austriaco de origen esloveno, que vivi\u00f3 durante los a\u00f1os finales del siglo XIX en Viena. Entusiasta seguidor de Richard Wagner, se mezcl\u00f3 en las disputas existentes en Viena, por aquel entonces, entre wagnerianos y formalistas o brahmsianos. Fue una persona muy entusiasta, pero muy desequilibrada tambi\u00e9n. 
*  M\u00f6rike (m\u00e1s de 50 lieder) 
*  Eichendorff 
*  Goethe"""@es,
        "Hugo Filipp Jakob Wolf, dit Hugo Wolf, n\u00e9 le 13 mars 1860 \u00e0 Windischgr\u00e4tz (aujourd'hui Slovenj Gradec en Slov\u00e9nie), enclave de langue allemande en territoire slov\u00e8ne (alors province de l'Empire d'Autriche), et mort \u00e0 Vienne le 22 f\u00e9vrier 1903, est un compositeur autrichien d'ascendance slov\u00e8ne."@fr,
        "Hugo Philipp Jacob Wolf (13 March 1860 \u2013 22 February 1903) was an Austrian composer of Slovene origin, particularly noted for his art songs, or Lieder. He brought to this form a concentrated expressive intensity which was unique in late Romantic music, somewhat related to that of the Second Viennese School in concision but diverging greatly in technique."@en,
        "Hugo Philipp Jakob Wolf (Slovenj Gradec, 13 de mar\u00e7o de 1860 \u2014 Viena, 22 de fevereiro de 1903) foi um compositor austr\u00edaco."@pt,
        "Hugo Philipp Jakob Wolf (Windischgr\u00e4tz, Stiermarken, thans Sloveni\u00eb), 13 maart 1860 \u2013 Wenen, 22 februari 1903) was een Oostenrijks componist."@nl,
        "Hugo Wolf (* 13. M\u00e4rz 1860 in Windischgr\u00e4tz; \u2020 22. Februar 1903 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Musikkritiker."@de,
        "Hugo Wolf (ur. 13 marca 1860 w Slovenj Gradcu \u2013 niem. Windischgraz, zm. 22 lutego 1903 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor. Jego rodzice byli narodowo\u015bci s\u0142owe\u0144skiej i nosili nazwisko Vouk (s\u0142\u0144. wilk). Uczy\u0142 si\u0119 w Grazu, St. Paul im Lavanttal i Mariborze. W 1875 wst\u0105pi\u0142 do konserwatorium w Wiedniu. W 1898 po powrocie z podr\u00f3\u017cy po W\u0142oszech i Austrii, usi\u0142owa\u0142 pope\u0142ni\u0107 samob\u00f3jstwo. Wobec post\u0119puj\u0105cej choroby zosta\u0142 umieszczony w zak\u0142adzie dla umys\u0142owo chorych pod Wiedniem, gdzie zmar\u0142 22 lutego 1903."@pl,
        "\u0425\u0443\u0301\u0433\u043e (\u0413\u0443\u0301\u0433\u043e) \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Hugo Wolf; 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1860, \u0412\u0438\u043d\u0434\u0438\u0448\u0433\u0440\u0435\u0446 \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1903, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u0647\u0648\u062c\u0648 \u0648\u0648\u0644\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Hugo Wolf (\u0648. 13 \u0645\u0627\u0631\u0633 1860 \u2013 \u062a. 22 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1903) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0633\u0644\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0641\u064a\u0639\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0644\u064a\u062f."@ar,
        "\u30d5\u30fc\u30b4\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\uff08Hugo Wolf\u30011860\u5e743\u670813\u65e5 - 1903\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30eb\u30af\u5dde\u30f4\u30a3\u30f3\u30c7\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u30b0\u30ec\u30fc\u30c4\uff08 Windischgr\u00e4tz\u3000\u73fe\u5728\u306e\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30b9\u30ed\u30f4\u30a7\u30cb\u30fb\u30b0\u30e9\u30c7\u30c4\uff09\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u80e1\u6208\u00b7\u6c83\u5c14\u592b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHugo Wolf\uff0c1860\u5e743\u670813\u65e5\uff0d1903\u5e742\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u5434\u5c14\u6e56\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u73b0\u65af\u6d1b\u6587\u5c3c\u4e9a\u5883\u5185\u7684\u6e29\u8fea\u65bd\u683c\u62c9\u8328\uff08\u73b0\u540d\u65af\u6d1b\u6587\u5c3c\u4e9e\u683c\u62c9\u4ee3\u8328\uff09\u30021875\u5e74\u5165\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u4e24\u5e74\u540e\u88ab\u5f00\u9664\u30021881\u5e74\u66fe\u77ed\u6682\u62c5\u4efb\u8fc7\u8428\u5c14\u8328\u5821\u6b4c\u5267\u9662\u7b2c\u4e8c\u5408\u5531\u6307\u6325\uff0c\u5176\u4ed6\u751f\u6d3b\u6765\u6e90\u4e3b\u8981\u9760\u5199\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u548c\u53cb\u4eba\u63a5\u6d4e\u30021897\u5e74\uff0c\u6c83\u5c14\u592b\u7cbe\u795e\u5931\u5e38\uff0c1903\u5e74\u6b7b\u4e8e\u7cbe\u795e\u75c5\u9662\u3002 \u6c83\u5c14\u592b\u662f\u8212\u66fc\u4e4b\u540e\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u5fb7\u5965\u827a\u672f\u6b4c\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5176\u6b4c\u66f2\u4f5c\u54c1\u7ee7\u627f\u4e86\u81ea\u8212\u4f2f\u7279\u4ee5\u6765\u7684\u4f20\u7edf\uff0c\u53c8\u6df1\u53d7\u74e6\u683c\u7eb3\u5f71\u54cd\uff0c\u5f62\u6210\u4e86\u72ec\u7279\u7684\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u3002\u6c83\u5c14\u592b\u975e\u5e38\u6ce8\u91cd\u6b4c\u8bcd\u7684\u6587\u5b66\u6027\uff0c\u5f3a\u8c03\u4e25\u683c\u6309\u6b4c\u8bcd\u7684\u91cd\u97f3\u548c\u5206\u8282\u6765\u8c31\u66f2\u3002\u5176\u6b4c\u66f2\u591a\u7528\u901a\u8c31\u6b4c\u4f53\uff0c\u6f14\u5531\u65b9\u6cd5\u8fd1\u4f3c\u6717\u8bf5\u8c03\u3002\u94a2\u7434\u4f34\u594f\u5177\u6709\u6781\u9ad8\u7684\u72ec\u7acb\u6027\uff0c\u5e38\u7528\u590d\u6742\u7684\u534a\u97f3\u548c\u58f0\uff0c\u6709\u65f6\u4e5f\u7528\u7b80\u5355\u7684\u81ea\u7136\u97f3\u548c\u58f0\u3002\u6c83\u5c14\u592b\u5e38\u77ed\u65f6\u671f\u5185\u96c6\u4e2d\u4e3a\u67d0\u4e2a\u8bd7\u4eba\u7684\u8bd7\u8c31\u66f2\uff0c\u529b\u56fe\u8868\u73b0\u5176\u4f5c\u54c1\u7684\u5185\u6db5\u548c\u4e2a\u4eba\u7684\u6c14\u8d28\u3002 \u6c83\u5c14\u592b\u4ea6\u662f\u8457\u540d\u7684\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5e38\u5e38\u6076\u6bd2\u4e2d\u4f24\u8bcb\u6bc1\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u800c\u77e5\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:120704169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugo_Wolf>,
        <http://viaf.org/viaf/120704169>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21f39bff-fdec-4424-8ad7-86207565d571>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hugo_Wolf.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugo_Wolf.
doremus_artist:974b3a68-6d27-3834-b9d4-18c11a6e5c2e
owl:sameAs viaf:49434458; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49434458>.
doremus_artist:97f4236b-b730-36bc-a293-3b20a4acd5f4
owl:sameAs viaf:7178641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7178641>.
doremus_artist:98638e59-6aad-3027-ba6f-8f0790645800
    dbp:birthPlace dbr:Pazin;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Fu tra i primi in Italia ad approdare, sul finire degli anni trenta, alla dodecafonia. Le sue composizioni sono caratterizzate da intenso lirismo e da profondi contenuti spirituali e ideali."@it,
        "Luigi Dallapiccola (* 3. Februar 1904 in Mitterburg (heute Pazin in Istrien); \u2020 19. Februar 1975 in Florenz) war ein italienischer Komponist. Seine Opern gelten heute als Klassiker der Moderne. Zu seinen Verdiensten z\u00e4hlt unter anderem die Einf\u00fchrung der Zw\u00f6lftontechnik in Italien. Allerdings folgt diese Zw\u00f6lftontechnik nicht den \u201etraditionellen\u201c Regeln nach Arnold Sch\u00f6nberg, sondern ist eher motivisch zu verstehen. Sein Kompositionsstil zeichnet sich au\u00dferdem durch einen beeindruckenden Kontrapunkt aus, der sich an Johann Sebastian Bach und italienischen Vorbildern orientiert (Tartiniana).Bekannt wurde Dallapiccola vor allem durch die Urauff\u00fchrung des Orchesterwerks mit Sopransolo Partita (1933). In seinem gesamten \u0152uvre, welches ungef\u00e4hr vier dutzend Werke umfasst, nimmt die Vokalmusik d"@de,
        "Luigi Dallapiccola (February 3, 1904 \u2013 February 19, 1975) was an Italian composer known for his lyrical twelve-tone compositions."@en,
        "Luigi Dallapiccola (Pazin (Istri\u00eb), 3 februari 1904 \u2013 Florence, 19 februari 1975) was een Italiaans componist en pianist."@nl,
        "Luigi Dallapiccola (Pisino d'Istria, 3 de febrero de 1904 \u2013 Florencia, 19 de febrero de 1975), fue un importante compositor y pianista italiano. Fue el primer compositor italiano, a finales de los 1930, en abrazar la dodecafon\u00eda. Sus composiciones se caracterizan por un intenso lirismo y unos profundos contenidos espirituales e idealistas."@es,
        "Luigi Dallapiccola (Pisino d'Istria, 3 de fevereiro de 1904 \u2014 Floren\u00e7a, 19 de fevereiro de 1975) foi um importante compositor e pianista italiano. Foi um dos primeiros italianos adeptos do dodecafonismo, tendo sido suas composi\u00e7\u00f5es caracterizadas pelo intenso lirismo e marcadas por conte\u00fados espirituais e idealistas"@pt,
        "Luigi Dallapiccola (ur. 3 lutego 1904 w Pisino d\u2019Istria, zm. 19 lutego 1975 we Florencji) \u2013 w\u0142oski kompozytor awangardowy. Uwa\u017cany za klasyka modernizmu w muzyce i za pioniera muzyki dodekafonicznej we W\u0142oszech."@pl,
        """Luigi Dallapiccola \u0152uvres principales 
* Volo di notte (Vol de nuit) (1940) 
* Il ritorno d'Ulisse in patria (1942) 
* Il prigioniero (Le Prisonnier) (1949) 
* Ulisse (Ulysse) (1968) Luigi Dallapiccola, n\u00e9 le 3 f\u00e9vrier 1904 \u00e0 Mitterburg (aujourd'hui Pisino), dans le Comitat d'Istrie, et mort le 19 f\u00e9vrier 1975 \u00e0 Florence (Toscane), est un pianiste et compositeur italien des p\u00e9riodes moderne et contemporaine."""@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0434\u0436\u0438 \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u043f\u0438\u0301\u043a\u043a\u043e\u043b\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luigi Dallapiccola; 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1904, \u041f\u0438\u0437\u0438\u043d\u043e, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u041f\u0440\u0438\u043c\u043e\u0440\u044c\u0435, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u041f\u0430\u0437\u0438\u043d, \u0425\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u044f) \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1975, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0434\u043e\u0434\u0435\u043a\u0430\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438. \u0421\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430, \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432\u044b\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0434\u0435\u0442\u0430\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0430 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432 \u0438\u0445 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b \u043e\u0442\u0441\u044b\u043b\u0430\u044e\u0442 \u043a \u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430\u043c. \u0412 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u043f\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0432 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0435\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0443\u0442\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0412 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0423\u043b\u0438\u0441\u0441\u00bb \u0438 \u00ab\u0423\u0437\u043d\u0438\u043a\u00bb, \u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u00ab\u0418\u043e\u0432\u00bb, \u0440\u044f\u0434 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0438 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f (\u00ab\u0421\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0432\u043b\u0430\u00bb, \u00ab\u041f\u044f\u0442\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u00bb, \u00ab\u0421\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e \u0442\u0435\u043d\u044c...\u00bb \u0438 \u0434\u0440.), \u00ab\u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043d\u043e\u0447\u044c"@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30c0\u30c3\u30e9\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\uff08Luigi Dallapiccola, 1904\u5e742\u67083\u65e5 - 1975\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u59d3\u306f\u30c0\u30eb\u30e9\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u3001\u30c0\u30e9\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3059\u308b\u3002\u6292\u60c5\u8a69\u8abf\u306e\u5341\u4e8c\u97f3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u5409\u00b7\u8fbe\u62c9\u76ae\u79d1\u62c9\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aLuigi Dallapiccola\uff0c1904\u5e742\u67083\u65e5\uff0d1975\u5e742\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:68977874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Dallapiccola>,
        <http://viaf.org/viaf/68977874>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfcbf9b0-0969-40b3-bc58-ba6174962f48>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Dallapiccola.
doremus_artist:986e19b9-9bd6-3e4c-9279-0bad274e09f3
owl:sameAs viaf:93161712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93161712>.
doremus_artist:98c237c4-e5a7-365c-8b4a-45411e99689b
    rdfs:comment
        "Murray McLachlan (born 6 January 1965, Dundee, Scotland), is a British concert pianist. His repertoire includes over 40 concertos and he has appeared as concerto soloist with many leading UK orchestras. He gave the last concerto performance of the 20th century in the Royal Albert Hall when he played Gershwin's Rhapsody in Blue at the 'Millennium Proms' with the BBC Concert Orchestra under Christopher Warren-Green. In the 2000-2001 season he made his debut as a conductor, directing the Mozart Festival Orchestra on a national tour."@en,
        "\u30de\u30ec\u30a4\u30fb\u30de\u30af\u30e9\u30af\u30e9\u30f3\uff08Murray McLachlan, 1965\u5e741\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u30c1\u30a7\u30b6\u30e0\u30ba\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3084\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u30011985\u5e74\u304b\u3089\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b1\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021987\u5e74\u306b\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u3067\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021988\u5e74\u306b\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30df\u30e3\u30b9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u3092\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30a2\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u9332\u97f3\u3057\u3001\u4ee5\u5f8c\u30a2\u30e9\u30e0\u30fb\u30cf\u30c1\u30e3\u30c8\u30a5\u30ea\u30a2\u30f3\u3001\u30ed\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u30fb\u30b7\u30c1\u30a7\u30c9\u30ea\u30f3\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u306a\u3069\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u3092\u77e2\u7d99\u304e\u65e9\u306b\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021990\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u56fd\u5185\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u6975\u6771\u3084\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u8af8\u56fd\u306b\u3082\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u51fa\u304b\u3051\u305f\u30021997\u5e74\u306b\u306f\u30de\u30eb\u30bf\u3067\u306e\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u304c\u79f0\u3048\u3089\u308c\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u738b\u5ba4\u304b\u3089\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u306e\u8056\u30e8\u30cf\u30cd\u9a0e\u58eb\u56e3\u30aa\u30d5\u30a3\u30b5\u30fc\u7ae0\u3092\u8d08\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u540c\u5e74\u306b\u6bcd\u6821\u306e\u30c1\u30a7\u30b6\u30e0\u30ba\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u306a\u308a\u3001\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3082\u3042\u305f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19870753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Murray_McLachlan_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/19870753>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Murray_McLachlan_(musician)>.
doremus_artist:9b36454a-c49c-3036-b58b-801374fc1ec1
owl:sameAs viaf:54356864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54356864>.
doremus_artist:9eecd085-7b90-3fe4-ac59-c15d8ab6135d
owl:sameAs viaf:76524458; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76524458>.
doremus_artist:9f47e93c-232b-3a9b-b32e-0be119bbb712
owl:sameAs viaf:149169243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/149169243>.
doremus_artist:9f97bb85-d7d3-3ca5-9019-6223cce27431
    owl:sameAs viaf:66447157;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66447157>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa8a0299-8c30-467f-898e-f6f508a33d86>.
doremus_artist:a0af6430-f136-3277-b7af-4bc1c30aca34
    rdfs:comment
        "Alain Sachs est un com\u00e9dien, dramaturge et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais n\u00e9 en 1951."@fr;
    owl:sameAs viaf:44562082;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Sachs>,
        <http://viaf.org/viaf/44562082>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Sachs.
doremus_artist:a0b2a8a6-a1be-3929-a223-3d520adfa10e
owl:sameAs viaf:305206631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305206631>.
doremus_artist:a0ea3b8d-3d11-38c2-b5d5-90178a382416
    dbp:birthPlace dbr:Bassano_del_Grappa;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Tito Gobbi (* 24. Oktober 1913 in Bassano del Grappa; \u2020 5. M\u00e4rz 1984 in Rom) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Tito Gobbi (24 October 1913 \u2013 5 March 1984) was an Italian operatic baritone with an international reputation. He made his operatic debut in Gubbio in 1935 as Count Rodolfo in Bellini's La sonnambula and quickly appeared in Italy major opera houses. By the time he retired in 1979 he had acquired a repertoire of almost 100 operatic roles. They ranged from Rossini's Barber through Donizetti and the standard Verdi and Puccini baritone roles to Alban Berg's Wozzeck. He had a worldwide career as operatic baritone, appearing in (or recording the singing role) for over 25 films and, from the mid-1960s onward, was the stage director for about ten different operas which were given close to 35 productions throughout Europe and North America, including a significant number in Chicago for the Lyric Op"@en,
        "Tito Gobbi (Bassano del Grappa, 24 de octubre de 1915 \u2013 Roma, 5 de marzo de 1984) fue uno de los m\u00e1s grandes bar\u00edtonos italianos."@es,
        "Tito Gobbi (Bassano del Grappa, 24 de outubro de 1913 \u2014 Roma, 5 de mar\u00e7o de 1984) foi um bar\u00edtono italiano, um dos mais famosos do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Tito Gobbi (Bassano del Grappa, 24 oktober 1913 - Rome, 5 maart 1984) was een Italiaans bariton."@nl,
        "Tito Gobbi (n\u00e9 le 24 octobre 1913 \u00e0 Bassano del Grappa, dans la province de Vicence en V\u00e9n\u00e9tie - mort le 5 mars 1984 \u00e0 Rome) est un baryton, acteur, metteur en sc\u00e8ne et dessinateur de costumes italien."@fr,
        "Tito Gobbi (ur. 24 pa\u017adziernika 1913 w Bassano del Grappa, zm. 5 marca 1984 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, baryton."@pl,
        "\u0422\u0438\u0301\u0442\u043e \u0413\u043e\u0301\u0431\u0431\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Tito Gobbi, 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1913 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0430\u0441\u0441\u0430\u043d\u043e-\u0434\u0435\u043b\u044c-\u0413\u0440\u0430\u043f\u043f\u0430 \u2014 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1984 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d) \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440-\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a."@ru,
        "\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u30fb\u30b4\u30c3\u30d3\uff08Tito Gobbi, 1913\u5e7410\u670824\u65e5 - 1984\u5e743\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u6f14\u6280\u6d3e\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30d0\u30c3\u30b5\u30fc\u30ce\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30c3\u30d1\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u5927\u5b66\u306b\u3066\u6cd5\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30b8\u30e5\u30fc\u30ea\u30aa\u30fb\u30af\u30ea\u30fc\u30df\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3076\u3002 \u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f1935\u5e74\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30fc\u30cb\u4f5c\u66f2\u300e\u5922\u904a\u75c5\u306e\u5973\u300f\u306e\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u4f2f\u7235\u30021942\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u821e\u53f0\u3082\u8e0f\u307f\u3001\u7d42\u6226\u5f8c\u306b\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6d3b\u8e8d\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u30021950\u5e74\u4ee3\u304b\u308960\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u306f\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u6b4c\u5287\u5834\u300160\u5e74\u4ee3\u306e\u5f8c\u534a\u304b\u3089\u306f\u30b7\u30ab\u30b4\u6b4c\u5287\u5834\u3092\u4e3b\u306a\u62e0\u70b9\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3001\u591a\u304f\u306e\u65b0\u4f5c\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u521d\u6f14\u306b\u3082\u52a0\u308f\u3063\u305f\u30021959\u5e74\u306b\u306f\u6765\u65e5\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021979\u5e74\u306b\u306f\u821e\u53f0\u304b\u3089\u5b8c\u5168\u306b\u5f15\u9000\u3002\u4e00\u65b9\u30671960\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6f14\u51fa\u3082\u884c\u3044\u3001\u307e\u305f\u6669\u5e74\u306f\u5f8c\u9032\u6b4c\u624b\u306e\u80b2\u6210\u306b\u3082\u52aa\u3081\u305f\u3002 \u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u300e\u30bb\u30d3\u30ea\u30a2\u306e\u7406\u9aea\u5e2b\u300f\u306e\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u30d5\u30a1\u30eb\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u300f\u3001\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300e\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fb\u30b9\u30ad\u30c3\u30ad\u300f\u306a\u3069\u306e\u30d6\u30c3\u30d5\u30a9\u7684\u306a\u3082\u306e\u304b\u3089\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u300e\u30aa\u30c6\u30ed\u300f\u306e\u30a4\u30e4\u30fc\u30b4\u3001\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u300e\u30c8\u30b9\u30ab\u300f\u306e\u30b9\u30ab\u30eb\u30d4\u30a2\u7537\u7235\u3068\u3044\u3063\u305f\u60aa\u5f79\u307e\u3067100\u8fd1\u304f\u306b\u53ca\u3076\u3002 \u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30e9\u30b9\u306e\u516c\u79c1\u306b\u308f\u305f\u3063\u305f\u826f\u304d\u53cb\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u4eba\u67c4\u3001\u30a8\u30d4\u30bd\u30fc\u30c9\u3084\u82b8\u8853\u6027\u306b\u95a2\u3057\u3066\u591a\u304f\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3084\u8457\u8ff0\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1984\u5e743\u67085\u65e5\u306b\u6ede\u5728\u4e2d\u306e\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64091477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tito_Gobbi>,
        <http://viaf.org/viaf/64091477>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8762e31-b9c7-46c3-b47b-3c8c1fad59ed>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tito_Gobbi_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tito_Gobbi.
doremus_artist:a162ff60-57bc-3d9d-9333-9361b2a5a2e9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Elmira,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Charles Tomlinson Griffes (* 17. September 1884 in Elmira, im US-Bundesstaat New York; \u2020 8. April 1920 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist. Der fr\u00fch verstorbene Griffes gilt als bekanntester amerikanischer Vertreter des musikalischen Impressionismus."@de,
        "Charles Tomlinson Griffes (Elmira, 17 septembre 1884 \u2013 New York, 8 avril 1920) est un compositeur am\u00e9ricain de musique pour piano, de musique de chambre et de musique vocale."@fr,
        "Charles Tomlinson Griffes (Elmira, Nueva York, 17 de septiembre de 1884-Nueva York, 8 de abril de 1920) fue un compositor estadounidense de obras para piano, voz y conjuntos de c\u00e1mara."@es,
        "Charles Tomlinson Griffes (pron. GRIFF-iss) (September 17, 1884 \u2013 April 8, 1920) was an American composer for piano, chamber ensembles and voice."@en,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30c8\u30e0\u30ea\u30f3\u30bd\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30d5\u30b9\uff08Charles Tomlinson Griffes, 1884\u5e7412\u670817\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30a8\u30eb\u30de\u30a4\u30e9 - 1920\u5e744\u67088\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30b0\u30ea\u30d5\u30a3\u30b9\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u3001\u697d\u8b5c\u3084\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082Charles T. Griffes\u3068\u7db4\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002 \u90f7\u91cc\u3067\u59c9\u306e\u624b\u5f15\u304d\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3084\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6f14\u594f\u3092\u7fd2\u3044\u899a\u3048\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30b7\u30e5\u30c6\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u3092\u4fee\u4e86\u3059\u308b\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u81ea\u6d3b\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u500b\u4eba\u7684\u306b\u30a8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30f3\u30d1\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4fee\u884c\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021907\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30bf\u30ea\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u3067\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 \u30b0\u30ea\u30d5\u30b9\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u63a8\u9032\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u6ede\u5728\u4e2d\u306b\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u3092\u77e5\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u795e\u79d8\u7684\u306a\u97ff\u304d\u3084\u7570\u56fd\u8da3\u5473\u306b\u9b45\u4e86\u3055\u308c\u3066\u3001\u5927\u304d\u304f\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u305f\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff08\u305f\u3068\u3048\u3070\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\uff09\u3082\u7814\u7a76\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5408\u6210\u97f3\u968e\u3084\u30d0\u30fc\u30d0\u30ea\u30ba\u30e0\u3092\u63a1\u308a\u5165\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u77ed\u3044\u751f\u6daf\u3068\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u8077\u52d9\u3092\u601d\u3048\u3070\u3001\u8cea\u30fb\u91cf\u3068\u3082\u306b\u5370\u8c61\u6df1\u3044\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u591a\u304f\u304c\u4eca\u306a\u304a\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1919\u5e74\u306b\u611f\u5192\uff08\u304a\u305d\u3089\u304f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u98a8\u90aa\uff09\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b7b\u4ea1\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30a8\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u90e1\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30e0\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u5893\u5730\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u6c64\u59c6\u6797\u68ee\u00b7\u683c\u91cc\u8d39\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCharles Tomlinson Griffes\uff0c1884\u5e749\u670817\u65e5\uff0d1920\u5e744\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5230\u5fb7\u56fd\u5e08\u4ece\u6d2a\u4f69\u5c14\u4e01\u514b\u5b66\u4e60\uff0c\u5e76\u5468\u6e38\u6b27\u6d32\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u62c5\u4efb\u6559\u804c\uff0c1920\u5e74\u56e0\u6d41\u611f\u65e9\u901d\u3002\u683c\u91cc\u8d39\u65af\u662f20\u4e16\u7eaa\u65e9\u671f\u91cd\u8981\u7684\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u7684\u94a2\u7434\u66f2\u300a\u97f3\u753b\u4e09\u9996\u300b\u548c\u300a\u7f57\u9a6c\u7d20\u63cf\u300b\u91c7\u7528\u4e86\u5fb7\u5e03\u897f\u5f0f\u7684\u5199\u4f5c\u624b\u6cd5\uff0c\u4ed6\u540c\u65f6\u4e5f\u5bf9\u4e1c\u65b9\u6587\u5316\u975e\u5e38\u611f\u5174\u8da3\uff0c\u5e38\u5728\u4f5c\u54c1\u4e2d\u91c7\u7528\u4e94\u58f0\u97f3\u9636\u548c\u5168\u97f3\u9636\uff0c\u521b\u9020\u51fa\u72ec\u7279\u7684\u6548\u679c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5120121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Tomlinson_Griffes>,
        <http://viaf.org/viaf/5120121>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44b8f10a-0523-4479-bd6d-a3828dc960ae>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Griffes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Griffes.
doremus_artist:a16994b5-6d56-3e04-b55c-ba4bb289b7c9
owl:sameAs viaf:29847201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29847201>.
doremus_artist:a1790a70-898c-3f3d-b721-5862e306e139
    rdfs:comment
        "Matthew Camidge (25 mai 1764-23 octobre 1844 York) est un musicien tr\u00e8s connu dans le nord de l'Angleterre, c\u00e9l\u00e8bre pour sa virtuosit\u00e9 comme organiste; c'est aussi un compositeur et un chef d'orchestre qui a dirig\u00e9 des oratorios. Ses compositions traduisent d'un solide m\u00e9tier mais contiennent peu d'innovations."@fr;
    owl:sameAs viaf:14962134;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Matthew_Camidge>,
        <http://viaf.org/viaf/14962134>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Matthew_Camidge.
doremus_artist:a21bc60a-cda0-3468-874c-55339fd70a50
    owl:sameAs viaf:267265521;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267265521>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b62d3b0d-99d8-433d-b7e6-375817e4247d>.
doremus_artist:a2e5d44d-ecbf-32aa-a0c6-10d2b8dbce4f
    rdfs:comment
        "Maurice Magre (2 mars 1877 \u00e0 Toulouse - 11 d\u00e9cembre 1941 \u00e0 Nice) est un \u00e9crivain, po\u00e8te et dramaturge fran\u00e7ais. Il fut un d\u00e9fenseur ardent de l'Occitanie, et contribua grandement \u00e0 faire conna\u00eetre le martyr des Cathares du XIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:27068016;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Magre>,
        <http://viaf.org/viaf/27068016>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maurice_Magre.
doremus_artist:a3052af2-805f-3bce-bc5f-eea895518d39
owl:sameAs viaf:29225518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29225518>.
doremus_artist:a391da99-ab0b-37dc-9886-d0eb73a6d340
owl:sameAs viaf:16636619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16636619>.
doremus_artist:a3aa3142-2e67-3bc7-9670-47fb550ba210
    rdfs:comment
        "Christophe Moyreau (born April 4, 1700 \u2013 died on May 11, 1774) was a French Baroque composer, organist and harpsichordist."@en,
        "Christophe Moyreau est un organiste, claveciniste et compositeur fran\u00e7ais actif \u00e0 Orl\u00e9ans au XVIIIe si\u00e8cle. N\u00e9 le 6 avril 1700 sur la paroisse Saint-Paul, il est mort le 11 mai 1774 sur celle de Saint-Pierre-Lentin (pr\u00e8s de la cath\u00e9drale)."@fr;
    owl:sameAs viaf:14851935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christophe_Moyreau>,
        <http://viaf.org/viaf/14851935>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christophe_Moyreau.
doremus_artist:a3acbf62-79f2-30f8-83f0-b58830fda6a7
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Richard Buckner es un cantautor y guitarrista nacido en California, Estados Unidos; posteriormente vivi\u00f3 en Alberta y en la actualidad vive en Brooklyn. Incursion\u00f3 en el movimiento Country Alternativo. Se le aprecia mucho por sus interpretaciones de guitarra, llenas de color."@es,
        """Richard Buckner is an American singer-songwriter born in California, United States. After living in Edmonton, Alberta for a number of years, he currently resides in Brooklyn, New York. A critically acclaimed artist hailed by Justin Vernon of Bon Iver as a big influence and most often associated with the alternative country movement, Buckner had in recent albums eschewed his initial acoustic approach and displayed an increasing interest in more abstract music styles until reintegrating his acoustic approach on 2011's "Our Blood"."""@en;
    owl:sameAs viaf:2224899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Buckner_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/2224899>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fec02932-60cd-46ee-a70c-05c07905ae77>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Buckner_in_Austin_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Buckner_(musician)>.
doremus_artist:a3e3753e-1d15-3a63-a147-4bbc1ceb13d8
    dbp:birthPlace dbr:Maihingen;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Joseph Haas (* 19. M\u00e4rz 1879 in Maihingen bei N\u00f6rdlingen; \u2020 30. M\u00e4rz 1960 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Komponist und Musikp\u00e4dagoge, dessen Werk der Sp\u00e4tromantik zugeordnet wird."@de,
        "Joseph Haas (19 March 1879 \u2013 30 March 1960) was a German late romantic composer and music teacher."@en,
        "Joseph Haas (Maihingen pr\u00e8s de N\u00f6rdlingen, 19 mars 1879; Munich, 30 mars 1960) est un compositeur et un p\u00e9dagogue allemand, dont l'\u0153uvre traduit un romantisme tardif."@fr,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0425\u0430\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Joseph Haas) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:61732024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haas>,
        <http://viaf.org/viaf/61732024>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Haas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Haas.
doremus_artist:a3eee387-af73-38e6-9537-58bc77487243
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Enrico Rava (* 20. August 1939 in Triest) ist ein italienischer Jazztrompeter und Fl\u00fcgelhornist."@de,
        "Enrico Rava (Trieste, 20 de agosto de 1939) es un trompetista y uno de los m\u00e1s destacados y conocidos m\u00fasicos italianos en la escena internacional del jazz. Aunque comenz\u00f3 tocando el piano y el tromb\u00f3n, ser\u00eda la trompeta el instrumento que le diera la fama."@es,
        "Enrico Rava (Tri\u00ebst, 20 augustus 1939) is een Italiaanse jazztrompettist en -bugelist. Hij heeft anno 2013 een 45-jarige carri\u00e8re als musicus achter de rug en heeft inmiddels meegewerkt aan zo\u2019n 90 muziekalbums, waaronder een aantal voor het label ECM Records. Zijn grote voorbeelden zijn uiteraard Miles Davis en Chet Baker. In eerste instantie is hij voorbestemd voor de piano, krijgt les van zijn moeder (1953). Later gaat hij op eigen kosten in Turijn trombone leren. In 1956 komt hij zijn eerste trompet als hij Miles Davis ziet spelen en leidt zichzelf op. Zijn eerste concerten geeft hij in 1960 in Turijn."@nl,
        "Enrico Rava (born 20 August 1939 in Trieste, Italy), is an Italian jazz trumpeter. He originally played trombone, changing to the trumpet after hearing Miles Davis. His first commercial work was as a member of Gato Barbieri's Italian quintet in the mid-1960s; in the late 1960s he was a member of Steve Lacy's group. In 1967 Rava moved to New York City, and one month later became a member of the group Gas Mask, a group that had one LP on Tonsil Records in 1970. He has played with artists such as Carla Bley, Jeanne Lee, Paul Motian, Lee Konitz and Roswell Rudd. Chiefly an exponent of bebop jazz, Enrico Rava has also played successfully in avant-garde settings. His style may partly recall Kenny Wheeler's in its spareness and lightness of tone, albeit Rava's is harmonically simpler."@en,
        "Enrico RavaFichier:Enrico Rava AFreguja.jpg Enrico Rava au Paris Jazz Festival le 12 juin 2004 Enrico Rava est un trompettiste de jazz italien n\u00e9 \u00e0 Trieste le 20 ao\u00fbt 1939."@fr,
        "Si tratta di uno dei jazzisti italiani pi\u00f9 noti internazionalmente, anche grazie ad una lunga attivit\u00e0 oltreoceano. Le sue influenze principali nel campo del Jazz sono Miles Davis e Chet Baker. Ha al suo attivo pi\u00f9 di novanta registrazioni delle quali una trentina da solista."@it;
    owl:sameAs viaf:49409190;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrico_Rava>,
        <http://viaf.org/viaf/49409190>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0336e885-1b2b-4f3c-9886-e4921a34b615>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Enrico_Rava_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrico_Rava.
doremus_artist:a4433df3-3c96-3bc4-a0e7-5ac19974f5ed
    dbp:birthPlace dbr:Elberfeld;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Hans Knappertsbusch (* 12. M\u00e4rz 1888 in Elberfeld (heute: Wuppertal); \u2020 25. Oktober 1965 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Hans Knappertsbusch (12 March 1888 \u2013 25 October 1965) was a German conductor, best known for his performances of the music of Richard Wagner, Anton Bruckner and Richard Strauss as well as his unique public persona and conducting style. To this day, his interpretations of the works of Richard Wagner are regarded by many as among the best of the 20th century."@en,
        "Hans Knappertsbusch (12 de marzo de 1888 - 25 de octubre de 1965) fue un director de orquesta alem\u00e1n nacido en Elberfeld (actualmente Wuppertal), que ha alcanzado reconocimiento internacional por sus interpretaciones de la m\u00fasica de Richard Wagner, Anton Bruckner y Richard Strauss. Cuando Bruno Walter dej\u00f3 M\u00fanich para ir a Nueva York, Knappertsbusch le sucedi\u00f3 como director general musical de la \u00d3pera Estatal de Baviera (Bayerische Staatsoper). Le disgustaban los ensayos largos y fue acusado en alguna ocasi\u00f3n de ser perezoso."@es,
        "Hans Knappertsbusch (12 de mar\u00e7o de 1888 - 25 de outubro de 1965) foi um maestro alem\u00e3o, mais conhecido pelas suas performances de obras de Richard Wagner, Anton Bruckner e Richard Strauss. Knappertsbusch nasceu em Elberfeld, atual Wuppertal. Estudou filosofia na Universidade Bonn e condu\u00e7\u00e3o no Conservat\u00f3rio de Cologna com Fritz Steinbach. Por poucos ver\u00f5es, ele ajudou Siegfried Wagner e Hans Richard em Bayreuth. Ele come\u00e7ou sua carreira como maestro em Elberfeld (1913 - 1918), Leipzig (1918 - 1919) e Dessau (1919 - 1922). Quando Bruno Walter se mudou de Monique para Nova Iorque, Knappertsbusch se tornou o diretor musical da Orquestra do Estado B\u00e1varo."@pt,
        "Hans Knappertsbusch (Elberfeld, 12 maart 1888 - M\u00fcnchen, 25 oktober 1965) was een Duits dirigent, die bekendstond om zijn uitvoeringen van de muziek van Richard Wagner, Anton Bruckner en Richard Strauss. Toen de Tweede Wereldoorlog was afgelopen, keerde Knappertsbusch terug naar M\u00fcnchen, maar bleef gastdirigent in Wenen en dirigeerde ook op de Bayreuther Festspiele.  Hij was een van de favoriete dirigenten van het Wiener Philharmoniker. Hij hield niet van lange repetities, en hem werd wel eens verweten dat hij lui zou zijn."@nl,
        "Hans Knappertsbusch (ur. 12 marca 1888, zm. 25 pa\u017adziernika 1965) \u2013 niemiecki dyrygent, znany przede wszystkim z wykona\u0144 dzie\u0142 Richarda Wagnera, Antona Brucknera i Richarda Straussa. Jego nazwisko figurowa\u0142o na Gottbegnadeten-Liste (Lista obdarzonych \u0142ask\u0105 Bo\u017c\u0105 w III Rzeszy). Zosta\u0142 pochowany na Cmentarzu Bogenhausen w Monachium."@pl,
        "Hans Knappertsbusch, n\u00e9 le 12 mars 1888 \u00e0 Elberfeld et mort le 25 octobre 1965 \u00e0 Munich, est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u041a\u043d\u0430\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0441\u0431\u0443\u0448 (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0441 \u041a\u043d\u0430\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0441\u0431\u0443\u0448, \u043d\u0435\u043c. Hans Knappertsbusch; 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1888, \u042d\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434 \u2014 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0411\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30ca\u30c3\u30d1\u30fc\u30c4\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Hans Knappertsbusch, 1888\u5e743\u670812\u65e5 - 1965\u5e7410\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3084\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u518d\u958b\u3055\u308c\u305f\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u3092\u652f\u3048\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3084\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u306e\u6f14\u594f\u3067\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f\u3002 193\u30bb\u30f3\u30c1\u306e\u9577\u8eab\u3067\u3044\u304b\u3064\u3044\u9854\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3084\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300c\u30af\u30ca\u300d(Kna) \u306e\u611b\u79f0\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u4ed6\u5728\u79d1\u9686\u7684\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c1912\u5e74\u4ed6\u5728\u90a3\u5e02\u7acb\u5267\u9662\u4efb\u4e50\u961f\u957f\uff0c\u8fd9\u4e5f\u662f\u4ed6\u97f3\u4e50\u751f\u6daf\u7684\u5f00\u59cb\u3002\u5728\u6155\u5c3c\u9ed1\u4ed6\u4efb\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u6307\u5bfc\uff0c\u540e\u56e0\u53cd\u5bf9\u7eb3\u7cb9\u515a\u800c\u88ab\u505c\u804c\u30021938\u5e74\u4ed6\u51fa\u4efb\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u6307\u5bfc\u3002 \u4ece 1937\u5e74 \u5230 1945\u5e74 \u4ed6\u6307\u6325\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3002 \u4e8c\u6218\u540e\u4ed6\u5c45\u4f4f\u5728\u6155\u5c3c\u9ed1\uff0c\u7ecf\u5e38\u5230\u62dc\u9c81\u4f0a\u7279\u97f3\u4e50\u8282\u4e0a\u732e\u6f14\u3002 \u4ed6\u7684\u5f55\u97f3\u5f88\u5c11\uff0c\u4ee3\u8868\u6027\u7684\u5f55\u97f3\u6709\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u7684\u7b2c\u4e94\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u4e50\u5267\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49408520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Knappertsbusch>,
        <http://viaf.org/viaf/49408520>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2aa3d4ff-5c11-43aa-b748-bbbb30ac898a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Knappertsbusch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Knappertsbusch.
doremus_artist:a4d14f87-4b93-3cb8-aa38-e02967d1904d
owl:sameAs viaf:173547609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173547609>.
doremus_artist:a556ec56-23c4-31ae-bb30-845a942ee460
    rdfs:comment
        "Wilbert Hazelzet, n\u00e9 le 20 novembre 1948 \u00e0 La Haye, est un fl\u00fbtiste n\u00e9erlandais sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:17407600;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Wilbert_Hazelzet>,
        <http://viaf.org/viaf/17407600>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e64f6678-6f11-4a41-8706-9b61245f92a7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wilbert_Hazelzet.
doremus_artist:a5971518-91ba-3ae2-9d38-73ccc46c28a8
owl:sameAs viaf:296114993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/296114993>.
doremus_artist:a60ae1f0-446d-3fd9-9eb2-ca1e72777ac2
owl:sameAs viaf:79609214; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79609214>.
doremus_artist:a6c3212e-d134-3118-baff-b77fbb7b50fd
owl:sameAs viaf:107051134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107051134>.
doremus_artist:a7036658-05c5-37a9-a768-6dc78f649ddd
    owl:sameAs viaf:61742111;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61742111>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d9d3718-2261-448d-9239-68ac50ba16a2>.
doremus_artist:a731cd0b-a575-30dc-a836-d8882c930b44
owl:sameAs viaf:78985980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78985980>.
doremus_artist:a748bc35-9698-331f-8447-1748aee9152e
owl:sameAs viaf:118461063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118461063>.
doremus_artist:a8a8eb3b-73f5-37de-9757-1e43b840df98
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    rdfs:comment
        "Paul David Wilson (born August 30, 1952) is a songwriter, composer, conductor, and music producer. Most of his professional life has been devoted to music, including composing for radio and TV commercials. He became the president of a start-up record label begun by Frank Thomas, who was then the starring player on the Chicago White Sox baseball team. Wilson suffered a massive and debilitating stroke when he was 46 years old. Due to the terribly limiting effects of aphasia, a common but complicated and severe post-stroke condition, he was for a number of years unable to communicate without great difficulty. His fight back to full functioning has been a decade-long challenge that, although largely successful, in many ways still continues."@en;
    owl:sameAs viaf:49412214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_David_Wilson>,
        <http://viaf.org/viaf/49412214>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Piccolo.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_David_Wilson.
doremus_artist:a8b0c289-feeb-3708-bf98-19b194e6ac93
    rdfs:comment
        """Billy Martin (* 1962 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Schlagzeuger und Percussionist des Jazztrios Medeski, Martin & Wood. Trotz einer Kindheit in musikalischem Hause (sein Vater ist ein klassischer Violinist) begann Martin erst im Alter von elf Jahren und nach einem Umzug nach New Jersey das Schlagzeugspiel. 1981 zog Martin zur\u00fcck nach Manhattan und begann f\u00fcr unterschiedlichste Bands als Schlagzeuger zu arbeiten, insbesondere in der New Yorker Szene f\u00fcr brasilianische Musik. Zudem kollaborierte Martin mit Bands und Musikern (u. a. mit Bob Moses und mit John Luries "The Lounge Lizards" und "National Orchestra"). Insbesondere die Zusammenarbeit mit Luries Bands pr\u00e4gte seinen Schlagzeugstil. Moses dagegen entwickelte sich f\u00fcr ihn zu einer Art Schlagzeug-Mentor, gemeinsa"""@de,
        "Billy Martin (born October 30, 1963) is an American jazz drummer, best known as a member of jazz-funk trio Medeski Martin & Wood."@en;
    owl:sameAs viaf:56820981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Martin_(percussionist)>,
        <http://viaf.org/viaf/56820981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/048c04d7-2293-480f-b131-a26cd0512e6c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Billy_Martin_wiki.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Billy_Martin_(percussionist)>.
doremus_artist:aa1f90b1-bfb7-3d58-a331-a89452822652
owl:sameAs viaf:29722686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29722686>.
doremus_artist:aa27d278-8b33-3b26-9c1a-c4997321cb1c
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Paul Hamburger (* 3. September 1920 in Wien; \u2020 11. April 2004 in London) war ein \u00f6sterreichisch-britischer Pianist und Gr\u00fcnder des Mozart-Quartetts."@de,
        "Paul Hamburger (3 September 1920, Vienna \u2013 11 April 2004, London) was a British pianist, accompanist, chamber musician, and scholar. Paul Hamburger was born in Vienna in 1920, and studied at the Vienna State Academy before emigrating to England in 1939. In 1941, he received a scholarship to attend the Royal College of Music, London, studying with Frank Merrick, Gordon Jacob and Ralph Vaughan Williams, and he obtained his ARCM. From 1945, he started on a career as an accompanist, chamber musician and teacher, and was associated in concerts and on disc with many distinguished singers and instrumentalists, including Dame Janet Baker, Elisabeth S\u00f6derstr\u00f6m, Max Rostal and Pierre Fournier. He performed both in Britain and abroad, including Germany, Austria, Switzerland, the Netherlands, France a"@en,
        "Paul Hamburger (ur. 3 wrze\u015bnia 1920 w Wiedniu, zm. 11 kwietnia 2004 w Londynie) \u2013 pianista austriacki, pedagog. Studiowa\u0142 w Wiedniu oraz w Royal College of Music w Londynie. Od 1938 przebywa\u0142 w Londynie na sta\u0142e. Od lat 40. bra\u0142 udzia\u0142 w \u017cyciu artystycznym, wyst\u0119puj\u0105c na koncertach kameralnych oraz akompaniuj\u0105c wielu muzycznym s\u0142awom. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z zespo\u0142em Glyndebourne Opera oraz BBC. Produkowa\u0142 dla rozg\u0142o\u015bni BBC recitale w Radio 3 oraz cykl Artists of the Younger Generation. Ma na koncie wiele nagra\u0144 p\u0142ytowych."@pl,
        "Paul Philip Hamburger (n\u00e9 \u00e0 Vienne (Autriche) le 3 septembre 1920, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Londres le 11 avril 2004), Pianiste, accompagnateur, chambriste et \u00e9rudit anglais d'origine autrichienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:71602890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Hamburger>,
        <http://viaf.org/viaf/71602890>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Hamburger.
doremus_artist:aa4ceb1d-bccf-33ee-9d21-96b05f764b92
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Paul Antoine Vidal (* 16. Juni 1863 in Toulouse; \u2020 9. April 1931 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Vidal studierte in Toulouse und ab 1878 am Pariser Konservatorium bei Jules Massenet und C\u00e9sar Franck. Er gewann 1883 den Prix de Rome und unterrichtete ab 1884 am Conservatoire. Er war au\u00dferdem Dirigent an der Pariser Oper und der Op\u00e9ra-Comique. Zu seinen Sch\u00fclern z\u00e4hlte u.a. Jacques Ibert und Enrique Mario Casella. Sein bedeutendstes Werk ist das Ballett Maladetta, das 1893 entstand. Au\u00dferdem komponierte er die Opern Eros (1892), Guernica (1895) und La Burgonde (1898), Klavierst\u00fccke und Chorwerke und ver\u00f6ffentlichte musikp\u00e4dagogische Werke."@de,
        "Paul Antoine Vidal (Toulouse, 16 juni 1863 \u2013 Parijs, 9 april 1931) was een Frans componist, muziekpedagoog en dirigent. Soms gebruikte hij het pseudoniem Tony Auriol."@nl,
        "Paul Antonin Vidal (16 June 1863 \u2013 9 April 1931) was a French composer, conductor and music teacher mainly active in Paris."@en,
        "Paul Antonin Vidal n\u00e9 \u00e0 Toulouse le 16 avril 1863 et mort \u00e0 Paris le 9 avril 1931 est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0412\u0438\u0434\u0430\u043b\u044c (\u0444\u0440. Paul Antoine Vidal; 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1863, \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430 \u2014 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1931, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041f\u043e\u043b\u044f \u041c\u0435\u0440\u044c\u0435\u043b\u044f, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0416\u044e\u043b\u044f \u041c\u0430\u0441\u0441\u043d\u0435. \u0412 1883 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u0413\u043b\u0430\u0434\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u00bb. \u0412 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0430\u043d\u0435\u043a\u0434\u043e\u0442 \u043e \u0442\u043e\u043c, \u043a\u0430\u043a \u041f\u043e\u043b\u044c \u0412\u0438\u0434\u0430\u043b\u044c \u0438 \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438 (\u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u043e\u0439 \u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 1884 \u0433.) \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1886 \u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u00ab\u0424\u0430\u0443\u0441\u0442\u00bb \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0441\u043d\u0443\u043b."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30f4\u30a3\u30c0\u30eb\uff08Paul Antoine Vidal, 1863\u5e746\u670816\u65e5 \u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba - 1931\u5e744\u67089\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3060\u304c\u3001\u3082\u3063\u3071\u3089\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u5f8c\u4e16\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30b9\u30cd\u3068\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30661883\u5e74\u306b\uff08\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306b1\u5e74\u5148\u99c6\u3051\u3066\uff09\u30ed\u30fc\u30de\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3059\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u3084\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u508d\u3089\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u3001\u9580\u4e0b\u306b\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ab\u30d7\u30ec\u3001\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u3001\u30ea\u30ea\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30a4\u30d9\u30fc\u30eb\u3001\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30c8\u30de\u30b8\u3001\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30d3\u30b4\u3001\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ea\u30e7\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30aa\u30c3\u30bb\u30f3\u3089\u3092\u64c1\u3059\u3002 \u300a\u30a8\u30ed\u30b9 Eros \u300b\uff081892\u5e74\uff09\u3001\u300a\u30b2\u30eb\u30cb\u30ab Guernica \u300b\uff081895\u5e74\uff09\u3001\u300a La Burgonde \u300b\uff081898\u5e74\uff09\u3068\u3044\u3063\u305f\u4e00\u9023\u306e\u6b4c\u5287\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54338180;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Vidal>,
        <http://viaf.org/viaf/54338180>,
        <https://musicbrainz.org/artist/162955f7-44b1-49ce-a091-2af9146aef24>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul-vidal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Vidal.
doremus_artist:ab3839ba-c743-35b4-b098-4e4152cdeb39
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Dimitri Ashkenazy (* 8. Oktober 1969 in New York, NY) ist ein in der Schweiz lebender Klarinettist. 1978 zog er mit seinen Eltern von seinem Heimatland Island in die Schweiz, wo er seither lebt. Seit 1991 gibt er Konzerte in der ganzen Welt, so unter anderem in der Hollywood Bowl in Los Angeles, im Sydney Opera House, in der Londoner Royal Festival Hall, bei den Salzburger Festspielen, im Prager Rudolfinum und im Salle Pleyel in Paris. Dabei arbeitet er mit bekannten Orchestern wie dem Deutschen Symphonie-Orchester Berlin, dem Royal Philharmonic Orchestra und den Sankt Petersburger Philharmonikern und mit namhaften K\u00fcnstlern wie Peter Maxwell Davies, Krzysztof Penderecki, Edita Gruberov\u00e1, Barbara Bonney und Bernd Glemser."@de,
        "Dimitri Ashkenazy (born October 8, 1969 in New York City) is an Icelandic clarinetist living in Switzerland. He is the son of pianist and conductor Vladimir Ashkenazy and has toured Europe with him, as well as performing under him with the Sydney Symphony Orchestra."@en,
        "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Dimitri Ashkenazy, 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1969, \u041d\u044c\u044e \u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0441\u044b\u043d \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0440\u0434\u043b\u043e\u0432\u0430. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0432 1978 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u0438\u0437 \u0418\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044e. \u0421 1991 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0430\u0451\u0442 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u043d\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u0430\u0445 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434-\u0431\u043e\u0443\u043b \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435, \u0432 \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u043b\u0435 \u041f\u043b\u0435\u0439\u0435\u043b\u044c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f, \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u0427\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435, \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u0434\u0440. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u0430\u043a \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b \u0414\u0435\u0439\u0432\u0438\u0441, \u041a\u0448\u0438\u0448\u0442\u043e\u0444 \u041f\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439, \u042d\u0434\u0438\u0442\u0430 \u0413\u0440\u0443\u0431\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430, \u041d\u0438\u043a"@ru;
    owl:sameAs viaf:84314628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dimitri_Ashkenazy>,
        <http://viaf.org/viaf/84314628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dimitri_Ashkenazy.
doremus_artist:abdb4ff6-e3e1-398f-8b27-c15ca4f4b93d
    rdfs:comment
        "Louis Thiry (* 1935 in Fl\u00e9ville-devant-Nancy) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist und Musikp\u00e4dagoge. Er ist Lehrer am Conservatoire National de R\u00e9gion de Rouen. Neben dem Unterricht gibt er Konzerte, widmet sich Rundfunksendungen und Musikaufnahmen und nimmt an zahlreichen Festivals auf der ganzen Welt teil. Sein Repertoire reicht vom 13. bis zum 20. Jahrhundert. Er besch\u00e4ftigt sich auch mit mittelalterlicher Musik. Durch Johann Sebastian Bachs Werk wird er immer wieder zu Studien angeregt. Er nahm die Kunst der Fuge und das Wohltemperierte Klavier auf. Louis Thiry hat eine Vorliebe f\u00fcr Komponisten des 20. Jahrhunderts, insbesondere f\u00fcr Jean-Pierre Legay, Alain Mabit und Olivier Messiaen. Neben seiner T\u00e4tigkeit als Solist spielt Louis Thiry auch in Ensembles und arbeitet oft mit vers"@de,
        "Louis Thiry (born 1935 in Fl\u00e9ville-devant-Nancy), is a French organist, composer and pedagogue. Thiry studied at the Nancy Conservatoire, where he received a first prize in organ at the Nancy Conservatory (organ class of Jeanne Demessieux) in 1952, followed by studies with Andr\u00e9 Marchal at Institut National des Jeunes Aveugles in Paris. In 1958, Thiry graduated with a first prize in organ performance at the Paris Conservatoire (organ class of Rolande Falcinelli)."@en,
        "Louis Thiry, n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1935 \u00e0 Fl\u00e9ville-devant-Nancy, est un organiste, improvisateur, professeur et compositeur fran\u00e7ais aveugle."@fr;
    owl:sameAs viaf:29719977;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Thiry>,
        <http://viaf.org/viaf/29719977>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/OrgueSaintThomasStrasbourg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Thiry.
doremus_artist:ae8020d3-3892-3202-afa0-f22d84110f94
owl:sameAs viaf:79807246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79807246>.
doremus_artist:aefbbc2a-9412-33f1-83c7-ff3ade55adc6
owl:sameAs viaf:87403716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87403716>.
doremus_artist:af7dd702-9cf8-3779-8b5b-d00608ac6e0e
    dbp:birthPlace dbr:Padua;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Era particolarmente apprezzata per le sue interpretationi nel repertorio verista e una delle preferite di Pietro Mascagni che la considerava la Santuzza ideale. Bruna Rasa cre\u00f2 i ruoli di Atte nel Nerone di Mascagni, Cecilia Sagredo in La Sagredo di Franco Vittadini e Chiara d'Assisi nell'oratorio di Licinio Refice del 1926, Trittico francescano. Ha anche cantato il ruolo di Tsaritsa Militrisa nella prima Italiana del lavoro di Nikolai Rimsky-Korsakov La favola dello zar Saltan."@it,
        "Lina Bruna Rasa (24 September 1907 \u2013 October 1984) was an Italian operatic soprano. She was particularly noted for her performances in the verismo repertoire and was a favourite of Pietro Mascagni who considered her the ideal Santuzza. Bruna Rasa created the roles of Atte in Mascagni's Nerone, Cecilia Sagredo in Franco Vittadini's La Sagredo and Saint Clare in Licinio Refice's 1926 oratorio, Trittico Francescano. She also sang the role of Tsaritsa Militrisa in the Italian premiere of Nikolai Rimsky-Korsakov's The Tale of Tsar Saltan."@en,
        "Lina Bruna Rasa (Padua, 1907 - Mil\u00e1n, 1984) fue una soprano dram\u00e1tica italiana conocida por su intensidad, entrega y compenetraci\u00f3n con los personajes que interpret\u00f3. Debut\u00f3 en el teatro Politeama de G\u00e9nova en 1925 en Mefistofele de Arrigo Boito, sucedi\u00e9ndose Milan, Tur\u00edn y El Cairo y triunfando luego en La Scala como Santuzza y Maddalena de Andrea Chenier dirigida por Ettore Panizza. Actu\u00f3 en el teatro Col\u00f3n de Buenos Aires en 1929 como Tosca, La campana sommersa y Andrea Ch\u00e9nier y en el teatro Sol\u00eds de Montevideo."@es,
        "\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30ca\u30fb\u30e9\u30fc\u30b6\uff08Lina Bruna Rasa, 1907\u5e749\u670824\u65e5 - 1984\u5e7410\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54348842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lina_Bruna_Rasa>,
        <http://viaf.org/viaf/54348842>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lina_Bruna_Rasa.
doremus_artist:af8f0376-4a04-374c-8126-b5780e274ca3
    rdfs:comment
        "Jacques Lacombe (1724-1811) est un avocat et libraire fran\u00e7ais.Il est l'auteur de Encyclopediana ou Dictionnaire encyclop\u00e9dique des ana (1791), l'un des volumes de l'Encyclop\u00e9die m\u00e9thodique.La plupart de ses ouvrages sont des compilations."@fr;
    owl:sameAs viaf:27095242;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Lacombe_(1724-1811)>,
        <http://viaf.org/viaf/27095242>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Lacombe_(1724-1811)>.
doremus_artist:b134d578-a09a-30f5-beda-672ca73c6a17
owl:sameAs viaf:39571618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39571618>.
doremus_artist:b2585d1d-6f88-3361-bf10-e38cd6bb9f74
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Michael Schade (* 23. Januar 1965 in Genf) ist ein kanadisch-deutscher Opern-, Konzert- und Lieders\u00e4nger. Er galt als ein f\u00fchrender Mozart-Tenor der 1990er Jahre. Sein Repertoire umfasst weiterhin Werke von Richard Strauss, Strawinski, Wagner, Rossini, Donizetti und Beethoven."@de,
        "Michael Schade es un tenor l\u00edrico canadiense nacido el 23 de enero de 1965 en Ginebra (Suiza) y criado en Alemania y Canad\u00e1. Uno de los favoritos tenores l\u00edricos de su generaci\u00f3n destacado en recital, \u00f3pera y oratorio especialmente en obras de Mozart, Haydn, Bach, Schubert vive en Toronto con sus cuatro hijos. En marzo de 2007 fue condecorado por el gobierno de Austria junto a la soprano Adrianne Pieczonka con el t\u00edtulo de Kammers\u00e4nger (cantante de la corte), los primeros dos canadienses en merecer tal distinci\u00f3n."@es,
        """Schade attended St. Michael's Choir School in Toronto. Besides the regular Choir School concerts he appeared in a production of Fiddler on the Roof  at Holy Name of Mary High School (then in Mississauga), playing the Russian tenor in "To Life". In March 2007, Schade and Adrianne Pieczonka were the first Canadians awarded the Austrian title of Kammers\u00e4nger. Schade's recording of the St Matthew Passion (Teldec), conducted by Nikolaus Harnoncourt, won the 2002 Grammy Award for Best Choral Performance."""@en,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0428\u0430\u0434\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Michael Schade) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u0443\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u0435\u0446 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u0430 Kammers\u00e4nger, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0414\u0436\u0443\u043d\u043e\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:71588277;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Schade>,
        <http://viaf.org/viaf/71588277>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06191759-0fa7-4870-b593-4c6c93cddd81>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salzburger_Festspiele_2012_-_Szene_aus_%22Das_Labyrinth%22.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Schade.
doremus_artist:b25ebc77-bcdf-3c60-b5a1-7a5700e2daf8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newnan,_Georgia>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0622\u0644\u0627\u0646 \u064a\u0648\u062c\u064a\u0646 \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 17 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1958) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0648\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0648\u0642\u062f \u0633\u062c\u0644 15 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627. \u0628\u064a\u0639\u062a \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 80 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0638\u0647\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f \u0644"\u0623\u0641\u0636\u0644 30 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641."""@ar,
        "Alan Eugene Jackson (* 17. Oktober 1958 in Newnan, Georgia) ist mit 30 Country-Nummer-1-Hits und \u00fcber 50 Millionen verkauften Tontr\u00e4gern einer der erfolgreichsten US-amerikanischen Country-S\u00e4nger und -Songwriter."@de,
        "Alan Eugene Jackson (17 de octubre de 1958 en Newnan, Georgia (Estados Unidos)) es un cantautor estadounidense de m\u00fasica country. Mezcla la m\u00fasica honky tonk con los sonidos habituales del country. Influido por el nuevo country tradicional de los a\u00f1os 80, fue uno de los cantantes de country m\u00e1s populares de la d\u00e9cada de los noventa. Ha vendido m\u00e1s de 90 millones de copias de sus discos."@es,
        "Alan Eugene Jackson (Newnan, 17 de Outubro de 1958), \u00e9 um cantor norte-americano e compositor de m\u00fasica country. Seus v\u00e1rios sucessos o tornaram um dos mais c\u00e9lebres cantores de m\u00fasica country dos anos 1990, tendo sido indicado ao hall da fama da m\u00fasica da Ge\u00f3rgia em 2001."@pt,
        "Alan Eugene Jackson (Newnan, 17 oktober 1958) is een Amerikaans (gospel) countryzanger."@nl,
        "Alan Eugene Jackson (born October 17, 1958) is an American singer, songwriter and musician, known for blending traditional honky tonk and mainstream country sounds and penning many of his own hits. He has recorded 15 studio albums, three Greatest Hits albums, two Christmas albums, two Gospel albums and several compilations."@en,
        "Alan Eugene Jackson (n\u00e9 le 17 octobre 1958 \u00e0 Newnan , G\u00e9orgie) est un chanteur am\u00e9ricain de musique country ayant vendu plus de 50 millions de disques. Il est influenc\u00e9 par la country traditionnelle, et il est l'un des plus populaires dans ce genre, pendant les ann\u00e9es 1990, m\u00e9langeant le honky tonk et les sonorit\u00e9s country classiques. Il a compos\u00e9 lui-m\u00eame plusieurs de ses succ\u00e8s. Dans sa carri\u00e8re, il a enregistr\u00e9 une vingtaine d'albums et plusieurs compilations, tous sous le label Arista Nashville. Plus de 50 de ses singles ont atteint le Top 30 (dans la cat\u00e9gorie country) selon le classement du magazine Billboard, dont 25 ont atteint la premi\u00e8re place. Il a re\u00e7u de nombreuses r\u00e9compenses dans le domaine de la musique country. Il participe \u00e9galement au programme Grand Ole Opry, et a \u00e9t\u00e9 i"@fr,
        """Alan Eugene Jackson (ur. 17 pa\u017adziernika 1958 w Newnan) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk country, wokalista i autor tekst\u00f3w. Nagra\u0142 14 album\u00f3w studyjnych, 3 albumy Najwi\u0119kszych Przeboj\u00f3w, 2 albumy \u015bwi\u0105teczne, 2 albumy gospel i kilka kompilacji. Wi\u0119cej ni\u017c 50 jego piosenek pojawi\u0142o si\u0119 na li\u015bcie magazynu Billboard "Top 30 Country Songs". Jackson sprzeda\u0142 ponad 60 milion\u00f3w p\u0142yt na ca\u0142ym \u015bwiecie."""@pl,
        "Ha inciso dodici album in studio e diverse compilation, tutti con etichetta Arista Nashville. Pi\u00f9 di cinquanta dei suoi singoli hanno raggiunto la Top 30 nelle classifiche stilate da Billboard, mentre venticinque hanno raggiunto la posizione numero uno. In carriera fu insignito di molteplici premi. Jackson \u00e8 anche un membro del Grand Ole Opry e nel 2001 \u00e8 entrato a far parte della Georgia Music Hall of Fame."@it,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Eugene Jackson; \u0440\u043e\u0434. 1958) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:7584285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Jackson>,
        <http://viaf.org/viaf/7584285>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7291957b-c463-4275-a41c-a104c9e2337f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AlanJacksonApr10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Jackson.
doremus_artist:b28ba82a-3eaf-322c-82cd-5fcd4e03ff4b
    rdfs:comment
        "Stephen Drury (born April 13, 1955) is an American pianist, conductor and electronic musician. Drury has performed and recorded a range of compositions by classical and contemporary composers including Igor Stravinsky, Charles Ives, John Cage, Frederic Rzewski, Elliott Carter, and John Zorn. He is the music director of the contemporary music ensemble Callithumpian Consort and teaches at the New England Conservatory of Music. Drury is a formidable, expressive interpreter of older music as well; notably music by Beethoven and Ravel."@en;
    owl:sameAs viaf:88084963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Drury>,
        <http://viaf.org/viaf/88084963>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Drury.
doremus_artist:b2ebe11d-4ecf-3013-9284-803f542dd6d7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Havana,_Cuba>;
    rdfs:comment
        "Alicia Alonso (* 21. Dezember 1920 in Havanna als Alicia Ernestina de la Caridad del Cobre Mart\u00ednez del Hoyo) ist eine kubanische Primaballerina, Ballettdirektorin und Choreografin. Sie war in den 1940er und 1950er Jahren eine der international f\u00fchrenden T\u00e4nzerinnen."@de,
        "Alicia Alonso (born Alicia Ernestina de la Caridad Mart\u00ednez Hoya; 21 December 1921) is a Cuban prima ballerina assoluta and choreographer. Her company became the Ballet Nacional de Cuba in 1955.She is most famous for her portrayals of Giselle and the ballet version of Carmen. From the age of nineteen, Alonso was afflicted with an eye condition and became partially blind. Her partners always had to be in the exact place she expected them to be, and she used lights in different parts of the stage to guide herself.}"@en,
        "Alicia Alonso (de son vrai nom Alicia Ernestina de la Caridad dei Cobre Mart\u00ednez Hoyo) est une danseuse et chor\u00e9graphe cubaine n\u00e9e \u00e0 La Havane le 21 d\u00e9cembre 1920. Elle dirige le Ballet national de Cuba, qu'elle a fond\u00e9 en 1948."@fr,
        "Alicia Alonso nacida Alicia Ernestina de la Caridad del Cobre Mart\u00ednez del Hoyo (La Habana, Cuba, 21 de diciembre de 1921). Prima Ballerina del Ballet Nacional de Cuba, bailarina y core\u00f3grafa cubana. Famosa por sus representaciones de Giselle y Carmen, adem\u00e1s de otras grandes obras del repertorio cl\u00e1sico y rom\u00e1ntico. Es, sin duda, la figura cimera del ballet en Iberoam\u00e9rica y uno de los grandes mitos de la danza."@es,
        "Alicia Alonso, echte naam Alicia Ernestina de la Caridad dei Cobre Mart\u00ednez Hoyo (Vedado, Havana, 21 december 1921) is een Cubaanse (ballet)danseres en choreografe. Ze was de jongste van vier kinderen. Ze had \u00e9\u00e9n zuster, Cuca, en twee broers. Haar vader was Antonio Mart\u00ednez de la Maza Arredondo, een dierenarts en officier, en haar moeder heette Ernestina del Hoyo y Lugo. Op 9-jarige leeftijd begon ze dans te leren in Havana (in de Sociedad Pro-Arte Musical, met Nikolai Yavorsky) en danste in Cuba onder de naam van Alicia Martinez."@nl,
        "Alicia Alonso, nome art\u00edstico de Alicia Ernestina de la Caridad del Cobre Mart\u00ednez del Hoyo, (Havana, 21 de dezembro de 1921) \u00e9 uma bailarina e core\u00f3grafa cubana. \u00c9 considerada uma das principais artistas do s\u00e9culo 20. Atualmente, com s\u00e9rios problemas de vis\u00e3o e locomo\u00e7\u00e3o, Alicia continua na dire\u00e7\u00e3o geral do Ballet Nacional de Cuba acompanhando o grupo em turn\u00eas em todo o mundo."@pt,
        "Alicia Alonso, w\u0142a\u015bc. Alicia Ernestina de la Caridad dei Cobre Martinez Hoya (ur. 21 grudnia 1920 w Hawanie) \u2013 kuba\u0144ska tancerka, choreograf i pedagog. Wyst\u0119powa\u0142a tak\u017ce jako Alicia Mart\u00ednez. M\u0119\u017cem tancerki zosta\u0142 jej wcze\u015bniejszy nauczyciel, Fernando Alonso. W 1948 oboje za\u0142o\u017cyli narodowy zesp\u00f3\u0142 baletowy Kuby. Alicia Alonso by\u0142a w nim primabalerin\u0105."@pl,
        "\u0410\u043b\u0438\u0301\u0441\u0438\u044f \u0410\u043b\u043e\u0301\u043d\u0441\u043e (\u0438\u0441\u043f. Alicia Alonso; \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0410\u043b\u0438\u0441\u0438\u044f \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u0434\u0430\u0434 \u0434\u0435\u043b\u044c \u041a\u043e\u0431\u0440\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435\u0441 \u0434\u0435\u043b\u044c \u041e\u0439\u043e (\u0438\u0441\u043f. Alicia Ernestina de la Caridad del Cobre Mart\u00ednez del Hoyo); 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1920, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u041a\u0443\u0431\u044b (\u0438\u0441\u043f. Ballet Nacional de Cuba)."@ru,
        "\u30a2\u30ea\u30b7\u30a2\u30fb\u30a2\u30ed\u30f3\u30bd \uff08Alicia Alonso\u3001\u672c\u540d\uff1aAlicia Ernestina de la Caridad del Cobre Mart\u00ednez y del Hoyo, 1920\u5e7412\u670821\u65e5 - \uff09 \u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u632f\u4ed8\u5bb6\u3002\u592b\u306e\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30a2\u30ed\u30f3\u30bd\u3082\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3060\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u96e2\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51775298;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alicia_Alonso>,
        <http://viaf.org/viaf/51775298>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alicia_Alonso_1955.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alicia_Alonso.
doremus_artist:b37fdd6c-2213-3922-a7bc-9b7ab8c5e1c8
owl:sameAs viaf:5239668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5239668>.
doremus_artist:b3ea97ec-5a78-308d-994d-a2b00f7709eb
    rdfs:comment
        "Donna Brown (born 15 February 1955) is a Canadian soprano opera singer. Brown was born in Renfrew, Ontario. She began her opera career with Peter Brook's production of La Trag\u00e9die de Carmen, a work which involved two months of intensive workshops with Peter Brook, learning his method of acting based on Stanislavsky, followed by three months of performing La Trag\u00e9die de Carmen in Paris, and then touring it throughout Europe for a year with his troupe. This proved to be the best form of introduction to the opera/theatre possible, and had a strong influence on her further work in operas in the years to follow."@en;
    owl:sameAs viaf:71074394;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donna_Brown_(soprano)>,
        <http://viaf.org/viaf/71074394>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Donna_Brown_(soprano)>.
doremus_artist:b450adcd-e3c5-3eac-ae74-d895564c75b8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexandre PiccinniFichier:Alexandre Piccinni 1830.jpg Alexandre Piccinni en 1830 Alexandre Piccinni, de son nom de naissance Luigi Alessandro Piccinni, est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 10 septembre 1779 et mort dans la m\u00eame ville le 24 avril 1850."@fr,
        "Louis Alexandre Piccinni (Luigi Alessandro Piccinni, * 10. September 1779 in Paris; \u2020 24. April 1850 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Piccinni entstammte einer italienischen Musikerfamilie. Sein Gro\u00dfvater war der Komponist Niccol\u00f2 Piccinni, sein Onkel der Komponist Luigi Piccinni. Er studierte am Conservatoire de Paris Komposition bei Jean-Fran\u00e7ois Lesueur und arbeitete dann als Klavierbegleiter am Th\u00e9\u00e2tre Feydeau, ab 1802 an der Pariser Oper."@de,
        "Louis Alexandre Piccinni (variously Louis Alexandre, Luigi Alessandro or Lodovice Alessandro) (born 10 September 1779 in Paris; died 24 April 1850 in Paris) was a prolific music composer born in Paris of Italian ancestry. The grandson of the Italian composer of symphonies, sacred music, chamber music, and opera, Niccol\u00f2 Piccinni and son of Giuseppe Luigi Piccinni, Piccinni was already giving piano lessons at age 13. He studied piano, and later attended the Conservatoire where he studied composition from Jean-Fran\u00e7ois Le Sueur."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u041f\u0438\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438 (10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1779, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1850, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:24698799;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Alexandre_Piccinni>,
        <http://viaf.org/viaf/24698799>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_Piccinni_1830.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Alexandre_Piccinni.
doremus_artist:b4fdc410-b6f5-3a36-87da-9b9bf7248291
owl:sameAs viaf:187522135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187522135>.
doremus_artist:b68872c2-7171-3ee4-874f-2a727654d7ae
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dayton,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Newport_Beach,_California>;
    rdfs:comment
        """Eugene Edward "Snooky" Young (3 de febrero de 1919-11 de mayo de 2011) fue un trompetista de jazz estadounidense."""@es,
        """Eugene Edward "Snooky" Young (February 3, 1919 \u2013 May 11, 2011) was an American jazz trumpeter. He was known for his mastery of the plunger mute, with which he was able to create a wide range of sounds."""@en,
        """Eugene Edward \u201cSnooky" Young dit Snooky Young (n\u00e9 \u00e0 Dayton (Ohio), le 3 f\u00e9vrier 1919 et mort le 11 mai 2011) est un trompettiste de jazz am\u00e9ricain."""@fr,
        "Eugene \u201eSnooky\u201c Young (* 3. Februar 1919 in Dayton, Ohio; \u2020 11. Mai 2011 in Newport Beach, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Trompeter und Fl\u00fcgelhornist, auch Saxophonist und S\u00e4nger."@de,
        "\u042e\u0301\u0434\u0436\u0438\u043d \u042d\u0301\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u042f\u043d\u0433, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0421\u043d\u0443\u0301\u043a\u0438 \u042f\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eugene Edward \u201cSnooky\u201d Young; 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1919, \u0414\u0435\u0439\u0442\u043e\u043d \u2014 11 \u043c\u0430\u044f 2011, \u041d\u044c\u044e\u043f\u043e\u0440\u0442-\u0411\u0438\u0447) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u0430. \u041e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0438\u0433-\u0431\u044d\u043d\u0434\u043e\u0432 40\u201460-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:84975060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Snooky_Young>,
        <http://viaf.org/viaf/84975060>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4dc2b668-fd0c-4baa-8211-ff7bbb7eb939>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Snooky_Young.
doremus_artist:b7dba4c7-41ef-3f8d-82d3-4f97a61c577b
owl:sameAs viaf:196010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196010>.
doremus_artist:b879849d-7dd2-3521-b16b-41c3e6df2d48
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Michel Aumont (* 15. Oktober 1936 in Paris, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Filmschauspieler."@de,
        "Michel Aumont (Parijs, 15 oktober 1936) is een Frans acteur die naast zijn film- en televisiewerk ook een lange en drukke theatercarri\u00e8re heeft uitgebouwd."@nl,
        "Michel Aumont (born 15 October 1936) is a French actor. He appeared in more than a hundred films since 1966."@en,
        "Michel Aumont est un acteur fran\u00e7ais, soci\u00e9taire honoraire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, n\u00e9 le 15 octobre 1936 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u041e\u043c\u043e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Michel Aumont; \u0440\u043e\u0434. 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1936, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0421 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e \u0447\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430. \u0422\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0435\u0437."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30e2\u30f3\uff08Michel Aumont, 1936\u5e7410\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87289263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Aumont>,
        <http://viaf.org/viaf/87289263>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Aumont.
doremus_artist:b885604f-3649-3ead-8f8b-c993b45d4a73
owl:sameAs viaf:241359024; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/241359024>.
doremus_artist:b9a4f583-070f-3ad6-8657-31c25982fe50
owl:sameAs viaf:29719138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29719138>.
doremus_artist:ba974a07-4307-3a8d-af1f-892092473e03
    owl:sameAs viaf:51877798;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51877798>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fdb17fb7-f0f8-41f4-8722-764d9b184bfb>.
doremus_artist:bb31f29f-bc68-3222-801d-8e05112026b6
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Pierre Jodlowski (born 1971 in Toulouse) is a French musician working in different artistic fields: musical composition, improvisation and performances, and sound installations. He is developing his projects towards the production of the \u00e9Ole studio, which he established in Toulouse in the year 1998. Jodlowski has been awarded several prizes for his work and has developed many collaborations with ensembles and soloists from the contemporary music scene. He has been commissioned some projects from French and European institutions."@en,
        "Pierre Jodlowski (ur. 9 marca 1971 roku w Tuluzie) \u2013 francuski kompozytor i wykonawca muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. Dyrektor artystyczny studia \u00e9Ole oraz festiwalu Novelum w Tuluzie."@pl,
        "Pierre Jodlowski, n\u00e9 le 9 mars 1971 \u00e0 Toulouse, est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine. Toutes les informations relatives \u00e0 son travail et \u00e0 son parcours sont accessibles en priorit\u00e9 sur son site personnel, voir les liens ci-dessous."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0416\u043e\u0434\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 (\u0444\u0440. Pierre Jodlowski, 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1971, \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:43710998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Jodlowski>,
        <http://viaf.org/viaf/43710998>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Jodlowski.
doremus_artist:bbdaca3f-4f3d-36f0-9bc6-2c58ebd9be90
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Gino Vannelli (* 16. Juni 1952 in Montreal) ist ein kanadischer Jazz-, Rock- und Pop-S\u00e4nger. Der Sohn eines Jazzs\u00e4ngers erlernte als Kind Jazzperkussion und studierte Musiktheorie an der McGill University. Seine erste Band gr\u00fcndete er im Alter von zw\u00f6lf Jahren, die n\u00e4chste \u2013 Jacksonville 5 \u2013 ein Jahr sp\u00e4ter mit seinem Bruder Joe Vannelli. Im Alter von siebzehn Jahren ver\u00f6ffentlichte er bei RCA Records unter dem Pseudonym Van Elli die Single Never Cry Again."@de,
        "Gino Vannelli (Montreal (Quebec), 16 juni 1952) is een Canadees zanger en tekstschrijver. Door zijn zang en schrijftalent te combineren met pop, rock, jazz en klassieke muziek heeft hij sinds de jaren 70 een eigen geluid ontwikkeld."@nl,
        "Gino Vannelli (Montreal, Quebec, 16 de junho de 1952) \u00e9 um cantor e compositor \u00edtalo-canadense. Seus maiores sucessos s\u00e3o, I Just Wanna Stop, Living Inside Myself e Hurts To Be In Love."@pt,
        "Gino Vannelli (Montreal, Quebec, 16 de junio de 1952) es un cantante y compositor canadiense."@es,
        "Gino Vannelli (born June 16, 1952) is a Canadian singer-songwriter."@en,
        "Gino vannelliFichier:Gino vannelli a'dam 2005 (2).jpg Gino Vannelli \u00e0 Amsterdam, 2005 Gino Vannelli (n\u00e9 le 16 juin 1952 \u00e0 Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te canadien."@fr,
        "\u30b8\u30ce\u30fb\u30f4\u30a1\u30cd\u30ea\uff08Gino Vannelli\u30011952\u5e746\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51878903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gino_Vannelli>,
        <http://viaf.org/viaf/51878903>,
        <https://musicbrainz.org/artist/747e5054-f50b-498c-bff3-85f7313aeb80>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gino_Vanelli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gino_Vannelli.
doremus_artist:bc9be3eb-41d9-3ff2-a47a-7bff31f8ac3d
    dbp:birthPlace dbr:Dębica;
    rdfs:comment
        "Krzysztof Eugeniusz Penderecki (* 23. November 1933 in D\u0119bica, Polen) ist ein zeitgen\u00f6ssischer polnischer Komponist, dessen Werk der postseriellen Musik zugeordnet wird und der vor allem durch seine Klangkompositionen Aufsehen erregte. Er gilt als einer der f\u00fchrenden Komponisten der polnischen Avantgarde und wird gelegentlich auch als \u201esp\u00e4tmoderner Klassiker\u201c bezeichnet. Penderecki ist einer der wenigen zeitgen\u00f6ssischen Komponisten der Avantgarde, denen der Durchbruch zur breiten \u00d6ffentlichkeit gelang."@de,
        "Krzysztof Eugeniusz Penderecki (/\u02c8k\u0283\u026a\u0283t\u0252f \u02ccp\u025bnd\u0259\u02c8r\u025btski/; Polish: [\u02c8k\u0282\u0268\u0282t\u0254f \u025bu\u02c8\u0261\u025b\u0272u\u0282 p\u025bnd\u025b\u02c8r\u025bt\u0361sk\u02b2i]; born 23 November 1933) is a Polish composer and conductor. The Guardian has called him Poland's greatest living composer. Among his best known works are his Threnody to the Victims of Hiroshima, St. Luke Passion, Polish Requiem, Anaklasis, four operas, eight symphonies and other orchestral pieces, a variety of instrumental concertos, choral settings of mainly religious texts, as well as chamber and instrumental works."@en,
        "Krzysztof Eugeniusz Penderecki (ur. 23 listopada 1933 roku w D\u0119bicy) \u2013 wsp\u00f3\u0142czesny polski kompozytor, dyrygent i pedagog muzyczny, przedstawiciel tzw. polskiej szko\u0142y kompozytorskiej w latach sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych. By\u0142y rektor, do dnia dzisiejszego profesor Akademii Muzycznej w Krakowie. Doctor honoris causa m.in. Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego, Uniwersytetu Yale, Uniwersytetu Warszawskiego, Uniwersytetu Muzycznego Fryderyka Chopina, Akademii Muzycznej w Krakowie oraz Uniwersytetu Zielonog\u00f3rskiego. Cz\u0142onek Polskiej Akademii Umiej\u0119tno\u015bci. Honorowy obywatel Bydgoszczy. Prezes honorowy Zwi\u0105zku Kompozytor\u00f3w Polskich. Od 1978 r. cz\u0142onek Spo\u0142ecznego Komitetu Odnowy Zabytk\u00f3w Krakowa (SKOZK). Kawaler Orderu Or\u0142a Bia\u0142ego."@pl,
        "Krzysztof Eugeniusz Penderecki (\u02c8k\u0282\u0268\u0282t\u0254f p\u025bnd\u025b\u02c8r\u025bt\u0361sk\u02b2i), n\u00e9 le 23 novembre 1933 \u00e0 D\u0119bica, est un compositeur et chef d'orchestre polonais."@fr,
        "Krzysztof Penderecki (AFI: \u02c8k\u0282\u0268\u0282t\u0254f p\u025bnd\u025br\u02c8\u025b\u0361tski) (23 de noviembre de 1933 en D\u0119bica) es un compositor y director de orquesta cl\u00e1sico polaco, conocido por su estilo compositivo, espec\u00edficamente reconocible en sus obras atonales, algunas de ellas han sido utilizadas para famosas pel\u00edculas."@es,
        "Krzysztof Penderecki (D\u0119bica (vlak bij Rzesz\u00f3w, Woiwodschap Subkarpaten), 23 november 1933) is een Pools componist, dirigent en muziekpedagoog. Zijn werken staan als postseri\u00eble muziek bekend en hij is vooral bekend geworden door zijn klankcomposities. Hij werd gezien als een van de toonaangevende componisten van de Poolse avant-garde, soms werd hij ook laat-moderne klassieker genoemd. Op latere leeftijd heeft hij zich ook van andere stijlen bediend."@nl,
        "Krzysztof Penderecki (D\u0119bica, 23 de novembro de 1933) \u00e9 um compositor polon\u00eas contempor\u00e2neo, classificado no per\u00edodo do p\u00f3s-serialismo. Suas primeiras obras eram enquadradas na chamada m\u00fasica de vanguarda. Tempos depois, contudo, Penderecki passou a escrever obras com uma est\u00e9tica mais conservadora, retornando ao sistema tonal, eventualmente utilizando alguns elementos atonais. Sua m\u00fasica se enquadra no per\u00edodo denominado classicismo p\u00f3s-moderno. \u00c9 um dos poucos compositores contempor\u00e2neos renomados entre o grande p\u00fablico."@pt,
        "La sua opera si colloca nell'ambito del postserialismo. Ha ricevuto lezioni di violino e pianoforte sin da piccolo ed \u00e8 entrato al Conservatorio di Cracovia all'et\u00e0 di 18 anni. Dal 1954 ha studiato composizione con Artur Malawski e Stanislas Wiechowicz presso l'Accademia di Musica di Cracovia, dove \u00e8 stato in seguito nominato professore nel 1958. Un anno pi\u00f9 tardi Penderecki ha vinto tutti e tre i premi disponibili al II Concorso di Varsavia per giovani compositori.Con la prima esecuzione di Anaklasis al Festival di Donaueschingen nel 1960, entr\u00f2 a far parte dell'avanguardia internazionale. Penderecki ha in seguito guadagnato una reputazione con un pubblico pi\u00f9 ampio con la prima esecuzione della Passione secondo San Luca, avvenuta nella Cattedrale di M\u00fcnster nel 1966. Il compositore polac"@it,
        "\u041a\u0448\u0438\u0301\u0448\u0442\u043e\u0444 \u041f\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0435\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Krzysztof Penderecki, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1933, \u0414\u0435\u043c\u0431\u0438\u0446\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u0643\u0631\u0632\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641 \u0628\u064a\u0646\u062f\u064a\u0631\u064a\u0643\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Krzysztof Penderecki) (\u0648. 1933 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0645\u0648\u0632\u0639 (\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649)\u060c \u0648\u062a\u0631\u0628\u0648\u064a\u060c \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0646 \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 ."@ar,
        "\u30af\u30b7\u30b7\u30e5\u30c8\u30d5\uff08\u307e\u305f\u306f\u30af\u30ea\u30b7\u30e5\u30c8\u30d5\uff09\u30fb\u30a8\u30a6\u30b2\u30cb\u30a6\u30b7\u30e5\u30fb\u30da\u30f3\u30c7\u30ec\u30c4\u30ad\uff08Krzysztof Eugeniusz Penderecki [\u02c8k\u0282\u0268\u0282t\u0254f \u025bu\u02c8\u0261\u025b\u0272u\u0282 p\u025bnd\u025b\u02c8r\u025bt\u0361sk\u02b2i] 1933\u5e7411\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30af\u30e9\u30af\u30d5\u751f\u307e\u308c\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u5f92\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u697d\u6d3e\u306e\u4e3b\u8981\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u6f58\u5fb7\u5217\u8328\u57fa\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aKrzysztof Penderecki\uff0c1933\u5e7411\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u5f6d\u5fb7\u96f7\u8328\u57fa\uff0c\u6ce2\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102369734;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krzysztof_Penderecki>,
        <http://viaf.org/viaf/102369734>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3395434-dfdd-4de8-a8c2-0a3b110ef3ef>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Krzysztof_Penderecki_20080706.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krzysztof_Penderecki.
doremus_artist:bd418c3f-1922-39a7-a037-d11eb955a5a0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Reading,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "John Philip Sousa (* 6. November 1854 in Washington, D.C.; \u2020 6. M\u00e4rz 1932 in Reading, Pennsylvania) war ein US-amerikanischer Dirigent von Milit\u00e4rkapellen und Komponist von Marschmusik und Operetten. Seine bekanntesten Werke sind The Stars and Stripes Forever, The Washington Post, Semper Fidelis und The Liberty Bell. Dem \u201eK\u00f6nig der Marschmusik\u201c ist zudem das Sousaphon gewidmet, das 1893 auf seine Anregung hin entwickelt wurde und zum Dank seinen Namen erhielt."@de,
        """John Philip Sousa (/\u02c8su\u02d0s\u0259/; Portuguese pronunciation: [\u02c8so(w)z\u0250]; November 6, 1854 \u2013 March 6, 1932) was an American composer and conductor of the late Romantic era, known primarily for American military and patriotic marches. Because of his mastery of march composition, he is known as "The March King", or the "American March King" due to his British counterpart Kenneth J. Alford also being known by the former nickname. Among his best-known marches are "The Stars and Stripes Forever" (National March of the United States of America), "Semper Fidelis" (Official March of the United States Marine Corps), "The Liberty Bell", "The Thunderer" and "The Washington Post"."""@en,
        """John Philip Sousa (6 de noviembre de 1854 - 6 de marzo de 1932), conocido popularmente como el "Rey de las marchas" fue un compositor, marine y director musical estadounidense del per\u00edodo rom\u00e1ntico tard\u00edo, particularmente conocido por sus composiciones de marchas militares estadounidenses."""@es,
        "John Philip Sousa (Washington, 6 de novembro de 1854 \u2014 Reading, 6 de mar\u00e7o de 1932) foi um compositor e maestro de banda norte-americano, do romantismo tardio, popularmente conhecido como O Rei das Marchas, como The Stars and Stripes Forever, marcha oficial dos Estados Unidos. A sua produ\u00e7\u00e3o musical inclui cerca de 15 operetas e v\u00e1rias can\u00e7\u00f5es. Conhecido por ter idealizado e dado nome ao Sousafone."@pt,
        "John Philip Sousa (ur. 6 listopada 1854 w Waszyngtonie, zm. 6 marca 1932 w Reading (Pensylwania)) \u2013 ameryka\u0144ski kapelmistrz i kompozytor marsz\u00f3w wojskowych i operetek. Dyrygowa\u0142 orkiestr\u0105 Korpusu Piechoty Morskiej USA. Jest najs\u0142ynniejszym kompozytorem marsz\u00f3w ameryka\u0144skich (skomponowa\u0142 ich ponad 130) i jednym z najs\u0142ynniejszych tw\u00f3rc\u00f3w marsz\u00f3w na \u015bwiecie."@pl,
        "John Philip Sousa of John Philip de Sousa (Washington D.C., 6 november 1854 \u2014 Reading (Pennsylvania), 6 maart 1932), ook bekend als The March King, is waarschijnlijk de bekendste dirigent, trombonist en componist in de geschiedenis van de marsmuziek. Sousa's naam leeft voort in de sousafoon."@nl,
        "John Philip Sousa, n\u00e9 le 6 novembre 1854 \u00e0 Washington, D.C. \u2013 mort le 6 mars 1932 \u00e0 Reading en Pennsylvanie, est un compositeur am\u00e9ricain. Il \u00e9tait \u00e9galement chef d'orchestre, composa de nombreuses et c\u00e9l\u00e8bres marches militaires (The Stars and Stripes Forever, High School Cadets, Semper fidelis, The Washington Post March, King Cotton, El Capitan\u2026). Son nom a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 une vari\u00e9t\u00e9 de tuba populaire dans les fanfares et le jazz Nouvelle-Orl\u00e9ans : le sousaphone, \u00e0 grand pavillon dirig\u00e9 vers l'avant et dominant l'orchestre."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u0421\u0443\u0301\u0437\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Philip Sousa; 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1854, \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d \u2015 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1932, \u0420\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2015 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0440\u0448\u0430 \u00abThe Stars and Stripes Forever\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043c\u0430\u0440\u0448\u0435\u043c \u0421\u0428\u0410. \u0421\u0443\u0437\u0430 \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u043c\u0430\u0440\u0448\u0435\u0439\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b9\u30fc\u30b6\uff08John Philip Sousa\u30011854\u5e7411\u67086\u65e5 - 1932\u5e743\u67086\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u300e\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30dd\u30b9\u30c8\u300f\u3001\u300e\u661f\u6761\u65d7\u3088\u6c38\u9060\u306a\u308c\u300f\u306a\u3069100\u66f2\u3092\u8d8a\u3048\u308b\u30de\u30fc\u30c1\u306e\u307b\u304b\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3084\u7d44\u66f2\u306a\u3069\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f. 19\u4e16\u7d00\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u767a\u5c55\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3053\u3068\u7b49\u306b\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u4eba\u3005\u304b\u3089\u30de\u30fc\u30c1\u738b\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u3055\u3089\u306b\u30de\u30fc\u30c1\u30f3\u30b0\u30d0\u30f3\u30c9\u306a\u3069\u3067\u3088\u304f\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\u30de\u30fc\u30c1\u30f3\u30b0\u7528\u30c1\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30b9\u30fc\u30b6\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u3092\u8003\u6848\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u8607\u85a9\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Philip Sousa\uff0c1854\u5e7411\u67086\u65e5\uff0d1932\u5e743\u67086\u65e5\uff09\u662f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u6642\u4ee3\u5f8c\u671f\u7684\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u4e3b\u8981\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u7f8e\u570b\u8ecd\u65c5\u53ca\u611b\u570b\u9032\u884c\u66f2\uff0c\u4ed6\u4ea6\u56e0\u6b64\u800c\u4eab\u8ca0\u76db\u540d\u3002\u5728\u5927\u7d041890\u5e74\uff0c\u6709\u82f1\u570b\u96dc\u8a8c\u628a\u7cbe\u65bc\u5275\u4f5c\u9032\u884c\u66f2\u7684\u8607\u85a9\u7a31\u70ba\u300c\u9032\u884c\u66f2\u4e4b\u738b\u300d\uff0c\u8607\u85a9\u7684\u97f3\u6a02\u51fa\u7248\u5546\u4ea6\u63a1\u7528\u9019\u500b\u7dbd\u865f\u63a8\u5ee3\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\uff0c\u81ea\u6b64\u300c\u9032\u884c\u66f2\u4e4b\u738b\u300d\u5c31\u8b8a\u5f97\u5bb6\u50b3\u6236\u66c9\u3002\u8607\u85a9\u6700\u8457\u540d\u7684\u9032\u884c\u66f2\u5305\u62ec\u300a\u81ea\u7531\u4e4b\u9418\u9032\u884c\u66f2\u300b\u3001\u300a\u96f7\u795e\u9032\u884c\u66f2\u300b\u3001\u300a\u83ef\u76db\u9813\u90f5\u5831\u9032\u884c\u66f2\u300b\u3001\u300a\u5fe0\u8aa0\u9032\u884c\u66f2\u300b\uff08\u7f8e\u570b\u6d77\u8ecd\u9678\u6230\u968a\u9032\u884c\u66f2\uff09\u53ca\u300a\u661f\u689d\u65d7\u6c38\u4e0d\u843d\u300b\uff08\u7f8e\u570b\u570b\u5bb6\u9032\u884c\u66f2\uff09\u3002 \u8607\u85a9\u7684\u7236\u89aa\u6709\u8461\u8404\u7259\u53ca\u897f\u73ed\u7259\u8840\u7d71\uff0c\u6bcd\u89aa\u662f\u5df4\u4f10\u5229\u4e9e\u4eba\u3002\u8d77\u521d\uff0c\u8607\u85a9\u5728\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u7d04\u7ff0\u00b7\u57c3\u65af\u666e\u5854\u53ca\u97f3\u6a02\u5bb6\u55ac\u6cbb\u00b7\u8cbb\u5229\u514b\u65af\u00b7\u672c\u514b\u7279\u7684\u6307\u5c0e\u4e0b\u5b78\u7fd2\u5f48\u594f\u5c0f\u63d0\u7434\u3001\u97f3\u6a02\u7406\u8ad6\u53ca\u4f5c\u66f2\u3002\u4ed6\u57281868\u5e74\u4ee5\u5b78\u5f92\u7684\u8eab\u4efd\u9032\u5165\u7f8e\u570b\u6d77\u8ecd\u9678\u6230\u968a\u8ecd\u6a02\u5718\uff0c\u57281875\u5e74\u96e2\u958b\u8ecd\u6a02\u5718\u5f8c\u5b78\u7fd2\u97f3\u6a02\u6307\u63ee\uff0c\u5f8c\u4f86\u4f5c\u70ba\u6307\u63ee\u5bb6\u91cd\u65b0\u52a0\u5165\u8ecd\u6a02\u5718\uff0c\u4e00\u76f4\u5728\u90a3\u88e1\u5f85\u4e86\u5341\u4e8c\u5e74\u3002\u8607\u85a9\u53c8\u81ea\u7d44\u4e86\u4e00\u652f\u6a02\u968a\uff0c\u66fe\u7d93\u57281892\u5e74\u52301931\u5e74\u5230\u6b50\u6d32\u3001\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u53ca\u7f8e\u56fd\u6f14\u51fa\uff0c\u5171\u8ba115\uff0c623\u573a\uff0c\u5305\u62ec\u5728\u5df4\u9ece\u4e3e\u529e\u76841900\u5e74\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a\uff0c\u5f53\u65f6\u4ed6\u4eec\u7684\u4e50\u961f\u968f\u7740\u53e6\u59167\u4e2a\u4e50\u961f\u5217\u961f\u884c\u8fdb\uff0c\u7a7f\u8fc7\u4e86\u51ef\u65cb\u95e8\u3002\u4ed6\u767c\u660e\u4e86\u8607\u85a9\u865f\uff0c\u9019\u662f\u4e00\u7a2e\u985e\u4f3c\u4f4e\u97f3\u865f\u7684\u5927\u578b\u9285\u7ba1\u6a02\u5668\u3002\u5728\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u7206\u767c\u7684\u6642\u5019\uff0c\u8607\u85a9\u4f5c\u70ba\u4e2d\u5c09\u5728\u4f0a\u5229\u8afe\u4f0a\u5dde\u6307\u63ee\u6d77\u8ecd\u9810\u5099\u968a\u8ecd\u6a02\u5718\uff0c\u57281920\u5e74\u4ee3\u64e2\u5347\u70ba\u4e0a\u5c09\u3002\u4ed6\u5728\u9000\u5f79\u5f8c\u56de\u5230\u81ea\u5df1\u7684\u6a02\u968a\uff0c\u76f4\u81f31932\u5e74\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:197714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Philip_Sousa>,
        <http://viaf.org/viaf/197714>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4ca9930-556d-470a-b5b9-a25d12aad9e9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnPhilipSousa-Chickering.LOC.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Philip_Sousa.
doremus_artist:bdc8331f-62b9-356c-a961-d91a0ab7a47a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Toa_Alta,_Puerto_Rico>;
    rdfs:comment
        "Eddie Santiago (birth name: Eduardo Santiago Rodr\u00edguez ) (born August 18, 1955) is a salsa singer from Puerto Rico."@en,
        "Eddie Santiago est un chanteur portoricain de salsa romantique, n\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1961 \u00e0 Toa Alta (Porto Rico). Il d\u00e9buta avec diverses formations comme Generaci\u00f3n 2000, Orquesta La Potente, Orquesta Opus, et la Orquesta Sarag\u00fcey. En 1986 il se lance dans une carri\u00e8re solo et obtient un grand succ\u00e8s durant les ann\u00e9es 1990 et 2000.Il se fait ainsi conna\u00eetre gr\u00e2ce \u00e0 des chansons comme T\u00fa me quemas, Qu\u00e9 Locura Enamorarme de Ti, Lluvia, Mia (une chanson qu'il reprit en duo et r\u00e9\u00e9dita avec Huey Dunbar, ex-chanteur du groupe DLG), entre autres.En 2004 il signe un contrat avec la maison de disques Musical Productions (MP) et enregistre Despu\u00e9s del silencio."@fr,
        "Eddie Santiago; eigentlich Eduardo Santiago Rodr\u00edguez (* 18. August 1961 in Toa Alta, Puerto Rico), ist ein puerto-ricanischer Salsamusiker."@de,
        "Eduardo Santiago Rodr\u00edguez, (Toa Alta, Puerto Rico, 18 de agosto de 1955), m\u00e1s conocido art\u00edsticamente como Eddie Santiago, es un cantante puertorrique\u00f1o de salsa rom\u00e1ntica."@es;
    owl:sameAs viaf:71683685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddie_Santiago>,
        <http://viaf.org/viaf/71683685>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eddie_Santiago.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddie_Santiago.
doremus_artist:bef521d8-2200-3c49-95bc-3c7a7399d0e3
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Ernstalbrecht Stiebler (* 29. M\u00e4rz 1934 in Berlin) ist ein deutscher Komponist und Musikjournalist."@de,
        """Ernstalbrecht Stiebler (born 29 March 1934 in Berlin) is a German composer of mostly chamber, choral, piano, and organ works. His work has "three principal concerns: sonority, rhythm, and duration" leading "to a large and varied body of work". Stiebler studied composition and piano at the Musikhochschule Hamburg, but had more important lessons at Darmstadt between 1958 and 1961, including studies with Karlheinz Stockhausen in 1959."""@en;
    owl:sameAs viaf:51885956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernstalbrecht_Stiebler>,
        <http://viaf.org/viaf/51885956>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernstalbrecht_Stiebler.
doremus_artist:bf43a22d-f8f1-33db-887b-55ffcc3db1d6
owl:sameAs viaf:17408580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17408580>.
doremus_artist:bfa8f47a-75f4-3454-96a0-c15be691fdbb
    rdfs:comment
        """Robert "Bobby" Bloom (January 15, 1946  \u2013 February 28, 1974) was an American singer-songwriter. He is known best for being a one-hit wonder with the 1970 song, "Montego Bay", which was co-written with and produced by Jeff Barry."""@en;
    owl:sameAs viaf:87702140;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobby_Bloom>,
        <http://viaf.org/viaf/87702140>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13d8844a-8a6b-4b6a-9ef1-14237d327c9b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bobby_Bloom.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobby_Bloom.
doremus_artist:bff6c60f-13f6-3339-a91e-6a0bbbbbd29b
owl:sameAs viaf:59296202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59296202>.
doremus_artist:c0eaf14c-3d39-32c8-a7c5-e96935225942
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paterson,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Anthony Davis (* 20. Februar 1951 in Paterson, New Jersey) ist ein amerikanischer Komponist und Jazzpianist. Davis, dessen Vater Hochschullehrer war, wuchs auf dem Campus von Princeton und des State Colleges in Pennsylvania auf. Sein Vater kannte Art Tatum; einer der Nachbarn war der Pianist Billy Taylor. Davis nahm Klavierstunden und schloss Anfang der 1970er seine Musikstudium in Yale ab. W\u00e4hrend dieser Zeit lernte er den Posaunisten George Lewis kennen, mit dem er auch spielte. Sp\u00e4testens zwischen 1974 und 1977, als er mit dem Trompeter Wadada Leo Smith in dessen Gruppe New Delta Akhri spielte, wurde er mit den Prinzipien der Association for the Advancement of Creative Musicians vertraut, die ihn beeinflussten. 1975 leitete er ein eigenes Quartett mit Ed Blackwell, Jay Hoggard und Mark "@de,
        "Anthony Davis (Paterson (Nueva Jersey), 20 de febrero de 1951) es un compositor y pianista de jazz estadounidense."@es,
        "Anthony Davis (born February 20, 1951), is an American jazz pianist, composer, and student of gamelan music. Davis is best known for his operas including X, The Life and Times of Malcolm X, which was premiered by the New York City Opera in 1986, Amistad, which premiered with the Lyric Opera of Chicago in 1997, and Wakonda's Dream, which premiered at Opera Omaha in 2007."@en,
        "Anthony Davis est un pianiste et compositeur de jazz et de musique classique am\u00e9ricain n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1951 \u00e0 Paterson (New Jersey)."@fr;
    owl:sameAs viaf:84969994;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Davis_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/84969994>,
        <https://musicbrainz.org/artist/716ebe7b-a529-43df-86eb-0f964b72d975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Anthony_Davis_(composer)>.
doremus_artist:c12a72db-734c-3c0f-874e-1ff77313637a
    rdfs:comment
        "Sir Richard Armstrong, CBE (born 7 January 1943 in Leicester) is a British conductor. He was educated at Wyggeston Grammar School for Boys and Corpus Christi College, Cambridge, where he was an organ scholar."@en;
    owl:sameAs viaf:74722459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Armstrong_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/74722459>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53509a27-f468-4c15-8ff9-a4881d784854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Armstrong_(conductor)>.
doremus_artist:c148e22c-b401-36b4-b185-d2848ac733eb
    rdfs:comment
        "Richard Suart (born 5 September 1951) is an English opera singer and actor, who has specialised in the comic roles of Gilbert and Sullivan operas and in operetta, as well as in avant-garde modern operas. He is probably best known for his numerous portrayals of Ko-Ko in The Mikado. Suart has often performed with English National Opera, as well as other opera companies throughout the UK, Europe and North America. He has also recorded extensively and performed on the concert platform."@en;
    owl:sameAs viaf:5122639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Suart>,
        <http://viaf.org/viaf/5122639>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Suart.
doremus_artist:c20df396-b4f5-3074-82d3-90b92db12577
owl:sameAs viaf:42025140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42025140>.
doremus_artist:c23a76e0-6687-3891-a398-157766b0ea08
owl:sameAs viaf:51252483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51252483>.
doremus_artist:c2e17c7a-e4df-3225-be97-ede543d172c0
owl:sameAs viaf:12042626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12042626>.
doremus_artist:c311d110-84d9-3a7e-ac9b-db4f5cf2b403
owl:sameAs viaf:7036893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7036893>.
doremus_artist:c34f9749-928b-3be9-9107-c0611b3ea35b
    dbp:birthPlace dbr:Lohuec;
    rdfs:comment
        "Annie Ebrel est une chanteuse fran\u00e7aise d'expression bretonne n\u00e9e en 1969. En osmose totale avec ses racines, elle permet au chant traditionnel de s\u2019enrichir des sonorit\u00e9s les plus contemporaines. Interpr\u00e8te de kan ha diskan, de gwerzio\u00f9 et de sonio\u00f9, elle se fait l'ambassadrice du chant breton en France et \u00e0 l'\u00e9tranger (Russie, Italie, Espagne, Scandinavie, Qu\u00e9bec, \u00c9tats-Unis, Pologne)."@fr,
        "Annie Ebrel is a traditional singer of Breton from the village of Lohuec, in the district of Callac. Britanny She learnt her craft under the well known singers Marsel Gwilhou and Louis Lallour.Through her grandmother Yvonne Ebrel, she is the second cousin of Louise Ebrel, who is a daughter of Eug\u00e9nie Goadec from the Goadec Sisters."@en;
    owl:sameAs viaf:49414999;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annie_Ebrel>,
        <http://viaf.org/viaf/49414999>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annie_Ebrel.
doremus_artist:c36849a3-6244-3ee4-be6d-4ccdc4c82da9
owl:sameAs viaf:15028284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15028284>.
doremus_artist:c39b5ab7-578d-356f-ae04-7dd5085ff7ed
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>;
    rdfs:comment
        "Kristin Hersh (* 7. August 1966 in Atlanta, Georgia, als Martha Kristin Hersh) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Gitarristin und Songwriterin, die vor allem durch die Indie-Rock-Band Throwing Muses bekannt wurde."@de,
        """Kristin Hersh (Atlanta (Georgia), 7 augustus 1966) is een Amerikaanse singer-songwriter die ingetogen werk maakt dat vaak autobiografisch is. De thema's zijn onder andere de dood, bevalling, miskraam en liefde. Haar solowerk verschilt sterk van de muziek van de Throwing Muses en 50 Foot Wave, groepen waarvan zij de zangeres is. Haar cd-single "Your ghost" (een duet uit 1994 met Michael Stipe van R.E.M.) is de enige single van haar hand die ooit de Top 40 haalde. In 2007 heeft ze een album gemaakt met de McCarricks waarmee ze ook op tournee gaat."""@nl,
        "Kristin Hersh (born August 7, 1966) is an American singer, songwriter and author, known for her confessional songwriting style in her solo work and with her rock bands Throwing Muses and 50FootWave. Her guitar work and composition style ranges from jaggedly dissonant to traditional folk. Hersh's lyrics have a stream-of-consciousness style, reflecting her personal experiences. As an advocate of independent collaboration, much of her music has been released on independent labels and online."@en,
        "Kristin Hersh (ur. 7 sierpnia 1966 w Atlancie) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i kompozytorka znana z solowych, akustycznych koncert\u00f3w. W latach osiemdziesi\u0105tych by\u0142a jedn\u0105 z za\u0142o\u017cycielek grupy Throwing Muses, obecnie r\u00f3wnie\u017c liderka graj\u0105cej w stylu rocka alternatywnego grupy 50 Foot Wave."@pl,
        "Kristin HershFichier:KristinHershmikebaehrbw2b.jpg Kristin Hersh en f\u00e9vrier 2004. Kristin Hersh (n\u00e9e le 7 ao\u00fbt 1966) est une chanteuse-auteur-compositeur am\u00e9ricaine c\u00e9l\u00e8bre et prolifique qui ex\u00e9cute des concerts solo acoustiques. Elle a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 chanteuse et guitariste dans le groupe de rock alternatif Throwing Muses et est actuellement leader du trio power pop influence punk : 50 foot Wave. Ses chansons les plus connues sont Your Ghost et Bright Yellow Gun, lesquelles ont connu un succ\u00e8s commercial sur le territoire am\u00e9ricain au milieu des ann\u00e9es 1990."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d \u0425\u0435\u0440\u0448 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kristin Hersh, \u0440\u043e\u0434. 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1966 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Throwing Muses. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b (\u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0449\u0451 \u043d\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f) \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d \u0425\u0435\u0440\u0448 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c Hips and Makers, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u0441\u043e\u043f\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u00abYour Ghost\u00bb, \u0434\u0443\u044d\u0442 \u0441 \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b\u043e\u043c \u0421\u0442\u0430\u0439\u043f\u043e\u043c, \u043e\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0435\u0451 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b. \u0412 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0425\u0435\u0440\u0448 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432, 50 Foot Wave; \u043e\u043d\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u00abRat Girl\u00bb (2010) \u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0435\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e software-\u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 CASH Music."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30b5\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30b7\u30e5\uff08Martha Kristin Hersh\u30011966\u5e748\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30b9\u30ed\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u4ed6\u306b\u3082\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12498326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kristin_Hersh>,
        <http://viaf.org/viaf/12498326>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kristin_Hersh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kristin_Hersh.
doremus_artist:c3ed32fe-1a82-3608-8b17-4bd1006812be
    rdfs:comment
        "Donatien Laurent, n\u00e9 en 1935 \u00e0 Belfort est un musicologue, ethnologue et linguiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:73856068;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Donatien_Laurent>,
        <http://viaf.org/viaf/73856068>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Donatien_Laurent.
doremus_artist:c3f91af2-e5ea-3b3e-a7bf-0483976c9c27
owl:sameAs viaf:85020352; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85020352>.
doremus_artist:c44518f7-fa81-303f-ad7c-eb2dc7729a93
    dbp:birthPlace dbr:British_India;
    dbp:deathPlace dbr:Kolkata;
    rdfs:comment
        "Salil Chowdhury (Bengali: \u09b8\u09b2\u09bf\u09b2 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0; 'Sholil Choudhuri' in phonetic Wiki-Bengali; 19 November 1923 \u2013 5 September 1995) was an Indian music composer, who mainly composed for Bengali, Hindi and Malayalam films. He was also a poet and a playwright. He is affectionately called Salilda by his admirers."@en;
    owl:sameAs viaf:68067667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salil_Chowdhury>,
        <http://viaf.org/viaf/68067667>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be430364-4f20-46ed-bef1-4fc94e2876b8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SalilChowdhury1002.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salil_Chowdhury.
doremus_artist:c4ae75d9-2d2f-3d05-b77b-7a6f62308229
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Helena,_Arkansas>;
    dbp:deathPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "William Caesar Warfield (* 22. Januar 1920 in West Helena, Arkansas; \u2020 25. August 2002 in Chicago) war ein US-amerikanischer Musicaldarsteller (Bassbariton) und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "William Caesar Warfield (22 January 1920 \u2013 26 August 2002), was an American concert bass-baritone singer and actor. One of his earliest professional engagements was in Marc Blitzstein's Broadway opera, Regina. His breakthrough came when he gave his recital debut in New York's Town Hall in 1950. He went on to produce a highly acclaimed album of selections from Porgy and Bess with Leontyne Price in 1963."@en,
        "William Warfield (22 de enero de 1920 - 26 de agosto de 2002) fue un bajo bar\u00edtono estadounidense que naci\u00f3 en West Helena, Arkansas, creci\u00f3 en Rochester, Nueva York y muri\u00f3 en Urbana, Illinois. Estudi\u00f3 en la Eastman School of Music de Rochester debutando en 1950 en el Town Hall de Nueva York. En 1952 protagoniz\u00f3 la gira del Departamento de Estado de Porgy and Bess totalizando seis giras, all\u00ed conoci\u00f3 a la soprano Leontyne Price con quien se cas\u00f3. Se divorciaron en 1972. Estren\u00f3 las Old American Songs de Aaron Copland en 1955 y trabaj\u00f3 con directores como Eugene Ormandy y Leonard Bernstein."@es,
        "William Warfield (22 de janeiro de 1920 - 26 de agosto de 2002) foi um baixo bar\u00edtono estadounidense que nasceu em West Helena, Arkansas, cresceu em Rochester, Nova York e morreu em Urbana, Illinois. Estudou na Eastman School of Music de Rochester estreando em 1950 no Town Hall de Nova York. Em 1952 protagonizou a can\u00e7\u00e3o do Departamento de Estado de Porgy and Bess totalizando seis can\u00e7\u00f5es, ali conheceu \u00e0 soprano Leontyne Price com quem casou-se. Divorciaram-se em 1972. Estreou as Old American Songs de Aaron Copland em 1955 e trabalhou com directores como Eugene Ormandy e Leonard Bernstein."@pt;
    owl:sameAs viaf:44489000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Warfield>,
        <http://viaf.org/viaf/44489000>,
        <https://musicbrainz.org/artist/262c8c46-6ec0-403e-b41a-74015c3c46d3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Williamwarfield.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Warfield.
doremus_artist:c4beffb8-3028-39b5-aa0a-a5ae97377cc7
    rdfs:comment
        "Henri Couillaud est un tromboniste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1878 \u00e0 Bourg-la-Reine et mort en 1955.Il a \u00e9t\u00e9 soliste \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris, \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 des concerts du Conservatoire et \u00e0 la Garde r\u00e9publicaine. Il a \u00e9crit des \u00e9tudes pour trombone qui avait pour objectif de donner aux \u00e9l\u00e8ves une forte technicit\u00e9.Il a \u00e9t\u00e9 professeur de trombone au Conservatoire de Paris de 1925 \u00e0 1948 avec Andr\u00e9 Lafosse comme professeur assistant."@fr;
    owl:sameAs viaf:46336345;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Couillaud>,
        <http://viaf.org/viaf/46336345>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Couillaud.
doremus_artist:c573cd35-2c55-3dbc-92c2-09f313b2e11a
    rdfs:comment
        "Jacques Gaucheron, n\u00e9 le 28 juin 1920 et mort le 28 octobre 2009, est un \u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:39377589;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Gaucheron>,
        <http://viaf.org/viaf/39377589>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Gaucheron.
doremus_artist:c777ac9a-23e5-39b1-98ac-b5410bc27b7e
    owl:sameAs n0:fc6f1f18-c5a1-482f-a666-88af5e646766;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/fc6f1f18-c5a1-482f-a666-88af5e646766>.
doremus_artist:c7807ba5-5b21-35ee-a9bb-eea1459e2da1
owl:sameAs viaf:26782662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26782662>.
doremus_artist:c81abb91-4555-3934-9a01-24256f5927bb
    dbp:birthPlace dbr:Lucca;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Francesco Gasparini (* 19. M\u00e4rz 1661 in Camaiore bei Lucca, Toskana; \u2020 22. M\u00e4rz 1727 in Rom) war ein italienischer Komponist des Barock."@de,
        "Francesco Gasparini (19 March 1661 \u2013 22 March 1727) was an Italian Baroque composer and teacher whose works were performed throughout Italy, and also on occasion in Germany and England. Born in Camaiore, near Lucca, he studied in Rome with Corelli and Pasquini. His first important opera, Roderico (1694), was produced there. In 1702 he went to Venice and became one of the leading composers in the city. In 1720 he returned to Rome for his last important work, Tigrane (1724). He wrote the first opera using the story of Hamlet (Ambleto, 1705) though this was not based on Shakespeare's play."@en,
        "Francesco Gasparini (Camaiore, 19 mars 1661 - Rome, 22 f\u00e9vrier 1727) \u00e9tait un compositeur et professeur de musique italien de l'\u00e9poque baroque. Il \u00e9tait le directeur du Pio Ospedale della Piet\u00e0, o\u00f9 \u00e9tait employ\u00e9 Antonio Vivaldi."@fr,
        "Francesco Gasparini (Camaiore, Gran Ducado de Toscana, 19 de marzo de 1661 \u2014 \u2020 Roma, Estados Pontificios, 22 de marzo de 1727) fue un compositor italiano del Barroco."@es,
        "Francesco Gasparini (Camaiore, bij Lucca, 5 maart 1668 - Rome, 22 maart 1727) was een Italiaans componist."@nl,
        "Francesco Gasparini (ur. 19 marca 1661 Camaiore \u2013 zm. 22 marca 1727 Rzym) \u2013 w\u0142oski kompozytor epoki baroku, autor przesz\u0142o 60 oper. Urodzi\u0142 si\u0119 w Camaiore ko\u0142o Lukki. Maj\u0105c 25 lat mieszka\u0142 i prawdopodobnie studiowa\u0142 w Wenecji u Legrenziego. Od 1689 przebywa\u0142 i studiowa\u0142 w Rzymie u Corelliego i Pasquiniego. By\u0142 cz\u0142onkiem Accademia di Santa Cecilia. W Rzymie powsta\u0142a jego pierwsza wa\u017cna opera Roderico (1694) oraz zbi\u00f3r kantat (1695). W 1702 powr\u00f3ci\u0142 do Wenecji i sta\u0142 si\u0119 jednym ze znaczniejszych kompozytor\u00f3w w mie\u015bcie. W 1720 znowu wr\u00f3ci\u0142 do Rzymu aby napisa\u0107 swoje ostatnie dzie\u0142o Tigrane (1724)."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Gasparini; 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1668, \u041a\u0430\u043c\u0430\u0439\u043e\u0440\u0435 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041b\u0443\u043a\u043a\u0438 \u2014 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1727, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30ac\u30b9\u30d1\u30ea\u30fc\u30cb\uff08Francesco Gasparini\u30011668\u5e74 - 1727\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30ab\u30de\u30a4\u30aa\u30fc\u30ec\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24794412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Gasparini>,
        <http://viaf.org/viaf/24794412>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Gasparini.
doremus_artist:c84c4aa5-a8f9-3cbc-8462-dc3dbbbf4171
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Egli fu molto influente nella creolizzazione della musica cubana. Era un bambino prodigio, fu allievo del pianista Juan Miguel Joval e successivamente del compositore Nicol\u00e1s Ruiz Espadero nel 1859 e del compositore statunitense Louis Moreau Gottschalk. Gottschalk incoraggi\u00f2 Cervantes a studiare al conservatorio di Parigi (1886-1870) sotto la guida di Antoine Fran\u00e7ois Marmontel e Charles-Valentin Alkan. Qui ottenne il suo primo riconoscimento per la composizione nel 1886 e per l'armonia nel 1867. Suon\u00f2 anche con Christina Nilsson e Adelina Patti.Nel 1875 Cervantes e Jos\u00e9 White lasciarono Cuba dopo essere stato messo in guardia dal Governatore Generale: aveva scoperto che i due si stavano esibendo per tutto il paese e con il ricavato dei loro concerti finanziavano la causa della ribellione "@it,
        "Ignacio Cervantes Kawanagh (Havana, 31 July 1847 \u2013 Havana, 29 April 1905) was a Cuban pianist and composer. He was influential in the creolization of Cuban music. A child prodigy, he was taught by pianist Juan Miguel Joval, later by composer and tutor Nicol\u00e1s Ruiz Espadero in 1859, and by the visiting American composer Louis Moreau Gottschalk. Gottschalk encouraged Cervantes to study at the Conservatoire de Paris (1866\u20131870) under Antoine Fran\u00e7ois Marmontel and Charles-Valentin Alkan, where he was awarded first prizes in composition (1866) and harmony (1867). He also performed with Christina Nilsson and Adelina Patti."@en,
        "Ignacio Cervantes Kawanagh (La Habana, 31 de julio de 1847 - La Habana, 29 de abril de 1905) fue un m\u00fasico cubano, virtuoso del piano y compositor, est\u00e1 considerado la m\u00e1s importante influencia de la m\u00fasica cubana del siglo XIX."@es,
        "Ignacio Cervantes Kawanagh (La Havane, Cuba 31 juillet 1847 - La Havane, 29 avril 1905) est un musicien cubain, pianiste virtuose et compositeur. Il eut une influence majeure sur la musique cubaine de la fin du XIXe si\u00e8cle et du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. De retour \u00e0 Cuba, son engagement et ses amiti\u00e9s politiques le contraignirent \u00e0 l'exil \u00e0 plusieurs reprises. Il composa un op\u00e9ra (Maledetto, 1895), de la musique de chambre (Scherzo cappricioso, 1885), des zarzuelas et les c\u00e9l\u00e8bres 41 danzas cubaines."@fr,
        "\u0418\u0433\u043d\u00e1\u0441\u0438\u043e \u0421\u0435\u0440\u0432\u00e1\u043d\u0442\u0435\u0441 \u041a\u0430\u0432\u0430\u043d\u00e1\u0433 (\u0438\u0441\u043f. Ignacio Cervantes Kawanagh; 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1847, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430 \u2014 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1905, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0433\u0435\u043b\u044f \u0425\u043e\u0432\u0430\u043b\u044f, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0420\u0443\u0438\u0441\u0430 \u042d\u0441\u043f\u0430\u0434\u0435\u0440\u043e. \u041f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0443 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041b\u0443\u0438 \u041c\u043e\u0440\u043e \u0413\u043e\u0442\u0442\u0448\u0430\u043b\u043a\u0430 \u0443\u0435\u0445\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443\u0447\u0451\u0431\u044b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0433\u0434\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (1866\u20141870) \u0443 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0412\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0410\u043b\u044c\u043a\u0430\u043d\u0430. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0421\u0435\u0440\u0432\u0430\u043d\u0442\u0435\u0441\u0430 \u2014 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e \u0421\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u0424\u0443\u044d\u043d\u0442\u0435\u0441."@ru;
    owl:sameAs viaf:61740671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignacio_Cervantes>,
        <http://viaf.org/viaf/61740671>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0836f513-b371-4810-a87e-0dd316340560>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ignacio_Cervantes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignacio_Cervantes.
doremus_artist:c8edbc31-a100-3612-9f6f-e2d29fd177eb
owl:sameAs viaf:59360030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59360030>.
doremus_artist:c97c3929-5b6d-3416-a46f-70522608e956
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>;
    rdfs:comment
        "Jason Aldean (* 28. Februar 1977 in Macon, Georgia; b\u00fcrgerlich Jason Aldine Williams) ist ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger. Seine erfolgreichsten Songs sind Why und She's Country."@de,
        "Jason AldeanFichier:Jason Aldean Night Train Tour 2014.jpg Jason Aldine Williams, plus connu sous le nom de Jason Aldean (n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1977 \u00e0 Macon (G\u00e9orgie)), est un chanteur am\u00e9ricain de musique country. Depuis 2005, il collabore avec Broken Bow Records, un label pour lequel il enregistre 4 albums studio et 12 singles. Son premier album \u00e9ponyme, son troisi\u00e8me album intitul\u00e9 Wide Open, et son dernier disque en date, My kinda Party sont certifi\u00e9s disque de platine par la RIAA tandis que son second album, Relentless est certifi\u00e9 disque d'or aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        """Jason Aldine Williams (Macon, 28 de fevereiro de 1977) \u00e9 um m\u00fasico country, conhecido profissionalmente como Jason Aldean. Desde 2005, Aldean trabalha com a gravadora independente Broken Bow Records, que lan\u00e7ou seus quatro \u00e1lbuns e mais doze singles. Seu \u00e1lbum de estr\u00e9ia auto-intitulado, lan\u00e7ado e em 2009, e o disco Wide Open receberam a certifica\u00e7\u00e3o de platina pela Recording Industry Association of America (RIAA), enquanto o CD Relentless de 2007 foi certificado como disco de ouro. Dos seus singles, seis conseguiram chegar ao topo das paradas Hot Country Songs: "Why", "She's Country", "Big Green Tractor", "The Truth", "Don't You Wanna Stay" (com a participa\u00e7\u00e3o de Kelly Clarkson) e "Dirt Road Anthem", e outras seis can\u00e7\u00f5es chegaram ao top 10."""@pt,
        "Jason Aldine Williams (Macon, Georgia, Estados Unidos; 28 de febrero de 1977) es un cantante de m\u00fasica country estadounidense, conocido profesionalmente como Jason Aldean. Desde 2005, ha grabado para Broken Bow Records, un sello discogr\u00e1fico independiente para el que ha lanzado cinco \u00e1lbumes y diecis\u00e9is sencillos."@es,
        "Jason Aldine Williams (born February 28, 1977), known professionally as Jason Aldean, is an American country music singer. Since 2005, Jason Aldean has been signed to Broken Bow Records, a record label for which he has released seven albums and 24 singles. His 2010 album My Kinda Party is certified triple-platinum by the Recording Industry Association of America (RIAA). His 2012 album Night Train is certified double-platinum, while his 2005 self-titled debut, 2007 album Relentless, 2009 album Wide Open, 2014 album Old Boots, New Dirt, and 2016 album They Don't Know are all certified single-platinum."@en,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u0441\u043e\u043d \u0410\u043b\u0434\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jason Aldean; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1977) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412\u0441\u0435 \u043f\u044f\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 (2005 \u2014 Jason Aldean, 2007 \u2014 Relentless, 2009 \u2014 Wide Open, 2010 \u2014 My Kinda Party \u0438 2012 \u2014 Night Train) \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0438 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u043f\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c RIAA, \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c 2012 \u0433\u043e\u0434\u0430 Night Train \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434 Billboard 200. 9 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u2116 1 \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 \u0421\u0428\u0410 Hot Country Songs: \u00abWhy\u00bb, \u00abShe's Country\u00bb, \u00abBig Green Tractor\u00bb, \u00abThe Truth\u00bb, \u00abDon't You Wanna Stay\u00bb (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 Kelly Clarkson), \u00abDirt Road Anthem\u00bb, \u00abFly Over States\u00bb, \u00abTake a Little Ride\u00bb, \u00abBurnin' It Down\u00bb. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 (Academy of Country Music, Billboard Music Awards, Country Music Association, American Country Awards)."@ru,
        "\u5091\u68ee\u00b7\u5967\u723e\u8fea\u6069\uff08Jason Aldine Williams\uff1b1977\u5e742\u670828\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u7684\u4e00\u4f4d\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u57282005\u5e74\u51fa\u9053\uff0c\u8fc4\u4eca\u70ba\u6b62\u5df2\u7d93\u767c\u884c\u4e86\u516d\u5f35\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\u3002\u4ed6\u57282001\u5e74\u548c\u4ed6\u9ad8\u4e2d\u6642\u4ee3\u7684\u5973\u53cb\u7d50\u5a5a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14515651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jason_Aldean>,
        <http://viaf.org/viaf/14515651>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f24df11a-7e35-4979-a4db-a3b2a170ce27>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jason_Aldean_Night_Train_Tour_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jason_Aldean.
doremus_artist:cacb2361-a23c-3ffc-859d-63d7b69c1ec3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Aignan,_Loir-et-Cher>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Lhote. Henri Lhote (16 mars 1903 \u00e0 Paris - 26 mars 1991 \u00e0 Saint-Aignan) est un pr\u00e9historien fran\u00e7ais qui a particuli\u00e8rement recens\u00e9 et fait conna\u00eetre les peintures et les gravures du Tassili (Alg\u00e9rie)."@fr,
        "Henri Lhote (* 1903; \u2020 1991) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, Forschungsreisender, Ethnograph und \u201eExperte f\u00fcr pr\u00e4historische H\u00f6hlen-Kunst\u201c. Ihm wird die Entdeckung \u201ewichtiger H\u00f6hlenmalereien\u201c zugeschrieben, benannt als Montage von 800 oder mehr gro\u00dfartigen Werke der primitiven Kunst in unzug\u00e4nglichen Regionen am Rande der W\u00fcste Sahara. Lhote gilt als Vertreter der Pr\u00e4-Astronautik (Pal\u00e4o-SETI) und pr\u00e4historischer Kunst. In dieser Hinsicht werden Bildnisse menschen\u00e4hnlicher Gestalten gedeutet."@de,
        """Henri Lhote (1903\u20131991) was a French author, explorer, ethnographer, and "expert on prehistoric cave art" who described and is credited for the discovery of "important cave paintings" in an "assembly of 800 or more magnificent works of primitive art...in a virtually inaccessible region on the edge of the Sahara desert" Lhote was an early ancient astronaut theorist and considered the prehistoric art as evidence of paleocontact."""@en,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041b\u043e\u0442 (\u0444\u0440. Henri Lhote. 1903\u20141991) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442, \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442 \u043f\u043e \u0434\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0422\u0430\u0441\u0441\u0438\u043b\u0438, \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432 \u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u0435 \u0421\u0430\u0445\u0430\u0440\u0430. \u0412 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u044b \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 800 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0445 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043f\u043e\u0445 \u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432.\u041b\u043e\u0442\u0430 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u0430. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0434\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442\u0430 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0411\u0440\u0435\u0439\u043b\u044f (\u0444\u0440. Abb\u00e9 Breuil)"@ru;
    owl:sameAs viaf:31999378;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Lhote>,
        <http://viaf.org/viaf/31999378>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HenriLhote.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Lhote.
doremus_artist:cae114f0-8798-3c48-9718-6bd81738dd49
    dbp:birthPlace dbr:Argentina;
    dbp:deathPlace dbr:Argentina;
    rdfs:comment
        "Era nota anche con il soprannome La Negra."@it,
        "Hayd\u00e9e Mercedes Sosa (San Miguel de Tucum\u00e1n, 9 juli 1935 - Buenos Aires, 4 oktober 2009) was een Argentijnse zangeres, die zeer populair was in Latijns-Amerika en bewonderd werd om haar intense stem. Haar bijnaam was La Negra."@nl,
        """Hayd\u00e9e Mercedes Sosa (Spanish pronunciation: [mer\u02c8se\u00f0es \u02c8sosa]; 9 July 1935 \u2013 4 October 2009), sometimes known as La Negra (literally: The Black (female)), was an Argentine singer who was popular throughout Latin America and many countries outside the region. She was born on Argentina's Independence Day. With her roots in Argentine folk music, Sosa became one of the preeminent exponents of nueva canci\u00f3n. She gave voice to songs written by many Latin American songwriters. Her music music made people hail her as the "voice of the voiceless ones", and "the voice of America"."""@en,
        "Hayd\u00e9e Mercedes Sosa (ur. 9 lipca 1935 w San Miguel de Tucum\u00e1n, zm. 4 pa\u017adziernika 2009 w Buenos Aires) \u2013 argenty\u0144ska pie\u015bniarka. Niezmiernie popularna w ca\u0142ej Ameryce \u0141aci\u0144skiej, przez swoich wielbicieli zwana \u201eLa Negra\u201d (\u201eCzarna\u201d). Zacz\u0119\u0142a \u015bpiewa\u0107 bardzo wcze\u015bnie, ju\u017c w wieku pi\u0119tnastu lat zdoby\u0142a nagrod\u0119 rozg\u0142o\u015bni radiowej. W 2008 zosta\u0142a ambasadorem dobrej woli UNICEF. Zmar\u0142a w niedziel\u0119, 4 pa\u017adziernika 2009, w wieku 74. lat."@pl,
        "Hayd\u00e9e Mercedes Sosa, (Tucum\u00e1n, 9 de julio de 1935 - Buenos Aires, 4 de octubre de 2009) conocida como Mercedes Sosa, fue una cantante de m\u00fasica folcl\u00f3rica argentina, reconocida en Am\u00e9rica, considerada la mayor exponente del folklore argentino, cumbre de la Historia de la m\u00fasica folcl\u00f3rica de Argentina y una de las principales e infaltables cantantes de la m\u00fasica popular de Latinoam\u00e9rica. Se la conoce como La Voz de Am\u00e9rica Latina."@es,
        "Hayd\u00e9e Mercedes Sosa, von ihrem Publikum liebevoll La Negra (\u201edie Schwarze\u201c) genannt (* 9. Juli 1935 in San Miguel de Tucum\u00e1n, Argentinien; \u2020 4. Oktober 2009 in Buenos Aires), war eine S\u00e4ngerin s\u00fcdamerikanischer Folklore und politischer Protestlieder. Sie f\u00e4llt unter die Nuevos Cancioneros (speziell in Argentinien \u201eDie neuen Liedermacher\u201c, sonst meist nur Nueva Canci\u00f3n \u201eNeues Lied\u201c), einer politischen Stilrichtung des Folklore, entstanden in der Provinz Mendoza. Armando Tejada G\u00f3mez, Manuel Oscar Matus und Tito Francia werden ebenfalls dazu gez\u00e4hlt."@de,
        """Mercedes Sosa (San Miguel de Tucum\u00e1n, 9 de julho de 1935 \u2014 Buenos Aires, 4 de outubro de 2009) foi uma cantora argentina, uma das mais famosas na Am\u00e9rica Latina. A sua m\u00fasica tem ra\u00edzes na m\u00fasica folcl\u00f3rica argentina. Ela se tornou uma das expoentes do movimento conhecido como Nueva canci\u00f3n. Apelidada de La Negra pelos f\u00e3s, devido \u00e0 ascend\u00eancia amer\u00edndia (no exterior acreditava-se erroneamente que era devido a seus longos cabelos negros), ficou conhecida como a voz dos "sem voz"."""@pt,
        "Mercedes SosaFichier:Mercedes Sosa, by Annemarie Heinrich.jpg Mercedes Sosa dans les ann\u00e9es 1960, portrait d'Annemarie Heinrich. Hayd\u00e9e Mercedes Sosa (San Miguel de Tucum\u00e1n, 9 juillet 1935 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Buenos Aires le 4 octobre 2009), est une chanteuse argentine mieux connue sous le nom de Mercedes Sosa. Tr\u00e8s populaire dans toute l'Am\u00e9rique latine, elle est appel\u00e9e La Negra (La Noire) par ses admirateurs."@fr,
        "\u041c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0301\u0434\u0435\u0441 \u0421\u043e\u0301\u0441\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Haydee Mercedes Sosa, 9 \u0438\u044e\u043b\u044f 1935, \u0421\u0430\u043d-\u041c\u0438\u0433\u0435\u043b\u044c-\u0434\u0435-\u0422\u0443\u043a\u0443\u043c\u0430\u043d \u2014 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2009, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438\u00bb, \u00ab\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0431\u0435\u0437\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445\u00bb, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u00ab\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u00bb."@ru,
        """\u0645\u0631\u0633\u064a\u062f\u0633 \u0633\u0648\u0633\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Mercedes Sosa) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 9 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1935 -4 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2009) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629. \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629. \u0628\u062c\u0630\u0648\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0623\u0633\u0633\u062a \u0645\u0639 \u0632\u0648\u062c\u0647\u0627 \u0645\u0627\u0639\u0631\u0641 "\u0628\u0627\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629" (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: nueva canci\u00f3n). \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0639\u062c\u0628\u0648\u0647\u0627 \u0644\u0642\u0628 \u0644\u0627\u0646\u064a\u063a\u0631\u0627 "La Negra" \u0623\u0648 "\u0627\u0644\u0633\u0648\u062f\u0627\u0621" \u0643\u0646\u0627\u064a\u0629 \u0639\u0646 \u0634\u0639\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u062f \u0627\u0644\u0645\u0646\u0633\u062f\u0644\u060c \u0643\u0630\u0644\u0643 \u0644\u0642\u0628\u062a "\u0628\u0635\u0648\u062a \u0627\u0644\u0623\u063a\u0644\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0627\u0645\u062a\u0629". \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0645\u0632\u062c \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0628\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0623\u062d\u064a\u0627\u0646\u0627\u060c \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u0627\u062a\u0633\u0645\u062a \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u0639."""@ar,
        "\u30e1\u30eb\u30bb\u30c7\u30b9\u30fb\u30bd\u30fc\u30b5\uff08Hayd\u00e9e Mercedes Sosa, 1935\u5e747\u67089\u65e5 - 2009\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30ed\u30fc\u30ec\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u827e\u8776\u4f0a\u00b7\u6885\u8cfd\u5fb7\u65af\u00b7\u7d22\u85a9\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aHayd\u00e9e Mercedes Sosa\uff0c1935\u5e747\u67089\u65e5\uff0d2009\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u963f\u6839\u5ef7\u5723\u7c73\u683c\u5c14-\u5fb7\u56fe\u5e93\u66fc\uff0c\u6c11\u8b20\u6b4c\u624b\uff0c\u88ab\u4eba\u7a31\u70ba\u9ed1\u5973\u58eb\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aLa Negra\uff09\uff0c\u662f\u963f\u6839\u5ef7\u65b0\u6c11\u6b4c\u904b\u52d5\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aNueva canci\u00f3n\uff09\u7684\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14968654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mercedes_Sosa>,
        <http://viaf.org/viaf/14968654>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mercedes_Sosa,_by_Annemarie_Heinrich.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mercedes_Sosa.
doremus_artist:cc84ec88-4e33-3a3d-a2ea-7e814dae7eab
    dbp:birthPlace dbr:Vermont;
    rdfs:comment
        "Nico Muhly ( /\u02c8ni\u02d0ko\u028a \u02c8mju\u02d0li/; nascido em 26 de agosto de 1981) \u00e9 um compositor e arranjador,  de m\u00fasica cl\u00e1ssica contempor\u00e2nea americano que trabalhou e gravou com m\u00fasicos cl\u00e1ssicos e o pop/rock. Atualmente ele mora no Lower East Side se\u00e7\u00e3o de Manhattan na Cidade de Nova York. Ele \u00e9 um membro da coletiva/gravadora Islandesa Bedroom Community."@pt,
        "Nico Muhly (/\u02c8ni\u02d0ko\u028a \u02c8mju\u02d0li/; born August 26, 1981) is an American contemporary classical music composer and arranger, who has worked and recorded with classical and pop/rock musicians. He currently lives in the Lower East Side section of Manhattan in New York City. He is a member of the Icelandic music collective/recording label Bedroom Community."@en,
        "Nico Muhly, n\u00e9 le 26 ao\u00fbt 1981 dans le Vermont, est un compositeur am\u00e9ricain de musique contemporaine associ\u00e9 au renouveau de la musique minimaliste."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e \u041c\u044c\u044e\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nico Muhly; 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1981, \u0412\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u0430 \u0413\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u00ab\u0427\u0442\u0435\u0446\u00bb, \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442\u00bb \u0438 \u00ab\u0423\u0431\u0435\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u0445\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0430\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0447\u044c\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0441 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0430 Bedroom Community."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30ea\u30fc\uff08Nico Muhly\u30011981\u5e74 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u3001\u6620\u753b\u30fb\u5287\u4e2d\u97f3\u697d\u3060\u3051\u306b\u3068\u3069\u307e\u3089\u305a\u5e45\u5e83\u3044\u6d3b\u52d5\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d3\u30e7\u30fc\u30af\u306e\u300e\u30e1\u30c0\u30e9\u300f\u300e\u62d8\u675f\u306e\u30c9\u30ed\u30fc\u30a4\u30f3\u30b09\u300f\u300e\u30f4\u30a9\u30eb\u30bf\u300f\u3084\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b6\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\u30ba\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b0\u30e9\u30b9\u3001\u30eb\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30c9\u3001\u30b5\u30e0\u30fb\u30a2\u30df\u30c9\u30f3\u3001\u30eb\u30fc\u30d5\u30a1\u30b9\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30f3\u30e9\u30a4\u30c8\u7b49\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u554f\u308f\u306a\u3044\u69d8\u3005\u306a\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u306e\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79238960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nico_Muhly>,
        <http://viaf.org/viaf/79238960>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd9e43ec-12dc-4567-9c60-1e554164cf05>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nico_Muhly_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nico_Muhly.
doremus_artist:cdb71245-6558-3344-a5a1-5f70beb461f4
owl:sameAs viaf:22342168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22342168>.
doremus_artist:cdd10b9d-87f8-3de2-984a-90b30ffed9fd
    dbp:birthPlace dbr:Regensburg;
    dbp:deathPlace dbr:Augsburg;
    rdfs:comment
        "Assieme ad Hans Leo Hassler, \u00e8 stato tra i pi\u00f9 importanti e prolifici compositori della Germania meridionale nel periodo compreso tra la fine del XVI secolo e l'inizio del XVII. Aichinger \u00e8 stato organista presso la famiglia Fugger ad Augusta nel 1584. Nel 1599 \u00e8 stato in visita a Roma per due anni, per motivi musicali piuttosto che religiosi, sebbene abbia preso i voti prima di prestare servizio presso i Fugger."@it,
        "Gregor Aichinger (* 1564 in Regensburg; \u2020 21. Februar 1628 in Augsburg) war ein deutscher Komponist der Sp\u00e4trenaissance."@de,
        "Gregor Aichinger (Regensburgo, 1564 - Augsburgo, 21 de janeiro de 1628) foi um compositor alem\u00e3o."@pt,
        "Gregor Aichinger (c. 1565 \u2013 21 January 1628) was a German composer."@en,
        "Gregor Aichinger (probablement n\u00e9 \u00e0 Ratisbonne en 1564 ou 1565 - mort \u00e0 Augsbourg le 21 janvier 1628) est un compositeur allemand de la Renaissance tardive."@fr,
        "Gregorio Aichinger (en alem\u00e1n: Gregor Aichinger) (Ratisbona, 1564 - Augsburgo, 21 de febrero de 1628) fue un compositor y sacerdote cat\u00f3lico alem\u00e1n de m\u00fasica sacra."@es;
    owl:sameAs viaf:34721102;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregor_Aichinger>,
        <http://viaf.org/viaf/34721102>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82333e2b-dd19-4403-8847-689b2e79eb91>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregor_Aichinger.
doremus_artist:cdf5b3a7-a791-3bac-ab8b-0a289f14a307
    owl:sameAs viaf:43052884;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43052884>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa3b535a-9da9-4d85-9a16-91811ad61ad2>.
doremus_artist:ce8728f2-33fa-35ed-b2a0-c9030e0640c6
    rdfs:comment
        "Tuija Hakkila (born January 16, 1959) is a Finnish classical pianist.She studied at the Sibelius Academy and at the Conservatoire de Paris with Jacques Rouvier. She has performed as soloist, in chamber groups and as accompanist. She is regularly invited in the United States of America, in France, Japan, Indonesia, Africa and South America.Tuija Hakkila has recorded several CD, for instance the complete cycle of Mozart keyboard sonatas and a recording with Kaija Saariaho\u2019s chamber music for trio ensembles."@en;
    owl:sameAs viaf:54336393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tuija_Hakkila>,
        <http://viaf.org/viaf/54336393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tuija_Hakkila.
doremus_artist:cf384a99-2743-3b00-a121-a1c2f2f92787
owl:sameAs viaf:13245711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13245711>.
doremus_artist:cf8cb940-8eee-3ce4-97b0-7c6e7ef8733d
owl:sameAs viaf:228714160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228714160>.
doremus_artist:cfc1fa21-a2db-346c-8358-8a7f9158db03
    dbp:birthPlace dbr:Finglas;
    dbp:deathPlace dbr:County_Dublin;
    rdfs:comment
        "S\u00e9amus Ennis (Irish: S\u00e9amas Mac Aonghusa; 5 May 1919 \u2013 5 October 1982) was an Irish musician, singer and Irish music collector. He was most noted for his uilleann pipe playing and was partly responsible for the revival of the instrument during the twentieth century having co-founded Na P\u00edobair\u00ed Uilleann, a nonprofit organization dedicated to the promotion of the uilleann pipes and its music. He is recognised for having preserved almost 2,000 Irish songs and dance-tunes as part of the work he did with the Irish Folklore Commission."@en,
        "S\u00e9amus Ennis (Jamestown in Finglas, County Dublin, 5 mei 1919 \u2013 ?, 5 oktober 1982) was een traditionele Ierse speler op de uilleann pipes."@nl,
        "S\u00e9amus Ennis, n\u00e9 le 5 mai 1919 \u00e0 Finglas (comt\u00e9 de Dublin) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 octobre 1982 \u00e0 Naul (en) (comt\u00e9 de Dublin), est un joueur irlandais de uilleann pipes, chanteur et collecteur de musique irlandaise traditionnelle."@fr;
    owl:sameAs viaf:5182092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00e9amus_Ennis>,
        <http://viaf.org/viaf/5182092>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f18ee68b-19b0-4b18-8a91-e7c98ee4fab1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SeamusEnnis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Séamus_Ennis.
doremus_artist:d000f94c-4a71-337f-8cfc-5071e0bd0016
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cherry_Hill,_Arkansas>;
    rdfs:comment
        "Bob Dorough (born December 12, 1923) is an American bebop and cool jazz pianist, singer, composer, songwriter, arranger and producer. He is perhaps best known as composer and performer of songs from Schoolhouse Rock!, a series of TV cartoons that appeared on Saturday mornings in the 1970s and 1980s. He worked with Miles Davis and Blossom Dearie, and his adventurous style influenced Mose Allison."@en,
        "Robert Lrod Dorough mais conhecido pelo seu nome art\u00edstico Bob Dorough, (Perry, Fl\u00f3rida, Estados Unidos \u2014 12 de dezembro de 1923) \u00e9 um cantor, compositor, arranjador, e Produtor musical americano. Ele \u00e9 uma grande influ\u00eancia para, v\u00e1rios art\u00edstas e m\u00fasicos dos anos 90."@pt,
        "Robert Lrod \u201eBob\u201c Dorough (* 12. Dezember 1923 in Cherry Hill, Arkansas) ist ein US-amerikanischer Jazzs\u00e4nger, Komponist und Pianist."@de;
    owl:sameAs viaf:59271735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Dorough>,
        <http://viaf.org/viaf/59271735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de81eacd-1a5f-4e62-bf97-5fc77af12369>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bob_Dorough.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Dorough.
doremus_artist:d17e9908-cb56-3998-95b9-72dc5bd36171
    rdfs:comment
        "Alfred Zimmerlin est un compositeur et violoncelliste suisse n\u00e9 le 12 avril 1955."@fr;
    owl:sameAs viaf:100990665;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alfred_Zimmerlin>,
        <http://viaf.org/viaf/100990665>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alfred_Zimmerlin.
doremus_artist:d1c2f571-947d-3a0a-a54f-d1b06136b29c
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giovanni Girolamo Kapsperger (also: Johann(es) Hieronymus Kapsberger or Giovanni Geronimo Kapsperger; c. 1580 \u2013 17 January 1651) was a German-Italian virtuoso performer and composer of the early Baroque period. A prolific and highly original composer, Kapsberger is chiefly remembered today for his lute and theorbo (chitarrone) music, which was seminal in the development of these as solo instruments."@en,
        """Il suo soprannome era "il tedesco della tiorba", derivante dalla sua fama come virtuoso appunto della tiorba e degli altri strumenti facenti parte della famiglia dei liuti. Attorno al 1605, dopo aver trascorso gli anni di formazione a Venezia, dove stazionava suo padre essendo un colonnello tedesco, e dopo aver pubblicato la sua prima raccolta di brani per chitarrone, si trasfer\u00ec a Roma. Qui compose sia musica vocale sacra e profana sia musica per strumenti a corde pizzicate, entrando nella cerchia dei musicisti vicini alla corte papale di Urbano VIII. La sua fama di musicista gli valse nel 1622 la commissione da parte dei Gesuiti del dramma allegorico Apotheosis sive consecratio SS, ignatii et Francisci Xaverii per celebrare la canonizzazione di Sant'Ignazio di Loyola che ebbe la prima as"""@it,
        "Johann Hieronymus Kapsberger, italianizado Giovanni Girolamo Kapsberger (c. 1580 - 1651) fue un m\u00fasico y compositor alem\u00e1n activo en Venecia y Roma en la primera mitad del seiscientos."@es,
        "Johann(es) Hieronymus (von) Kapsberger (auch: Giovanni Girolamo oder Giovanni Geronimo Kapsberger; * um 1580 in Venedig; begraben 17. Januar 1651 in Rom) war ein italienischer Lautenist und Komponist deutscher Abstammung."@de,
        "Johann(es) Hieronymus Kapsberger (Veneti\u00eb, ca. 1580 \u2013 Rome, 17 januari 1651) was een Duits-Italiaans teorbist, luitist en componist uit de late 16e eeuw en vroege 17e eeuw. Hij was voornamelijk in Itali\u00eb werkzaam (Veneti\u00eb, na 1610 in Rome). Begraven te Rome op 17 januari 1651. Zijn nalatenschap bestaat uit zeker een twintigtal boeken met onder andere luit- chitarrone-, gitaartabulaturen, liederen, sinfonia's, madrigalen en aria's."@nl,
        "Johannes Hieronymus Kapsberger Johann(es) Hieronymus Kapsberger (\u00e9galement Giovanni Girolamo ou Giovanni Geronimo Kapsberger) (n\u00e9 v. 1580 \u00e0 Venise (?) et mort le 17 janvier 1651) est un interpr\u00e8te virtuose et compositeur germano-italien pour le luth et le chitarrone pendant la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0414\u0436\u0438\u0440\u043e\u043b\u0430\u043c\u043e \u041a\u0430\u043f\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Girolamo Kapsperger, \u043d\u0435\u043c. Johann Hieronymus Kapsberger; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1575\u20141651) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30b8\u30ed\u30fc\u30e9\u30e2\u30fb\u30ab\u30d7\u30b9\u30da\u30eb\u30ac\u30fc\uff08Giovanni Girolamo Kapsperger, Giovanni Geronimo\u3068\u3082, \u30c9\u30a4\u30c4\u540d\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30d2\u30a8\u30ed\u30cb\u30e0\u30b9\u30fb\u30ab\u30d7\u30b9\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc Johannes Hieronymus Kapsberger, 1580\u5e74 - 1651\u5e74\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3084\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u3001\u30ad\u30bf\u30ed\u30fc\u30cd\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8cb4\u65cf\u306e\u7236\u89aa\u3092\u6301\u3064\u305f\u3081\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306e\u82d7\u5b57\u3092\u6301\u3064\u304c\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u305f\u3081\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u306e\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u83ef\u9e97\u306a\u6f14\u594f\u3086\u3048\u306b\u4e0a\u6d41\u968e\u7d1a\u306e\u5c0a\u656c\u3092\u96c6\u3081\u30011610\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3068\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u6559\u7687\u5e81\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u4eba\u6c17\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002 \u751f\u524d\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u5f62\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3084\u30ad\u30bf\u30ed\u30fc\u30cd\u306e\u305f\u3081\u306e\u5c0f\u54c1\u3092\u542b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u58f0\u697d\u66f2\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u304c\u3001\u3053\u3061\u3089\u306f\u3055\u307b\u3069\u8a55\u4fa1\u304c\u82b3\u3057\u304f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30ab\u30d7\u30b9\u30da\u30eb\u30ac\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u98a8\u5909\u308f\u308a\u306a\u30ea\u30ba\u30e0\u306e\u8da3\u5411\u3084\u3001\u65cb\u5f8b\u306e\u63a8\u9032\u529b\u3001\u5168\u822c\u7684\u306a\u5275\u610f\u306e\u8c4a\u304b\u3055\u3086\u3048\u306b\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u3053\u308c\u3089\u306e\u7279\u5fb4\u306f\u3068\u308a\u308f\u3051\u821e\u66f2\u306b\u304a\u3044\u3066\u5982\u5b9f\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30d4\u30c3\u30c1\u30cb\u30fc\u30cb\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30ab\u30d7\u30b9\u30da\u30eb\u30ac\u30fc\u306f\u5f53\u6642\u306e\u6700\u3082\u9032\u6b69\u7684\u306a\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u306a\u304a\u304b\u3064\u697d\u5668\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5927\u304d\u304f\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59479166;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Girolamo_Kapsperger>,
        <http://viaf.org/viaf/59479166>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d0aee72-d7cf-4455-a95d-9eea556c960e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kapsberger-lute-collection-cover.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Girolamo_Kapsperger.
doremus_artist:d215378d-8f34-3d32-9ad2-12ba6d284648
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Marco Frisina (Roma, 16 de diciembre de 1954), es un sacerdote, m\u00fasico, compositor y biblista romano. Actual maestro de capilla de la Catedral de Roma y Rector de la Bas\u00edlica de Santa Cecilia en Trastevere."@es,
        "Marco Frisina (born 16 December 1954, in Rome), is an Italian Roman Catholic priest and composer. He is director of the Pastoral Worship Center at the Vatican."@en,
        "Marco Frisina (nasceu em 16 de dezembro de 1954, em Roma), \u00e9 um padre e compositor cat\u00f3lico romano italiano. Ele \u00e9 diretor do Pastoral Worship Center no Vaticano."@pt,
        "Marco Frisina (n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1954 \u00e0 Rome), est un musicien, compositeur, chef d'orchestre et pr\u00eatre italien."@fr,
        "Marco Frisina (ur. 16 grudnia 1954 w Rzymie) \u2212 w\u0142oski kompozytor i dyrygent, ksi\u0105dz, pra\u0142at. Jest autorem wielu utwor\u00f3w z zakresu muzyki sakralnej, muzyki do film\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie o tematyce religijnej, m.in. do biograficznego obrazu w koprodukcji Telewizji Polskiej, w\u0142oskiej RAI i ameryka\u0144skiej CBS Jan Pawe\u0142 II oraz wielu oratori\u00f3w napisanych dla papie\u017ca Jana Paw\u0142a II."@pl,
        "Msgr. Marco Frisina (* 16. Dezember 1954 in Rom) ist ein italienischer Geistlicher, Chorleiter und Komponist von Filmmusiken."@de;
    owl:sameAs viaf:17429191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_Frisina>,
        <http://viaf.org/viaf/17429191>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marco_Frisina.
doremus_artist:d22b52c3-a94f-3f83-9238-cce2487616aa
    dbp:birthPlace dbr:Republic_of_Ireland;
    rdfs:comment
        "Ronan Keating (Dublin, 3 maart 1977) is een Ierse zanger, bekend geworden als zanger van de boy-band Boyzone."@nl,
        "Ronan KeatingFichier:Ronan Keating 3.jpg Ronan Keating \u00e0 Sydney le 26 janvier 2012. Ronan Patrick John Keating, plus connu sous le nom de Ronan Keating, est un chanteur de pop irlandais, n\u00e9 le 3 mars 1977 \u00e0 Swords."@fr,
        "Ronan Patrick John Keating (3 de marzo de 1977 en Dubl\u00edn, Irlanda) es un cantante de m\u00fasica pop y balada ganador de un World Music Award. Compositor y m\u00fasico, se dio a conocer en 1994 como uno de los componentes del grupo pop Boyzone. En 1999 inici\u00f3 su carrera en solitario. Como solista ha lanzado diez \u00e1lbumes y otros recopilatorios vendiendo de \u00e9stos m\u00e1s de 25 millones de copias en todo el mundo. Ha recibido reconocimientos en Reino Unido, Irlanda, Alemania, Suecia, Australia o Nueva Zelanda, entre otros."@es,
        """Ronan Patrick John Keating (Dublin, 3 de mar\u00e7o de 1977) \u00e9 um cantor-compositor, m\u00fasico e filantropo irland\u00eas. Ele estreou em 1994, ao lado de Keith Duffy, Michael Graham, Shane Lynch, e Stephen Gately, como o vocalista do grupo irland\u00eas Boyzone. Sua carreira solo come\u00e7ou em 1999 e gerou nove \u00e1lbuns. Ele ganhou a aten\u00e7\u00e3o mundial quando seu single "When You Say Nothing at All" foi apresentado no filme Notting Hill e chegou ao n\u00famero um em v\u00e1rios pa\u00edses. Como artista solo, ele j\u00e1 vendeu mais de 20 milh\u00f5es de discos em todo o mundo ao lado dos 25 milh\u00f5es de registros com Boyzone, e na Austr\u00e1lia, ele \u00e9 mais conhecido como um jurado no The X Factor e agora um treinador no The Voice."""@pt,
        """Ronan Patrick John Keating (born 3 March 1977) is an Irish recording artist, singer-songwriter, musician, and philanthropist. He debuted in 1994, alongside Keith Duffy, Michael Graham, Shane Lynch, and Stephen Gately, as the lead singer of Irish group Boyzone. His solo career started in 1999 and has spawned nine albums. He gained worldwide attention when his single "When You Say Nothing at All" was featured in the film Notting Hill and peaked at number one in several countries. As a solo artist, he has sold over 20 million records worldwide alongside the 25 million records with Boyzone, and in Australia, he is best known as a judge on The X Factor and now a coach on The Voice."""@en,
        "Ronan Patrick John Keating (ur. 3 marca 1977 w Dublinie) \u2013 irlandzki wokalista popowy, kompozytor, by\u0142y frontman popularnego boysbandu Boyzone. Wraz z zespo\u0142em ma na koncie 16 topowych singli, z kt\u00f3rych 6 znalaz\u0142o si\u0119 na 1 miejscu list przeboj\u00f3w, 4 longplaye numer jeden (sprzedane w ponad 12 mln egzemplarzy), dziesi\u0105tki wyprzedanych tras po Wielkiej Brytanii i miliony wielbicieli. W czasie ponad dziewi\u0119ciu lat dzia\u0142alno\u015bci w showbiznesie Ronan Keating mo\u017ce szczyci\u0107 si\u0119 mi\u0119dzy innymi wyst\u0119pem w duecie z Eltonem Johnem w Madison Square Garden, internetowym wywiadem z Davidem Bowie, prowadzeniem wszelakich imprez \u2013 pocz\u0105wszy od Miss World, poprzez Konkurs Piosenki Eurowizji, a na rozdaniu nagr\u00f3d MTV sko\u0144czywszy, autobiografi\u0105 oraz mn\u00f3stwem nagr\u00f3d i wyr\u00f3\u017cnie\u0144. Warto te\u017c przypomnie\u0107, \u017ce artysta"@pl,
        "Ronan Patrick John Keating [\u02c8\u0279\u0259\u028an\u0259n \u02c8p\u00e6t\u0279\u026ak d\u0292\u0252n \u02c8ki\u02d0t\u026a\u014b] (* 3. M\u00e4rz 1977 in Dublin) ist ein irischer S\u00e4nger."@de,
        "\u0420\u043e\u043d\u0430\u043d \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a \u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u0438\u0442\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ronan Patrick John Keating; \u0440\u043e\u0434. 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1977, \u0421\u0443\u043e\u0440\u0434\u0441, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043f\u043e\u043f-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Boyzone, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30ca\u30f3\u30fb\u30ad\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\uff08Ronan Patrick John Keating\uff09\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30021977\u5e743\u67083\u65e5\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja,
        "\u7f57\u5357\u00b7\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u00b7\u7ea6\u7ff0\u00b7\u57fa\u5ef7\uff08Ronan Patrick John Keating\uff0c1977\u5e743\u67083\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7231\u5c14\u5170\u6d41\u884c\u6b4c\u624b\uff0c\u7537\u5b69\u7279\u5340\uff08Boyzone\uff09\u6210\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37115690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronan_Keating>,
        <http://viaf.org/viaf/37115690>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1cd545b-f17b-4d3a-98de-68b695bfe211>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ronan_Keating_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronan_Keating.
doremus_artist:d29b4804-a88e-3a61-bee5-745dada0a44f
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Souad Massi (Algiers, 23 augustus 1972) is een Algerijnse zangeres en gitariste. Ze woont en werkt in Parijs. Haar muziek vertoont invloeden van flamenco en westerse rock. Ze zingt hoofdzakelijk in het Arabisch, maar ook in het Berbers en het Frans."@nl,
        "Souad Massi (Argel, 23 de agosto de 1972) cantante, letrista y guitarrista argelina. Se cri\u00f3 en el barrio de Bab El-Oued. Hija de una humilde familia de mel\u00f3manos, descubre el chaabi, el rock and roll, el pop, el country, el flamenco, el folk. Tras aprender solfeo y guitarra, aparece en escena dentro del grupo Triana d'Alger en 1989."@es,
        "Souad Massi (arabe : \u0633\u0639\u0627\u062f \u0645\u0627\u0633\u064a, kabyle : \u2d59\u2d53\u2d44\u2d30\u2d37 \u2d4e\u2d30\u2d59\u2d49 (su\u0190ad masi)) est une chanteuse alg\u00e9rienne n\u00e9e le 23 ao\u00fbt 1972 \u00e0 Alger dans le quartier de Bab El-Oued en Alg\u00e9rie."@fr,
        "Souad Massi (arabisch \u0633\u0639\u0627\u062f \u0645\u0627\u0633\u064a, DMG Su\u02bf\u0101d M\u0101ss\u012b, tamazight \u2d59\u2d53\u2d44\u2d30\u2d37 \u2d4e\u2d30\u2d59\u2d49 Su\u025bad Masi; * 23. August 1972 in Bab El-Oued, einem Stadtteil Algiers) ist eine algerische S\u00e4ngerin, Songwriterin und Gitarristin, deren Ethno-Rock-Musik sich durch verschiedenartigste Klangeinfl\u00fcsse auszeichnet."@de,
        "Souad Massi (ur. 23 sierpnia 1972 w Algierze) \u2013 algierska piosenkarka. Souad pochodzi z Kabylii, po\u0142o\u017conej w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej Algierii, z biednej rodziny. Karier\u0119 zaczyna\u0142a w algierskiej rockowej grupie Atakor, z kt\u00f3r\u0105 gra\u0142a siedem lat. Na pocz\u0105tku lat 90. w Algierii wybucha wojna domowa. Wtedy te\u017c muzyka zespo\u0142u nabra\u0142a politycznego przekazu. Podczas koncert\u00f3w dochodzi\u0142o do b\u00f3jek, niszczenia sprz\u0119tu lub jego rozkradania. Sama Souad Massi, jako kobieta domagaj\u0105ca si\u0119 swoich praw, znalaz\u0142a si\u0119 w niebezpiecze\u0144stwie. Wokalistka zacz\u0119\u0142a ubiera\u0107 si\u0119 jak m\u0119\u017cczyzna, obci\u0119\u0142a w\u0142osy i stara\u0142a si\u0119 ukrywa\u0107. Mimo to, Massi straci\u0142a prac\u0119 i coraz cz\u0119\u015bciej dochodzi\u0142o tak\u017ce do zamach\u00f3w na jej \u017cycie. W tym samym czasie Souad dosta\u0142a propozycj\u0119 wyst\u0119pu na festiwalu muzycznym Femmes d'Algerie, w stolicy F"@pl,
        "Souad Massi (\u0633\u0639\u0627\u062f \u0645\u0627\u0633\u064a), born August 23, 1972, is an Algerian singer of Berber descent, songwriter and guitarist. She began her career performing in the Kabyle political rock band Atakor, before leaving the country following a series of death threats. In 1999, Massi performed at the Femmes d'Algerie concert in Paris, which led to a recording contract with Island Records."@en,
        "\u0633\u0639\u0627\u062f \u0645\u0627\u0633\u064a (\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a 23 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1972) \u0628\u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0635\u0644\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u0626\u0644.\u0648\u0644\u062f\u062a \u0633\u0639\u0627\u062f \u0641\u064a \u062d\u064a \u0628\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a \u0641\u064a \u0642\u0644\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629. \u0648\u0633\u0637 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u062a\u0639\u0634\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u062a\u0627\u062d\u062a \u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0631\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u064a \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0627\u0648\u0646\u062a\u0631\u064a \u0648\u0627\u0644\u0641\u0627\u062f\u0648 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647. \u062a\u0639\u0644\u0645\u062a \u0627\u0644\u0633\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0623\u062d\u0628\u062a \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u0645\u0646\u0643\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0642\u062f\u0645\u062a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631\u062d \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u062a\u0631\u064a\u0627\u0646\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0628\u062a\u062f\u0627\u0621\u064b \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1989. \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0646\u0636\u0645\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0623\u062a\u0627\u0643\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062c\u0627\u0628\u062a \u0645\u0639\u0647\u0627 \u0639\u062f\u0629 \u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629. \u0641\u064a \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0623\u0635\u062f\u0631\u062a \u0634\u0631\u064a\u0637\u0627\u064b \u0646\u0627\u0644 \u0635\u062f\u064b\u0649 \u0637\u064a\u0628\u0627\u064b\u060c \u0648\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0628\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0644\u0647\u0627 \u0648\u0647\u064a \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u062a\u0631\u064a \u0642\u062f\u0645\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629. \u0645\u0639 \u062d\u0635\u0648\u0644\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0647\u0627\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0644\u0645 \u062a\u062f\u0645 \u062d\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0639\u0627\u0634 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0648\u0627\u0632\u062f\u0647\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0648\u0627\u0643\u0628 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0641\u062a\u0627\u062d \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a"@ar;
    owl:sameAs viaf:84230075;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Souad_Massi>,
        <http://viaf.org/viaf/84230075>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f7a9866-5644-4a45-9781-b87e60eb3269>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Souad_Massi_TFF_01.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Souad_Massi.
doremus_artist:d2cfa598-8765-362f-919a-c12f8b006edb
    dbp:birthPlace res:Brest;
    rdfs:comment
        "Jacques Pellen est un guitariste et compositeur breton, n\u00e9 \u00e0 Brest en 1957. Son \u0153uvre prend racine \u00e0 la fois dans la tradition musicale bretonne et dans le jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:51882124;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Pellen>,
        <http://viaf.org/viaf/51882124>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55e52db9-123a-41fb-abd8-5b90bb9886ce>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Celtic_Procession.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Pellen.
doremus_artist:d3139a47-fd75-3b9f-a8f3-5944658dd215
    owl:sameAs viaf:76500475;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76500475>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d59ce86d-2cc3-49be-be12-3eb4dde6e1ed>.
doremus_artist:d31f87d3-e911-367a-a22d-7048a098c8b2
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Burbank,_California>;
    rdfs:comment
        "Oliver George Wallace (* 6. August 1887 in London; \u2020 15. September 1963 in Los Angeles, Kalifornien) war ein britisch-US-amerikanischer Komponist und Dirigent. Er ist vor allem durch seine Filmmusiken bekannt, die er f\u00fcr Zeichentrick-, Dokumentar- und Spielfilme der Walt-Disney-Studios geschaffen hat."@de,
        "Oliver George Wallace (August 6, 1887 \u2013 September 15, 1963) was an English-born American composer and conductor. He was especially known for his film music compositions, which were written for many animation, documentary, and feature films from Walt Disney Studios."@en,
        "Oliver Wallace (ur. 6 sierpnia 1887 w Londynie, zm. 15 wrze\u015bnia 1963 w Los Angeles) - brytyjski kompozytor muzyki filmowej i dyrygent, znany jako tw\u00f3rca \u015bcie\u017cek d\u017awi\u0119kowych do film\u00f3w Disneya. Po uko\u0144czeniu szko\u0142y muzycznej w 1904 wyjecha\u0142 do USA. Dyrygowa\u0142 orkiestr\u0105 teatru i tworzy\u0142 muzyk\u0119 do niemych film\u00f3w. W 1936 do\u0142\u0105czy\u0142 do Disney Studios i sta\u0142 si\u0119 jednym z czo\u0142owych kompozytor\u00f3w muzyki do film\u00f3w tej wytw\u00f3rni. Pocz\u0105tkowo pisa\u0142 muzyk\u0119 do kr\u00f3tkich film\u00f3w z Kaczorem Donaldem, Myszk\u0105 Miki i Goofym, a w 1941 wraz z Frankiem Churchillem skomponowa\u0142 \u015bcie\u017ck\u0119 d\u017awi\u0119kow\u0105 do pe\u0142nometra\u017cowego filmu Dumbo, za kt\u00f3r\u0105 w 1942 otrzyma\u0142 Oscara. W 1942 napisa\u0142 muzyk\u0119 do satyrycznej kresk\u00f3wki Der Fuehrer's Face z Kaczorem Donaldem; p\u00f3\u017aniej tytu\u0142owa piosenka zosta\u0142a sparodiowana m.in. przez Spike'a Jonesa."@pl,
        "Oliver Wallace est un compositeur de musiques de films n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1887 \u00e0 Londres (Royaume-Uni), mort le 15 septembre 1963 \u00e0 Los Angeles (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u30aa\u30ea\u30d0\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30ec\u30b9\uff08Oliver Wallace\u30011887\u5e748\u67086\u65e5 - 1963\u5e749\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30fb\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u4e3b\u306b\u3057\u3001\u591a\u6570\u306e\u77ed\u7de8\u6620\u753b\u306e\u307b\u304b\u8907\u6570\u306e\u9577\u7de8\u4f5c\u54c1\u3067\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7584373;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oliver_Wallace>,
        <http://viaf.org/viaf/7584373>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad0e1c5b-2a97-45e2-9176-105444da0752>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oliver_Wallace.
doremus_artist:d3e239f3-0f31-3323-b07d-f26bade7276c
    rdfs:comment
        "Luigi Attademo is an Italian classical guitarist born in Naples in 1972. He worked in the archive of the Fundaci\u00f3n Andr\u00e9s Segovia (in Linares, Ja\u00e9n, Spain), where he discovered some unknown manuscripts of important composers, such as Jaume Pahissa, Alexandre Tansman, Gaspar Cassad\u00f2 and others."@en;
    owl:sameAs viaf:103676244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Attademo>,
        <http://viaf.org/viaf/103676244>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Attademo.
doremus_artist:d410029f-e065-368c-a574-45eaea12bbce
    dbp:birthPlace dbr:Drezdenko;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Adam Krieger (* 7. Januar 1634 in Driesen; \u2020 30. Juni 1666 in Dresden) war ein deutscher Komponist und Kirchenmusiker."@de,
        "Adam Krieger (7 January 1634 \u2013 30 June 1666) was a German composer. Born in Driesen, Neumark, he studied organ with Samuel Scheidt in Halle. He succeeded Johann Rosenm\u00fcller as organist at Leipzig's Nikolaikirche (1655\u201357) and founded the city's Collegium Musicum before settling for the rest of his career in Dresden. Adam Krieger is unrelated to the later German composers Johann Philipp Krieger and Johann Krieger."@en,
        "Adam Krieger (n\u00e9 le 7 janvier 1634 \u00e0 Driesen (aujourd'hui Drezdenko en Pologne); \u2020 30 juin 1666 \u00e0 Dresde) est un compositeur et organiste allemand."@fr,
        "\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30af\u30ea\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Adam Krieger, *1634\u5e741\u67087\u65e5 \u30c9\u30ea\u30fc\u30bb\u30f3 - \u20201666\u5e746\u670830\u65e5 \u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u5bb6\u3002 \u30cf\u30ec\u3067\u30b6\u30e0\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u306b\u5165\u9580\u3057\u305f\u5f8c\u30011650\u5e74\u4ee5\u964d\u3082\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u3066\u7814\u4fee\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u30021655\u5e74\u306b\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u6559\u4f1a\u306b\u3066\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\u306e\u5f8c\u4efb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u52e4\u52d9\u30021657\u5e74\u306b\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30af2\u4e16\u306b\u3088\u308a\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u5bae\u5ef7\u306b\u547c\u3073\u51fa\u3055\u308c\u3001\u4faf\u7235\u4ee4\u5b22\u306b\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30b3\u30fc\u30c9\u6f14\u594f\u3092\u6307\u5c0e\u3059\u308b\u30021658\u5e74\u306b\u5bae\u5ef7\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71585930;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adam_Krieger>,
        <http://viaf.org/viaf/71585930>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adam_Krieger_by_Romstet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adam_Krieger.
doremus_artist:d44177e5-b2b9-3939-8751-6eb5c28de6ad
owl:sameAs viaf:39695760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39695760>.
doremus_artist:d4a2e5ba-accb-30a4-80b0-9bba9acfb68c
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Mojca Erdmann (* 29. Dezember 1975 in Hamburg) ist eine deutsche Opern-, Konzert- und Lieds\u00e4ngerin in der Stimmlage Sopran. Sie tritt als Mozarts\u00e4ngerin und Interpretin zeitgen\u00f6ssischer Musiktheaterwerke auf."@de,
        "Mojca Erdmann (born 29 December 1975) is a German soprano who is particularly associated with the operas of Wolfgang Amadeus Mozart. Born in Hamburg, Erdmann sang in the children's chorus of the Hamburg State Opera together with her brother. As a teenager she began studying singing seriously with soprano Evelyn Herlitzius before entering the Hochschule f\u00fcr Musik und Tanz K\u00f6ln where she was a pupil of Hans Sotin and studied with soprano Ingrid Figur. In 2002 she won first prize and the Special Prize for Contemporary Music at the Bundeswettbewerb Gesang Berlin (Federal Singing Competition), and in August 2005 she was awarded the Luitpold Prize at the Kissinger Sommer festival and the Norddeutscher Rundfunk Music Prize at the Schleswig-Holstein Musik Festival. She sang Sempronia in the premie"@en;
    owl:sameAs viaf:32303920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mojca_Erdmann>,
        <http://viaf.org/viaf/32303920>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mojca_Erdmann.
doremus_artist:d4aef0a1-71b6-36eb-b557-2fd53c4c9394
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Olivier Mellano (born 21 July 1971) is a French musician, composer, improvisator, writer and a guitarist who has played in more than fifty groups since the beginning of the nineties. He alternatively works on pop-rock projects and on compositions including symphonic orchestra,17 electric guitares, harpsichord, organ, voice or string quartet."@en,
        "Olivier Mellano Olivier Mellano (n\u00e9 \u00e0 Paris, France en 1971) est un musicien, compositeur, improvisateur, auteur et guitariste dans plus de cinquante groupes depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 90, il alterne projets pop-rock et compositions pour orchestre symphonique, ensemble de 17 guitares \u00e9lectriques, clavecins, orgue, voix ou quatuor \u00e0 cordes. Son travail de composition s'\u00e9tend \u00e9galement au cin\u00e9ma, au th\u00e9\u00e2tre, \u00e0 la danse et \u00e0 la litt\u00e9rature. Il entame parall\u00e8lement un travail d'\u00e9criture et publie son premier livre en 2008."@fr;
    owl:sameAs viaf:10151923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Mellano>,
        <http://viaf.org/viaf/10151923>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Mellano.
doremus_artist:d5376758-8a6d-3ba4-817a-56faa0d27d8f
owl:sameAs viaf:71596047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71596047>.
doremus_artist:d66d1bda-a855-3c6f-90f3-97c06675ac18
    dbp:birthPlace dbr:Haifa;
    rdfs:comment
        "Chaya Czernowin (* 7. Dezember 1957 in Haifa) ist eine israelische Komponistin. Sie lebt seit ihrem 25. Lebensjahr abwechselnd in Deutschland, Japan und den USA."@de,
        "Chaya Czernowin (Hebrew: \u05d7\u05d9\u05d4 \u05e6'\u05e8\u05e0\u05d5\u05d1\u05d9\u05df, Hebrew pronunciation: [\u02cc\u03c7aja t\u0361\u0283\u025b\u0281\u02c8nobin]; born December 7, 1957 in Haifa, Israel) is an Israeli composer, and Walter Bigelow Rosen Professor of Music at Harvard University. She is the lead composer at the Schlo\u00df Solitude Sommerakademie, a biannual international academy of composers and resident musicians at the landmark Schlo\u00df Solitude, in Stuttgart, Germany.She is a 2011 Guggenheim Fellow."@en,
        "Chaya Czernowin (naci\u00f3 el 7 de diciembre de 1957 en Haifa, Israel) es una compositora israel\u00ed que actualmente reside en Austria. Ella es la principal compositora en la Sommer akademie School Solitude, una academia internacional bienal de los compositores y m\u00fasicos residentes en la hist\u00f3rica Schlo\u00df Solitude, de Stuttgart, Alemania. Czernowin estudi\u00f3 M\u00fasica en la Universidad San Diego de California y en su pa\u00eds natal. Czernowin tambi\u00e9n ha hecho estudios formales en residencias y becas en el Jap\u00f3n, Europa y los Estados Unidos, se ha hecho famosa por sus fant\u00e1sticas composiciones musicales."@es,
        "\u0425\u0430\u044f \u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Chaya Czernowin, 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1957, \u0425\u0430\u0439\u0444\u0430) \u2013 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30cf\u30e4\u30fb\u30c1\u30a7\u30eb\u30ce\u30f4\u30a3\u30f3\uff08Chaya Czernowin 1957\u5e7412\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118562729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chaya_Czernowin>,
        <http://viaf.org/viaf/118562729>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chaya_Czernowin.
doremus_artist:d67d30d8-db0d-3805-92a2-ba492bba8879
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment "Alan Oke is a British tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:46303071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Oke>,
        <http://viaf.org/viaf/46303071>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Oke.
doremus_artist:d70adac8-fead-35ca-b1b3-9b424d352c15
    dbp:birthPlace dbr:Israel;
    dbp:deathPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Israel Yinon (* 11. Januar 1956 in Kfar Saba, Israel; \u2020 29. Januar 2015 in Luzern, Schweiz) war ein israelischer, international t\u00e4tiger Dirigent."@de,
        "Israel Yinon (11 January 1956 \u2013 29 January 2015) was an Israeli conductor. He was a guest conductor with numerous orchestras around the world, including the Royal Philharmonic and the Vienna Symphony. He specialized in reviving works of forgotten German composers who were forbidden under Adolf Hitler. Yinon died after collapsing onstage at a youth concert at the Lucerne University of Applied Sciences and Arts in Switzerland. He was 59."@en,
        "Israel Yinon (11 de enero de 1956 - 29 de enero de 2015) fue un director de orquesta israel\u00ed. \u00c9l era un director invitado con numerosas orquestas de todo el mundo, incluyendo la Royal Philharmonic y la Sinf\u00f3nica de Viena. Se especializ\u00f3 en la reactivaci\u00f3n de obras de compositores alemanes olvidados que fueron prohibidas por Adolf Hitler. Yinon muri\u00f3 tras sufrir un colapso en el escenario en un concierto de la juventud en la Universidad de Lucerna de Artes y Ciencias Aplicadas de Suiza. Ten\u00eda 59 a\u00f1os de edad al momento de su fallecimiento."@es,
        "Israel Yinon, n\u00e9 \u00e0 Kfar Saba (Isra\u00ebl) le 11 janvier 1956 et mort \u00e0 Lucerne (Suisse) le 29 janvier 2015, est un chef d'orchestre isra\u00e9lien."@fr,
        "\u0418\u0441\u0440\u0430\u044d\u0301\u043b\u044c \u0418\u043d\u043e\u043d (11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1956, \u041a\u0444\u0430\u0440-\u0421\u0430\u0432\u0430 \u2014 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2015, \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:64205456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Israel_Yinon>,
        <http://viaf.org/viaf/64205456>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/IsraelYinon2003.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Israel_Yinon.
doremus_artist:d71ff93d-07af-3d74-bac5-c38b9e53027c
owl:sameAs viaf:39193473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39193473>.
doremus_artist:d72bb007-6b54-34cd-858e-196e3e47fcb0
    dbp:birthPlace dbr:Ayrshire;
    dbp:deathPlace dbr:Dumfries;
    rdfs:comment
        "Robert Burns (* 25. Januar 1759 in Alloway, Ayrshire; \u2020 21. Juli 1796 Dumfries, Dumfriesshire) war ein schottischer Dichter. Er verfasste zahlreiche Gedichte, politische Texte und Lieder. Sein bekanntestes Lied ist Auld Lang Syne, das inzwischen Teil der britischen Tradition geworden ist. Burns, der auch Werke in seinem Heimatdialekt Scots verfasste, gilt neben Walter Scott als gr\u00f6\u00dfter schottischer Dichter. Bis heute wird ihm in seiner Heimat eine fast kultische Verehrung entgegengebracht."@de,
        "Robert Burns (25 January 1759 \u2013 21 July 1796), also known as Rabbie Burns, the Bard of Ayrshire and various other names and epithets, was a Scottish poet and lyricist. He is widely regarded as the national poet of Scotland and is celebrated worldwide. He is the best known of the poets who have written in the Scots language, although much of his writing is also in English and a light Scots dialect, accessible to an audience beyond Scotland. He also wrote in standard English, and in these writings his political or civil commentary is often at its bluntest."@en,
        "Robert Burns (Alloway, 25 januari 1759 \u2013 Dumfries, 21 juli 1796) was een Schotse dichter en liedjesschrijver. Hij is de bekendste dichter die in het Schots (niet te verwarren met Schots-Gaelisch) geschreven heeft. Zijn beroemdste gedicht is Auld Lang Syne."@nl,
        "Robert Burns (Alloway, Ayrshire, Escocia, 25 de enero de 1759 - Ellisland, cerca de Dumfries, 21 de julio de 1796) es el poeta en lengua escocesa m\u00e1s conocido. Su poema Auld Lang Syne se canta tradicionalmente en los pa\u00edses angloparlantes como himno de despedida. Su obra trata sobre todo temas del folclore escoc\u00e9s visto desde la perspectiva de las clases populares. Su ideolog\u00eda republicana y progresista fue muy mal vista por la iglesia calvinista y la aristocracia. Habla de la pobreza, la sexualidad, los roles sexuales o la iglesia escocesa."@es,
        "Robert Burns (ur. 25 stycznia 1759 w Alloway, obecnie przedmie\u015bcie Ayr, zm. 21 lipca 1796 w Dumfries) \u2013 wedle tradycji najwybitniejszy narodowy poeta szkocki, prekursor romantyzmu, kt\u00f3rego pami\u0119\u0107 Szkoci zwykli czci\u0107 narodowym \u015bwi\u0119tem i ceremonia\u0142em wypicia whisky przed pomnikiem poety[potrzebny przypis]."@pl,
        "Robert Burns (\u00e9galement appel\u00e9 Robbie Burns, Scotland's favourite son \u00ab fils pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de l'\u00c9cosse \u00bb, the Bard of Ayrshire \u00ab le barde de l'Ayrshire \u00bb ou, tout simplement, the Bard) est un po\u00e8te \u00e9cossais. Po\u00e8te symbole de l'\u00c9cosse, il est n\u00e9 le 25 janvier 1759 \u00e0 Alloway (maintenant Ayr), Ayrshire, et mort le 21 juillet 1796 \u00e0 Dumfries (Dumfries and Galloway). Il est le plus connu des po\u00e8tes qui \u00e9crivirent en scots, bien que la plus grande partie de son \u0153uvre soit en anglais et en light scots, un dialecte plus accessible \u00e0 un public non-\u00e9cossais. Ses \u00e9crits en anglais, de nature g\u00e9n\u00e9ralement politique, sont souvent plus rugueux."@fr,
        "Robert Burns, tamb\u00e9m conhecido como Rabbie Burns e O Bardo de Ayrshire (Alloway, Ayrshire, 25 de Janeiro de 1759 - Dumfries, 21 de Julho de 1796), foi um poeta Escoc\u00eas. Amplamente considerado o poeta nacional da Esc\u00f3cia, os trabalhos de Burns est\u00e3o entre os primeiros escritos em lingua escocesa, embora tenha tamb\u00e9m escrito em dialeto escoc\u00eas (uma forma mais leve de escoc\u00eas, mais suscet\u00edvel de ser compreendida por angl\u00f3fonos) e em lingua inglesa. Burns escreveu poemas que prefiguram o romantismo e com\u00e9dia, e, cheias de simplicidade e espontaneidade, suas poesias tinham como temas principais sua aldeia, a natureza e seus amores.."@pt,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0451\u0440\u043d\u0441 (\u0432 \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u043c \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0411\u043e\u0440\u043d\u0441; \u0441\u043a\u043e\u0442\u0441 \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Burns, \u0433\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a. Raibeart Burns \u0438\u043b\u0438 \u0433\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a. Rabbie Burns, 1759\u20141796) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u043c, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u043c \u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445."@ru,
        "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0628\u0631\u0646\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Robert Burns)\u060c (25 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1759 \u2014 21 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1796) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u064a\u060c \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0647\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u062e\u0641\u0636\u0629. \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0642\u0627\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u062d \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0622\u064a\u0631\u0634\u064a\u0631 \u0648\u0641\u064a \u0625\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0628\u0631\u0646\u0632 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0627\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u0627. \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0646\u0627\u0634\u064a\u062f\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u062f\u0627\u0639. \u0623\u062f\u062e\u0644 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627 \u064b \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0627\u0631\u062c\u0629 \u0641\u064a \u0634\u0639\u0631\u0647."@ar,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Robert Burns\u30011759\u5e741\u670825\u65e5 - 1796\u5e747\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u56fd\u6c11\u7684\u8a69\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e\uff08Scots language\uff09\u3092\u4f7f\u3063\u305f\u8a69\u4f5c\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u6c11\u8b21\u306e\u53ce\u96c6\u3001\u666e\u53ca\u306b\u3082\u3064\u3068\u3081\u305f\u3002"@ja,
        "\u7f85\u4f2f\u7279\u00b7\u4f2f\u6069\u65af\uff08Robert Burns\uff0c1759\u5e741\u670825\u65e5\uff0d1796\u5e747\u670821\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u82cf\u683c\u5170\u8a69\u4eba\u3002 \u7f85\u4f2f\u7279\u00b7\u4f2f\u6069\u65af\u4ece\u5c0f\u719f\u6089\u82cf\u683c\u5170\u6c11\u8c23\u548c\u53e4\u8001\u4f20\u8bf4\uff0c\u5e76\u66fe\u641c\u96c6\u3001\u6574\u7406\u6c11\u6b4c\uff0c\u4e3b\u8981\u7528\u82cf\u683c\u5170\u8bed\u5199\u4f5c\uff0c\u6240\u4f5c\u8bd7\u6b4c\u53d7\u6c11\u6b4c\u5f71\u54cd\uff0c\u901a\u4fd7\u6d41\u7545\uff0c\u4fbf\u4e8e\u541f\u5531\uff0c\u5728\u6c11\u95f4\u5e7f\u4e3a\u6d41\u4f20\uff0c\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u8607\u683c\u862d\u7684\u6c11\u65cf\u8a69\u4eba\u3002 \u7f85\u4f2f\u7279\u00b7\u4f2f\u6069\u65af\u88ab\u8996\u70ba\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u904b\u52d5\u7684\u5148\u9a45\uff0c\u5728\u6b7b\u5f8c\u6210\u70ba\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u548c\u793e\u6703\u4e3b\u7fa9\u7684\u9748\u611f\u4f86\u6e90\uff0c\u4e5f\u662f\u8607\u683c\u862d\u548c\u6563\u5c45\u5728\u4e16\u754c\u5404\u5730\u8607\u683c\u862d\u4eba\u7684\u4e00\u500b\u6587\u5316\u5076\u50cf\u3002\u6176\u795d\u7f85\u4f2f\u7279\u00b7\u4f2f\u6069\u65af\u7684\u6d3b\u52d5\u572819\u4e16\u7d00\u548c20\u4e16\u7d00\u5e7e\u4e4e\u98a8\u9761\u5168\u8607\u683c\u862d\uff0c\u4ed6\u5c0d\u8607\u683c\u862d\u6587\u5b78\u5f71\u97ff\u6df1\u9060\u30022009\u5e74\uff0c\u7f85\u4f2f\u7279\u00b7\u4f2f\u6069\u65af\u88ab\u8607\u683c\u862d\u96fb\u8996\u53f0STV\u9078\u70ba\u6b77\u53f2\u4e0a\u6700\u5049\u5927\u7684\u8607\u683c\u862d\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32012434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Burns>,
        <http://viaf.org/viaf/32012434>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56e7d9b7-174b-4e29-a50d-f164030d197f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PG_1063Burns_Naysmithcrop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Burns.
doremus_artist:d74a5d04-44b5-32e1-894e-c32a055a3f9c
owl:sameAs viaf:44491405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44491405>.
doremus_artist:d792f27b-03a0-37fe-bbc1-1a41dbc3704e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paris,_France>;
    rdfs:comment
        "Interprete versatile ed incisiva, gi\u00e0 intorno ai vent'anni era una delle pi\u00f9 famose attrici francesi. Grazie soprattutto al riconoscimento del suo talento da parte di Louis Malle, \u00e8 diventata una delle attrici di punta negli anni cinquanta."@it,
        "Jeanne Moreau (* 23. Januar 1928 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin, Filmregisseurin und S\u00e4ngerin, die in \u00fcber 120 Filmproduktionen mitwirkte. Sie z\u00e4hlte in den 1950er und 1960er Jahren zu den popul\u00e4rsten Filmstars der Nouvelle Vague und gilt als eine der f\u00fchrenden Charakterdarstellerinnen Frankreichs. Ihre wohl ber\u00fchmteste Rolle spielte Moreau in der melancholischen Dreiecksgeschichte Jules und Jim (1962)."@de,
        "Jeanne Moreau (French pronunciation: \u200b[\u0292an m\u0254\u0281o]; born 23 January 1928) is a French actress, singer, screenwriter and director. She is the recipient of a C\u00e9sar Award for Best Actress, a BAFTA Award for Best Foreign Actress and a Cannes Film Festival Best Actress Award for individual performances, and several lifetime awards."@en,
        "Jeanne Moreau (Parijs, 23 januari 1928) is een Frans actrice, voornamelijk bekend door haar rollen in de films Les Amants en Jules et Jim. Jeanne Moreau werd in 1928 geboren in Parijs, Frankrijk. Haar vader was de eigenaar van een bar in de Montmartre, haar moeder een Britse danseres. Aan het Conservatoire van Parijs volgde ze toneellessen, waarna ze in 1948 haar toneeldebuut maakte op het theaterfestival van Avignon. Hierna werd ze uitgenodigd om lid te worden van het zeer prestigieuze Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Ze was toen twintig jaar, de jongste persoon die vast lid werd van dit Franse theatergezelschap."@nl,
        "Jeanne Moreau (Paris, 23 de janeiro de 1928) \u00e9 uma atriz e cantora francesa. Filha de um barman franc\u00eas e de uma bailarina brit\u00e2nica, teve forma\u00e7\u00e3o de uma atriz cl\u00e1ssica no conservat\u00f3rio, pela passagem pela Com\u00e9die-Fran\u00e7aise e pelo Teatro Nacional Popular (TNP). Foi dirigida por grandes diretores como Michelangelo Antonioni, Fran\u00e7ois Truffaut, Fran\u00e7ois Ozon, Louis Malle e Orson Welles, entre outros. Em 1960, recebeu o pr\u00eamio de Melhor Atriz no Festival de Cannes por seu trabalho em Moderato cantabile."@pt,
        "Jeanne Moreau (Par\u00eds, 23 de enero de 1928) es una laureada actriz francesa, considerada como una de las int\u00e9rpretes m\u00e1s emblem\u00e1ticas de dicho pa\u00eds. Abanderada de la Nouvelle Vague, fue uno de los s\u00edmbolos femeninos de la Europa de los 60 y una de las grandes actrices de su era. Orson Welles la consider\u00f3 \u00abLa mejor actriz del mundo\u00bb. Actriz de teatro, cine y televisi\u00f3n es tambi\u00e9n directora de cine, teatro, \u00f3pera, guionista y escritora."@es,
        "Jeanne Moreau (ur. 23 stycznia 1928 w Pary\u017cu) \u2013 francuska aktorka teatralna i filmowa, re\u017cyserka oraz piosenkarka. Obdarzona talentem i elegancj\u0105, niebanaln\u0105 urod\u0105 i intryguj\u0105c\u0105 osobowo\u015bci\u0105, sta\u0142a si\u0119 jedn\u0105 z popularnych i cz\u0119sto anga\u017cowanych gwiazd francuskiego kina."@pl,
        "Jeanne Moreau est une actrice, chanteuse et r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 23 janvier 1928 dans le 10e arrondissement de Paris. Sa filmographie compte de grands noms du cin\u00e9ma europ\u00e9en et am\u00e9ricain, parmi lesquels Luis Bu\u00f1uel, Theo Angelopoulos, Wim Wenders, Rainer Werner Fassbinder, Michelangelo Antonioni, Joseph Losey, Orson Welles ou encore Fran\u00e7ois Truffaut, Louis Malle, Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 et Bertrand Blier. Elle est la premi\u00e8re femme \u00e9lue \u00e0 l'Acad\u00e9mie des beaux-arts de l'Institut de France (en 2000 au fauteuil cr\u00e9\u00e9 en 1998 dans la section Cr\u00e9ation artistique pour le cin\u00e9ma et l'audiovisuel)."@fr,
        "\u0416\u0430\u0301\u043d\u043d\u0430 \u041c\u043e\u0440\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jeanne Moreau [\u0292an m\u0254\u02c8\u0281o]; \u0440\u043e\u0434. 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u00ab\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b\u00bb. \u041f\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0416\u0438\u043d\u0435\u0442\u0442\u044b \u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u043d\u0434\u043e, \u00ab\u0432 \u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u0430\u043a \u0411\u0440\u0438\u0436\u0438\u0442 \u0411\u0430\u0440\u0434\u043e \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0430 \u041a\u0430\u0442\u0440\u0438\u043d \u0414\u0435\u043d\u0451\u0432 \u2014 \u044d\u043b\u0435\u0433\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0416\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041c\u043e\u0440\u043e \u0432\u043e\u043f\u043b\u043e\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438\u0434\u0435\u0430\u043b \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb. \u041e\u0440\u0441\u043e\u043d \u0423\u044d\u043b\u043b\u0441 \u0431\u0435\u0437 \u043e\u0431\u0438\u043d\u044f\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b \u0435\u0451 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru,
        "\u062c\u064a\u0646 \u0645\u0648\u0631\u0648 (\u062a\u0646\u0637\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: [\u0292an m\u0254\u02c8\u0281o]\u061b \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 23 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 \u0639\u0627\u0645 1928) \u0648\u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627. \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0632\u0627\u0631 \u0639\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u060c \u0648 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 BAFTA \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u062c\u0646\u0628\u064a\u0629 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0639\u0646 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f\u064a\u0629\u060c \u0648\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062f\u0627\u0631 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627."@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30cc\u30fb\u30e2\u30ed\u30fc\uff08Jeanne Moreau, 1928\u5e741\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u30fb\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u73cd\u59ae\u00b7\u6469\u9732\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJeanne Moreau\uff0c1928\u5e741\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5973\u6f14\u54e1\u3001\u6b4c\u624b\u4ee5\u53ca\u5c0e\u6f14\uff0c\u5f9e\u5c0f\u559c\u6b61\u6587\u5b78\u548c\u6232\u5287\uff0c\u5f8c\u52a0\u5165\u6cd5\u570b\u5169\u5bb6\u8457\u540d\u7684\u5287\u5718\uff0c\u6f14\u51fa\u5927\u91cf\u6232\u5287\u3002 \u73cd\u59ae\u6469\u9732\u662f\u6cd5\u570b\u65b0\u6d6a\u6f6e\u6642\u671f\u76f8\u7576\u53d7\u6b61\u8fce\u7684\u5973\u661f\uff0c\u4ea6\u662f\u6b50\u6d32\u8a31\u591a\u77e5\u540d\u5c0e\u6f14\u6700\u611b\u5408\u4f5c\u7684\u5973\u4e3b\u89d2\u4e4b\u4e00\uff0c\u5979\u6f14\u51fa\u4e86\u5b89\u6771\u5c3c\u5967\u5c3c\u7684\u300a\u591c\u300b\u3001\u8def\u6613\u99ac\u76e7\u7684\u300a\u5b7d\u6200\u300b\u3001\u695a\u6d6e\u7684\u300a\u590f\u65e5\u4e4b\u6200\u300b\u3001\u9ad8\u9054\u7684\u300a\u5973\u4eba\u4e2d\u7684\u5973\u4eba\u300b\u7b49\u3002 \u73cd\u59ae\u6469\u9732\u662f\u5c11\u6578\u66fe\u7372\u67cf\u6797\u3001\u574e\u57ce\u3001\u5a01\u5c3c\u65af\u4e09\u5927\u5f71\u5c55\u5f71\u540e\u7684\u5de8\u661f\uff0c\u66f4\u662f\u69ae\u7372\u5967\u65af\u5361\u5f71\u5c55\u3001\u67cf\u6797\u5f71\u5c55\u3001\u5a01\u5c3c\u65af\u5f71\u5c55\u8207\u6b50\u6d32\u96fb\u5f71\u5b78\u9662\u6240\u9812\u767c\u7684\u7d42\u8eab\u6210\u5c31\u734e\u3002\u6f14\u51fa\u904e\u4e0a\u767e\u90e8\u96fb\u5f71\uff0c\u88ab\u300a\u5927\u570b\u6c11\u300b\u5c0e\u6f14\u5967\u68ee\u5a01\u723e\u65af\u8b7d\u70ba\u300c\u5168\u4e16\u754c\u6700\u5049\u5927\u7684\u5973\u6f14\u54e1\u300d\uff0c\u8fd1\u5e74\u4f86\u96d6\u5e74\u4e8b\u5df2\u9ad8\uff0c\u4ecd\u7a4d\u6975\u53c3\u4e88\u6f14\u51fa\uff0c\u81f3\u4eca\u4f5c\u54c1\u4e0d\u65b7\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:4543501;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeanne_Moreau>,
        <http://viaf.org/viaf/4543501>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26b42bdb-2521-4fe3-bf5f-3a1b5b710837>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jeanne_Moreau_1957.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeanne_Moreau.
doremus_artist:d799c8ed-d472-397a-8b4a-a9336b2d65df
owl:sameAs viaf:51952015; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51952015>.
doremus_artist:d7b905a9-b3b8-33ca-9200-3a4b3ad2978a
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Bernardino Molinari (* 11. April 1880 in Rom; \u2020 25. Dezember 1952 ebenda) war ein italienischer Dirigent."@de,
        """Bernardino Molinari (11 April 1880 \u2013 25 December 1952) was an Italian conductor. Molinari studied under Renzi and Falchi at the Accademia (then "Liceo Musicale") of Santa Cecilia in his home town of Rome. In 1912 he was appointed artistic director of the Augusteo Orchestra, Rome, later renamed l'Orchestra dell'Accademia Nazionale di Santa Cecilia, a position he held until the end of the Second World War. Since this was then, like now, the leading symphony orchestra position in Italy, it aroused the envy of several rivals."""@en,
        "Bernardino Molinari (Roma, 11 de abril de 1880 - 25 de dezembro de 1952) foi um maestro italiano. Molinari estudou com Renzi e Falchi na Academia de Santa Cec\u00edlia, na sua cidade natal, Roma. Em 1912 ele foi apontado como Diretor Art\u00edstico da Orquestra Augusteo, depois nomeado para a Orquestra de Santa Cec\u00edlia, uma posi\u00e7\u00e3o que ocupou at\u00e9 o fim da Segunda Guerra Mundial. Desde ent\u00e3o ele comandou orquestras sinf\u00f4nicas na It\u00e1lia. Molinari foi Maestro Convidado Residente das mais importantes orquestras na Europa e nas Am\u00e9ricas. Diferente de muitos maestro italianos, ele nunca conduziu uma \u00f3pera."@pt,
        "Bernardino Molinari (n\u00e9 le 11 avril 1880 \u00e0 Rome et mort le 25 d\u00e9cembre 1952) est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u043e \u041c\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Bernardino Molinari; 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1880 \u2014 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1952) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u0426\u0435\u0446\u0438\u043b\u0438\u0438, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u043e \u0424\u0430\u043b\u044c\u043a\u0438 \u0438 \u0420\u0435\u043c\u0438\u0434\u0436\u0438\u043e \u0420\u0435\u043d\u0446\u0438. \u0412 1912\u20141944 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0435\u043e. \u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438 \u00ab\u041f\u0438\u043d\u0438\u0439 \u0420\u0438\u043c\u0430\u00bb \u041e\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u043e \u0420\u0435\u0441\u043f\u0438\u0433\u0438 (1924), \u00ab\u041f\u043e\u044d\u043c\u044b \u043c\u043e\u0440\u044f\u00bb (1924) \u0438 \u00ab\u0427\u0443\u0434\u0430 \u043e \u0440\u043e\u0437\u0435\u00bb (1925) \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b\u0430 \u0410\u043c\u0444\u0438\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0435\u0440\u0430 (1936) \u0438 \u0434\u0440. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0451\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0443 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0446\u0438\u043a\u043b\u0430 \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430. \u0412 1942 \u0433. \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041c\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430\u0440\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u00ab\u0412\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438, \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e\u0441\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0443\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0443 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u0439, \u043d\u043e \u0432 \u0447\u0451\u043c-\u0442\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e \u0434\u0443\u0445\u0443 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c7\u30a3\u30fc\u30ce\u30fb\u30e2\u30ea\u30ca\u30fc\u30ea\uff08Bernardino Molinari, 1880\u5e744\u670811\u65e5 - 1952\u5e7412\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5730\u5143\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u3067\u30ec\u30df\u30b8\u30aa\u30fb\u30ec\u30f3\u30c4\u30a3\u3068\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30e9\u30aa\u30fb\u30d5\u30a1\u30eb\u30ad\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021912\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c6\u30aa\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011944\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u308b\u508d\u3089\u3067\u3001\u6bcd\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002\u5728\u4efb\u4e2d\u306b\u306f\u30aa\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc\u30ce\u30fb\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc\u30ae\u306e\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u677e\u306e\u521d\u6f14\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30da\u30c9\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30ae\u30aa\u30fc\u30cd\u3001\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\u7b49\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102400921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernardino_Molinari>,
        <http://viaf.org/viaf/102400921>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BernardinoMolinari-1945.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernardino_Molinari.
doremus_artist:d8a821c6-4e47-3ccd-b45b-e1d0e8b61d7c
owl:sameAs viaf:78921576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78921576>.
doremus_artist:d91ef62c-28bd-3da1-973d-5a8e68ff9381
    dbp:birthPlace res:Casablanca;
    dbp:deathPlace res:Nîmes;
    rdfs:comment
        "Marc Robine est un journaliste, chanteur et musicien fran\u00e7ais, n\u00e9 le 14 octobre 1950 \u00e0 Casablanca (Maroc) et mort le 26 ao\u00fbt 2003 \u00e0 N\u00eemes.Auteur d'ouvrages de r\u00e9f\u00e9rence sur l'histoire de la chanson fran\u00e7aise, il publie \u00e9galement plusieurs biographies de chanteurs (notamment de Jacques Brel, Georges Brassens, Francis Cabrel ou Julien Clerc)."@fr;
    owl:sameAs viaf:100274751;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Robine>,
        <http://viaf.org/viaf/100274751>,
        <https://musicbrainz.org/artist/792a6da0-f2ef-4f79-8e15-3e8b6c6c4744>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Robine.
doremus_artist:d939a173-4d79-3b8b-b200-0e471b610539
    dbp:birthPlace dbr:Verneuil-sur-Avre;
    rdfs:comment
        "Pascal Quignard (* 23. April 1948 in Verneuil-sur-Avre, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. Er z\u00e4hlt zu den wichtigsten Gegenwartsautoren Frankreichs, ist in Deutschland aber weitgehend unbekannt. Sein 2002 erschienenes Werk Les Ombres errantes erhielt den Prix Goncourt, den bekanntesten franz\u00f6sischen Literaturpreis. Sein Roman Tous les matins du monde (dt.: Die siebente Saite) wurde von Alain Corneau unter demselben Titel mit Gerard D\u00e9pardieu 1991 verfilmt."@de,
        """Pascal Quignard (French: [ki\u0272a\u0281]; born 23 April 1948) is a French writer born in Verneuil-sur-Avre, Eure. In 2002 his novel Les Ombres errantes won the Prix Goncourt, France's top literary prize. Terrasse \u00e0 Rome (Terrasse in Rome), received the French Academy prize in 2000. In 1980 Carus had been awarded the "Prix des Critiques"."""@en,
        "Pascal Quignard (ur. 23 kwietnia 1948 w Verneuil-sur-Avre) \u2013 francuski pisarz, eseista i t\u0142umacz. Laureat Nagrody Goncourt\u00f3w z 2002 za ksi\u0105\u017ck\u0119 Les Ombres Errantes (B\u0142\u0119dne cienie). Pochodzi z rodziny inteligenckiej, jego rodzice byli profesorami filologii klasycznej, ma troje rodze\u0144stwa. Dzieci\u0144stwo sp\u0119dzi\u0142 w Hawrze."@pl,
        "Pascal Quignard, nacido el 23 de abril de 1948 en Verneuil-sur-Avre, es un importante escritor franc\u00e9s. Adem\u00e1s fue un indagador musical; violonchelista, fundador del Festival de \u00d3pera y Teatro Barroco de Versalles, que dirigi\u00f3; tambi\u00e9n escribi\u00f3 el guion del film Tous les matins du monde. En 1994 abandon\u00f3 todos los cargos p\u00fablicos, y se aisl\u00f3 por completo para centrarse en la escritura."@es,
        "Pascal Quignard, n\u00e9 le 23 avril 1948 \u00e0 Verneuil-sur-Avre dans l'Eure, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais. Il a \u00e9t\u00e9 laur\u00e9at du prix Goncourt 2002 pour Les Ombres errantes, publi\u00e9 chez Grasset. Violoncelliste, il a fond\u00e9 le Festival d'op\u00e9ra et de th\u00e9\u00e2tre baroques de Versailles. L'un de ses livres les plus connus est certainement le court roman Tous les matins du monde, dont le succ\u00e8s est li\u00e9 \u00e0 la version cin\u00e9matographique r\u00e9alis\u00e9e par Alain Corneau."@fr,
        "\u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c \u041a\u0438\u043d\u044c\u044f\u0440 (\u0444\u0440. Pascal Quignard) (\u0440\u043e\u0434. 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u0412\u0435\u0440\u043d\u0451\u0439-\u0441\u044e\u0440-\u0410\u0432\u0440, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u042d\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (2002). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u044b \u00ab\u0412\u044e\u0440\u0442\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043b\u043e\u043d\u00bb (1986), \u00ab\u041b\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u044b \u0428\u0430\u043c\u0431\u043e\u0440\u0430\u00bb (1989), \u00ab\u0412\u0441\u0435 \u0443\u0442\u0440\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430\u00bb (1991)."@ru,
        "\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30ad\u30cb\u30e3\u30fc\u30eb\uff08Pascal Quignard\u30011948\u5e744\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 1948\u5e74\u3001\u30a6\u30fc\u30eb\u770c\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002 2000\u5e74\u306b\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u30fc\u30ba\u8cde\u30012002\u5e74\u306b\u30b4\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5df4\u65af\u5361\u00b7\u57fa\u4e9e\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aPascal Quignard\uff09\uff081948\u5e744\u670823\u65e5\uff0d\uff09\u6cd5\u570b\u5c0f\u8aaa\u5bb6\uff0c\u8457\u4f5c\u8c50\u5bcc\u591a\u6a23\uff0c\u5c0d\u65bc\u54f2\u5b78\u3001\u6b77\u53f2\u3001\u97f3\u6a02\u5404\u65b9\u9762\u90fd\u6709\u7814\u7a76\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:109400350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Quignard>,
        <http://viaf.org/viaf/109400350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Quignard.
doremus_artist:d96e473f-b05f-39f6-be2b-fd8835b51994
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Davy Spillane (* 1959 in Dublin) ist ein irischer Folkmusiker und Komponist. Er spielt vor allem Uilleann Pipes."@de,
        "Davy Spillane (Dublin, 1959) is een Ierse muzikant, hij speelt uilleann pipes en low whistle. Hij spreekt Gaelic als zijn eerste taal. Op twaalfjarige leeftijd ging hij de uilleann pipes bespelen. Op zijn zestiende jaar gaf hij al concerten. In de Dublin pub O'Donoghue's kwam hij later veel muzikanten tegen. In 1981 was hij met Christy Moore en D\u00f3nal Lunny \u00e9\u00e9n van de oprichters van Moving Hearts. Hij werkte ook met Enya, Kate Bush, Van Morrison, Elvis Costello, Chris Rea, Stevie Winwood, Emmylou Harris, Bryan Adams en Bono en zijn spel is een hoogtepunt op de soundtracks van Rob Roy en Wuthering Heights."@nl,
        "Davy Spillane (born 6 January 1959 in Dublin) is an Irish musician, songwriter and a player of uilleann pipes and low whistle."@en,
        "Davy Spillane (nascido em 1959) \u00e9 um m\u00fasico irland\u00eas . Seu instrumento \u00e9 a uilleann pipe, e paritcipou do espet\u00e1culo m\u00fasical Riverdance."@pt,
        "Davy Spillane est un musicien et compositeur irlandais, n\u00e9 \u00e0 Dublin le 6 janvier 1959. Il est reconnu en tant que joueur de uilleann pipes ainsi que de low whistle."@fr,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30fb\u30b9\u30d4\u30e9\u30fc\u30f3\uff08Davy Spillane\u30011959\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3001\u30a4\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d1\u30a4\u30d7\u30b9\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ed6\u306e\u30a4\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d1\u30a4\u30d7\u30b9\u594f\u8005\u3068\u540c\u69d8\u306b\u3001\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30db\u30a4\u30c3\u30b9\u30eb\u3084\u30ed\u30fc\u30fb\u30db\u30a4\u30c3\u30b9\u30eb\u306a\u3069\u3082\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002 \u6620\u753b\u300e\u5d50\u304c\u4e18\u300f(Emily Bronte's Wuthering Heights ) \u306e\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3067\u306f\u3001\u5742\u672c\u9f8d\u4e00\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u307e\u305f\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f2000\u5e74\u306eNHK\u5927\u6cb3\u30c9\u30e9\u30de\u300e\u8475 \u5fb3\u5ddd\u4e09\u4ee3\u300f\u306e\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2662682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Davy_Spillane>,
        <http://viaf.org/viaf/2662682>,
        <https://musicbrainz.org/artist/135b658e-4409-404f-a64e-f1f8e5c2866d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Davy_Spillane.
doremus_artist:d9b52250-af46-3f26-9b8f-d8233d402d8f
owl:sameAs viaf:178322360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/178322360>.
doremus_artist:d9cb79fa-ed1b-39a4-9f6b-462b6dbe82da
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Gabriel Garrido (* 1950 in Buenos Aires) ist ein argentinischer Musiker, Musikwissenschaftler und Dirigent, der \u00fcberwiegend im Bereich historische Auff\u00fchrungspraxis t\u00e4tig ist."@de,
        "Gabriel Garrido (Buenos Aires, 15 de noviembre de 1950) es un director de orquesta argentino especializado en el repertorio barroco y el patrimonio musical barroco de Am\u00e9rica del Sur."@es,
        "Gabriel Garrido (n\u00e9 \u00e0 Buenos Aires le 15 novembre 1950) est un musicien et chef d'orchestre argentin sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque italien et le patrimoine musical baroque d'Am\u00e9rique du Sud."@fr,
        "Gabriel Garrido is an Argentinian conductor specialising in Italian baroque and the recovery of the baroque musical heritage of Latin America. Garrido was born 1950 in Buenos Aires, and at the age of 17 with the Argentine recorder quartet, Pro Arte, undertaking two tours in Europe. He studied music at University of La Plata, in Zurich, and at the Schola Cantorum Basiliensis, specialising in the lute, baroque guitar and reed instruments of the Renaissance. He became a member of the Ensemble Ricercare and Jordi Savall's Hesperion XX, with whom he made several recordings."@en;
    owl:sameAs viaf:13706344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Garrido>,
        <http://viaf.org/viaf/13706344>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriel_Garrido.
doremus_artist:da5632b2-012b-3671-a6cd-e93be9c63ad9
owl:sameAs viaf:39614430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39614430>.
doremus_artist:daff3b66-b850-39ab-a96d-f2572348d2d3
    rdfs:comment
        """Fredrik Fors (born 1973, Borl\u00e4nge) is a Swedish, classical music clarinetist. His album in the Juventus Les Nouveaux Musiciens series has been described as "one of the finest recitals of its kind"."""@en;
    owl:sameAs viaf:2720303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fredrik_Fors>,
        <http://viaf.org/viaf/2720303>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fredrik_Fors.
doremus_artist:db837133-77a8-3c18-864d-7ee4a14de627
    owl:sameAs viaf:7589232;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7589232>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fb9c9d8-1c28-4d4a-adf6-9d12bd5dffc6>.
doremus_artist:dc3c1b37-7208-39bc-bfa1-f4bb88a42d2b
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Peter Schneider (* 26. M\u00e4rz 1939 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Dirigent."@de,
        "Peter Schneider (26 de marzo de 1939, Viena, Austria), es un director de orquesta austr\u00edaco especializado en el repertorio oper\u00edstico alem\u00e1n, destacadamente las \u00f3peras de Richard Wagner."@es,
        "Peter Schneider (born 26 March 1939, in Vienna, Austria) is an Austrian conductor and opera administrator. Schneider served as kapellmeister of the Deutsche Oper am Rhein, D\u00fcsseldorf-Duisburg from 1961 to 1968; general music director of the Bremer Philharmoniker from 1978 to 1985; opera director and general music director of Nationaltheater Mannheim from 1985-1987; and general music director of the Bayerische Staatsoper orchestra, M\u00fcnchen from 1993-1998. Schneider sang as a member of the Vienna Boys Choir as a youth, and was named honorary conductor of the Vienna State Opera in 2004."@en,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\uff08Peter Schneider, 1939\u5e743\u670826\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u73fe\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24789973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Schneider_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/24789973>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e2af517-16c8-4e11-8347-6fc802dcd1fd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Schneider_(conductor)>.
doremus_artist:dd041ee2-c8dd-399f-8e8b-2990c44854cd
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Dave Valentin (* 29. April 1952 in Bronx, New York City) ist ein US-amerikanischer Jazzfl\u00f6tist."@de,
        "Dave Valentin (*29 de abril de 1952, en Nueva York) es un flautista de jazz. Aprendi\u00f3 percusi\u00f3n desde ni\u00f1o llegando a tocar con varios grupos en su adolescencia, pero luego habiendo ingresado a la universidad se interes\u00f3 por la flauta, producto de una historia amorosa que no prosper\u00f3. Durante alg\u00fan tiempo toc\u00f3 el saxof\u00f3n, pero su profesor, Hubert Laws, un gran flautista, le sugiri\u00f3 que redirigiera sus esfuerzos a trabajar con la flauta por que su sonido con ella era m\u00e1s atractivo. Estudio en el Bronx Community College y es de ascendencia puertorique\u00f1a."@es,
        "Dave Valentin (born April 29, 1952, New York City) is a Latin jazz flautist. Valentin was born to Puerto-Rican parents in The Bronx in New York City. He attended the High School of Music and Art. He learned percussion at an early age, and by 13 was playing conga and timbales professionally. When he was 17, he took up flute so he could get a know a girl in school who played the flute. He borrowed a flute, bought a Herbie Mann record, and started to teach himself. Years later, he recorded an album with Mann called Two Amigos. He took lessons from Hubert Laws, who became his mentor."@en,
        "Dave Valentin, w\u0142a\u015bc. David Valentin[potrzebny przypis] (ur. 29 kwietnia 1952 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski flecista jazzowy. Pocz\u0105tkowo zg\u0142\u0119bia\u0142 tajniki gry na perkusji. Z powodu atrakcyjnego d\u017awi\u0119ku, jego nauczyciel, Hubert Laws zasugerowa\u0142 mu gr\u0119 tylko na flecie. Uczy\u0142 si\u0119 w Bronx Community College. Valentin nagra\u0142 przesz\u0142o 15 album\u00f3w, zdradzaj\u0105cych wp\u0142ywy muzyki pop, R&B i muzyki brazylijskiej oraz latin jazzu i smooth jazzu. W roku 2000 wyst\u0105pi\u0142 w filmie Calle 54 m.in. razem z Tito Puente."@pl,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\uff08Dave Valentin 1952\u5e744\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59273971;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Valentin>,
        <http://viaf.org/viaf/59273971>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1dcb045b-12f1-4105-97f0-61fcb1b152c5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DaveValentin01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Valentin.
doremus_artist:dd09ebcd-54a4-36ce-b612-ba72250e0a3b
owl:sameAs viaf:69066678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69066678>.
doremus_artist:dd78dd9c-aba2-3909-9447-d9d385787cff
owl:sameAs viaf:227736015; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227736015>.
doremus_artist:ddb42d6f-0d7d-36b8-9a41-f0af88eb9bdf
owl:sameAs viaf:34651659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34651659>.
doremus_artist:e01d9067-1cfd-3eb4-ba1b-db5584af17cc
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Artur Pizarro (Lisboa, 1968) es un pianista portugu\u00e9s de fama internacional. Act\u00faa en recitales en solitario, en d\u00faos, con grupos de m\u00fasica de c\u00e1mara y como solista con las principales orquestas del mundo. Tiene una discograf\u00eda extensa, disponible en Linn Records, as\u00ed como en Naxos, Hyperion, Collins Classics y otras etiquetas. Pizarro act\u00faa preferentemente con pianos Yamaha."@es,
        "Artur Pizarro (Lisboa, 1968) \u00e9 um pianista portugu\u00eas de prest\u00edgio internacional. Aos tr\u00eas anos, iniciou seus estudos de piano em Lisboa, com Campos Coelho, professor de piano no Conservat\u00f3rio de M\u00fasica de Lisboa. Aos cinco anos, come\u00e7ou a estudar com Sequeira Costa. Em 1977, depois de Sequeira Costa ter aceite a posi\u00e7\u00e3o de Professor de Piano na Universidade de Kansas, Artur seguiu-o at\u00e9 Lawrence, Kansas, nos Estados Unidos. Continuou trabalhando com outros professores, incluindo Aldo Ciccolini no Conservat\u00f3rio de Paris."@pt,
        "Artur Pizarro (born Lisbon, 1968) is a Portuguese pianist of international acclaim. He performs internationally in solo recitals, in duos, with chamber music groups, and as a soloist with the world's leading orchestras. He has an extensive discography available on Linn Records, as well as on Naxos, Hyperion, Collins Classics, and other labels. Pizarro is a Yamaha-International Artist."@en,
        "Artur Pizarro (n\u00e9 \u00e0 Lisbonne en 1968) est un pianiste portugais de renomm\u00e9e internationale."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30d4\u30b5\u30ed\uff08Artur Pizarro, 1968\u5e748\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3060\u3063\u305f\u7956\u6bcd\u306e\u30d9\u30eb\u30bf\u30fb\u30c0\u30fb\u30ce\u30fc\u30d6\u30ec\u30ac\u3068\u5f7c\u5973\u306e\u30c7\u30e5\u30aa\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a8\u30f4\u30a1\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30c7\u30fb\u30ab\u30f3\u30dc\u30b9\u30fb\u30b3\u30a8\u30fc\u30ea\u30e7\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011974\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u30bb\u30b1\u30a4\u30e9\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf\u306e\u4e0b\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021987\u5e74\u306e\u30f4\u30a3\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30c0\u30fb\u30e2\u30c3\u30bf\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30011988\u5e74\u306e\u30b0\u30ec\u30fc\u30bf\u30fc\u30d1\u30fc\u30e0\u30d3\u30fc\u30c1\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30011990\u5e74\u306e\u30ea\u30fc\u30ba\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u305d\u308c\u305e\u308c\u3067\u512a\u52dd\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30022005\u5e74\u306b\u306f\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30ec\u30b0\u3001\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30a3\u30fc\u30cd\u30fb\u30ca\u30a4\u30c8\u3068\u5171\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37831316;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Artur_Pizarro>,
        <http://viaf.org/viaf/37831316>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Artur_Pizarro.
doremus_artist:e0ad5c03-45d0-3222-b398-e7ba514bb5d5
    dbp:birthPlace dbr:Utrecht;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Peter Ane (Peter) Schat (Utrecht, 5 juni 1935 - Amsterdam, 3 februari 2003) was een Nederlands componist."@nl,
        "Peter Ane Schat (5 June 1935, in Utrecht \u2013 3 February 2003, in Amsterdam) was a Dutch composer. Schat studied composition with Kees van Baaren at the Utrecht Conservatoire and the Royal Conservatory of The Hague from 1952 until 1958, and then went on to study in London with M\u00e1ty\u00e1s Seiber in 1959 and with Pierre Boulez in Basle in 1960\u201361. His early training with van Baaren and Seiber disposed him toward twelve-tone technique, and his earliest compositions, such as the Introductie en adagio in oude stijl (1954) and the Septet (1957), combine traditional forms with dodecaphony. Boulez, however, led him to a more radical, strict form of serialism, and he was regarded in the Netherlands as one of the outstanding representatives of the avant garde (). While still a student he created his opus 1"@en,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0421\u0445\u0430\u0442 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Peter Schat; 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1935, \u0423\u0442\u0440\u0435\u0445\u0442 \u2014 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2003, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:59193215;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Schat>,
        <http://viaf.org/viaf/59193215>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Schat_(1968).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Schat.
doremus_artist:e19bc4e1-5547-30e9-ad77-248c6fdb85f0
owl:sameAs viaf:77484175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77484175>.
doremus_artist:e2ed42f9-2722-323a-b5ce-055d5279b87d
    dbp:birthPlace dbr:Cheshire;
    rdfs:comment
        """Dame Vivienne Isabel Westwood (ur. 8 kwietnia 1941 w Tintwistle, w Anglii) \u2013 brytyjska projektantka mody oraz businesswoman. Wywar\u0142a ogromny wp\u0142yw na wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 mod\u0119 punk i nowej fali. Pracowa\u0142a razem ze swoim \u017cyciowym partnerem, mened\u017cerem grupy Sex Pistols, Malcolmem McLarenem. W roku 2006 otrzyma\u0142a Order Imperium Brytyjskiego "za zas\u0142ugi dla mody"."""@pl,
        """Dame Vivienne Isabel Westwood DBE RDI (n\u00e9e Swire; born 8 April 1941) is a British fashion designer and businesswoman, largely responsible for bringing modern punk and new wave fashions into the mainstream. Westwood came to public notice when she made clothes for Malcolm McLaren's boutique in the King's Road, which became famous as "SEX". It was their ability to synthesise clothing and music that shaped the 1970s UK punk scene, dominated by McLaren's band, the Sex Pistols. She was deeply inspired by the shock-value of punk\u2014"seeing if one could put a spoke in the system"."""@en,
        "Dame Vivienne Isabel Westwood, DBE (* 8. April 1941 als Vivienne Isabel Swire in Glossop, Derbyshire) ist eine englische Modedesignerin. Sie wurde bekannt mit der Erfindung der Punk-Mode Mitte der 1970er-Jahre. Heute sind ihre Entw\u00fcrfe gepr\u00e4gt von neu und exzentrisch zusammengesetzten Kombinationen aus historischer Bekleidung, seltenem Textilgewebe und farbenfrohen Webmustern. Von 1989 bis 2005 nahm sie Lehrauftr\u00e4ge f\u00fcr Modedesign an der Universit\u00e4t f\u00fcr angewandte Kunst Wien und an der Universit\u00e4t der K\u00fcnste Berlin wahr. Vivienne Westwood engagiert sich in vielen Initiativen im Bereich von Menschenrechten, Abr\u00fcstung und Umweltschutz."@de,
        "Vivienne Isabel Swire (Derbyshire, Inglaterra, 8 de abril de 1941), conocida como Vivienne Westwood, es una dise\u00f1adora de moda brit\u00e1nica considerada como la principal responsable de la est\u00e9tica asociada con el punk y el New Wave. Westwood, como compa\u00f1era de Malcolm McLaren y due\u00f1a de la boutique SEX, estuvo directamente involucrada con la banda Sex Pistols y el surgimiento del movimiento punk en el Reino Unido."@es,
        "Vivienne Isabel Swire-Westwood (Tintwistle (Derbyshire), 8 april 1941) is een Engels modeontwerpster. Ze maakte naam als de ontwerpster van het punktijdperk en groeide uit tot een van de meest vooraanstaande Britse ontwerpers. Haar voornaamste handelsmerk is het op geestig-bizarre wijze combineren van traditionele elementen. In 1971 maakt ze haar eerste mode-statement door zich een wit stekelkapsel aan te meten - een haarstijl die later zal uitgroeien tot een van de iconen van de punk. De winkel verandert nog twee keer van naam: vanaf 1976 is het Seditionaries en vanaf 1980 World's End."@nl,
        "Vivienne Westwood, nascida Vivienne Isabel Swire (Tintwistle, 8 de abril de 1941) \u00e9 uma estilista inglesa respons\u00e1vel pela moda punk e new wave modernas ."@pt,
        "Vivienne Westwood, surnomm\u00e9e l'\u00ab enfant terrible de la mode \u00bb, est une styliste britannique, n\u00e9e le 8 avril 1941, connue pour ses cr\u00e9ations excentriques et color\u00e9es, et notamment pour ses chapeaux. Dans les ann\u00e9es 1970 elle cr\u00e9\u00e9e, avec son compagnon de l'\u00e9poque Malcolm McLaren - par ailleurs manager des Sex Pistols - une boutique de mode qui contribue \u00e0 lancer la mode punk."@fr,
        "\u0412\u0438\u0432\u044c\u0435\u043d \u0412\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0434, (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vivienne Westwood, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u0412\u0438\u0432\u044c\u0435\u043d \u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c \u0421\u0443\u0430\u0439\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vivienne Isabel Swire); \u0440\u043e\u0434. 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1941 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0438\u043d\u0442\u0432\u0438\u0441\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tintwistle), \u0414\u0435\u0440\u0431\u0438\u0448\u0438\u0440, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0437\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440 \u043c\u043e\u0434\u044b, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u043f\u0430\u043d\u043a \u0432 \u043c\u043e\u0434\u0435."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30f4\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Dame Vivienne Westwood, DBE\u30011941\u5e744\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u304a\u3088\u3073\u3001\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u30ed\u30b4\u306f\u300c\u738b\u51a0\u300d\u3068\u300c\u5730\u7403\u300d\u3092\u30e2\u30c1\u30fc\u30d5\u306b\u3057\u305f\u30aa\u30fc\u30d6 (ORB) \u3002\u53cd\u9006\u6027\u3068\u30a8\u30ec\u30ac\u30f3\u30b9\u3092\u517c\u306d\u5099\u3048\u305f\u30a2\u30f4\u30a1\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u306a\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u8587\u8587\u5b89\u00b7\u4f0a\u838e\u8c9d\u723e\u00b7\u5a01\u65af\u6d3b\u5973\u7235\u58eb\uff0cDBE\uff08Dame Vivienne Isabel Westwood n\u00e9e Swire\uff0c\u672c\u540d\u8587\u8587\u5b89\u00b7\u4f0a\u838e\u8c9d\u723e\u00b7\u65bd\u61f7\u96c5\uff0c1941\u5e744\u67088\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u82f1\u570b\u6642\u88dd\u8a2d\u8a08\u5e2b\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u82f1\u683c\u862d\u67f4\u90e1Tintwhistle\uff0c17\u6b72\u9077\u81f3\u502b\u6566\uff0c\u66fe\u7d93\u7576\u904e\u6559\u5e2b\u3002 \u5979\u66fe\u6709\u904e\u591a\u6bb5\u5a5a\u59fb\uff0c\u9996\u4efb\u4e08\u592b\u662fDerek Westwood\uff0c\u5a5a\u59fb\u7dad\u6301\u4e863\u5e74\u3002\u5f8c\u8a8d\u8b58\u5176\u5f8c\u6210\u70ba\u6027\u624b\u69cd\u6a02\u968a\uff08The Sex Pistols\uff09\u7d93\u7406\u7684\u99ac\u91d1\u00b7\u9081\u5361\u502b\uff08Malcom McLaren\uff09\uff0c1971\u5e74\uff0c\u99ac\u91d1\u958b\u8a2d\u4e00\u5bb6\u5546\u5e97\uff0c\u8587\u8587\u5b89\u5728\u6b64\u6642\u958b\u59cb\u8a2d\u8a08\u6642\u88dd\uff0c\u66fe\u70ba\u7537\u53cb\u8a2d\u8a08\u821e\u53f0\u670d\u88dd\uff0c1972\u5e74\u548c\u99ac\u91d1\u5408\u8cc7\u958b\u8a2d\u201cLet it Rock\u201d\u9152\u5427\uff0c\u92b7\u552e\u5531\u7247\u53ca\u8863\u670d\uff0c\u5e36\u9818\u8d77\u9f90\u514b\u98a8\u6f6e\u3002\u5176\u5f8c\u5efa\u7acb\u8d77\u4ee5\u81ea\u5df1\u540d\u5b57\u70ba\u540d\u7684\u6642\u88dd\u54c1\u724c\u3002\u7d93\u5e38\u904a\u6b77\u7c73\u862d\u548c\u5df4\u9ece\u3002\u4e2d\u6587\u5a92\u9ad4\u5e38\u7a31\u547c\u5176\u7dbd\u865f\u300c\u897f\u592a\u540e\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85586601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vivienne_Westwood>,
        <http://viaf.org/viaf/85586601>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vivienne_Westwood_by_Mattia_Passeri.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vivienne_Westwood.
doremus_artist:e3319d7d-465f-36d8-a341-2b8329ed992e
    dbp:birthPlace dbr:Comilla;
    rdfs:comment
        "Badal Roy (Amerendra Roy Choudhury; * 1945 in Kumilla, Britisch-Indien, heute Bangladesch) ist ein Tablaspieler, der auf dem Gebiet der Improvisationsmusik und des Jazz aktiv ist. Badal Roy wanderte 1968 in die USA aus, wo er seinen Lebensunterhalt zun\u00e4chst als Kellner in indischen Restaurants verdiente. Er trat dann als Ragaspieler mit Steve Gorn in einem Restaurant in Manhattan auf, wo Miles Davis auf ihn aufmerksam wurde."@de,
        "Badal Roy (Bengali: \u09ac\u09be\u09a6\u09b2 \u09b0\u09be\u09af\u09bc; born Amarendra Roy Chowdhury) is a Bangladeshi tabla player, percussionist, and recording artist known for his work in jazz, world music, and experimental music. He was born in Comilla, East Bengal, British India (now in Bangladesh) in 1945."@en,
        "Nato in una famiglia hindu nella regione musulmana del Bengala orientale dell'India britannica (la regione che sarebbe poi diventata il Pakistan orientale, e infine il Bangladesh). Arrivato a New York nel 1968, inizi\u00f2 a lavorare come cameriere e tuttofare in alcuni ristoranti indiani. Poco dopo inizi\u00f2 a suonare con Steve Gorn in un ristorante chiamato Raga, e fu notato da Miles Davis, che lo assunse nel suo gruppo. Con Davis, Roy incise gli album On the Corner (1972), Big Fun (1969-72; pubblicato nel 1974), e Get Up with It (1970-74)."@it;
    owl:sameAs viaf:22336304;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Badal_Roy>,
        <http://viaf.org/viaf/22336304>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Badal_Roy.
doremus_artist:e33e45dd-12fc-3ea7-9980-d30fabe310c1
owl:sameAs viaf:44489517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44489517>.
doremus_artist:e3c254ad-601f-3d9a-9e8a-c11af4fcd601
owl:sameAs viaf:76507988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76507988>.
doremus_artist:e407abe7-e7b3-38ca-a0d9-57924549037b
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        """Micheline Dax (March 3, 1924 \u2013 April 27, 2014) was a French film and stage actress. She did the voice to Ursula in the French dub in Disney's "The Little Mermaid". The Paris-born actress was born Micheline Josette Ren\u00e9e Etevenon. She died on April 27, 2014, aged 90, near Paris."""@en,
        "Micheline Dax, de son vrai nom Micheline Etevenon, est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 3 mars 1924 \u00e0 Paris et morte le 27 avril 2014 \u00e0 Roinville-sous-Dourdan (Essonne)."@fr,
        "Micheline Etevenon, m\u00e1s conocida como Micheline Dax (Par\u00eds, 3 de marzo de 1924 \u2212 ib\u00eddem, 27 de abril de 2014) fue una actriz y cantante francesa. Comenz\u00f3 como cantante en los teatros de los bulevares parisinos en la d\u00e9cada de 1950. Fue muy popular en televisi\u00f3n entre 1970 y 1980. En teatro fue nominada dos veces al Premio Moli\u00e8re a la mejor comediante de 2004 (por Driving Miss Daisy) y en 1999 mejor actriz de reparto (por Fr\u00e9d\u00e9rick ou le Boulevard du crime). Fue conocida estrella de doblaje y doblando a Miss Piggy en franc\u00e9s."@es;
    owl:sameAs viaf:24862264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Micheline_Dax>,
        <http://viaf.org/viaf/24862264>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Micheline_Dax.
doremus_artist:e429925f-d88d-3e8f-827b-47d6204b8d71
owl:sameAs viaf:7575935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7575935>.
doremus_artist:e4f3e25e-3330-3fba-a69b-3b8881285e62
owl:sameAs viaf:15090723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15090723>.
doremus_artist:e5af3466-a40c-3b06-a852-42170e66049c
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Anif;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0647\u064a\u0631\u0628\u0631\u062a \u0641\u0648\u0646 \u0643\u0627\u0631\u0627\u064a\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Herbert Von Karajan) . \u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a(5 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1908 - 16 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1989) \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0642\u0627\u0626\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0639\u0632\u0641 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 700 \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u062d\u0642\u0642 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627\u062a \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0644\u063a\u0627\u064a\u0629. \u062a\u0632\u0648\u062c \u062b\u0644\u0627\u062b \u0645\u0631\u0627\u062a \u0648\u0644\u062f\u064a\u0647 \u0625\u0628\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0632\u0648\u0627\u062c\u0647 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0648\u0627\u0644\u0644\u062a\u0627\u0646 \u062f\u0631\u0633\u062a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0648\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0625\u062d\u062f\u0627\u0647\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062d\u0628\u0627 \u0644\u0644\u0633\u064a\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0639\u0629 \u0648\u0644\u062f\u064a\u0647 \u0631\u062e\u0635\u0629 \u0643 \u0637\u064a\u0627\u0631. \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a."@ar,
        "Herbert (von) Karajan (Salzburg, 5 april 1908 \u2013 Anif, 16 juli 1989), eigenlijk Heribert Ritter von Karajan en sinds het afschaffen van de adel in Oostenrijk in het bevolkingsregister vermeld als Heribert Karajan, was een Oostenrijks dirigent, een van de prominentste naoorlogse musici. Hij dirigeerde vele jaren de Berliner Philharmoniker. Karajan werd in het Oostenrijkse Salzburg geboren in een Aroemeense familie die oorspronkelijk uit het Griekse Ioannina kwam. Hij studeerde van 1916 tot 1926 aan het Mozarteum in Salzburg, waar hij werd aangemoedigd om te dirigeren."@nl,
        "Herbert von Karajan (* 5. April 1908 in Salzburg; \u2020 16. Juli 1989 in Anif, Salzburg; geboren als Heribert Ritter von Karajan, in \u00d6sterreich amtlich Heribert Karajan) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent. Als dieser z\u00e4hlt er zu den bekanntesten und bedeutendsten des 20. Jahrhunderts. Karajan arbeitete mit vielen angesehenen Symphonieorchestern, wirkte an bedeutenden Opernh\u00e4usern und ver\u00f6ffentlichte zahlreiche Einspielungen klassischer Musik."@de,
        "Herbert von Karajan (Fichier:Speaker Icon.svg audio) est un chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 \u00e0 Salzbourg le 5 avril 1908 et mort \u00e0 Anif, pr\u00e8s de Salzbourg, le 16 juillet 1989. Sp\u00e9cialiste du r\u00e9pertoire austro-germanique et d'Europe centrale de Bach \u00e0 Bart\u00f3k ainsi que de l'op\u00e9ra italien, il a laiss\u00e9 pr\u00e8s de six cents enregistrements chez Deutsche Grammophon, EMI et Decca, ce qui en fait le chef le plus enregistr\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Herbert von Karajan (German pronunciation: [\u02c8h\u025b\u0250b\u025b\u0250t f\u0254n \u02c8ka\u0281a\u02ccjan]; born Heribert, Ritter von Karajan; 5 April 1908 \u2013 16 July 1989) was an Austrian conductor. He was principal conductor of the Berlin Philharmonic for 35 years. He is generally regarded as one of the greatest conductors of the 20th century, and he was a dominant figure in European classical music from the mid-1950s until his death. Part of the reason for this was the large number of recordings he made and their prominence during his lifetime. By one estimate he was the top-selling classical music recording artist of all time, having sold an estimated 200 million records."@en,
        "Herbert von Karajan (Salzburgo, 5 de abril de 1908 \u2013 Anif, cerca de Salzburgo; 16 de julio de 1989) fue el m\u00e1s destacado director de orquesta del periodo de la posguerra y posiblemente del siglo XX. Dirigi\u00f3 la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn durante treinta y cinco a\u00f1os. Realiz\u00f3 m\u00e1s de 900 grabaciones y vendi\u00f3 m\u00e1s de 300 millones de discos en todo el mundo."@es,
        "Herbert von Karajan (ur. 5 kwietnia 1908 w Salzburgu, zm. 16 lipca 1989 w Anif ko\u0142o Salzburga) \u2013 austriacki dyrygent, animator \u017cycia muzycznego."@pl,
        "Heribert Ritter von Karajan (Salzburgo, 5 de abril de 1908 \u2014 Anif, 16 de julho de 1989), mais conhecido por Herbert von Karajan, foi um maestro da \u00c1ustria, e um dos maestros de maior destaque do per\u00edodo p\u00f3s-guerra. Ele passou 27 anos de sua vida \u00e0 frente da Orquestra Filarm\u00f4nica de Berlim. Seu estilo na reg\u00eancia foi marcado por perfeccionismo, intensidade, introvers\u00e3o e exibicionismo."@pt,
        "\u00c8 generalmente considerato uno dei pi\u00f9 grandi direttori d'orchestra di tutti i tempi, (il terzo, dopo Kleiber e Bernstein, secondo il sondaggio tra cento famosi direttori d'orchestra pubblicato dalla rivista Classic Voice nel dicembre 2011). \u00c8 ricordato come il direttore con il maggior numero di incisioni discografiche, in particolare con i Berliner Philharmoniker, che ha guidato per trentacinque anni lasciandoli nel 1989."@it,
        "\u0413\u0435\u0301\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0301\u0440\u0430\u044f\u043d (\u043d\u0435\u043c. Herbert von Karajan; 1908\u20141989) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 35 \u043b\u0435\u0442. \u041e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0439."@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\uff08Herbert von Karajan, 1908\u5e744\u67085\u65e5 - 1989\u5e747\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30021955\u5e74\u3088\u308a1989\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u7d42\u8eab\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u4e00\u6642\u671f\u305d\u308c\u3068\u540c\u6642\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u7dcf\u76e3\u7763\u3084\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306a\u3069\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u754c\u306e\u4e3b\u8981\u30dd\u30b9\u30c8\u3092\u72ec\u5360\u3057\u3001\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u6301\u3064\u306b\u81f3\u3063\u305f\u300220\u4e16\u7d00\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u754c\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u4eba\u7269\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300c\u697d\u58c7\u306e\u5e1d\u738b\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u305d\u306e\u72ec\u81ea\u306e\u97f3\u697d\u6027\u3068\u81ea\u5df1\u6f14\u51fa\u306f\u300c\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u7f8e\u5b66\u300d\u3068\u8b33\u308f\u308c\u6642\u4ee3\u306e\u5bf5\u5150\u306b\u3082\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u8d6b\u4f2f\u7279\u00b7\u51af\u00b7\u5361\u62c9\u626c\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHerbert von Karajan\uff0c1908\u5e744\u67085\u65e5\uff0d1989\u5e747\u670816\u65e5)\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u8428\u5c14\u8328\u5821\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u5965\u5730\u5229\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u952e\u76d8\u4e50\u5668\u6f14\u594f\u5bb6\u548c\u5bfc\u6f14\u3002 \u5361\u62c9\u626c\u5728\u6307\u6325\u821e\u53f0\u4e0a\u6d3b\u8dc370\u5e74\u3002\u4ed6\u5e26\u9886\u8fc7\u6b27\u6d32\u4f17\u591a\u9876\u5c16\u7684\u4e50\u56e2\uff0c\u5e76\u4e14\u66fe\u548c\u67cf\u6797\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u6709\u8fc7\u957f\u8fbe34\u5e74\u7684\u5408\u4f5c\u5173\u7cfb\u3002\u4ed6\u70ed\u8877\u4e8e\u5f55\u97f3\u548c\u5bfc\u6f14\uff0c\u4e3a\u540e\u4eba\u7559\u4e0b\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u97f3\u50cf\u8d44\u6599\uff08\u52301988\u5e74\u4e3a\u6b62\u4ed6\u53d1\u884c\u8d85\u8fc71\u4ebf\u5f20\u5531\u7247\u7ea6700\u6b3e\u5f55\u97f3\uff09\uff0c\u5305\u62ec\u4f17\u591a\u7684\u7ba1\u5f26\u4e50\uff0c\u6b4c\u5267\u5f55\u97f3\u548c\u6b4c\u5267\u7535\u5f71\uff0c\u6db5\u62ec\u4ece\u5df4\u6d1b\u514b\uff0c\u5230\u540e\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u6b27\u6d32\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u751a\u81f3\u90e8\u5206\u73fe\u4ee3\u6a02\u6d3e\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u5176\u4e2d\u4e00\u4e9b\u4f5c\u54c1\uff0c\u5982\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u8fd8\u88ab\u591a\u6b21\u5f55\u5236\u3002\u5361\u62c9\u626c\u5728\u97f3\u4e50\u754c\u4eab\u6709\u76db\u8a89\uff0c\u751a\u81f3\u5728\u4e2d\u6587\u9886\u57df\u88ab\u4eba\u79f0\u4e3a\u201c\u6307\u6325\u5e1d\u738b\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:87653107;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_von_Karajan>,
        <http://viaf.org/viaf/87653107>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2ced2f1-6b58-47cf-ae87-5943e2ab6d99>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-S47421,_Herbert_von_Karajan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_von_Karajan.
doremus_artist:e5d094c9-7fb7-367e-b445-e74861f4b8dd
    owl:sameAs viaf:10113981;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10113981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d2c2c1b-d705-4bc8-abbd-2aeccdb41a4d>.
doremus_artist:e662419b-e587-37fb-9cc4-10106983a0c2
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Benjamin Frankel (* 31. Januar 1906 in London; \u2020 12. Februar 1973 ebenda) war ein englischer Komponist."@de,
        "Benjamin Frankel (31 January 1906 \u2013 12 February 1973) was a British composer. His best known pieces include a cycle of five string quartets, eight symphonies, and several concertos for violin and viola. His single best-known piece is probably the First Sonata for Solo Violin, which, like his concertos, resulted from a long association with Max Rostal. He was also notable for writing 100 film scores. During the last 15 years of his life, Frankel also developed his own style of 12-note composition which retained contact with tonality."@en,
        "Benjamin Frankel (31 de enero de 1906 \u2013 12 de febrero de 1973) fue un compositor brit\u00e1nico."@es,
        "Benjamin Frankel (Londen, 31 januari 1906 \u2013 aldaar, 12 februari 1973) was een Brits componist, die pas na zijn leven waardering kreeg van het wat grotere publiek."@nl,
        "Benjamin Frankel (n\u00e9 \u00e0 Londres le 31 janvier 1906 et mort dans la m\u00eame ville le 12 f\u00e9vrier 1973) est un pianiste, compositeur et chef d'orchestre anglais."@fr,
        "\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b1\u30eb\uff08Benjamin Frankel\u30011906\u5e741\u670831\u65e5 - 1973\u5e742\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u3082\u3068\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5e7c\u3044\u3053\u308d\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u7fd2\u3044\u59cb\u3081\u308b\u3068\u3059\u3070\u3089\u3057\u3044\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u305f\u300214\u6b73\u306e\u3068\u304d\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u6f14\u594f\u304c\u30f4\u30a3\u30af\u30bf\u30fc\u30fb\u30d9\u30f3\u30cf\u30e0\u306e\u6ce8\u610f\u3092\u5f15\u304d\u3001\u5f7c\u306f\u4e21\u89aa\u306b\u97f3\u697d\u306e\u5c02\u9580\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3055\u305b\u308b\u3088\u3046\u8aac\u5f97\u3057\u305f\u30021922\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u6570\u9031\u9593\u904e\u3054\u3057\u305f\u304c\u3059\u3050\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u623b\u308a\u3001\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u53ce\u5165\u3092\u5f97\u306a\u304c\u3089\u3001\u6700\u521d\u306e\u82b8\u8853\u4f5c\u54c1\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002 1930\u5e74\u4ee3\u306e\u521d\u3081\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u7de8\u66f2\u8005\u3068\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u304c\u30011944\u5e74\u306b\u5287\u5834\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u308b\u306e\u3092\u3084\u3081\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306f\u4f5c\u308a\u7d9a\u3051\u3001100\u4ee5\u4e0a\u306e\u30b9\u30b3\u30a2\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u306f\u82b8\u8853\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3067\u300c600\u4e07\u4eba\u306e\u601d\u3044\u51fa\u306b\u300d\u6367\u3052\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u308c\u306f\u30db\u30ed\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\u3067\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3092\u6307\u3057\u3066\u304a\u308a\u30011951\u5e74\u306e\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u3067\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ed\u30b9\u30bf\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002 1973\u5e74\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u884c\u9032\u6b4c\u300d\u3068\u82f1\u56fd\u653e\u9001\u5354\u4f1a\u304b\u3089\u59d4\u5631\u3055\u308c\u305f\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c9\u756a\u3092\u4f5c\u66f2\u4e2d\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24787110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Frankel>,
        <http://viaf.org/viaf/24787110>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca421269-e85b-490b-add2-d9e2fbaa10e0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin_Frankel.
doremus_artist:e6b7979d-214d-3241-a9e1-f5bf260e1300
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Riff Cohen (Hebrew: \u05e8\u05d9\u05e3 \u05db\u05d4\u05df\u200e\u200e; born on March 23, 1984) is an Israeli singer-songwriter, actress, and musician who performs songs in Hebrew, French and Arabic."@en,
        "Riff Cohen (hebreo: \u05e8\u05d9\u05e3 \u05db\u05d4\u05df\u200e\u200e; Tel Aviv, 23 de marzo de 1984) es una cantante, compositora y actriz israel\u00ed,  que canta en hebreo, franc\u00e9s y \u00e1rabe."@es,
        "Riff Cohen est une musicienne isra\u00e9lienne n\u00e9e \u00e0 Tel Aviv en 1984"@fr;
    owl:sameAs viaf:306251421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riff_Cohen>,
        <http://viaf.org/viaf/306251421>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reef_Cohen_second.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Riff_Cohen.
doremus_artist:e7a4d86a-9a32-3baf-863d-551379e5d601
owl:sameAs viaf:46754440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46754440>.
doremus_artist:e882d3a3-72c1-3799-b4ca-1cc996a3cdd9
    rdfs:comment
        """Carl T. Fischer (1912\u20131954) was a Native American jazz pianist and composer. He worked with Frankie Laine, and composed Laine's 1945 hit song, "We'll Be Together Again"."""@en;
    owl:sameAs viaf:10115406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_T._Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/10115406>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9bb2e341-a898-46b8-9e57-20608cddce49>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Carl_T._Fischer>.
doremus_artist:e92d8441-8bb6-326e-8ebf-131f00f57d05
owl:sameAs viaf:68043980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68043980>.
doremus_artist:ea0d0ddd-0f62-34ee-badb-14b23c1117a2
owl:sameAs viaf:44501519; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44501519>.
doremus_artist:ea227ba0-80e4-38bb-a8da-90895f115161
owl:sameAs viaf:22350378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22350378>.
doremus_artist:ead13334-2f29-3653-a745-3c2bf6d2ea5f
    dbp:birthPlace dbr:Wrocław;
    rdfs:comment
        "Janusz Olejniczak (Polish pronunciation: [\u02c8janu\u0282 \u0254l\u025bj\u02c8\u0272i\u0288\u0361\u0282ak]; born 2 October 1952 in Wroc\u0142aw) is a Polish classical pianist and actor."@en,
        "Janusz Olejniczak (ur. 2 pa\u017adziernika 1952 we Wroc\u0142awiu) \u2013 polski pianista, pedagog muzyczny i aktor. Laureat VI nagrody na VIII Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina (1970). By\u0142y m\u0105\u017c aktorki S\u0142awomiry \u0141ozi\u0144skiej."@pl,
        "Janusz Olejniczak cominci\u00f2 sin da giovanissimo lo studio del pianoforte. I suoi insegnanti furono Ryszard Bakst e Zbigniew Drzewiecki. Nel 1970 vinse il sesto premio nell'ottava edizione del Concorso pianistico internazionale Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin e due anni dopo si classific\u00f2 nel concorso Alfredo Casella di Napoli. Dal 1971 al 1972 si \u00e8 perfezionato a Parigi con Konstanty Schmaeling e Witold Malcuzynski.Ha suonato in tutto il mondo come solista o collaborando con direttori quali Charles Dutoit, Kazimierz Kord, Grzegorz Nowak, Witold Rowicki e Jerzy Maksymiuk.Il suo vasto repertorio include Beethoven, Schumann, Schubert, Ravel, Fryderyk Chopin e Prokofiev. Ha inciso per la radio e la televisione e per diverse etichette: Polskie Nagrania, Selene, Pony Canyon, Opus 111 e CD Accord. Ha eseguito le "@it,
        "Janusz Olejniczak est un pianiste et p\u00e9dagogue polonais, n\u00e9 le 2 octobre 1952 \u00e0 Wroc\u0142aw. Form\u00e9 par Ryszard Bakst et Zbigniew Drzewicki, il re\u00e7oit les conseils de Konstanty Schmaeling et de Witold Ma\u0142cu\u017cy\u0144ski."@fr,
        "Janusz Olejnizak (n. Wroklaw, Polonia, 2 de octubre de 1952) es un pianista polaco."@es;
    owl:sameAs viaf:69135282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janusz_Olejniczak>,
        <http://viaf.org/viaf/69135282>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Janusz-Olejniczak_2009-05-29_Adam-Bielawski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Janusz_Olejniczak.
doremus_artist:eb1c376f-9f74-3bd2-b8f0-190fe194d874
owl:sameAs viaf:79678082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79678082>.
doremus_artist:eb3d057d-3581-3a1c-8f22-f65e03e2267a
    owl:sameAs viaf:22330222;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22330222>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c1a1171-1c95-472e-bb1f-9da89d19ea4a>.
doremus_artist:ecce3f64-1a5f-3b4d-8b2a-8aa640123e14
    dbp:birthPlace dbr:Heidelberg;
    rdfs:comment
        "Moritz Eggert (* 25. November 1965 in Heidelberg) ist ein deutscher Komponist und Pianist."@de,
        "Moritz Eggert (born November 25, 1965 in Heidelberg) is a German composer and pianist."@en,
        "Moritz Eggert est un pianiste et compositeur allemand, cr\u00e9ateur de nombreux op\u00e9ras, n\u00e9 \u00e0 Heidelberg le 25 novembre 1965."@fr,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30a8\u30c3\u30b2\u30eb\u30c8\uff08Moritz Eggert\u30011965\u5e7411\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29733795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moritz_Eggert>,
        <http://viaf.org/viaf/29733795>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moritz_Eggert.
doremus_artist:ed6f7499-9936-3b2d-ae24-f7e8e9f73758
owl:sameAs viaf:119508471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119508471>.
doremus_artist:ed884702-f67b-3679-adc4-b8a4e554ec6b
    dbp:birthPlace dbr:Šibenik;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u0643\u0633\u064a\u0645 \u0645\u0631\u0641\u064a\u0643\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u0627\u062a\u064a\u0629:Maksim Mrvica \u0648\u062a\u0642\u0631\u0623 \u0645\u0627\u0643\u0633\u064a\u0645 \u0645\u064a\u0631\u0641\u064a\u062a\u0633\u0627) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 3 \u0645\u0627\u064a\u0648 1975) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0645\u0646 \u0643\u0631\u0648\u0627\u062a\u064a\u0627. \u0648\u0641\u0649 \u0639\u0627\u0645 2003 \u0623\u0635\u062f\u0631 \u0645\u0627\u0643\u0633\u064a\u0645 \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0644\u0647 \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 "\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648"."""@ar,
        "Maksim Mrvica (* 3. Mai 1975 in \u0160ibenik, SR Kroatien) ist ein kroatischer Pianist."@de,
        "Maksim Mrvica (Croatian pronunciation: [m\u00e2ksim mr\u0329\u0302\u028bitsa]; born May 3, 1975) is a Croatian pianist. He plays classical crossover music."@en,
        "Maksim Mrvica Maksim Mrvica est un pianiste croate, n\u00e9 le 3 mai 1975 \u00e0 \u0160ibenik (Croatie). Il a re\u00e7u une formation musicale \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique de Zagreb aupr\u00e8s de Vladimir Krpan qui fut un \u00e9l\u00e8ve d'Arturo Benedetti Michelangeli, puis il a \u00e9t\u00e9 admis au Conservatoire Franz Liszt de Budapest. En 1996, il a re\u00e7u le 1er prix du Concours international Nicola\u00ef Rubinstein. En 1998, il a s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 Paris afin de recevoir les conseils d'Igor Lazko. L'ann\u00e9e suivante, il s'est vu d\u00e9cerner le 1er prix au Concours international de piano de Pontoise."@fr,
        "Maksim Mrvica [\u02c8maksim \u02c8mr\u028bitsa] (\u0160ibenik, 3 mei, 1975) is een populaire pianist uit Kroati\u00eb. In 2003 verscheen zijn eerste album:The Piano Player."@nl,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u041c\u0440\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0445\u043e\u0440\u0432. Maksim Mrvica, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u041c\u0440\u0432\u0438\u0446\u0430; \u0440\u043e\u0434. 3 \u043c\u0430\u044f 1975) \u2014 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 9 \u043b\u0435\u0442. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0440\u043f\u0430\u043d\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0418\u0433\u043e\u0440\u044f \u041b\u0430\u0437\u044c\u043a\u043e. \u0412\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 (1999) \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0432 \u041f\u043e\u043d\u0442\u0443\u0430\u0437\u0435 (2001). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0422\u043e\u043d\u0447\u0438 \u0425\u0443\u043b\u0438\u0447\u0430."@ru,
        "\u30de\u30af\u30b7\u30e0\u30fb\u30e0\u30eb\u30f4\u30a3\u30c4\u30a1\uff08Maksim Mrvica, 1975\u5e745\u67083\u65e5 \u2010 \uff09\u306f\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u540c\u56fd\u30c0\u30eb\u30de\u30c1\u30a2\u5730\u65b9\u30b7\u30d9\u30cb\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u901a\u79f0\u306e\u30de\u30ad\u30b7\u30e0\uff08Maksim\uff09\u3068\u3044\u3046\u540d\u7fa9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e2\u30c7\u30eb\u4e26\u306e\u7518\u3044\u30de\u30b9\u30af\u306b\u9577\u8eab\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3089\u3057\u304b\u3089\u306c\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u3001\u3042\u3060\u540d\u306f\u300c\u9375\u76e4\u306e\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u300d\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3068\u306e\u30af\u30ed\u30b9\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u514b\u897f\u59c6\u00b7\u59c6\u5c14\u7ef4\u5bdf\uff08Maksim Mrvica\uff0c1975\u5e745\u67083\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u514b\u7f57\u5730\u4e9a\u6d41\u884c\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u66fe\u83b7\u9080\u8bf7\u4e3a2004\u5e74\u96c5\u5178\u5965\u8fd0\u4f1a\u5f39\u594f\u4e3b\u9898\u66f2\u300aOlympic Dream\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46999222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maksim_Mrvica>,
        <http://viaf.org/viaf/46999222>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maksim_Mrvica.
doremus_artist:edeaccd8-d20f-372a-bf15-c41659e5507d
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    dbp:deathPlace dbr:Oklahoma;
    rdfs:comment
        """Leon McAuliffe (January 3, 1917 \u2013 August 20, 1988), born William Leon McAuliffe, was an American Western swing musician from Houston, Texas. He is famous for his steel guitar solos with Bob Wills and The Texas Playboys, inspiring Wills's phrase, "Take it away, Leon." As a member of Bob Wills and the Texas Playboys, McAuliffe was posthumously inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in 1999 in the early influences category."""@en;
    owl:sameAs viaf:19866200;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leon_McAuliffe>,
        <http://viaf.org/viaf/19866200>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leon_McAuliffe.
doremus_artist:ee0f9141-dc5a-3ffc-9b07-970a1ed12016
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "George Duvivier (* 17. August 1920 in New York City; \u2020 11. Juli 1985 ebenda) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Kontrabass, Arrangement). Duvivier lernte als Jugendlicher Violine und Grundz\u00fcge der Kompositionslehre. Er spielte bereits ab 1937 im Royal Baron Orchestra. Anschlie\u00dfend war er 1941 bei Coleman Hawkins und bis 1942 bei Lucky Millinder t\u00e4tig. Von 1943 bis 1945 musste er seinen Milit\u00e4rdienst ableisten und arrangierte in dieser Zeit f\u00fcr Jimmy Lunceford, bei dem er arbeitete, bis er 1947 zu Sy Oliver wechselte. In den fr\u00fchen 1950ern arbeitete er als Begleiter von S\u00e4ngerinnen wie Nellie Lutcher, Pearl Bailey, Billy Eckstine und Lena Horne, war aber auch bei Terry Gibbs und bis 1956 bei Bud Powell sowie f\u00fcr Herbie Nichols (Love, Gloom, Cash, Love; 1957) und f\u00fcr Eubie Blake (1959) t"@de,
        "George Duvivier (17 ao\u00fbt 1920 - 11 juillet 1985) est un contrebassiste am\u00e9ricain de jazz."@fr,
        "George Duvivier (August 17, 1920 \u2013 July 11, 1985) was an American jazz double-bass player. Duvivier was born in New York City and took up the cello and also the violin while in high school before settling on the bass. He also learned composition and scoring before going out on the road with Lucky Millinder and then with the Cab Calloway bands of the early 1940s after a stint in the army. He was an excellent composer and scored many tunes for those two big bands. He was a freelance bassist for most of his life, never belonging to any one particular group for any extended period of time, but played with some of jazz's greatest. He was Bud Powell's bassist in 1953, during the sessions for The Amazing Bud Powell, Vol. 2, for which he contributed arrangements. He was a member of Eddie \"Lockjaw\""@en,
        "George Duvivier (New York, 17 augustus 1920 - aldaar, 11 juli 1985) was een Amerikaanse jazz-bassist en componist. Hij speelde bas op talloze platen van grote jazzmusici. Duvivier studeerde viool aan het Conservatory of Music and Art en werd assistent-concertmeester bij het Central Manhattan Symphony Orchestra. Uiteindelijk koos hij echter voor de contrabas en de jazzmuziek. Hij leerde ook compositie en arrangeren aan de universiteit van New York. Hij speelde vanaf 1937 in het Royal Baron Orchestra en werkte in het begin van de jaren veertig onder meer bij de bands van Coleman Hawkins en Lucky Millinder. Na zijn militaire dienst was hij actief voor Jimmy Lunceford, waarvoor hij arrangementen schreef (1945-1947). Daarna volgde een periode bij Sy Oliver. In de eerste helft van de jaren vijft"@nl,
        "George Duvivier (Nueva York, 17 de agosto de 1920 - 11 de julio de 1985) fue un contrabajista, compositor y arreglista estadounidense de jazz."@es,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30c7\u30e5\u30f4\u30a3\u30f4\u30a3\u30a8\uff08George Duvivier, 1920\u5e748\u670817\u65e5 \u2013 1985\u5e747\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3067\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cf\u30a4\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u30c0\u30d6\u30eb\u30d9\u30fc\u30b9\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u3068\u30b9\u30b3\u30a2\u30ea\u30f3\u30b0\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011940\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u5148\u305a\u306f\u30e9\u30c3\u30ad\u30fb\u30df\u30ea\u30f3\u30c0\u30fc\u306e\u3001\u6b21\u3044\u3067\u30ab\u30d6\u30fb\u30ad\u30e3\u30ed\u30a6\u30a7\u30a4\u306e\u697d\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u5175\u5f79\u306b\u5c31\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c7\u30e5\u30f4\u30a3\u30f4\u30a3\u30a8\u306f\u512a\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u30012\u3064\u306e\u30d3\u30c3\u30b0\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u305f\u3081\u306b\u591a\u304f\u306e\u697d\u66f2\u3092\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u3002\u751f\u6daf\u306e\u5927\u534a\u3092\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d9\u30fc\u30b9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u904e\u3054\u3057\u3001\u9577\u671f\u9593\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u7279\u5b9a\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u6240\u5c5e\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3068\u306f\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021953\u5e74\u306b\u30d0\u30c9\u30fb\u30d1\u30a6\u30a8\u30eb\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u9593\u306b\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u8a18\u5ff5\u7891\u7684\u306a\u9332\u97f3\u300e\u30b8\u30fb\u30a2\u30e1\u30a4\u30b8\u30f3\u30b0\u30fb\u30d0\u30c9\u30fb\u30d1\u30a6\u30a8\u30eb\u7b2c2\u96c6\u300f\u306e\u305f\u3081\u306b\u7de8\u66f2\u3082\u624b\u61f8\u3051\u305f\u30021957\u5e74\u304b\u30891959\u5e74\u307e\u3067\u306f\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30b7\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u3084\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u306e\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30a8\u30c3\u30b8\u30d2\u30eb\u3068\u3068\u3082\u306b\u30a8\u30c7\u30a3\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u306e\u30ab\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021956\u5e74\u306b\u306f\u6620\u753b\u300e\u30d9\u30cb\u30fc\uff65\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\u7269\u8a9e\u300f\u3067\u697d\u56e3\u54e1\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u3057\u305f\u30021970\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u3001\u300c\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u30fb\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u300d\u306e\u4e00\u54e1\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021983\u5e74\u306b\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ec\u30bf\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u30b7\u30e7\u30a6\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u306e\u30c8\u30e0\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30c4\u306e\u4f34\u594f\u3092\u3057\u305f\u306e\u304c\u6700\u5f8c\u306e\u6f14\u594f\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021985\u5e74\u306b\u764c\u306e\u305f\u3081\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u306e\u81ea\u5b85\u306b\u3066\u901d\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10033055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Duvivier>,
        <http://viaf.org/viaf/10033055>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fda81bdf-37b1-47e2-86fe-d639b04f8006>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Duvivier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Duvivier.
doremus_artist:ee521e32-bf80-3c45-845b-405cb3ade6eb
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marius Constant (* 7. Februar 1925 in Bukarest; \u2020 15. Mai 2004 bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent rum\u00e4nischer Herkunft. Constant studierte am Konservatorium in Bukarest Klavier und Komposition und erhielt 1944 den George-Enescu-Preis. 1946 zog er nach Paris, wo er am Konservatorium Sch\u00fcler von Olivier Messiaen, Tony Aubin, Arthur Honegger und Nadia Boulanger war. Seine Kompositionen gewannen mehrere Preise. Ab 1950 besch\u00e4ftigte er sich vermehrt mit elektronischer Musik und wurde Mitglied der Groupe de Recherche de musique concr\u00e8te von Pierre Schaeffer."@de,
        "Marius Constant (7 February 1925 \u2013 15 May 2004) was a Romanian-born French composer and conductor. Although known in the classical world primarily for his ballet scores, his most widely known music was the iconic theme for the Twilight Zone TV series."@en,
        "Marius Constant (Bucarest, 25 de febrero de 1925 - Par\u00eds, 15 de mayo de 2004) fue un compositor y director de orquesta rumano de nacimiento, cuya vida transcurri\u00f3 principalmente en Francia. Su formaci\u00f3n musical se inici\u00f3 en Rumania, en 1946 se traslad\u00f3 a Francia, recibiendo clases en el Conservatorio de Par\u00eds, donde tuvo por profesores a figuras tan prestigiosas como Nadia Boulanger, Olivier Messiaen, Arthur Honegger y Jean Fournet. Compuso a lo largo de su vida numerosos ballets, \u00f3peras y piezas instrumentales para solistas, orquesta y grupos de c\u00e1mara, sin embargo una de sus composiciones m\u00e1s populares es la banda sonora de la serie de televis\u00edon The Twilight Zone (dimensi\u00f3n desconocida). En 1963 cre\u00f3 el conjunto Ars Nova, especializado en la interpretaci\u00f3n de m\u00fasica contempor\u00e1nea. Compa"@es,
        "Marius Constant est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais d'origine roumaine, n\u00e9 \u00e0 Bucarest le 7 f\u00e9vrier 1925 et mort \u00e0 Paris le 15 mai 2004."@fr,
        "\u30de\u30ea\u30e6\u30b9\uff08\u307e\u305f\u306f\u30de\u30ea\u30a6\u30b9\u3001\u30de\u30ea\u30e5\u30b9\uff09\u30fb\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\uff08Marius Constant, 1925\u5e742\u67087\u65e5 \u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8 - 2004\u5e745\u670815\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u3001\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u3001\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30cd\u30b2\u30eb\u306b\u5b66\u3076\u30021963\u5e74\u306b\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30b9\u30ce\u30f4\u30a1\u3092\u8a2d\u7acb\u30021978\u5e74\u3088\u308a1988\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u30021993\u5e74\u3088\u308a\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7f8e\u8853\u9662\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f1a\u54e1\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u672c\u6765\u306f\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3060\u304c\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306e\u4f34\u594f\u97f3\u697d\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u300c\u30c8\u30ef\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8\u30be\u30fc\u30f3\u300d\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u97f3\u697d\u304c\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u300c\u5370Signe\u300d\u306a\u3069\u3002\u4f5c\u54c1\u306f\u30b5\u30e9\u30d9\u30fc\u30eb\u793e\u3088\u308a\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1990\u5e74\u306b\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u300c\u591c\u306e\u30ac\u30b9\u30d1\u30fc\u30eb\u300d\u3092\u7ba1\u5f26\u697d\u7248\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30c7\u30e5\u30e9\u30f3\u793e\u3088\u308a\u51fa\u7248\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114243279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marius_Constant>,
        <http://viaf.org/viaf/114243279>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5724d1d9-f82d-4152-bac6-6da39ee00a60>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marius_Constant.
doremus_artist:ef9f9f6f-b6d0-3e99-a5b7-24d9f29fb266
    owl:sameAs viaf:80274967;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80274967>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Radu_Mihileanu.
doremus_artist:efbf8b52-9fd6-37af-979e-b9cdfa60b69e
    dbp:birthPlace dbr:Cirié;
    rdfs:comment
        "Azio Corghi (* 9. M\u00e4rz 1937 in Ciri\u00e9) ist ein italienischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Der Sohn des Malers und Cartoonisten Alvaro Corghi studierte zun\u00e4chst parallel Musik und Malerei. Ab 1956 studierte er am Konservatorium von Turin Klavier bei Mario Zanfi und Musikgeschichte bei Massimo Mila. 1962 ging er nach Mailand und studierte am dortigen Konservatorium Komposition bei Bruno Bettinelli, Chormusik bei Amerigo Vortone und Dirigieren bei Antonio Votto. 1967 gewann er mit Intavolature den Kompositionswettbewerb von Ricordi-RAI."@de,
        "Azio Corghi (9 de Mar\u00e7o de 1937) \u00e9 um compositor de \u00f3pera italiano, bem como professor e music\u00f3logo. Estudou nos conservat\u00f3rios de Turim e Mil\u00e3o e foi pupilo de Bruno Bettinelli."@pt,
        "Azio Corghi (Cirie, Piamonte, 9 de marzo de 1937) es un compositor italiano, autor de \u00f3peras, m\u00fasica sinf\u00f3nica, m\u00fasica de c\u00e1mara y ballets. Realiz\u00f3 estudios musicales en los conservatorios de Tur\u00edn y Mil\u00e1n, donde fue disc\u00edpulo de Bruno Bettinelli. En el a\u00f1o 2005 fue nombrado Gran Oficial de la Orden al M\u00e9rito de la Rep\u00fablica Italiana."@es,
        "Azio Corghi (born 9 March 1937 in Ciri\u00e9, Piedmont) is an Italian opera composer, also a teacher and musicologist. He was born at Ciri\u00e9, in the Province of Turin, studied at the Turin and Milan conservatories and was a pupil of Bruno Bettinelli. In 2005 he was made a Grand Officer of the Order of Merit of the Italian Republic."@en,
        "Azio Corghi (n\u00e9 le 9 mars 1937 \u00e0 Ciri\u00e9, dans la province de Turin, au Pi\u00e9mont) est un compositeur italien contemporain."@fr;
    owl:sameAs viaf:37117677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Azio_Corghi>,
        <http://viaf.org/viaf/37117677>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Azio_Corghi.
doremus_artist:efe35d59-7d56-3179-a312-4f769ab6cc41
owl:sameAs viaf:13506479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13506479>.
doremus_artist:f0b5251f-7715-316f-a36f-abde48161b1b
owl:sameAs viaf:94484701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94484701>.
doremus_artist:f0c8b2c1-87c6-39d6-8350-53ca4710c488
    dbp:birthPlace dbr:Waging_am_See;
    rdfs:comment
        "Lothar Zagrosek (* 13. November 1942 in Otting) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Lothar Zagrosek (born 13 November 1942 in Otting, Germany) is a German conductor. As a youth, he sang in the Regensburg Cathedral choir, including performances as the First Boy in The Magic Flute at the 1954 Salzburg Festival. From 1962 to 1967, Zagrosek studied conducting with Hans Swarowsky, Istv\u00e1n Kert\u00e9sz, Bruno Maderna and Herbert von Karajan."@en,
        "Lothar Zagrosek (nacido el 13 de noviembre de 1942 en Otting, Alemania) es un director de orquesta alem\u00e1n. Desde 1962 hasta 1967, estudi\u00f3 direcci\u00f3n con Hans Swarowsky, Istv\u00e1n Kert\u00e9sz, Bruno Maderna y Herbert von Karajan. Entre 1990 y 1992, dirigi\u00f3 regularmente en la \u00d3pera de Leipzig. Desde 1997 hasta 2006, fue el director titular en la casa de la \u00f3pera de W\u00fcrttemberg en Stuttgart. Desde 2006, es director titular del Konzerthausorchester Berlin. Entre otras, ha grabado las siguientes obras: Adem\u00e1s, Zagrosek has grabado m\u00fasica contempor\u00e1nea, incluyendo obras de Michael Torke."@es,
        "Lothar Zagrosek est un chef d'orchestre allemand n\u00e9 le 13 novembre 1942 \u00e0 Otting (Allemagne). De 1962 \u00e0 1967, il \u00e9tudia la direction avec Hans Swarowski, Herbert von Karajan, Bruno Maderna, ou encore Istv\u00e1n Kert\u00e9sz. En 1982, Zagrosek succ\u00e9da \u00e0 Leif Segerstam en tant que chef que l'Orchestre symphonique de la Radio de Vienne ( Radio-Symphonieorchester Wien), poste qu'il occupa jusqu'en 1986."@fr,
        "\u041b\u043e\u0442\u0430\u0440 \u0417\u0430\u0433\u0440\u043e\u0448\u0435\u043a \u0438\u043b\u0438 \u0426\u0430\u0433\u0440\u043e\u0437\u0435\u043a (\u043d\u0435\u043c. Lothar Zagrosek; \u0440\u043e\u0434. 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1942, \u0412\u0430\u0433\u0438\u043d\u0433-\u0430\u043c-\u0417\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30c4\u30a1\u30b0\u30ed\u30bb\u30af\uff08Lothar Zagrosek, 1942\u5e7411\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:98494112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lothar_Zagrosek>,
        <http://viaf.org/viaf/98494112>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d999a17-b64c-424d-acb3-08f67abe0d0e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lothar_Zagrosek_dirigiert_Orfeo_ed_Euridice_Konzerthaus_Berlin_©_Bernd_Uhlig.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lothar_Zagrosek.
doremus_artist:f1019330-388a-354e-b31d-0663ee3c2a23
    rdfs:comment "Madeleine Isaksson (born 1956) is a Swedish composer."@en;
    owl:sameAs viaf:9203648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Madeleine_Isaksson>,
        <http://viaf.org/viaf/9203648>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Madeleine_Isaksson.
doremus_artist:f12b978d-0ebe-3664-9646-00e5811da51d
owl:sameAs viaf:53715877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53715877>.
doremus_artist:f1fa51e5-25fa-3a7b-8f5e-626f8b58b0e2
owl:sameAs viaf:9552150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9552150>.
doremus_artist:f237f3c0-e62d-32e0-a4b4-51d56b9005a3
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Cannet;
    rdfs:comment
        "Georgette Leblanc (* 8. Februar 1869 in Rouen; \u2020 27. Oktober 1941 in Le Cannet) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran), Schauspielerin und Schriftstellerin."@de,
        "Georgette Leblanc (8 February 1869 Rouen, \u2013 27 October 1941 Le Cannet, near Cannes) was a French operatic soprano, actress, author, and the sister of novelist Maurice Leblanc. She became particularly associated with the works of Jules Massenet and was an admired interpreter of the title role in Bizet's Carmen. For many years Leblanc was the lover of Belgian playwright and writer Maurice Maeterlinck, and he wrote several parts for her within his stage plays. She portrayed the role of Ariane in Ariane et Barbe-bleue, both in the original 1899 stage play by Maeterlinck and in the 1907 opera adaptation by Paul Dukas. Leblanc also appeared in a couple of French films, most notably L'Inhumaine in 1924. In the last few decades of her life she turned to writing, producing two commercially successf"@en,
        "Marie Blanche Georgette Leblanc, n\u00e9e \u00e0 Rouen le 8 f\u00e9vrier 1869 et morte au Cannet le 26 octobre 1941 (\u00e0 72 ans) \u00e0 20h30, est une cantatrice et une actrice de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7aise. Elle ambitionna toute sa vie d'\u00eatre une femme de lettres mais, contemporaine de Colette dont elle fut l'amie, elle ne parvint pas, malgr\u00e9 des dons certains, \u00e0 s'imposer en litt\u00e9rature. Compagne de Maurice Maeterlinck pendant pr\u00e8s de 23 ans, Georgette Leblanc ne doit qu'\u00e0 une homonymie d'avoir \u00e9t\u00e9 quelquefois confondue avec la jeune cantatrice Georgette Leblanc, \u00e9pouse de l'artiste peintre Alfred Bastien, et qui fit ses d\u00e9buts au Th\u00e9\u00e2tre de la Monnaie apr\u00e8s que la cr\u00e9atrice de Monna Vanna s'y fut elle-m\u00eame produite."@fr,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436\u0435\u0442\u0442\u0430 \u041b\u0435\u0431\u043b\u0430\u043d (\u0444\u0440. Georgette Leblanc, \u0440\u043e\u0434. 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1869 \u0433. \u0420\u0443\u0430\u043d \u2014 \u0443\u043c. 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941 \u0433. \u041a\u0430\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30a7\u30c3\u30c8\u30fb\u30eb\u30d6\u30e9\u30f3\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Georgette Leblanc, 1875\u5e742\u67088\u65e5 - 1941\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3001\u5973\u512a\u3002\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30eb\u30d6\u30e9\u30f3\u306e\u59b9\u3002 \u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u63da\u3052\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30b9\u30cd\u306e\u8af8\u4f5c\u54c1\u3084\u30d3\u30bc\u30fc\u306e\u300a\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300b\u306e\u89e3\u91c8\uff08\u300c\u89e3\u91c8\u300d\u2192\u300c\u6b4c\u5531\u300d\u3002\u82f1\u8a9e\u30b5\u30a4\u30c8\u306e\u8a33\u3089\u3057\u3044\u304c\u3001interpreter\u306f\u3053\u3053\u3067\u306f\u300c\u89e3\u91c8\u8005\u300d\u3068\u3044\u3046\u3088\u308a\u306f\u300c\u6f14\u594f\u5bb6\u300d\uff09\u3067\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3067\u8a69\u4eba\u306e\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e1\u30fc\u30c6\u30eb\u30e9\u30f3\u30af\u3068\u306f\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u611b\u4eba\u95a2\u4fc2\u306b\u3042\u308a\u3001\u30e1\u30fc\u30c6\u30eb\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u622f\u66f2\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f8\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e1\u30fc\u30c6\u30eb\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u622f\u66f2\u300e\u30a2\u30ea\u30a2\u30fc\u30cc\u3068\u9752\u9aed\u300f\uff081899\u5e74\uff09\u3068\u3001\u305d\u308c\u3092\u539f\u4f5c\u3068\u3059\u308b\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u306e\u6292\u60c5\u5287\u300e\u30a2\u30ea\u30a2\u30fc\u30cc\u3068\u9752\u9aed\u300f\uff081907\u5e74\uff09\u306e\u4e21\u65b9\u306b\u304a\u3044\u3066\u30d2\u30ed\u30a4\u30f3\u3092\u6f14\u3058\u305f\u30021924\u5e74\u306e\u300e\u4eba\u3067\u306a\u3057\u306e\u5973\u300f\uff08L'Inhumaine\uff09\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306f\u4f5c\u5bb6\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u3066\u3001\u5546\u696d\u7684\u306b\u6210\u529f\u3057\u305f2\u3064\u306e\u81ea\u53d9\u4f1d\u306e\u307b\u304b\u3001\u5150\u7ae5\u66f8\u3084\u7d00\u884c\u6587\u3082\u624b\u639b\u3051\u305f\u3051\u305f\u3002\u3061\u306a\u307f\u306b\u30eb\u30d6\u30e9\u30f3\u306f\u4e21\u6027\u611b\u8005\u3060\u3063\u305f\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64161822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georgette_Leblanc>,
        <http://viaf.org/viaf/64161822>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Georgette_Leblanc.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georgette_Leblanc.
doremus_artist:f40a43eb-6650-3a9f-9f99-49ae97abd3a8
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Anders Nilsson (born July 6, 1954 in Stockholm, Sweden) is a Swedish composer. He made his d\u00e9but as composer with the first part of the trilogy Trois Pi\u00e8ces pour grand orchestre in Copenhagen (1981). He has composed orchestral music, including three symphonies, several concertos, and chamber music as well as three operas: the first opera Klassresan to his own libretto received its premi\u00e8re in 2003 and the second, Zarah (about Zarah Leander's time in Nazi Germany, with a libretto by Claes Fellbom), was premi\u00e8red in 2007 at the Folkoperan in Stockholm. Zarah was performed 52 times and was seen by more than 25,000 people (82% sold tickets in average). The third opera, \u00a8Kira - i huset d\u00e4r jag bor\u00a8 (Kira - in the house where I live) was created in collaboration with Charlotte Engelkes and Sophi"@en,
        "Anders Nilsson (n\u00e9 le 6 juillet 1954, \u00e0 Stockholm) est un compositeur su\u00e9dois."@fr;
    owl:sameAs viaf:79267838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anders_Nilsson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/79267838>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Anders_Nilsson_(composer)>.
doremus_artist:f42a35b5-a944-3530-92b8-0c47081a27de
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Slatina,_Croatia>;
    rdfs:comment
        "Milko Kelemen (* 30. M\u00e4rz 1924 in Podravska Slatina) ist ein in Deutschland lebender kroatischer Komponist. Er begr\u00fcndete 1959 die Zagreber Biennale, deren Ehrenpr\u00e4sident er ist. In Slatina werden j\u00e4hrlich im Mai die Milko-Kelemen-Tage veranstaltet, wo vor allem seine Kammermusikwerke aufgef\u00fchrt werden. Kelemen war Professor f\u00fcr Komposition an der Staatlichen Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst Stuttgart. F\u00fcr seine Leistungen als Komponist erhielt er zahlreiche Ehrungen."@de,
        "Milko Kelemen (born March 30, 1924) is a Croatian composer."@en,
        "Milko Kelemen (n\u00e9 le 30 mars 1924  \u00e0 Slatina) est un compositeur croate. Il est l'auteur d'un Concertino pour contrebasse et piano."@fr,
        "\u041c\u0438\u0301\u043b\u043a\u043e \u041a\u0435\u0301\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d (\u0445\u043e\u0440\u0432. Milko Kelemen; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1924, \u0421\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430, \u041a\u0421\u0425\u0421) \u2014 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1950 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u0430 \u0428\u0443\u043b\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432 \u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431\u0435. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u0442\u0442\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u043b \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 (1953\u20141954), \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 (1958\u20141960), \u0421\u0438\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0435, \u0432 Siemens-Studios f\u00fcr electronische Musik (\u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) (1966\u20141968). \u0421 1953 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431\u0435, \u0441 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0424\u0420\u0413. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f"@ru,
        "\u30df\u30eb\u30b3\u30fb\u30b1\u30ec\u30e1\u30f3\uff08Milko Kelemen, 1924\u5e743\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30dd\u30c9\u30e9\u30f4\u30b9\u30ab\u30fb\u30b9\u30e9\u30c1\u30ca\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002 1959\u5e74\u306b\u30b6\u30b0\u30ec\u30d6\u30fb\u30d3\u30a8\u30f3\u30ca\u30fc\u30ec\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u796d\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u305d\u306e\u529f\u7e3e\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u529f\u52b4\u52f2\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d1\u30ea\u3067\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u3068\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30c8\u30ca\u30fc\u306b\u4ed8\u304f\u3002\u697d\u8b5c\u305d\u306e\u3082\u306e\u3092\u8907\u96d1\u306b\u66f8\u304f\u306e\u3067\u306f\u306a\u304f\u3066\u3001\u5358\u7d14\u306b\u66f8\u3044\u3066\u3082\u8907\u96d1\u306b\u805e\u3053\u3048\u308b\u3001\u8a00\u308f\u308c\u308b\u300c\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u69d8\u5f0f\u300d\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3080\u3084\u307f\u306b\u697d\u8b5c\u3092\u8907\u96d1\u5316\u30fb\u7d75\u753b\u5316\u3057\u306a\u3044\u3068\u3044\u3046\u4e3b\u5f35\u3067\u3001\u305d\u306e\u8003\u3048\u65b9\u306f\u5f8c\u8f29\u306e\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e9\u30c3\u30d8\u30f3\u30de\u30f3\u306b\u5f15\u304d\u7d99\u304c\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f5c\u66f2\u6559\u6388\u306e\u9000\u5b98\u5f8c\u3082\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u306b\u6b8b\u308a\u3001\u30c7\u30a3\u30c3\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30c4\u6307\u63ee\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30ae\u30c3\u30b7\u30e5\u5ba4\u5185\u5408\u5531\u56e3\u306a\u3069\u3068\u65b0\u4f5c\u306e\u5408\u5531\u66f2\u306a\u3069\u3082\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7d42\u751f\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u30a2\u30dd\u30ab\u30ea\u30d7\u30c6\u30a4\u30ab\u300d\u3084\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300c\u6708\u306b\u4eca\u65e5\u306f\u300d\u3068\u4f5c\u66f2\u8005\u306f\u8a9e\u308b\u304c\u3001\u4f5c\u54c1\u306f\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u30fb\u5ba4\u5185\u697d\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u7ba1\u5f26\u697d\u4f34\u594f\u306e\u58f0\u697d\u66f2\u307e\u3067\u3042\u308b\u3002 \u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u306f\u5b9a\u5e74\u307e\u3067\u300c\u73fe\u4ee3\u697d\u5668\u6cd5\u300d\u3092\u6559\u3048\u3001\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30fc\u30ca\u30fb\u30d8\u30eb\u30c4\u30ad\u30fc\u306a\u3069\u306e\u9038\u6750\u3082\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u3082\u8457\u540d\u3067\u4f55\u4eba\u304b\u306e\u5f1f\u5b50\u305f\u3061\u304c\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u306b\u5b66\u3073\u306b\u6765\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116440208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milko_Kelemen>,
        <http://viaf.org/viaf/116440208>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kelemen_030.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milko_Kelemen.
doremus_artist:f43b67d7-5643-39f7-b7e9-b6ec25f8da1f
owl:sameAs viaf:263477570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263477570>.
doremus_artist:f4d42656-d7ea-3e10-b19d-1203f9c31607
    rdfs:comment
        "Pakita est le nom de sc\u00e8ne d'une chanteuse, animatrice, \u00e9crivaine et institutrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:39548847;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pakita>,
        <http://viaf.org/viaf/39548847>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c35fd776-00f5-4644-9971-31a133603d1f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Interprète_Pakita.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pakita.
doremus_artist:f512c688-a405-392f-b423-308adae4dcbe
    owl:sameAs viaf:86418275;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86418275>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3bc3874f-bd74-4678-af6e-458159b21e2d>.
doremus_artist:f5df0112-3180-3a0b-bc92-b03c94471e59
owl:sameAs viaf:35759142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35759142>.
doremus_artist:f60347a3-5a15-3e8b-ad7f-002aa3a1e3ef
    rdfs:comment
        "Vincenzo Antonio Petrali (n\u00e9 le 22 janvier 1830 \u00e0 Crema et mort le 24 novembre 1889 \u00e0 Bergame) est un organiste et compositeur italien du XIXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:205454;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vincenzo_Petrali>,
        <http://viaf.org/viaf/205454>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vincenzo_Petrali.
doremus_artist:f650181f-1b03-3cca-8023-f7b126184b47
owl:sameAs viaf:120173786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120173786>.
doremus_artist:f77b0710-423a-32af-929d-ccbe20c2c78d
    owl:sameAs viaf:5120742;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120742>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dde61900-129a-4327-bba8-4f7ebc893ff6>.
doremus_artist:f89dc0cc-8f6d-3957-b05a-9feb59b46c26
    owl:sameAs viaf:202145542527796640674;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202145542527796640674>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d11a0241-3b6c-40ff-af4d-5dbffd38aff5>.
doremus_artist:f9b8854b-41a9-391f-b811-bb6954bc2127
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Giovanni Porta (* um 1675 in Venedig oder in Venetien; \u2020 21. Juni 1755 in M\u00fcnchen) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Giovanni Porta (Venecia?, c. de 1675 \u2013 M\u00fanich, 21 de junio de 1755) fue un compositor italiano de \u00f3pera. Fue uno de los expertos de la \u00f3pera de comienzos del siglo XVIII y uno de los m\u00fasicos l\u00edderes veneciano. Porta hizo su camino desde Roma por Vicenza y Verona hasta Londres, donde su \u00f3pera Numitore fue presentada en 1720, y eventualmente de vuelta a Venecia, Florencia donde en 1726 present\u00f3 su \u00f3pera  Siroe, re di Persia, Verona y finalmente M\u00fanich, donde permaneci\u00f3 los \u00faltimos dieciocho a\u00f1os de su vida."@es,
        "Giovanni Porta (Venise ? vers 1675 - Munich, 21 juin 1755) est un compositeur d'op\u00e9ras italien."@fr,
        "Giovanni Porta (c. 1675 \u2013 21 June 1755) was an Italian opera composer. Porta is believed to have been born in Venice. One of the masters of early 18th-century opera and one of the leading Venetian musicians, Porta made his way from Rome, to Vicenza, to Verona, then London where his opera Numitore was performed in 1720 by the Royal Academy of Music (1719), and eventually back to Venice and Verona, and finally Munich, where he spent the last 18 years of his life."@en;
    owl:sameAs viaf:19945419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Porta>,
        <http://viaf.org/viaf/19945419>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Porta.
doremus_artist:f9e595dd-ca95-37e3-b788-36a7b944ffc8
owl:sameAs viaf:34107412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34107412>.
doremus_artist:faa28fa7-b6a4-3fa0-b7a2-6f476e287016
    rdfs:comment
        "Ant\u00f4nio Moreira da Silva (1 April 1902 in Rio de Janeiro \u2013 6 June 2000 in Rio de Janeiro) was a very reputed Brazilian singer and songwriter of Samba, also known by his nickname Kid Morengueira."@en,
        "Ant\u00f4nio Moreira da Silva (Rio de Janeiro, 1 de abril de 1902 \u2014 Rio de Janeiro, 6 de junho de 2000) foi um cantor e compositor brasileiro, tamb\u00e9m conhecido como Kid Morengueira."@pt;
    owl:sameAs viaf:14975873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moreira_da_Silva>,
        <http://viaf.org/viaf/14975873>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moreira_da_Silva.
doremus_artist:fb44f2ca-2d11-3cb5-a219-1b22f405bd9a
    owl:sameAs viaf:42038387;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42038387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/131b73d6-049f-43d7-b072-8eb71bffc78d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fazl_Say.
doremus_artist:fb655252-78ef-3d81-b74a-ed0c0bd17235
    dbp:birthPlace dbr:Durango;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Silvestre Revueltas S\u00e1nchez (* 31. Dezember 1899 in Santiago Papasquiaro, Durango; \u2020 5. Oktober 1940 in Mexiko-Stadt) war ein mexikanischer Komponist, Geiger und Dirigent."@de,
        "Silvestre Revueltas S\u00e1nchez (December 31, 1899 \u2013 October 5, 1940) was a Mexican composer of classical music, a violinist and a conductor."@en,
        "Silvestre Revueltas S\u00e1nchez (Santiago Papasquiaro, 31 de diciembre de 1899 - Ciudad de M\u00e9xico, 5 de octubre de 1940) fue un compositor mexicano modernista de m\u00fasica sinf\u00f3nica de la primera mitad del siglo XX, violinista y director de orquesta. Es considerado el m\u00e1s influyente compositor mexicano, por el alcance y originalidad de su m\u00fasica de c\u00e1mara y de ciertas obras que se han vuelto una parte muy importante del repertorio orquestal. Estas obras, notablemente Sensemay\u00e1, son frecuentemente interpretadas, sobre todo en Latinoam\u00e9rica."@es,
        "Silvestre Revueltas S\u00e1nchez (Santiago Papasquiaro, 31 december 1899 - Mexico-Stad, 5 oktober 1940) was een Mexicaans componist, muziekpedagoog, dirigent en violist."@nl,
        "Silvestre Revueltas S\u00e1nchez (Santiago Papasquiaro, Durango, 31de Dezembro de 1899 \u2013 Cidade do M\u00e9xico, 5 de Outubro de 1940) foi um compositor mexicano modernista de m\u00fasica sinf\u00f3nica, da primeira metade do s\u00e9culo XX, violinista e director de orquestra. \u00c9 considerado o mais influente compositor de nacionalidade mexicana, pelo talento e originalidade da sua m\u00fasica de c\u00e2mara, e de certas obras que se tornaram parte de um importante repert\u00f3rio orquestral. Estas obras, com notoriedade para Sansemaya, s\u00e3o frequentemente interpretadas, sobretudo por toda a Am\u00e9rica Latina."@pt,
        "Silvestre Revueltas S\u00e1nchez (ur. 31 grudnia 1899 w Santiago Papasquiaro, zm. 5 pa\u017adziernika 1940 w mie\u015bcie Meksyk) \u2013 meksyka\u0144ski kompozytor, skrzypek i dyrygent."@pl,
        "Silvestre Revueltas, n\u00e9 \u00e0 Santiago Papasquiaro le 31 d\u00e9cembre 1899 et mort \u00e0 Mexico le 5 octobre 1940, est un compositeur, chef d'orchestre et violoniste mexicain."@fr,
        "\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0420\u0435\u0432\u0443\u044d\u043b\u044c\u0442\u0430\u0441 \u0421\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Silvestre Revueltas S\u00e1nchez; 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1899, \u0421\u0430\u043d\u0442\u044c\u044f\u0433\u043e-\u041f\u0430\u043f\u0430\u0441\u043a\u044c\u044f\u0440\u043e \u2014 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30eb\u30d9\u30b9\u30c8\u30ec\u30fb\u30ec\u30d6\u30a8\u30eb\u30bf\u30b9\uff08Silvestre Revueltas, 1899\u5e7412\u670831\u65e5 - 1940\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30c9\u30a5\u30e9\u30f3\u30b4\u5dde\u306e\u30b5\u30f3\u30c1\u30e3\u30b4\u30fb\u30d1\u30d1\u30b9\u30ad\u30a2\u30fc\u30ed\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u5e02\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30aa\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u306e\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3068\u3001\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30b7\u30ab\u30b4\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u7559\u5b66\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u3044\u305f\u5f8c\u30011929\u5e74\u306b\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306e\u62db\u304d\u3067\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u52a9\u624b\u30921935\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u3001\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u3068\u3068\u3082\u306b\u6570\u591a\u304f\u306e\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u97f3\u697d\u306e\u666e\u53ca\u306b\u52aa\u3081\u305f\u3002\u3053\u306e\u9803\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u306b\u71b1\u304c\u5165\u308a\u59cb\u3081\u308b\u3002 \u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5185\u6226\u306e\u9593\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u6f5c\u5165\u3057\u3001\u5171\u548c\u6d3e\u306e\u7fa9\u52c7\u8ecd\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u306e\u5727\u52dd\u306b\u7d42\u308f\u308b\u3068\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u623b\u3063\u3066\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u53ce\u5165\u306f\u4e4f\u3057\u304f\u3001\u9593\u3082\u306a\u304f\u8d64\u8ca7\u6d17\u3046\u304c\u5982\u3057\u306e\u72b6\u614b\u306b\u9665\u308a\u3001\u9152\u6d78\u308a\u306e\u65e5\u3005\u304c\u7d9a\u3044\u305f\u3002\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u5e02\u3067\u6b7b\u3093\u3060\u5f53\u65e5\u304c\u30011933\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300eEl renacuajo paseador \u300f\u306e\u521d\u6f14\u65e5\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u897f\u5c14\u7ef4\u65af\u7279\u91cc\u00b7\u96f7\u7ef4\u5c14\u5854\u65af\u00b7\u6851\u5207\u65af\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aSilvestre Revueltas S\u00e1nchez\uff0c1899\u5e7412\u670831\u65e5\uff0d1940\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u58a8\u897f\u54e5\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u58a8\u897f\u54e5\u548c\u7f8e\u56fd\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c1929\u5e74\u5e94\u67e5\u7ef4\u65af\u9080\u8bf7\u4efb\u58a8\u897f\u54e5\u56fd\u5bb6\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u52a9\u7406\u6307\u6325\uff0c\u66fe\u8d74\u897f\u73ed\u7259\u53c2\u52a0\u5185\u6218\u30021940\u5e74\u56e0\u80ba\u708e\u75c5\u901d\u4e8e\u58a8\u897f\u54e5\u57ce\u3002\u4f5c\u54c1\u53d7\u58a8\u897f\u54e5\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u5f71\u54cd\uff0c\u5e76\u91c7\u7528\u65e0\u8c03\u6027\uff0c\u97f3\u4e50\u751f\u52a8\u800c\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\u3002\u591a\u6709\u8868\u73b0\u58a8\u897f\u54e5\u53e4\u6587\u660e\u4e4b\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34644363;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Silvestre_Revueltas>,
        <http://viaf.org/viaf/34644363>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44271921-cfc6-41cb-b94f-9b5bf1ba4574>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Silvestre-revueltas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Silvestre_Revueltas.
doremus_artist:fbb08e3a-69c1-3a06-8fc1-cb19d13d8fae
owl:sameAs viaf:240257429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/240257429>.
doremus_artist:fc10b546-d35a-3c1d-b5eb-6e206e8bda8f
owl:sameAs viaf:46973718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46973718>.
doremus_artist:fc55e8ea-7909-3690-8217-e5cd24a284f5
owl:sameAs viaf:7302335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7302335>.
doremus_artist:fc5c843d-cb6a-307a-a995-65fecd29d57d
owl:sameAs viaf:66750138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66750138>.
doremus_artist:fcd06225-87cf-3df7-93f6-59bc586ea7c1
    rdfs:comment
        "Nicolas Folmer est un trompettiste de jazz, compositeur et arrangeur, fran\u00e7ais. Il est \u00e9galement cofondateur, directeur artistique, et compositeur de la musique du Paris Jazz Big Band."@fr;
    owl:sameAs viaf:46971259;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_Folmer>,
        <http://viaf.org/viaf/46971259>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Folmer.
doremus_artist:fd266522-d6be-3d37-af00-922150ba6a6e
    rdfs:comment
        "Joan Lippincott (born December 25, 1935) is an American concert organist and former head of the organ department at Westminster Choir College in Princeton, New Jersey. She was born Joan Edna Hult on December 25, 1935, the daughter of Edna and Frank Hult, in Kearny, New Jersey. Her early keyboard studies were with William Jancovius of Nutley, New Jersey. After attending Kearny High School, she entered Westminster Choir College, where she studied with the renowned Alexander McCurdy. Upon graduation from Westminster Choir College, she gained entrance to the Curtis Institute of Music in Philadelphia, where she was again the student of Alexander McCurdy. Following her Diploma from the Curtis Institute, she returned to Westminster Choir College to earn her Masters Degree. At the same time, she w"@en;
    owl:sameAs viaf:13630042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Lippincott>,
        <http://viaf.org/viaf/13630042>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Lippincott.
doremus_artist:fdf7965f-9945-3333-9666-35112d7c86b8
    dbp:birthPlace dbr:German_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Auschwitz_concentration_camp;
    rdfs:comment
        "Fu una delle vittime della Shoah, ucciso nel campo di concentramento di Auschwitz."@it,
        "Kurt Gerron (11 May 1897 \u2013 28 October 1944) was a German Jewish actor and film director."@en,
        "Kurt Gerron (Berlijn, 11 mei 1897 \u2013 Auschwitz, 15 november 1944) was een Duits-joodse acteur en filmregisseur."@nl,
        "Kurt Gerron (Berl\u00edn, Imperio Alem\u00e1n, 11 de mayo de 1897 - O\u015bwi\u0119cim, Alemania Nazi, 15 de noviembre de 1944) fue un famoso actor y director alem\u00e1n de origen jud\u00edo exterminado en Auschwitz."@es,
        "Kurt Gerron (eigentl. Kurt Gerson) (Geboren am 11. Mai 1897 in Berlin; ermordet 28. Oktober 1944 im Konzentrationslager Auschwitz) war ein deutscher Schauspieler, S\u00e4nger und Regisseur. Er wurde als Jude von Nationalsozialisten verfolgt und interniert."@de,
        "Kurt Gerron (ur. 11 maja 1897 w Berlinie, zm. 28 pa\u017adziernika 1944 w Auschwitz) \u2212 niemiecki aktor i re\u017cyser \u017cydowskiego pochodzenia. Studiowa\u0142 medycyn\u0119, ale w 1920 zosta\u0142 aktorem scenicznym. W roku 1930 roku zagra\u0142 w s\u0142ynnym filmie B\u0142\u0119kitny anio\u0142 u boku Marleny Dietrich. Film Gerrona, maj\u0105cy nosi\u0107 nazw\u0119 \u201eTheresienstadt. Ein Dokumentarfilm aus dem j\u00fcdischen Siedlungsgebiet\u201d lub \u201eDer F\u00fchrer schenkt den Juden eine Stadt\u201d, nigdy nie zosta\u0142 uko\u0144czony i do dnia dzisiejszego przetrwa\u0142 jedynie we fragmentach."@pl,
        "Kurt GerronFichier:Bundesarchiv Bild 102-11401, Berlin, Filmschauspieler bei Kochkunstausstellung.jpg Siegfried Arno (\u00e0 gauche) et Kurt Gerron (\u00e0 droite) \u00e0 Berlin, en mars 1931. Kurt Gerron, de son v\u00e9ritable nom Kurt Gerson, n\u00e9 le 11 mai 1897 \u00e0 Berlin et mort le 28 octobre 1944 \u00e0 Auschwitz, est un acteur et r\u00e9alisateur allemand de confession juive."@fr,
        "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u0413\u0435\u0440\u0440\u043e\u043d (\u043d\u0435\u043c. Kurt Gerron, 11 \u043c\u0430\u044f 1897, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f, \u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c, 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u041e\u0441\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:17411432;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Gerron>,
        <http://viaf.org/viaf/17411432>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_102-11401,_Berlin,_Filmschauspieler_bei_Kochkunstausstellung.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Gerron.
doremus_artist:ff8f10e1-d58a-3814-83be-b1afc2d9a2f8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Everett,_Washington>;
    rdfs:comment
        """Kenneth Clark "Kenny" Loggins (* 7. Januar 1948 in Everett, Washington) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Gitarrist und Songwriter."""@de,
        """Kenneth Clark "Kenny" Loggins (born January 7, 1948) is an American singer-songwriter and guitarist. His early songwriting compositions were recorded with the Nitty Gritty Dirt Band in 1970, which led to seven albums, performing as the group Loggins and Messina from 1972 to 1977. As a solo artist, Loggins experienced a string of soundtrack successes, including an Academy award nomination for "Footloose" in 1984. His early soundtrack contributions date back to the film A Star Is Born in 1976, and for much of the 1980s and 90s, he was known as "The Soundtrack King". Finally Home was released in 2013, shortly after Loggins formed the group Blue Sky Riders with Gary Burr and Georgia Middleman."""@en,
        """Kenneth Clark Loggins (Everett (Washington), 7 januari 1948) is een Amerikaans singer-songwriter. Loggins groeide op in Californi\u00eb. In 1968 was hij kortstondig lid van de psychedelische-rockgroep The Electric Prunes. Hij had verschillende hits in de jaren '70 en jaren '80. Hij werd ook bekend als de ene helft van het duo Loggins and Messina. Ook schreef hij voor andere artiesten. Hij schreef samen met Michael McDonald "What a Fool Believes" (1978-1979), dat de eerste plaats van de Billboard Hot 100 haalde. Loggins zong onder meer de soundtrack van de films Caddyshack en Top Gun. Loggins was in 2013 de diskjockey van Grand Theft Auto V zijn radio "Los Santos Rock Radio"."""@nl,
        "Kenneth Clark Loggins (Everett, Washington, em 7 de janeiro de 1948) \u00e9 um cantor, compositor e guitarrista norte-americano. Na adolesc\u00eancia mudou-se para Los Angeles e l\u00e1 come\u00e7ou a trilhar seu caminho no mundo da m\u00fasica. O primeiro disco dele, Celebrate Me Home, saiu em 1977 e fez um bom sucesso na \u00e9poca."@pt,
        """Kenneth Clark Loggins (ur. 7 stycznia 1948 w Everett) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, muzyk, kompozytor. Urodzi\u0142 si\u0119 w Everett w Waszyngtonie. We wczesnych latach 70. gra\u0142 w zespole Gator Creek. Kontynuowa\u0142 karier\u0119 razem z Jimem Messin\u0105, graj\u0105c jako duet pod nazw\u0105 Loggins and Messina, co trwa\u0142o do 1976 r. W 1977 r. wyda\u0142 sw\u00f3j debiutancki, solowy album Celebrate Me Home, kt\u00f3ry zawiera\u0142 przeb\u00f3j "I Believe In Love". Nightwatch \u2013 popularny album wydany w 1978 r. zawiera\u0142 utw\u00f3r "Whenever I Call You Friend", duet z Stevie Nicks. Kolejnym kr\u0105\u017ckiem by\u0142 Keep The Fire z 1979 r. Hitem by\u0142a tytu\u0142owa piosenka oraz "This Is It"."""@pl,
        """Kenneth Clark Loggins, conocido tambi\u00e9n como Kenny Loggins es un cantautor estadounidense, nacido el 7 de enero de 1948 en Everett, Washington. Tiene canciones tan conocidas como "Danger Zone" (tema de la pel\u00edcula Top Gun), y "I'm Free (Heaven helps the man)" y "Footloose" (de la pel\u00edcula del mismo nombre). En sus inicios tocaba junto a Jim Messina, quien ven\u00eda de Buffalo Springfield, formando el d\u00fao Loggins & Messina, entre 1972 a 1978. Particip\u00f3 del grupo de artistas que conformaron la canci\u00f3n We Are The World para Usa for Africa en 1985.Tambi\u00e9n fue DJ de la radio "Los Santos Rock Radio" del videojuego Grand Theft Auto V, creado por Rockstar Games."""@es,
        "Kenny Loggins (n\u00e9 Kenneth Clark Loggins le 7 janvier 1948) est un chanteur et guitariste am\u00e9ricain."@fr,
        "\u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0442 \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a \u00ab\u041a\u0435\u043d\u043d\u0438\u00bb \u041b\u043e\u0433\u0433\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kenneth Clark \u00abKenny\u00bb Loggins; \u0440\u043e\u0434. 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1948) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru,
        "\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30ae\u30f3\u30b9\uff08Kenny Loggins\uff09\u306e\u540d\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u30b1\u30cd\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\u30fb\u30ed\u30ae\u30f3\u30b9\uff08Kenneth Clark Loggins, 1948\u5e741\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u7279\u306b\u300c\u30d5\u30c3\u30c8\u30eb\u30fc\u30b9\u300d\u3084\u300c\u30c7\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30be\u30fc\u30f3\u300d\u306a\u3069\u306e\u6620\u753b\u4e3b\u984c\u6b4c\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u30671980\u5e74\u4ee3\u306b\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14958831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Loggins>,
        <http://viaf.org/viaf/14958831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15042d2b-2d4c-4451-a96a-6f547642de13>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Kenny_Loggins.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenny_Loggins.
doremus_artist:ffc17906-0cd8-34fe-b141-53f6e02e9446
    rdfs:comment
        "Jean Manse (n\u00e9 le 19 novembre 1899 \u00e0 Marseille o\u00f9 il est mort le 25 ao\u00fbt 1967) est un sc\u00e9nariste et parolier fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:10115084;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Manse>,
        <http://viaf.org/viaf/10115084>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Manse.
doremus_artist:ffe5e26e-21ed-38fb-970c-2284d7690883
    rdfs:comment
        "Jean Richafort (* um 1480 in Flandern (unsicher); \u2020 um 1550 in Br\u00fcgge (unsicher)) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der Renaissance."@de,
        """Jean Richafort (c.\u20091480 \u2013 c.\u20091547) was a Netherlandish composer of the Renaissance. He was probably born in Hainaut, and his native language appears to have been French. According to the poet Ronsard, Richafort studied with Josquin des Prez, an association further born out by the fact that he composed a requiem "in memoriam Josquin Desprez". Richafort served as choir master at St. Rombold cathedral in Mechelen between 1507 and 1509, and at St. Gilles church in Bruges between 1542 and 1547\u2014leaving a huge gap in the record of his activity. At some time between these dates he was associated with the French royal chapel, since some of his music is for official occasions connected with Louis XII, and there is some evidence he may have been in Brussels in 1531 in the service of Queen Mary of Hun"""@en,
        "Jean RichafortFichier:Jean Richafort - De mon triste d\u00e9plaisir.jpg De mon triste d\u00e9plaisir (sup\u00e9rius) (\u00e9dition de 1529) Jean Richafort, n\u00e9 vers 1480 et mort vers 1547, est un compositeur de la Renaissance."@fr,
        "\u304a\u305d\u3089\u304f\u30a8\u30ce\u30fc\u4f2f\u9818\u306e\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3092\u6bcd\u8a9e\u306b\u80b2\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002\u72b6\u6cc1\u8a3c\u62e0\u3057\u304b\u306a\u3044\u306e\u3060\u304c\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u30021507\u5e74\u304b\u30891509\u5e74\u307e\u3067\u30e1\u30d8\u30ec\u30f3\u306e\u8056\u30ed\u30f3\u30dc\u30eb\u30c8\u5927\u8056\u5802\u306e\u30011542\u5e74\u304b\u30891547\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30eb\u30c3\u30d8\u306e\u8056\u30b8\u30eb\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u9593\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u8a18\u9332\u306b\u5927\u304d\u306a\u7a74\u304c\u7a7a\u3044\u3066\u3044\u3066\u3001\u3069\u3046\u3084\u3089\u3057\u3070\u3089\u304f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u738b\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u306b\u95a2\u4fc2\u3057\u3066\u3044\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002\u30ea\u30b7\u30e3\u30d5\u30a9\u30fc\u30eb\u4f5c\u54c1\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\u3001\u30eb\u30a412\u4e16\u306b\u304b\u304b\u308f\u308b\u516c\u5f0f\u884c\u4e8b\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304b\u3089\u3067\u3042\u308b\u30021531\u5e74\u306b\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u738b\u5983\u30de\u30ea\u30a2\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u3082\u52a0\u308f\u3063\u3066\u3044\u305f\u53ef\u80fd\u6027\u3092\u793a\u5506\u3059\u308b\u6587\u66f8\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30ea\u30b7\u30e3\u30d5\u30a9\u30fc\u30eb\u306f\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u306e\u6700\u521d\u306e\u5f8c\u7d99\u4e16\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u97f3\u697d\u7684\u306b\u898b\u308b\u3068\u3001\u591a\u304f\u306e\u70b9\u3067\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u306b\u5f93\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u4f5c\u54c1\u306e\u65ad\u7247\u3092\u8868\u656c\u306e\u610f\u5473\u3067\u5f15\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ea\u30b7\u30e3\u30d5\u30a9\u30fc\u30eb\u304c\u7528\u3044\u305f\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u306f\u3001\u306a\u3081\u3089\u304b\u306a\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3084\u901a\u6a21\u5023\u306a\u3069\u3001\u5f53\u6642\u306e\u5178\u578b\u4f8b\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u66f2\u4ed8\u3051\u306b\u6c17\u914d\u308a\u304c\u884c\u304d\u5c4a\u3044\u3066\u3044\u3066\u3001\u6b4c\u8a5e\u3092\u306f\u3063\u304d\u308a\u3068\u805e\u304d\u53d6\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3002 \u4e0a\u8a18\u306e6\u58f0\u306e\u300a\u30ec\u30af\u30a3\u30a8\u30e0\u300b\u306e\u307b\u304b\u3001\u30df\u30b5\u66f2\u3001\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3001\u30de\u30cb\u30d5\u30a3\u30ab\u30c8\u304c\u591a\u6570\u3042\u308a\u3001\u3055\u3089\u306b\u6570\u3005\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u30682\u3064\u306e\u4e16\u4fd7\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107536201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Richafort>,
        <http://viaf.org/viaf/107536201>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Richafort.
<http://dbpedia.org/resource/'s-Graveland> rdfs:label "'s-Graveland".

dbr:Adana rdfs:label "Adana".

dbr:Algiers rdfs:label "Algiers".

dbr:Amiens rdfs:label "Amiens".

dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

dbr:Ancona rdfs:label "Ancona".

dbr:Anif rdfs:label "Anif".

dbr:Argentina rdfs:label "Argentina".

dbr:Asnières-sur-Seine rdfs:label "Asni\u00e8res-sur-Seine".

dbr:Augsburg rdfs:label "Augsburg".

dbr:Auschwitz_concentration_camp rdfs:label "Auschwitz concentration camp".

dbr:Ayrshire rdfs:label "Ayrshire".

dbr:Baltimore rdfs:label "Baltimore".

dbr:Bassano_del_Grappa rdfs:label "Bassano del Grappa".

<http://dbpedia.org/resource/Berea,_Kentucky> rdfs:label "Berea, Kentucky".

<http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>
rdfs:label "Berkeley, California".
dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

<http://dbpedia.org/resource/Birmingham,_Alabama> rdfs:label "Birmingham, Alabama".

<http://dbpedia.org/resource/Blackheath,_London> rdfs:label "Blackheath, London".

dbr:Borgo_San_Lorenzo rdfs:label "Borgo San Lorenzo".

<http://dbpedia.org/resource/Bremen_(state)> rdfs:label "Bremen (state)".

dbr:Brescia rdfs:label "Brescia".

dbr:British_India rdfs:label "British India".

dbr:Brno rdfs:label "Brno".

dbr:Broadstairs rdfs:label "Broadstairs".

dbr:Bucharest rdfs:label "Bucharest".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

<http://dbpedia.org/resource/Burbank,_California> rdfs:label "Burbank, California".

dbr:California rdfs:label "California".

dbr:Canicattini_Bagni rdfs:label "Canicattini Bagni".

dbr:Cannock rdfs:label "Cannock".

dbr:Canterbury rdfs:label "Canterbury".

<http://dbpedia.org/resource/Canton,_Mississippi> rdfs:label "Canton, Mississippi".

dbr:Cape_Town rdfs:label "Cape Town".

dbr:Cassino rdfs:label "Cassino".

dbr:Castelfranco_Veneto rdfs:label "Castelfranco Veneto".

dbr:Chernivtsi rdfs:label "Chernivtsi".

<http://dbpedia.org/resource/Cherry_Hill,_Arkansas>
rdfs:label "Cherry Hill, Arkansas".
dbr:Cheshire rdfs:label "Cheshire".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

<http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois> rdfs:label "Chicago, Illinois".

dbr:Cirié rdfs:label "Ciri\u00e9".

dbr:City_of_Brussels rdfs:label "City of Brussels".

dbr:Civita_Castellana rdfs:label "Civita Castellana".

<http://dbpedia.org/resource/Clarksdale,_Mississippi>
rdfs:label "Clarksdale, Mississippi".
dbr:Cleveland rdfs:label "Cleveland".

dbr:Cologne rdfs:label "Cologne".

dbr:Comilla rdfs:label "Comilla".

dbr:County_Dublin rdfs:label "County Dublin".

dbr:County_Tipperary rdfs:label "County Tipperary".

dbr:Craiova rdfs:label "Craiova".

dbr:Cremona rdfs:label "Cremona".

<http://dbpedia.org/resource/Dayton,_Ohio> rdfs:label "Dayton, Ohio".

dbr:Dębica rdfs:label "D\u0119bica".

dbr:Devon rdfs:label "Devon".

dbr:Dorset rdfs:label "Dorset".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Drezdenko rdfs:label "Drezdenko".

dbr:Dublin rdfs:label "Dublin".

dbr:Dumfries rdfs:label "Dumfries".

dbr:Dunfermline rdfs:label "Dunfermline".

dbr:Durango rdfs:label "Durango".

<http://dbpedia.org/resource/Edgeworth,_Pennsylvania>
rdfs:label "Edgeworth, Pennsylvania".
dbr:Elberfeld rdfs:label "Elberfeld".

<http://dbpedia.org/resource/Elmira,_New_York> rdfs:label "Elmira, New York".

dbr:England rdfs:label "England".

<http://dbpedia.org/resource/Everett,_Washington> rdfs:label "Everett, Washington".

dbr:Finglas rdfs:label "Finglas".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:Florida rdfs:label "Florida".

<http://dbpedia.org/resource/Fort_Worth,_Texas> rdfs:label "Fort Worth, Texas".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Frankfurt rdfs:label "Frankfurt".

dbr:Garches rdfs:label "Garches".

dbr:Geneva rdfs:label "Geneva".

<http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>
rdfs:label "Georgia (U.S. state)".
dbr:German_Confederation rdfs:label "German Confederation".

dbr:German_Empire rdfs:label "German Empire".

dbr:Graz rdfs:label "Graz".

dbr:Haifa rdfs:label "Haifa".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Havana rdfs:label "Havana".

<http://dbpedia.org/resource/Havana,_Cuba> rdfs:label "Havana, Cuba".

dbr:Heidelberg rdfs:label "Heidelberg".

dbr:Hertfordshire rdfs:label "Hertfordshire".

dbr:Hildesheim rdfs:label "Hildesheim".

dbr:Houston rdfs:label "Houston".

dbr:Hungary rdfs:label "Hungary".

dbr:Illinois rdfs:label "Illinois".

<http://dbpedia.org/resource/Independence,_Ohio> rdfs:label "Independence, Ohio".

dbr:Ireland rdfs:label "Ireland".

dbr:Israel rdfs:label "Israel".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

dbr:Johannesburg rdfs:label "Johannesburg".

dbr:Kagera_Region rdfs:label "Kagera Region".

dbr:Kolkata rdfs:label "Kolkata".

<http://dbpedia.org/resource/La_Mirada,_California>
rdfs:label "La Mirada, California".
dbr:Langenthal rdfs:label "Langenthal".

<http://dbpedia.org/resource/Lara_(state)> rdfs:label "Lara (state)".

dbr:Le_Cannet rdfs:label "Le Cannet".

dbr:Le_Touquet rdfs:label "Le Touquet".

<http://dbpedia.org/resource/Limestone_County,_Texas>
rdfs:label "Limestone County, Texas".
dbr:Lindau rdfs:label "Lindau".

dbr:Lisbon rdfs:label "Lisbon".

dbr:Lohuec rdfs:label "Lohuec".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Longpont-sur-Orge rdfs:label "Longpont-sur-Orge".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

dbr:Lucca rdfs:label "Lucca".

dbr:Maihingen rdfs:label "Maihingen".

dbr:Mantes-la-Jolie rdfs:label "Mantes-la-Jolie".

dbr:Mexico_City rdfs:label "Mexico City".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Mississippi rdfs:label "Mississippi".

dbr:Monaco rdfs:label "Monaco".

<http://dbpedia.org/resource/Montclair,_New_Jersey>
rdfs:label "Montclair, New Jersey".
dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Mumbai rdfs:label "Mumbai".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

<http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>
rdfs:label "New Haven, Connecticut".
dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/Newnan,_Georgia> rdfs:label "Newnan, Georgia".

<http://dbpedia.org/resource/Newport_Beach,_California>
rdfs:label "Newport Beach, California".
dbr:Notting_Hill_Gate rdfs:label "Notting Hill Gate".

dbr:Nový_Vestec rdfs:label "Nov\u00fd Vestec".

dbr:Oklahoma rdfs:label "Oklahoma".

dbr:Oxford rdfs:label "Oxford".

dbr:Paarl rdfs:label "Paarl".

dbr:Padua rdfs:label "Padua".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/Paris,_France> rdfs:label "Paris, France".

dbr:Parma rdfs:label "Parma".

<http://dbpedia.org/resource/Paterson,_New_Jersey>
rdfs:label "Paterson, New Jersey".
dbr:Pazin rdfs:label "Pazin".

dbr:Pisa rdfs:label "Pisa".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

<http://dbpedia.org/resource/Reading,_Pennsylvania>
rdfs:label "Reading, Pennsylvania".
dbr:Regensburg rdfs:label "Regensburg".

dbr:Republic_of_Ireland rdfs:label "Republic of Ireland".

dbr:Roccasecca rdfs:label "Roccasecca".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Ronchin rdfs:label "Ronchin".

dbr:Rosenthal-Bielatal rdfs:label "Rosenthal-Bielatal".

dbr:Rouen rdfs:label "Rouen".

dbr:Saffron_Walden rdfs:label "Saffron Walden".

<http://dbpedia.org/resource/Saint-Aignan,_Loir-et-Cher>
rdfs:label "Saint-Aignan, Loir-et-Cher".
dbr:Saint-Mandé rdfs:label "Saint-Mand\u00e9".

dbr:Salzburg rdfs:label "Salzburg".

dbr:Sankt_Wendel rdfs:label "Sankt Wendel".

dbr:Šibenik rdfs:label "\u0160ibenik".

<http://dbpedia.org/resource/Slatina,_Croatia> rdfs:label "Slatina, Croatia".

dbr:Slovenj_Gradec rdfs:label "Slovenj Gradec".

dbr:Somero rdfs:label "Somero".

<http://dbpedia.org/resource/Southampton,_New_York>
rdfs:label "Southampton, New York".
<http://dbpedia.org/resource/Spa,_Belgium> rdfs:label "Spa, Belgium".

<http://dbpedia.org/resource/St._Louis,_Missouri> rdfs:label "St. Louis, Missouri".

dbr:Steyr rdfs:label "Steyr".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

dbr:Strasbourg rdfs:label "Strasbourg".

dbr:Switzerland rdfs:label "Switzerland".

dbr:Taipei rdfs:label "Taipei".

<http://dbpedia.org/resource/Tampa,_Florida> rdfs:label "Tampa, Florida".

dbr:Tbilisi rdfs:label "Tbilisi".

dbr:Tel_Aviv rdfs:label "Tel Aviv".

<http://dbpedia.org/resource/Toa_Alta,_Puerto_Rico>
rdfs:label "Toa Alta, Puerto Rico".
dbr:Toronto rdfs:label "Toronto".

dbr:Toulouse rdfs:label "Toulouse".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Utrecht rdfs:label "Utrecht".

dbr:Uzbekistan rdfs:label "Uzbekistan".

dbr:Västerås rdfs:label "V\u00e4ster\u00e5s".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

dbr:Vercelli rdfs:label "Vercelli".

dbr:Vermont rdfs:label "Vermont".

dbr:Verneuil-sur-Avre rdfs:label "Verneuil-sur-Avre".

<http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>
rdfs:label "Versailles, Yvelines".
dbr:Vevey rdfs:label "Vevey".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

<http://dbpedia.org/resource/Viper,_Kentucky> rdfs:label "Viper, Kentucky".

dbr:Waging_am_See rdfs:label "Waging am See".

<http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.> rdfs:label "Washington, D.C.".

<http://dbpedia.org/resource/Wells,_Somerset> rdfs:label "Wells, Somerset".

<http://dbpedia.org/resource/West_Helena,_Arkansas>
rdfs:label "West Helena, Arkansas".
<http://dbpedia.org/resource/West_Hollywood,_California>
rdfs:label "West Hollywood, California".
<http://dbpedia.org/resource/Wilmington,_North_Carolina>
rdfs:label "Wilmington, North Carolina".
dbr:Winchester rdfs:label "Winchester".

dbr:Worthing rdfs:label "Worthing".

dbr:Wrocław rdfs:label "Wroc\u0142aw".

dbr:Zürich rdfs:label "Z\u00fcrich".

res:Alger rdfs:label "Algiers".

res:Barika rdfs:label "Barika".

res:Brest rdfs:label "Brest, France".

res:Casablanca rdfs:label "Casablanca".

res:Cracovie rdfs:label "Krak\u00f3w".

res:Nîmes rdfs:label "N\u00eemes".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Roubaix rdfs:label "Roubaix".

res:Villamar rdfs:label "Villamar".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Zagora_(Maroc)> rdfs:label "Zagora, Morocco".

