@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:0103a9ec-ed68-3e73-8db0-85b4682ebda3
owl:sameAs viaf:35549313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35549313>.
doremus_artist:014c2dc8-d3f9-3fa4-a6d4-3769759fbdd6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Savannah,_Georgia>;
    dbp:deathPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        "1930\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u304b\u30891950\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u30021500\u66f2\u4ee5\u4e0a\u66f8\u304d\u3001\u6620\u753b\u30fb\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u5287\u3082\u3084\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u306b19\u56de\u5165\u9078\u30014\u56de\u53d7\u8cde\u3002"@ja,
        "Forse pi\u00f9 noto come paroliere, e bench\u00e9 non sapesse leggere la musica, Mercer fu anche compositore e cantante. Molte delle canzoni che Mercer scrisse e cant\u00f2 tra il 1930 e il 1950 divennero successi commerciali. Nel corso della sua carriera, Mercer scrisse il testo per pi\u00f9 di millecinquecento canzoni, che comprendevano spettacoli di Broadway e film. Ricevette inoltre diciannove nomine agli Oscar, vincendone quattro. Mercer fu anche cofondatore della Capitol Records."@it,
        """John Herndon "Johnny" Mercer (18 de noviembre de 1909 \u2013 25 de junio de 1976) fue un letrista, compositor de canciones y cantante estadounidense. Desde mediados de la d\u00e9cada de 1930 hasta mediada la de 1950, muchas de las canciones de Mercer se encontraron entre las m\u00e1s populares entre el p\u00fablico de la \u00e9poca. Escribi\u00f3 la letra de m\u00e1s de mil quinientas canciones, incluyendo composiciones para el cine y para espect\u00e1culos teatrales del circuito de Broadway. Recibi\u00f3 diecinueve nominaciones a los Premios \u00d3scar, ganando cuatro de ellos. Adem\u00e1s, Mercer fue cofundador de Capitol Records."""@es,
        """John Herndon "Johnny" Mercer (November 18, 1909 \u2013 June 25, 1976) was an American lyricist, songwriter and singer. He was also the founder of Capitol Records. He is best known as a lyricist, but he also composed music. He was also a popular singer who recorded his own songs as well as those written by others. From the mid-1930s through the mid-1950s, many of the songs Mercer wrote and performed were among the most popular hits of the time. He wrote the lyrics to more than fifteen hundred songs, including compositions for movies and Broadway shows. He received nineteen Academy Award nominations, and won four Best Original Song Oscars."""@en,
        """John Herndon "Johnny" Mercer (Savannah, 18 de novembro de 1909 - 25 de junho de 1976) foi um cantor popular e compositor estadunidense. \u00c9 mais conhecido como um letrista, embora tamb\u00e9m componha m\u00fasicas. A partir de meados da d\u00e9cada de 1930 at\u00e9 os anos de 1950, muitas das can\u00e7\u00f5es escritas por Mercer se tornaram popular em sua \u00e9poca. Ao todo, escreveu mais de mil m\u00fasicas, incluindo trilha sonora e trilha para teatro. Mercer tamb\u00e9m foi uma co-fundador da Capitol Records."""@pt,
        "John Herndon Mercer (* 18. November 1909 in Savannah, Georgia; \u2020 25. Juni 1976 in Los Angeles, Kalifornien) war ein amerikanischer S\u00e4nger, Komponist und Songwriter. Mit Evergreens wie Moon River oder One for My Baby (And One More for the Road) geh\u00f6rt der vierfache Oscar-Gewinner zu den profiliertesten Liedschreibern des 20. Jahrhunderts."@de,
        "John Herndon Mercer (Savannah, 18 november 1909 \u2013 Los Angeles, 25 juni 1976) was een Amerikaans songwriter, componist en zanger. Met evergreens zoals Moon River of One for My Baby (And One More for the Road) behoorde deze vier keer Oscars winnende kunstenaar tot de meest gevierde liederenschrijvers van de 20e eeuw."@nl,
        "John Herndon Mercer ou Johnny Mercer (18 novembre 1909 \u2013 25 juin 1976) est un auteur-compositeur et interpr\u00e8te am\u00e9ricain. Il fut un chanteur populaire aussi bien en interpr\u00e9tant ses propres \u0153uvres que celles \u00e9crites par d'autres. Des ann\u00e9es 1930 aux ann\u00e9es 1950, nombre de chansons \u00e9crites par Mercer devinrent de v\u00e9ritables hits. Il \u00e9crivit les paroles de plus de mille chansons, dont certaines destin\u00e9es au cin\u00e9ma et aux spectacles de Broadway. Parmi les voix c\u00e9l\u00e8bres qui interpr\u00e9t\u00e8rent ses textes, on peut citer Fred Astaire, Ginger Rogers, Bing Crosby, Audrey Hepburn, Frank Sinatra et tant d'autres. Il re\u00e7ut quatre Oscars et deux Grammy Awards. Il est aussi l'un des cofondateurs de la maison d'\u00e9dition des disques Capitol Records."@fr,
        "Johnny Mercer (ur. 18 listopada 1909 w Savannah, zm. 25 czerwca 1976 w Hollywood) \u2013 ameryka\u0144ski autor tekst\u00f3w, piosenkarz i kompozytor. W 1947 roku otrzyma\u0142 Oscara w kategorii najlepsza piosenka."@pl,
        """\u0414\u0436\u043e\u043d (\u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438) \u0425\u0435\u0440\u043d\u0434\u043e\u043d \u041c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0440 (\u041c\u0451\u0440\u0441\u0435\u0440, \u0430\u043d\u0433\u043b. John Herndon "Johnny" Mercer, 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1909 \u2014 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1976) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u041f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u041c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0440 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d 1930 \u2014 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u041c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u0442\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0438 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0448\u043e\u0443. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043e\u043d \u043d\u0435\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u041c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0440 12 \u0440\u0430\u0437 \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0436\u0434\u044b \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430\u00bb. \u041c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0440 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u00abCapitol Records\u00bb."""@ru;
    owl:sameAs viaf:79167222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Mercer>,
        <http://viaf.org/viaf/79167222>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b342d50e-401c-4c77-b7e4-2b3e7beaf00a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johnny_Mercer,_New_York,_N.Y.,_between_1946_and_1948_(William_P._Gottlieb_06121).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Mercer.
doremus_artist:017d5d14-93da-3b9c-a6d9-7acf5f8050b7
owl:sameAs viaf:306259246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306259246>.
doremus_artist:01c65b01-b292-3804-9cc5-5f5aeb0b4749
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2010) \u062c\u0645\u0627\u0644 \u0644\u0639\u0631\u0648\u0633\u064a \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a\u060c \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u060c\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0645\u062a\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0648\u0645\u0648\u0632\u0639 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a. \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629."@ar,
        "Djamel Laroussi Djamel Laroussi est un guitariste, multi-instrumentiste, auteur, compositeur, arrangeur et r\u00e9alisateur, n\u00e9 \u00e0 Alger et d'origine kabyle."@fr,
        "Djamel Laroussi is an Algerian singer, composer, songwriter, arranger and guitar player. Laroussi was born in Algeria, moved to Cologne, Germany, to attend Cologne Academy of Music. Laroussi sings in Algerian Arabic, French and Kabyle Berber."@en;
    owl:sameAs viaf:79915811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Djamel_Laroussi>,
        <http://viaf.org/viaf/79915811>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Djamel_Laroussi.
doremus_artist:0215603e-6994-3f96-935a-7a68dfc77f52
owl:sameAs viaf:160959812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160959812>.
doremus_artist:0227ec0d-99d8-3566-82c0-0017a0991b40
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_France;
    dbp:deathPlace dbr:La_Riche;
    rdfs:comment
        "Conosciuto come Il principe dei poeti, \u00e8 celebre anche per la partecipazione al movimento poetico la Pl\u00e9iade."@it,
        "Pierre de Ronsard (* 6. September 1524 im Ch\u00e2teau de la Possonni\u00e8re bei Couture-sur-Loir; \u2020 27. Dezember 1585 im Priorat Saint-Cosme bei La Riche, Touraine) war ein franz\u00f6sischer Autor. Von den Zeitgenossen hochgesch\u00e4tzt, danach lange vergessen, gilt er heute als der bedeutendste franz\u00f6sische Lyriker der zweiten H\u00e4lfte des 16. Jahrhunderts."@de,
        "Pierre de Ronsard (1 september 1524 - 27 of 28 december 1585) was een Frans dichter uit de renaissance. Ronsard vormt samen met Du Bellay en enkele andere dichters de groep van de Pl\u00e9iade (genoemd naar de zeven sterren). Ondanks hun grote belangstelling voor de klassieke po\u00ebzie verkiezen zij voor hun gedichten het Frans boven het Latijn. De dichters van de Pl\u00e9iade zetten zich in voor de bescherming van de Franse taal ten opzichte van het Latijn, dat door het gebruik in de kerk de boventoon voerde, en ook door de humanisten meer en meer werd gebruikt voor het maken van profane literatuur. De Pl\u00e9iade daarentegen zet zich in om het Frans te ontwikkelen en aan te vullen, met neologismen en leenwoorden uit verschillende Franse dialecten, het Italiaans, en ook met verbasteringen van Latijnse woo"@nl,
        """Pierre de Ronsard (11 September 1524 \u2013 27 December 1585) was a French poet or, as his own generation in France called him, a "prince of poets"."""@en,
        "Pierre de Ronsard (11 de dezembro de 1524 \u2014 27 de dezembro de 1585) foi um poeta renascentista franc\u00eas nascido no castelo de La Possonni\u00e8re, condado de Vend\u00f4me, \u00e9 o principal representante da La Pl\u00e9iade, grupo de poetas cujos principais modelos foram os l\u00edricos greco-romanos e italianos, de grande import\u00e2ncia na renova\u00e7\u00e3o da literatura francesa."@pt,
        "Pierre de Ronsard (Castillo de la Possoni\u00e8re, Couture-sur-Loir, 11 de septiembre de 1524 \u2013 Saint-Cosme-en-l'Isle, cerca de Tours, 27 de diciembre de 1585) fue un escritor y poeta franc\u00e9s del siglo XVI. Se le conoci\u00f3 como \u00abel pr\u00edncipe de los poetas y poeta de los pr\u00edncipes\u00bb (\u00ab Prince des po\u00e8tes et po\u00e8te des princes \u00bb) de Francia y lider\u00f3, junto al tambi\u00e9n poeta Joachim du Bellay, el grupo po\u00e9tico del Renacimiento franc\u00e9s conocido como La Pl\u00e9yade."@es,
        "Pierre de Ronsard (n\u00e9 en septembre 1524 au ch\u00e2teau de la Possonni\u00e8re, pr\u00e8s du village de Couture-sur-Loir en Vend\u00f4mois et mort le 27 d\u00e9cembre 1585 au Prieur\u00e9 de Saint-Cosme en Touraine), est un des po\u00e8tes fran\u00e7ais les plus importants du XVIe si\u00e8cle."@fr,
        "Pierre de Ronsard (ur. 11 wrze\u015bnia 1524, zm. 27 grudnia 1585) - poeta francuski, g\u0142\u00f3wny przedstawiciel renesansowej poezji francuskiej, przyw\u00f3dca Plejady, nazywany ksi\u0119ciem poet\u00f3w. W swojej tw\u00f3rczo\u015bci, doskona\u0142ej formalnie, nasyconej erudycyjnymi aluzjami wprowadzi\u0142 do poezji francuskiej formy antyczne (ody, elegie, hymny czy epopeje) oraz w\u0142oskie sonety mi\u0142osne inspirowane przez Petrark\u0119. To w\u0142a\u015bnie dwa zbiory sonet\u00f3w: Do Marii i Na \u015bmier\u0107 Marii ugruntowa\u0142y jego s\u0142aw\u0119. By\u0142 poet\u0105 opiewaj\u0105cym subtelne doznania mi\u0142osne i erotyczne. Podobnie jak w wierszach Petrarki, r\u00f3wnie\u017c w jego lirykach dominuj\u0105 uczuciowo\u015b\u0107 i emocjonalizm."@pl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0434\u0435 \u0420\u043e\u043d\u0441\u0430\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Pierre de Ronsard; \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f \u0438 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1524, \u0437\u0430\u043c\u043e\u043a \u041b\u0430-\u041f\u043e\u0441\u0441\u043e\u043d\u044c\u0435\u0440, \u0412\u0430\u043d\u0434\u043e\u043c\u0443\u0430\u2014 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1585, \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0435\u043d-\u041a\u043e\u043c, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0422\u0443\u0440\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0412\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u041f\u043b\u0435\u044f\u0434\u0430\u00bb, \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0433\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440.\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00ab\u041f\u043b\u0435\u044f\u0434\u0430\u00bb, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0441\u0435\u0440\u044c\u0435\u0437\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0441\u0442\u0430\u043b \u0435\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0438\u0444\u0435\u0441\u0442 \u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 (1549), \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0416\u043e\u0430\u0448\u0435\u043d\u0443 \u0414\u044e \u0411\u0435\u043b\u043b\u0435 (1522\u20131560), \u0433\u0434\u0435 \u044f\u0441\u043d\u043e \u0434\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0435 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0432\u044f\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e\u0434\u044a\u0435\u043c \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0441 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0434\u044a\u0435\u043c\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0432\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c; \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u0628\u064a\u064a\u0631 \u062f\u0648 \u0631\u0648\u0646\u0633\u0627\u0631 (1524-1585) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u064a\u0639\u062f \u0631\u0648\u0646\u0633\u0627\u0631 \u0634\u0627\u0639\u0631\u0627\u064b \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0627\u064b \u0644\u0627\u0645\u0639\u0627\u064b\u060c \u0648\u0642\u062f \u062a\u0645\u064a\u0632 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0631\u0637\u0629\u060c \u0623\u0635\u064a\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0635\u0645\u0645 \u0648\u0647\u0648 \u062f\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0648\u0628\u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643 \u0645\u0639 \u062c\u0648\u0627\u0634\u0627\u0646 \u062f\u064a \u0628\u064a\u0644\u064a\u0647\u200f  \u0648\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0635\u062f\u0642\u0627\u0621 \u0623\u0633\u0633 \u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0644\u064a\u0627\u062f \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0629\u060c \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0646\u0628\u0630\u062a \u0627\u0644\u062a\u0642\u0627\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0633\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0648\u062d\u0627\u0648\u0644\u062a \u0645\u062d\u0627\u0643\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a. \u0648\u0644\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u062a\u0639\u0637\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0648\u062a\u0631\u0639\u0627\u0647\u0645 \u0645\u0646\u0630 \u0648\u062c\u062f\u062a \u060c \u0641\u0642\u062f \u0646\u0639\u0645 \u0631\u0648\u0646\u0633\u0627\u0631 \u0628\u062d\u0638\u0648\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0644\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0634\u0627\u0631\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062c\u0645\u0639\u0647 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u0637 ."@ar,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30ed\u30f3\u30b5\u30fc\u30eb\uff08Pierre de Ronsard, 1524\u5e749\u670811\u65e5 - 1585\u5e7412\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u30c9\u6d3e\u306e\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308a\u3001\u300c\u8a69\u4eba\u305f\u3061\u306e\u541b\u4e3b\u300d\uff08le prince des po\u00e8tes \uff09\u3068\u79f0\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u6bd4\u57c3\u5c14\u00b7\u5fb7\u00b7\u9f99\u6c99\uff08Pierre de Ronsard\uff0c\u53c8\u8bd1\u4f5c\u9f99\u8428\uff0c1524\u5e749\u670811\u65e5-1585\u5e74)\uff0c\u6cd5\u570b\u8a69\u4eba\u3002\u5341\u4e5d\u5c81\u65f6\u6210\u4e3a\u4e86\u4e00\u540d\u795e\u804c\u4eba\u5458\u3002\u5728\u8fd9\u4f4d\u672c\u6765\u4e00\u5fc3\u4f8d\u5949\u795e\u7684\u5c11\u5e74\u60c5\u7aa6\u521d\u5f00\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u51fa\u4e8e\u5bf9\u7f8e\u4e3d\u7684\u5361\u6851\u5fb7\u62c9\uff08Cassandre\uff09\u7684\u7231\u6155\uff0c\u9f99\u6c99\u5f00\u59cb\u4e86\u7231\u60c5\u8bd7\u7684\u521b\u4f5c\u3002\u4ed6\u57281552\u5e74\u4e3a\u81ea\u5df1\u7684\u5973\u795e\u5199\u4e0b\u4e86\u8457\u540d\u7684\u5341\u56db\u884c\u8bd7\u300a\u7231\u60c5\u300b\u3002\u56e0\u4e3a\u4f5c\u54c1\u5927\u83b7\u6210\u529f\uff0c\u9f99\u8428\u4ece\u6b64\u4fbf\u88ab\u627f\u8ba4\u4e86\u4f5c\u5bb6\u7684\u8eab\u4efd\uff0c\u5e76\u88ab\u516c\u8ba4\u4e3a\u5353\u8d8a\u7684\u7231\u60c5\u8bd7\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61551687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_de_Ronsard>,
        <http://viaf.org/viaf/61551687>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PierredeRonsard1620.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_de_Ronsard.
doremus_artist:02663736-9dcb-3220-b18d-8f24ad88618f
owl:sameAs viaf:61888611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61888611>.
doremus_artist:02bb569a-ad21-32de-9744-02996f86ae93
    rdfs:comment
        "Richard Festinger (born 1 March 1948) is an American composer of contemporary classical music, pianist and educator. Festinger was born in Newton, Massachusetts. He received his B.A. in Music, Magna Cum Laude, from San Francisco State University, and his Ph.D. in Music Composition from the University of California, Berkeley. He was the founding director of Earplay, a new chamber music ensemble based in the Bay Area. He has been a resident artist at the MacDowell Colony, Camargo Foundation, Cit\u00e9 Internationale des Arts, Yaddo, the Virginia Center for the Creative Arts, the Rockefeller Foundation Bellagio Study Center, the Ligurian Study Center in Bogliasco, Italy, Fundaci\u00f3n Valpara\u00edso, Moj\u00e1car, Almeria, Spain, Ucross Foundation Centre International d\u2019Accueil et d\u2019\u00c9changes des R\u00e9collets, the"@en;
    owl:sameAs viaf:102488273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Festinger>,
        <http://viaf.org/viaf/102488273>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Festinger.
doremus_artist:02e59536-9306-3517-ae77-5a3e0f2f83fd
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Aristophane (en grec ancien \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2 / Aristoph\u00e1n\u00eas) est un po\u00e8te comique grec du Ve si\u00e8cle av. J.-C., n\u00e9 dans le d\u00e8me de Cydath\u00e9n\u00e9on vers -445 et mort entre -385 et -375. Son \u0153uvre \u00e0 elle seule repr\u00e9sente ce qui nous reste de l'Ancienne Com\u00e9die, et co\u00efncide avec les ann\u00e9es glorieuses d'Ath\u00e8nes sous l'administration de P\u00e9ricl\u00e8s et la longue et sombre p\u00e9riode de la Guerre du P\u00e9loponn\u00e8se. Au tournant du Ve et du IVe si\u00e8cle, alors qu'Ath\u00e8nes voit \u00e9clore des modes de pens\u00e9e nouveaux dans tous les domaines, et que les m\u0153urs politiques et sociales se transforment ou se d\u00e9gradent, Aristophane cloue au pilori par de grands \u00e9clats de rire les politiciens d\u00e9magogues et va-t-en-guerre, les citoyens en proie \u00e0 une \u00ab judicardite \u00bb aigu\u00eb, cette pernicieuse manie des proc\u00e8s, ou les ma\u00eetres d'incivisme"@fr,
        "Aristophanes (/\u02cc\u00e6r\u1d7b\u02c8st\u0252f\u0259ni\u02d0z/ or /\u02cc\u025br\u1d7b\u02c8st\u0252f\u0259ni\u02d0z/; Greek: \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2, pronounced [aristop\u02b0\u00e1n\u025b\u02d0s]; c. 446 \u2013 c. 386 BC), son of Philippus, of the deme Kydathenaion (Latin: Cydathenaeum), was a comic playwright of ancient Athens. Eleven of his forty plays survive virtually complete. These, together with fragments of some of his other plays, provide the only real examples of a genre of comic drama known as Old Comedy, and are used to define it."@en,
        "Aristophanes (Grieks: \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2) (446 v.Chr. \u2013 386 v.Chr.) was een Grieks dichter en schrijver van komedies. Zijn tijdgenoten schreven hem een veertigtal toneelstukken toe, waarvan elf ons bekend zijn. Hij was een rijke grondbezitter met een ruime culturele belangstelling en had nauw contact met de Atheense intellectuelen. Hij was bevriend met Socrates maar bekritiseerde deze ook. Als conservatief realiseerde hij zich de gevaren van een al te radicale democratie en van het scepticisme dat de sofisten predikten. Hij stond bekend als ongenuanceerd."@nl,
        "Aristophanes (deutsche Aussprache [a\u0280\u026as\u02c8tofan\u025bs], griechisch \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2 Aristoph\u00e1n\u0113s; * zwischen 450 v. Chr. und 444 v. Chr. in Athen; \u2020 um 380 v. Chr. ebenda) war ein griechischer Kom\u00f6diendichter. Er gilt als einer der bedeutendsten Vertreter der griechischen Kom\u00f6die, insbesondere der Alten Kom\u00f6die, und des griechischen Theaters \u00fcberhaupt. Seine Kom\u00f6dien, vor allem Lysistrata, werden immer wieder gespielt."@de,
        "Arist\u00f3fanes (em grego antigo: \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2, ca. 447 a.C. \u2014 ca. 385 a.C.) foi um dramaturgo grego. \u00c9 considerado o maior representante da com\u00e9dia antiga. Nasceu em Atenas e, embora sua vida seja pouco conhecida, sua obra permite deduzir que teve uma forma\u00e7\u00e3o requintada. Arist\u00f3fanes viveu toda a sua juventude sob o esplendor do S\u00e9culo de P\u00e9ricles. Arist\u00f3fanes foi testemunha tamb\u00e9m do in\u00edcio do fim de Atenas. Ele viu o in\u00edcio da Guerra do Peloponeso, que arruinou a h\u00e9lade. Ele, da mesma forma, viu de perto o papel nocivo dos demagogos na destrui\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, militar e cultural de sua cidade-estado. \u00c0 sua volta, \u00e0 volta da acr\u00f3pole de Atenas, florescia a sof\u00edstica -a arte da persuas\u00e3o-, que subvertia os conceitos religiosos, pol\u00edticos, sociais e culturais da sua civiliza\u00e7\u00e3o. Conta-se que teve "@pt,
        "Arist\u00f3fanes (en griego \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2; Atenas, 444 a. C. - 385 a. C.) fue un comedi\u00f3grafo griego, principal exponente del g\u00e9nero c\u00f3mico."@es,
        "Arystofanes z Aten (gr. \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2, Aristophanes) (ok. 446-385 p.n.e.) \u2013 grecki komediopisarz, jeden z tw\u00f3rc\u00f3w komedii staroattyckiej, syn \u015brednio zamo\u017cnego ch\u0142opa o imieniu Filippos. Jego dzia\u0142alno\u015b\u0107 przypad\u0142a na schy\u0142kowy okres demokracji ate\u0144skiej, gdy nast\u0119powa\u0142y zmiany w \u017cyciu politycznym, spo\u0142ecznym i kulturalnym, a tak\u017ce w sposobie my\u015blenia i metodach kszta\u0142cenia m\u0142odzie\u017cy (Sokrates). Zapewne nie do ko\u0144ca porzuci\u0142 wie\u015b i cho\u0107 nie mieszka\u0142 w Atenach, to bywa\u0142 w nich cz\u0119sto. Arystofanes nie piastowa\u0142 w mie\u015bcie urz\u0119d\u00f3w i zwyk\u0142 patrze\u0107 na demokracj\u0119 ate\u0144sk\u0105 z boku, zachowuj\u0105c wi\u0119kszy obiektywizm."@pl,
        "\u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430\u0301\u043d (\u0434\u0440.-\u0433\u0440\u0435\u0447. \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2) (444 \u0434\u043e \u043d. \u044d. \u2014 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 387 \u0438 380 \u0433\u0433., \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u00ab\u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438\u00bb. \u041f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044e \u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430\u043d \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0432 427, \u043d\u043e \u0435\u0449\u0451 \u043f\u043e\u0434 \u0447\u0443\u0436\u0438\u043c \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c. \u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f (426) \u043e\u043d \u043e\u0441\u043c\u0435\u044f\u043b \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u00ab\u0412\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e\u043d\u044f\u043d\u0430\u0445\u00bb \u043c\u043e\u0433\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u043c\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u041a\u043b\u0435\u043e\u043d\u0430, \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u0432 \u043a\u043e\u0436\u0435\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0431\u0432\u0438\u043d\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0443\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442 \u0441\u043e\u044e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u043f\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430\u043b \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0432 \u0441\u043c\u0435\u0448\u043d\u043e\u043c \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0410\u0444\u0438\u043d. \u041f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u041a\u043b\u0435\u043e\u043d \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u043b \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0432 \u0410\u0444\u0438\u043d\u0430\u0445 \u043e\u0431\u0432\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043d\u0435\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043d\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0430\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430. \u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430\u043d, \u043a\u0430\u043a \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442, \u0437\u0430\u0449\u0438\u0449\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0441\u0443\u0434\u043e\u043c \u0441\u0442\u0438\u0445\u0430\u043c\u0438 \u0413\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430:"@ru,
        "\u0623\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0627\u0646 \u0623\u0648 \u0623\u0631\u0633\u0637\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Aristophanes) (\u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629: \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2)\u060c (446 \u0642.\u0645.- 386 \u0642.\u0645.) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0633\u0627\u062e\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629. \u0644\u0645 \u064a\u0628\u0642 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0633\u0648\u0649 \u0625\u0650\u062d\u062f\u0649 \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u064a\u0647\u0627 \u064a\u0633\u062e\u0631 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631 \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0623\u0645\u062b\u0627\u0644 \u0633\u0642\u0631\u0627\u0637 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0639\u062f\u0651\u0647 \u0635\u062f\u064a\u0642\u0627\u064b \u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u062a\u063a\u0635 \u0628\u0627\u0644\u0646\u0643\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0644\u063a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0646\u0642\u062f \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0627\u0644\u0644\u0627\u0630\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0625\u0644\u0628\u0627\u0633\u0647\u0627 \u0628\u0645\u0647\u0627\u0631\u0629 \u0641\u0627\u0626\u0642\u0629 \u062b\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0647\u0632\u0644\u064a\u0629 ."@ar,
        "\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30d1\u30cd\u30b9\uff08\u53e4\u5e0c: \u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2, Aristophan\u0113s, \u7d00\u5143\u524d446\u5e74\u9803 - \u7d00\u5143\u524d385\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u53e4\u4ee3\u30a2\u30c6\u30ca\u30a4\u306e\u559c\u5287\u8a69\u4eba\u3001\u98a8\u523a\u8a69\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30cd\u30b9\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30d1\u30cd\u30fc\u30b9\u3068\u9577\u6bcd\u97f3\u3067\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u30bd\u30af\u30e9\u30c6\u30b9\u306b\u4eee\u8a17\u3059\u308b\u5f62\u3067\u30bd\u30d5\u30a3\u30b9\u30c8\u3092\u98a8\u523a\u3057\u305f\u300e\u96f2\u300f\u3001\u30c7\u30de\u30b4\u30fc\u30b0\u306e\u30af\u30ec\u30aa\u30f3\u3092\u75db\u70c8\u306b\u9762\u7f75\u3057\u305f\u300e\u9a0e\u58eb\u300f\u3001\u30a2\u30a4\u30b9\u30ad\u30e5\u30ed\u30b9\u3068\u30a8\u30a6\u30ea\u30d4\u30c7\u30b9\u306e\u8a69\u66f2\u3092\u6750\u306b\u63a1\u308a\u3001\u30d1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u306a\u3069\u3092\u7e54\u308a\u4ea4\u305c\u3066\u512a\u308c\u305f\u6587\u82b8\u6279\u8a55\u306b\u4ed5\u4e0a\u3052\u305f\u300e\u86d9\u300f\u306a\u3069\u3002"@ja,
        "\u963f\u91cc\u65af\u6258\u82ac\uff08\u1f08\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2\uff0c\u7ea6\u524d448\u5e74\uff0d\u524d380\u5e74\uff09\uff0c\u53e4\u5e0c\u814a\u559c\u5267\u4f5c\u5bb6\uff0c\u96c5\u5178\u516c\u6c11\u3002\u4ed6\u88ab\u770b\u4f5c\u662f\u53e4\u5e0c\u814a\u559c\u5267\u5c24\u5176\u662f\u65e7\u559c\u5267\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4ee3\u8868\u3002\u76f8\u50b3\u5beb\u6709\u56db\u5341\u56db\u90e8\u559c\u5287\uff0c\u73fe\u5b58\u300a\u963f\u54c8\u5948\u4eba\u300b(The Acharnians 425 B.C.)\u3001\u300a\u9a0e\u58eb\u300b(The Knights 424 B.C) \u3001\u300a\u548c\u5e73\u300b(Peace 421 B.C)\u3001\u300a\u9ce5\u300b(The Birds 414 B.C)\u3001\u300a\u86d9\u300b(The Frogs 405 B.C)\u7b49\u5341\u4e00\u90e8\u3002\u6709\u300c\u559c\u5287\u4e4b\u7236\u300d\u4e4b\u7a31\u3002 \u5173\u4e8e\u963f\u91cc\u65af\u6258\u82ac\u7684\u751f\u5e73\u6211\u4eec\u6240\u77e5\u751a\u5c11\u3002\u4f30\u8ba1\u4ed6\u4e8e\u524d448\u5e74\u5de6\u53f3\u5728\u96c5\u5178\u7684\u4e00\u4e2a\u5e02\u533a\u8bde\u751f\uff0c\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u53ef\u80fd\u53eb\u8153\u5229\u666e\u65af\u3002\u4ece\u524d430\u5e74\u81f3\u524d428\u5e74\u4ed6\u53d7\u5230\u826f\u597d\u7684\u620f\u5267\u6559\u80b2\uff0c\u6b64\u540e\u4ed6\u5f00\u59cb\u53d1\u8868\u5267\u672c\u3002\u4e00\u5f00\u59cb\u7684\u4e09\u90e8\u5267\u662f\u533f\u540d\u53d1\u8868\u7684\u3002\u6b64\u540e\u4ed6\u4e5f\u5e38\u5e38\u4f7f\u7528\u5176\u5b83\u540d\u5b57\u53d1\u8868\u4e86\u5267\u672c\u3002\u4ed6\u4e00\u5171\u5199\u4e8644\u90e8\u5267\uff0c\u5176\u4e2d11\u90e8\u5b8c\u6574\u5730\u4fdd\u7559\u4e0b\u6765\uff0c\u56db\u90e8\u53ef\u80fd\u5e76\u4e0d\u662f\u4ed6\u5199\u7684\u3002 \u963f\u91cc\u65af\u6258\u82ac\u7684\u4f5c\u54c1\u59cb\u7ec8\u6d89\u53ca\u5230\u5f53\u65f6\u7684\u4eba\u548c\u4e8b\u4ef6\uff0c\u5f80\u5f80\u5bf9\u5176\u52a0\u4ee5\u620f\u5267\u5316\u548c\u6dfb\u52a0\u5e7d\u9ed8\u3002\u4ed6\u4e5f\u5e38\u5f15\u7528\u5176\u4ed6\u8bd7\u4eba\uff08\u5982\u6b27\u91cc\u5e87\u5f97\u65af\uff09\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u5bf9\u82cf\u683c\u62c9\u5e95\u7b49\u4eba\u4ed6\u5f80\u5f80\u8fdb\u884c\u6279\u8bc4\uff0c\u751a\u81f3\u4e8e\u5632\u5f04\u3002\u5c24\u5176\u4e0e\u514b\u5229\u7fc1\u4ed6\u5f88\u654c\u5bf9\u3002\u4ed6\u5728\u524d426\u5e74\u7684\u4f5c\u54c1\u300a\u5df4\u6bd4\u4f26\u4eba\u300b\u4e2d\u5bf9\u514b\u5229\u7fc1\u7684\u63cf\u5199\u5bfc\u81f4\u4e86\u514b\u5229\u7fc1\u4ee5\u8bec\u8511\u57ce\u90a6\u7684\u7f6a\u540d\u544a\u4ed6\u3002\u4f46\u8fd9\u4e2a\u63a7\u544a\u6ca1\u6709\u4efb\u4f55\u540e\u679c\u3002\u4e24\u5e74\u540e\u514b\u5229\u7fc1\u53c8\u8bd5\u56fe\u5265\u593a\u4ed6\u96c5\u5178\u516c\u6c11\u7684\u6743\u5229\uff0c\u4f46\u4e5f\u6ca1\u6709\u6210\u529f\u3002\u636e\u8bf4\u963f\u91cc\u65af\u6258\u82ac\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4ece\u7f57\u5f97\u5c9b\u6216\u8005\u57c3\u53ca\u8fc1\u5165\u7684\uff0c\u662f\u540e\u6765\u624d\u83b7\u5f97\u96c5\u5178\u516c\u6c11\u7684\u6743\u5229\u7684\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:20962036;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aristophanes>,
        <http://viaf.org/viaf/20962036>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aristophanes_-_Project_Gutenberg_eText_12788.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aristophanes.
doremus_artist:02f34a57-e608-31a6-8f26-d0d68e5ed719
owl:sameAs viaf:45672565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45672565>.
doremus_artist:0349647f-65bf-38f3-8793-91ea7cf75bf5
owl:sameAs viaf:214192768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/214192768>.
doremus_artist:035ef088-f98b-30ed-a03e-c1468a59ea15
    dbp:birthPlace dbr:West_Bengal;
    rdfs:comment
        "Definito \u201cil pi\u00f9 elegante suonatore di sitar della nuova generazione\u201d \u00e8 figlio del famoso Imrat Khan e nipote di Vilayat Khan."@it,
        "Nishat Khan is an Indian sitar player, composer and son of surbahar player Imrat Khan. Khan was born in the mid-1960s in Kolkata. As the son and disciple of Imrat Khan, he is the torchbearer of seven generations and the 400-year-old tradition of India\u2019s most renowned musical family. Khan has mastered not only the North Indian classical idiom but also realms as diverse as Gregorian chant, Western classical music, abstract jazz, and Flamenco. His remarkable intuition for other musical traditions has led to collaborations with leading performers and composers such as John McLaughlin, Philip Glass, Paco Pena, Evelyn Glennie, and Django Bates."@en;
    owl:sameAs viaf:58948495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nishat_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/257124796>,
        <http://viaf.org/viaf/58948495>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nishat_Khan_by_Lilly_Creightmore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nishat_Khan.
doremus_artist:03b1f709-a0dc-3f0f-9354-ffd95ab40a88
    rdfs:comment
        "Ernest Cabaner, de son v\u00e9ritable nom Jean de Cabanes, (Perpignan, 12 octobre 1833 - Paris, 3 ao\u00fbt 1881), est un compositeur, pianiste et po\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12383363;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ernest_Cabaner>,
        <http://viaf.org/viaf/12383363>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edouard_Manet_Ernest_Cabaner.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ernest_Cabaner.
doremus_artist:03c7eab8-60b2-39b9-a45d-4277cc75be1b
    dbp:birthPlace dbr:Sawbridgeworth;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pyle. Pip Pyle, n\u00e9 le 4 avril 1950 \u00e0 Sawbridgeworth (Hertfordshire) et mort le 28 ao\u00fbt 2006 \u00e0 Paris, est un batteur britannique."@fr,
        "Philip (Pip) Pyle (Sawbridgeworth, 4 april 1950 \u2013 Parijs, 28 augustus 2006) was drummer in de Britse bands Hatfield and the North en in National Health, maar hij speelde ook in veel van de andere bands in de scene van de progressieve rock. In de jaren hierna speelde Pyle in vele bands van de Canterbury scene spelen. Hij was daar altijd de drummer, en stond ook bekend als een gangmaker, een aanpakker die anderen meenam, en zorgde voor sfeer door zijn verhalen. Maar hij zorgde ook voor de muziek als drummer, als componist en als tekstschrijver."@nl,
        """Phillip "Pip" Pyle (4 April 1950 \u2013 28 August 2006) was an English-born drummer from Sawbridgeworth, Hertfordshire, who later resided in France. He is best known for his work in the progressive rock Canterbury scene bands Gong, Hatfield and the North and National Health."""@en,
        "Phillip \u201ePip\u201c Pyle (* 4. April 1950 in Sawbridgeworth, Hertfordshire; \u2020 28. August 2006 in Paris) war ein englischer Schlagzeuger, der zun\u00e4chst in Bands des Canterbury Sounds Bluesrock und Progressive Rock und sp\u00e4ter (vor allem in Frankreich) Fusionmusik spielte. Er war unter anderem Mitglied von Hatfield and the North und National Health."@de,
        "\u00c8 famoso per essere stato membro di diverse band di rock progressivo della scena di Canterbury, fra le quali i Gong, gli Hatfield and the North ed i National Health."@it,
        "\u0424\u0438\u043b\u043b\u0438\u043f \u00ab\u041f\u0438\u043f\u00bb \u041f\u0430\u0439\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Phillip \u00abPip\u00bb Pyle, 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1950 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2006 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u041a\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u044b Gong, Hatfield and the North \u0438 National Health."@ru;
    owl:sameAs viaf:7587593;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pip_Pyle>,
        <http://viaf.org/viaf/7587593>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19ed89d3-30aa-4f66-8992-822a48e8aa6c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pip_Pyle.
doremus_artist:0591ba32-456c-3f12-9471-1115cd703f35
    dbp:birthPlace dbr:Granada;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antonio Ruiz-Pip\u00f3 (* 7. April 1934 in Granada; \u2020 17. Oktober 1997 in Paris) war ein spanischer Pianist und Komponist."@de,
        "Antonio Ruiz-Pip\u00f3 (27 April 1934 \u2013 24 October 1997) was a Spanish virtuoso pianist and composer. Ruiz-Pip\u00f3 was born in Granada, Spain. He studied the piano with Alicia de Larrocha and composition with Salvador Bacarisse and others. The latter part of his productive life was spent in France where, in addition to pursuing his performing career, he taught at the \u00c9cole Normale de Musique de Paris and the Conservatoire de Musique in Paris. He partnered with his longtime friend the violinist Serge Blanc in duos, trios, and quartets with piano with whom he toured within France, Spain and many other countries. In 1987, Ruiz-Pip\u00f3 wrote for Blanc a violin concerto for string orchestra dedicated to him. In his youth he played the guitar a little, and this provided him with a working knowledge of the "@en,
        "Antonio Ruiz-Pip\u00f3 (Granada, Espa\u00f1a, 7 de abril de 1934 - Par\u00eds, Francia, 24 de octubre de 1997) fue un compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica, pianista y music\u00f3logo espa\u00f1ol."@es,
        "Antonio Ruiz-Pip\u00f3 (Grenade, Espagne, 7 avril 1934 \u2013 Paris, 24 octobre 1997) est un compositeur de musique classique, pianiste et musicologue espagnol, naturalis\u00e9 fran\u00e7ais en 1979."@fr;
    owl:sameAs viaf:19866840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Ruiz-Pip\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/19866840>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d4ca4bc-88af-4703-8e40-a4f6c9d5aaaa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Ruiz-Pipò.
doremus_artist:060d2009-240c-3ee7-8d2f-275407d853d5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Harrisburg,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Bobby Troup (Robert Troup de son vrai nom) est un acteur, chanteur, pianiste et compositeur am\u00e9ricain de jazz, n\u00e9 le 18 octobre 1918 \u00e0 Harrisburg, Pennsylvanie (\u00c9tats-Unis) et mort le 7 f\u00e9vrier 1999 \u00e0 Sherman Oaks (Californie). Il est rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre pour avoir compos\u00e9 l'un des plus grands standards du rock 'n' roll : (Get Your Kicks On) Route 66."@fr,
        """Robert W. "Bobby" Troup Jr. (Harrisburg, 18 de outubro de 1918 - Los Angeles, 7 de fevereiro de 1999) foi um ator, cantor, compositor e pianista norte-americano. Ele \u00e9 mais conhecido por ter escrito a m\u00fasica " Route 66 ", e por seu papel como Dr. Joe Early, junto a sua esposa como Julie London, na d\u00e9cada de 1970 no seriado de TV, Emergency !."""@pt,
        """Robert Wesley "Bobby" Troup Jr. (Harrisburg, Pennsylvania, 18 de octubre de 1918 - Sherman Oaks, California, 7 de febrero de 1999) fue un actor, pianista, cantante, compositor y director de big band estadounidense de jazz. Es conocido especialmente como compositor del tema "(Get Your Kicks On) Route 66", y por su papel del doctor Joe Early en la serie de televisi\u00f3n de los a\u00f1os 1970, Emergency!."""@es,
        """Robert Wesley Troup, Jr. (October 18, 1918 \u2013 February 7, 1999), known as Bobby Troup, was an American actor, jazz pianist, singer and songwriter. He is best known for writing the popular standard "(Get Your Kicks On) Route 66", and for his role as Dr. Joe Early, opposite his real-life wife Julie London's character, in the 1970s US TV series, Emergency!"""@en,
        """Robert William "Bobby" Troup Jr. (Harrisburg, Pennsylvania, 18 oktober, 1918 - Sherman Oaks, 7 februari, 1999) was een Amerikaans acteur, jazzpianist en liedjesschrijver. Hij staat het best bekend als de schrijver van het nummer Route 66 en als Dr. Joe Early in de televisieserie Emergency!."""@nl,
        "Robert William \u201eBobby\u201c Troup (* 18. Oktober 1918 in Harrisburg, Pennsylvania; \u2020 7. Februar 1999 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Pianist des Swing, Songwriter und Schauspieler. Er komponierte den Song \u201e(Get Your Kicks On) Route 66\u201c."@de,
        "\u0628\u0648\u0628\u064a \u062a\u0631\u0648\u0628 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Bobby Troup) (\u0648. 1918 \u2013 1999 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0647\u0627\u0631\u064a\u0633\u0628\u0631\u062c\u060c \u0628\u0646\u0633\u064a\u0644\u0641\u0627\u0646\u064a\u0627 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633 ."@ar;
    owl:sameAs viaf:22340490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobby_Troup>,
        <http://viaf.org/viaf/22340490>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39d3d13e-6051-4b29-b845-730e7d53e6cf>,
        <https://musicbrainz.org/artist/715b2348-45c3-4826-a6f8-55080a1b3fe5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julie_London_Bobby_Troup_Emergency_1971.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobby_Troup.
doremus_artist:0692cd1d-c809-3ef6-a011-63cf4a15111f
owl:sameAs viaf:24484806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24484806>.
doremus_artist:06a3cda9-0177-3f6d-a2f4-2d5af47126b9
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Thomas Binkley (Cleveland, Ohio, December 26, 1931 \u2013 Bloomington, Indiana, April 28, 1995) was an American lutenist and early music scholar. Thomas Eden Binkley studied at the University of Illinois (BM. 1956, PhD. 1959) and the University of Munich (1957\u201358). He taught at the Schola Cantorum Basiliensis in Basel (1973\u201377). He was then founding director of the Indiana University School of Music Early Music Institute at Bloomington, Indiana from 1979 till his death from cancer at the age of 63.For twenty years (1960\u20131980) he led the Studio der Fr\u00fchen Musik in Munich with Andrea von Ramm (1928\u201399) and Sterling Jones, producing an extensive discography of medieval music."@en,
        "Thomas Binkley est un musicologue et luthiste am\u00e9ricain qui a contribu\u00e9 \u00e0 la red\u00e9couverte des musiques du Moyen \u00c2ge dans les ann\u00e9es 1970, notamment avec l'ensemble musical Studio der fr\u00fchen Musik."@fr;
    owl:sameAs viaf:69117764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Binkley>,
        <http://viaf.org/viaf/69117764>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Binkley.
doremus_artist:07b50916-9cbc-3914-a3c7-6584e39150ab
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ryan,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bacliff,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Floyd Tillman (* 8. Dezember 1914 in Ryan, Oklahoma; \u2020 22. August 2003) ist ein US-amerikanischer Country-Musiker und Songschreiber, der in den 1940er und 1950er Jahren erfolgreich war."@de,
        "Floyd Tillman (December 8, 1914 \u2013 August 22, 2003) was an American country musician who, in the 1930s and 1940s, helped create the Western swing and honky tonk genres. Tillman was inducted into the Nashville Songwriters Hall of Fame in 1970 and the Country Music Hall of Fame in 1984."@en;
    owl:sameAs viaf:5119194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Floyd_Tillman>,
        <http://viaf.org/viaf/5119194>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99eeb0bb-0591-4254-90db-bd62ee7e20fc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Floyd_Tillman.
doremus_artist:07fdc3f0-4199-3e83-b1ff-66a0358e286e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Boston,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Ira Randall Thompson (New York, 21 april 1899 \u2013 Boston, 9 juli 1984) was een Amerikaans componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Randall Thompson (* 21. April 1899 in New York City; \u2020 9. Juli 1984 in Boston) war ein US-amerikanischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge, der vor allem f\u00fcr seine Chorwerke bekannt wurde."@de,
        "Randall Thompson (April 21, 1899 \u2013 July 9, 1984) was an American composer, particularly noted for his choral works."@en,
        "Randall Thompson (Nueva York (Nueva York), 21 de abril de 1899 - Boston (Massachusetts), 9 de julio de 1984) fue un compositor estadounidense."@es,
        "Randall Thompson est un compositeur et p\u00e9dagogue am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 New York le 21 avril 1899, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Boston, Massachusetts, le 9 juillet 1984."@fr,
        "\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c8\u30f3\u30d7\u30bd\u30f3\uff08Randall Thompson\u30011899\u5e744\u670821\u65e5 - 1984\u5e747\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u51fa\u8eab\u3002\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u3057\u3001\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u30ea\u30fc\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u306e\u52a9\u6559\u6388\u3068\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u308a\u3001\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u5b66\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3068\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u6559\u3048\u305f\u3002\u7279\u306b\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f3\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3068\u3001\u300cThe Testament of Freedom\u300d\u3084\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30d2\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u7d75\u306b\u523a\u6fc0\u3055\u308c\u305f\u300cThe Peaceable Kingdom\u300d\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u304c\u3042\u308b\u3002\u3082\u3063\u3068\u3082\u6709\u540d\u306a\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u306f\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u30d0\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u958b\u9928\u306e\u305f\u3081\u306b\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u304b\u3089\u59d4\u5631\u3055\u308c\u305f\u300cAlleluia\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u30bd\u30ed\u30e2\u30f3\u3068\u30d9\u30eb\u30ad\u30b9\u300d\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306f\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u306e\u751f\u5f92\u306e\uff11\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74050889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Randall_Thompson>,
        <http://viaf.org/viaf/74050889>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd3a8204-7ff6-4297-ae19-7c39904af032>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Randallthompson.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Randall_Thompson.
doremus_artist:08836d8f-376e-356c-bc85-a5df627ccd76
owl:sameAs viaf:54356829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54356829>.
doremus_artist:09b34782-937c-3745-9dc3-1aea8b6ac60f
owl:sameAs viaf:71586557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71586557>.
doremus_artist:0ab37715-5892-3628-bb61-db7413988c33
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antoine de Caunes (* 1. Dezember 1953 in Boulogne-Billancourt bei Paris, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer TV-Moderator, Schauspieler und Filmregisseur."@de,
        "Antoine de Caunes (Paris, 1 de dezembro de 1953) \u00e9 um ator, diretor de cinema e apresentador de televis\u00e3o franc\u00eas."@pt,
        "Antoine de Caunes (born 1 December 1953 in Paris) is a French television presenter, actor, writer and film director. He is the son of two prominent French personalities, television journalist-reporter Georges de Caunes and television announcer Jacqueline Joubert. He is the father of the actress Emma de Caunes."@en,
        "Antoine de Caunes (ur. 1 grudnia 1953 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor, re\u017cyser i scenarzysta teatralny, filmowy i telewizyjny. Syn spikerki telewizyjnej Jacqueline Joubert i dziennikarza Georges'a de Caunesa, karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 jako osoba publiczna, pod koniec lat 70. jako tw\u00f3rca i gospodarz programu telewizyjnego Chorus. Pod pseudonimem Paul Persavon pisa\u0142 teksty piosenek do serii animowanej dla Antenne 2, w tym Cobra i Space Sheriff Gavan (znany we Francji jako X-Or). Po raz pierwszy pojawi\u0142 si\u0119 w przed kamerami jako Nick Signal w telefilmie Canal+ Rock (1982). Wyst\u0105pi\u0142 w programie Channel 4 Eurotrash z Jean-Paulem Gaultier."@pl,
        "Antoine de Caunes, nacido el 1 de diciembre 1953 en Par\u00eds, es un presentador, actor, escritor y director de cine. Es hijo de dos prominentes personalidades francesas, el periodista Georges de Caunes y la locutora-voz de continuidad y productora Jacqueline Joubert. Es padre de la actriz francesa Emma de Caunes."@es,
        "Antoine de Caunes, n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1953 \u00e0 Paris, est un animateur de t\u00e9l\u00e9vision et de radio fran\u00e7ais, par ailleurs cin\u00e9aste, acteur, sc\u00e9nariste et \u00e9crivain. Il m\u00e8ne d'abord une carri\u00e8re d'homme de t\u00e9l\u00e9vision polyvalent (pr\u00e9sentateur, producteur, humoriste) \u00e0 Antenne 2, puis sur Canal+. Il devient ensuite acteur, puis sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma. En 2013, il pr\u00e9sente pour la 9e fois (un record) la c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar du cin\u00e9ma (38e \u00e9dition), pr\u00e9sid\u00e9e par Jamel Debbouze."@fr;
    owl:sameAs viaf:4927775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_de_Caunes>,
        <http://viaf.org/viaf/4927775>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86eabba0-adc7-4999-b32f-30802d0aa1d2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoine_de_Caunes_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_de_Caunes.
doremus_artist:0b506568-5732-34f1-a61f-0057f0dca533
owl:sameAs viaf:79172762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79172762>.
doremus_artist:0b94bf1f-fe61-3bba-b1aa-09296d433ecc
owl:sameAs viaf:12297823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12297823>.
doremus_artist:0ccd6808-27ba-3736-8f4b-fd80fc3e8d48
owl:sameAs viaf:27065780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27065780>.
doremus_artist:0e4a5146-94dd-3f05-a045-842d84d905ab
owl:sameAs viaf:16856586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16856586>.
doremus_artist:0ea7e6d4-4081-3422-865d-dd5a7f7e3127
owl:sameAs viaf:71649989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71649989>.
doremus_artist:0f960254-3bef-3007-ba37-d907283379c3
owl:sameAs viaf:29799128; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29799128>.
doremus_artist:109a72c5-2822-3971-b3bc-1dcf754040c1
    dbp:birthPlace dbr:Aachen;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "8\u6b73\u3067\u795e\u7ae5\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u90f7\u91cc\u30a2\u30fc\u30d8\u30f3\u3067\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u3044\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u30011887\u5e74\u304b\u30891891\u5e74\u307e\u3067\u5546\u79d1\u306e\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30f4\u30a9\u30eb\u30c7\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30eb\u30ae\u30fc\u30eb\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011893\u5e74\u304b\u30891899\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30fc\u30d8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u306a\u304c\u3089\u30a8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30f3\u30d1\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30af\u306e\u4e0b\u3067\u3055\u3089\u306b\u7814\u4fee\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021893\u5e74\u306b\u6700\u521d\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30a2\u30b0\u30e9\u30e4\uff08Aglaja\uff09\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u30a2\u30fc\u30d8\u30f3\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u3067\u4e0a\u6f14\u3057\u3066\u3082\u3089\u3044\u3001\u540c\u5287\u5834\u306e\u526f\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u30021899\u5e74\u306b\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u306e\u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\uff081871\u5e74\uff5e1962\u5e74\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3001\u4e00\u4eba\u5a18\u30ea\u30fc\u30ba\u30eb\u3092\u5132\u3051\u305f\u3002\u30ea\u30fc\u30ba\u30eb\u3082\u58f0\u697d\u5bb6\u3068\u306a\u308a\u3001\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30d9\u30ea\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002 1958\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u6c38\u7720\u3057\u3001\u30d8\u30fc\u30a2\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30fc\u30bb\u970a\u5712\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "Leo Blech (* 21. April 1871 in Aachen; \u2020 25. August 1958 in Berlin) war ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Leo Blech (21 April 1871 \u2013 25 August 1958) was a German opera composer and conductor who is perhaps most famous for his work at the K\u00f6nigliches Opernhaus (later the Berlin State Opera / Staatsoper Unter den Linden) from 1906 to 1937, and later as the conductor of Berlin's St\u00e4dtische Oper from 1949 to 1953. Blech was known for his reliable, clear, and elegant performances, especially of works by Wagner, Verdi, and Bizet's Carmen (which he conducted over 600 times), and for his sensitivity as an accompanist."@en,
        "Leo Blech (Aquisgr\u00e1n, 21 de abril de 1871 - Berl\u00edn, 25 de agosto de 1958) fue un compositor de \u00f3pera y director de orquesta alem\u00e1n, conocido en especial por su trabajo en el K\u00f6nigliches Opernhaus (\u00d3pera Estatal de Berl\u00edn) entre 1906 y 1937 de forma casi continuada y, m\u00e1s tarde, como director de la llamada entonces \u00d3pera C\u00edvica (1949-1953). Blech destac\u00f3 por sus interpretaciones fieles, claras y elegantes, especialmente de obras de Wagner, Verdi y la Carmen de Bizet, centenares de veces interpretada."@es,
        "\u041b\u0435\u043e \u0411\u043b\u0435\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Leo Blech; 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1871, \u0410\u0445\u0435\u043d \u2015 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1958, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:22326587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Blech>,
        <http://viaf.org/viaf/22326587>,
        <https://musicbrainz.org/artist/821524eb-7cb4-4985-b78d-aabf4f800278>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blech_Perscheid_1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Blech.
doremus_artist:10a41b50-5fef-3adc-ad37-52b6407dfe2f
    owl:sameAs viaf:117385546;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117385546>,
        <http://viaf.org/viaf/5116988>.
doremus_artist:10addc6f-6772-3d3d-933e-8647cfc7f35d
    dbp:birthPlace dbr:Gorizia;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Fausto Romitelli (* 1. Februar 1963 in Gorizia; \u2020 27. Juni 2004 in Mailand) war ein italienischer Komponist. Romitelli studierte Komposition am Conservatorio Giuseppe Verdi in Mailand und besuchte anschlie\u00dfend Kurse an der Accademia Chigiana di Siena bei Franco Donatoni und der Scuola Civica di Milano. 1991 ging er nach Paris, wo er Sch\u00fcler von Hugues Dufourt und G\u00e9rard Grisey war und Studien am IRCAM betrieb, wo er von 1993 bis 1995 compositeur en recherche war."@de,
        "Fausto Romitelli (1 February 1963 \u2013 27 June 2004) was an Italian composer."@en,
        "Fausto Romitelli (1 de febrero 1963 - 27 de mayo 2004) fue un compositor italiano. Estudi\u00f3 composici\u00f3n en el Conservatorio Giuseppe Verdi en Mil\u00e1n y tom\u00f3 cursos tanto en la Accademia Chigiana de Siena, con Franco Donatoni, como en la Scuola Civica de Mil\u00e1n. Sus obras han sido interpretadas en festivales tales como el Festival d\u2019Automne (Paris), Ultima Helsinki, Steirischen Herbst (Graz), Venice Biennale y el Darmst\u00e4dter Ferienkurse. Su opera An Index of Metals (2003) gan\u00f3 el Premio Franco Abbiati en el a\u00f1o 2004. Muri\u00f3 el a\u00f1o 2004, a los 41 a\u00f1os de edad, de c\u00e1ncer."@es,
        "Fausto Romitelli, n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1963 \u00e0 Gorizia, dans le Frioul-V\u00e9n\u00e9tie julienne, et mort le 27 juin 2004 \u00e0 Milan, est un compositeur italien."@fr,
        "\u0424\u0430\u0443\u0441\u0442\u043e \u0420\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Fausto Romitelli; 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1963, \u0413\u043e\u0440\u0438\u0446\u0438\u044f \u2014 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 2004, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u30fb\u30ed\u30df\u30c6\u30c3\u30ea\uff08Fausto Romitelli, 1963\u5e742\u67081\u65e5 - 2004\u5e746\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61774574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fausto_Romitelli>,
        <http://viaf.org/viaf/61774574>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fausto_Romitelli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fausto_Romitelli.
doremus_artist:11a19c8f-3f89-3864-98ae-73a5aef12d22
    dbp:birthPlace dbr:Günzburg;
    rdfs:comment
        "Diana Damrau (* 31. Mai 1971 in G\u00fcnzburg) ist eine deutsche, international renommierte Sopranistin und Bayerische Kammers\u00e4ngerin. Sie ist insbesondere als Belcanto-, Mozart- und Strauss-Interpretin bekannt."@de,
        "Diana Damrau (31 de mayo de 1971 en Gunzburgo, Alemania) es una soprano de coloratura alemana, conocida sobre todo por sus interpretaciones de Mozart, Mahler, y Strauss."@es,
        "Diana Damrau (G\u00fcnzburg an der Donau, 31 mei 1971) is een Duits lyrisch coloratuursopraan."@nl,
        "Diana Damrau (born 31 May 1971) is a German soprano opera singer. She is a Kammers\u00e4ngerin of the Bavarian State Opera."@en,
        "Diana Damrau - (ur. 31 maja 1971 w G\u00fcnzburgu) - niemiecka \u015bpiewaczka operowa (sopran koloraturowy)."@pl,
        "Diana Damrau est une soprano allemande, n\u00e9e le 31 mai 1971  \u00e0 G\u00fcnzbourg an der Donau. Elle interpr\u00e8te aussi bien le r\u00e9pertoire lyrique l\u00e9ger de l'op\u00e9ra italien (Lucia, Gilda, Oscar) ou fran\u00e7ais (Olympia, Le\u00efla) que les r\u00f4les lyriques du r\u00e9pertoire allemand (Sophie, la Reine de la nuit, Pamina, Zerbinetta)."@fr,
        "Diana Damrau, (G\u00fcnzburg an der Donau, 31 de maio de 1971), \u00e9 uma Soprano dram\u00e1tico alem\u00e3, Kammers\u00e4ngerin da \u00d3pera Estatal de Baviera, conhecida por suas interpreta\u00e7\u00f5es nas \u00f3peras de Mozart, Mahler e Richard Strauss."@pt,
        "\u0414\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0414\u0430\u043c\u0440\u0430\u0443 (\u043d\u0435\u043c.  Diana Damrau; \u0440\u043e\u0434. 31 \u043c\u0430\u044f 1971, \u0413\u044e\u043d\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u30fb\u30c0\u30e0\u30e9\u30a6\uff08Diana Damrau, 1971\u5e745\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30ae\u30e5\u30f3\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u30fb\u30cf\u30f3\u30ac\u30cc\u306b\u5e2b\u4e8b\u5f8c\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u30cf\u30f3\u30ca\u30fb\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021995\u5e74\u306b\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u3067\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300b\u306e\u30d0\u30eb\u30d0\u30ea\u30fc\u30ca\u5f79\u3067\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u307f\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u56fd\u7acb\u5287\u5834\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306a\u3069\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30022002\u5e74\u306b\u30c1\u30a7\u30eb\u30cf\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u306e\u5de8\u4eba\u300b\u306e\u521d\u6f14\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30e0\u30fc\u30c6\u30a3\u6307\u63ee\u306b\u3088\u308b\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b5\u30ea\u30a8\u30ea\u306e\u300a\u898b\u51fa\u3055\u308c\u305f\u30a8\u30a6\u30ed\u30fc\u30d1\u300b\u306e\u8607\u6f14\u306b\u305d\u308c\u305e\u308c\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u30022003\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u9b54\u7b1b\u300b\u3067\u591c\u306e\u5973\u738b\u5f79\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u300a\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u5cf6\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u30c9\u30cd\u300b\u306e\u30c4\u30a7\u30eb\u30d3\u30cd\u30c3\u30bf\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u308b\u3002 2007\u5e74\u3088\u308a\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30b9\u3068\u5c02\u5c5e\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3076\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30b9\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30c6\u30b9\u30c6\uff08Nicolas Test\u00e9\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u30012010\u5e74\u30682012\u5e74\u751f\u307e\u308c\u306e2\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44524764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diana_Damrau>,
        <http://viaf.org/viaf/44524764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/abb69853-a201-4fc4-b42f-25dd5b817a4d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Diana_Damra,_Sopran_(17164383815).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diana_Damrau.
doremus_artist:11b1b44e-6a82-3733-b5ee-e748acf69e2b
owl:sameAs viaf:312700355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/312700355>.
doremus_artist:12303c50-20c0-36d2-8e49-3e649cea343a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Maynardville,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Conosciuto con il nome di King of Country Music, \u00e8 considerato uno dei pi\u00f9 importanti interpreti di musica country, avendo trasportato il country dalla sua vecchia forma folkloristica delle origini a una nuova forma pi\u00f9 popolare, influenzando molti importanti artisti di tale genere venuti dopo di lui."@it,
        """Roy Acuff (ur. 15 wrze\u015bnia 1903, zm. 23 listopada 1992) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk country, wokalista i skrzypek. Arty\u015bcie nadano nieformalny tytu\u0142 "Kr\u00f3la muzyki country". Wydaje si\u0119 on by\u0107 zupe\u0142nie zas\u0142u\u017cony. Acuff przez ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat tworzy\u0142 muzyk\u0119 country, wykazuj\u0105c wielkie przywi\u0105zanie do jej ortodoksyjnej formy i tradycyjnych warto\u015bci. By\u0142 tak\u017ce wieloletnim kierownikiem (Grand Master), Grand Ole Opry, sceny muzycznej w Nashville, na kt\u00f3rej debiutowali wszyscy wielcy muzyki country. Acuff by\u0142 te\u017c znakomitym biznesmenem. By\u0142 wsp\u00f3\u0142w\u0142a\u015bcicielem, za\u0142o\u017conej w 1942 sp\u00f3\u0142ki wydawniczej Acuff-Rose Publications, kt\u00f3ra w latach czterdziestych, pi\u0119\u0107dziesi\u0105tych i sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych XX wieku naby\u0142a prawa autorskie setek wielkich przeboj\u00f3w nale\u017c\u0105cych do dorobku wsp\u00f3\u0142czesnych piosenkarzy z kr\u0119gu muzy"""@pl,
        "Roy Claxton Acuff (* 15. September 1903 in Maynardville, Tennessee; \u2020 23. November 1992 in Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger und Musikverleger. Er war einer der gr\u00f6\u00dften und einflussreichsten Stars der Countrymusik in der Zeit zwischen dem Tod von Jimmie Rodgers 1933 und dem Aufstieg von Hank Williams Ende der 1940er Jahre. Er verkaufte mehr als drei\u00dfig Millionen Schallplatten und wurde mit den gr\u00f6\u00dften Ehrungen seines Genres ausgezeichnet."@de,
        """Roy Claxton Acuff (15 de septiembre de 1903, Maynardsville, Tennessee - 23 de noviembre de 1992, Nashville, Tennessee) fue un violinista, letrista y cantante estadounidense. Se dedic\u00f3 a la m\u00fasica despu\u00e9s de una profesi\u00f3n malograda en el b\u00e9isbol, ganando inmediata popularidad con sus discos "The Great Speckled Bird" y "The Wabash Cannonball". Reafirmando las melanc\u00f3licas tradiciones musicales del suroeste rural, se convirti\u00f3 en una estrella nacional de radio en el programa radial Grand Ole Opry."""@es,
        "Roy Claxton Acuff (15 septembre 1903 - 23 novembre 1992), n\u00e9 \u00e0 Maynardville dans le Tennessee, est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, violoniste et homme du monde du spectacle. Il a \u00e9t\u00e9 le roi de la musique country durant 50 ans, jouant sur sc\u00e8ne pratiquement jusqu'\u00e0 sa mort, \u00e0 89 ans, dans le Grand Ole Opry."@fr,
        "Roy Claxton Acuff (Maynardville (Tennessee), 15 september 1903 \u2013 ?, 23 november 1992) was een Amerikaanse country zanger. Hij werd geboren in Maynardville, Tennessee, als derde van vijf kinderen."@nl,
        "Roy Claxton Acuff (September 15, 1903 \u2013 November 23, 1992) was an American country music singer, fiddler, and promoter. Known as the \"King of Country Music,\" Acuff is often credited with moving the genre from its early string band and \"hoedown\" format to the star singer-based format that helped make it internationally successful. In 1952 Hank Williams told Ralph Gleason, \"He's the biggest singer this music ever knew. You booked him and you didn't worry about crowds. For drawing power in the South, it was Roy Acuff, then God.\""@en,
        "\u0420\u043e\u0439 \u041a\u043b\u044d\u043a\u0441\u0442\u043e\u043d \u042d\u043a\u0430\u0444\u0444 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roy Claxton Acuff; 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1903, \u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438 \u2014 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1992, \u041d\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u043c\u00bb \u0438\u043b\u0438 \u00ab\u0434\u0435\u0434\u0443\u0448\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438\u00bb. \u0412 1987 \u0433. \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f (Grammy Lifetime Achievement Award). \u0412 1991 \u0433. \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d National Medal of Arts. \u042d\u043a\u0430\u0444\u0444 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0435\u043d \u0432 \u0434\u043e\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0438 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b. \u0421 1938 \u0433. \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043d\u0430 Grand Ole Opry. \u0418\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u043c (\u0432 1938 \u0433.) \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0443\u044e \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044e \u00abThe House of the Rising Sun\u00bb."@ru,
        "\u30ed\u30a4\u30fb\u30af\u30e9\u30af\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30a8\u30a4\u30ab\u30d5 (Roy Claxton Acuff, 1903\u5e749\u670815\u65e5 - 1992\u5e7411\u670823\u65e5) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u3001\u30d5\u30a3\u30c9\u30eb\u594f\u8005\u3001\u30d7\u30ed\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc\u3002\u300c\u30ad\u30f3\u30b0\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u300d(\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u754c\u306e\u738b)\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u5f26\u697d\u5668\u3092\u4e3b\u4f53\u3068\u3057\u305f\u30b9\u30c8\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3084\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30c0\u30f3\u30b9\u3084\u30b9\u30af\u30a6\u30a7\u30a2\u30c0\u30f3\u30b9\u306e\u4f34\u594f\u3068\u306a\u308b\u30db\u30fc\u30c0\u30a6\u30f3\u306e\u69d8\u5f0f\u304b\u3089\u3001\u30b9\u30bf\u30fc\u6b4c\u624b\u3092\u4e3b\u4f53\u3068\u3059\u308b\u69d8\u5f0f\u3078\u306e\u5909\u9077\u306b\u5c3d\u529b\u3057\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6210\u529f\u306b\u5c0e\u3044\u305f\u3002 1930\u5e74\u4ee3\u306b\u97f3\u697d\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3001\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u5f7c\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u3042\u308b\u30b9\u30e2\u30fc\u30ad\u30fc\u30fb\u30de\u30a6\u30f3\u30c6\u30f3\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30ba\u306e\u30d5\u30a3\u30c9\u30eb\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5730\u57df\u7684\u306b\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021938\u5e74\u3001\u300e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30d7\u30ea\u30fc\u300f\u306b\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011940\u5e74\u4ee3\u7d42\u76e4\u306b\u306f\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u4eba\u6c17\u306b\u9670\u308a\u304c\u898b\u3048\u59cb\u3081\u305f\u304c\u300140\u5e74\u8fd1\u304f\u300e\u30aa\u30fc\u30d7\u30ea\u30fc\u300f\u306e\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u304a\u3088\u3073\u30d7\u30ed\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308a\u7d9a\u3051\u305f\u30021942\u5e74\u3001\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30d3\u30eb\u3092\u57fa\u76e4\u3068\u3059\u308b\u521d\u306e\u30e1\u30b8\u30e3\u30fc\u306a\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u51fa\u7248\u793e\u30a8\u30a4\u30ab\u30d5\uff1d\u30ed\u30fc\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3092\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u3068\u5171\u306b\u5275\u7acb\u3057\u3001\u30cf\u30f3\u30af\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3001\u30ed\u30a4\u30fb\u30aa\u30fc\u30d3\u30bd\u30f3\u3001\u30a8\u30f4\u30a1\u30ea\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30b6\u30fc\u30ba\u306a\u3069\u3068\u5951\u7d04\u3057\u305f\u30021962\u5e74\u3001\u30a8\u30a4\u30ab\u30d5\u306f\u5b58\u547d\u4eba\u7269\u3067\u521d\u3081\u3066\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6bbf\u5802\u306b\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32182376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Acuff>,
        <http://viaf.org/viaf/32182376>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7db24ec-d95b-409a-9841-afd946701435>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roy_Acuff_1950.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roy_Acuff.
doremus_artist:1288a97b-e84b-3f32-9478-ae2a1acb4172
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Hermann Marcel Wittrisch (* 1. Oktober 1903 in Antwerpen; \u2020 3. Juni 1955 in Stuttgart) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor). Seine Gesangsmanier war deutlich am Vorbild Richard Tauber orientiert."@de,
        "Marcel Wittrisch (1 October 1901 \u2013 3 June 1955) was a popular German operatic tenor. Wittrisch was born in Antwerp, Belgium to a German family, and subsequently studied in Munich, Leipzig, and Milan. His career began in Halle, Saxony-Anhalt in 1925 in a production of Hans Heiling by Marschner at the Halle Opera House. He then went to Brunswick and on to Berlin, where he sang opera from 1929 to 1944. Wittrisch also appeared as Eisenstein in Die Fledermaus at the Royal Opera House, London in 1931."@en;
    owl:sameAs viaf:23492349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Wittrisch>,
        <http://viaf.org/viaf/23492349>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Wittrisch.
doremus_artist:131d8bae-39a3-35d8-8628-649cff430a93
owl:sameAs viaf:27214088; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27214088>.
doremus_artist:142cfde2-1988-3b14-86f3-863c8afed5b5
    rdfs:comment
        "M\u00f4nica Passos est une chanteuse, com\u00e9dienne et auteur-compositeur br\u00e9silienne, n\u00e9e \u00e0 S\u00e3o Paulo en 1956 et install\u00e9e en France depuis 1980.Cette \u00ab diva fellinienne \u00bb, qui se destinait initialement uniquement \u00e0 la com\u00e9die, s'est peu \u00e0 peu dirig\u00e9e vers une chanson m\u00ealant bossa nova et traditions populaires br\u00e9siliennes. Elle compose aussi certaines de ses chansons en fran\u00e7ais.Elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9e en 2005 par le Djangodor dans la cat\u00e9gorie \u00ab musiques traditionnelles du Monde \u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:24792359;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/M\u00f4nica_Passos>,
        <http://viaf.org/viaf/24792359>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mônica_Passos.
doremus_artist:146191ec-fbd1-3748-a89e-1de980da17f6
    dbp:birthPlace dbr:Treviso;
    rdfs:comment
        "Andrea Marcon (* 1963 in Treviso) ist ein italienischer Organist, Cembalist und Dirigent."@de,
        "Andrea Marcon (Treviso, 1963 ) is een Italiaans organist, klavecinist en dirigent."@nl,
        "Andrea Marcon (born 1963 in Treviso, Italy) is an Italian conductor, organist, harpsichordist, and scholar. In 1997, he founded the Venice Baroque Orchestra."@en,
        """Andrea Marcon (nacido en Treviso en 1963) es un clavecinista, organista y director de orquesta italiano. En la actualidad, es profesor en la Schola Cantorum Basiliensis (Suiza) y en el Mozarteum de Salzburgo (Austria), as\u00ed como director titular de la Orquesta Barroca de Venecia (desde su fundaci\u00f3n en 1997), del grupo de m\u00fasica antigua La Cetra Barockorchester Basel (desde 2009) y de la Orquesta Ciudad de Granada (desde 2012). Asimismo, es director art\u00edstico, junto con Roberto Antonello, del Festival Organistico Internazionale "Citt\u00e0 di Treviso"."""@es,
        "Andrea Marcon (n\u00e9 en 1963 \u00e0 Tr\u00e9vise, en V\u00e9n\u00e9tie) est un organiste, claveciniste, et chef d'orchestre italien sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique baroque italienne."@fr,
        "Andrea Marcon (ur. 1963 w Treviso, W\u0142ochy) \u2013 w\u0142oski dyrygent, organista i klawesynista. W 1997 za\u0142o\u017cy\u0142 zesp\u00f3\u0142 Venice Baroque Orchestra. By\u0142 jurorem Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Bachowskiego w Lipsku (2010)."@pl;
    owl:sameAs viaf:46962486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Marcon>,
        <http://viaf.org/viaf/46962486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/273b9d8c-816f-4cef-9e77-887361d2051f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrea_Marcon,_in_Treviso,_Italien_geborener_Dirigent,_Organist,_Cembalist,_Musiklehrer_und_Professor_der_Schola_Cantorum_Basiliensis_an_der_Musik_Akademie_Basel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_Marcon.
doremus_artist:14f51eb5-3231-319e-9133-ef632441593a
    dbp:birthPlace dbr:Santarém_District;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Tías,_Las_Palmas>;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Saramago (\u0292u\u02c8z\u025b s\u0250\u027e\u0250\u02c8ma\u0263u) (* 16. November 1922 als Jos\u00e9 de Sousa Saramago in Azinhaga, Portugal; \u2020 18. Juni 2010 in T\u00edas auf Lanzarote) war ein portugiesischer Romancier, Lyriker, Essayist, Erz\u00e4hler, Dramatiker und Tagebuchautor. 1998 wurde ihm der Nobelpreis f\u00fcr Literatur verliehen."@de,
        "Jos\u00e9 de Sousa Saramago (Azinhaga, 16 november 1922 - Lanzarote, 18 juni 2010) was een van de belangrijkste Portugese hedendaagse schrijvers. Hij won in 1998 de Nobelprijs voor de Literatuur. Rond zijn 50ste, begon Saramago het schrijven van de romans die uiteindelijk een internationale reputatie zouden krijgen."@nl,
        "Jos\u00e9 de Sousa Saramago (Azinhaga, Santar\u00e9m, Portugal, 16 de noviembre de 1922 - T\u00edas, Lanzarote, Espa\u00f1a, 18 de junio de 2010) fue un escritor, novelista, poeta, periodista y dramaturgo portugu\u00e9s. En 1998 se le otorg\u00f3 el Premio Nobel de Literatura. La Academia Sueca destac\u00f3 su capacidad para \u00abvolver comprensible una realidad huidiza, con par\u00e1bolas sostenidas por la imaginaci\u00f3n, la compasi\u00f3n y la iron\u00eda\u00bb."@es,
        "Jos\u00e9 de Sousa Saramago (wym. port. [\u0292u\u02c8z\u025b \u00f0\u0268 \u02c8soz\u0250 s\u0250\u027e\u0250\u02c8ma\u0263u], ur. 16 listopada 1922 w Azinhaga, zm. 18 czerwca 2010 w T\u00edas) \u2013 portugalski pisarz, laureat Nagrody Nobla w dziedzinie literatury w 1998. Saramago po\u0142\u0105czy\u0142 w swoich dzie\u0142ach mity, historie swojego kraju oraz surrealistyczne wyobra\u017cenia. W uzasadnieniu przyznania Nagrody Nobla napisano za dzie\u0142o, kt\u00f3re przypowie\u015bciami, podtrzymywanymi przez wyobra\u017ani\u0119, wsp\u00f3\u0142czucie i ironi\u0119, stale umo\u017cliwia pojmowanie iluzorycznej rzeczywisto\u015bci."@pl,
        "Jos\u00e9 de Sousa Saramago ComSE \u2022 GColSE (Goleg\u00e3, Azinhaga, 16 de novembro de 1922 \u2014 T\u00edas, Lanzarote, 18 de junho de 2010) foi um escritor portugu\u00eas. Foi galardoado com o Nobel de Literatura de 1998. Tamb\u00e9m ganhou, em 1995, o Pr\u00e9mio Cam\u00f5es, o mais importante pr\u00e9mio liter\u00e1rio da l\u00edngua portuguesa. Saramago foi considerado o respons\u00e1vel pelo efectivo reconhecimento internacional da prosa em l\u00edngua portuguesa. A 24 de Agosto de 1985 foi agraciado com o grau de Comendador da Ordem Militar de Sant'Iago da Espada e a 3 de Dezembro de 1998 foi elevado a Grande-Colar da mesma Ordem, uma honra geralmente reservada apenas a Chefes de Estado."@pt,
        "Jos\u00e9 de Sousa Saramago est un \u00e9crivain et journaliste portugais, n\u00e9 le 16 novembre 1922 \u00e0 Azinhaga (Portugal) et mort le 18 juin 2010 \u00e0 Lanzarote (\u00eeles Canaries, Espagne). Il est le seul Portugais d\u00e9cor\u00e9 du Grand-Collier de l'Ordre de Sant'Iago de l'\u00c9p\u00e9e et reste \u00e0 ce jour l'unique auteur lusophone \u00e0 avoir re\u00e7u le prix Nobel de litt\u00e9rature."@fr,
        "Jos\u00e9 de Sousa Saramago, GColSE (Portuguese: [\u0292u\u02c8z\u025b \u00f0\u0268 \u02c8soz\u0250 s\u0250\u027e\u0250\u02c8ma\u0263u]; 16 November 1922 \u2013 18 June 2010), was a Portuguese writer and recipient of the 1998 Nobel Prize in Literature. His works, some of which can be seen as allegories, commonly present subversive perspectives on historic events, emphasizing the human factor. Harold Bloom described Saramago as \"the greatest living novelist\" and considers him to be \"a permanent part of the Western canon\", while James Wood praises \"the distinctive tone to his fiction because he narrates his novels as if he were someone both wise and ignorant.\""@en,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301 \u0434\u0435 \u0421\u043e\u0301\u0437\u0430 \u0421\u0430\u0440\u0430\u043c\u0430\u0301\u0433\u043e (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0421\u0430\u0440\u0430\u043c\u0430\u0433\u0443, \u043f\u043e\u0440\u0442. Jos\u00e9 de Sousa Saramago [\u0292u\u02c8z\u025b s\u0250\u027e\u0250\u02c8ma\u0263u]; 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1922, \u0410\u0437\u0438\u043d\u044c\u044f\u0433\u0430, \u0420\u0438\u0431\u0430\u0442\u0435\u0436\u0443, \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 2010, \u0422\u0438\u0430\u0441, \u041b\u0430\u0441-\u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u0441, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 (1998). \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u0430 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b."@ru,
        """\u062c\u0648\u0632\u064a\u0647 \u062f\u064a \u0633\u0648\u0632\u0627 \u0633\u0627\u0631\u0627\u0645\u0627\u063a\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629 Jos\u00e9 de Sousa Saramago)\u200f (16 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1922 - 18 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2010) \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0644\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u062f\u0628\u064a \u0648 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0648\u0635\u062d\u0641\u064a. \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0628\u0639\u0636\u0647\u0627 \u0623\u0645\u062b\u0648\u0644\u0627\u062a\u060c \u062a\u0633\u062a\u0639\u0631\u0636 \u0639\u0627\u062f\u0629 \u0623\u062d\u062f\u0627\u062b\u0627\u064b \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0648\u062c\u0647\u0629 \u0646\u0638\u0631 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629 \u062a\u0631\u0643\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a. \u0647\u0627\u0631\u0648\u0644\u062f \u0628\u0644\u0648\u0645 \u0648\u0635\u0641 \u0633\u0627\u0631\u0627\u0645\u0627\u063a\u0648 \u0628\u0623\u0646\u0647 " \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629" \u0648\u0623\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 " \u062c\u0632\u0621 \u0647\u0627\u0645 \u0648\u0645\u0624\u062b\u0631 \u0641\u064a \u062a\u0634\u0643\u064a\u0644 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 Western canon"\u060c \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0623\u0634\u0627\u062f \u062c\u0645\u064a\u0633 \u0648\u0648\u062f " \u0628\u0627\u0644\u0644\u0647\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u062d\u064a\u062b \u0623\u0646\u0647 \u064a\u0631\u0648\u064a \u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0643\u0645\u0627 \u0644\u0648 \u0623\u0646\u0647 \u0634\u062e\u0635 \u062d\u0643\u064a\u0645 \u0648\u062c\u0627\u0647\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0646\u0641\u0633\u0647"."""@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30fb\u30b5\u30e9\u30de\u30fc\u30b4\uff08Jos\u00e9 de Sousa Saramago \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e\u767a\u97f3: [\u0292u\u02c8z\u025b \u00f0\u0268 \u02c8soz\u0250 s\u0250\u027e\u0250\u02c8ma\u0263u], 1922\u5e7411\u670816\u65e5 - 2010\u5e746\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u4f5c\u5bb6\u30fb\u5287\u4f5c\u5bb6\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u30021998\u5e74\u306b\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e\u4e16\u754c\uff08\u30eb\u30be\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\uff09\u521d\u306e\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u6587\u5b66\u8cde\u53d7\u8cde\u4f5c\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u82e5\u6cfd\u00b7\u8428\u62c9\u9a6c\u6208\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aJos\u00e9 Saramago\uff0c1922\u5e7411\u670816\u65e5\uff0d2010\u5e746\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u8461\u8404\u7259\u4f5c\u5bb6\uff0c1998\u5e74\u8bfa\u8d1d\u5c14\u6587\u5b66\u5956\u83b7\u5f97\u8005\uff0c\u4f5c\u54c1\u70ba\u300a\u76f2\u76ee\u300b\u3002 1922\u5e74\u751f\u65bc\u91cc\u65af\u672c\u5317\u90e8\u963f\u91d1\u5c3c\u4e9e\u52a0\u7684\u5c0f\u6751\u838a\uff0c\u5bb6\u88e1\u52d9\u8fb2\uff0c\u5169\u6b72\u6642\u96a8\u7236\u6bcd\u5230\u9996\u90fd\u91cc\u65af\u672c\u3002\u9ad8\u4e2d\u8feb\u653e\u68c4\u4e86\u5b78\u696d\uff0c\u5617\u8a66\u904e\u5404\u7a2e\u5de5\u4f5c\uff0c\u505a\u904e\u7ed8\u56fe\u5458\u3001\u4fdd\u9669\u516c\u53f8\u804c\u5458\u3001\u710a\u673a\u9500\u552e\u5458\u548c\u7ffb\u8bd1\uff0c\u5229\u7528\u4e1a\u4f59\u65f6\u95f4\u4ece\u4e8b\u5199\u4f5c\u30021947\u5e74\u7b2c\u4e00\u90e8\u5c0f\u8bf4\u300a\u7f6a\u6076\u7684\u571f\u5730\u300b\u51fa\u7248\uff0c\u6210\u70ba\u6587\u5b66\u6742\u5fd7\u7684\u7f16\u8f91\uff0c\u6709\u6a5f\u6703\u63a5\u89f8\u6587\u5b66\u754c\u30021966\u5e74\u51fa\u7248\u7b2c\u4e00\u672c\u8bd7\u96c6\u300a\u53ef\u80fd\u7684\u8bd7\u6b4c\u300b\uff0c\u6536\u8bd7148\u9996\uff0c1968\u5e74\u6210\u4e86\u9996\u90fd\u5404\u5927\u62a5\u520a\u7684\u8457\u540d\u4e13\u680f\u64b0\u7a3f\u4eba\uff0c1970\u5e74\u51fa\u7248\u4e86\u7b2c\u4e8c\u90e8\u8bd7\u96c6\u300a\u6216\u8bb8\u662f\u6b22\u4e50\u300b\uff0c\u6536\u8bd798\u9996\u30021975\u5e74\uff0c\u51fa\u7248\u4e86\u7b2c\u4e00\u90e8\u957f\u7bc7\u5c0f\u8bf4\u300a1993\u300b\uff0c1978\u5e74\u51fa\u7248\u7b2c\u4e00\u4e2a\u77ed\u7bc7\u96c6\u300a\u51e0\u4e4e\u662f\u7269\u4f53\u300b\u30021980\u5e74\uff0c\u51fa\u7248\u7b2c\u4e09\u90e8\u957f\u7bc7\u5c0f\u8bf4\u300a\u4ece\u5730\u4e0a\u7ad9\u8d77\u6765\u300b\u3002 \u85a9\u62c9\u99ac\u6208\u7531\u65bc\u5e38\u5e74\u751f\u75c5\uff0c\u8eab\u9ad4\u6a5f\u80fd\u56b4\u91cd\u8870\u7aed\uff0c2010\u5e746\u670818\u65e5\u4e2d\u5348\uff0c\u5728\u897f\u73ed\u7259\u862d\u85a9\u7f85\u7279\u5cf6\u5bb6\u4e2d\u53bb\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114473675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Saramago>,
        <http://viaf.org/viaf/114473675>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JSJoseSaramago.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Saramago.
doremus_artist:154033f9-1544-38bd-a681-f7adf6d575df
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Igor Lazko (Russian: \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041b\u0430\u0437\u044c\u043a\u043e, Russian pronunciation: [\u02c8i\u0261\u0259r \u02c8las\u02b2k\u0259]), (b. St Petersburg, 1949), is a Russian classical pianist who has made a distinguished international career as performer, recording artist and teacher of other pianists."@en,
        "Igor Lazko (\u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041b\u0430\u0437\u044c\u043a\u043e), (San Petersburgo, 1949), es un pianista ruso que ha llevado a cabo una distinguida carrera internacional como int\u00e9rprete concertista, artista de grabaci\u00f3n y profesor de otros pianistas."@es,
        "Igor Lazko est un pianiste russe n\u00e9 \u00e0 Leningrad en 1949."@fr,
        "\u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0430\u0437\u044c\u043a\u043e (\u0440\u043e\u0434. 1949, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:10180301;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Lazko>,
        <http://viaf.org/viaf/10180301>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Lazko.
doremus_artist:158d9908-7f1c-39f3-98d4-2b6ef00a006d
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Deborah Joy Voigt (* 4. August 1960) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Deborah Voigt (*4 de agosto de 1960 cerca de Chicago, Illinois) es una soprano l\u00edrico-dram\u00e1tica norteamericana. Naci\u00f3 en Illinois pero creci\u00f3 en el condado de Orange en California y estudi\u00f3 en la California State University y en el Programa Merola de la Opera de San Francisco. Es una importante exponente en su categor\u00eda especializada en personajes de Richard Wagner, Verdi y Richard Strauss, en especial como Ariadna en Ariadne auf Naxos. Posee una voz amplia y caudalosa de soprano l\u00edrica (jugendlich Sopran) con un tinte met\u00e1lico que le permite atravesar la barrera orquestal."@es,
        "Deborah Voigt (4 de agosto, 1960) \u00e9 uma soprano Americana Debbie Joy Voigt, cantora de \u00f3pera conhecida por sua voz de soprano dram\u00e1tico vibrante, \u00e9 famosa por suas interpreta\u00e7\u00f5es de pap\u00e9is de Strauss e Wagner, incluindo Isolda em Tristan und Isolde, Sieglinde em Die Walk\u00fcre, Elsa em Lohengrin, Elisabeth em Tannh\u00e4user, Senta em Der fliegende Holl\u00e4nder, Ariadne em Ariadne auf Naxos, Chrysothemis em Elektra, a Imperatriz em Die Frau ohne Schatten, o papel Titular em Salome, Helena em Die \u00e4gyptische Helena, Marie em Friedenstag, e Marschallin em Der Rosenkavalier. O seu mais recente papel foi Alceste (Gluck). Voigt se apresenta regularmente em casas de \u00f3pera e salas de concertos em todo o mundo. Em 2002, ela foi homenageada como a Ordem de Arts et des Lettres, por suas contribui\u00e7\u00f5es m\u00fasicais."@pt,
        "Deborah Voigt (born August 4, 1960) is an American operatic soprano. Voigt regularly performs in opera houses and concert halls worldwide."@en,
        "Deborah Voigt (n\u00e9e le 4 ao\u00fbt 1960) est une soprano dramatique am\u00e9ricaine. Elle est connue pour sa voix dense et son interpr\u00e9tation des r\u00f4les les plus lourds du r\u00e9pertoire, comme Isolde, Sieglinde, Elsa, Senta de Richard Wagner ou Ariane, Chrysothemis, l'Imp\u00e9ratrice, Salom\u00e9, la Mar\u00e9chale de Richard Strauss. Elle a obtenu en 1990 le premier prix de chant du Concours international Tcha\u00efkovski."@fr;
    owl:sameAs viaf:54342521;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deborah_Voigt>,
        <http://viaf.org/viaf/54342521>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Deborah_Voigt.
doremus_artist:1617d1f7-76b7-3588-b582-49077aa54631
    dbp:birthPlace dbr:Artois;
    dbp:deathPlace dbr:Thrace;
    rdfs:comment
        "Cono van B\u00e9thune (Frans: Conon de B\u00e9thune) (Graafschap Artesi\u00eb, omstreeks 1150 - Constantinopel of Adrianopel, 17 december 1219 of 1220) was een edelman en troubadour. Hij was bekend omwille van zijn liefdesliederen en nam deel aan de Derde en de Vierde Kruistocht waar hij een belangrijke politieke rol speelde."@nl,
        "Conon de B\u00e9thune (aprox. 1150 en la antigua regi\u00f3n de Artois, actual Pas-de-Calais - 17 de diciembre de 1219 o 1220, en o cerca de Constantinopla o quiz\u00e1s Adrian\u00f3polis) fue un cruzado y poeta \u00abtrovador\u00bb."@es,
        """Conon de B\u00e9thune (before 1160 in the former region of Artois, today Pas-de-Calais - 17 December 1219, possibly at Adrianople) was a French crusader and "trouv\u00e8re" poet who became a senior official and finally regent of the Latin Empire of Constantinople. Alternative spellings of his name include Coesnes, Quenes, Conain, and Quenon."""@en,
        "Conon de B\u00e9thune (ur. ok. 1160 w Pas-de-Calais, zm. 17 grudnia 1219) \u2013 p\u00f3\u0142nocnofrancuski truwer. Syn Roberta V Rudego i Adelajdy de Saint-Pol. Jego nauczycielem by\u0142 Huon d'Oisy. Conon by\u0142 uczestnikiem III i IV wyprawy krzy\u017cowej do Ziemi \u015awi\u0119tej. W 1219, po \u015bmierci Jolanty Flandryjskiej, pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 regenta cesarstwa \u0142aci\u0144skiego w czasie rz\u0105d\u00f3w Roberta de Courtenay. Do dzi\u015b zachowa\u0142o si\u0119 11 pie\u015bni Conona de B\u00e9thune, a w\u015br\u00f3d nich:"@pl,
        "Conon de B\u00e9thune est un trouv\u00e8re et crois\u00e9 n\u00e9 vers 1150 et mort le 17 d\u00e9cembre 1219 ou 1220 \u00e0 Constantinople ou Andrinople. Renomm\u00e9 pour ses chansons d'amour et de croisade, il participe aux IIIe et IVe croisades dans lesquelles il tient un r\u00f4le politique important."@fr,
        "Conon wurde als 10. Sohn des Robert V., Herr von B\u00e9thune, im damals flandrischen Artois geboren. Er war ein Vetter des Trouv\u00e8res Huon d'Oisi und auch Sch\u00fcler in dessen K\u00fcnsten. Von Seiten seiner Gro\u00dfmutter her war er mit den Grafen des flandrischen Hennegaus verwandt. Sein Erscheinen am franz\u00f6sischen K\u00f6nigshof um 1180 ist wohl daher auf die Hochzeit der damals 10-j\u00e4hrigen Isabella von Hennegau mit dem franz\u00f6sischen K\u00f6nig Philipp II. zur\u00fcckzuf\u00fchren. Siehe auch: Haus B\u00e9thune"@de,
        "\u041a\u043e\u043d\u043e\u043d \u0411\u0435\u0442\u044e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0444\u0440. Conon de B\u00e9thune, \u043e\u043a. 1150 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0430 \u2014 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1205 \u0438\u043b\u0438 1223 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c \u0438\u043b\u0438 \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0432\u0435\u0440, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0442 \u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0432 1216\u20141217 \u0438 1219\u20141220 \u0433\u0433. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0430, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0442\u0435\u0445, \u043a\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u0430\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0434."@ru,
        "\u30b3\u30ce\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30d9\u30c6\u30e5\u30cc\uff08Conon de B\u00e9thune, 1150\u5e74\u3054\u308d  \u65e7\u30a2\u30eb\u30c8\u30ef\u5730\u65b9\u30fb\u73fe\u30d1\uff1d\u30c9\uff1d\u30ab\u30ec\u30fc - 1219\u5e74\u307e\u305f\u306f1220\u5e7412\u670817\u65e5 \u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c1\u30ce\u30fc\u30d7\u30eb\u3082\u3057\u304f\u306f\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30ce\u30fc\u30d7\u30eb\uff09\u306f\u3001\u30c8\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u3067\u5341\u5b57\u8ecd\u306e\u53c2\u52a0\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:31225362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Conon_de_B\u00e9thune>,
        <http://viaf.org/viaf/31225362>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Conon_de_Béthune.
doremus_artist:177f8111-5a63-3e67-92f5-3575a67dc7df
    owl:sameAs viaf:259343;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/259343>,
        <https://musicbrainz.org/artist/801234c9-5920-4141-b263-b3404b248617>.
doremus_artist:17e6f1a4-e8be-3dec-ac4f-82af0c523bc9
owl:sameAs viaf:120512234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120512234>.
doremus_artist:1862bc72-ed83-3b74-98be-92064241aa4e
    dbp:birthPlace dbr:Yingkou;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Boris Blacher (* 6. Januarjul./ 19. Januar 1903greg. in Newchwang (chinesisch \u725b\u5e84, Pinyin Ni\u00fazhu\u0101ng, heute: Yingkou), China; \u2020 30. Januar 1975 in Berlin) war ein deutsch-baltischer Komponist, Librettist und einflussreicher Kompositionslehrer."@de,
        "Boris Blacher (19 January [O.S. 6 January] 1903 \u2013 30 January 1975) was a German composer and librettist."@en,
        "Boris Blacher (19 de enero de 1903, Newchwang, China - 30 de enero de 1975, Berl\u00edn, Alemania) fue un compositor alem\u00e1n. Desde 1920, vivi\u00f3 en Berl\u00edn, donde estudi\u00f3 de f\u00edsica, matem\u00e1ticas y arquitectura. Despu\u00e9s estudi\u00f3 composici\u00f3n y musicolog\u00eda y en 1938 comenz\u00f3 a trabajar como profesor en el Conservatorio de Dresde. Desde 1954 hasta 1970, fue director de la Escuela Superior de M\u00fasica de Berl\u00edn. Se cas\u00f3 con la pianista Gerty Blacher-Hertzog, con la que tuvo una hija, la actriz Tatjana Blacher, y un hijo, el violinista Kolja Blacher."@es,
        "Boris Blacher (19 de janeiro de 1903, Newchwang, China - 30 de janeiro de 1975, Berlim, Alemanha) foi um compositor cl\u00e1ssico alem\u00e3o. Foi casado com a pianista Gerty Blacher-Hertzog, com quem teve uma filha, a actriz Tatjana Blacher."@pt,
        "Boris Blacher (Niuzhuang (China), 6 januari 1903 - Berlijn, 30 januari 1975) was een Duitse musicoloog, muziekpedagoog en componist."@nl,
        "Boris Blacher (ur. 6 stycznia?/19 stycznia 1903 w Niuzhuang (obecnie Yingkou), zm. 30 stycznia 1975 w Berlinie) \u2013 kompozytor i muzykolog niemiecki. Ojciec Borisa Blachera by\u0142 Niemcem pochodz\u0105cym z Tallinna, dyrektorem rosyjsko-niemieckiego banku kieruj\u0105cym oddzia\u0142ami tego\u017c banku w Chinach, na Syberii i Mand\u017curii. Boris Blacher ucz\u0119szcza\u0142 do szk\u00f3\u0142 w Yantai, Wuhan, Irkucku i Harbinie. Opanowa\u0142 biegle wiele j\u0119zyk\u00f3w: niemiecki, rosyjski, angielski, chi\u0144ski, w\u0142oski. Uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach i fortepianie. Zainteresowa\u0142 si\u0119 teatrem operowym i pracowa\u0142 jako wolontariusz na r\u00f3\u017cnych scenach."@pl,
        "Boris Blacher est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Newchwang, aujourd'hui Yingkou en Chine, le 6 janvier 1903 et mort \u00e0 Berlin le 30 janvier 1975."@fr,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0411\u043b\u0430\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Boris Blacher; 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1903, \u041d\u044e\u0447\u0436\u0443\u0430\u043d (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0418\u043d\u043a\u043e\u0443), \u041a\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1975, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30cf\u30fc\uff08Boris Blacher, 1903\u5e741\u670819\u65e5(\u65e7\u66a61\u67086\u65e5) - 1975\u5e741\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2658754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Blacher>,
        <http://viaf.org/viaf/2658754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/20f87250-61ae-403a-a046-16cbd59cf7ad>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Boris_Blacher.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Blacher.
doremus_artist:18e21ca3-a2dc-3601-a754-ff095a85015f
    dbp:birthPlace dbr:Arcy-sur-Cure;
    rdfs:comment
        "Didier Levallet (* 19. Juli 1944 in Arcy-sur-Cure) ist ein franz\u00f6sischer Jazz-Kontrabassist und Bandleader. Levallet studierte von 1963 bis 1966 an der Ecole Sup\u00e9rieure de Journalisme und daneben am Konservatorium der Stadt. Seit 1967 lebte er in Paris, wo er 1969 im Chat qui P\u00eache deb\u00fctierte und mit Musikern wie Georges Arvanitas, Ted Curson, Siegfried Kessler, Hank Mobley, Mal Waldron, Kenny Clarke, Johnny Griffin und Slide Hampton auftrat. Von 1997 bis 2000 leitete Levallet das Orchestre National de Jazz, 2001 wurde er Direktor der Sc\u00e8ne Nationale de Montb\u00e9liard."@de,
        "Didier Levallet (b. Arcy-sur-Cure, France, 19 July 1944) is a French jazz double bassist, composer, arranger and leader. A self-taught bassist, Levallet made his professional debut in Paris in 1969, working with such artists as Ted Curson, Johnny Griffin, Kenny Clarke, Mal Waldron, Hank Mobley, Archie Shepp, Tony Oxley, Steve Lacy, Harry Beckett and Didier Lockwood. Levallet was director of the French National Jazz Orchestra from 1997 to 2000 He has also served as an educator at the L\u2019\u00c9cole Nationale de Musique in Angoul\u00eame, and regularly hold workshops and music concerts in Cluny, France."@en,
        "Didier Levallet, n\u00e9 le 19 juillet 1944 \u00e0 Arcy-sur-Cure (Yonne), est un contrebassiste, chef d'orchestre, arrangeur et compositeur fran\u00e7ais de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:69016883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Didier_Levallet>,
        <http://viaf.org/viaf/69016883>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e12907d-59ec-43eb-8995-a45dee5a1ba1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Didier_Levallet.
doremus_artist:1964e9ba-2dfb-302f-b9d8-682396f0cab9
owl:sameAs viaf:54052504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54052504>.
doremus_artist:1a10e895-e00e-3fae-aa1d-a2b1c7a06c16
    rdfs:comment
        "Jacqueline Robin (December 11, 1917 in Saint-Astier, Dordogne \u2013 February 3, 2007 in Taverny) was a French pianist. Born Jacqueline Pangnier, she also performed as Jacqueline Bonneau. She entered the Paris Conservatory at the age of ten, and obtained five first prizes there. In 1945, she formed a celebrated piano duo with Genevi\u00e8ve Joy, who married French composer Henri Dutilleux (1916-2013) the following year. Jacqueline Robin married the composer Paul Bonneau on 22 January 1940 in Evreux. They divorced in 1959."@en,
        "Jacqueline Robin, de son vrai nom Jacqueline Pangnier, est une pianiste fran\u00e7aise n\u00e9e le 11 d\u00e9cembre 1917 \u00e0 Saint-Astier (Dordogne) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 3 f\u00e9vrier 2007 \u00e0 Taverny (Val-d\u2019Oise). Elle repose dans l\u2019ancien cimeti\u00e8re d'Eaubonne (Val-d\u2019Oise). Elle entre \u00e0 l'\u00e2ge de 10 ans au Conservatoire de Paris o\u00f9 elle obtient cinq premiers prix. En 1945, elle forme un c\u00e9l\u00e8bre duo de pianistes avec Genevi\u00e8ve Joy (qui deviendra l'\u00e9pouse du compositeur fran\u00e7ais Henri Dutilleux)."@fr,
        "\u30c9\u30eb\u30c9\u30fc\u30cb\u30e5\u770c\u30b5\u30f3\u30bf\u30b9\u30c6\u30a3\u30a8\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u97f3\u697d\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u6bcd\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u300110\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3002\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30b9\u30bf\u30a6\u30d7\u3068\u30a2\u30d9\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30eb\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30f3\u306b\u548c\u58f0\u3001\u30ce\u30a8\u30eb\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30f3\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30c9\u30ed\u30fc\u30cc\u306b\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u5b66\u3076\u30021936\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3067\u30011937\u5e74\u306b\u548c\u58f0\u30011938\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u4f34\u594f\u6cd5\u30011939\u5e74\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u305d\u308c\u305e\u308c\u3067\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u30021945\u5e74\u304b\u3089\u30b8\u30e5\u30cc\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30f4\u30fb\u30b8\u30e7\u30ef\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u3080\u3002 1940\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30dc\u30ce\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u304c\u30011959\u5e74\u306b\u96e2\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30bf\u30f4\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u306b\u3066\u8133\u5352\u4e2d\u306e\u5f8c\u907a\u75c7\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:80130699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacqueline_Robin>,
        <http://viaf.org/viaf/80130699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/576f66a2-7056-4bbd-ae87-c7ab800dc7f4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacqueline_Robin.
doremus_artist:1b0cac19-e1c3-3530-8340-62c312d58e99
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fort_Smith,_Arkansas>;
    rdfs:comment
        "Jerry Keller (* 20. Juni 1937 in Fort Smith, Arkansas) ist ein US-amerikanischer Songschreiber, der als Interpret mit seinem Nummer-eins-Hit \u201eHere Comes Summer\u201c als One-Hit-Wonder in die Popgeschichte einging."@de,
        "Jerry Paul Keller (born June 20, 1937) is an American pop singer and songwriter. He is best known for his 1958 million selling record, \"Here Comes Summer.\""@en;
    owl:sameAs viaf:37128522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Keller>,
        <http://viaf.org/viaf/37128522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03d994d5-c5a4-4841-90ba-d5898526e7c1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Keller.
doremus_artist:1bac8476-ab5d-39ef-82c6-f41b15ca7c3e
owl:sameAs viaf:33599821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33599821>.
doremus_artist:1bad3770-64e6-3f12-93d3-a5c804da2d4f
owl:sameAs viaf:64261917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64261917>.
doremus_artist:1bc5bf49-1a59-3253-9bae-26f8e5211820
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Klaus Ager (* 10. Mai 1946 in Salzburg) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent. 1975 gr\u00fcndete er das \u00d6sterreichische Ensemble f\u00fcr Neue Musik. Er war langj\u00e4hrig Professor f\u00fcr Komposition in Bregenz und Salzburg. Von 1995 bis 2000 war er Rektor des Mozarteums. Von 2004 bis 2014 war er Pr\u00e4sident des \u00d6sterreichischen Komponistenbundes und seit 2006 des European Composers\u2019 Forum in Br\u00fcssel. Er geh\u00f6rt zu den f\u00fchrenden zeitgen\u00f6ssischen Komponisten in \u00d6sterreich."@de,
        "Klaus Ager (Salzburgo, 10 de mayo de 1946), es un compositor austriaco."@es,
        "Klaus Ager (born 10 May 1946 in Salzburg) is an Austrian composer and conductor. Ager studied piano, composition, and conducting at the Mozarteum in Salzburg, and musicology at Salzburg University. He continued his studies in composition with Pierre Schaeffer and Olivier Messiaen at the Paris Conservatoire. From 1975 to 1986 he directed the \u00d6sterreichische Ensemble f\u00fcr Neue Musik (Austrian Ensemble for New Music) (). In 1977 he founded the ASPEKTE-FESTIVAL, which celebrated its thirtieth anniversary in 2006. From 1995 to 2000 he was Rector of the Mozarteum Hochschule in Salzburg. Beginning in 2000 Klaus Ager dedicated himself principally to activity as a guest composer in South and North America, and established himself throughout Europe for an improved standing for composers. In 2003 he w"@en;
    owl:sameAs viaf:34505553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Ager>,
        <http://viaf.org/viaf/34505553>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Ager.
doremus_artist:1bebf76d-4b75-3203-93af-5d702f69d2ff
owl:sameAs viaf:54170618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54170618>.
doremus_artist:1d95abe6-d2e3-3395-9e5f-a5adaafbbba4
    rdfs:comment
        "Bernard de Vienne est un musicien et compositeur contemporain fran\u00e7ais, n\u00e9 le 2 juillet 1957 \u00e0 Tunis."@fr;
    owl:sameAs viaf:7651822;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_de_Vienne>,
        <http://viaf.org/viaf/7651822>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_de_Vienne.
doremus_artist:1eadb8e0-e75a-3d22-a7bd-880e24ea75e7
owl:sameAs viaf:73995047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73995047>.
doremus_artist:202b20d9-9360-3c76-b4ee-3ba3c30a893f
    rdfs:comment
        "Victor Desarzens est un chef d'orchestre suisse, n\u00e9 le 27 octobre 1908 \u00e0 Ch\u00e2teau-d'\u0152x (dans le canton de Vaud) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1986 \u00e0 Villette (Lavaux) (dans le canton de Vaud)"@fr;
    owl:sameAs viaf:195891;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Victor_Desarzens>,
        <http://viaf.org/viaf/195891>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4fd3f8fb-3018-4ccf-9d50-ca3515aa3148>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Victor_Desarzens.
doremus_artist:20d7b57e-b5b7-3d2a-9719-70cb30243cba
    dbp:birthPlace dbr:Lviv;
    dbp:deathPlace dbr:West_Germany;
    rdfs:comment
        "Nacque nella citt\u00e0 di Leopoli (o Lviv, citt\u00e0 di confine, ora in Ucraina e un tempo nota anche con il nome tedesco Lemberg). Cominci\u00f2 a studiare il pianoforte con la madre, che era stata allieva di Karol Mikuli (allievo di Chopin) e successivamente studi\u00f2 con Ksawera Zacharyasiewicz (allieva di Franz Xaver Wolfgang Mozart) e Theodor Pollak. Nel 1913 si trasfer\u00ec a Vienna e divenne allievo di Emil Sauer, grande concertista e allievo di Liszt, e successivamente del compositore Joseph Marx. A Vienna debutt\u00f2 come concertista e nel 1920 debutt\u00f2 a Varsavia, ricevendo lusinghiere critiche per la sua limpida tecnica e qualit\u00e0 del suono. Tra il 1922 e il 1925 visse al Cairo, dove insegn\u00f2 nel locale conservatorio. Nel 1927 si trasfer\u00ec a Bruxelles, ove trascorse il resto della vita, insegnando per pi\u00f9 "@it,
        "Stefan Askenase (* 10. Juli 1896 in Lemberg, Galizien; \u2020 18. Oktober 1985 in Bonn) war ein belgisch-polnischer Pianist."@de,
        "Stefan Askenase (10 July 1896 \u2013 18 October 1985) was a Polish-Belgian classical pianist and pedagogue."@en,
        "Stefan Askenase (Lemberg (voormalig Polen), 10 juli 1896 - Keulen, 18 oktober 1985) was een Pools-Belgisch pianist en muziekpedagoog. Hij studeerde bij Theodor Pollak in Lemberg en Emil von Sauer, een leerling van Franz Liszt, aan de Weense muziekacademie. In 1919 maakte hij zijn debuut in Wenen en toerde vervolgens over de wereld. Hij gaf ook les aan het Rotterdams Conservatorium tussen 1937 en 1940 en aan het Brussels Conservatorium van 1954 tot 1961. In 1950 werd hij Belgisch staatsburger. Askenase nam veel werk op van Chopin op het label van Deutsche Grammophon in de jaren 50 en 60. Onder de leerlingen van Askenase bevinden zich onder anderen Martha Argerich, Andrzej Czajkowski en Mitsuko Uchida."@nl,
        "Stefan Askenase, n\u00e9 le 10 juillet 1896 \u00e0 Lw\u00f3w (aujourd'hui Lviv en Ukraine) et mort le 18 octobre 1985 \u00e0 Cologne, pianiste polonais, naturalis\u00e9 belge.C'est sa m\u00e8re qui avait \u00e9t\u00e9 \u00e0 Lw\u00f3w \u00e9l\u00e8ve de Karol Mikuli, un des disciples de Chopin qui l'a initi\u00e9 au piano. Il fait ses \u00e9tudes musicales au Conservatoire de Musique de sa ville natale o\u00f9 Th\u00e9odore Pollack est son professeur. En 1914, juste avant le d\u00e9but des hostilit\u00e9s, il part pour Vienne o\u00f9 l'attend Emil Sauer dont il ne sera l'\u00e9l\u00e8ve qu'une ann\u00e9e. En 1916, il se trouve enr\u00f4l\u00e9 dans l'arm\u00e9e autrichienne o\u00f9 il est officier. En 1918, il retourne \u00e0 Lw\u00f3w, sa ville natale. On lui confie la direction de l'op\u00e9ra o\u00f9 il aime accompagner au piano les chanteurs lors des r\u00e9p\u00e9titions. Bient\u00f4t, en 1919, il repart pour Vienne o\u00f9 il donne une s\u00e9rie de conce"@fr,
        "Stefan Askenazy (ur. 10 lipca 1896 we Lwowie, zm. 18 pa\u017adziernika 1985 w Bonn) \u2013 polsko-belgijski pianista i pedagog \u017cydowskiego pochodzenia."@pl,
        "\u30ac\u30ea\u30c4\u30a3\u30a2\uff08\u73fe\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u9818\uff09\u306e\u30ec\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08\u73fe\u30ea\u30f4\u30a3\u30a6\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30ab\u30ed\u30eb\u30fb\u30df\u30af\u30ea\u306e\u5f1f\u5b50\u3060\u3063\u305f\u6bcd\u306b5\u6b73\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30b5\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\uff08W\u30fbA\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u606f\u5b50\uff09\u306e\u5f1f\u5b50\u306e\u30af\u30b5\u30f4\u30a7\u30e9\u30fb\u30b6\u30cf\u30ea\u30e3\u30b7\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u306b7\u6b73\u304b\u3089\u5e2b\u4e8b\u3002\u6b21\u3044\u3067\u3001\u30ec\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u30eb\u30c9\u30f4\u30a3\u30af\u30fb\u30de\u30ec\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u3057\u3066\u9662\u9577\u3067\u3042\u308b\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30dd\u30e9\u30c3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021913\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3078\u79fb\u4f4f\u3057\u30011914\u5e74\u304b\u30891915\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u9ad8\u5f1f\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b6\u30a6\u30a2\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 \u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306b\u5f93\u8ecd\u3057\u305f\u5f8c\u30011919\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021920\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u306e\u56fd\u7acb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\uff08Filharmonii Narodowa\uff09\u3067\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308b\u3002\u6279\u8a55\u5bb6\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30a3\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30d6\u30b8\u30a7\u30b8\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u306f\u300c\u5b8c\u74a7\u306a\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u7684\u78ba\u306a\u6697\u8b5c\u529b\u3001\u9a5a\u304f\u3079\u304d\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u611f\u899a\u3001\u83ef\u9e97\u306a\u6253\u9375\u3001\u305d\u3057\u3066\u4f55\u3088\u308a\u3082\u4e26\u5916\u308c\u305f\u624d\u80fd\u3068\u5fc3\u3092\u6253\u3064\u89e3\u91c8\u2500\u2500\u3053\u308c\u3089\u5168\u3066\u306e\u8981\u7d20\u304c\u3001\u3053\u306e\u82e5\u304d\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u5f93\u6765\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u305f\u3061\u3068\u80a9\u3092\u4e26\u3079\u308b\u5730\u4f4d\u3078\u4e00\u6c17\u306b\u62bc\u3057\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u5c06\u6765\u304c\u6975\u3081\u3066\u6709\u671b\u3067\u3042\u308b\u300d\u3068\u8a55\u3057\u305f\u3002 D\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30cb\u30b9\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u89e3\u91c8\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja,
        "\u65af\u7279\u51e1\u00b7\u963f\u65af\u80af\u7eb3\u745f\uff08Stefan Askenase\uff0c1896\u5e747\u670810\u65e5\uff0d1985\u5e7410\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u4e4c\u514b\u5170\u57ce\u5e02Lemberg\uff08Galizien\uff09\uff0c\u5352\u4e8e\u79d1\u9686\uff0c\u6bd4\u5229\u65f6-\u6ce2\u5170\u94a2\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29717189;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefan_Askenase>,
        <http://viaf.org/viaf/29717189>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6cf542a-1637-4fad-9994-f1e978b824a5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefan_Askenase.
doremus_artist:21a85594-171a-30a6-8cdb-a7a4165bebad
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Lucette Descaves (* 1. April 1906 in Paris; \u2020 15. April 1993) war eine franz\u00f6sische Pianistin. Descaves war Sch\u00fclerin von Marguerite Long und studierte am Pariser Konservatorium bei Yves Nat. Dort gewann sie 1923 den ersten Preis im Fach Klavier. Sie galt als Spezialistin f\u00fcr zeitgen\u00f6ssische Musik. 1932 f\u00fchrte sie unter Anleitung des Komponisten Sergei Prokofjews Drittes Klavierkonzert auf. Weiterhin spielte sie die Urauff\u00fchrungen von Andr\u00e9 Jolivets Danses rituelles und seines Klavierkonzertes. Vor allem mit dem Klavierkonzert, das sie mehr als einhundertmal auff\u00fchrte, ist ihr Name verbunden. Dieses Konzert hat Lucette Descaves auch auf Schallplatte mit dem Orchestre du Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es unter Ernest Bour im Jahre 1954 eingespielt."@de,
        "Lucette Descaves (1 April 1906 \u2013 15 April 1993) was a French pianist and teacher, whose pupils included Jean-Yves Thibaudet, Genevi\u00e8ve Joy, Brigitte Engerer, Pascal Rog\u00e9, and Katia and Marielle Lab\u00e8que."@en,
        "Lucette Descaves (Parijs, 1 april 1906 - 15 april 1993) was een Frans pianiste. Ze was de dochter van Eug\u00e8ne Descaves (de broer van schrijver Lucien Descaves) en nicht van Camille Saint-Sa\u00ebns. Ze gaf vanaf 1941 les aan het Conservatorium van Parijs, waar ze haar leermeesters Marguerite Long en Yves Nat opvolgde. Onder haar leerlingen bevonden zich Brigitte Engerer, Bruno Rigutto, het pianoduo Katia en Marielle Lab\u00e8que, Jean-Yves Thibaudet, G\u00e9ry Moutier, Caroline Assier, Jean-Claude Pennetier, Jacques Boisgallais (componist) en Georges Pludermacher."@nl,
        "Lucette Descaves (Paris, 1er avril 1906 \u2013 Boulogne-Billancourt, 15 avril 1993), est une pianiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7aise."@fr,
        "\u041b\u044e\u0441\u0435\u0442\u0442 \u0414\u0435\u043a\u0430\u0432 (\u0444\u0440. Lucette Descaves; 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1906, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1993) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435: \u0435\u0451 \u043e\u0442\u0435\u0446 \u042d\u0436\u0435\u043d \u0414\u0435\u043a\u0430\u0432 \u0431\u044b\u043b \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438, \u0434\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b \u0441 \u0413\u044e\u0438\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u043c, \u0434\u044f\u0434\u044f \u041b\u044e\u0441\u044c\u0435\u043d \u0414\u0435\u043a\u0430\u0432 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c; \u043a\u0440\u0451\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0418\u0432\u0430 \u041d\u0430\u0442\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044f. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0416\u043e\u043b\u0438\u0432\u0435 \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u0410\u0440\u0442\u044e\u0440\u0430 \u041e\u043d\u0435\u0433\u0433\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30ea\u30e5\u30bb\u30c3\u30c8\u30fb\u30c7\u30ab\u30fc\u30f4\uff08Lucette Descaves, 1906\u5e744\u67081\u65e5 - 1993\u5e744\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u5bb6\u30eb\u30b7\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30ab\u30fc\u30f4\u306e\u5f1f\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u306e\u5a18\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u540d\u4ed8\u3051\u89aa\u306f\u30ab\u30df\u30fc\u30e6\u30fb\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3060\u3063\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u3068\u30a4\u30f4\u30fb\u30ca\u30c3\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011923\u5e74\u306b\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u30021932\u5e74\u306b\u306f\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u306e\u6307\u5c0e\u306e\u4e0b\u3067\u5f7c\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c3\u756a\u306e\u30d1\u30ea\u521d\u6f14\u3092\u3053\u306a\u3057\u3066\u540d\u3092\u4e0a\u3052\u305f\u30021942\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30f4\u30a7\u3068\u3082\u89aa\u4ea4\u304c\u6df1\u304f\u3001\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u3046\u3061\u3001\u300a5\u3064\u306e\u5100\u793c\u7684\u821e\u66f2\u300b\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306e\u521d\u6f14\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u5353\u8d8a\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u9580\u4e0b\u306b\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30a7\u3001\u30d6\u30ea\u30b8\u30c3\u30c8\u30fb\u30a8\u30f3\u30b2\u30e9\u30fc\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 \u7d50\u5a5a\u306f\u4e8c\u5ea6\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u6700\u521d\u306e\u592b\u3067\u3042\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30c8\u30ea\u30e5\u30af\u3068\u306f1941\u5e74\u306b\u6b7b\u5225\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e8c\u4eba\u76ee\u306e\u592b\u306f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30ec\u30b9\u30c6\u30a3\u30a8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54146686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucette_Descaves>,
        <http://viaf.org/viaf/54146686>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucette_Descaves.
doremus_artist:21ea2e42-878a-38c9-a047-a9716bf9f74c
    dbp:birthPlace dbr:Herzliya;
    rdfs:comment
        "Chen Reiss (Hebrew: \u05d7\u05df \u05e8\u05d9\u05d9\u05e1\u200e\u200e; born 1979, Herzliya, Israel) is an Israeli operatic soprano. Her paternal grandparents have Hungarian ancestry, and her maternal grandparents have Turkish and Syrian ancestry. One of four children in her family, she began piano studies at age 5, ballet at age 7, and voice lessons at age 14. She decided to focus on vocal studies by age 16."@en,
        "Chen Reiss (geboren 1978 in Herzliya) ist eine israelische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:51987908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chen_Reiss>,
        <http://viaf.org/viaf/51987908>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chen_Reiss.
doremus_artist:21f34054-9a5a-3134-82af-49ee3f34e7dd
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    dbp:deathPlace dbr:Pointe-Claire;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Perron. Cl\u00e9ment Perron est un sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur, producteur et monteur qu\u00e9b\u00e9cois n\u00e9 le 3 juillet 1929 \u00e0 East Broughton, Qu\u00e9bec. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 octobre 1999 \u00e0 Pointe-Claire, Qu\u00e9bec."@fr,
        "Cl\u00e9ment Perron (July 3, 1929 in Quebec City, Quebec \u2013 October 12, 1999 in Pointe-Claire, Quebec) was a Canadian film director and screenwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:59390731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cl\u00e9ment_Perron>,
        <http://viaf.org/viaf/59390731>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clément_Perron.
doremus_artist:22070aae-e3c0-3345-baf3-54255bc1e659
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Lidia Borda (* 18. April 1966 in Buenos Aires) ist eine argentinische Tangos\u00e4ngerin. Borda studierte Kunst, Schauspiel und Gesang und sammelte erste Erfahrungen als Schauspielerin in der alternativen Szene von Buenos Aires. Durch die Bekanntschaft mit Luis Cardei wurde ihr Interesse f\u00fcr Tangomusik geweckt, und sie erarbeitete sich ein Repertoire von Tangokompositionen aus den 1930er und 1940er Jahren, darunter viele, die von Frauen komponiert oder gesungen worden und weitgehend in Vergessenheit geraten waren."@de,
        "Lidia Borda (San Mart\u00edn, 18 de abril de 1966) es una cantante de tangos y docente argentina. Su familia proviene de Lincoln (provincia de Buenos Aires).Es la menor de varios hermanos m\u00fasicos. Antes de decidirse a cantar estudi\u00f3 Bellas Artes y teatro. Estudia canto desde la adolescencia. A los seis a\u00f1os me acuerdo de que escuchaba los discos de Pink Floyd que pon\u00eda mi hermano Alejandro, los de Mikis Theodorakis que tra\u00eda Luis, a Mercedes Sosa por mi mam\u00e1, y mucho pero mucho tango en la casa de mi viejo. Lidia Borda, entrevista Estudi\u00f3 canto con Nora Faiman. Lidia Borda, entrevista"@es,
        "Lidia Borda (born 1966) is an Argentine tango singer. Lidia Borda whom the \u201cRolling Stone Magazine\u201d described as \u201cthe best tango singer of the present\u201d is regarded as the best female voice in the last decades, and she has been widely acclaimed. Lidia has been inspired by the pioneer interpreters of tango but at the same time she is a modern and original interpreter with a classic and unconventional repertoire that rescues beautiful pages of the genre, inexplicably forgotten."@en;
    owl:sameAs viaf:90959704;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lidia_Borda>,
        <http://viaf.org/viaf/90959704>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4aebcf99-7bbd-4833-9d65-9bc9c18e28a0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lidia_Borda.
doremus_artist:223870f3-3a41-3759-b55c-82bf46e96c06
    rdfs:comment
        "Paolo Olmi est un musicien et chef d'orchestre italien n\u00e9 en 1954."@fr;
    owl:sameAs viaf:89670422;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paolo_Olmi>,
        <http://viaf.org/viaf/89670422>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paolo_Olmi.
doremus_artist:23426cd5-0755-3ede-9d1b-0e0e20eb8b6e
owl:sameAs viaf:299605156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299605156>.
doremus_artist:23d2039f-73db-3678-bc51-c61150118500
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Elisabeth (Lisa) Batiashvili (georgisch \u10da\u10d8\u10d6\u10d0 \u10d1\u10d0\u10d7\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8, Lisa Batiaschwili; * 1979 in Tiflis) ist eine georgische Violinistin. Sie lebt in Deutschland."@de,
        "Elizabeth (Lisa) Batiashvili (Georgisch: \u10da\u10d8\u10d6\u10d0 \u10d1\u10d0\u10d7\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8) (Tbilisi, Georgi\u00eb, 1979) is een Georgische violiste."@nl,
        "Lisa Batiashvili (Elisabeth, en g\u00e9orgien : \u10da\u10d8\u10d6\u10d0 \u10d1\u10d0\u10d7\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8), n\u00e9e en 1979 \u00e0 Tbilissi, est une violoniste g\u00e9orgienne."@fr,
        "Lisa Batiashvili (Tiflis, 1979) es una violinista de Georgia."@es,
        "Lisa Batiashvili, or Elisabeth Batiashvili (Georgian: \u10da\u10d8\u10d6\u10d0 \u10d1\u10d0\u10d7\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8; born Elisabed Batiashvili in 1979) is a Georgian violinist, the daughter of a violinist father and a pianist mother. Her father was her first teacher from age four. Her family left Georgia in 1991 and settled in Germany. She later studied at the Hamburg Musikhochschule. In 1995, she was a prize winner in the International Jean Sibelius Violin Competition. Batiashvili and Leleux reside in Munich with their two children. She plays a 1739 Guarneri del Gesu violin lent to her by a private collector."@en,
        "\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0411\u0430\u0442\u0438\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438 (\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u041b\u0438\u0437\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u041b\u0438\u0437\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0438\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438, \u0433\u0440\u0443\u0437. \u10da\u10d8\u10d6\u10d0 \u10d1\u10d0\u10d7\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8, \u043d\u0435\u043c. Lisa Batiaschwili; \u0440\u043e\u0434. 1979, \u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0416\u0435\u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041b\u0435\u043b\u0451."@ru,
        "\u30ea\u30b5\u30fb\u30d0\u30c6\u30a3\u30a2\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30ea (\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u8a9e: \u10da\u10d8\u10d6\u10d0 \u10d1\u10d0\u10d7\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8, Lisa Batiashvili\u30011979\u5e74 - ) \u306f\u3001\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u592b\u306f\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30eb\u30eb\u30fc\u3002"@ja,
        "\u9e97\u838e\u00b7\u5df4\u8482\u96c5\u65bd\u7dad\u8389\uff08\u82f1\u6587\uff1aLisa Batiashvili\uff0c\u683c\u9b6f\u5409\u4e9e\u8a9e\uff1a\u10da\u10d8\u10d6\u10d0\u10d1\u10d0\u10d7\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8\uff09\uff0c\u57281979\u5e74\u51fa\u751f\u65bc\u683c\u9b6f\u5409\u4e9e\uff0c\u7238\u7238\u662f\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u6bcd\u89aa\u662f\u92fc\u7434\u5bb6\u3002 \u5979\u7236\u89aa\u5728\u59794\u6b72\u6642\u64d4\u4efb\u5979\u7b2c\u4e00\u4efb\u8001\u5e2b\u3002\u5f8c\u4f86\u5979\u5c31\u8b80\u65bc\u6f22\u5821\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff08Hamburg Musikhochschule\uff09\u3002\u57281995\u5e74\uff0c\u5979\u5728\u570b\u969b\u897f\u8c9d\u6d41\u58eb\u5c0f\u63d0\u7434\u6bd4\u8cfd\uff08International Jean Sibelius Violin Competition\uff09\u7372\u734e\u3002 \u5f9e1999\u5e74\u52302001\u5e74\uff0c\u5979\u662fBBC3\u96fb\u53f0\u65b0\u4e00\u4ee3\u85dd\u8853\u5bb6\uff08BBC Radio 3 New Generation Artists scheme\uff09\u5176\u4e2d\u4e4b\u4e00 \u3002 \u9e97\u838e\u00b7\u5df4\u8482\u96c5\u65bd\u7dad\u8389\u8207\u5979\u4e08\u592b\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u5229\u96f7\uff08Fran\u00e7ois Leleux\uff09\u548c\u4ed6\u5011\u7684\u5169\u500b\u5b69\u5b50\u73fe\u5c45\u5728\u6cd5\u570b \u3002\u5979\u6f14\u594f\u76841709\u5e74\u300c\u65af\u7279\u62c9\u8fea\u74e6\u91cc\u7434\u300d(Stradivarius)\uff0c\u7531\u65e5\u672c\u97f3\u6a02\u8ca1\u5718\uff08Nippon Music Foundation\uff09\u79df\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:11963087;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Batiashvili>,
        <http://viaf.org/viaf/11963087>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lisa_Batiashvili00.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lisa_Batiashvili.
doremus_artist:23f08f78-4f88-3b62-ad06-4a5e2f299cc4
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace dbr:Massachusetts;
    rdfs:comment
        """Lillian Florence "Lilly" Hellman (June 20, 1905 \u2013 June 30, 1984) was an American dramatist and screenwriter known for her success as a playwright on Broadway, as well as her left-wing sympathies and political activism. She famously was blacklisted by the House Committee on Un-American Activities (HUAC) at the height of the anti-communist campaigns of 1947\u201352. Although she continued to work on Broadway in the 1950s, her blacklisting by the American film industry caused a precipitous decline in her income during which time she had to work outside her chosen profession. Hellman was praised by many for refusing to answer questions by HUAC. However, many doubted her denial that she had belonged to the Communist Party; the skeptics included war correspondent Martha Gellhorn, former wife of Ernes"""@en,
        "Lillian Florence Hellman (* 20. Juni 1905 in New Orleans; \u2020 30. Juni 1984 in Tisbury (Martha\u2019s Vineyard), Massachusetts) war eine US-amerikanische Schriftstellerin."@de,
        "Lillian Florence Hellman (20 de junio de 1905, Nueva Orleans - 30 de junio de 1984, Martha's Vineyard) fue una dramaturga y guionista de cine estadounidense. Conocida por su compromiso pol\u00edtico con causas izquierdistas, por su relaci\u00f3n sentimental con el escritor Dashiell Hammett, y por su larga amistad con la escritora Dorothy Parker, de quien fue su albacea."@es,
        "Lillian Florence Hellman (New Orleans, 20 juni 1905 - Tisbury, 30 juni 1984) was een succesvol Amerikaans auteur van joodse afkomst. Ze schreef vooral toneelstukken en filmscenario's. Op latere leeftijd begon ze haar memoires te publiceren."@nl,
        "Lillian Florence \u201eLilly\u201d Hellman (ur. 20 czerwca 1905 w Nowym Orleanie, zm. 30 czerwca 1984 w Tisbury) \u2013 ameryka\u0144ska dramatopisarka i scenarzystka, \u0142\u0105czona przez ca\u0142e \u017cycie z lewic\u0105."@pl,
        "Lillian Hellman, n\u00e9e le 20 juin 1905 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans, en Louisiane, et morte le 30 juin 1984 \u00e0 Tisbury (en), Massachusetts, est une dramaturge, sc\u00e9nariste et actrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "Lillian estudou na Universidade de Nova Iorque, cidade onde viveu parcialmente desde os cinco anos de idade, intercalando temporadas semestrais com Nova Orleans (ela tinha vida escolar em ambas as cidades). Trabalhou no jornal New York Herald Tribune, como cr\u00edtica liter\u00e1ria, at\u00e9 1930. No mesmo ano come\u00e7ou a trabalhar como leitora de roteiro para a Metro-Goldwyn-Mayer, em Hollywood, selecionando os roteiros que deveriam ser lidos pelos produtores do est\u00fadio."@pt,
        "\u041b\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d \u0425\u0435\u043b\u043b\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lillian Hellman; 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1905 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d, \u0448\u0442. \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438\u0430\u043d\u0430 \u2014 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1984 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0438\u0441\u0431\u0443\u0440\u0438, \u0448\u0442. \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru,
        "\u30ea\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\uff08Lillian Florence Hellman, 1905\u5e746\u670820\u65e5 - 1984\u5e746\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u4eba\u751f\u306e\u5927\u534a\u306e\u671f\u9593\u3001\u5de6\u7ffc\u601d\u60f3\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u7dad\u6301\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u306f30\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u3001\u30df\u30b9\u30c6\u30ea\u30fc\u4f5c\u5bb6\u30fb\u30cf\u30fc\u30c9\u30dc\u30a4\u30eb\u30c9\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u30c0\u30b7\u30fc\u30eb\u30fb\u30cf\u30e1\u30c3\u30c8\u3068\u604b\u611b\u95a2\u4fc2\u3092\u4fdd\u3061\u3001\u30cf\u30e1\u30c3\u30c8\u4f5c\u54c1\u306e\u767b\u5834\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u30ce\u30e9\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u306e\u30e2\u30c7\u30eb\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u5bb6\u306e\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u3068\u3082\u9577\u304f\u53cb\u60c5\u3092\u4fdd\u3061\u3001\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001\u4f5c\u54c1\u7ba1\u7406\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u203b\u6587\u4e2d\u539f\u8a9e\u30ea\u30f3\u30af\u306f\u82f1\u8a9e\u7248\u3078\u306e\u3082\u306e\u3002"@ja,
        "\u9e97\u84ee\u00b7\u6d77\u723e\u66fc\uff08Lillian Florence Hellman\uff0c1905\u5e746\u670820\u65e5\uff0d1984\u5e746\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u5973\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u7d10\u5967\u826f\u3002\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u6709\u300a\u7ae5\u6642\u300b\u3001\u300a\u5c0f\u72d0\u72f8\u300b\u7b49\u3002 \u7f8e\u56fd\u4f5c\u5bb6  \u9e97\u84ee\u00b7\u6d77\u723e\u66fc\u662f\u4e00\u4e2a\u5173\u4e8e\u7f8e\u56fd\u7c4d\u6216\u7f8e\u56fd\u88d4\u7684\u4f5c\u5bb6\u3001\u8bd7\u4eba\u3001\u6587\u5b66\u5bb6\u7b49\u4eba\u7269\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7f16\u8f91\u6216\u4fee\u8ba2\u6269\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:101362826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lillian_Hellman>,
        <http://viaf.org/viaf/101362826>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lillian_Hellman.
doremus_artist:23f11b5a-f2bc-3852-ab91-38e32a987dd5
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Alberto Amado Ribero, known professionally as Tito Ribero, (16 May 1915 - 18 July 1964) was an Argentine film score composer, composer, singer, and musician. In addition to having his own orchestra, he provided the film scores to over 200 movies, at his most prolific in the 1950s and 1960s. For Del otro lado del puente he won the Silver Condor Award for Best Original Score from the Argentine Academy of Cinematography Arts and Sciences in 1953."@en,
        "Tito Ribero cuyo nombre de nacimiento era Alberto Amado Ribero fue un cantor, m\u00fasico y compositor nacido en Argentina el 16 de mayo de 1915 y fallecido el 18 de julio de 1984. Adem\u00e1s de haber tenido su propia orquesta, se destac\u00f3 por haber musicalizado m\u00e1s de 200 pel\u00edculas."@es;
    owl:sameAs viaf:87211461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tito_Ribero>,
        <http://viaf.org/viaf/87211461>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tito_Ribero.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tito_Ribero.
doremus_artist:242e4512-c59b-31b0-bd22-278c2fc36e5c
owl:sameAs viaf:168390614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168390614>.
doremus_artist:2464a612-ffb6-38db-ab35-81f9378b26fc
owl:sameAs viaf:59284400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59284400>.
doremus_artist:24d919fe-7cdd-3abe-bf4b-a98cea1cb4e1
    dbp:birthPlace dbr:Leicester;
    rdfs:comment
        "Deryck Cooke (14 September 1919 \u2013 27 October 1976) was a British musician, musicologist and broadcaster."@en,
        "Deryck Cooke (14 de septiembre de 1919 \u2013 27 de octubre de 1976) fue un m\u00fasico, music\u00f3logo y comentarista musical de radio y televisi\u00f3n brit\u00e1nico."@es,
        "Deryck Cooke (14 septembre 1919 - 27 octobre 1976) est un musicologue et musicien britannique."@fr,
        """Deryck Cooke (Leicester, 14 september 1919 - Croydon, 27 oktober 1976) was een Brits musicoloog. Hij studeerde aan de Cambridge University en werkte twee perioden voor de muziekafdeling van de BBC (1947-1959 en 1965-1976). Zijn grootste bijdrage aan de klassieke muziek is het gereedmaken voor uitvoering van de schetsen van de 10e symfonie van Gustav Mahler. Hij werkte daarin eerst samen met dirigent en componist Berthold Goldschmidt en later met Colin Matthews en David Matthews (broers en beide Britse componisten). Zijn bewerking van symfonie nr. 10 (Mahler) wordt door velen als de "definitieve" beschouwd, aangezien er sindsdien meerdere uitvoeringen en opnamen hebben plaatsgevonden. Met name de dirigenten Simon Rattle en Riccardo Chailly zijn pleitbezorgers van deze versie. Cooke zelf hee"""@nl,
        "Deryck Victor Cooke (* 14. September 1919 in Leicester; \u2020 26. Oktober 1976 in Thornton Heath) war ein englischer Musikwissenschaftler, der durch die Komplettierung der unvollendeten 10. Sinfonie Gustav Mahlers international bekannt wurde."@de,
        "\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30af\u30c3\u30af\uff08Deryck Cooke, 1919\u5e749\u670814\u65e5 - 1976\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3001\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3002 \u30ec\u30b9\u30bf\u30fc\u51fa\u8eab\u3002\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u306b\u3001BBC\u306e\u97f3\u697d\u90e8\u9580\u306b\u52e4\u52d9\u3057\u305f\uff081947\u5e74 - 1959\u5e74\u30011965\u5e74 - 1976\u5e74\uff09\u3002 \u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c10\u756a\u300b\u306e\u672a\u5b8c\u6210\u306e\u81ea\u7b46\u8b5c\u304b\u3089\u3001\u6570\u5ea6\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u5b9f\u7528\u7248\u3092\u4f5c\u6210\u3057\u305f\u3002\u30a2\u30eb\u30de\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u627f\u8a8d\u3092\u5f97\u3089\u308c\u305f\u7b2c2\u7248\u306f\u30011964\u5e748\u670813\u65e5\u306b\u30d9\u30eb\u30c8\u30eb\u30c8\u30fb\u30b4\u30eb\u30c8\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\u6307\u63ee\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002 \u305d\u306e\u4ed6\u306b\u3001\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30b7\u30e7\u30eb\u30c6\u30a3\u6307\u63ee\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9332\u97f3\u306b\u3088\u308b\u300a\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u74b0\u300b\u5168\u96c6\u306e\u9644\u9332\uff08\u30e9\u30a4\u30c8\u30e2\u30c6\u30a3\u30fc\u30d5\u96c6\uff09\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u76e3\u4fee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30af\u30ed\u30a4\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u8133\u51fa\u8840\u306e\u305f\u3081\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111600209;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deryck_Cooke>,
        <http://viaf.org/viaf/111600209>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6921bcd4-4724-4220-9409-d3243b284294>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Deryck_Cooke.
doremus_artist:251ff993-d602-3793-8b29-c2bc8c69c8b3
owl:sameAs viaf:51899993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51899993>.
doremus_artist:2523873f-c7c9-30a8-94ab-493933c20bcf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dinuba,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Rosa_Beach,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Claramae Turner (n\u00e9e Haas, October 28, 1920 - May 18, 2013) was an American operatic contralto, perhaps best known for her appearance in the film Carousel (1956), adapted from the Rodgers and Hammerstein stage musical of the same name."@en,
        "\u30af\u30e9\u30e9\u30e1\u30a4\u30fb\u30bf\u30fc\u30ca\u30fc\uff08Claramae Turner\u3001\u65e7\u59d3\uff1a\u30cf\u30fc\u30b9 (Haas)\u30011920\u5e7410\u670828\u65e5 - 2013\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3001\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u3067\u3001\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9&\u30cf\u30de\u30fc\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u3088\u308b\u540c\u540d\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u3092\u539f\u4f5c\u3068\u3057\u305f1956\u5e74\u306e\u6620\u753b\u300e\u56de\u8ee2\u6728\u99ac\u300f\u30d8\u306e\u51fa\u6f14\u306a\u3069\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74041507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claramae_Turner>,
        <http://viaf.org/viaf/74041507>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claramae_Turner.
doremus_artist:25707c01-ca43-3006-bb6b-6a25af4bd85f
owl:sameAs viaf:76506057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76506057>.
doremus_artist:25a37248-1ea0-3fd6-b633-a56dd9cdb27b
owl:sameAs viaf:46955373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46955373>.
doremus_artist:25d635da-5516-39e1-ae3f-c4ccd3582860
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Topeka,_Kansas>;
    rdfs:comment
        "Andy McKee (* 4. April 1979 in Topeka, Kansas), ist ein US-amerikanischer Fingerstyle-Gitarrist und Komponist."@de,
        "Andy McKee (1979) is een Amerikaanse gitarist, met name bekend om zijn virtuoze percussieve techniek, waarmee hij via YouTube bekend werd. Daarnaast is hij een bekende speler van de harpgitaar."@nl,
        """Andy McKee (Topeka, Kansas, Estados Unidos, 4 de abril de 1979) \u00e9 um compositor e guitarrista de fingerstyle percussivo. Assinou contrato com a gravadora americana Razor & Tie Records. Seu estilo de tocar e suas composi\u00e7\u00f5es o tem feito ganhar f\u00e3s em todo o mundo; no final de 2006, uma performance ao vivo de sua emblem\u00e1tica m\u00fasica "Drifting" tornou-se um dos v\u00eddeos mais assistidos no YouTube e MySpace, alcan\u00e7ando mais de 30.000.000 de acessos. Algumas m\u00fasicas de Andy McKee tiveram menor sucesso no YouTube, como "Rylynn" 14.000.000 de acessos e "\u00c1frica" 9.000.000 de acessos. O v\u00eddeo da m\u00fasica "\u00c1frica" foi removido subitamente pela gravadora CandyRat Records."""@pt,
        """Andy McKee (born April 4, 1979 in Topeka, Kansas) is an American fingerstyle guitar player who has released solo albums and been the subject of YouTube videos. In late 2006, a live performance of his signature song "Drifting" became a Featured Video on YouTube and MySpace, achieving over 48 million views on the former. Other performances on YouTube include "Rylynn", with over 25 million views and Africa" with over 9 million views."""@en,
        """Andy McKee (n. Topeka, Kansas, en 1979) es un guitarrista estadounidense actualmente afiliado a CANdYRAT Records. Su peculiar estilo al tocar y su gran talento al componer le han proporcionado una gran cantidad de fans. A finales de 2006, un directo de su creaci\u00f3n m\u00e1s famosa "Drifting" lleg\u00f3 a ser portada en YouTube, tras conseguir m\u00e1s de 7,300,000 de visitas y la m\u00e1xima puntuaci\u00f3n de todas las composiciones de la p\u00e1gina. El video tambi\u00e9n consigui\u00f3 aparecer en portada de MySpace en julio de 2007. La mayor\u00eda de las dem\u00e1s composiciones de Andy McKee han cosechado \u00e9xitos similares en YouTube, como "Rylynn" y "Africa", del grupo Toto. McKee se encuentra actualmente inmerso en una gira mundial promocionando su m\u00fasica y su \u00faltimo \u00e1lbum, Gates of Gnomeria, lanzado a la venta el 10 de septiembre d"""@es,
        """Andy McKee (ur. 1979 w Topeka, USA) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta akustyczny, obecnie wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z wytw\u00f3rni\u0105 CANdYRAT Records. Jego oryginalny styl grania, rozbudowane kompozycje i talent zdoby\u0142y mu rzesze fan\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie. Pod koniec 2006 jeden z czo\u0142owych utwor\u00f3w Andy'ego, "Drifting", zdobywszy 4 000 000 obejrze\u0144 (na dzie\u0144 25 czerwca 2010 to ju\u017c 31 001 944 obejrze\u0144; 28 lutego 2011 - 37 144 540 wy\u015bwietle\u0144 ), zosta\u0142 jednym z najpopularniejszych klip\u00f3w muzycznych na YouTube. Kolejnymi przejawami geniuszu McKee'a s\u0105 kompozycje stworzone ju\u017c w 2007, np. "Rylynn" i cover utworu "Africa" zespo\u0142u Toto, teraz to w\u0142a\u015bnie te utwory plasuj\u0105 si\u0119 na li\u015bcie najlepszych klip\u00f3w muzycznych na angielskiej stronie YouTube."""@pl,
        "Andy McKee, n\u00e9 le 4 avril 1979 \u00e0 Topeka (Kansas), est un guitariste am\u00e9ricain particuli\u00e8rement connu pour int\u00e9grer de mani\u00e8re pr\u00e9dominante le tapping dans son jeu.Il est actuellement sous contrat avec la maison de disques am\u00e9ricaine Candyrat Records. Son style de jeu et ses compositions l'ont rendu tr\u00e8s populaire aupr\u00e8s des fans de tapping et de picking. Fin 2006, une performance en live de son titre phare Drifting obtient une notori\u00e9t\u00e9 consid\u00e9rable sur la plateforme de vid\u00e9os en ligne YouTube et sur le site MySpace, la vid\u00e9o ayant \u00e9t\u00e9 vue par plusieurs dizaines de millions d'utilisateurs. Celle-ci se trouve ainsi rapidement propuls\u00e9e dans le classement de t\u00eate des vid\u00e9os musicales les plus regard\u00e9es de tous les temps sur internet. Une poign\u00e9e d'autres chansons d'Andy McKee connaissent \u00e9ga"@fr,
        "Sotto contratto con la Candyrat Records, il suo stile musicale e le sue composizioni, spesso strumentali, gli hanno fatto raggiungere un notevole successo. Alla fine del 2006, una performance live della canzone Drifting \u00e8 diventata un video di primo piano su YouTube e MySpace, realizzando oltre 55.000.000 visualizzazioni e diventando uno dei suoi migliori music-clip, insieme ad altri brani come Rylynn o Into The Ocean, che hanno raggiunto rispettivamente 29.000.000 e 10.000.000 di visualizzazioni."@it,
        "\u042d\u043d\u0434\u0438 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Andy McKee) (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f, 1979, \u0422\u043e\u043f\u0438\u043a\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430\u0439\u043b-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0421\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0433\u0440\u044b \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 2006 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u00abDrifting\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0441\u0440\u0430\u0437\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 YouTube \u0438 MySpace. \u041f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 2014 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0435\u0451 \u043f\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 50 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a. \u041d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u042d\u043d\u0434\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u043d\u0430 YouTube, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u00abRylynn\u00bb \u0441 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 26 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u043e\u0432. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f \u00abAfrica\u00bb \u043d\u0430\u0431\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 9 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u043e\u043c Candyrat Records. \u0412 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0442\u0443\u0440\u0435 \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u0430 \u00abWelcome 2 Australia\u00bb. \u0410 \u0432 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u0435 2014 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435."@ru,
        """\u30a2\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\uff08Andy McKee, 1979\u5e74 - , \u30ab\u30f3\u30b6\u30b9\u5dde\u30c8\u30d4\u30fc\u30ab\u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30a2\u30b3\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002CANdYRAT\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u6240\u5c5e\u3002\u305d\u306e\u73cd\u3057\u3044\u6f14\u594f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3068\u4f5c\u66f2\u306e\u624d\u80fd\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u539a\u3044\u652f\u6301\u304c\u3042\u308b\u30022006\u5e74\u5f8c\u534a\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u4ee3\u8868\u66f2\u3067\u3042\u308b"Drifting"\u306e\u6f14\u594f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u30af\u30ea\u30c3\u30d7\u306fYouTube\u306e\u30c8\u30c3\u30d7\u30fb\u30da\u30fc\u30b8"Featured Video"\u306b\u63a1\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u30012006\u5e7411\u6708\u307e\u3067\u306b500\u4e07\u8fd1\u304f\u306e\u95b2\u89a7\u6570\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:7161082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andy_McKee>,
        <http://viaf.org/viaf/7161082>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39d6c679-b41c-470c-a755-4566bde24063>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andy_McKee_Live.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andy_McKee.
doremus_artist:25dfc6f6-5443-3309-9eb1-cc2b7c84cd5f
owl:sameAs viaf:2576127; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2576127>.
doremus_artist:27072607-b00c-3521-83f9-aecf13c96574
owl:sameAs viaf:183167025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/183167025>.
doremus_artist:289a0b1c-06a0-3345-b5c8-da425bf6a5bb
    rdfs:comment
        "Asger Lund Christiansen  (1927\u20131998) was a Danish cellist and composer. He trained at the Royal Danish Academy of Music, graduating in 1946. Alongside Bl\u00f8ndal Erling Bengtsson, he was his generation's most recognized Danish cellist. In 1957-1995 he played with musicians such as Tutter Givskov, Mogens Ludolph and Mogens Bruun in Copenhagen and also as a soloist, teacher and organizer, he has had a major influence. From 1965-1987, he was a teacher and later professor at the Royal Danish Academy of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:71582230;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Asger_Lund_Christiansen>,
        <http://viaf.org/viaf/71582230>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Asger_Lund_Christiansen.
doremus_artist:28e99b8d-a849-3057-995f-2faa42b4fa86
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Beaconsfield;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Weedon. Herbert Maurice William \u00ab Bert \u00bb Weedon, OBE n\u00e9 le 10 mai 1920 \u00e0 East Ham et mort le 20 avril 2012 \u00e0 Beaconsfield, est un guitariste et compositeur britannique. 
*   
* Portail de la musique Portail de la musique   
* Portail du Royaume-Uni Portail du Royaume-Uni"""@fr,
        """Herbert Maurice William 'Bert' Weedon (10 de Maio de 1920 \u2013 20 de Abril de 2012) foi um guitarrista ingl\u00eas, popular e influente nas d\u00e9cadas de 50 e 60. Ele escreveu um tutorial para tocar guitarra ou viol\u00e3o, chamado "Play in a Day", tradu\u00e7\u00e3o: "Toque em um Dia". Seu livro teve grande influ\u00eancia em muitos m\u00fasicos em todo mundo, principalmente no Reino Unido. Ele influenciou artistas como Brian May, Jimmy Page, Eric Clapton, Paul McCartney, George Harrison, Pete Townshend, entre outros."""@pt,
        """Herbert Maurice William 'Bert' Weedon, OBE (10 May 1920 \u2013 20 April 2012) was an English guitarist whose style of guitar playing was popular and influential during the 1950s and 1960s. He was the first British guitarist to have a hit record in the UK Singles Chart, in 1959, and his best-selling tutorial guides, Play in a Day, were a major influence on many leading British musicians, such as Eric Clapton, Brian May, Paul McCartney, George Harrison, John Lennon, Dave Davies, Keith Richards, Pete Townshend, Tony Iommi and Jimmy Page. He was awarded an OBE in 2001 for his "services to music"."""@en,
        "Herbert Maurice William \u201eBert\u201c Weedon (OBE; * 10. Mai 1920 in East Ham, London; \u2020 20. April 2012 in Beaconsfield) war ein britischer Gitarrist."@de,
        "\u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u2018\u0411\u0435\u0440\u0442\u2019 \u0423\u0438\u0434\u043e\u043d  (\u0430\u043d\u0433\u043b. Herbert Maurice William Weedon; 10 \u043c\u0430\u044f 1920 \u2014 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2012) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 1950-\u0445 \u0438 1960-\u0445 \u0433\u0433. \u041e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438. \u0421\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432 UK Singles Chart \u0432 1959 \u0433., \u0430 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0431\u0435\u0441\u0442\u0441\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440 Play in a Day, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:2669590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bert_Weedon>,
        <http://viaf.org/viaf/2669590>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e52915e-60fe-4802-9f13-a5e5ec160f32>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bert_Weedon.
doremus_artist:29008343-2562-36b7-8064-f12398b45726
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Halifax,_Nova_Scotia>;
    rdfs:comment
        "Barbara Hannigan (* 1971 in Waverley, Neuschottland) ist eine kanadische Sopranistin und Dirigentin."@de,
        "Barbara Hannigan (Waverley, Nova Scotia, 1971) is een Canadese sopraan en dirigente."@nl,
        "Barbara Hannigan CM (born 1971) is a Canadian soprano and conductor, and one of the world's leading performers of contemporary opera."@en,
        "Barbara HanniganFichier:Barbara Hannigan.jpg Barbara Hannigan et Reinbert de Leeuw (au piano) en 2008. Barbara Hannigan est une soprano et chef d'orchestre canadienne n\u00e9e en 1971 \u00e0 Waverley (Nouvelle-\u00c9cosse)."@fr,
        "\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0430 \u0425\u0430\u043d\u043d\u0438\u0433\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Barbara Hannigan, 1971, \u0423\u044d\u0432\u0435\u0440\u043b\u0438, \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2013 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XX \u0438 XXI \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:66722983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Hannigan>,
        <http://viaf.org/viaf/66722983>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barbara_Hannigan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Hannigan.
doremus_artist:2b8512c3-a4f1-3b30-bb88-4632a82bd6cd
owl:sameAs viaf:133059958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/133059958>.
doremus_artist:2bb69fd8-ffa0-34c6-911b-074ab6cc3649
    dbp:birthPlace dbr:Seoul;
    rdfs:comment
        "(This is a Korean name; the family name is Chung.) Myung-whun Chung (born 22 January 1953, Seoul) is a South Korean pianist and conductor. A student of Olivier Messiaen, he is particularly known for his interpretations of the French composer's works."@en,
        "Chung Myung-whun (* 22. Januar 1953 in Seoul) ist ein s\u00fcdkoreanischer Dirigent und Pianist."@de,
        "Chung Myung-whun (en cor\u00e9en \uc815\uba85\ud6c8), n\u00e9 le 22 janvier 1953 \u00e0 S\u00e9oul en Cor\u00e9e du Sud est un pianiste et chef d'orchestre qui a \u00e9t\u00e9 de 2000 \u00e0 2015 le directeur musical de l'Orchestre philharmonique de Radio France. Pianiste, il est \u00e9galement connu gr\u00e2ce au Trio Chung, form\u00e9 avec ses s\u0153urs : Chung Kyung-wha, violoniste, et Myung-wha Chung, violoncelliste."@fr,
        "Myung-whun Chung (Seoul, 22 januari 1953) is een Zuid-Koreaans pianist en dirigent. Samen met zijn zusters, violiste Kyung-wha Chung en celliste Myung-wha Chung trad hij op in het Chung Trio. Hij won de tweede prijs in de Internationale Tsjaikovskiwedstrijd in 1974. Chung studeerde orkestdirectie aan het Mannes College of Music en de Juilliard School of Music in New York. Hij studeerde ook piano met Maria Curcio. Chung is nu voornamelijk dirigent. Hij treedt over de hele wereld op met de bekende orkesten."@nl,
        "Myung-whun Chung (nacido el 22 de enero de 1953 en Se\u00fal) es un pianista y director de orquesta surcoreano. En alg\u00fan momento junto con sus hermanas, la violinista Kyung-wha Chung y la violonchelista Myung-wha Chung, tocaron juntos como el Tr\u00edo Chung. Obtuvo de manera conjunta el segundo lugar en el Concurso Internacional Chaikovski de 1974."@es,
        "\u0427\u043e\u043d \u041c\u0451\u043d \u0425\u0443\u043d (\u043a\u043e\u0440. \uc815\uba85\ud6c8?, \u912d\u660e\u52f3?, \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0421\u0428\u0410 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u043d\u0433\u043b. Myung Whun Chung, 22.01.1953, \u0421\u0435\u0443\u043b) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u90d1\u660e\u52cb\uff08\u97d3\u8a9e\uff1a\uc815\uba85\ud6c8\uff0c\u62c9\u4e01\u5316\uff1aChung Myung-whun\uff0c1953\u5e741\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u97e9\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4ed6\u6307\u6325\u8fc7\u4e16\u754c\u4e0a\u5f88\u591a\u8457\u540d\u7684\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff0c\u5982\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3002\u90d1\u660e\u52cb\u5728\u6cd5\u56fd\u548c\u610f\u5927\u5229\u6781\u6709\u58f0\u671b\u3002"@zh,
        "\u912d \u660e\u52f3\uff08\u6b27\u6587\u8868\u8a18\uff1aMyung-Whun Chung, 1953\u5e741\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u97d3\u56fd\u30bd\u30a6\u30eb\u751f\u307e\u308c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u56fd\u7c4d\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30c1\u30e7\u30f3\u30fb\u30ad\u30e7\u30f3\u30d5\u30a1\u3068\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30c1\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30e7\u30f3\u30d5\u30a1\u306f\u5b9f\u59c9\u3002\u304b\u3064\u3066\u306f\u30c1\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30d5\u30f3\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114851816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Myung-whun_Chung>,
        <http://viaf.org/viaf/114851816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70f4cd2e-f8c3-4133-958a-1ff66cb07b33>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Myung-whun_Chung.
doremus_artist:2e5569ea-f62d-3054-aa8a-42725b789cc9
owl:sameAs viaf:120740068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120740068>.
doremus_artist:2ef00255-f0ac-396e-940b-cc32374983d3
owl:sameAs viaf:100322376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100322376>.
doremus_artist:2f2a32f8-fc04-3e3b-a10b-6548c1f14c21
owl:sameAs viaf:16445974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16445974>.
doremus_artist:2fe0bf05-45eb-34ce-9296-23714c95088d
owl:sameAs viaf:100337128; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100337128>.
doremus_artist:2fe67288-0028-30f4-94b4-a6f2aa2f13c8
owl:sameAs viaf:59338755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59338755>.
doremus_artist:32efd5b9-073c-3ec6-99fb-c49af653f660
owl:sameAs viaf:6130738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6130738>.
doremus_artist:334ddac7-68a4-3596-b13b-bf2c59fd0e1c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Okemah,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Considerato tra i folk singer pi\u00f9 importanti della storia della musica americana, ebbe molta influenza su artisti quali Bob Dylan, Phil Ochs, Joan Baez, Bruce Springsteen, Joe Strummer, Billy Bragg, Jeff Tweedy e Ramblin' Jack Elliot. \u00c8 stato autore di numerosi blues parlati, derivazione del blues e stile precursore della successiva canzone di protesta. Il suo repertorio include canzoni a sfondo politico, ballate tradizionali, canzoni per bambini e brani improvvisati. Molte delle sue registrazioni sono conservate nella Library of Congress."@it,
        """Woodrow Wilson "Woody" Guthrie (/\u02c8\u0261\u028c\u03b8ri/; July 14, 1912 \u2013 October 3, 1967) was an American singer-songwriter and musician whose musical legacy includes hundreds of political, traditional, and children's songs, along with ballads and improvised works. He frequently performed with the slogan This machine kills fascists displayed on his guitar. His best-known song is "This Land Is Your Land". Many of his recorded songs are archived in the Library of Congress. Songwriters such as Bob Dylan, Phil Ochs, Johnny Cash, Bruce Springsteen, Robert Hunter, Harry Chapin, John Mellencamp, Pete Seeger, Andy Irvine, Joe Strummer, Billy Bragg, Jerry Garcia, Jay Farrar, Bob Weir, Jeff Tweedy, Bob Childers, Sammy Walker and Tom Paxton have acknowledged Guthrie as a major influence."""@en,
        """Woodrow Wilson "Woody" Guthrie (Okemah, 14 de julho de 1912 \u2014 Nova Iorque, 3 de outubro de 1967) foi um cantor e compositor americano de folk music. Seu legado musical \u00e9 composto por centenas de m\u00fasicas, baladas e obras improvisadas que abrangem desde temas pol\u00edticos, m\u00fasicas tradicionais at\u00e9 can\u00e7\u00f5es infantis. Guthrie tocava frequentemente com sua guitarra que possui o slogan "This machine kills fascists" ("Esta m\u00e1quina mata fascistas"). \u00c9 talvez mais bem conhecido por sua can\u00e7\u00e3o "This Land Is Your Land", regularmente cantada nas escolas americanas. Muitas de suas m\u00fasicas gravadas est\u00e3o arquivadas na Biblioteca do Congresso, nos Estados Unidos."""@pt,
        """Woodrow Wilson (Woody) Guthrie (Okemah, Oklahoma, 14 juli 1912 - New York, 3 oktober 1967) was een productief en invloedrijk Amerikaans folkzanger, gitarist, banjo- en harmonicaspeler, die een schat aan onder meer liederen, volksgedichten en artikelen naliet, vele van politieke aard. In een van zijn liederen noemt hij zichzelf "The Great Historical Bum", (vert. De grote geschiedkundige Zwerver) maar hij was ook daadwerkelijk een directe waarnemer, commentator \u00e9n overlevende van de politieke, economische en ecologische rampspoeden die de zogenoemde Dust Bowl in de staten van de Great Plains veroorzaakte tijdens de Grote Depressie."""@nl,
        "Woodrow Wilson Guthrie (Okemah, Oklahoma, 14 de julio de 1912 \u2013 Nueva York, 3 de octubre de 1967), conocido como Woody Guthrie, fue un prol\u00edfico e influyente m\u00fasico folk estadounidense, conocido por su identificaci\u00f3n con la gente com\u00fan, los pobres y los oprimidos, as\u00ed como contra el fascismo y toda explotaci\u00f3n humana. Es universalmente conocido por su canci\u00f3n \u00abThis Land Is Your Land\u00bb."@es,
        "Woodrow Wilson Guthrie, bekannter unter seinem Spitz- und K\u00fcnstlernamen \u201eWoody\u201c Guthrie (geboren am 14. Juli 1912 in Okemah, Oklahoma; gestorben am 3. Oktober 1967 in New York) war ein US-amerikanischer Singer-Songwriter. Der politisch im gewerkschaftsnahen linken Spektrum aktive Lyriker und Balladenverfasser beeinflusste ma\u00dfgeblich die US-amerikanische Folkmusik."@de,
        "Woody Guthrie (n\u00e9 le 14 juillet 1912 \u00e0 Okemah, Oklahoma - mort le 3 octobre 1967) est un chanteur et guitariste folk am\u00e9ricain. Son p\u00e8re le baptisa Woodrow Wilson Guthrie en hommage \u00e0 Woodrow Wilson, alors candidat \u00e0 l'investiture d\u00e9mocrate pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Sa m\u00e8re est morte de la maladie de Huntington qu'elle a transmise \u00e0 son fils. Il est le p\u00e8re d'Arlo Guthrie et le grand-p\u00e8re de Sarah Lee Guthrie."@fr,
        """Woody Guthrie, w\u0142a\u015bc. Woodrow Wilson Guthrie (ur. 14 lipca 1912 w Okemah, Oklahoma, zm. 3 pa\u017adziernika 1967 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pie\u015bniarz folk, gaw\u0119dziarz. W 1988 zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame. Autor wielu piosenek z lat wielkiego kryzysu i II wojny \u015bwiatowej, i m.in. "This Land is Your Land". Najs\u0142ynniejszy przedstawiciel subkultury hobo. Ojciec Arlo Guthriego."""@pl,
        "\u0412\u0443\u0434\u0440\u043e \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d \u00ab\u0412\u0443\u0301\u0434\u0438\u00bb \u0413\u0430\u0301\u0442\u0440\u0438 (Woodrow Wilson Guthrie, Woody Guthrie; 1912\u20141967) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445, \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 This Land is Your Land."@ru,
        """\u0648\u0648\u062f\u0631\u0648 \u0648\u064a\u0644\u0633\u0648\u0646 \u0623\u0648 "\u0648\u0648\u062f\u064a" \u0623\u0648 \u063a\u0648\u062a\u0631\u064a (14 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1912\u0645 - 3 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1967\u0645)\u0648\u0643\u0627\u0646 \u062a\u0643\u0631\u0627\u0631\u064b\u0627 \u064a\u0631\u062f\u062f \u0634\u0639\u0627\u0631\u064b\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631\u0647 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u062a\u0642\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629. \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u064a\u062d\u0648\u064a \u0625\u0631\u062b\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0626\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0631\u062a\u062c\u0627\u0644\u064a\u0629. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u062a\u0643\u0631\u0627\u0631\u064b\u0627 \u064a\u0631\u062f\u062f \u0634\u0639\u0627\u0631\u064b\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631\u0647 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u062a\u0642\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0634\u064a\u0629. \u0648\u062a\u0639\u062f \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 "This Land Is Your Land" (\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0623\u0631\u0636\u0643) \u0647\u064a \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642. \u0643\u0645\u0627 \u062d\u064f\u0641\u0650\u0638\u062a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0645\u0643\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u062c\u0631\u0633. \u0648\u064a\u0639\u062a\u0631\u0641 \u0628\u0639\u0636 \u0645\u0624\u0644\u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0645\u062b\u0644 \u0628\u0648\u0628 \u062f\u064a\u0644\u0627\u0646 (Bob Dylan)\u0648\u0641\u064a\u0644 \u0623\u0648\u0643\u0633 (Phil Ochs) \u0648\u0628\u0631\u0648\u0633 \u0633\u0628\u0631\u064a\u0646\u063a\u0633\u062a\u064a\u0646 (Bruce Springsteen) \u0648\u062c\u0648\u0646 \u0645\u064a\u0644\u064a\u0646\u0643\u0627\u0645\u0628 (John Mellencamp) \u0648\u0628\u064a\u062a \u0633\u064a\u062c\u0631 (Pete Seeger) \u0648\u062c\u0648 \u0633\u062a\u0631\u0648\u0645\u0631 (Joe Strummer) \u0648\u0628\u064a\u0644\u064a \u0628\u0631\u0627\u062c (Billy Bragg) \u0648\u062c\u064a\u0641 \u062a\u0648\u064a\u062f\u064a (Jeff Tweedy) \u0648\u062a\u0648\u0645 \u0628\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646 (Tom Paxton) \u0628\u0623\u0646 \u063a\u0648\u062a\u0631\u064a \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u064f\u0644\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0644\u0647\u0645."""@ar,
        """\u30a6\u30c3\u30c9\u30ed\u30a6\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u30fb\u30ac\u30b9\u30ea\u30fc\uff08Woodrow Wilson "Woody" Guthrie, 1912\u5e747\u670814\u65e5 - 1967\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u6b4c\u624b\u30fb\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300214\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u5bb6\u65cf\u304c\u96e2\u6563\u3057\u3001\u5927\u6050\u614c\u306e\u6642\u4ee3\u306b\u653e\u6d6a\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u308b\u3002\u305d\u306e\u653e\u6d6a\u306e\u306a\u304b\u3067\u3001\u8ca7\u56f0\u3084\u5dee\u5225\u306a\u3069\u306b\u7ffb\u5f04\u3055\u308c\u308b\u52b4\u50cd\u8005\u3089\u306e\u611f\u60c5\u3092\u6b4c\u306b\u3057\u3066\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002 \u30dc\u30d6\u30fb\u30c7\u30a3\u30e9\u30f3\u306b\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"""@ja,
        "\u4f0d\u5fb7\u7f85\u00b7\u5a01\u723e\u905c\u00b7\u84cb\u745f\u745e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWoodrow Wilson Guthrie\uff0c1912\u5e747\u670814\u65e5\uff0d1967\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u5c0f\u540d\u4f0d\u8fea\u00b7\u84cb\u745f\u745e\uff08Woody Guthrie\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u5967\u514b\u62c9\u8377\u99ac\u5dde\u5967\u514b\u62c9\u8377\u99ac\u5e02\uff0c\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u8207\u6c11\u4fd7\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u6700\u70ba\u4eba\u719f\u77e5\u7684\u6b4c\u66f2\u662f\u300a\u9019\u662f\u4f60\u7684\u571f\u5730\u300b\uff08This Land Is Your Land\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:11879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Woody_Guthrie>,
        <http://viaf.org/viaf/11879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cbd827e1-4e38-427e-a436-642683433732>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Woody_Guthrie_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Woody_Guthrie.
doremus_artist:33b186ae-0e1b-3ced-a588-8fa7260afd81
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Judy Holliday (* 21. Juni 1921 in New York City, New York als Judith Tuvim; \u2020 7. Juni 1965 ebenda) war eine US-amerikanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        """Judy Holliday (June 21, 1921 \u2013 June 7, 1965) was an American actress, comedian, and singer. She began her career as part of a nightclub act before working in Broadway plays and musicals. Her success in the 1946 stage production of Born Yesterday as "Billie Dawn" led to her being cast in the 1950 film version for which she won an Academy Award for Best Actress and a Golden Globe Award for Best Actress - Motion Picture Musical or Comedy. She appeared regularly in films during the 1950s. She was noted for her performance on Broadway in the musical Bells Are Ringing, winning a Tony Award for Best Performance by a Leading Actress in a Musical and reprising her role in the 1960 film."""@en,
        "Judy Holliday (Nueva York, 21 de junio de 1921 \u2013 ib\u00edd., 7 de junio de 1965) fue una actriz estadounidense ganadora de un premio \u00d3scar."@es,
        "Judy Holliday est une actrice am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 21 juin 1921 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 7 juin 1965 \u00e0 New York."@fr,
        "Judy Holliday, geboren als  Judith Tuvim (New York City, 21 juni 1921 - New York City, 7 juni 1965), was een Amerikaans actrice. Voor haar rol als Emma 'Billie' Dawn in de tragikomedie Born Yesterday won zij in 1951 zowel een Oscar als de Golden Globe voor beste actrice in een musical of komedie. Daarnaast werd ze in 1951 ook genomineerd voor de Golden Globe voor beste actrice in een dramafilm (eveneens voor Born Yesterday), in 1957 wederom voor die in een musical of komedie (voor The Solid Gold Cadillac) en in 1961 opnieuw voor die in deze categorie, maar nu voor Bells Are Ringing. Holliday werd zowel in 1953 (voor The Marrying Kind) als 1955 (voor Phffft) genomineerd voor de BAFTA Award voor beste niet-Britse actrice. In 1960 kreeg ze een ster op de Hollywood Walk of Fame."@nl,
        "Judy Holliday, nome art\u00edstico de Judy Tuvin (Nova Iorque, 21 de junho de 1921 - Nova Iorque, 7 de junho de 1965) foi uma atriz norte-americana. Celebrizou-se em filmes como Nascida Ontem (1950), filme este que lhe deu o Oscar de melhor atriz, e Essa Loura Vale um Milh\u00e3o (1960), seu \u00faltimo filme."@pt,
        "Judy Holliday, w\u0142a\u015bc. Judith Tuvim (ur. 21 czerwca 1921 w Nowym Jorku, zm. 7 czerwca 1965 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka, laureatka Oscara za rol\u0119 w filmie Urodzeni wczoraj."@pl,
        "\u0414\u0436\u0443\u0434\u0438 \u0425\u043e\u043b\u043b\u0438\u0434\u0435\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Judy Holliday, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0414\u0436\u0443\u0434\u0438\u0442 \u0422\u0443\u0432\u0438\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Judith Tuvim), 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1921 \u2014 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1965) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c."@ru,
        "\u062c\u0648\u062f\u064a \u0647\u0648\u0644\u064a\u062f\u0627\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Judy Holliday) \u200f (21 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1921 - 7 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1965) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0628\u062f\u0623\u062a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0643\u062c\u0632\u0621 \u0645\u0646 \u0639\u0631\u0636 \u0646\u0627\u062f\u064a \u0644\u064a\u0644\u064a \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0646 \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a \u0648\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0628\u0631\u0648\u062f\u0648\u0627\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629. \u0646\u062c\u0627\u062d\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1946 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u062d\u0629 \u0623\u062f\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u062a\u0635\u0628\u062d \u0636\u0645\u0646 \u0637\u0627\u0642\u0645 \u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0633\u062e\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1950 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0641\u0627\u0632\u062a \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0648 \u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a. \u0638\u0647\u0631\u062a \u0647\u0648\u0644\u064a\u062f\u0627\u064a \u0628\u0627\u0646\u062a\u0638\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0648\u0642\u062f \u0644\u0648\u062d\u0638\u062a \u0644\u0623\u062f\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0631\u0648\u062f\u0648\u0627\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u062c\u0631\u0627\u0633 \u062a\u0642\u0631\u0639\u060c \u0645\u0627 \u062c\u0639\u0644\u0647\u0627 \u062a\u0641\u0648\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062a\u0648\u0646\u064a \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0623\u062f\u0627\u0621 \u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0623\u062f\u0627\u0621 \u062f\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0639\u0627\u0645 1960."@ar,
        "\u30b8\u30e5\u30c7\u30a3\u30fb\u30db\u30ea\u30c7\u30a4\uff08Judy Holliday\u3001\u672c\u540d\uff1aJudith Tuvim\u30011921\u5e746\u670821\u65e5 - 1965\u5e746\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja,
        "\u8331\u8482\u00b7\u970d\u5229\u5fb7\uff08Judy Holliday\uff09\uff081921\u5e746\u670821\u65e5- 1965\u5e746\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u5973\u6f14\u54e1\uff0c\u66fe\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u734e\u4e0e\u91d1\u7403\u5956\u6700\u4f73\u97f3\u6a02\u53ca\u559c\u5287\u985e\u96fb\u5f71\u5973\u4e3b\u89d2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100234666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judy_Holliday>,
        <http://viaf.org/viaf/100234666>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Promotional_photograph_ofJudy_Holliday.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judy_Holliday.
doremus_artist:33f5fb18-f47e-37dd-977d-145209b770f7
owl:sameAs viaf:119575660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119575660>.
doremus_artist:34b880f8-9e53-3554-a317-f0f39caf8559
    dbp:birthPlace dbr:Ostend;
    rdfs:comment
        "Paul Dombrecht (* 1948 in Oostende) ist ein belgischer Oboist und Dirigent der historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "Paul Dombrecht (Oostende, 1948) is een Vlaams hobo\u00efst en dirigent. Hij is de zoon van Stefaan Dombrecht, een bekende organist, muziekleraar, koordirigent en componist. Paul Dombrecht is in Vlaanderen een begrip voor elke aankomende hobo\u00efst. Naast docent en virtuoos op de moderno hobo heeft hij vooral bekendheid verworven als pionier van de authentieke uitvoeringspraktijk. Opvallend daarbij is zijn interesse voor vergeten, onbekende of minder gespeelde partituren. Paul Dombrecht is dirigent en artistiek leider van het door hem in 1989 opgerichte barokorkest en koor Il Fondamento, van het blazersensemble Octophoros en van het Paul Dombrecht Consort."@nl,
        "Paul Dombrecht (born 1948, Ostend) is a Belgian oboist performing on period instruments as well as the modern oboe. He appears frequently with other prominent musicians and baroque orchestras. He is the son of Stefaan Dombrecht, who was organist at Oostende. In addition to being an oboist, Paul Dombrecht is active as conductor and artistic director of the baroque orchestra Il Fondamento, the wind ensemble Octophoros and the Paul Dombrecht Consort. He is a professor at the Royal Conservatory of Brussels and regularly teaches masterclasses in Spain, Italy, Turkey, Germany, Greece and Israel."@en,
        "Paul Dombrecht (n\u00e9 en 1948 \u00e0 Ostende) est un hautbo\u00efste belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:17407220;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Dombrecht>,
        <http://viaf.org/viaf/17407220>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ff932eb-e8a7-44f1-aa71-36bcce1bde7e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Dombrecht.
doremus_artist:35bfaf0f-45e0-31f1-9ae5-703ede156119
owl:sameAs viaf:80061832; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80061832>.
doremus_artist:363245c6-e8a9-3d2a-81f1-97e80241ea55
    rdfs:comment
        "Steven Gellman (* 16. September 1947 in Toronto) ist ein kanadischer Komponist, Pianist und Musikp\u00e4dagoge. Gellman begann im Alter von neun Jahren zu komponieren. Ab 1958 erhielt er Klavier- und Kompositionsunterricht bei Samuel Dolin am Royal Conservatory of Music. 1964 spielte er zur Er\u00f6ffnung des Edward Johnson Building der University of Toronto ein eigenes Klavierkonzert mit dem CBC Symphony Orchestra unter Leitung von Boyd Neel. Von 1965 bis 1968 studierte er an der Juilliard School of Music bei Luciano Berio, Vincent Persichetti und Roger Sessions und besuchte Sommerkurse bei Darius Milhaud an der Aspen Music Festival School, von 1973 bis 1976 war er Sch\u00fcler von Olivier Messiaen am Conservatoire de Paris."@de,
        "Steven Gellman (born 16 September 1947) is a Canadian composer and pianist. He has been commissioned to write works for the Besan\u00e7on International Music Festival, the CBC Symphony Orchestra, the Hamilton Philharmonic, McGill University, Musica Camerata, the National Arts Centre Orchestra, the Ottawa Symphony Orchestra, Opera Lyra, the Pierrot Ensemble, the Stratford Festival, and the Toronto Symphony Orchestra among others. Since 1976 he has taught music composition and theory at the University of Ottawa."@en;
    owl:sameAs viaf:105884901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steven_Gellman>,
        <http://viaf.org/viaf/105884901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steven_Gellman.
doremus_artist:369b1bd9-51d3-3c8b-bd98-95f3eb0f3da2
    owl:sameAs viaf:2657597;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2657597>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ce28773-0203-4c19-a318-946d8f08b752>.
doremus_artist:373d6fd6-0fe5-38b1-b309-005aff2ff0b9
    rdfs:comment
        "Pierre Cr\u00e9mont, n\u00e9 \u00e0 Aurillac le 18 juin 1784 et mort \u00e0 Tours en  mars 1846, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:76579452;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Cr\u00e9mont>,
        <http://viaf.org/viaf/76579452>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Crémont.
doremus_artist:3742da29-f61f-3517-98d8-a62d4db06373
    rdfs:comment
        "Nicolas Zourabichvili, n\u00e9 le 27 octobre 1936 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais d'origine g\u00e9orgienne.Fils de Georges Zourabichvili et de Nathalie von Pelken, fr\u00e8re de l'historienne H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse, p\u00e8re du philosophe Fran\u00e7ois Zourabichvili, oncle de l'\u00e9crivain Emmanuel Carr\u00e8re et du m\u00e9decin et journaliste Marina Carr\u00e8re d'Encausse.Il \u00e9tudie le piano, le solf\u00e8ge et l'harmonie au Conservatoire de Bordeaux de 1946 \u00e0 1948."@fr;
    owl:sameAs viaf:37181222;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_Zourabichvili>,
        <http://viaf.org/viaf/37181222>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Zourabichvili.
doremus_artist:3790dbff-bb6a-32b3-828c-de0e9bc96f87
owl:sameAs viaf:14960403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14960403>.
doremus_artist:37bac1be-8e8b-3cd8-83b8-2a0b255564ee
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ada,_Oklahoma>;
    rdfs:comment
        "Blake Tollison Shelton (* 18. Juni 1976 in Ada, Oklahoma) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Songschreiber. Er hatte 2012 mit Sure Be Cool If You Did seinen 13. Nummer-1-Hit in den Country-Charts."@de,
        """Blake Tollison Shelton (born June 18, 1976) is an American singer, songwriter, and television personality. In 2001, he made his debut with the single "Austin". The lead-off single from his self-titled debut album, "Austin" spent five weeks at number one on the Billboard Hot Country Songs chart. The gold-certified debut album also produced two more top 20 entries ("All Over Me" and "Ol' Red"). Although the album was released on Giant Records Nashville, he was transferred to Warner Bros. Records Nashville after Giant closed in late 2001."""@en,
        """Blake Tollison Shelton (n\u00e9 le 18 juin 1976, \u00e0 Ada, dans l'Oklahoma) est un chanteur am\u00e9ricain de musique country. En 2001, il fait ses d\u00e9buts dans la musique avec le single "Austin". Le titre connait un grand succ\u00e8s et passe cinq semaines \u00e0 la premi\u00e8re place du classement Billboard Hot Country Songs. Son premier album sera certifi\u00e9 disque d'or et en seront extraits deux autres singles qui atteindront le top 20."""@fr,
        "Blake Tollison Shelton (ur. 18 czerwca 1976 r. w Ada w stanie Oklahoma) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, gitarzysta i kompozytor, sze\u015bciokrotnie nominowany do nagrody Grammy."@pl,
        "Blake Tollison Shelton, conhecido apenas como Blake Shelton (Ada, 18 de Junho de 1976), \u00e9 um cantor norte-americano de m\u00fasica country. O seu sexto \u00e1lbum de est\u00fadio Red River Blue alcan\u00e7ou a lideran\u00e7a da tabela musical Billboard 200, com 116 mil c\u00f3pias vendidas na sua semana de estreia no pa\u00eds.Atualmente \u00e9 um dos Jurados do Programa The Voice, ao lado de Alicia Keys, Adam Levine e Miley Cyrus."@pt,
        "Ha debuttato nel 2001 con il singolo Austin, primo estratto dal suo album di debutto omonimo. Il singolo \u00e8 arrivato alla prima posizione della Billboard Country Song e alla 18 della Hot 100.Sia il suo secondo album, The Dreamer, pubblicato nel 2003, e il terzo, Blake Shelton's Barn & Grill ottengono buoni riscontri negli Stati Uniti ricevendo entrambi il disco d'oro. Nel 2011 ha sposato la collega Miranda Lambert. Il 20 luglio 2015 annuncia il divorzio dalla moglie."@it,
        """gHijos: 1Blake Tollison Shelton (nacido el 18 de junio de 1976) es un cantante estadounidense de m\u00fasica country . En 2001, hizo su debut con el sencillo "Austin" de su primer \u00e1lbum Blake Shelton. "Austin" pas\u00f3 cinco semanas en el N\u00famero Uno en Hot Country Songs. Esta canci\u00f3n fue el primer sencillo de su \u00e1lbum certificado de oro, que tambi\u00e9n produjo dos Top 20. Aunque el \u00e1lbum fue lanzado en Giant Records Nashville, Shelton fue transferido a Warner Bros. Records Nashville despu\u00e9s que Giant cerr\u00f3 a finales de 2001."""@es,
        "\u0411\u043b\u044d\u0439\u043a \u0422\u043e\u0301\u043b\u043b\u0438\u0441\u043e\u043d \u0428\u0435\u0301\u043b\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Blake Tollison Shelton; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1976, \u0410\u0434\u0430, \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u0412 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u043c \u00abAustin\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 Billboard Hot Country Songs. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0428\u0435\u043b\u0442\u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e, \u0442\u0430\u043a \u0436\u0435, \u043a\u0430\u043a \u0438 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b \u2014 The Dreamer \u0438 Blake Shelton\u2019s Barn & Grill.\u0427\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0428\u0435\u043b\u0442\u043e\u043d\u0430 Pure BS \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u0432 2007 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0430 \u043f\u044f\u0442\u044b\u0439 \u2014 Startin\u2019 Fires, \u0432 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u0435 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30d6\u30ec\u30a4\u30af\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30c8\u30f3(Blake Tollison Shelton\u30011976\u5e746\u670818\u65e5 - )\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u53f8\u4f1a\u8005\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306b3\u5ea6\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u30022001\u5e74\u3001\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u300eAustin \u300f\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u767a\u58f2\u3055\u308c\u305f\u30bb\u30eb\u30d5\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eBlake Shelton \u300f\u306b\u53ce\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u300eAustin \u300f\u306f\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u30675\u9031\u9023\u7d9a\u9996\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3002\u3053\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306f\u5f7c\u306e\u521d\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u3068\u306a\u308a\u3001\u3053\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u304b\u3089\u3055\u3089\u306b2\u66f2\u304c\u4e0a\u4f4d20\u4f4d\u306b\u5165\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306f\u30b8\u30e3\u30a4\u30a2\u30f3\u30c8\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30d3\u30eb\u304b\u3089\u767a\u58f2\u3055\u308c\u305f\u304c\u30012001\u5e74\u5f8c\u671f\u306e\u9589\u9396\u306b\u4f34\u3044\u30ef\u30fc\u30ca\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30b6\u30fc\u30ba\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30d3\u30eb\u306b\u79fb\u7c4d\u3002 \u6b4c\u306e\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u756a\u7d44\u300eNashville Star \u300f\u3001\u300eClash of the Choirs \u300f\u3001\u300eThe Voice \u300f\u306e\u5be9\u67fb\u54e1\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u300eThe Voice \u300f\u306f\u653e\u9001\u958b\u59cb\u5f53\u521d\u304b\u30893\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u7d9a\u3051\u3066\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u30df\u30e9\u30f3\u30c0\u30fb\u30e9\u30f3\u30d0\u30fc\u30c8\u3068\u7d50\u5a5a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34792767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blake_Shelton>,
        <http://viaf.org/viaf/34792767>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ad66473-ccb3-41d2-8756-b56680cdfe62>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BlakeSheltonApr10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Blake_Shelton.
doremus_artist:38373902-5513-38e9-b0c0-6ed6c3582538
owl:sameAs viaf:74060998; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74060998>.
doremus_artist:38717bdd-8a64-35ad-9420-099d726a8703
    owl:sameAs viaf:22352886;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22352886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff5e74ee-628f-490e-b724-59839dfafa1e>.
doremus_artist:38781112-93fe-3842-bc28-bdf7bbb7cb43
    dbp:birthPlace dbr:Alessandria;
    rdfs:comment
        "Aldo Brizzi is a composer and director."@en,
        "Aldo Brizzi nascido em 1960, foi um compositor italiano. Formou-se na Universidade de Bolonha. Estudou composi\u00e7\u00e3o com Aldo Clementi, Brian Ferneyhouh e Niccol\u00f2 Castiglioni. Foi aluno efetivo em cursos de Sergiu Celibidache, Pierre Boulez e Leonard Bernstein."@pt,
        "Di formazione classica, studia presso il conservatorio di Milano, e in seguito si perfeziona con Leonard Bernstein, Pierre Boulez e Sergiu Celibidache; \u00e8 inoltre laureato al DAMS di Bologna. Negli anni ottanta ha frequentato Giacinto Scelsi, dal quale ha intuito il potere del suono oltre la mera scrittura. I corsi di Fenomenologia della musica e direzione d'orchetra di Sergiu Celibidache gli hanno ulteriormente indicato la strada da percorrere."@it;
    owl:sameAs viaf:59284854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aldo_Brizzi>,
        <http://viaf.org/viaf/59284854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aldo_Brizzi.
doremus_artist:38a11e54-3832-3162-a5fd-78475969fc5f
    dbp:birthPlace dbr:Caen;
    rdfs:comment
        "Patrick Verbeke est un guitariste, compositeur, chanteur de blues fran\u00e7ais, n\u00e9 le 13 avril 1949 \u00e0 Caen dans le Calvados. Il a d'abord jou\u00e9 dans des groupes (L\u2019indescriptible chaos rampant en 1967, Alan Jack Civilization en 1970, Tribu en 1972, Magnum en 1975) et depuis les ann\u00e9es 1980 il enregistre sous son propre nom en anglais et en fran\u00e7ais. Il a \u00e9galement jou\u00e9 de la guitare (\u00e9lectrique ou acoustique) lors de nombreuses s\u00e9ances d'enregistrements (David Mc Neil, Val\u00e9rie Lagrange, William Sheller, Yves Montand, Autour du Blues, etc). Il a anim\u00e9 pendant 5 ans (1993-1998) une \u00e9mission le samedi soir sur Europe 1, De quoi j' vais m' plaindre, qu'il a ensuite pr\u00e9sent\u00e9e en 2007-2008 sur la webradio W3 bluesRadio. Il joue \u00e9galement dans le concept Autour du Blues entour\u00e9 suivant leur disponibil"@fr,
        "Patrick Verbeke is a French blues guitarist, composer and singer. He was born in 1949 in Calvados."@en;
    owl:sameAs viaf:24627933;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Verbeke>,
        <http://viaf.org/viaf/24627933>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b31a938-a11f-411d-9cfb-dc94006fe993>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JJ-Milteau-Paris-2006-07-08-pic52.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Verbeke.
doremus_artist:3a4aaada-7d41-30d6-b2ce-bd6c0e1250a7
owl:sameAs viaf:264720356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264720356>.
doremus_artist:3a62a2ac-715f-3327-be90-4b59675f7791
owl:sameAs viaf:100312856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100312856>.
doremus_artist:3b057187-30f0-3352-a106-8871d3ed5a43
owl:sameAs viaf:74062622; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062622>.
doremus_artist:3b5988cf-4b85-3c4d-9d8e-55874bde9e82
owl:sameAs viaf:27278669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27278669>.
doremus_artist:3bb57183-4fee-31f1-bd05-1857606f4c03
owl:sameAs viaf:32194859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32194859>.
doremus_artist:3c028c21-1aaa-32ac-b1ce-36d8cf1f040a
    dbp:birthPlace dbr:Austria-Hungary;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Fu allievo di Arnold Schoenberg a Amsterdam nel primo dopoguerra e in seguito suo assistente. Nel 1920 fu direttore d'orchestra a Berlino e successivamente fond\u00f2 il teatro "J\u00fcdische Der Spiegel" a Parigi. Qui, molte opere di compositori come Sch\u00f6nberg, Anton Webern, e Alban Berg debuttarono in Francia. Dal 1940 al 1945, Deutsch serv\u00ec nella Legione straniera francese. Nel 1947 ottenne su richiesta la cittadinanza francese."""@it,
        "Max Deutsch (* 17. November 1892 in Wien; \u2020 22. November 1982 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Dirigent und Musikp\u00e4dagoge J\u00fcdisch-\u00f6sterreichischer Herkunft. Er war ein Sch\u00fcler Arnold Sch\u00f6nbergs, begr\u00fcndete 1925 das Theater Der jiddische Spiegel in Paris und brachte viele Werke Sch\u00f6nbergs, Weberns und Bergs in Frankreich erstmals zur Auff\u00fchrung. Von 1940 bis 1945 k\u00e4mpfte er in der Fremdenlegion. Sp\u00e4ter \u00fcbte er eine bedeutende Lehrt\u00e4tigkeit in Paris aus. Er war unter anderem Lehrer von Heinz-Klaus Metzger und von 1975 bis 1980 von Amaury du Closel."@de,
        "Max Deutsch (17 November 1892 \u2013 22 November 1982) was an Austrian-French composer, conductor, and academic teacher. He studied with Arnold Sch\u00f6nberg and was his assistant. Teaching at the Sorbonne and the \u00c9cole Normale de Musique de Paris, he influenced notable students such as Philippe Capdenat, Donald Harris, Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g and Philippe Manoury. He tried to destroy all his own compositions."@en,
        "Max Deutsch (Viena, 17 de noviembre de 1892 - Par\u00eds, 22 de noviembre de 1982) fue un compositor, director de orquesta y profesor austriaco-franc\u00e9s."@es,
        "Max Deutsch (Wenen, 17 november 1892 \u2013 Parijs, 22 november 1982) was een Oostenrijks-Frans componist, dirigent en muziekpedagoog. Hij was een leerling van Arnold Sch\u00f6nberg en oprichter van het theater Der J\u00fcdische Spiegel (De Joodse Spiegel) in Parijs. Veel werken van componisten zoals Sch\u00f6nberg, Anton Webern, en Alban Berg hebben hier hun premi\u00e8re beleefd.Van 1940 tot 1945 diende Deutsch in het Vreemdelingenlegioen. Onder zijn Parijse studenten bevonden zich de componisten Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g, Luis de Pablo, de muziekcriticus Heinz-Klaus Metzger, en de Amerikaanse componist Eugene Kurtz."@nl,
        "Max DeutschFichier:Defaut.svg Max Deutsch, n\u00e9 le 17 novembre 1892 \u00e0 Vienne et mort le 22 novembre 1982 \u00e0 Paris, est un compositeur, chef d'orchestre et professeur de composition franco-autrichien. \u00c9l\u00e8ve d'Arnold Sch\u00f6nberg, il a form\u00e9 \u00e0 son tour plus de trois cents musiciens venus du monde entier (boursiers de l'UNESCO) \u00e0 la Nouvelle Musique longtemps en priv\u00e9 puis, \u00e0 la Sorbonne (Paris-IV) d\u00e8s 1970-71, et enfin, \u00e0 partir de 1972, \u00e0 l'\u00c9cole normale de musique de Paris."@fr,
        "\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c3\u30c1\u30e5\uff08Max Deutsch, *1892\u5e7411\u670817\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3 - \u20201982\u5e7411\u670822\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64173688;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Deutsch>,
        <http://viaf.org/viaf/64173688>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1c9cdff-67b7-4815-a946-1256cc4f4156>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Deutsch.
doremus_artist:3c0d4536-0a95-3c4c-8dc7-174c93634352
owl:sameAs viaf:32190158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32190158>.
doremus_artist:3d4b34b3-a0bc-3afc-b539-e7cd0e727145
owl:sameAs viaf:26862630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26862630>.
doremus_artist:3d849798-b2cd-3913-bfe1-f4791f66b4a8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Besançon,_France>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Paris,_France>;
    rdfs:comment
        "Marcelle de Lacour (6 November 1896 \u2013 24 March 1997) was a French harpsichordist and teacher."@en,
        "Marcelle de Lacour (geborene Marcelle Schaeffer, * 6. November 1896 in Besan\u00e7on; \u2020 24. M\u00e4rz 1997) war eine franz\u00f6sische Cembalistin."@de,
        "Marcelle de Lacour est une claveciniste fran\u00e7aise n\u00e9e le 6 novembre 1896 \u00e0 Besan\u00e7on (Doubs) et morte le 24 mars 1997."@fr;
    owl:sameAs viaf:61686374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcelle_de_Lacour>,
        <http://viaf.org/viaf/61686374>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcelle_et_Robert_de_Lacour.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcelle_de_Lacour.
doremus_artist:3dbc01d3-42ec-30e1-b953-68dc49476ca6
owl:sameAs viaf:77415556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77415556>.
doremus_artist:3ec0a334-5d73-31bd-a40d-34f8db4219ed
owl:sameAs viaf:54333061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54333061>.
doremus_artist:3f3f97c1-8f1b-361f-b989-ff4af36efb7f
owl:sameAs viaf:64218373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64218373>.
doremus_artist:3f6fba81-ed43-3c99-b02f-e8e202a3718a
owl:sameAs viaf:49489019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49489019>.
doremus_artist:3f9e10f5-7ba2-32c2-ada1-f07437d4070e
owl:sameAs viaf:26727391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26727391>.
doremus_artist:3fcf15d6-faef-3557-90c5-b70a583c564e
owl:sameAs viaf:54349306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54349306>.
doremus_artist:418e421a-94db-38a2-aeb6-dbcc15dc175a
owl:sameAs viaf:42154478; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42154478>.
doremus_artist:41c032e8-6a20-3e62-abef-3ca54bc52243
    rdfs:comment
        "Th\u00e9odore D\u00e9sorgues, n\u00e9 \u00e0 Aix-en-Provence le 9 novembre 1764 et mort \u00e0 Paris le 5 juin 1808, est un po\u00e8te fran\u00e7ais r\u00e9volutionnaire. Il vient d'une famille parlementaire aixoise install\u00e9e. Proche des Jacobins, son heure de gloire vient lorsque le peuple de Paris chante son Hymne \u00e0 l'\u00catre supr\u00eame sur le Champ de Mars, lors de la f\u00eate de l'\u00catre supr\u00eame, le 20 prairial de l'an II (8 juin 1794). Robespierriste, il \u00e9chappe de peu \u00e0 la guillotine lors de la chute de l'Incorruptible."@fr;
    owl:sameAs viaf:27163364;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Th\u00e9odore_D\u00e9sorgues>,
        <http://viaf.org/viaf/27163364>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Théodore_Désorgues.
doremus_artist:42398a11-4921-3601-adf5-2e0cf5e65c8b
owl:sameAs viaf:7637626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7637626>.
doremus_artist:430ac912-2386-3fa4-b126-b4172c4bcf47
owl:sameAs viaf:122285979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122285979>.
doremus_artist:4421d4ee-7433-3c40-867b-f484fa140c75
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Grossman.Steve GrossmanFichier:Steve grossman.jpg Steve Grossman (n\u00e9 le 18 janvier 1951 \u00e0 New York) est saxophoniste de jazz et jazz-rock fusion."@fr,
        "Steve Grossman (* 18. Januar 1951 in Brooklyn in New York City) ist ein amerikanischer Jazz-Saxophonist. Grossman lernte mit 8 Jahren Altsaxophon (wobei er von seinem Bruder Hal unterrichtet wurde), mit 16 Jahren Sopransaxophon und ein Jahr auch Tenorsaxophon. Nachdem Grossman bereits im Alter von sechzehn Jahren kurze Zeit mit Elvin Jones aufgetreten war, begann seine professionelle Laufbahn, als er 1969 Nachfolger von Wayne Shorter in der Fusionband von Miles Davis wurde und trat mit ihm 1970 im Filmore West auf, zu h\u00f6ren auf dem 1977 erschienenen Album Black Beauty: Miles Davis at Fillmore West. Er arbeitete 1971 mit Lonnie Liston Smith und war dann bis 1973 Mitglied von Elvin Jones' Band."@de,
        "Steve Grossman (born January 18, 1951 in New York City) is an American jazz fusion and hard bop saxophonist. Grossman was notably Wayne Shorter's replacement in Miles Davis' jazz-fusion band. Then, from 1971 to 1973, he was in Elvin Jones's band. In the late 1970s, he was part of the Stone Alliance trio with Don Alias and Gene Perla. The group released four albums during this period, including one featuring Brazilian trumpeter M\u00e1rcio Montarroyos. The albums also feature an array of other musicians. They went on to release three live reunion albums during the 2000s."@en,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30b0\u30ed\u30b9\u30de\u30f3\uff08Steve Grossman\u30011951\u5e741\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u751f\u308c\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u3001\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u306e\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3002 \u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30b0\u30ed\u30b9\u30de\u30f3\u306f\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30de\u30a4\u30eb\u30b9\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u30a6\u30a7\u30a4\u30f3\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30bf\u30fc\u306e\u5165\u308c\u66ff\u308f\u308a\u3060\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011971\u5e74-1973\u5e74\u3001\u5f7c\u306f\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u306b\u5728\u7c4d\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 1970\u5e74\u30011981\u5e74\u306b2\u5ea6\u3001\u65e5\u91ce\u7693\u6b63\u3068\u30011980\u5e7411\u6708-1981\u5e741\u6708\u306b\u83ca\u5730\u96c5\u7ae0\u3068\u30011970\u5e74\u306b\u30c1\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30ea\u30a2\u3068\u30011974\u5e74\u306b\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30b9\u3068\u30011990\u5e74\u306b\u30eb\u30cd\u30fb\u30e6\u30eb\u30c8\u30eb\u30b8\u30a7 (Rene Urtreger) \u3068\u30011998\u5e74\u306b\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30da\u30c8\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30cb\u3068\u30012000\u5e74\u306b\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30ea\u30d5\u30a3\u30f3\u3068\u3001\u9332\u97f3\u3067\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u53c8\u30011986\u5e741\u6708\u30011987\u5e741\u6708\u30012014\u5e7410\u6708\u306e3\u5ea6\u306b\u6e21\u308a\u6765\u65e5\u3057\u3001\u6771\u4eac\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30af\u30e9\u30d6SOMEDAY\u3067\u5404\uff11\u9031\u9593\u3001\u53ca\u3073\u5168\u56fd\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u8208\u884c\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Grossman_(saxophonist)>,
        <http://viaf.org/viaf/5117687>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd21e106-2c27-430a-98a9-7039e1606abb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_Grossman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Steve_Grossman_(saxophonist)>.
doremus_artist:444a2b1d-877c-3cf7-a9a6-07ca0d5cd3e7
owl:sameAs viaf:95316372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95316372>.
doremus_artist:457e9fa5-e0a4-305f-97d4-d57fa1b440bd
    rdfs:comment
        "Cyril Morin n\u00e9 en 1962 \u00e0 Blois est un acteur et un compositeur fran\u00e7ais de musiques de films."@fr;
    owl:sameAs viaf:12507506;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Cyril_Morin>,
        <http://viaf.org/viaf/12507506>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cyril_Morin.
doremus_artist:45f599bb-4394-307e-a256-7297ffcee51b
owl:sameAs viaf:305039765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305039765>.
doremus_artist:4628dacb-108a-3b3d-8fa0-0a5dca9b6b87
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Olga Peretyatko (Russian: \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0435\u0442\u044f\u0442\u044c\u043a\u043e; born 21 May 1980 in Leningrad, now Saint Petersburg) is a Russian operatic soprano. As a child Peretyatko sang in the children's choir of the Mariinsky Theatre. As a student of the Hamburg Opera Studio she received the second prize at Operalia Competition (2007), an event sponsored by tenor Pl\u00e1cido Domingo."@en,
        "Olga Peretyatko (russisch \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0435\u0442\u044f\u0442\u044c\u043a\u043e, * 21. Mai 1980 in Sankt Petersburg) ist eine russische Operns\u00e4ngerin (Koloratursopran)."@de,
        "Olga PeretyatkoFichier:OlgaPeretyatko.jpg Olga Peretyatko (en russe : \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0435\u0442\u044f\u0442\u044c\u043a\u043e) est une soprano russe n\u00e9e le 21 mai 1980 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, o\u00f9 elle a grandi."@fr,
        "\u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0435\u0442\u044f\u0442\u044c\u043a\u043e (21 \u043c\u0430\u044f 1980, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:44056609;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olga_Peretyatko>,
        <http://viaf.org/viaf/44056609>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/OlgaPeretyatko.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olga_Peretyatko.
doremus_artist:46640479-2764-3c70-83b4-7c599c22bee9
owl:sameAs viaf:78938409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78938409>.
doremus_artist:46f26e98-49d3-32d3-9fce-3b05e3b0f6ac
    owl:sameAs n0:218d7ef3-36a0-4594-8e1c-ed3e2ec3d564;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/218d7ef3-36a0-4594-8e1c-ed3e2ec3d564>.
doremus_artist:47538c67-6bcd-335a-97e6-677777926912
owl:sameAs viaf:114433949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114433949>.
doremus_artist:47be7c76-d842-37d5-931f-5f5011440d19
    dbp:birthPlace dbr:Braşov;
    rdfs:comment
        "Peter Alexander Makkay (born 30 August 1949 in Bra\u0219ov), better known as Peter Maffay, is a German musician."@en,
        "Peter Maffay (* 30. August 1949 in Kronstadt, Siebenb\u00fcrgen, Rum\u00e4nien als Peter Alexander Makkay) ist ein deutscher S\u00e4nger, Komponist, Schauspieler, Gitarrist und Musikproduzent rum\u00e4niendeutscher Herkunft. Zu Anfang seiner Karriere wurde er als Schlagers\u00e4nger bekannt, wandelte sich dann aber zu einem der erfolgreichsten deutschsprachigen Rock- und Popmusiker. Mit 17 Nummer-eins-Alben ist er der mit Abstand erfolgreichste K\u00fcnstler in den deutschen Charts. Dar\u00fcber hinaus ist er Miterfinder der M\u00e4rchen- und Zeichentrickfigur Tabaluga."@de,
        "Peter Maffay (Bra\u015fov, 30 de agosto de 1949) \u00e9 um m\u00fasico alem\u00e3o nascido na Rom\u00eania."@pt,
        "Peter Maffay (Bra\u015fov, Ruman\u00eda, 30 de agosto de 1949), de nombre real Peter Alexander Makkay, es un m\u00fasico alem\u00e1n en activo desde hace m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas."@es,
        "Peter Maffay (ur. 30 sierpnia 1949 w Braszowie) \u2013 niemiecki piosenkarz, kompozytor, i gitarzysta rockowy oraz aktor i producent muzyczny. Jego najbardziej znane przeboje to Du, Du bist anders, Ich hab' nur dich i Welcher Stern steht \u00fcber uns?."@pl,
        "Peter Maffay, echte naam: Peter Alexander Makkay (Bra\u0219ov, 30 augustus 1949) is een in Roemeni\u00eb geboren Volksduitser. De zanger werd bekend met zijn hit Du."@nl,
        "Peter MaffayFichier:Peter Maffay 2009.jpg Peter Maffay en 2009. Peter Maffay (n\u00e9 le 30 ao\u00fbt 1949 \u00e0 Bra\u0219ov en Roumanie) est un chanteur, compositeur et guitariste allemand.Il est notamment connu en Allemagne pour avoir cr\u00e9\u00e9 le personnage de Tabaluga, en 1983, un dragon de fiction destin\u00e9 \u00e0 para\u00eetre dans une com\u00e9die musicale. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de m\u00e9decine, il decida de se consacrer enti\u00e8rement \u00e0 la musique. Il est auteur compositeur et interpr\u00e8te de presque toutes ses chansons."@fr;
    owl:sameAs viaf:59286615;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Maffay>,
        <http://viaf.org/viaf/59286615>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4ce8f8f-72f9-48f0-92be-606095d4b6e0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Maffay_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Maffay.
doremus_artist:4897fd78-8a38-3db8-b662-5af7ee2d4616
owl:sameAs viaf:76513907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76513907>.
doremus_artist:4961add6-9d02-38be-bbbb-c00a330e1982
    rdfs:comment
        "(For the English comedian and impressionist, see Jon Culshaw.) John Royds Culshaw OBE (28 May 1924 \u2013 27 April 1980) was a pioneering English classical record producer for Decca Records. He recorded a wide range of music, but is best known for masterminding the first studio recording of Wagner's Der Ring des Nibelungen, begun in 1958."@en;
    owl:sameAs viaf:12503291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Culshaw>,
        <http://viaf.org/viaf/12503291>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Culshaw.
doremus_artist:4aac5ae6-4686-3e0f-b52e-617b51053791
    dbp:birthPlace dbr:Witzhelden;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Johann Wilhelm Wilms (* in Witzhelden, getauft 30. M\u00e4rz 1772; \u2020 19. Juli 1847 in Amsterdam) war ein deutsch-niederl\u00e4ndischer Komponist, Pianist, Organist und Fl\u00f6tist."@de,
        "Johann Wilhelm Wilms (March 30, 1772 (baptized) \u2013 July 19, 1847) was a Dutch-German composer, best known for setting the poem Wien Ne\u00earlands Bloed to music, which served as the Dutch national anthem from 1815 to 1932. Wilms was born in Witzhelden near Solingen. After lessons from his father and oldest brother in piano and composition, Wilms studied flute on his own. He moved to Amsterdam in 1791 where he played flute in two orchestras and was soloist in Mozart and Beethoven piano concertos, giving them their Dutch premieres."@en,
        "Johann Wilhelm Wilms (Witzhelden, 30 maart 1772 - Amsterdam, 19 juli 1847) was een Nederlands componist van Duitse origine."@nl,
        "Johann Wilhelm Wilms est un pianiste et compositeur n\u00e9erlandais d'origine allemande, n\u00e9 \u00e0 Witzhelden (pr\u00e8s de Solingen) le 30 mars 1772 et mort \u00e0 Amsterdam le 19 juillet 1847. Il est connu comme le compositeur de l'hymne n\u00e9erlandais Wien Ne\u00earlandsch bloed en 1813."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0412\u0438\u043b\u044c\u043c\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Johann Wilhelm Wilms; 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1772, \u0412\u0438\u0442\u0446\u0445\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u041b\u0430\u0439\u0445\u043b\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d\u0430), \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1847, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00ab\u0422\u0435, \u0432 \u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0447\u0451\u0442 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c\u00bb (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Wien Ne\u00earlands Bloed), \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u0441 1815 \u0434\u043e 1932 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:5124376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Wilhelm_Wilms>,
        <http://viaf.org/viaf/5124376>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4db204cc-1101-4391-a549-7137eab7328b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Wilhelm_Wilms_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Wilhelm_Wilms.
doremus_artist:4b254d28-8f7c-384a-8d56-e4770ac3f422
owl:sameAs viaf:51471863; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51471863>.
doremus_artist:4b608e9f-5c26-3e08-b0f9-49e1053125c9
    owl:sameAs viaf:34644290;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34644290>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frantiek_Xaver_Pokorný.
doremus_artist:4ce102b7-a748-3676-9e3e-2798eda67671
owl:sameAs viaf:54457867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54457867>.
doremus_artist:4d33150c-d897-3c11-bc21-ca4127d89ac3
    owl:sameAs viaf:46902415;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46902415>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c34f622b-a926-4422-a64c-06812b918660>.
doremus_artist:4f8e12a3-44e3-3ce7-90e0-c463f2d575c6
owl:sameAs viaf:103221927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103221927>.
doremus_artist:4fce87b3-5e2a-3065-b620-e9971b537414
owl:sameAs viaf:63189666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63189666>.
doremus_artist:4ff3d2a3-a532-3ff8-8f3c-e64cea31804b
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    rdfs:comment
        "Jocelyn Pook (* 14. Februar 1960 in Birmingham) ist eine englische Komponistin und Violinistin."@de,
        "Jocelyn Pook (/\u02c8d\u0292\u0252sl\u026an p\u028ak/; born 14 February 1960) is an English composer, pianist and viola player."@en,
        "Jocelyn Pook (Birmingham, 14 de fevereiro) \u00e9 uma compositora e violista inglesa."@pt,
        "Jocelyn Pook (ur. 14 lutego 1960) - brytyjska muzyk i kompozytor. W roku 1983 uko\u0144czy\u0142a Guildhall School of Music and Drama w klasie alt\u00f3wki. Komponuje muzyk\u0119 teatraln\u0105, filmow\u0105, telewizyjn\u0105, estradow\u0105 oraz do przedstawie\u0144 tanecznych. Gra na skrzypcach, alt\u00f3wce, fortepianie, a tak\u017ce \u015bpiewa. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z takimi artystami jak: The Communards, Laurie Anderson, Massive Attack, Ry\u016bichi Sakamoto, oraz Peter Gabriel. Wraz ze swoimi muzykami koncertuje pod nazw\u0105: The Jocelyn Pook Ensemble."@pl,
        "Jocelyn Pook est une altiste et compositrice de musique de film britannique n\u00e9e le 14 f\u00e9vrier 1960. Dipl\u00f4m\u00e9e en 1983 de la Guildhall School of Music and Drama o\u00f9 elle \u00e9tudie l'alto, elle enregistre avec de nombreux artistes comme The Communards, Laurie Anderson, Massive Attack, Ryuichi Sakamoto, Peter Gabriel et avec son ensemble Electra Strings. Son morceau Backwards Priests (souvent improprement appel\u00e9 Masked Ball) est utilis\u00e9 par les groupes Ghost et Killing Joke en tant que musique d'introduction de leurs concerts."@fr,
        "\u0416\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0435\u0441 \u041f\u0443\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jocelyn Frances Pook; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1960, \u0421\u043e\u043b\u0438\u0445\u0430\u043b\u043b, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0423\u044d\u0441\u0442-\u041c\u0438\u0434\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:76516653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jocelyn_Pook>,
        <http://viaf.org/viaf/76516653>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7018122c-11ee-4687-b711-48bab2e6a490>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jocelyn_Pook.
doremus_artist:504d222a-1056-363d-94f1-2442be61e6de
owl:sameAs viaf:103685696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103685696>.
doremus_artist:505beb73-5ade-37a6-b5b5-7c111adcc0f7
    dbp:birthPlace dbr:Ottawa;
    rdfs:comment
        "Richard Reed Parry (born October 4, 1977) is a Canadian multi-instrumentalist, composer, producer, best known as a core member of the Grammy Award-winning indie rock band Arcade Fire, where he plays a wide variety of instruments, often switching between guitar, double bass, drums, celesta, keyboards, and accordion. He is also a member of the Bell Orchestre, in which he primarily plays double bass and is the de facto producer. He occasionally performs as drummer and backup singer with Little Scream. He was also formerly a member of the band the New International Standards, with Tim Kingsbury and Jeremy Gara. His first work for Orchestra, entitled For Heart, Breath and Orchestra was recorded by the Kitchener-Waterloo Symphony, on their 2011 album From Here on Out alongside pieces by Jonny Gr"@en,
        "Richard Reed Parry (nacido el 4 de octubre de 1977) es un multi-instrumentista, compositor, productor canadiense m\u00e1s conocido como miembro principal de la banda de indie rock el ganador del Grammy Arcade Fire, donde toca una amplia variedad de instrumentos, a veces el cambio entre la guitarra, contrabajo, bater\u00eda, celesta, teclados y acorde\u00f3n. \u00e9l es tambi\u00e9n un miembro de Bell Orchestre, en la que interpreta principalmente contrabajo y es el productor de facto. De vez en cuando se realiza como baterista y corista con Little Scream. Tambi\u00e9n fue miembro de la banda de New International Standards, con Tim Kingsbury y Jeremy Gara. Su primera obra para orquesta, titulado For Heart, Breath and Orchestra fue registrado por Kitchener-Waterloo Symphony, en su \u00e1lbum de 2011 From Here On Out junto a p"@es,
        "Richard Reed Parry, n\u00e9 le 4 octobre 1977, est un musicien canadien membre de la formation de rock ind\u00e9pendant originaire de Montr\u00e9al \u00ab Arcade Fire \u00bb, o\u00f9 il joue du tom, du tambourin, des claviers, de la guitare \u00e9lectrique et de l'accord\u00e9on. Il est aussi l'un des membres fondateurs du Bell Orchestre, dans lequel il joue de la contrebasse. Il \u00e9tait membre du groupe The New International Standards, avec Tim Kingsbury et Jeremy Gara."@fr,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0420\u0438\u0434 \u041f\u0435\u0440\u0440\u0438 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1977) - \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438-\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d \u0438\u043d\u0434\u0438-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Arcade Fire, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f\u0441\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438: \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441, \u0447\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442\u0430, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0435, \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430, \u0438 \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c Bell Orchestre, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u043d \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0435 \u0438, \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u043e\u043c. \u0420\u0430\u043d\u0435\u0435 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432, \u0441 \u0422\u0438\u043c\u043e\u043c \u041a\u0438\u043d\u0433\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438 \u0438 \u0414\u0436\u0435\u0440\u0435\u043c\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:79640014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Reed_Parry>,
        <http://viaf.org/viaf/79640014>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ebb15840-19c5-4c4b-98b1-4cddeb4d7684>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RichardParryArcadeFire.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Reed_Parry.
doremus_artist:505f9da4-0010-31a4-8a7f-61ce661d9f96
    dbp:birthPlace dbr:Aarschot;
    dbp:deathPlace dbr:Etterbeek;
    rdfs:comment
        "Arthur Meulemans (* 19. Mai 1884 in Aarschot; \u2020 29. Juni 1966 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Arthur Meulemans (Aarschot, 19 May 1884 \u2013 Etterbeek, 29 June 1966) was a Flemish composer, conductor, and music teacher."@en,
        "Arthur Meulemans (Aarschot, 19 mei 1884 \u2013 Etterbeek, 29 juni 1966) was een Vlaams componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Arthur Meulemans est un compositeur, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue belge d'origine flamande, n\u00e9 \u00e0 Aarschot (Brabant, Belgique) le 19 mai 1884, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Bruxelles (Belgique) le 29 juin 1966."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30e0\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u30b9\uff08Arthur Meulemans, 1884\u5e745\u670819\u65e5 - 1966\u5e746\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5f1f\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\uff08\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u8a9e: Herman Meulemans\uff09\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u73fe\u30d5\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\uff1d\u30d6\u30e9\u30d0\u30f3\u30c8\u5dde\u306e\u30a2\u30fc\u30eb\u30b7\u30e7\u30c3\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u30e1\u30d8\u30ec\u30f3\u306e\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3076\u30021930\u5e74\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021942\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u4f5c\u66f2\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306f350\u4ee5\u4e0a\u306b\u306e\u307c\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u3001\u7279\u306b\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u304b\u3089\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u9855\u8457\u3067\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u54c1\u306e1/3\u306f\u7ba1\u5f26\u697d\u3067\u3001\u5927\u534a\u306f1930\u5e74\u304b\u30891942\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u6642\u4ee3\u306e\u3082\u306e\u3067\u3042\u308a\u300115\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3084\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306a\u306940\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u5354\u594f\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002\u4ed6\u306b3\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:31989447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Meulemans>,
        <http://viaf.org/viaf/31989447>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Meulemans.
doremus_artist:50cbb185-fcc8-34ac-af3a-94d94904b832
owl:sameAs viaf:84561824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84561824>.
doremus_artist:510026ba-a73a-36fa-9aff-93fae6adccee
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Joanna Bruzdowicz (* 17. Mai 1943 in Warschau) ist eine polnische Komponistin und Musikkritikerin. Bruzdowicz studierte bis 1966 an der Warschauer Musikhochschule Komposition bei Kazimierz Sikorski und Klavier bei Irena Protasiewicz und Wanda Osakiewicz. Mit einem Stipendium der franz\u00f6sischen Regierung setzte sie ihre Ausbildung 1968-70 in Paris bei Nadia Boulanger, Olivier Messiaen und Pierre Schaeffer fort. Sie war aktiv in der Groupe de recherches musicales und verfasste an der Sorbonne die Dissertation Mathematik und Logik in der zeitgen\u00f6ssischen Musik. Danach lie\u00df sie sich als Komponistin in Belgien nieder."@de,
        "Joanna Bruzdowicz (born May 17, 1943 in Warsaw) is a Polish composer."@en,
        "Joanna Bruzdowicz (ur. 17 maja 1943 w Warszawie) \u2212 polska kompozytorka, krytyk muzyczny i publicystka."@pl,
        "Joanna Bruzdowicz est une compositrice de musique classique et de musiques de films (pour Agn\u00e8s Varda, Yves Angelo, etc.) polonaise n\u00e9e le 17 mai 1943  \u00e0 Varsovie. Elle est naturalis\u00e9e fran\u00e7aise depuis 1975[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Fondatrice et directrice du festival de musique classique de C\u00e9ret, elle a \u00e9galement fond\u00e9 le d\u00e9partement son du groupe Cat.Studios Productions (productions audiovisuelles, cinematographiques et label audio). M\u00e8re des cin\u00e9astes J\u00f6rg Tittel et Jan Tittel et mari\u00e9e au cr\u00e9ateur de la s\u00e9rie Stahlkammer Z\u00fcrich, l'allemand Horst-Jurgen Tittel."@fr,
        "\u0418\u043e\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0443\u0437\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Joanna Bruzdowicz; \u0440\u043e\u0434. 17 \u043c\u0430\u044f 1943, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:119568117;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joanna_Bruzdowicz>,
        <http://viaf.org/viaf/119568117>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joanna_Bruzdowicz.
doremus_artist:5136dc5d-86f0-3d7e-a069-16b2b69f807a
owl:sameAs viaf:233463785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233463785>.
doremus_artist:5150f0f5-e8dd-31c5-bfea-07a27079817d
owl:sameAs viaf:152926669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/152926669>.
doremus_artist:51f996d5-d6b3-34b1-939b-f3f3ffb42290
owl:sameAs viaf:74046280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74046280>.
doremus_artist:53b43743-2e38-3c81-829e-31faad3800be
owl:sameAs viaf:5129961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5129961>.
doremus_artist:54530101-69a7-3fdb-8e71-d4ebba544ec9
    dbp:birthPlace dbr:Kuusalu_Parish;
    rdfs:comment
        "Veljo Tormis (* 7. August 1930 in Kuusalu) ist ein estnischer Komponist. Er gilt als einer der wichtigsten estnischen Komponisten des 20. Jahrhunderts. Er ist international bekannt f\u00fcr sein umfangreiches Werk von \u00fcber 500 Chorkompositionen, die meisten a cappella. Die Mehrheit seiner Kompositionen basieren auf traditionellen estnischen Volksliedern."@de,
        "Veljo Tormis (Kuusalu, 7 augustus 1930) is een Estse componist, die zich vooral heeft toegelegd op koormuziek."@nl,
        "Veljo Tormis (born 7 August 1930 in Kuusalu) is an Estonian composer, regarded as one of the greatest living choral composers and one of the most important composers of the 20th century in Estonia. Internationally, his fame arises chiefly from his extensive body of choral music, which exceeds 500 individual choral songs, most of it a cappella. The great majority of these pieces are based on traditional ancient Estonian folksongs (regilaulud), either textually, melodically, or merely stylistically."@en,
        "Veljo Tormis (n\u00e9 \u00e0 Vigala le 7 ao\u00fbt 1930) est un compositeur estonien consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands ma\u00eetres du chant choral actuels et comme l'un des plus importants en Estonie au XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Veljo Tormis nascido em 7 de agosto de 1930 \u00e9 um compositor estoniano, visto como um dos maiores compositores de coral ainda vivos. e um dos mais importantes compositores do s\u00e9culo XX na Est\u00f4nia.."@pt,
        "\u0412\u0435\u0301\u043b\u044c\u043e \u0422\u043e\u0301\u0440\u043c\u0438\u0441 (\u044d\u0441\u0442. Veljo Tormis; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1930, \u041a\u0443\u0443\u0441\u0430\u043b\u0443, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 (\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0444\u0438\u043d\u043d\u043e-\u0443\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1987). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1974)."@ru,
        "\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3067\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u306e\u7236\u89aa\u306e\u5f71\u97ff\u306e\u4e0b\u306b\u65e9\u304f\u304b\u3089\u5408\u5531\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30b9\u30c8\u30c3\u30d7\u304c\u3082\u305f\u3089\u3059\u5bfe\u7167\u7684\u306a\u97f3\u8272\u306b\u89aa\u3057\u3093\u3060\u3053\u3068\u304c\u3001\u6210\u719f\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u7279\u5fb4\u7684\u306a\u3001\u5408\u5531\u66f2\u306e\u30c6\u30af\u30b9\u30c1\u30e5\u30a2\u3084\u697d\u5668\u6cd5\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u3088\u3046\u3060\u3002 1943\u5e74\u306b\u30bf\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u304a\u3044\u3066\u516c\u7684\u306a\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u59cb\u3081\u308b\u304c\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u3068\u75c5\u6c17\u306b\u3088\u3063\u3066\u5b66\u696d\u304c\u4e2d\u65ad\u3055\u308c\u308b\u30021949\u5e74\u306b\u30bf\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b1951\u5e74\u304b\u30891956\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u7814\u947d\u3092\u91cd\u306d\u305f\u30021955\u5e74\u304b\u30891960\u5e74\u307e\u3067\u30bf\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u3001\u307e\u305f1962\u5e74\u304b\u30891966\u5e74\u307e\u3067\u30bf\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u304c\u30011969\u5e74\u307e\u3067\u306b\u306f\u5c02\u3089\u81ea\u7531\u5951\u7d04\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u81ea\u6d3b\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u305d\u306e\u9803\u304b\u3089\u30012000\u5e74\u306b\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u96a0\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u30c8\u30eb\u30df\u30b9\u306f\u3001500\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u500b\u5225\u306e\u5408\u5531\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u58f0\u697d\u66f2\u3084\u5668\u697d\u66f2\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3001\u6b4c\u5287\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30021970\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u30681980\u5e74\u4ee3\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u653f\u6cbb\u7684\u306b\u3088\u308a\u6311\u767a\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u304c\u691c\u95b2\u306b\u5f15\u3063\u639b\u3063\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30bd\u9023\u3084\u6771\u6b27\u306e\u5404\u5730\u3067\u4f5c\u54c1\u304c\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u3001\u4fe1\u3058\u96e3\u3044\u307b\u3069\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u6771\u6b27\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u5408\u5531\u66f2\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u5049\u5927\u306a\u8ca2\u732e\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u4e00\u4eba\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u3088\u308a\u5e83\u3044\u8a8d\u77e5\u3092\u5f97\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3064\u3064\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51881981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Veljo_Tormis>,
        <http://viaf.org/viaf/51881981>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Veljo_Tormis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Veljo_Tormis.
doremus_artist:557aaf6c-9869-3945-b9d5-41fd5b4c934d
owl:sameAs viaf:261618823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261618823>.
doremus_artist:55ec2fcd-a249-3aa1-bc87-af084dcf3219
    owl:sameAs viaf:61256599;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61256599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33de0d52-45ac-40f8-bfe5-874110050765>.
doremus_artist:560880ae-d794-3488-9662-a026f1f94116
owl:sameAs viaf:12516289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516289>.
doremus_artist:5650cf91-b865-3059-a2e7-96d7a0136186
    rdfs:comment
        "Anthony Gigliotti (May 13, 1922 \u2013 December 3, 2001) was an American clarinetist and music teacher. He was one of the world's most famous and most accomplished classical clarinet players for most of the second half of the 20th century. Gigliotti grew up in South Philadelphia and lived in Cherry Hill, New Jersey. He joined the Philadelphia Orchestra as its principal clarinetist in 1949 and continued in this position for 47 years. He was the designer of a unique clarinet and saxophone ligature that is named for him. Gigliotti died on December 3, 2001 at a hospital in Camden, New Jersey."@en;
    owl:sameAs viaf:46971445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Gigliotti>,
        <http://viaf.org/viaf/46971445>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Gigliotti.
doremus_artist:56be2129-6cb8-3d1c-81de-5cd970f752e4
owl:sameAs viaf:48823913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48823913>.
doremus_artist:56c6e5f6-280c-33c7-9c77-97b7ee640f62
owl:sameAs viaf:59344293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59344293>.
doremus_artist:56f7862a-fa81-31a9-acb5-73e9d448d6ee
owl:sameAs viaf:22992323; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22992323>.
doremus_artist:57197af6-7aa8-3407-9498-7e8aa59c55c8
owl:sameAs viaf:2668131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2668131>.
doremus_artist:5819d2b8-8c79-3b3a-8e3e-01d2d0430681
owl:sameAs viaf:23290327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23290327>.
doremus_artist:5852174f-2ad4-33fe-bf63-10dd8af98a03
    dbp:birthPlace dbr:Jamaica;
    rdfs:comment
        "Jackie Edwards, n\u00e9 Wilfred Gerald Edwards (1938, Jama\u00efque, 15 ao\u00fbt 1992) est un auteur et interpr\u00e8te de ska, R&B, soul, rocksteady, reggae, et de ballades."@fr,
        """Wilfred Gerald "Jackie" Edwards (1938 \u2013 15 August 1992) was a Jamaican musician and songwriter, whose career took in ska, R&B, soul, rocksteady, reggae, and ballads."""@en;
    owl:sameAs viaf:74042732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jackie_Edwards_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/74042732>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae7865db-9c9b-458a-b252-b7fdd66f56ac>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jackie_Edwards_(musician)>.
doremus_artist:59ac0be3-9479-342c-9af3-f41b4db7587f
    dbp:birthPlace dbr:Taiwan;
    rdfs:comment
        "Jenny Lin (* 31. Januar 1973 in Taiwan) ist eine amerikanische Pianistin."@de,
        "Jenny Lin is a Taiwanese-born American pianist."@en,
        "\u30b8\u30a7\u30cb\u30fc\u30fb\u30ea\u30f3 (Jenny Lin)\u306f\u53f0\u6e7e\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5728\u4f4f\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30021973\u5e74\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119042378;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jenny_Lin>,
        <http://viaf.org/viaf/119042378>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jenny_Lin.
doremus_artist:5a2732a3-f128-3335-aca0-a29a7e9980b1
owl:sameAs viaf:24269338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24269338>.
doremus_artist:5b9178f1-e822-3f7a-a704-d9646b33b3e2
    dbp:birthPlace dbr:Trieste;
    dbp:deathPlace dbr:Cyprus;
    rdfs:comment
        "Alda Noni (* 30. April 1916 in Triest; \u2020 19. Mai 2011 auf Zypern) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Alda Noni (30 de abril de 1916 \u2013 19 de mayo de 2011) fue una cantante de opera, de voz soprano ligera, de nacionalidad italiana, una de las m\u00e1s importantes del per\u00edodo inmediato al fin de la Segunda Guerra Mundial."@es,
        "Alda Noni (April 30, 1916 \u2013 May 19, 2011) was an Italian soprano leggiero, one of the leading soubrette of the immediate postwar period. Born in Trieste, she first studied voice and piano in her native city, and completed her studies in Vienna. She made her professional debut in Ljubljana in 1937, as Rosina, later appearing in Zagreb and Belgrade."@en,
        "Alda Noni (n\u00e9e le 30 avril 1916 \u00e0 Trieste et morte le 19 mai 2011) est une soprano italienne, particuli\u00e8rement associ\u00e9e aux r\u00f4les l\u00e9gers du r\u00e9pertoire italien."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30c0\u30fb\u30ce\u30fc\u30cb\uff08Alda Noni, 1916\u5e744\u670830\u65e5 - 2011\u5e745\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30b3\u30ed\u30e9\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30bf\u30a4\u30d7\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u3057\u3066\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3001\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u306a\u3069\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u6df1\u3044\u9069\u6027\u3092\u793a\u3057\u305f\u3002 \u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u3067\u306f\u3001\u300c\u30a2\u30eb\u30c0\u30fb\u30ce\u30cb\u300d\u3068\u8a18\u3059\u4f8b\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2660163;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alda_Noni>,
        <http://viaf.org/viaf/2660163>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alda_Noni.
doremus_artist:5cad19e9-8470-3256-8854-c91dff554c24
    dbp:birthPlace dbr:Fort_Macleod;
    rdfs:comment
        "Dopo una gavetta tra caf\u00e9 canadesi e locali statunitensi nei quali germogliava e veniva alla luce una nuova generazione di musicisti folk, Joni Mitchell ottenne il successo commerciale alla fine degli anni '60, definendo uno stile che far\u00e0 epoca e sar\u00e0 fonte d'ispirazione per tutte le cantautrici dei decenni successivi. Il suo impatto sul cantautorato al femminile, di cui \u00e8 considerata la vera capostipite, \u00e8 paragonabile a quello di artisti come Neil Young e Eric Andersen su quello dei colleghi uomini. Col passare del tempo, il folk verr\u00e0 sempre pi\u00f9 relegato al passato per dar spazio a nuove sonorit\u00e0 vicine al blues e al jazz che la porteranno a collaborazioni prestigiose con artisti del calibro di Metheny, Pastorius, Hancock, Brecker e Mingus."@it,
        "Joni Mitchell, CC (* 7. November 1943 in Fort Macleod, Alberta/Kanada; als Roberta Joan Anderson) ist eine kanadische Musikerin und Malerin. Sie geh\u00f6rte zu den bedeutendsten Singer-Songwritern der 1970er und 1980er Jahre. Sie spielt Gitarre und Piano, Anfang der 1970er auch Dulcimer."@de,
        "Joni Mitchell, de son vrai nom Roberta Joan Anderson, (7 novembre 1943 \u00e0 Fort Macleod, Alberta au Canada) est une musicienne et peintre canadienne."@fr,
        "Joni Mitchell, geboren als Roberta Joan Anderson (Fort Macleod (Alberta), 7 november 1943) is een Canadese singer-songwriter. Daarnaast houdt ze zich bezig met fotografie, po\u00ebzie en schilderkunst, wat bijvoorbeeld terug te zien is in een op Vincent van Gogh ge\u00efnspireerd zelfportret op de hoes van Turbulent indigo (1994)."@nl,
        "Joni Mitchell, w\u0142a\u015bc. Roberta Joan Anderson (ur. 7 listopada 1943 w Fort Macleod) \u2013 kanadyjska piosenkarka folk rockowa, popowa i jazz rockowa oraz wokalistka jazzowa. Zaczyna\u0142a swoj\u0105 karier\u0119 muzyczn\u0105 w ma\u0142ych klubach nocnych w Zachodniej Kanadzie, p\u00f3\u017aniej graj\u0105c na ulicach Toronto. W 1965 Mitchell przeprowadzi\u0142a si\u0119 do Kalifornii, gdzie nagra\u0142a sw\u00f3j pierwszy album w 1968. Przeboje takie jak \u201eBig Yellow Taxi\u201d i \u201eWoodstock\u201d z jej nast\u0119pnego albumu, Ladies of Canyon, uznane by\u0142y za definiuj\u0105ce dla ca\u0142ego pokolenia. Jej najbardziej osobisty album Blue wydany w 1971 nazwany by\u0142 jednym z najlepszych album\u00f3w w historii. Zawsze poszukuj\u0105ca nowych inspiracji, Mitchell eksperymentowa\u0142a z r\u00f3\u017cnymi gatunkami \u2013 wcze\u015bniejsze albumy wpisywa\u0142y si\u0119 w stylistyk\u0119 folk rock, p\u00f3\u017aniejsze albumy by\u0142y inspirowane"@pl,
        """Roberta Joan "Joni" Mitchell, CC (n\u00e9e Anderson; born November 7, 1943) is a Canadian singer-songwriter and painter. Mitchell's work is highly respected by critics, and she has deeply influenced fellow musicians in a diverse range of genres. Rolling Stone has called her "one of the greatest songwriters ever", and AllMusic has stated, "When the dust settles, Joni Mitchell may stand as the most important and influential female recording artist of the late 20th century". Her lyrics are noted for their developed poetics, addressing social and environmental ideals alongside personal feelings of romantic longing, confusion, disillusion, and joy."""@en,
        """Roberta Joan Anderson, conocida art\u00edsticamente como Joni Mitchell (Alberta, Canad\u00e1, 7 de noviembre de 1943), es una cantante y pintora canadiense. Comenz\u00f3 su carrera musical en Toronto y en el oeste de Canad\u00e1, se relacion\u00f3 luego con la floreciente escena de folk de Nueva York de mediados de los sesenta. A lo largo de los a\u00f1os 70 ampli\u00f3 sus horizontes musicales, dirigiendo su inter\u00e9s hacia el pop y el jazz, para convertirse en una de las cantantes y compositoras m\u00e1s respetadas de finales del siglo XX. Es la autora de la canci\u00f3n Woodstock. Mitchell es tambi\u00e9n una exitosa artista pl\u00e1stica; las portadas de casi todos sus \u00e1lbumes han sido creadas por ella misma. Insiste a menudo en que la pintura era su vocaci\u00f3n original, auto describi\u00e9ndose como una "pintora descarrilada por las circunstancias"""@es,
        "Roberta Joan Anderson, mais conhecida como Joni Mitchell (Fort Macleod, 7 de novembro de 1943) \u00e9 uma cantora, artista pl\u00e1stica e poetisa canadense. Foi considerada a 75\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0438 \u041c\u0438\u0442\u0447\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joni Mitchell, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0430\u043d \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d Roberta Joan Anderson; \u0440\u043e\u0434. 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1943, \u0424\u043e\u0440\u0442-\u041c\u0430\u043a\u043b\u0430\u0443\u0434, \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u00ab\u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u0440\u043e\u043a-\u044d\u0440\u044b\u00bb (\u0442\u0430\u043a \u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 2002 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043e \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f)."@ru,
        """\u062c\u0648\u0646\u064a \u0645\u064a\u062a\u0634\u0644\u060c \u0627\u0644\u062d\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0634\u0631\u0641 \u0643\u0646\u062f\u0627 \u200f(\u0648\u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a\u0627 \u062c\u0648\u0627\u0646 \u0622\u0646\u062f\u0631\u0633\u0648\u0646\u061b \u0648\u064f\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 7 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1943\u0645) \u0647\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0643\u0646\u062f\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0631\u0633\u0627\u0645\u0629. \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u064a\u062a\u0634\u0644 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0648\u0627\u062f\u064a \u0627\u0644\u0644\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0633\u0643\u0627\u062a\u0634\u0648\u0627\u0646 \u0648\u063a\u0631\u0628 \u0643\u0646\u062f\u0627 \u062b\u0645 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0628\u0627\u0644\u0634\u0648\u0627\u0631\u0639 \u0648\u062d\u0627\u0646\u0627\u062a \u062a\u0648\u0631\u0648\u0646\u062a\u0648. \u0648\u0627\u0646\u062a\u0642\u0644\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1965\u0645. \u0648\u0645\u0639 \u062a\u062c\u0648\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0645\u0631\u060c \u0628\u062f\u0623\u062a \u062a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u063a\u0637\u0649 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a\u0629 ("\u0631\u063a\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u062d\u064a\u0644" (Urge for Going)\u060c \u0648"\u0635\u0628\u0627\u062d \u062a\u0634\u064a\u0644\u0633\u064a (Chelsea Morning) \u0648"\u0627\u0644\u062c\u0627\u0646\u0628\u064a\u0646\u060c \u0627\u0644\u0622\u0646" (Both Sides, Now)\u060c \u0648"\u0644\u0639\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0627\u0626\u0631\u0629" (The Circle Game) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0648\u0646 \u0641\u0644\u0643\u0648\u0644\u0648\u0631\u064a\u0648\u0646 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0648\u0646\u060c \u0644\u064a\u0633\u0645\u062d\u0648\u0627 \u0644\u0647\u0627 \u0628\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0642\u062f \u0645\u0639 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0631\u064a\u0628\u0631\u0627\u064a\u0633\u060c \u0648\u0633\u062c\u0644\u062a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0644\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1968. \u0648\u0645\u0639 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0631\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0641\u064a \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627\u060c \u0633\u0627\u0647\u0645\u062a \u0645\u064a\u062a\u0634\u0644 \u0648\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631\u0629 \u0645\u062b\u0644 "\u062a\u0627\u0643\u0633\u064a \u0623\u0635\u0641\u0631 \u0643\u0628\u064a\u0631 (Big Yellow Taxi)" \u0648"\u0648\u0648\u062f\u0633\u062a\u0648\u0643 (Woodstock)" \u0641\u064a \u062a\u062d\u062f\u064a\u062f \u0645\u0644\u0627\u0645\u062d \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631\u064d \u0648\u0627\u0644\u062c\u064a\u0644. \u0648\u0642\u062f \u0648\u0635\u0650\u0641 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627"""@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fb\u30df\u30c3\u30c1\u30a7\u30eb\uff08Joni Mitchell\u30011943\u5e7411\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u753b\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30ed\u30d0\u30fc\u30bf\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\uff08Roberta Joan Anderson\uff09\u30021997\u5e74\u306b\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u30021969\u5e74\u304b\u30892007\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u30929\u56de\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c72\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c75\u4f4d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c42\u4f4d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c62\u4f4d\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c36\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u743c\u5c3c\u00b7\u7c73\u6b47\u5c14\uff08Joni Mitchell\uff0c1943\u5e7411\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0cCompanion of the Order of Canada, CC\uff08\u51fa\u751f\u540d\u7f57\u4f2f\u5854\u00b7\u743c\u00b7\u5b89\u5fb7\u68ee\uff0cRoberta Joan Anderson\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4e2a\u52a0\u62ff\u5927\u97f3\u4e50\u5bb6\uff0c\u4f5c\u8bcd\u8005\uff0c\u753b\u5bb6\u3002 \u7c73\u6b47\u5c14\u7684\u6b4c\u5531\u751f\u6daf\u8d77\u59cb\u4e8e\u5979\u5728\u6545\u4e61\u897f\u52a0\u62ff\u5927\u7684\u591a\u4f26\u591a\u7684\u5c0f\u591c\u603b\u4f1a\u5531\u6b4c\u548c\u5728\u8857\u5934\u5356\u827a\u3002\u968f\u540e\uff0c\u5979\u4e0e1960\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\u5728\u7ebd\u7ea6\u5e02\u7684\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u7684\u840c\u82bd\u6709\u4e86\u8054\u7cfb\u3002\u7c73\u6b47\u5c14\u57281960\u5e74\u4ee3\u672b\u6709\u4e86\u540d\u6c14\uff0c\u5e76\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5357\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9a\u6c11\u95f4\u6447\u6eda\u4e2d\u91cd\u8981\u7684\u4e00\u90e8\u5206\u3002\u6574\u4e2a1970\u5e74\u4ee3\uff0c\u5979\u90fd\u81f4\u529b\u4e8e\u63a2\u7d22\u548c\u5408\u5e76\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u4e0e\u7235\u58eb\u4e50\u3002\u7c73\u6b47\u5c14\u521b\u4f5c\u4e86\u5f88\u591a\u4f5c\u54c1\uff0c\u540c\u65f6\u53d7\u5230\u8bc4\u8bba\u5bb6\u4e0e\u97f3\u4e50\u754c\u540c\u884c\u7684\u597d\u8bc4\uff0c\u5bcc\u6709\u5f71\u54cd\u529b\u7684allmusic\u8fd9\u6837\u9648\u8ff0\uff0c\u201c\u5f53\u4e00\u5207\u90fd\u5c18\u57c3\u843d\u5b9a\u540e\uff0c\u743c\u5c3c\u00b7\u7c73\u6b47\u5c14\u53ef\u80fd\u4f1a\u6210\u4e3a20\u4e16\u7eaa\u665a\u671f\u6700\u91cd\u8981\uff0c\u6700\u6709\u5f71\u54cd\u529b\u7684\u5973\u6027\u6b4c\u5531\u5bb6\u201d\u3002 \u7c73\u6b47\u5c14\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u4e00\u4e2a\u6709\u6210\u5c31\u7684\u89c6\u89c9\u827a\u672f\u5bb6\u3002\u5979\u901a\u8fc7\u6444\u5f71\u548c\u7ed8\u753b\uff0c\u521b\u4f5c\u4e86\u5979\u6bcf\u4e00\u5f20\u4e13\u8f91\u7684\u56fe\u50cf\uff0c\u57282000\u5e74\u591a\u4f26\u591a\u300a\u73af\u7403\u90ae\u62a5\u300b\u7684\u4e00\u6b21\u91c7\u8bbf\u4e2d\uff0c\u5979\u5c06\u81ea\u5df1\u63cf\u8ff0\u4e3a\u201c\u5728\u67d0\u79cd\u60c5\u51b5\u4e0b\u4e2d\u9014\u51fa\u8f68\u7684\u753b\u5bb6\u201d\u3002\u4f5c\u4e3a\u4e00\u4e2a\u5766\u7387\u7684\u5bf9\u97f3\u4e50\u5de5\u4e1a\u754c\u7684\u6279\u8bc4\u8005\uff0c\u5728\u8fc7\u53bb\u51e0\u5e74\u7c73\u6b47\u5c14\u505c\u6b62\u4e86\u5f55\u5236\u5531\u7247\uff0c\u4e3b\u8981\u4ece\u4e8b\u5979\u7684\u89c6\u89c9\u827a\u672f\uff0c\u76f4\u52302007\u5e74\u53d1\u884c\u4e86\u65b0\u4e13\u8f91Shine\uff0c\u4e5d\u5e74\u6765\u5979\u7b2c\u4e00\u5f20\u542b\u6709\u65b0\u6b4c\u7684\u4e13\u8f91\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85454013;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joni_Mitchell>,
        <http://viaf.org/viaf/85454013>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6de8ef9-b1a1-4756-97aa-481bbb8a4069>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joni_Mitchell_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joni_Mitchell.
doremus_artist:5d4d16db-7231-3461-92f0-d537742bc85a
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Hans J\u00f6rg Mammel (* 1973 in Stuttgart) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Hans J\u00f6rg Mammel (born in Stuttgart) is a German tenor in opera and concert. Mammel received first musical training as a member of the boys' choir Stuttgarter Hymnus-Chorknaben. After aborted legal studies, he studied at the Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg with Winfried Toll, Werner Hollweg and Ingeborg Most. After several master classes in Europe, Mammel collaborated with conductors such as Thomas Hengelbrock, Markus Teutschbein, Marcus Creed and Philippe Herreweghe. Mammels repertoire includes major concert works and operas including song cycles and contemporary music. He has participated in premieres of works by Karlheinz Stockhausen."@en,
        "Hans J\u00f6rg Mammel (n\u00e9 en 1973 \u00e0 Stuttgart) est un t\u00e9nor d'op\u00e9ra et de concert allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:85755790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_J\u00f6rg_Mammel>,
        <http://viaf.org/viaf/85755790>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_HansJörgMammel&PierreHantaï.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Jörg_Mammel.
doremus_artist:5d8a841a-e2d5-3934-af5c-d7739588fc2a
    owl:sameAs viaf:13752656;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13752656>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2850874c-ffab-496a-847c-ac5f6dc902f7>.
doremus_artist:5d8e500f-969a-39a2-abad-2362bd8de1e1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bryn_Mawr,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "John Alexander McGlinn III (September 18, 1953 \u2013 February 14, 2009) was an American conductor and musical theatre archivist. He was one of the principal proponents of authentic studio cast recordings of Broadway musicals, using original orchestrations and vocal arrangements."@en;
    owl:sameAs viaf:32184038;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_McGlinn>,
        <http://viaf.org/viaf/32184038>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2b6a245-f045-4db7-a078-7d5441342905>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_McGlinn.
doremus_artist:5df17f0f-3b6f-328f-9d01-17d66f26abf0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mishawaka,_Indiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Buddy Gene Emmons (* 27. Januar 1937 in Mishawaka, Indiana; \u2020 28. Juli 2015) war ein US-amerikanischer Pedal-Steel-Gitarrist. Als Musiker in den Bands von Little Jimmy Dickens, Ernest Tubb und Ray Price machte er sich einen Namen als einer der wichtigsten Pioniere dieses Instrumentes, dem er auch durch Gr\u00fcndung zweier eigener Pedal-Steel-Manufakturen kommerziell zum Durchbruch verhalf."@de,
        "Buddy Gene Emmons (January 27, 1937 \u2013 July 21, 2015) was an American musician. He played several instruments, most notably pedal steel guitar. Emmons was called the world's foremost steel guitarist and his talent was greatly admired by fellow steel guitarists. His musical versatility spanned genres such as country, swing, jazz, folk, and country-rock, and he has performed or recorded with a wide variety of vocalists and musicians including Linda Ronstadt, The Everly Brothers, Ernest Tubb, John Hartford, Ray Price, Judy Collins, and Lenny Breau. His innovative musical stylings ranged from tasteful ballad accompaniment and classical music to be-bop jazz, big band swing standards, and Western swing. He also made significant contributions to the design, development, and evolution of the pedal "@en;
    owl:sameAs viaf:16444166;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Buddy_Emmons>,
        <http://viaf.org/viaf/16444166>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72997c83-ac10-46ad-800a-513d8c2dba5d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Buddy_Emmons.
doremus_artist:5e6df5d3-8a96-36e4-bec8-e36c37df6d04
    dbp:birthPlace dbr:Modugno;
    dbp:deathPlace dbr:Bari;
    rdfs:comment
        "Franco Casavola (13 July 1891, Modugno, near Bari \u2013 7 July 1955, Bari) was a Futurist composer and theorist."@en,
        "Franco Casavola (n\u00e9 le 13 juillet 1891 \u00e0 Modugno et mort le 7 juillet 1955 \u00e0 Bari) est un compositeur, chef d'orchestre, critique d'art et \u00e9crivain italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:49217990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Casavola>,
        <http://viaf.org/viaf/49217990>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81439f62-43b9-43e3-99ea-e489b4a1cc97>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Casavola.
doremus_artist:5e707488-7cc4-3704-8735-af49c97457d1
    dbp:birthPlace dbr:Monaco;
    dbp:deathPlace dbr:Castellina_in_Chianti;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015)"@ar,
        """Figlio di Joseph Ferr\u00e9, direttore del personale del Casin\u00f3 di Monte Carlo, e di Marie Scotto, sarta di origine italiana. Insieme a loro e la sorella Lucienne, di due anni maggiore di lui, vive a Monaco fino agli 8 anni. L\u00e9o Ferr\u00e9 scopre l'arte del canto gi\u00e0 all'et\u00e0 di 7 anni, nel 1925 infatti viene inserito nel coro della cattedrale di Monaco come soprano, impara il solfeggio e scopre la polifonia al contatto delle opere di Palestrina e di Tom\u00e1s Luis de Victoria. All'et\u00e0 di nove anni viene mandato nel collegio cattolico San Carlo a Bordighera, in cui rimane fino all'adolescenza. Nel 1930 L\u00e9o Ferr\u00e9 ha 14 anni e compone "Kyrie" per una messa a tre voci. Nel 1935 va a Parigi per studiare Diritto e nel 1939 prende il diploma di scienze politiche. Durante questi anni perfeziona i suoi apprendim"""@it,
        "L\u00e9o Albert Charles Antoine Ferr\u00e9 (M\u00f3naco, 24 de agosto de 1916 - Castellina in Chianti, 14 de julio de 1993) fue un autor, compositor, int\u00e9rprete, pianista y poeta monegasco nacido franc\u00e9s. Al haber compuesto m\u00e1s de cuarenta \u00e1lbumes originales en un per\u00edodo de 46 a\u00f1os, L\u00e9o Ferr\u00e9 es el cantautor m\u00e1s prol\u00edfico de la lengua francesa. Defini\u00e9ndose a s\u00ed mismo como anarquista, esta forma de pensar inspir\u00f3 grandemente su obra. Junto con el belga Jacques Brel (1929-1978) y con Georges Brassens (1921-1981) es considerado uno de los grandes compositores de la chanson."@es,
        "L\u00e9o Albert Charles Antoine Ferr\u00e9, n\u00e9 le 24 ao\u00fbt 1916 \u00e0 Monaco et mort le 14 juillet 1993 \u00e0 Castellina in Chianti (Toscane), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, pianiste et po\u00e8te mon\u00e9gasque n\u00e9 fran\u00e7ais."@fr,
        "L\u00e9o Albert Charles Antoine Ferr\u00e9, ur. 24 sierpnia 1916 w Monako, zm. 14 lipca 1993 w Castellina in Chianti (Toskania) \u2013 francusko-monakijski pie\u015bniarz, pianista i poeta. Po nagraniu ponad czterdziestu oryginalnych album\u00f3w obejmuj\u0105cych okres czterdziestosze\u015bcioletniej dzia\u0142alno\u015bci, L\u00e9o Ferr\u00e9 jest do dzi\u015b najbardziej p\u0142odnym tw\u00f3rc\u0105  piosenki francuskiej. Wychowany w kulturze muzyki powa\u017cnej wielokrotnie, przy okazji koncert\u00f3w lub nagra\u0144 p\u0142ytowych, dyrygowa\u0142 orkiestr\u0105 symfoniczna. Zadeklarowany anarchista; ta my\u015bl filozoficzna by\u0142a wielk\u0105 inspiracj\u0105 jego tw\u00f3rczo\u015bci."@pl,
        "L\u00e9o Ferr\u00e9 (* 24. August 1916 in Monaco; \u2020 14. Juli 1993 in Castellina in Chianti, Italien) war ein franz\u00f6sischer Dichter, Komponist, S\u00e4nger und Anarchist. Ferr\u00e9 gilt als einer der bedeutendsten Chansonniers des 20. Jahrhunderts."@de,
        """L\u00e9o Ferr\u00e9 (24 August 1916 \u2013 14 July 1993) was a French-born Mon\u00e9gasque poet and composer, and a dynamic and controversial live performer, whose career in France dominated the years after the Second World War until his death. He released some forty albums over this period, composing the music and the majority of the lyrics. He released many hit singles, particularly between 1960 and the mid-seventies. Some of his songs have become classics of the French chanson repertoire, including "Avec le temps", "C'est extra", "Jolie M\u00f4me" or "Paris canaille"."""@en,
        "L\u00e9o Ferr\u00e9 (Monaco, 24 augustus 1916 - Castellina in Chianti, Itali\u00eb, 14 juli 1993) was een Frans-Monegaskische dichter, muzikant en schrijver, componist en zanger van chansons. Hij leefde voornamelijk in Monaco, in Parijs, in het Franse departement Lot en aan het einde van zijn leven in Toscane. In Nederland worden zijn nummers onder meer vertolkt door Wende Snijders."@nl,
        "L\u00e9o Ferr\u00e9 (M\u00f3naco, 24 de Agosto de 1916 - Castellina in Chianti, It\u00e1lia, 14 de Julho de 1993) foi um poeta, anarquista e m\u00fasico franco- monegasco. Enquanto m\u00fasico foi autor, compositor e int\u00e9rprete de um grande n\u00famero de can\u00e7\u00f5es. Viveu no M\u00f3naco, Paris, departamento de Lot e na Toscana, onde terminou os seus dias."@pt,
        "\u041b\u0435\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u0435 (\u0444\u0440. L\u00e9o Ferr\u00e9, 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1916, \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e \u2014 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1993, \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0438\u043d \u041a\u044c\u044f\u043d\u0442\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0421\u0438\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0435\u0433\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0417\u0430 \u0432\u0441\u044e \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 40 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 46 \u043b\u0435\u0442. \u041b\u0435\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0430\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c - \u044d\u0442\u043e \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u043b\u044f\u043b\u043e \u0432 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\uff08L\u00e9o Ferr\u00e9\u30011916\u5e748\u670824\u65e5\uff0d1993\u5e747\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30dc\u30fc\u30c9\u30ec\u30fc\u30eb\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30ec\u30fc\u30cc\u3001\u30e9\u30f3\u30dc\u30fc\u3001\u30a2\u30dd\u30ea\u30cd\u30fc\u30eb\u3089\u306e\u8a69\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u529f\u7e3e\u304c\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u81ea\u8eab\u304c\u4f5c\u8a5e\u30fb\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u4ee3\u8868\u66f2\u3068\u3057\u3066\u3001\u300c\u30d1\u30ea\u30fb\u30ab\u30ca\u30a4\u30e6\uff08Paris Canaille\uff09\u300d\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100237637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9o_Ferr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/100237637>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15b1cbac-060a-4136-9e07-4622c52c0f60>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Radio_Libertaire_10_ans_Léo_Ferré_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Léo_Ferré.
doremus_artist:5eebc6ed-208e-3c35-8c01-41568e2faa30
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Alexandre Delgado (Lisboa, 1965 - ) \u00e9 um compositor e violetista portugu\u00eas. Nasceu em Lisboa em 1965. Aluno de Joly Braga Santos e de Jacques Charpentier, diplomou-se com o 1.\u00ba pr\u00e9mio de composi\u00e7\u00e3o do Conservat\u00f3rio de Nice (1990). \u00c9 autor da \u00f3pera de c\u00e2mara O Doido e a Morte (1993), cuja estreia dirigiu em Lisboa e em Berlim, e do Concerto para violeta e orquestra (2000) que estreou como solista em Portugal, Espanha e Holanda. Assina o programa A Prop\u00f3sito da M\u00fasica na Antena 2 e \u00e9 autor dos livros A Sinfonia em Portugal e A Culpa \u00e9 do Maestro (cr\u00edtica musical).(fonte: musica da gulbenkian)"@pt,
        "Alexandre Delgado (born 1965) is a Portuguese composer from Lisbon. He is the composer of the chamber opera O doido e a morte (Death and the Madman) (1993), which premi\u00e8red at the Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos in Lisbon in November 1994, and was later staged at the Theater am Halleschen Ufer in Berlin in December 1996 with Delgado conducting."@en;
    owl:sameAs viaf:69161427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Delgado>,
        <http://viaf.org/viaf/69161427>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Delgado.
doremus_artist:5f523365-2add-3ca9-bff1-189c54fa9618
owl:sameAs viaf:89082706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89082706>.
doremus_artist:605f7e96-4e77-32b6-a427-ce73681743e1
    rdfs:comment
        "Nathalie Nerval est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise, ayant pass\u00e9 pr\u00e8s de vingt-cinq ans \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, n\u00e9e le 28 mars 1926 \u00e0 Paris et morte le 7 mai 2012 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:292699063;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nathalie_Nerval>,
        <http://viaf.org/viaf/292699063>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nathalie_Nerval.
doremus_artist:60dc4648-8712-3677-aa87-785975daa039
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Norman Lebrecht (* 11. Juli 1948 in London) ist ein englischer Schriftsteller und Kommentator in der Musik- und Kulturszene. Seit 2002 arbeitet er als stellvertretender Redakteur des Londoner \u2019Evening Standard\u2019 und seit dem Jahr 2000 moderiert er die Sendung \u2019lebrecht.live\u2019 auf BBC Radio 3."@de,
        "Norman Lebrecht (born 11 July 1948 in London) is a British commentator on music and cultural affairs and a novelist. He was a columnist for The Daily Telegraph from 1994 until 2002 and assistant editor of the Evening Standard from 2002 until 2009. On BBC Radio 3, he has presented lebrecht.live from 2000 and The Lebrecht Interview from 2006. He also writes a monthly column for the magazine The Standpoint."@en,
        "Norman Lebrecht est un \u00e9crivain, et critique d'art et de musique classique britannique, n\u00e9 \u00e0 Londres le 11 juillet 1948. Il est \u00e9galement \u00e9diteur adjoint \u00e0 l'Evening Standard depuis 2002 et pr\u00e9sente l'\u00e9mission Lebrecht.live sur BBC Radio 3. Il publie des chroniques hebdomadaires dans l'Evening Standard et sur le site La Scena Musicale et plusieurs de ses livres sont des succ\u00e8s internationaux qui ont \u00e9t\u00e9 traduits en 16 langues. Ses autres livres incluent The Book of Musical Anecdotes (1985), Music in London (1992) et Covent Garden : The Untold Story (2000). Lebrecht r\u00e9side \u00e0 Londres."@fr,
        "\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d \u041b\u0435\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Norman Lebrecht; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0438\u044e\u043b\u044f 1948, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442 Daily Telegraph (\u0434\u043e 2002 \u0433.) \u0438 Evening Standard, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b Lebrecht.live \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e BBC \u0441 2000 \u0433., \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0435\u0436\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043a\u0438 \u0432 \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435 The Lebrecht Weekly."@ru;
    owl:sameAs viaf:110841138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Lebrecht>,
        <http://viaf.org/viaf/110841138>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NormanLebrecht.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Lebrecht.
doremus_artist:61bfbeb1-57bd-3f6f-997a-2361cf5617b2
owl:sameAs viaf:204681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204681>.
doremus_artist:6221e3bb-49ce-345e-b00b-6e6e80e8e7e5
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Albert Auguste Androt (* 1781 in Paris; \u2020 19. August 1804 in Rom) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Androt studierte ab 1796 am im Vorjahr durch Bernard Sarrette gegr\u00fcndeten Pariser Konservatorium. Er z\u00e4hlte damit zu den ersten Sch\u00fclern dieser Institution, die 1796 ihren Unterrichtsbetrieb aufnahm. Er studierte hier bei Fran\u00e7ois-Joseph Gossec und war 1803 der erste Tr\u00e4ger des von der Acad\u00e9mie des Beaux-Arts neu ausgeschriebenen Prix de Rome, den er f\u00fcr die Kantate Alcyone (nach einem Text von Antoine-Vincent Anault) erhielt."@de,
        "Albert Auguste Androt (1781-August 19, 1804) was a French composer."@en,
        "Albert Auguste Androt Albert Auguste Androt est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1781 \u00e0 Paris et mort le 19 ao\u00fbt 1804 \u00e0 Rome."@fr;
    owl:sameAs viaf:49533565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Androt>,
        <http://viaf.org/viaf/49533565>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Androt.
doremus_artist:626cc6f4-e25b-3594-aab6-fa62b5d1cac7
owl:sameAs viaf:79178579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79178579>.
doremus_artist:62df39bf-4fec-3aa7-b2ea-5b3247b5fa9e
    rdfs:comment
        "Patrick Malrieu, n\u00e9 \u00e0 Amboise le 31 mars 1945, est un cadre de la fili\u00e8re graphique et un sp\u00e9cialiste fran\u00e7ais de la musique traditionnelle bretonne. Il a fond\u00e9, en 1972,  Dastum, le plus important centre de collecte et de conservation des \u0153uvres de tradition orale de Bretagne, et l'a pr\u00e9sid\u00e9 pendant 23 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:49346673;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Malrieu>,
        <http://viaf.org/viaf/49346673>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Malrieu.
doremus_artist:6491fcdb-d11e-3892-8881-fab799f389f3
    owl:sameAs viaf:116594890;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116594890>,
        <https://musicbrainz.org/artist/797e4054-64c6-4bb8-b453-f8829363a98d>.
doremus_artist:65c0c7f1-285a-39f9-9216-c742aefe3fa4
owl:sameAs viaf:76510230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76510230>.
doremus_artist:66a65c71-4bd2-3f81-a24b-ade02db14bfe
owl:sameAs viaf:232291862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232291862>.
doremus_artist:6722f2c2-e5c9-397a-b148-e350c35eef3a
owl:sameAs viaf:42068493; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42068493>.
doremus_artist:68e679f1-534b-3ccf-a0a5-774bb75b3233
owl:sameAs viaf:89850419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89850419>.
doremus_artist:6989c3d8-187a-3dfd-a476-36c2f9b37028
owl:sameAs viaf:79177616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177616>.
doremus_artist:6ab8a99e-ed7d-39d2-9a32-c73acff36993
owl:sameAs viaf:28159018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28159018>.
doremus_artist:6b3f42a9-78bb-3cf6-a9af-52f8cb8a5686
owl:sameAs viaf:258214018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/258214018>.
doremus_artist:6bd83ab2-9bc6-3a77-96dd-0c179558c1d3
owl:sameAs viaf:271460445; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/271460445>.
doremus_artist:6c531250-6b02-3845-b51d-82fa86dc663d
owl:sameAs viaf:64261363; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64261363>.
doremus_artist:6c6eb914-33cd-3980-931d-11afb2ffa349
    rdfs:comment
        "Armand Lapointe est un romancier, auteur dramatique et journaliste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1822 et mort en 1910 \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans.Armand Lapointe \u00e9tait un auteur populaire prolixe dans les ann\u00e9es 1850-1890 et encore manifestement connu \u00e0 l'\u00e9poque de sa mort.Sous le second Empire ses com\u00e9dies ont \u00e9t\u00e9 jou\u00e9es \u00e0 Paris, au th\u00e9\u00e2tre des vari\u00e9t\u00e9s et son op\u00e9ra bouffe a \u00e9t\u00e9 produit au Th\u00e9\u00e2tre des Bouffes-Parisiens."@fr;
    owl:sameAs viaf:51783406;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Armand_Lapointe>,
        <http://viaf.org/viaf/51783406>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Armand_Lapointe.
doremus_artist:6c995296-32cc-396c-87ad-b0d828795c58
owl:sameAs viaf:8776446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8776446>.
doremus_artist:6ca25181-9b10-32fc-b105-d8c2c960ef4a
owl:sameAs viaf:71724847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71724847>.
doremus_artist:6ca6d028-6b00-344e-b8f8-363e77458a45
owl:sameAs viaf:39587708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587708>.
doremus_artist:6d21c25d-4d7c-3d52-8b9c-afa3a2f18c73
owl:sameAs viaf:36659745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36659745>.
doremus_artist:6d825ca2-1389-3af6-81b4-8369167febaf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fulton,_Missouri>;
    rdfs:comment
        """James Melvin "Jimmie" Lunceford (6 de Junho de 1902\u201312 de Julho de 1947) foi um saxofonista americano e l\u00edder de banda na Era do Swing."""@pt,
        """James Melvin "Jimmie" Lunceford (Fulton, 6 juni 1902 - Seaside, Oregon, 12 juli 1947) was een Amerikaanse jazz-saxofonist en bigband-leider in het swingtijdperk. Zijn orkest speelde nummers met originele arrangementen en vaak grappige teksten en was een van de topbands uit de jaren dertig. Lunceford werd opgenomen in de Mississippi Musicians Hall of Fame en de Memphis Music Hall of Fame."""@nl,
        """James Melvin "Jimmie" Lunceford (June 6, 1902 \u2013 July 12, 1947) was an American jazz alto saxophonist and bandleader in the swing era."""@en,
        "James Melvin Lunceford (Fulton, de Misuri, 6 de junio de 1902 - Seaside, de Oreg\u00f3n, 12 de julio de 1947) fue un saxofonista, arreglista y director de orquesta de jazz, norteamericano."@es,
        "James Melvin \u201eJimmie\u201c Lunceford (* 6. Juni 1902 in Fulton, Missouri; \u2020 12. Juli 1947 in Seaside, Oregon) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Altsaxophon) und Bandleader."@de,
        "James Melvin, dit Jimmie Lunceford est un chef d'orchestre et saxophoniste am\u00e9ricain de jazz n\u00e9 \u00e0 Fulton dans le Missouri le 6 juin 1902 et mort \u00e0 Seaside dans l'Oregon le 12 juillet 1947."@fr;
    owl:sameAs viaf:19866030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmie_Lunceford>,
        <http://viaf.org/viaf/19866030>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bea5831a-fa7f-4316-9d71-754e390556b8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmie_Lunceford_August_1946_(Gottlieb).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmie_Lunceford.
doremus_artist:6d91a1a6-c716-3619-96ca-e68bcb01079c
owl:sameAs viaf:69140342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69140342>.
doremus_artist:6e9b22e8-10fc-36df-99f4-b6ae66593e5f
owl:sameAs viaf:17415061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17415061>.
doremus_artist:6ed39e9c-0d5f-3a20-ba15-c91480c38f8f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Aberdeen,_South_Dakota>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "John Cacavas (* 13. August 1930 in Aberdeen, South Dakota; \u2020 28. Januar 2014 in Beverly Hills, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist, Arrangeur und Dirigent."@de,
        "John Cacavas (Aberdeen, 13 de agosto de 1930 \u2014 Beverly Hills, 28 de janeiro de 2014) foi um compositor de cinema e maestro norte-americano."@pt,
        "John Cacavas (August 13, 1930 \u2013 January 28, 2014) was an American composer and conductor probably best known for his television scores, such as Kojak, for which he was the chief composer. He composed the show's third main title theme for its 5th and final season in 1977-1978."@en,
        "John Cacavas est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1930 \u00e0 Aberdeen, Dakota du Sud (\u00c9tats-Unis), mort le 28 janvier 2014."@fr;
    owl:sameAs viaf:84510653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Cacavas>,
        <http://viaf.org/viaf/84510653>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe7a3517-35e3-4f39-9475-c4a85add5ddd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BrownCountyRevistedJohnCacavasandhisorchestra.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Cacavas.
doremus_artist:7016070d-ffe4-3bb7-b136-63c6df8c1763
    dbp:birthPlace dbr:Kobe;
    rdfs:comment
        "Toshi Ichiyanagi (Kobe, 1933) \u00e9 um compositor de m\u00fasica cl\u00e1ssica japon\u00eas, estudou composi\u00e7\u00e3o com Kishio Hirao e John Cage, e de piano com Chieko Hara, Weiser Barnhard e Webster Beveridge. Depois de frequentar a Julliard School of Music e na New School for Social Research, em Nova Iorque entre 1954-60, ele retornou ao Jap\u00e3o em 1961, e introduziu muitos novos conceitos musicais, incluindo ideia de Cage de indetermina\u00e7\u00e3o, exercendo uma forte influ\u00eancia sobre a dire\u00e7\u00e3o do m\u00fasica contempor\u00e2nea japonesa."@pt,
        """Toshi Ichiyanagi (jap. \u4e00\u67f3 \u6167, Ichiyanagi Toshio; * 4. Februar 1933 in K\u014dbe) ist ein japanischer Komponist. Ichyanagi war Sch\u00fcler von Tomojiro Ikenouchi und Kishio Hirao. Von 1952 bis 1961 lebte er in den USA. Hier besuchte er die Juilliard School of Music und die New School for Social Research in New York City und war Kompositionssch\u00fcler von John Cage. Cage widmete ihm und Yoko Ono, mit der er von 1956 bis 1963 verheiratet war, das St\u00fcck 0' 00". 1961 kehrte er nach Japan zur\u00fcck. In den 1980er und 1990er Jahren arbeitete er beim Nationaltheater. Er ist k\u00fcnstlerischer Leiter der Kanagawa Kunststiftung."""@de,
        """Toshi Ichiyanagi (\u4e00\u67f3 \u6167 Ichiyanagi Toshi, born 4 February 1933) is a Japanese composer of avant-garde music. He studied with Tomojiro Ikenouchi, Kishio Hirao, and John Cage. Ichiyanagi was born in Kobe, Japan. One of his most notable works is the 1960 composition Kaiki, which combined Japanese instruments, sh\u014d and koto, and western instruments, harmonica and saxophone. Another work, Distance (1961), required the performers to play from a distance of three meters from their instruments. Anima 7 (1964) stated that chosen action should be performed "as slowly as possible"."""@en,
        "Toshi Ichiyanagi (\u4e00\u67f3 \u6167, Ichiyanagi Toshi), n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1933 \u00e0 Kobe, est un prolifique compositeur japonais de musique d'avant-garde. Il \u00e9tudie aupr\u00e8s de Tomojiro Ikenouchi, Kishio Hirao et John Cage. Ichiyanagi est mari\u00e9 \u00e0 Yoko Ono de 1956 \u00e0 1963. Ichiyanagi est laur\u00e9at de la 33e \u00e9dition du prix Suntory (musique) (2001). Il est d\u00e9cor\u00e9 de l'Ordre de la Culture du Japon."@fr,
        "\u4e00\u67f3 \u6167\uff08\u3044\u3061\u3084\u306a\u304e \u3068\u3057\u30011933\u5e742\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u5175\u5eab\u770c\u795e\u6238\u5e02\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u4e00\u67f3 \u6167\uff08\u3044\u3061\u3084\u306a\u304e \u3068\u3057\u30011933\u5e742\u67084\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u5175\u5eab\u7e23\u795e\u6238\u5e02\uff0c\u65e5\u672c\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u92fc\u7434\u5e2b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111908445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toshi_Ichiyanagi>,
        <http://viaf.org/viaf/111908445>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toshi_Ichiyanagi.
doremus_artist:70353ea6-3d0a-3661-b3ab-44542f58b34a
    rdfs:comment
        "Lajos Lencs\u00e9s est un hautbo\u00efste hongrois, n\u00e9 en 1943 \u00e0 Dorog au nord-est de Budapest."@fr;
    owl:sameAs viaf:51875917;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lajos_Lencs\u00e9s>,
        <http://viaf.org/viaf/51875917>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lajos_Lencsés.
doremus_artist:70690261-8266-3f7f-97a6-16d8bde2deb7
owl:sameAs viaf:15078059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15078059>.
doremus_artist:71489796-b18b-3a5b-976a-a241f939c5d1
owl:sameAs viaf:66673591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66673591>.
doremus_artist:71ba6ba5-a1e4-3c23-a665-c0b0c3ae105d
owl:sameAs viaf:54402415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54402415>.
doremus_artist:71be9cd7-e472-3555-8c1d-b80cef4d31fe
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Katarzyna Rooyens (born as Katarzyna Szczot 5 November 1967 in Warsaw), professionally known as Kayah, is a Polish singer-songwriter. In 1995, she released her first self-written album Kamie\u0144 and established herself as one of the most successful Polish singers with further releases Zebra (1997) and Kayah i Bregovi\u0107 (1999). In the early 2000s, Kayah founded her own label, Kayax, which has signed up many successful artists and released numerous critically acclaimed albums. She has sold more than one million copies of her records so far and remains one of the most awarded artists by Polish music industry."@en,
        "Katarzyna Szczot (Warschau, 5 november 1967), beter bekend onder het pseudoniem Kayah is \u00e9\u00e9n van de meest succesvolle Poolse zangeressen. Ze maakt voornamelijk popmuziek met veel invloed van Soul, Jazz en Folk. In 2001 richtte ze haar eigen platenlabel op, Kayax, waar enkele gerenommeerde Poolse muzikanten zoals Zakopower, Krzysztof Kilja\u0144ski en SOFA onder contract staan. De totale verkoop van haar albums zijn meer dan een miljoen exemplaren."@nl,
        "Kayah (Katarzyna Rooijens, geb. Szczot; * 5. November 1967 in Bia\u0142ystok) ist eine polnische S\u00e4ngerin."@de,
        "Kayah (Katarzyna Rooijens, n\u00e9e Katarzyna Szczot \u2014 n\u00e9e le 5 novembre 1967 \u00e0 Varsovie) est une chanteuse polonaise."@fr,
        "Kayah, nome d'arte di Katarzyna Szczot (nata il 5 novembre 1967 a Bia\u0142ystok, Polonia) \u00e8 una modella e cantante pop polacca."@it,
        "Kayah, w\u0142a\u015bc. Katarzyna Magda Szczot (ur. 5 listopada 1967 w Warszawie) \u2013 polska wokalistka, autorka tekst\u00f3w i producentka muzyczna, osobowo\u015b\u0107 telewizyjna, cz\u0142onkini Rady Polskiej Fundacji Muzycznej, za\u0142o\u017cycielka w\u0142asnej wytw\u00f3rni p\u0142ytowej Kayax w 2001 roku."@pl;
    owl:sameAs viaf:120004428;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kayah_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/120004428>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b040c4d9-f3e7-4970-a98a-b47b93d631d7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/46._KFPP_-_Kayah.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Kayah_(singer)>.
doremus_artist:7242d714-815b-3ea6-a767-79903b7c0137
    dbp:birthPlace dbr:Thionville;
    dbp:deathPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Ernest Bour (* 20. April 1913 in Diedenhofen; \u2020 20. Juni 2001 in Stra\u00dfburg) war ein franz\u00f6sischer Dirigent, Spezialist der klassischen Moderne und der Avantgarde seiner Zeit. Er erhielt seine musikalische Ausbildung am Stra\u00dfburger Konservatorium und begann seine T\u00e4tigkeit als Dirigent der Stra\u00dfburger Philharmoniker. 1964\u20131979 beerbte er Hans Rosbaud als Chefdirigent des SWF Sinfonieorchesters Baden-Baden. Bour starb 88-j\u00e4hrig in Stra\u00dfburg. Normdaten (Person): GND: 131746006  | LCCN: n81080897 | VIAF: 64191111 |"@de,
        "Ernest Bour (April 20, 1913 - June 20, 2001) was a noted conductor. Born in Thionville, Moselle (in north-eastern Lorraine, then part of Germany), Bour studied at both the University and the Conservatoire of Strasbourg. His conducting teachers included Fritz M\u00fcnch and Hermann Scherchen. Perhaps his most heard recording is of Ligeti's Atmospheres with the Southwest German Radio Symphony Orchestra aka Sinfonieorchester des S\u00fcdwestfunks Baden-Baden heard on the soundtrack to 2001: A Space Odyssey. Bour died in Strasbourg, aged 88."@en,
        "Ernest Bour (Thionville, 20 de abril de 1913 - Estrasburgo, 20 de junho de 2001) foi um maestro franc\u00eas. Foi maestro principal da Orquestra Filarm\u00f4nica de Estrasburgo de 1950 a 1963 e da Orquestra Sinf\u00f3nica da SWR de 1964 a 1979. Dedicou-se sobretudo \u00e0 m\u00fasica do s\u00e9culo XX (Alban Berg, B\u00e9la Bart\u00f3k, Paul Hindemith, Henryk G\u00f3recki, Karlheinz Stockhausen ou Iannis Xenakis)."@pt,
        "Ernest Bour Ernest Bour (1913-2001) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais. Il fut actif essentiellement en Alsace."@fr,
        "\u042d\u0440\u043d\u0435\u0301\u0441\u0442 \u0411\u0443\u0440 (\u0444\u0440. Ernest Bour; 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1913, \u0422\u044c\u043e\u043d\u0432\u0438\u043b\u044c \u2014 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 2001, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30fc\u30eb\uff08Ernest Bour, 1913\u5e744\u670820\u65e5 \u30e2\u30bc\u30eb\u770c\u30c6\u30a3\u30aa\u30f3\u30f4\u30a3\u30eb - 2001\u5e746\u670820\u65e5 \u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3068\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u4e21\u65b9\u3067\u5b66\u3073\u3001\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30b7\u30e5\u3068\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30d8\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u3084\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u653e\u9001\u5c40\u3067\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011941\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30eb\u30fc\u30ba\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u30021951\u5e74\u306b\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30011955\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u30021964\u5e74\u304b\u30891979\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ed\u30b9\u30d0\u30a6\u30c8\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\uff1d\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u5357\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u8fd1\u73fe\u4ee3\u306e\u97f3\u697d\u306b\u96c6\u4e2d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3067\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u300e\u753b\u5bb6\u30de\u30c6\u30a3\u30b9\u300f\u3084\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u653e\u8569\u8005\u306e\u306a\u308a\u3086\u304d\u300f\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u521d\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u30d6\u30c3\u30bd\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30d5\u30a1\u30fc\u30cb\u30db\u30a6\u3001\u30b0\u30ec\u30c4\u30ad\u3001\u30ea\u30b2\u30c6\u30a3\u3001\u30ea\u30fc\u30e0\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u3001\u30af\u30bb\u30ca\u30ad\u30b9\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u3092\u53d7\u3051\u6301\u3063\u305f\u3002\u30c0\u30c3\u30e9\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u306e\u5091\u4f5c\u300c\u30a6\u30ea\u30c3\u30bb\u300d\u306e\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u89e3\u91c8\u3067\u3082\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f\u3002 \u4e00\u65b9\u3067\u5357\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u9332\u97f3\u3092\u591a\u304f\u6b8b\u3059\u306a\u3069\u3001\u53e4\u5178\u4f5c\u54c1\u3067\u3082\u5f15\u304d\u7de0\u307e\u3063\u305f\u6f14\u594f\u304c\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64191111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Bour>,
        <http://viaf.org/viaf/64191111>,
        <https://musicbrainz.org/artist/baea67cd-fdda-4317-9a27-d4b58bcaf946>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Bour.
doremus_artist:73b88481-afa8-341c-9593-983198813f05
owl:sameAs viaf:19945921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19945921>.
doremus_artist:73e35e2c-88f0-3aa6-ae02-4aaa8bc200ae
owl:sameAs viaf:46211608; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46211608>.
doremus_artist:73ecc553-75d1-3cb1-91fb-ccf9989b2679
owl:sameAs viaf:76506401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76506401>.
doremus_artist:740eca15-9ee0-3701-92cf-7110d5d5b69d
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Enrique Jorrin (Candel\u00e1ria, 1926 \u2014 Havana, 12 de dezembro de 1987) foi um compositor cubano. Ainda crian\u00e7a mudou com sua fam\u00edlia para El Cerro, bairro de Havana. Seu interesse pela m\u00fasica come\u00e7ou aos 11 anos, quando resolveu estudar violino e ingressou no Conservat\u00f3rio Municipal de Havana. Em 1941 tornou-se membro da orquestra Hermanos Contreras e em seguida ingressaria na orquestra de Antonio Arca\u00f1o y sus Maravillas at\u00e9 fundar no ano de 1954 sua pr\u00f3pria orquestra que levaria seu nome. Em 1954, Enrique Jorrin transferiu-se com sua Orquestra America para o M\u00e9xico. Foi o criador do \u201ccha-cha-cha\u201d."@pt,
        "Enrique Jorr\u00edn (Candelaria, Pinar del R\u00edo, December 25, 1926 - Havana, December 12, 1987) was a Cuban charanga violinist, composer and music director. He is considered the inventor of the cha-cha-ch\u00e1, a popular style of ballroom music derived from danz\u00f3n."@en,
        "Enrique Jorr\u00edn (ur. 25 grudnia 1926 w Pinar del R\u00edo, zm. 12 grudnia 1987 w Hawanie) \u2013 kuba\u0144ski skrzypek, kompozytor i dyrygent, absolwent konserwatorium w Hawanie (klasa skrzypiec i kompozycji), pierwszy skrzypek hawa\u0144skiego Instytutu Radia i Telewizji. Jest znany przede wszystkim jako tw\u00f3rca ta\u0144ca towarzyskiego cha-cha."@pl,
        "Enrique Jorr\u00edn Oleaga (Candelaria, Cuba, 25 de diciembre de 1926 \u2013 La Habana, Cuba, 1987), m\u00fasico, compositor, violinista y director de orquesta cubano, creador del chachach\u00e1. Fue integrante de la Orquesta Arca\u00f1o y de la Orquesta Am\u00e9rica. En 1954 funda su primera orquesta, que mantuvo durante muchos a\u00f1os y con la que se present\u00f3 en m\u00e1s de 20 pa\u00edses. Entre los cantantes que estuvieron en su banda, se incluye Tito G\u00f3mez, en la d\u00e9cada de los 70."@es,
        """Enrique Jorr\u00edn est un violoniste n\u00e9 \u00e0 Candelaria le 25 d\u00e9cembre 1926 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 La Havane le 12 d\u00e9cembre 1987. Il a \u00e9tudi\u00e9 le violon au conservatoire de La Havane. Il a jou\u00e9 dans l'Institut National de la Musique dirig\u00e9 par Gonzalez M\u00c1NTICI, puis en 1941 il rejoint la charanga des fr\u00e8res Contreras puis "Arca\u00f1o y sus Maravillas". Comme les danseurs ont des difficult\u00e9s avec les syncopes de la partie mambo du danz\u00f3n nuevo ritmo, Enrique Jorr\u00edn cr\u00e9e des th\u00e8mes rythmiquement plus simples, en 2/4, dont La Enga\u00f1adora en 1949, consid\u00e9r\u00e9 comme le premier cha-cha-cha. Il part au Mexique jusqu'en 1959."""@fr,
        "\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30db\u30ea\u30f3\uff08Enrique Jorr\u00edn\u30011926\u5e7412\u670825\u65e5 - 1987\u5e7412\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30c1\u30e3\u30e9\u30f3\u30ac\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3002\u30d4\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30ea\u30aa\u306e\u30ab\u30f3\u30c7\u30e9\u30ea\u30a2\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cf\u30d0\u30ca\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u30db\u30ea\u30f3\u306f\u3001\u30c0\u30f3\u30bd\u30f3\u304b\u3089\u6d3e\u751f\u3057\u305f\u4eba\u6c17\u306e\u9ad8\u3044\u30c0\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3001\u30c1\u30e3\u30c1\u30e3\u30c1\u30e3\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u76ee\u3055\u308c\u3066\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69129564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_Jorr\u00edn>,
        <http://viaf.org/viaf/69129564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_Jorrín.
doremus_artist:7420b43e-3b03-3f1f-a54d-8ee7b39cddd1
owl:sameAs viaf:116704730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116704730>.
doremus_artist:746bb94b-df97-340f-9719-3dfe50cc72d3
    owl:sameAs viaf:59269579;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59269579>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cefd9d3d-9506-461c-972f-89b4cbade9da>.
doremus_artist:76bd1be0-b0b5-38f5-be68-084b4e548dfd
owl:sameAs viaf:54337437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54337437>.
doremus_artist:7984e181-a88f-316b-b891-7728c89ddec0
    rdfs:comment
        "Fred Sherry (* 1948 in Peekskill) ist ein US-amerikanischer Cellist und Musikp\u00e4dagoge. Sherry studierte an der Juilliard School bei Leonard Rose und gewann 1968 die Young Concert Artists Competition in New York. Er z\u00e4hlte 1971 zu den Gr\u00fcndungsmitgliedern des Ensembles f\u00fcr neue Musik Speculum Musicae und 1973 zu den Gr\u00fcndungsmitgliedern des Ensembles Tashi (sp\u00e4ter Tashi Quartet). Au\u00dferdem war er Mitglied der Group for Contemporary Music, des Juilliard Ensemble und des Galimir String Quartet und arbeitete mit dem Jazzmusiker Chick Corea zusammen. Daneben tritt er regelm\u00e4\u00dfig bei der Chamber Music Society of Lincoln Center und bei Bargemusic in Brooklyn auf. Elliott Carter, Mario Davidovsky, Steven Mackey, David Rakowski, Somei Satoh, Charles Wuorinen und John Zorn schrieben Cellokonzerte f\u00fcr "@de,
        "Fred Sherry (b. 1948) is an American cellist who is particularly admired for his work as a chamber musician and concert soloist. He studied with Leonard Rose at the Juilliard School before winning the Young Concert Artists International Auditions in 1968. In 1971 he co-founded the Speculum Musicae and in 1973 he co-founded the Tashi Quartet. Since the mid-1980s he has been a regular performer with Bargemusic and the Chamber Music Society of Lincoln Center, the latter of which he served as Artistic Director for between 1989-1993. He has appeared as a soloist with the Los Angeles Philharmonic, New Japan Philharmonic, Boston Symphony Orchestra, and L'Orchestre de la Suisse Romande. He currently serves on the faculty at the Juilliard School, the Manhattan School of Music, and Mannes College Th"@en;
    owl:sameAs viaf:84195259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fred_Sherry>,
        <http://viaf.org/viaf/84195259>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c96dced-f942-45d4-8028-43d54e599647>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fred_Sherry.
doremus_artist:79e09dbb-cbb6-3fb8-ad91-5e86517d2448
    dbp:birthPlace dbr:Reynosa;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Benito,_Texas>;
    rdfs:comment
        """Narciso Mart\u00ednez (1911, Reynosa, Tamaulipas, M\u00e9xico \u2013 1992, San Benito, Texas, E.U.), fue un m\u00fasico mexicano tejano. Apodado "El Hurac\u00e1n del Valle", empez\u00f3 a grabar en 1936, y es pionero la m\u00fasica de conjunto tejano que incluye acorde\u00f3n, bajo sexto y contrabajo, similar al conjunto norte\u00f1o de M\u00e9xico. Don Narciso, el primer artista de grabaci\u00f3n exitoso en el g\u00e9nero de conjunto tejano, realiz\u00f3 cientos de grabaciones de piezas instrumentales bailables enfatizando la parte mel\u00f3dica del acorde\u00f3n y dejando la parte de bajeo a su tocador de bajo sexto Santiago Almeida."""@es,
        """Narciso Mart\u00ednez (October 29, 1911 in Reynosa, Mexico \u2013 June 5, 1992 in San Benito, Texas), given the nickname, El Huracan del Valle ("The Hurricane of the Valley"), by a furniture dealer and talent broker nameed Enrique Valentin, began recording in 1935 (or 1936) and is the father of conjunto music. The Spanish word conjunto means 'group' and in El Valle de Tejas that means accordion, bajo sexto, and contrabajo (string bass, known locally also as "el tololoche"). The same year, he and Santiago recorded the polka \u201cLa Chicharronera\u201d and the schottishche \u201cEl Tronconal\u201d for Bluebird Records."""@en;
    owl:sameAs viaf:28525577;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Narciso_Mart\u00ednez>,
        <http://viaf.org/viaf/28525577>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Narciso_Martínez.
doremus_artist:7a9ec133-af2a-3a68-b2c4-107c795064f9
owl:sameAs viaf:80056037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80056037>.
doremus_artist:7ab86244-2e8c-3992-9736-b9a7eaee15e7
owl:sameAs viaf:42392415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42392415>.
doremus_artist:7b3eb98e-438f-3356-9fd9-363224bd6bfb
    dbp:birthPlace dbr:Mesagne;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Morleo. Luigi Morleo (n\u00e9 le 16 novembre 1970 \u00e0 Mesagne) est un percussionniste et compositeur italien de musique contemporaine."@fr,
        "Luigi Morleo (* 16. November 1970 in Mesagne (BR), Italien) ist ein italienischer Schlagzeuger und Komponist moderner Musik. Seit 1994 unterrichtet er am Niccolo-Piccinni-Konservatorium in Bari Perkussion und seit 2005 auch das Arrangieren von Filmmusik."@de,
        "Luigi Morleo (Mesagne (Br), 16 de noviembre de 1970), es un compositor, percusionista italiano de m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea."@es,
        "Luigi Morleo (born 16 November 1970 in Mesagne, Province of Brindisi) is an Italian percussionist and composer of contemporary music, who lives in Bari and teaches in Bari at the Niccol\u00f2 Piccinni Conservatory. He appears in varied musical and artistic styles like rock-cross-over, folk-popular, jazz and DJ; however actors, film directors, painters and architects."@en,
        "Luigi Morleo (ur. 16 listopada 1970 w Mesagne) - w\u0142oski perkusista i kompozytor muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej."@pl;
    owl:sameAs viaf:29798828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Morleo>,
        <http://viaf.org/viaf/29798828>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Morleo.
doremus_artist:7b4c6977-aa61-319a-a995-ea08e4974f17
    dbp:birthPlace dbr:Laon;
    dbp:deathPlace dbr:La_Rochelle;
    rdfs:comment
        "Joseph Legros (* 8. September 1739 in Monampteuil bei Laon; \u2020 20. Dezember 1793 in La Rochelle) war ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Komponist der Klassik."@de,
        "Joseph Legros (7 September or 8 September 1739 \u2013 20 December 1793) was a French singer and composer of the 18th century. He is best remembered for his association with the composer Christoph Willibald Gluck. Legros sang the role of Orpheus at the premiere of the 1774 version of Gluck's opera Orfeo ed Euridice and is usually regarded as the most prominent haute-contres of his generation, though his acting is reputed to have been mediocre."@en,
        "Joseph Legros (Monampteuil, 7 de septiembre de 1739 \u2013 La Rochelle, 20 de diciembre de 1793) fue un tenor franc\u00e9s. Ni\u00f1o del coro en la catedral de Laon, se distingui\u00f3 por su bella voz, de forma que m\u00e1s tarde el director de la \u00f3pera de Par\u00eds lo hizo debutar en ella en 1764, siento la \u00f3pera de Gluck, Orfeo y Eur\u00eddice, una de las obras en las que alcanz\u00f3 mayores \u00e9xitos. Tambi\u00e9n se dedic\u00f3 a la composici\u00f3n, debi\u00e9ndosele, con la colaboraci\u00f3n con L\u00e9opold-Bastien Desormery la m\u00fasica de Hylas et Egl\u00e9, obra que represent\u00f3 en dicha \u00f3pera."@es,
        "Joseph Legros (ou Le Gros), n\u00e9 le 7 septembre 1739 et mort le 20 d\u00e9cembre 1793, est un chanteur et un compositeur fran\u00e7ais du XVIIIe si\u00e8cle. Il est surtout connu pour son association avec le compositeur Christoph Willibald Gluck. Legros chanta le r\u00f4le d'Orph\u00e9e \u00e0 la premi\u00e8re de la version de 1774 d'Orph\u00e9e et Eurydice de Gluck et est d'ordinaire consid\u00e9r\u00e9 comme la haute-contre la mieux connue de sa g\u00e9n\u00e9ration, bien que son jeu d'acteur passe pour avoir \u00e9t\u00e9 m\u00e9diocre."@fr;
    owl:sameAs viaf:19946563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Legros>,
        <http://viaf.org/viaf/19946563>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Legros_-_Le_Clerc,_Macret_-_1770_-_Gallica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Legros.
doremus_artist:7b505527-4e19-3928-b69c-46e9e372ea1b
owl:sameAs viaf:51633727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51633727>.
doremus_artist:7cfbfad6-da98-3f77-be6e-55672328c9a4
    rdfs:comment
        "Manny Oquendo (1\u00ba de enero de 1931 - 25 de marzo de 2009) fue un percusionista estadounidense. Su nombre completo es Jos\u00e9 Manuel \u201cManolo\u201d Manny Oquendo. Nacido en la Gran Manzana (New York) con ra\u00edces puertorrique\u00f1as, Manny Oquendo comenz\u00f3 a tocar desde edad temprana. Su inter\u00e9s inicial y final siempre fueron los timbales y bong\u00f3s. Su maestr\u00eda en dichos instrumentos le permiti\u00f3 prestar sus servicios \u2014ya sea tocando o grabando\u2014 con: Tito Rodr\u00edguez, Pupy Campo, Tito Puente, Larry Harlow, Johnny Pacheco, Vicentico Vald\u00e9s, Marcelino Guerra, Miguelito Vald\u00e9s, Joe Cuba, Vit\u00edn Avil\u00e9s, Israel L\u00f3pez \u201cCachao\u201d, Quincy Jones, Jos\u00e9 Curbelo, Alfredito Vald\u00e9s, Dinah Washington, Charlie Palmieri, Eddie Palmieri, Vic Damone, Chico O\u2019Farrill, Claudio Ferrer, Ralph Robles, Steve Turre, Billy Taylor, Mon Rive"@es,
        """Manny Oquendo (Brooklyn, 1 januari 1931 - New York, 25 maart 2009) was een Amerikaans slagwerker. Zijn belangrijkste instrument waren de timbales en hij was sterk be\u00efnvloed door het Cubaans drummen. Oquendo groeide op in New York en begon percussie te studeren in 1945. Hij speelde mee in een aantal tropische en Latijns-Amerikaanse bands als Carlos Valero, Luis del Campo, Juan "El Boy" Torres, Chano Pozo, Jose Budet, Juanito Sanabria, Marcelino Guerra, Jose Curbelo en Pupi Campo."""@nl,
        """Manny Oquendo (January 1, 1931 \u2013 March 25, 2009) was a percussionist of Puerto Rican ancestry. His main instruments were bong\u00f3s and timbales. [See: "Timbales Demonstration" (Manny Oquendo) and "The Martillo [Bongo] Pattern" (Manny Oquendo)]. Oquendo grew up in New York City and began studying percussion in 1945. He worked in the bands of tropical and Latin music ensembles such as Carlos Valero, Luis del Campo, Juan "El Boy" Torres, Luciano "Chano" Pozo, Jos\u00e9 Budet, Juanito Sanabria, Marcelino Guerra, Jos\u00e9 Curbelo, and Pupi Campo."""@en,
        """Manny Oquendo est un percussionniste am\u00e9ricain n\u00e9 le 1er janvier 1931 et mort le 25 mars 2009 \u00e0 New York. Il jouait principalement des timbales. Il a grandi \u00e0 New York et a comment \u00e0 apprendre \u00e0 jouer des percus en 1945. Il joue ensuite dans les groupes de musique tropicale et de musique latine de Carlos Valero, Luis del Campo, Juan "El Boy" Torres, Chano Pozo, Jose Budet, Juanito Sanabria, Marcelino Guerra, Jose Curbelo, et Pupi Campo. En 1950, il joue du bongo dans l'orchestre du grand Tito Puente. Puis il joue avec Tito Rodr\u00edguez en 1954 et Vincentico Valdes en 1955."""@fr;
    owl:sameAs viaf:44500254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manny_Oquendo>,
        <http://viaf.org/viaf/44500254>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1269a1ea-6979-4337-b832-653110dc3435>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manny_Oquendo.
doremus_artist:7e26bc37-2359-3c43-bd48-a84efa390b05
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Dess\u00ec. Daniela Dess\u00ec est une cantatrice italienne (soprano), n\u00e9e \u00e0 G\u00eanes le 14 mai 1957 et morte le 20 ao\u00fbt 2016 \u00e0 Brescia."@fr,
        "Daniela Dess\u00ec (* 14. Mai 1957 in Genua; \u2020 20. August 2016 in Brescia) war eine italienische Sopranistin. Dess\u00ec studierte am Conservatorio di Musica Arrigo Boito  in Parma und der Accademia Musicale Chigiana in Siena. Sie sang Opern von Rossini \u00fcber Mozart bis Verdi und Puccini. Als Sopranistin wurde sie international bekannt in Opern von Verdi und Puccini. Sie arbeitete mit Claudio Abbado, Lorin Maazel, Zubin Mehta und Riccardo Muti zusammen und sang vor allem an der Mail\u00e4nder Scala, an der Wiener Staatsoper, an der Metropolitan Opera in New York und an der Deutschen Oper in Berlin. Sie wurde vielfach ausgezeichnet."@de,
        "Daniela Dess\u00ec (14 May 1957 \u2013 20 August 2016) was an Italian operatic soprano, born in Genoa."@en,
        "Daniela Dess\u00ec (Genua, 14 mei 1957 \u2013 Brescia, 20 augustus 2016) was een Italiaanse operazangeres. Daniela Dess\u00ec voltooide haar studie aan het Conservatorium van Parma en de Accademia Chigiana van Siena, Itali\u00eb. Na het winnen van de eerste prijs aan de de Internationale Competitie georganiseerd door het Italiaanse RAI in 1980 debuteerde zij met de komische opera La serva padrona van Pergolesi. Haar internationale carri\u00e8re bracht haar naar een verscheidenheid van operahuizen, waar ze zong onder de leiding van dirigenten als Riccardo Muti, Claudio Abbado en James Levine van de Metropolitan Opera."@nl,
        "Daniela Dess\u00ec (G\u00e9nova, Liguria, 14 de mayo de 1957 \u2013 Brescia, Lombard\u00eda, 20 de agosto de 2016) fue una soprano italiana."@es,
        "Daniela Dess\u00ec (ur. 14 maja 1957 w Genui, zm. 20 sierpnia 2016 w Brescii) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa (sopran)."@pl,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u0430 \u0414\u0435\u0441\u0441\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Daniela Dess\u00ec; 14 \u043c\u0430\u044f 1957, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2016, \u0411\u0440\u0435\u0448\u0438\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u062f\u0627\u0646\u064a\u064a\u0644\u0627 \u062f\u064a\u0633\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Daniela Dess\u00ec)\u200f (14 \u0645\u0627\u064a\u0648 1957 - 20 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2016) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629. \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0643\u0644\u0627\u0648\u062f\u064a\u0648 \u0623\u0628\u0627\u062f\u0648\u060c \u0648\u0638\u0647\u0631\u062a \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627\u064b \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0634\u0631\u064a\u0643\u0647\u0627 \u0641\u0627\u0628\u064a\u0648 \u0623\u0631\u0645\u064a\u0644\u064a\u0627\u062a\u0648\u060c \u0648\u0642\u062f \u0623\u062f\u064a\u0627 \u0645\u0639\u0627\u064b \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0639\u0627\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0628\u0631\u064a\u0644 2001."@ar,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30e9\u30fb\u30c7\u30c3\u30b7\u30fc\uff08Daniela Dess\u00ec, 1957\u5e745\u670814\u65e5 - 2016\u5e748\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30eb\u30de\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30b7\u30a8\u30ca\u306e\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u5b66\u3076\u30021980\u5e74\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u5354\u4f1a\u4e3b\u50ac\u306e\u56fd\u969b\u58f0\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30da\u30eb\u30b4\u30ec\u30fc\u30b8\u306e\u300a\u5965\u69d8\u5973\u4e2d\u300b\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021988\u5e74\u306b\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u30011990\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u30011993\u5e74\u306b\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306e\u305d\u308c\u305e\u308c\u306b\u521d\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u597d\u8a55\u3092\u535a\u3057\u305f\u30022000\u5e74\u306b\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002 2016\u5e748\u670820\u65e5\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d6\u30ec\u30b7\u30a2\u306e\u75c5\u9662\u3067\u901d\u53bb\u300259\u6b73\u6ca1\u3002\u5927\u8178\u304c\u3093\u3092\u60a3\u3063\u3066\u3044\u305f\u3068\u306e\u3053\u3068\u3060\u304c\u3001\u6b7b\u56e0\u306f\u660e\u3089\u304b\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15935303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniela_Dess\u00ec>,
        <http://viaf.org/viaf/15935303>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8db88a7e-4aae-4f95-a286-583cc36e68c0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniela_Dessi.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniela_Dessì.
doremus_artist:7ee65635-2cde-3409-a589-864952c1231c
owl:sameAs viaf:37183059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37183059>.
doremus_artist:7f41895e-3ffe-3578-aa48-36bf64faa488
owl:sameAs viaf:34660992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34660992>.
doremus_artist:7fcbebf9-b2dd-3b51-bafc-24955508392d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Great_Bend,_Kansas>;
    rdfs:comment
        "Karrin Allyson (Great Bend), cantante estadounidense de jazz. Especializada en las baladas y aficionada al uso del scat, pertenece a la corriente principal del jazz."@es,
        "Karrin Allyson (eigentlich Karrin Allyson Schoonover; * 27. Juli 1963 in Great Bend, Barton County, Kansas) ist eine US-amerikanische Jazzs\u00e4ngerin, Pianistin und Songwriterin."@de,
        "Karrin Allyson (pronounced KAH-rin; born Karrin Allyson Schoonover on July 27, 1963 in Great Bend, Kansas) is an American jazz vocalist. She has been nominated for five Grammy Awards, and has received positive reviews from several prominent sources, including the New York Times, which has called her a \"singer with a feline touch and impeccable intonation.\""@en,
        "Karrin AllysonFichier:Karrin Allyson.jpg Karrin Allyson (27 juillet 1963) est une chanteuse de jazz am\u00e9ricaine originaire de Great Bend, dans le Kansas (\u00c9tats-Unis), sign\u00e9e sur le label Concord Records et qui a \u00e9t\u00e9 notamment nomin\u00e9e aux Grammy Awards."@fr;
    owl:sameAs viaf:51897631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karrin_Allyson>,
        <http://viaf.org/viaf/51897631>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karrin_Allyson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karrin_Allyson.
doremus_artist:8112a5e4-6fd4-3109-8cdc-ee50a4b2b713
    dbp:birthPlace dbr:Changsha;
    rdfs:comment
        "Noto soprattutto per aver composto le colonne sonore dei film The Banquet, Hero e La tigre e il dragone (il lavoro su quest'ultima pellicola gli ha fatto vincere un Grammy e un Oscar), Tan Dun ha trascorso gran parte della sua infanzia con sua nonna, che lo ha cresciuto nel rispetto dell'antica cultura sciamanica cinese. Tra i suoi lavori pi\u00f9 recenti, le opere liriche The First Emperor, Tea: A Mirror of Soul, e The Map: A Multimedia Event in Rural China. Ha composto la colonna sonora delle cerimonie di premiazione (Medal Ceremonies) delle Olimpiadi di Pechino 2008."@it,
        "Tan Dun (chin. upr. \u8c2d\u76fe, chin. trad. \u8b5a\u76fe, pinyin T\u00e1n D\u00f9n; ur. 18 sierpnia 1957 w Simao, prowincja Hunan) \u2013 chi\u0144ski kompozytor muzyki filmowej, filharmonicznej oraz oper. Absolwent Centralnego Konserwatorium w Pekinie. W 1993 roku otrzyma\u0142 tytu\u0142 doktora Uniwersytetu Columbia w Nowym Jorku. Znany jest z takich \u015bcie\u017cek filmowych jak Hero czy Przyczajony tygrys, ukryty smok. Wychowany w niewielkiej wiosce, w latach 80. przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Nowego Jorku, gdzie rozpocz\u0105\u0142 studia pod okiem tamtejszych awangardzist\u00f3w. W\u015br\u00f3d jego mistrz\u00f3w by\u0142 mi\u0119dzy innymi John Cage czy Philip Glass."@pl,
        "Tan Dun (chinesisch \u8b5a\u76fe / \u8c2d\u76fe, Pinyin T\u00e1n D\u00f9n, * 18. August 1957 in Si Mao, Provinz Hunan) ist ein in New York lebender chinesischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Tan Dun (pinyin: T\u00e1n D\u00f9n, \u8b5a\u76fe (\u8c2d\u76fe\uff09)) (Si Mao, Changsha, Hunan, 1957) \u00e9 um compositor de m\u00fasica cl\u00e1ssica contempor\u00e2nea chin\u00eas, conhecido por compor as bandas sonoras dos filmes O Tigre e o Drag\u00e3o e Her\u00f3i, bem como por ter sido o autor da m\u00fasica utilizada para a transmiss\u00e3o de O Dia do Mil\u00e9nio (2000 Today) e da m\u00fasica utilizada durante a Cerim\u00f3nia de Abertura dos Jogos Ol\u00edmpicos de Ver\u00e3o de 2008."@pt,
        "Tan Dun (simplified Chinese: \u8c2d\u76fe; traditional Chinese: \u8b5a\u76fe; pinyin: T\u00e1n D\u00f9n, Mandarin pronunciation: [t\u02b0\u01cen tu\u032f\u0259\u0302n]; born 1957, Changsha, Hunan) is a Chinese contemporary classical composer and conductor, most widely known for his scores for the movies Crouching Tiger, Hidden Dragon and Hero, as well as composing music for the medal ceremonies at the 2008 Beijing Olympics. His works often incorporate audiovisual elements; use instruments constructed from organic materials, such as paper, water, and stone; and, are often inspired by traditional Chinese theatrical and ritual performance. In 2013, he was named a UNESCO Goodwill Ambassador."@en,
        "Tan Dun (\u8c2d\u76fe, T\u00e1n D\u00f9n), n\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1957 \u00e0 Changsha, capitale de la province du Hunan, est un compositeur chinois et chef d'orchestre."@fr,
        "Tan Dun \u2014pinyin: T\u00e1n D\u00f9n, \u8b5a\u76fe (\u8c2d\u76fe)\u2014 (nacido en 1957, Si Mao, Hunan Central) es un compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea chino. Es conocido por las bandas sonoras de las pel\u00edculas Tigre y drag\u00f3n, por la que gan\u00f3 el premio \u00d3scar, el premio Grammy y el premio Bafta, y por Hero, as\u00ed como para la m\u00fasica utilizada para la transimisi\u00f3n de El D\u00eda del Milenio (2000 Today) y la m\u00fasica para la Ceremonia Inaugural de los Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008. Es 2013, fue nombrado embajador de UNESCO."@es,
        "Tan Dun, pinyin: T\u00e1n D\u00f9n, \u8b5a\u76fe, \u8c2d\u76fe (Simao, 18 augustus 1957) is een Chinese componist, vooral bekend door de filmmuziek van de films Crouching Tiger, Hidden Dragon en Hero waarvoor hij een Grammy en een Oscar won."@nl,
        "\u0412 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435, \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u043b \u0440\u0438\u0441. \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0441\u0432\u0430\u0438\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043d\u0430 \u044d\u0440\u0445\u0443 \u0432 \u0432\u0430\u043d\u0447\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u043f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1978 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0439\u0434\u044f \u0441\u0442\u0440\u043e\u0436\u0430\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440 (\u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440, 1983; \u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440, 1985). \u0412\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0413\u0451\u0440\u0430, \u0422\u0430\u043a\u044d\u043c\u0438\u0446\u0443 \u0438 \u0434\u0440. \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u0418\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043b \u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0422\u0430\u043a\u044d\u043c\u0438\u0446\u0443."@ru,
        "\u8b5a\u76fe\uff08\u30bf\u30f3\u30fb\u30c9\u30a5\u30f3\u3001Tan Dun, 1957\u5e748\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u4e2d\u56fd\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u6620\u753b\u300e\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30c7\u30b9\u30c6\u30a3\u30cb\u30fc\u300f\u3084\u300eHERO\u300f\u306e\u305f\u3081\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3084\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u6709\u540d\u3002"@ja,
        "\u8c2d\u76fe\uff081957\u5e748\u670818\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6e56\u5357\u957f\u6c99\u4eba\uff0c\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u5728\u56fd\u9645\u4e0a\u4eab\u6709\u76db\u540d\u3002\u5e08\u4ece\u5468\u6587\u4e2d\uff0c\u8fbe\u7ef4\u591a\u592b\u65af\u57fa\uff0c\u64c5\u957f\u6b4c\u5267\uff0c\u7ba1\u5f26\u4e50\uff0c\u4e2d\u56fd\u6c11\u4e50\uff0c\u7535\u5f71\u914d\u4e50\uff0c\u5b9e\u9a8c\u97f3\u4e50\u3002\u7ea6\u7ff0\u00b7\u51ef\u5947\u7684\u8ffd\u968f\u8005\uff0c\u4ee5\u5176\u975e\u5e38\u89c4\u97f3\u54cd\u624b\u6bb5\uff0c\u97f3\u4e50\u5267\u573a\u4ee5\u53ca\u81ea\u5df1\u7684\u4f5c\u54c1\u4e2d\u7684\u5927\u91cf\u62fc\u8d34\uff08\u97f3\u54cd\u4ee5\u53ca\u81ea\u5df1\u7684\u5176\u4ed6\u4f5c\u54c1\uff09\u95fb\u540d\uff0c1987\u5e74\u83b7\u5df4\u6258\u514b\u56fd\u9645\u6bd4\u8d5b\u9996\u5956\u30011988\u5e74\u83b7\u65b0\u897f\u5170\u56fd\u9645\u6770\u51fa\u4f5c\u66f2\u5956\u30011990\u5e74\u83b7\u65e5\u672c\u4eba\u91ce\u4e49\u90ce\u4f5c\u66f2\u6bd4\u8d5b\u9996\u5956\u30011993\u5e74\u83b7\u7f8e\u56fd\u8d1d\u4e1d\u6700\u4f73\u821e\u5267\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u5956\u30011994\u5e74\uff0c\u5176\u4ea4\u54cd\u4e50\u4f5c\u54c1\u4e13\u8f91\u88abBBC\u8bc4\u4e3a\u5168\u7403\u6700\u4f73\u5341\u5927\u5531\u7247\u4e4b\u4e00\uff0c\u5e76\u83b7\u65e5\u672c\u6587\u5b66\u827a\u672f\u9662\u6700\u4f73\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u5531\u7247\u5927\u5956\u30012001\u5e74\u83b7\u7f8e\u56fd\u7b2c73\u5c4a\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u521b\u97f3\u4e50\u5956\u30022006\u5e74\u88ab\u4e16\u754c\u5341\u5927\u4e2d\u6587\u5a92\u4f53\u88ab\u8bc4\u4e3a\u5f71\u54cd\u4e16\u754c\u7684\u5341\u4f4d\u534e\u4eba\u30022008\u5e74\u4e3a\u5317\u4eac\u5965\u8fd0\u4f1a\u521b\u4f5c\u5fbd\u6807Logo\u97f3\u4e50\u548c\u9881\u5956\u97f3\u4e50\u30022010\u5e74\u62c5\u4efb\u4e2d\u56fd\u4e0a\u6d77\u4e16\u535a\u4f1a\u5168\u7403\u6587\u5316\u5927\u4f7f\u3002\u7ecf\u5178\u4f5c\u54c1\u6709\u6b4c\u5267\u300a\u9a6c\u53ef\u00b7\u6ce2\u7f57\u300b\u300a\u79e6\u59cb\u7687\u300b\uff0c\u7ba1\u5f26\u4e50\u300a\u6b7b\u4e0e\u706b\u300b\uff0c\u6c11\u4e50\u300a\u897f\u5317\u7ec4\u66f2\u300b\uff0c\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u300a\u5367\u864e\u85cf\u9f99\u300b\u3002 \u4ed6\u66fe\u5148\u540e\u5e94\u9080\u62c5\u4efb\u5fb7\u56fd\u6155\u5c3c\u9ed1\u56fd\u9645\u6b4c\u5267\u6bd4\u8d5b\u8bc4\u59d4\u3001\u8377\u5170\u56fd\u9645\u4f5c\u66f2\u6bd4\u8d5b\u8bc4\u59d4\u3001\u53f0\u6e7e\u56fd\u9645\u534e\u4eba\u4f5c\u66f2\u6bd4\u8d5b\u8bc4\u59d4\u548c\u7f8e\u56fd\u6d1b\u514b\u83f2\u52d2\u59d4\u7ea6\u4f5c\u66f2\u5927\u5956\u8bc4\u59d4\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85313333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tan_Dun>,
        <http://viaf.org/viaf/85313333>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a94a7ff-f7f4-4b07-8a3b-c3daa4ce2fb8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tan_Dun.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tan_Dun.
doremus_artist:814c432b-6fa3-3022-9394-57afe6541ddc
    owl:sameAs viaf:37105363;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37105363>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2336911e-23b2-46b1-9af7-51a55e8932f1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Svárovský.
doremus_artist:82068c13-e03d-3263-90a6-572d98aab960
    owl:sameAs viaf:17484955;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17484955>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mitty_Goldin.
doremus_artist:829ce70f-931c-3b82-b2c7-ce4c6cd06276
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Francesca Lebrun, n\u00e9e Danzi (24 March 1756 \u2013 14 May 1791), was a noted 18th-century German singer and composer. She was born Franziska Dorothea Danzi in Mannheim, Germany. Her father was the Italian-born cellist Innocenz Danzi and her younger brother was the composer and cellist Franz Danzi (1763\u20131826). She was renowned for her vocal dexterity and highly sought after by notable contemporaries, such as Anton Schweitzer, Ignaz Holzbauer, and Antonio Salieri, for the lead roles in their most challenging opuses."@en,
        "Franziska Dorothea Lebrun (ook bekend als: Lebrun-Danzi, LeBrun en Le Brun; geboren: Danzi) (Mannheim, 24 maart 1756 \u2013 Berlijn, 14 mei 1791) was een Duitse componiste, zangeres (sopraan) en klaveciniste. Zij was het oudste kind van de hofmusicus en cellist Innocenz Danzi (om 1730-1798) en is de oudere zuster van de componist Franz Ignaz Danzi."@nl,
        "Franziska Dorothea Lebrun, francis\u00e9 en Francesca Doroth\u00e9e Danzi, n\u00e9e Danzi le 24 mars 1756 \u00e0 Mannheim, morte le 14 mai 1791 \u00e0 Berlin, est une soprano et compositrice de musique allemande. D\u2019origine italienne, son p\u00e8re, \u00e9tait le violoncelliste Innocenz Danzi et son jeune fr\u00e8re le compositeur et violoncelliste Franz Danzi. Elle \u00e9tait r\u00e9put\u00e9e pour sa virtuosit\u00e9 et tr\u00e8s recherch\u00e9e par les contemporains les plus renomm\u00e9s, tels que Schweitzer, Holzbauer, et Salieri pour les r\u00f4les principaux dans leurs \u0153uvres les plus difficiles."@fr,
        "Franziska Dorothea Lebrun-Danzi bzw. Lebrun, geb. Danzi (* 24. M\u00e4rz 1756 in Mannheim; \u2020 14. Mai 1791 in Berlin), war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Komponistin."@de,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0301\u0441\u043a\u0430 (\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0301\u0441\u043a\u0430) \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0435\u0301\u044f \u041b\u0435\u0431\u0440\u0435\u0301\u043d, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0414\u0430\u0301\u043d\u0446\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Franziska Dorothea Lebrun, geb. Danzi; 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1756, \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c \u2014 14 \u043c\u0430\u044f 1791, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0418\u043d\u043d\u043e\u0446\u0435\u043d\u0446\u0430 \u0414\u0430\u043d\u0446\u0438, \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0414\u0430\u043d\u0446\u0438, \u0436\u0435\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u0430-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u0430 \u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 \u041b\u0435\u0431\u0440\u0435\u043d\u0430, \u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0421\u043e\u0444\u0438\u0438 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u044b \u041b\u0435\u0431\u0440\u0435\u043d. \u0415\u0451 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441 \u043c\u0443\u0436\u0435\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0432 1880-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0438\u043c\u0435\u043b\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u30fb\u30eb\u30d6\u30e9\u30f3\uff08Francesca Lebrun\uff09\u3082\u3057\u304f\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30a3\u30b9\u30ab\u30fb\u30c9\u30ed\u30c6\u30fc\u30a2\u30fb\u30eb\u30d6\u30e9\u30f3\uff1d\u30c0\u30f3\u30c4\u30a3\uff08Franziska Dorothea Lebrun-Danzi, 1756\u5e743\u670824\u65e5 \u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0 - 1791\u5e745\u670814\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u306e\u8457\u540d\u306a\u58f0\u697d\u5bb6\u306b\u3057\u3066\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u3060\u304c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u4e21\u89aa\u306a\u3089\u3073\u306b\u5f1f\u3068\u3082\u306b\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u81ea\u8eab\u306f\u3001\u6b4c\u5531\u529b\u3068\u5668\u7528\u3055\u3086\u3048\u306b\u5f15\u304f\u624b\u3042\u307e\u305f\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a4\u30b0\u30ca\u30c4\u30fb\u30db\u30eb\u30c4\u30d0\u30a6\u30a2\u30fc\u3084\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b5\u30ea\u30a8\u30ea\u306e\u3088\u3046\u306a\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306f\u3001\u5f7c\u5973\u3092\u610f\u56f3\u3057\u3066\u3001\u3053\u306e\u4e0a\u306a\u304f\u6280\u5de7\u304c\u304b\u3063\u305f\u4e3b\u5f79\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u305d\u306e\u591a\u624d\u3055\u3076\u308a\u306f\u3001\u821e\u53f0\u3092\u8d8a\u3048\u3066\u3001\u4f5c\u66f2\u3084\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30a2\u6f14\u594f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u767a\u63ee\u3055\u308c\u30016\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u3068\u3044\u3063\u305f\u5668\u697d\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22404832;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesca_Lebrun>,
        <http://viaf.org/viaf/22404832>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franziska_Lebrun-Danzi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesca_Lebrun.
doremus_artist:82d6ff77-afff-3070-a97c-7091289a8a0d
owl:sameAs viaf:105867460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/105867460>.
doremus_artist:865cb78b-a957-3f64-9bc0-32a82328e4fb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Somerville,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Frederica von Stade (* 1. Juni 1945 in Somerville, New Jersey) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Frederica von Stade (Somerville, Nova J\u00e9rsei, Estados Unidos, 1 de junho de 1945) \u00e9 uma meio-soprano norte-americana. Depois da sua estreia em Nova Iorque, iniciou uma brilhante carreira internacional com o seu Cherubino das Bodas de F\u00edgaro na \u00d3pera de Paris (1973). Destacada int\u00e9rprete de Rossini, Massenet e Debussy, Von Stade cantou nos principais teatros do mundo, como tamb\u00e9m nos festivais de Glyndebourne e Salzburgo."@pt,
        "Frederica von Stade (Somerville, Nueva Jersey, 1 de junio de 1945). Mezzosoprano estadounidense entre las m\u00e1s respetadas y populares en su pa\u00eds de origen e internacionalmente, poseedora de una voz de lustre y timbre inmediatamente reconocible al que suma un desempe\u00f1o y prestancia esc\u00e9nica justamente admiradas.Fue condecorada con la Legi\u00f3n de Honor francesa y la Medalla de las Artes del gobierno estadounidense."@es,
        "Frederica von Stade (born June 1, 1945) is an American mezzo-soprano."@en,
        "Frederica von Stade, n\u00e9e le 1er juin 1945 \u00e0 Somerville, dans le New Jersey, est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0444\u043e\u043d \u0428\u0442\u0430\u0434\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Frederica von Stade; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u0418\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 60 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439, \u0432 1983 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0641\u0648\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0627\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Frederica von Stade) (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1945) \u0647\u064a \u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0645\u064a\u0632\u0648-\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629."@ar,
        """\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30ab\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c7\uff08Frederica von Stade, 1945\u5e746\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30d5\u30a1\u30f3\u304b\u3089\u30d5\u30ea\u30c3\u30ab\uff08"Flicka"\uff09\u306e\u611b\u79f0\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30bd\u30de\u30f4\u30a3\u30eb\u51fa\u8eab\u30021970\u5e74\u306b\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u540c\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6570\u591a\u304f\u306e\u5f79\u67c4\u3092\u6f14\u3058\u3066\u304d\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u56fd\u5185\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u300e\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u300f\u306a\u3069\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3001\u9332\u97f3\u3082\u5236\u4f5c\u3057\u305f\u30022002\u5e74\u30bd\u30eb\u30c8\u30ec\u30a4\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u51ac\u5b63\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u306e\u958b\u4f1a\u5f0f\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u30022010\u5e74\u306b\u73fe\u5f79\u3092\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002 \u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u3057\u3066\u3082\u901a\u3058\u308b\u5e83\u3044\u58f0\u57df\u3068\u4f38\u3073\u3084\u304b\u3067\u6f84\u3093\u3060\u58f0\u8cea\u3001\u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30fc\u30c8\u306e\u5c11\u306a\u3044\u81ea\u7136\u306a\u767a\u58f0\u6cd5\u306b\u3088\u308a\u3001\u300e\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300f\u306e\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30ce\u3084\u300e\u30a4\u30c9\u30e1\u30cd\u30aa\u300f\u306e\u30a4\u30c0\u30de\u30f3\u30c6\u738b\u5b50\u3001\u300e\u30b7\u30a7\u30ea\u30e5\u30d0\u30f3\u300f\u306e\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30ce\u306a\u3069\u306e\u30ba\u30dc\u30f3\u3082\u306e\u3084\u3001\u300e\u30eb\u30b5\u30eb\u30ab\u300f\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30fc\u30d6\u306e\u6b4c\u66f2\u96c6\u300e\u30aa\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30cb\u30e5\u306e\u6b4c\u300f\u306a\u3069\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30de\u30b9\u30cd\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u5171\u611f\u3092\u5bc4\u305b\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30d7\u30fc\u30eb\u306b\u59d4\u5631\u3057\u305f\u7ba1\u5f26\u697d\u4f34\u594f\u3064\u304d\u9023\u4f5c\u6b4c\u66f2\u96c6\u300e\u30a8\u30ec\u30b8\u30fc\u300f\u306f\u3001\u30c6\u30af\u30b9\u30c8\u306b\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6226\u6b7b\u3057\u305f\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c7\u81ea\u8eab\u306e\u7236\u89aa\u306e\u66f8\u7c21\u304c\u5229\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:54334124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederica_von_Stade>,
        <http://viaf.org/viaf/54334124>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jake_and_Flicka.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederica_von_Stade.
doremus_artist:86764410-bd8b-35dc-b35d-0a8e9ea13e7b
owl:sameAs viaf:42026192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42026192>.
doremus_artist:86b179ca-cc26-3fc0-8a17-ea02a8284803
    owl:sameAs viaf:118190948;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118190948>,
        <https://musicbrainz.org/artist/930b9d4a-6b88-428c-b9da-f906a7ded6b7>.
doremus_artist:86f9582b-11bb-3076-8182-842dfedebfc2
owl:sameAs viaf:66692283; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66692283>.
doremus_artist:87213e17-bee8-3c70-970c-094e26932410
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Prospect,_South_Australia>;
    rdfs:comment
        "Robyn Archer, AO, CdOAL (born 1948) is an Australian singer, writer, stage and director, artistic director, and public advocate of the arts, in Australia and internationally."@en;
    owl:sameAs viaf:103218258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robyn_Archer>,
        <http://viaf.org/viaf/103218258>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robyn_Archer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robyn_Archer.
doremus_artist:880531d9-5b81-3fb7-ae79-9ab274028c78
owl:sameAs viaf:29717136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29717136>.
doremus_artist:88747d02-cab4-3454-b58d-a9d9920cae5d
    rdfs:comment
        "John W. Schaum (January 27, 1905, Milwaukee, Wisconsin - July 18, 1988, Milwaukee) was an American pianist, composer, and educator."@en,
        "John William (Walter) Schaum (Milwaukee (Wisconsin), 27 januari 1905 \u2013 Milwaukee, 19 juli 1988) was een Amerikaans componist en muziekpedagoog."@nl;
    owl:sameAs viaf:4485331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_W._Schaum>,
        <http://viaf.org/viaf/4485331>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_W._Schaum>.
doremus_artist:88ee7f96-f1ab-35cb-81b5-320923402463
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Edgar Roquette-Pinto (* 25. September 1884 in Rio de Janeiro; \u2020 18. Oktober 1954 in Rio de Janeiro) war ein brasilianischer Schriftsteller, Ethnologe, Anthropologe und Arzt. Er war Mitglied der Academia Brasileira de Letras und wird als Vater des Radios in Brasilien angesehen."@de,
        "Edgar Roquette-Pinto (September 25, 1884 \u2013 October 18, 1954) was a Brazilian writer, ethnologist, anthropologist and physician. He was a member of the Academia Brasileira de Letras and is regarded as the father of radio broadcasting in Brazil."@en,
        "Edgard Roquette Pinto (R\u00edo de Janeiro, 25 de septiembre de 1884 \u2014 R\u00edo de Janeiro, 18 de octubre de 1954) fue un m\u00e9dico legista, profesor, escritor, antrop\u00f3logo, etn\u00f3logo y ensayista brasilero. Miembro de la Academia Brasilera de Letras, es considerado el padre de la radiodifusi\u00f3n en Brasil. En 1923 cre\u00f3 la Sociedad de Radio de R\u00edo de Janeiro, con la intenci\u00f3n de difundir la educaci\u00f3n por dicho medio."@es,
        "Edgard Roquette-Pinto  (Rio de Janeiro, 25 de setembro de 1884 \u2014 Rio de Janeiro, 18 de outubro de 1954) foi um m\u00e9dico legista, professor, escritor, antrop\u00f3logo, etn\u00f3logo e ensa\u00edsta brasileiro. Membro da Academia Brasileira de Letras, \u00e9 considerado o pai da radiodifus\u00e3o no Brasil. Criador da R\u00e1dio Sociedade do Rio de Janeiro, com o intuito de difundir a educa\u00e7\u00e3o por este meio, por volta de 1923."@pt;
    owl:sameAs viaf:22654674;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edgar_Roquette-Pinto>,
        <http://viaf.org/viaf/22654674>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edgar_Roquette-Pinto.
doremus_artist:88ef925a-c216-313e-9675-f3d08c0b6a26
    dbp:birthPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Thomas F\u00fcri (* 22. Juli 1947 in Bern) ist ein Schweizer Violinist und war Lehrer an der Hochschule f\u00fcr Musik Basel. Er studierte Musik bei seinem Vater Erich F\u00fcri und bei Max Rostal an der Hochschule f\u00fcr Musik Bern. Abgeschlossen hat er sein Studium bei Ivan Galamian an der Juilliard School in New York. Von 1973 bis 1980 war er Konzertmeister in Koblenz, Lausanne und Basel. Ab 1979 bis 1993 war er Leiter des Kammermusikorchesters Camerata Bern. Von 1980 bis 1991 war er Dozent an den Musikhochschulen Winterthur und Z\u00fcrich. Ab 1985 war er Stehgeiger bei den I Salonisti. und wirkte mit ihnen zusammen im Film Titanic mit. 1993 wurde er mit dem Musikpreis des Kantons Bern ausgezeichnet. Seit 2000 spielt er im Aria Quartett mit."@de,
        "Thomas F\u00fcri (born 22 July 1947 in Bern) is a Swiss violin player, and a teacher at the Hochschule f\u00fcr Musik Basel. He studied with his father Erich F\u00fcri and with Max Rostal at the Hochschule f\u00fcr Musik Bern. He completed his studies with Ivan Galamian at the Juilliard School in New York. From 1973 till 1980 he was leader in Koblenz, Lausanne and Basel. From 1979 till 1993 he led the Camerata Bern. From 1980 till 1991 he taught at the academies in Winterthur and Z\u00fcrich. In 1985 he joined I Salonisti, appearing in the 1997 film Titanic. In 1993 he was awarded the Musikpreis des Kantons Bern. Since 2000 he is a member of the Aria Quartet."@en;
    owl:sameAs viaf:71582875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_F\u00fcri>,
        <http://viaf.org/viaf/71582875>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7df81eec-dbe1-4dba-bb76-5392eaae36d8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Füri.
doremus_artist:89e3fedf-f9d3-3b0c-861c-5be4318105da
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Fabrizio Barchi (born 1957 in Ostia, Rome) is an Italian choir conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:305230532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabrizio_Barchi>,
        <http://viaf.org/viaf/305230532>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Fabrizio_Barchi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabrizio_Barchi.
doremus_artist:8a166efc-f34a-30d5-9123-2e2181313d97
    rdfs:comment
        """Ren\u00e9 Clausen (born 1953) is an American composer, conductor of The Concordia Choir, and professor of music at Concordia College in Moorhead, Minnesota. His works are widely performed by high school and church choirs while his more technically demanding pieces have been performed and recorded by college and professional choirs. Among his many accolades, his recent recording, "Life & Breath: Choral Works by Ren\u00e9 Clausen," received three Grammy Awards at the 55th Grammy Awards in 2013."""@en;
    owl:sameAs viaf:232025043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Clausen>,
        <http://viaf.org/viaf/232025043>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/René_Clausen.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Clausen.
doremus_artist:8a1a8d2c-b9f8-341b-8e95-cc442a8037a8
owl:sameAs viaf:101047907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101047907>.
doremus_artist:8a6b3070-16af-3759-a238-50a893f2db08
owl:sameAs viaf:54344757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54344757>.
doremus_artist:8b400955-1a7f-3e21-851d-de96195bae03
    dbp:birthPlace dbr:Ath;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Fanny Heldy (29 February 1888 - 13 December 1973) was a lyric soprano opera singer. Born Marguerite Virginie Emma Cl\u00e9mentine Deceuninck in Ath (some sources say Li\u00e8ge), Hainaut, Belgium. She graduated from the Li\u00e8ge Conservatoire. Heldy made her professional debut as a substitute in the premiere of Ivan the Terrible, by Raoul Gunsbourg (at the La Monnaie, 26 November 1910). Between 1914 and 1918 she sang a number of major roles at Op\u00e9ra de Monte-Carlo, making her first Paris appearance at the Op\u00e9ra-Comique in 1917 as Violetta in La traviata. She portrayed Juliette in Charles Gounod's Rom\u00e9o et Juliette at the Paris Op\u00e9ra in 1920."@en,
        "Marguerite Virginie Emma Cl\u00e9mentine Deceuninck, dite Fanny Heldy, n\u00e9e \u00e0 Ath le 29 f\u00e9vrier 1888 et morte \u00e0 Neuilly-sur-Seine le 13 d\u00e9cembre 1973, est une cantatrice (soprano) belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:19865580;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fanny_Heldy>,
        <http://viaf.org/viaf/19865580>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fanny_Heldy_1922_newspaper.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fanny_Heldy.
doremus_artist:8b9f1911-43e0-30f0-b7eb-85b375f5279a
    dbp:birthPlace dbr:Azpeitia;
    dbp:deathPlace dbr:Azpeitia;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Anchieta. Juan de Anchieta, n\u00e9 vers 1462 \u00e0 Azpeitia (province du Guipuscoa) et mort le 30 juillet 1523 dans sa ville natale, est un compositeur espagnol. Il \u00e9tait parent d'Ignace de Loyola."@fr,
        "Fu maestro di cappella di Giovanni di Spagna dal 1489."@it,
        "Juan de Anchieta (Azpeitia, Gipuzkoa, Spain, 1462 \u2013 Azpeitia, 1523) was a leading Spanish Basque composer of the Renaissance, at the Royal Court Chaplaincy in Granada of Queen Isabel I of Castile."@en,
        "Juan de Anchieta (Azpeitia, Guip\u00fazcoa, ca. 1462 - 30 de julio de 1523), sacerdote y compositor espa\u00f1ol del Renacimiento. Fue uno de los mayores exponentes de la polifon\u00eda religiosa y profana en Espa\u00f1a desde finales del siglo XV hasta principios del XVI. No confundir con el escultor Juan de Ancheta."@es,
        "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0434\u0435 \u0410\u043d\u0447\u0438\u0435\u0301\u0442\u0430, \u0438\u043b\u0438 \u0410\u043d\u0448\u0438\u0435\u0301\u0442\u0430 (Juan de Anchieta; \u043e\u043a. 1462, \u0410\u0441\u043f\u0435\u0439\u0442\u0438\u044f \u2014 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1523, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0431\u0430\u0441\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0430\u0445 \u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u044b \u041a\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439, \u0425\u0443\u0430\u043d\u044b \u0411\u0435\u0437\u0443\u043c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432. \u0410\u043d\u0447\u0438\u0435\u0442\u0430 \u2014 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043b\u0435\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u0430 Musica, quid defles?, \u0441 \u043f\u043e\u0434\u0437\u0430\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u043e\u043c \u00ab\u042d\u043f\u0438\u0442\u0430\u0444\u0438\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0443 \u0410\u0433\u0440\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0443 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041a\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0438\u00bb (Epitaphion Alexandri Agricolae symphonistae regis Castiliae). \u0412\u044b\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0434\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433\u0430 \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0435\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0410\u0433\u0440\u0438\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:51878053;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_de_Anchieta>,
        <http://viaf.org/viaf/51878053>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0769d2c9-e04d-49d3-b354-3fbab8d54d4b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jdeanchieta.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_de_Anchieta.
doremus_artist:8d40184c-7393-300e-ae13-42173d605fa1
owl:sameAs viaf:39568372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568372>.
doremus_artist:8ea5bc89-45b9-396c-a112-40ef1e2e91d0
    dbp:birthPlace dbr:Pertuis;
    rdfs:comment
        """Comenz\u00f3 su carrera en 1964, pero no tuvo mucho \u00e9xito hasta finales de los a\u00f1os 1970, principalmente con canciones como J'aime, Une petite Francaise y J'en appelle \u00e1 la tendresse. Particip\u00f3 dos veces en el Festival de Eurovisi\u00f3n, en 1966 representando a Luxemburgo con el tema "Ce soir, je t'attendais", y en 1977 representando a M\u00f3naco con "Une petite fran\u00e7aise"."""@es,
        "Dal 2010 ha scelto di adottare come nome quello d'arte di Michelle Torr. Conosciuta in Italia per la sua partecipazione all'Eurovision Song Contest 1966 e all'Eurovision Song Contest 1977, ha venduto 35 milioni di dischi, inciso 434 canzoni, registrato 53 album discografici e 70 45 giri. Ha ricevuto 30 dischi d'oro ed un disco di platino. Vive a Aix-ex-Provence, in Francia."@it,
        "Mich\u00e8le Torr (* 7. April 1947 in Pertuis, Vaucluse) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin. Zu ihren bekanntesten Liedern z\u00e4hlen die franz\u00f6sischen Top-10-Hits J'aime (1977, ein Cover des ABBA-Instrumentals Arrival, mit Jean-Fran\u00e7ois Maurice) und Lui (1980). Weitere Erfolge waren Dans mes bras oublie ta peine (1964), \u00c7a pourrait \u00eatre vrai (1971) und Emm\u00e8ne-moi danser ce soir (1978), Discomotion (1979), Midnight Blue en Irlande (1982) und \u00c0 mon p\u00e8re (1983)."@de,
        "Mich\u00e8le Torr (Pertuis, Vaucluse, 7 april 1947) is een Franse zangeres. In 1966 trad ze voor het groothertogdom Luxemburg aan op het Eurovisiesongfestival met het lied Ce soir je t'attendais; hiermee werd ze tiende. Elf jaar later nam ze opnieuw deel, dit keer voor Monaco met het lied Une petite fran\u00e7aise; dit bracht haar meer succes: een vierde plaats. In 1978 verkocht ze 3 miljoen platen van Emm\u00e8ne-moi danser ce soir. In februari 1980 stond ze voor het eerst in de L'Olympia in Parijs. Haar cd's verkopen nog steeds goed."@nl,
        "Mich\u00e8le Torr (Pertuis, Vaucluse, 7 de abril de 1947) \u00e9 uma cantora francesa. Come\u00e7ou a sua carreira musical em 1963, com a can\u00e7\u00e3o \"Dans mes bras, oublie ta peine\", que foi um grande sucesso em Fran\u00e7a. Contudo, a partir de ent\u00e3o n\u00e3o teve muito sucesso at\u00e9 finais dos anos 1970, principalmente com can\u00e7\u00f5es como J'aime, Une petite fran\u00e7aise e J'en appelle \u00e1 la tendresse. Participou por duas vezes no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o, em 1966 com a can\u00e7\u00e3o \"Ce soir, je t'attendais\" pelo Luxemburgo e em 1977 pelo M\u00f3naco, com a can\u00e7\u00e3o \"Une petite fran\u00e7aise\""@pt,
        "Mich\u00e8le Torr (born Michelle Cl\u00e9berte Tort), 7 April 1947 in Pertuis, Vaucluse, is a French singer and author, best known in non-Francophone countries for her participation in the Eurovision Song Contests of 1966 and 1977."@en,
        "Mich\u00e8le Torr, de son vrai nom Michelle Odette Kl\u00e9berte Tort, est une chanteuse fran\u00e7aise n\u00e9e le 7 avril 1947 \u00e0 Pertuis (Vaucluse). Consid\u00e9r\u00e9e parfois comme la \u00ab Piaf blonde \u00bb, sa voix puissante a une modulation rocailleuse. Elle poss\u00e8de l'un des plus beaux palmar\u00e8s de la chanson fran\u00e7aise avec plus de 30 millions de disques vendus \u00e0 travers le monde, 434 chansons enregistr\u00e9es, 53 albums, 70 disques, 30 disques d'or et 1 disque de platine. Elle r\u00e9side actuellement pr\u00e8s d'Aix-en-Provence."@fr,
        "Mich\u00e8le Torr, w\u0142a\u015bciwie Michelle Cl\u00e9berte Tort (ur. 7 kwietnia 1947 w Pertuis) \u2013 francuska piosenkarka. Debiutowa\u0142a w 1964 roku. W 1966 roku piosenk\u0105 \u201eCe Soir Je T'Attendais\u201d reprezentowa\u0142a Luksemburg podczas 11. Konkursu Piosenki Eurowizji, zajmuj\u0105c ostatecznie 10 pozycj\u0119. Jedena\u015bcie lat p\u00f3\u017aniej ponownie wyst\u0105pi\u0142a w 22. ods\u0142onie konkursu, jako reprezentantka Monako z piosenk\u0105 \u201eUne Petite Fran\u00e7aise\u201d gdzie zaj\u0119\u0142a 4 miejsce."@pl,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0422\u043e\u0440\u0440 (\u0444\u0440. Mich\u00e8le Torr, \u0440. 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947, \u041f\u0435\u0440\u0442\u044e\u0438) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u041e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u0437\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u043a 2015 \u0433\u043e\u0434\u0443 58 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 70 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432, \u0440\u0430\u0437\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u043e\u0431\u0449\u0438\u043c \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 35 \u043c\u043b\u043d \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432, \u0438 \u0434\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 5000 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435, \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 30 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0445 \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0441\u043a\u0430. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0449\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0441 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u043c\u0431\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0445\u0440\u0438\u043f\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u043c\u0438 \u043c\u043e\u0434\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00ab\u0411\u0435\u043b\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0439 \u041f\u0438\u0430\u0444\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:62404983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mich\u00e8le_Torr>,
        <http://viaf.org/viaf/62404983>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MicheleTorr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michèle_Torr.
doremus_artist:8efb085b-5e8b-36d8-9f30-c4111c392a24
owl:sameAs viaf:11194639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11194639>.
doremus_artist:8f986778-2c71-3f2a-8f83-1946a1fdb559
    owl:sameAs viaf:14979330;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14979330>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b33c8aa6-036b-4c99-9249-b06791e7b2fd>.
doremus_artist:8f999c3c-38de-32a8-afb4-ef0a7e4b92b6
    owl:sameAs viaf:59278211;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59278211>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9fa3a98b-5a67-4d28-8563-e73a61db2e05>.
doremus_artist:904eed66-6656-3279-a7ea-88fd92a69f94
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Bj\u00f8rn Howard Kruse (* 14. August 1946 in London) ist ein norwegischer Komponist und Jazzmusiker. Kruse wuchs in England, den USA und Norwegen auf. Er studierte 1967\u20131968 an der University of California, Los Angeles und der Norges Musikkh\u00f8gskole (1972\u20131977). Er arbeitete zwischen 1968 und 1971 als professioneller Musiker in den USA und lebt seit 1972 als Komponist in Norwegen. Zwanzig Jahre war er hier auch als Jazzsaxophonist, -komponist und -arrangeur, Produzent und Studiomusiker aktiv."@de,
        "Bj\u00f8rn Howard Kruse (born 14 August 1946 in London, England) is a Norwegian painter and contemporary composer. He is also professor of composition at the Norwegian Academy of Music in Oslo."@en;
    owl:sameAs viaf:100995733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bj\u00f8rn_Kruse>,
        <http://viaf.org/viaf/100995733>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bjørn_Kruse_2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bjørn_Kruse.
doremus_artist:90a6472f-b59f-320a-b04f-ba24052a3998
    dbp:birthPlace dbr:Visegrád;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Townshend,_Vermont>;
    rdfs:comment
        "Attila Cornelius Zoller (* 13. Juni 1927 in Visegr\u00e1d, Ungarn; \u2020 25. Januar 1998 in Townshend, Vermont) war ein ungarischer Jazzmusiker."@de,
        """Attila Cornelius Zoller (June 13, 1927 \u2013 January 25, 1998) was a Hungarian-born jazz guitarist. He won the Deutscher Filmpreis for "Beste Filmmusik" (best score) in Germany for the film Das Brot der fr\u00fchen Jahre in 1962."""@en,
        "Attila Cornelius Zoller (Visegr\u00e1d, Hungria, 13 de junho de 1927 \u2013 Townshend, Vermont, 25 de janeiro de 1998) foi um m\u00fasico h\u00fangaro e guitarrista de jazz."@pt;
    owl:sameAs viaf:76501915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Attila_Zoller>,
        <http://viaf.org/viaf/76501915>,
        <https://musicbrainz.org/artist/132fd6fb-a0c4-4ef8-80cf-81700d4b11b9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Attila_Zoller.
doremus_artist:91d7556c-690b-3d8c-b6e3-80c9efd7c50d
    rdfs:comment
        "Roland M\u00e9nard est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 ao\u00fbt 1923  \u00e0 Puteaux (Seine, actuellement Hauts-de-Seine). Il doublait r\u00e9guli\u00e8rement l'acteur Glenn Ford."@fr;
    owl:sameAs viaf:56757969;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roland_M\u00e9nard>,
        <http://viaf.org/viaf/56757969>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roland_Ménard.
doremus_artist:92abb705-a10c-3808-ac10-2391c6963bae
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Phoenix,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Michael Abels (born October 8, 1962) is an American composer. Abels was born in Phoenix, Arizona, and studied at the University of Southern California. His best known work is Global Warming. Other works include the opera Homies and Popz commissioned by the Los Angeles Opera and premiered in 2000."@en,
        "Michael Abels (n\u00e9 le 8 octobre 1962 \u00e0 Phoenix, Arizona) est un compositeur am\u00e9ricain. Son \u0153uvre la plus connue est Global Warming, compos\u00e9e en 1991. Son op\u00e9ra Homies and Popz, command\u00e9 par le Los Angeles Opera, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2000."@fr;
    owl:sameAs viaf:11080249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Abels>,
        <http://viaf.org/viaf/11080249>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Abels.
doremus_artist:92d9c783-cf57-3651-8545-5d8e889987ea
    dbp:birthPlace dbr:North_Carolina;
    rdfs:comment
        "David Ryan Adams (Jacksonville (North Carolina), 5 november 1974) is een Amerikaanse country-singer-songwriter. Hij begon als voorman van Whiskeytown, maar vergaarde de meeste bekendheid als solo-artiest. Naast zang speelt hij ook zelf gitaar en piano. Adams wordt gedurende zijn carri\u00e8re bestempeld als de nieuwe Gram Parsons en Kurt Cobain, maar zijn carri\u00e8re is met name door het veelvuldige componeren en opnemen van liedjes in zowel country-rock- als -folk-stijl nog het beste te vergelijken met die van Neil Young."@nl,
        "David Ryan Adams (Jacksonville, 5 de novembro de 1974) \u00e9 um cantor e compositor americano."@pt,
        "David Ryan Adams (nacido el 5 de noviembre de 1974), es un cantante y compositor estadounidense de alt-country, pop y rock, procedente de Jacksonville, Carolina del Norte. Adams es miembro fundador de los grupos Ryan Adams and The Cardinals y Whiskeytown que abandon\u00f3 en el a\u00f1o 2000 y en el 2009 para lanzar su primer \u00e1lbum en solitario y seguir con su proyecto como solista, Heartbreaker. El disco obtuvo un \u00e9xito inmediato y le situ\u00f3 en primera l\u00ednea del panorama musical del momento. Desde entonces, Adams ha desarrollado una prol\u00edfica carrera, con trece discos publicados en los \u00faltimos doce a\u00f1os, ya fuera en solitario, o con la que ha sido su banda de acompa\u00f1amiento de forma intermitente, The Cardinals. Su \u00faltimo \u00e1lbum, Ashes and Fire, sali\u00f3 a la luz el 11 de octubre de 2011 y alcanz\u00f3 el n\u00fam"@es,
        "Oltre ad essere stato con i Whiskeytown tra i principali esponenti del movimento alternative country ha pubblicato in poco pi\u00f9 di dieci anni di carriera solista ed assieme ai The Cardinals tredici album. Si \u00e8 sposato a marzo 2009 con la sua collega Mandy Moore, cantautrice statunitense in attivit\u00e0 dal 1999. \u00c8 stato pi\u00f9 volte nominato al Grammy Award."@it,
        "Ryan Adams (* 5. November 1974 in Jacksonville, North Carolina als David Ryan Adams) ist ein US-amerikanischer Singer-Songwriter. Er variiert im Stil zwischen Rock, Country und Folk, wird aber h\u00e4ufig dem Alternative Country zugeordnet."@de,
        """Ryan Adams (born David Ryan Adams; November 5, 1974) is an American singer-songwriter, musician, producer, poet and painter. He is best known for his prolific solo career, and as a former member of alternative country band Whiskeytown, with whom he recorded three studio albums. In 2000, Adams left Whiskeytown and released his first solo album, Heartbreaker, to critical acclaim. The album was nominated for the Shortlist Music Prize. In 2001, Adams released the UK certified-gold Gold, which included the hit single, "New York, New York"."""@en,
        "Ryan Adams (ur. 5 listopada 1974) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, gitarzysta, tworz\u0105cy w takich stylach jak rock, americana, folk. Wydaje albumy pod w\u0142asnym nazwiskiem, jak r\u00f3wnie\u017c jako cz\u0142onek formacji Whiskeytown i The Cardinals. By\u0142 r\u00f3wnie\u017c producentem album\u00f3w dla takich wykoanawc\u00f3w jak Willie Nelson, Jesse Malin, Jenny Lewis, i Fall Out Boy, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Counting Crows, Weezer, Norah Jones, America, Minnie Driver, Cowboy Junkies, Leona Naess, Toots and the Maytals, Beth Orton i Krista Polvere. Napisa\u0142 tomik poezji Infinity Blues (2009), i zbi\u00f3r wierszy i opowiada\u0144 Hello Sunshine (2009)."@pl,
        "Ryan AdamsFichier:RyanAdams06.jpg Ryan Adams en concert en 2006 David Ryan Adams (n\u00e9 le 5 novembre 1974) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain de rock/country alternative originaire de Jacksonville, en Caroline du Nord."@fr,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0420\u0430\u0439\u0430\u043d \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Ryan Adams; \u0440\u043e\u0434. 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1974, \u0414\u0436\u044d\u043a\u0441\u043e\u043d\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442-\u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438/\u0440\u043e\u043a \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0411\u044b\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Whiskeytown, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0435\u0451, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00abHeartbreaker\u00bb. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abNew York, New York\u00bb \u0441 \u0435\u0433\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u00abGold\u00bb. \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u044f\u0442\u044c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438 \u0435\u0449\u0451 \u043f\u044f\u0442\u044c \u2014 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 The Cardinals, \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441 \u043f\u0440\u043e\u0431\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0432 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0432 \u0441\u0432\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0434\u0432\u0430 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432 \u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u043e\u0432 \u2014 \u00abInfinity Blues\u00bb \u0438 \u00abHello Sunshine\u00bb."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30c0\u30e0\u30b9\uff08Ryan Adams\u30011974\u5e7411\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ce\u30fc\u30b9\u30ab\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u7537\u6027\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84211579;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ryan_Adams>,
        <http://viaf.org/viaf/84211579>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c80f38a6-9980-485d-997c-5c1a9cbd0d64>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RyanAdams06.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ryan_Adams.
doremus_artist:9387ef2d-2326-38fd-9264-defaecabdf3a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Eddy (Edwin Frank) Duchin (* 10. April 1910 in Cambridge (Massachusetts); \u2020 9. Februar 1951 in New York City) war ein US-amerikanischer Bandleader und Pianist der leichten Unterhaltungsmusik (Sweet Music)."@de,
        """Edwin Frank "Eddy" Duchin (April 1, 1909 \u2013 February 9, 1951) was a popular American pianist and bandleader of the 1930s and 1940s, famous for his engaging onstage personality, his elegant piano style, and his fight against leukemia."""@en,
        "\u30a8\u30c7\u30a3\u30fb\u30c7\u30e5\u30fc\u30c1\u30f3\uff08Eddy Duchin\u30011909\u5e744\u67081\u65e5?/1910\u5e744\u670810\u65e5? - 1951\u5e742\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30011930\u5e74\u4ee3\u304b\u30891940\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u7cfb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3002\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u3067\u898b\u305b\u308b\u9b45\u529b\u7684\u306a\u30d1\u30fc\u30bd\u30ca\u30ea\u30c6\u30a3\u3084\u3001\u30a8\u30ec\u30ac\u30f3\u30c8\u306a\u30d4\u30a2\u30ce\u6f14\u594f\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3001\u767d\u8840\u75c5\u306e\u95d8\u75c5\u3067\u3001\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34643027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddy_Duchin>,
        <http://viaf.org/viaf/34643027>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eddie_Duchin_Billboard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddy_Duchin.
doremus_artist:938eaa72-bbbc-3741-a049-194e0c67a38e
owl:sameAs viaf:34669257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34669257>.
doremus_artist:94845408-9f42-379b-b7b9-f52e64428300
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Harold P. Burke (June 6, 1895 \u2013 July 17, 1981) was a United States federal judge. Born in Rochester, New York, Burke received an LL.B. from Notre Dame Law School in 1916. After a brief period of service in the United States Army, he was in private practice in Rochester from 1920 to 1931. He was an Assistant state attorney general of New York from 1931 to 1934, and was corporate counsel for the City of Rochester from 1934 to 1937."@en;
    owl:sameAs viaf:3777213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_P._Burke>,
        <http://viaf.org/viaf/273999233>,
        <http://viaf.org/viaf/3777213>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1bbced2f-ce5b-415b-9a47-dbcbf8436137>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Harold_P._Burke>.
doremus_artist:95112b6b-e271-3651-8830-fbd70697d44e
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    rdfs:comment
        "Gabriele Schnaut (* 24. Februar 1951 in Mannheim) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Gabriele Schnaut (born 24 February 1951) is a German classical singer who started her operatic career as a mezzo-soprano in 1976 and changed to dramatic soprano in 1985. She has appeared internationally and performed at the Bayreuth Festival from 1977 to 2000. She recorded works by composers of the 20th century and appeared in the premieres of operas by Wolfgang Rihm and J\u00f6rg Widmann."@en,
        "Gabriele Schnaut es una soprano dram\u00e1tica alemana nacida en 1951 en Mannheim particularmente destacada en roles de Wagner y Strauss. Estudio en la  Frankfurter Musikhochschule con Elsa Calveti y en Berl\u00edn, debutando en 1976 en Stuttgart y trabajando en Darmstadt, Mannheim y D\u00fcsseldorf. Sus actuaciones han sido en el Festival de Bayreuth (1976-2000), Salzburgo, Deutsche Oper Berlin, La Scala, Zurich, Covent Garden, Dresden, Wiener Staatsoper, Opera L\u00edrica de Chicago, \u00c1msterdam, Metropolitan Opera, Bayerische Staatsoper, Dortmnud, Liceo de Barcelona, Varsovia, Santiago de Chile, y otras plazas l\u00edricas."@es;
    owl:sameAs viaf:29724489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriele_Schnaut>,
        <http://viaf.org/viaf/29724489>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf85a66e-f2aa-4b5a-80ea-e0ee74dabb13>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriele_Schnaut.
doremus_artist:961810d3-ad6d-3ec3-b6a0-6b39f3b1ec01
    dbp:birthPlace dbr:Russia;
    rdfs:comment
        "Vladimir Miller (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0301\u043b\u043b\u0435\u0440) is a Russian opera folk, and choir singer possessing a low-ranging basso profondo (oktavist) voice, one of the lowest voices in the world.Many have also lauded the powerful unique timbre of his voice, especially when singing low notes. Miller is regularly heard singing the F1 and G1. He was born in Siberia in 1964."@en,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0301\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u0440\u043e\u0434. 1964) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0435\u0434\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u2014 \u0431\u0430\u0441\u0430-\u043f\u0440\u043e\u0444\u0443\u043d\u0434\u043e. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:222123403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Miller>,
        <http://viaf.org/viaf/222123403>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vladimir_Miller,_Concert_in_memory_of_St._John_of_Kronstadt._15.01.2009..png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Miller.
doremus_artist:978e81b5-341c-313b-85f9-1ca99217aea6
owl:sameAs viaf:74063674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74063674>.
doremus_artist:97b9bbd8-66cb-38bf-aeda-6260252d1416
    dbp:birthPlace dbr:Scania;
    dbp:deathPlace dbr:Lübeck;
    rdfs:comment
        "Dieterich Buxtehude (* um 1637 wahrscheinlich in Helsingborg; \u2020 9. Mai 1707 in L\u00fcbeck) war ein d\u00e4nisch-deutscher Organist und Komponist des Barock. Bei seinem Vornamen ist auch die Form Dietrich gel\u00e4ufig."@de,
        "Dieterich Buxtehude (German pronunciation: [\u02c8di\u02d0t\u0259\u0281\u026a\u00e7 b\u028akst\u0259\u02c8hu\u02d0d\u0259]; Danish: Diderich, pronounced [\u02c8di\u00f0\u0259\u0281\u026ak buksd\u0259\u02c8hu\u02d0\u00f0\u0259]; c. 1637/39 \u2013 9 May 1707) was a Danish-German organist and composer of the Baroque period. His organ works represent a central part of the standard organ repertoire and are frequently performed at recitals and in church services. He composed in a wide variety of vocal and instrumental idioms, and his style strongly influenced many composers, including Johann Sebastian Bach. Today, Buxtehude is considered one of the most important composers in Germany of the mid-Baroque."@en,
        "Dieterich Buxtehude (provavelmente em Helsingborg, 1637 \u2014 L\u00fcbeck, 9 de maio de 1707) foi um compositor e organista teuto-dinamarqu\u00eas do per\u00edodo barroco. Apesar de nascido na cidade de Helsingborg, na \u00e9poca pertencente \u00e0 Dinamarca (hoje territ\u00f3rio alem\u00e3o), Buxtehude era de ascend\u00eancia alem\u00e3 e \u00e9 considerado um dos representantes mais importantes do per\u00edodo barroco alem\u00e3o. Seu pai, organista e mestre de escola em Bad Oldesloe, mudou-se para H\u00e4lsingburg, na Su\u00e9cia, quando Buxtehude tinha um ano de idade. Seu pai, tamb\u00e9m seu \u00fanico professor de m\u00fasica por toda a vida, depois mudou-se para Helsingor, na Dinamarca, onde morreu em 1674. Esta foi a cidade na qual Buxtehude cursou a Lateinschule."@pt,
        "Dieterich Buxtehude /\u02c8di\u02d0t\u0281\u026a\u00e7 buksd\u01dd\u02c8hu\u02d0\u00f0\u01dd/ est n\u00e9 vers 1637 \u00e0 Helsingborg ou Buxtehude ou Oldesloe  - mort le 9 mai 1707 \u00e0 L\u00fcbeck. C'est un musicien, organiste et compositeur allemand d'ascendance danoise. \u00c9tabli \u00e0 L\u00fcbeck, l'une des villes les plus actives sur le plan musical en son temps, il compose pour la liturgie, mais aussi pour des concerts spirituels ou profanes plaisant au public local, notamment les Abendmusiken, veill\u00e9es musicales de l'Avent dont il fait une institution qui se perp\u00e9tue jusqu'au XIXe si\u00e8cle."@fr,
        """Dietrich Buxtehude (ook Dieterich, Diderich of Diderik gespeld) (Helsingborg of Oldesloe, ca. 1637 \u2013 L\u00fcbeck, 9 mei 1707) was een Deense-Duitse componist, klavecinist, organist, muziekpedagoog en muziekorganisator van wie de exacte geboortedatum niet bekend is. Hij werd geboren tijdens de Dertigjarige Oorlog en er is slechts een vermoeden waar hij geboren is. De volgende steden komen in aanmerking als geboorteplaats (in volgorde van afnemende waarschijnlijkheid): 
*  Helsingborg (toen Denemarken, nu Zweden) 
*  Oldesloe in Holstein (Duitsland) 
*  Helsing\u00f8r (Denemarken)"""@nl,
        "Dietrich Buxtehude (ur. ok. 1637 prawdopodobnie w Oldesloe (Szlezwik-Holsztyn), zm. 9 maja 1707 w Lubece) \u2013 du\u0144ski lub niemiecki kompozytor i organista okresu baroku."@pl,
        "Dietrich Buxtehude /\u02c8di\u02d0t\u0281\u026a\u00e7 buksd\u01dd\u02c8hu\u02d0\u00f0\u01dd/ (1637 - L\u00fcbeck, 9 de mayo de 1707) fue un compositor y organista germano-dan\u00e9s de m\u00fasica acad\u00e9mica europea del barroco.Sus obras para \u00f3rgano forman parte del repertorio habitual para este instrumento y frecuentemente se interpretan en recitales y misas. Fue uno de los organistas m\u00e1s c\u00e9lebres de la escuela alemana de \u00f3rgano barroco, durante la mayor parte de su vida fue organista en la Iglesia de Santa Mar\u00eda (Marienkirche) de L\u00fcbeck.Como compositor produjo una amplia variedad de piezas vocales e instrumentales, y su estilo influy\u00f3 enormemente a muchos compositores, incluido Johann Sebastian Bach.Hoy en d\u00eda es considerado el m\u00e1s destacado compositor germano de su tiempo, entre Heinrich Sch\u00fctz y Bach."@es,
        "Uomo colto, poliglotta, ottimo strumentista e discreto poeta, Buxtehude svilupp\u00f2 uno stile che abbracci\u00f2 le varie forme compositive dell'epoca, come la fantasia, il corale e la fuga, e che influenz\u00f2 molti compositori, fra i quali il giovane Johann Sebastian Bach. Le sue composizioni per organo sono considerate il vertice della scuola organistica tedesca del XVII secolo. La ricchezza delle sue opere lo porta a essere il massimo compositore tedesco nella generazione fra Heinrich Sch\u00fctz e Johann Sebastian Bach."@it,
        "\u0414\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0445 \u0411\u0443\u043a\u0441\u0442\u0435\u0445\u0443\u0301\u0434\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Dieterich Buxtehude, \u0434\u0430\u0442. Diderik Buxtehude; \u043e\u043a. 1637 \u2014 9 \u043c\u0430\u044f 1707) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e-\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0434\u043e\u0431\u0430\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u043f\u043e \u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430."@ru,
        "\u062f\u064a\u062a\u0631\u064a\u062e \u0628\u0648\u0643\u0633\u062a\u064a\u0647\u0648\u062f \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646 \u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0631\u063a\u0646 \u062a\u0645\u062b\u0644 \u062c\u0632\u0621 \u0645\u0631\u0643\u0632\u064a \u0645\u0646 \u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u063a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0627\u062f\u0629\u064b \u0645\u0627 \u062a\u0624\u062f\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0643\u0646\u0627\u0626\u0633. \u0644\u0642\u062f \u0644\u062d\u0646 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0628\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648 \u0642\u062f \u062a\u0623\u062b\u0631 \u0628\u0646\u0645\u0637\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0628\u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0633\u0628\u0627\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062e. \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u062f\u064a\u062a\u0631\u064a\u062e \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643."@ar,
        "\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u30fb\u30d6\u30af\u30b9\u30c6\u30d5\u30fc\u30c7\uff08\u30c7\u30a3\u30fc\u30c6\u30ea\u30d2\u30fb-\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Dieterich (Dietrich) Buxtehude [\u02c8di\u02d0t\u0259\u0281\u026a\u00e7 b\u028akst\u0259\u02c8hu\u02d0d\u0259], \u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u8a9e: Diderik (Diderich) Buxtehude [\u02c8di\u00f0\u0259\u0281\u026ak buksd\u0259\u02c8hu\u02d0\u00f0\u0259], 1637\u5e74\u9803-1707\u5e745\u67089\u65e5\uff09\u306f\u300117\u4e16\u7d00\u306e\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u304a\u3088\u3073\u30d0\u30eb\u30c8\u6d77\u6cbf\u5cb8\u5730\u57df\u3001\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u58f0\u697d\u4f5c\u54c1\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u671f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6559\u4f1a\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u306e\u5f62\u6210\u306b\u8ca2\u732e\u3059\u308b\u4e00\u65b9\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u30e4\u30f3\u30fb\u30d4\u30fc\u30c6\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u30fb\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30ea\u30f3\u30af\u306b\u7aef\u3092\u767a\u3059\u308b\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u6700\u5927\u306e\u5de8\u5320\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u5373\u8208\u7684\u30fb\u4e3b\u60c5\u7684\u306a\u4f5c\u98a8\u306f\u30b9\u30c6\u30a3\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30bf\u30b9\u30c6\u30a3\u30af\u30b9\uff08\u5e7b\u60f3\u69d8\u5f0f\uff1a\u72ec\u8a9e\uff1b\u82f1\u8a9e\uff09\u306e\u5178\u578b\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8fea\u7279\u91cc\u514b\u00b7\u5e03\u514b\u65af\u7279\u80e1\u5fb7\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aDieterich Buxtehude\uff0c1637\u5e74\uff0d1707\u5e745\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u5df4\u6d1b\u514b\u6642\u671f\u5fb7\u570b\uff0d\u4e39\u9ea5\u88d4\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u98ce\u7434\u624b\u3002\u4ed6\u7684\u51fa\u751f\u5730\u5099\u53d7\u722d\u8b70\uff0c\u4e00\u822c\u8a8d\u70ba\u4ed6\u51fa\u751f\u65bc1637\u5e74\u7684\u8d6b\u723e\u8f9b\u5821\u3002\u4ed6\u627f\u8a8d\u4e39\u9ea5\u70ba\u4ed6\u7684\u7956\u570b\u3002 1668\u5e74\uff0c\u5e03\u514b\u65af\u7279\u80e1\u5fb7\u53d7\u8058\u4e3a\u5415\u8d1d\u514b\u739b\u4e3d\u6559\u5802\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c\u81ea\u6b64\uff0c\u4ed6\u5f00\u59cb\u9a70\u540d\u5168\u6b27\u3002 1637\u5e74\uff0c\u4ed6\u521b\u529e\u4e86\u201c\u665a\u95f4\u97f3\u4e50\u5d07\u62dc\u201d\uff0c\u6bcf\u5e74\u5723\u8bde\u8282\u524d\u4e94\u4e2a\u661f\u671f\u65e5\u8fde\u7eed\u4e3e\u884c\uff0c\u573a\u9762\u76db\u5927\u3002\u53c8\u4f20\u8bf4\u79f0\uff0cJ.S.\u5df4\u8d6b\u5e74\u8f7b\u65f6\u66fe\u6155\u540d\u4ece200\u82f1\u91cc\u5916\u5f92\u6b65\u524d\u5f80\u8046\u542c\u5176\u6f14\u594f\uff0c\u8db3\u89c1\u5e03\u514b\u65af\u7279\u80e1\u5fb7\u5f53\u65f6\u540d\u58f0\u4e4b\u9686\u3002 \u4ed6\u7684\u5f88\u591a\u7ba1\u98ce\u7434\u4f5c\u54c1\u5f71\u54cd\u4e86\u540e\u6765\u5df4\u8d6b\u7684\u521b\u4f5c\uff0c\u800c\u4ed6\u7684\u58f0\u4e50\u4f5c\u54c1\uff08\u5927\u591a\u4e3a\u5b97\u6559\u5185\u5bb9\uff09\u4e5f\u5728\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u5341\u5206\u91cd\u8981\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37101174;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dieterich_Buxtehude>,
        <http://viaf.org/viaf/37101174>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Imagebuxtehude.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dieterich_Buxtehude.
doremus_artist:97f9c744-a941-3322-bbe7-27a7c6096509
    dbp:birthPlace dbr:Parma;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Ildebrando Pizzetti (* 20. September 1880 in Parma; \u2020 13. Februar 1968 in Rom) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Ildebrando Pizzetti (20 September 1880 \u2013 13 February 1968) was an Italian composer of classical music, musicologist and music critic."@en,
        """Ildebrando Pizzetti (20 de setembro de 1880 - 13 de fevereiro de 1968) foi um pianista e compositor italiano. Pizzetti destacou-se por fazer parte da "Gera\u00e7\u00e3o de 1880", juntamente com Ottorino Respighi e Gian Francesco Malipiero. Eles estavam entre os primeiros compositores italianos cujas contribui\u00e7\u00f5es principais n\u00e3o estavam na \u00f3pera. (A m\u00fasica instrumental e a m\u00fasica a cappella nunca tinham morrido na m\u00fasica italiana, mas com a "Gera\u00e7\u00e3o de 1880", essas tradi\u00e7\u00f5es se fortaleceram)."""@pt,
        "Ildebrando Pizzetti (Parma, 20 de septiembre de 1880 \u2014 Roma, 13 de febrero de 1968), fue compositor, music\u00f3logo y critico musical italiano."@es,
        "Ildebrando Pizzetti (Parma, 20 september 1880 - Rome, 14 februari 1968), was een Italiaans componist."@nl,
        "Ildebrando Pizzetti (n\u00e9 \u00e0 Parme le 20 septembre 1880 \u2013 mort \u00e0 Rome le 13 f\u00e9vrier 1968) est un compositeur italien."@fr,
        "\u0418\u043b\u044c\u0434\u0435\u0431\u0440\u0430\u0301\u043d\u0434\u043e \u041f\u0438\u0446\u0446\u0435\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ildebrando Pizzetti; 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1880, \u041f\u0430\u0440\u043c\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2015 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u043c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2015 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30a4\u30eb\u30c7\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d4\u30c4\u30a7\u30c3\u30c6\u30a3\uff08\u30d4\u30c3\u30c4\u30a7\u30c3\u30c6\u30a3\u3001Ildebrando Pizzetti, 1880\u5e749\u670820\u65e5 - 1968\u5e742\u670813\u65e5 \u30ed\u30fc\u30de\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u5c14\u4ee3\u5e03\u5170\u591a\u00b7\u76ae\u6cfd\u8482\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aIldebrando Pizzetti\uff0c1880\u5e749\u670820\u65e5\uff0d1968\u5e742\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5e15\u5c14\u9a6c\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u5148\u540e\u5728\u4f5b\u7f57\u4f26\u8428\uff0c\u7c73\u5170\uff0c\u7f57\u9a6c\u7b49\u5730\u4efb\u6559\u3002\u5728\u58a8\u7d22\u91cc\u5c3c\u7edf\u6cbb\u671f\u95f4\uff0c\u76ae\u6cfd\u8482\u66fe\u4e0e\u6cd5\u897f\u65af\u653f\u6743\u4fdd\u6301\u5bc6\u5207\u7684\u5173\u7cfb\u3002\u76ae\u6cfd\u8482\u662f20\u4e16\u7eaa\u6700\u91cd\u8981\u7684\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ed6\u63a8\u5d07\u5a01\u5c14\u7b2c\uff0c\u53cd\u5bf9\u5f53\u65f6\u6d41\u884c\u7684\u771f\u5b9e\u4e3b\u4e49\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\uff0c\u5728\u4f5c\u54c1\u4e2d\u5e38\u91c7\u7528\u5927\u91cf\u7684\u5408\u5531\u548c\u6717\u8bf5\u8c03\uff0c\u5177\u6709\u53e4\u6734\u5e84\u4e25\u7684\u7279\u5f81\u3002\u4ed6\u7684\u5668\u4e50\u4f5c\u54c1\u591a\u4e3a\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u3002\u6c34\u5e73\u4e5f\u6bd4\u8f83\u9ad8\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:90280696;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ildebrando_Pizzetti>,
        <http://viaf.org/viaf/90280696>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ea32d88-f302-44e6-bd75-d73e4ad135a1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ildebrando_Pizzetti.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ildebrando_Pizzetti.
doremus_artist:9913d9ef-3582-342a-87f5-4413502ff188
owl:sameAs viaf:61735153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61735153>.
doremus_artist:991a4cb0-66f2-341b-8421-e0305063e009
owl:sameAs viaf:116661932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116661932>.
doremus_artist:995df6b9-816d-30a9-bf18-5ce4b8a46d13
    dbp:birthPlace dbr:Weimar;
    rdfs:comment
        "Born in Weimar, he studied with Hans-Joachim Beyer in Leipzig, and with Dietrich Fischer-Dieskau and Elisabeth Schwarzkopf. Since his opera d\u00e9but at the Salzburg Festival in 1997 (Papageno), Matthias Goerne has appeared on opera stages worldwide, including the Royal Opera House, Covent Garden; Teatro Real, Madrid; Paris National Opera; Vienna State Opera; and the Metropolitan Opera, New York. He is a recipient of the Wigmore Hall, London, medal."@en,
        "Matthias Goerne (* 1967 in Weimar) ist ein deutscher Lied-, Konzert- und Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Matthias Goerne (*31 de marzo de 1967, Weimar) es un bar\u00edtono alem\u00e1n de relevancia internacional destacad\u00edsimo int\u00e9rprete de Lieder."@es,
        "Matthias Goerne (Weimar, 31 maart 1967) is een Duitse bariton, vooral bekend vanwege zijn vertolking van Duitse liederen. Goerne (ook: G\u00f6rne) studeerde bij de zanger en pedagoog Hans-Joachim Beyer (1940), Elisabeth Schwarzkopf (1915-2006) en bij Dietrich Fischer-Dieskau (1925-2012). Van 2001-2005 was Goerne gastdocent aan de Robert-Schumann-Hochschule D\u00fcsseldorf."@nl,
        "Matthias Goerne est un baryton allemand n\u00e9 le 31 mars 1967 \u00e0 Weimar."@fr,
        "\u041c\u0430\u0442\u0442\u0438\u0430\u0441 \u0413\u0451\u0440\u043d\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Matthias Goerne; 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1967) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0438 \u0433\u0438\u0431\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430, \u0431\u0435\u0437\u0443\u043f\u0440\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:84234416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthias_Goerne>,
        <http://viaf.org/viaf/84234416>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matthias_Goerne_in_Gewandhaus_Leipzig_at_26th_November_2015.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthias_Goerne.
doremus_artist:9a377c03-7f25-3a89-88f3-0b6a71044e19
    owl:sameAs viaf:105136911;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/105136911>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc97a2d6-6acb-436a-96e4-134475883dc6>.
doremus_artist:9ac417b2-b32f-314d-bac7-dfb4043eff2a
    dbp:birthPlace dbr:Guanajuato;
    dbp:deathPlace dbr:Cuba;
    rdfs:comment
        "(Jos\u00e9) Juventino (Policarpo) Rosas Cadenas (* 25. Januar 1868 in Santa Cruz, Bundesstaat Guanajuato, Mexiko; \u2020 9. Juli 1894 in Surgidero de Bataban\u00f3, Kuba) war ein mexikanischer Musiker und Komponist. Am 26. Januar 1868 wurde er in der Kirche von Santa Cruz (dem sp\u00e4teren Santa Cruz de Galeana, heute: Santa Cruz de Juventino Rosas) auf die Namen Jos\u00e9 Juventino Policarpo getauft. Noch als Kind \u00fcbersiedelte mit seiner Familie von seinem Geburtsort im heutigen Bundesstaat Guanajuato nach Mexiko-Stadt, wo er von klein an zuerst als Stra\u00dfenmusiker und sp\u00e4ter als Tanzmusiker arbeitete. In den Jahren 1884/85 und 1888 unternahm er jeweils nach kurzer Zeit - m\u00f6glicherweise wegen fehlender Mittel - wieder abgebrochene Studienanl\u00e4ufe am Conservatorio Nacional de M\u00fasica. Ab 1888 wurden viele seiner Kom"@de,
        "Jos\u00e9 Juventino Policarpo Rosas Cadenas (25 January 1868 \u2013 9 July 1894) was a Mexican composer and violinist."@en,
        "Jos\u00e9 Juventino Policarpo Rosas Cadenas (25 de janeiro de 1868 - 9 de julho de 1894) foi um compositor e violinista mexicano."@pt,
        "Jos\u00e9 Juventino Policarpo Rosas Cadenas (Santa Cruz de Galeana, nu: Santa Cruz de Juventino Rosas, (Guanajuato), 25 januari 1868 \u2013 Bataban\u00f3 (La Habana), 9 juli 1894) was een Mexicaans componist, dirigent, violist en trombonist. Hij was de zoon van Jes\u00fas Rosas en zijn echtgenote Paula Cadenas."@nl,
        "Jos\u00e9 Juventino Policarpo Rosas Cadenas (Santa Cruz, Guanajuato; 25 de enero de 1868 \u2014 Surgidero de Bataban\u00f3, Cuba, 9 de julio de 1894), fue un compositor y m\u00fasico mexicano mundialmente conocido por el vals Sobre las olas (Over the Waves - \u00dcber den Wellen)."@es,
        "Jos\u00e9 Juventino Policarpo Rosas Cadenas (n\u00e9 \u00e0 Santa Cruz (Guanajuato), 25 janvier 1868 et mort \u00e0 Surgidero de Bataban\u00f3 (Cuba), le 9 juillet 1894), est un musicien et compositeur mexicain mondialement connu pour sa valse Sobre las olas (\u00dcber den wellen - Over the Waves - Sur les vagues)."@fr,
        "\u0425\u0443\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0430\u0441 (\u0425\u043e\u0441\u0435 \u0425\u0443\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e \u041f\u043e\u043b\u0438\u043a\u0430\u0440\u043f\u043e \u0420\u043e\u0441\u0430\u0441 \u041a\u0430\u0434\u0435\u043d\u0430\u0441; 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1868, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430 \u041a\u0440\u0443\u0441 \u0434\u0435 \u0413\u0430\u043b\u0435\u0430\u043d\u043e, \u0413\u0443\u0430\u043d\u0430\u0445\u0443\u0430\u0442\u043e, \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430 \u2014 9 \u0438\u044e\u043b\u044f 1894, \u0421\u0443\u0440\u0445\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e \u0434\u0435 \u0411\u0430\u0442\u0430\u0431\u0430\u043d\u043e, \u041a\u0443\u0431\u0430) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30d9\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30fc\u30b5\u30b9\uff08Juventino Rosas Cadenas, 1868\u5e741\u670825\u65e5 - 1894\u5e747\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3002 \u30b0\u30ee\u30ca\u30bf\u30d5\u30ee\u30fc\u30c8\u5dde\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30af\u30eb\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30ac\u30ec\u30a2\u30ca\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u8ca7\u3057\u3044\u5148\u4f4f\u6c11\u306e\u30aa\u30c8\u30df\u65cf\u306b\u751f\u308c\u308b\u30027\u6b73\u304b\u3089\u3001\u6559\u4f1a\u306e\u9418\u3064\u304d\u304b\u3089\u8857\u8def\u3067\u306e\u30d5\u30a3\u30c9\u30eb\u6f14\u594f\u306b\u3044\u305f\u308b\u307e\u3067\u3001\u3042\u308a\u3068\u3042\u3089\u3086\u308b\u97f3\u697d\u95a2\u4fc2\u306e\u4ed5\u4e8b\u306b\u5c31\u3044\u3066\u751f\u8a08\u3092\u7acb\u3066\u308b\u3002\u7acb\u5fd7\u51fa\u4e16\u306e\u305f\u3081\u306b\u97f3\u697d\u3092\u7528\u3044\u3001\u9774\u3092\u4e00\u8db3\u8cb7\u3046\u305f\u3081\u306b\u30ef\u30eb\u30c4\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u306b\u79fb\u308a\u3001\u9593\u3082\u306a\u304f\u697d\u58eb\u3084\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u306a\u3059\u300212\u6b73\u3067\u3001\u5e02\u5185\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30c0\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306b\u52a0\u308f\u308a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u6f14\u594f\u3057\u300110\u4ee3\u524d\u534a\u3067\u3001\u6709\u540d\u306a\u6b4c\u624b\u30a2\u30f3\u30d8\u30e9\u30fb\u30d1\u30e9\u30eb\u30bf\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b2\u5ea6\u5165\u5b66\u3057\u3066\u4e00\u6642\u7684\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3082\u306e\u306e\u3001\u305f\u3044\u3066\u3044\u306f\u72ec\u5b66\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u30d6\u30e9\u30b9\u30d0\u30f3\u30c9\u3092\u7387\u3044\u3066\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002 1893\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30ab\u30b4\u4e07\u535a\u306b\u3082\u51fa\u5e2d\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30b9\u30eb\u30d2\u30c7\u30ed\u30fb\u30c7\u30fb\u30d0\u30bf\u30d0\u30ce\u306b\u3066\u6025\u901d\u3002\u907a\u9ab8\u306f1909\u5e74\u306b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u623b\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u4f55\u585e\u00b7\u80e1\u6587\u8482\u8bfa\u00b7\u6ce2\u5229\u5361\u5c14\u6ce2\u00b7\u7f57\u8428\u65af\u00b7\u5361\u5fb7\u7eb3\u65af\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aJos\u00e9 Juventino Policarpo Rosas Cadenas\uff0c1868\u5e741\u670825\u65e5\uff0d1894\u5e747\u67089\u65e5)\uff0c\u58a8\u897f\u54e5\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u74dc\u7d0d\u83ef\u6258\u5dde\u8056\u00b7\u514b\u9b6f\u65af\u00b7\u5fb7\u00b7\u52a0\u5217\u5b89\u7d0d(Santa Cruz de Galeana)\u8ca7\u56f0\u7684\u5370\u5730\u5b89\u5967\u6258\u7c73(Otomi)\u4eba\uff0c\u81ea\u5e7c\u96a8\u7236\u8ce3\u85dd\u70ba\u751f\u3002 \u7576\u4ed67\u6b72\u6642\uff0c\u7121\u8ad6\u600e\u6a23\u7684\u97f3\u6a02\uff0c\u5f9e\u6559\u5802\u937e\u97ff\u81f3\u8857\u982d\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\uff0c\u5168\u662f\u4ed6\u8cf4\u4ee5\u7dad\u751f\u7684\u65b9\u5f0f\u3002\u4e26\u8996\u97f3\u6a02\u70ba\u7d42\u751f\u5fd7\u696d\u3001\u52c7\u65bc\u8ffd\u6c42\u66f4\u597d\u7684\u97f3\u6a02\uff0c\u5305\u62ec\u4ed6\u7528\u4e00\u9996\u5713\u821e\u66f2\u3001\u63db\u4e00\u96d9\u978b\u5b50\u3002\u4e4b\u5f8c\uff0c\u4ed6\u642c\u5165\u58a8\u897f\u54e5\u5e02\u3001\u5f88\u5feb\u5730\uff0c\u6210\u4e86\u8457\u540d\u7684\u97f3\u6a02\u5bb6\u8207\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0112\u6b72\u4ed6\u90a3\u4e00\u5e74\u52a0\u5165\u5e02\u5167\u6700\u7d05\u7684\u821e\u5718\uff0c\u5728\u4ed6\u5341\u5e7e\u6b72\u6642\u3001\u66fe\u540c\u8457\u540d\u6b4c\u624bAngela Peralta\uff08\u5b89\u742a\u62c9\u00b7\u4f69\u62c9\u723e\u5854\uff09\uff0c\u96d6\u66fe\u5169\u6b21\u7533\u8acb\u570b\u5bb6\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u4ee5\u53ca\u7c21\u7565\u7814\u7a76\u3001\u4e3b\u8981\u9084\u662f\u6191\u85c9\u81ea\u4fee\uff0c\u4f86\u5b8c\u6210\u9ad8\u7b49\u6559\u80b2\u7684\u5b78\u7fd2\u300215\u6b72\u3001\u4fbf\u6210\u70ba\u300e\u58a8\u897f\u54e5\u57ce\u6b4c\u5287\u9662\u300f\u6a02\u968a\u5c0f\u63d0\u7434\u624b\uff0c\u5f8c\u5165\u570b\u7acb\u58a8\u897f\u54e5\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff0c\u5b78\u7fd2\u92fc\u7434\u3001\u6a02\u7406\u4ee5\u53ca\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u7136\u800c\u3001\u4ecd\u4ee5\u6d41\u6d6a\u8ce3\u85dd\u70ba\u751f\u3002\u66fe\u4efb\u9678\u8ecd\u6a02\u968a\u3001\u58a8\u897f\u54e5\u57ce\u963f\u723e\u6cd5\u7f85\u79c1\u4eba\u6a02\u968a\uff0c\u540c\u6642\u4ea6\u7a4d\u6975\u7684\u5f9e\u4e8b\u97f3\u6a02\u5275\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46947517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juventino_Rosas>,
        <http://viaf.org/viaf/46947517>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2e7da33-0bab-4249-b302-40ed0736e815>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juventino_Rosas_1894.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juventino_Rosas.
doremus_artist:9ae58d00-f970-3454-b914-24cdc3173de0
    owl:sameAs viaf:305127232;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24991082>,
        <http://viaf.org/viaf/305127232>,
        <http://viaf.org/viaf/64197479>,
        <http://viaf.org/viaf/90672363>.
doremus_artist:9b40e4b8-f706-378a-849a-af1bdceab6bb
owl:sameAs viaf:68802984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68802984>.
doremus_artist:9b8c5fc0-fa54-320a-a31f-98a17f30546e
owl:sameAs viaf:121752956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121752956>.
doremus_artist:9bf3eabc-3c7e-3951-bf84-c444a7ae1355
owl:sameAs viaf:37156895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37156895>.
doremus_artist:9c37e70b-44c1-3713-b9d2-640717fb7c19
owl:sameAs viaf:42103547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42103547>.
doremus_artist:9cc8ba01-8f62-39c8-b845-a835687dfe97
owl:sameAs viaf:39632385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39632385>.
doremus_artist:9d00632b-45a0-3616-9bde-86c88ae2ff53
owl:sameAs viaf:59279873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59279873>.
doremus_artist:9d254266-01c7-33d2-92fb-fdf779618fe0
owl:sameAs viaf:79861796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79861796>.
doremus_artist:9da3f6b3-3f0a-3c01-b408-a0d28c9562ad
    rdfs:comment
        "Thomas Meglioranza (born October 7, 1970, New York, New York) is an American operatic baritone."@en;
    owl:sameAs viaf:88529123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Meglioranza>,
        <http://viaf.org/viaf/88529123>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Meglioranza.
doremus_artist:9e2682cf-138a-3a90-a36b-f9c50f75b0e2
    rdfs:comment
        "Alfredo Rodr\u00edguez (* 25. Oktober 1936 bei Havanna; \u2020 3. Oktober 2005 in Paris) war ein amerikanischer Jazzpianist kubanischer Herkunft."@de,
        "Alfredo Rodr\u00edguez (Havana, 25 October 1936 \u2013 Paris, 3 October 2005) was a Cuban jazz piano player. He moved to Manhattan in 1960, and later to Paris in 1985. After a brief stay in Miami in the early 1970s, he worked as a session musician and in clubs in New York. Notable recordings include the 1976 album Ready for Freddie with Patato Valdes, and his own Cuba Linda in 1997."@en;
    owl:sameAs viaf:71584724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Rodr\u00edguez>,
        <http://viaf.org/viaf/71584724>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d7fb4b0-dcc7-471d-80df-f769d79a89ae>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfredo_Rodríguez.
doremus_artist:9e87095e-cc77-3be0-b1f3-da14127263dc
    dbp:birthPlace dbr:Kitzbühel;
    dbp:deathPlace dbr:Passau;
    rdfs:comment
        "Benedikt Anton Aufschnaiter (baptised 21 February 1665, Kitzb\u00fchel \u2013 buried 24 January 1742, Passau) was an Austrian Baroque composer. Aufschnaiter received much of his musical education in Vienna, where he lived for several years. Later he got a post at the band near to the emperor's court. On 16 January 1705, he was appointed Kapellmeister at the Passau court by Bishop-Cardinal Johann Philipp von Lamberg as a successor to Georg Muffat. Aufschnaiter died there in January 1742. He was married twice and from the second marriage, he had a son."@en,
        "Benedikt Anton Aufschnaiter, auch Benedictus Antonius Auffschneiter (getauft 21. Februar 1665 in Kitzb\u00fchel; begraben 24. Januar 1742 in Passau) war ein \u00f6sterreichischer Komponist des Barock. Aufschnaiter erfuhr den Gro\u00dfteil seiner musikalischen Ausbildung in Wien, wo er mehrere Jahre lebte und schlie\u00dflich eine Stelle an einer dem kaiserlichen Hof nahestehenden Kapelle besetzte. Am 16. Januar 1705 wurde er vom Kardinal-F\u00fcrstbischof Johann Philipp Graf Lamberg zum Nachfolger des verstorbenen Kapellmeisters Georg Muffat an den Hof zu Passau berufen. Er verstarb dort im Januar 1742."@de,
        "Benedikt Anton Aufschnaiter, ou Benedictus Antonius Auffschneiter (n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1665 \u00e0 Kitzb\u00fchel et mort le 24 janvier 1742 \u00e0 Passau) \u00e9tait un compositeur autrichien."@fr,
        "\u30d9\u30cd\u30c7\u30a3\u30af\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30a2\u30a6\u30d5\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30bf\u30fc\uff08Benedikt Anton Aufschnaiter, 1665\u5e742\u670821\u65e5\u53d7\u6d17 - 1742\u5e741\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u897f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30c1\u30ed\u30eb\u5dde\u306e\u30ad\u30c3\u30c4\u30d3\u30e5\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u4e3b\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u7687\u5e1d\u306e\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u3067\u4ed5\u4e8b\u3092\u5f97\u305f\u30021705\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u6700\u5357\u6771\u90e8\u306e\u30d1\u30c3\u30b5\u30a6\u53f8\u6559\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u5f53\u6642\u3001\u30d1\u30c3\u30b5\u30a6\u3067\u306f\u697d\u9577\u306e\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30e0\u30c3\u30d5\u30a1\u30c8\u304c\u6b7b\u53bb\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u4efb\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u7d50\u5a5a\u306f2\u5ea6\u3057\u3066\u304a\u308a\u30012\u5ea6\u76ee\u306e\u59bb\u306b1\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u304c\u3044\u305f\u3002\u30a2\u30a6\u30d5\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30bf\u30fc\u306f\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30d1\u30c3\u30b5\u30a6\u306b\u3068\u3069\u307e\u308a\u30011742\u5e74\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f300\u307b\u3069\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u591a\u304f\u304c\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3067\u3042\u308b\u3002\u8457\u66f8\u306e \u300eRegul\u00e6 Fundamentales Musurgi\u00e6\uff08\u826f\u3044\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u57fa\u672c\u539f\u5247\uff09\u300f \u3067\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30ab\u30ea\u30c3\u30b7\u30df\u3001\u30aa\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30e9\u30c3\u30bd\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30ab\u30b9\u30d1\u30fc\u30eb\u30fb\u30b1\u30eb\u30eb\u3089\u3092\u7406\u60f3\u3068\u3057\u3066\u3042\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29724436;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benedikt_Anton_Aufschnaiter>,
        <http://viaf.org/viaf/29724436>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benedikt_Anton_Aufschnaiter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benedikt_Anton_Aufschnaiter.
doremus_artist:9f5561d4-3e2b-3bfb-9953-8421fd5e688a
    dbp:birthPlace dbr:Armagh;
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Charles Wood (* 15. Juni 1866 in Armagh; \u2020 12. Juli 1926 in Cambridge) war ein irischer Komponist. Wood studierte am Royal College of Music bei Charles Villiers Stanford und an der Universit\u00e4t Cambridge, wo er 1894 promovierte. Danach wurde er Assistent von Stanford am Royal College of Music, dem er nach dessen Tod 1924 als Professor f\u00fcr Harmonielehre und Kontrapunkt nachfolgte. Daneben wirkte er wie sein Bruder William Wood (1859\u20131895) als Organist."@de,
        "Charles Wood (15 June 1866 \u2013 12 July 1926) was an Irish composer and teacher; his pupils included Ralph Vaughan Williams at Cambridge and Herbert Howells at the Royal College of Music."@en,
        "Charles Wood (Armagh, 15 juin 1866 \u2013 Cambridge, 12 juillet 1926) est un compositeur, p\u00e9dagogue et organiste irlandais."@fr,
        "Charles Wood (Armagh, 15 juni 1866 - Cambridge, 12 juli 1926) was een Ierse componist die veel werken voor de kerk heeft geschreven en wiens werk samen met dat van Charles Villiers Stanford, die hij opvolgde als hoogleraar in Cambridge, het meest gespeeld wordt in de Anglicaanse Kerk. Wood studeerde aan het Royal College of Music te Londen en aan de Universiteit van Cambridge. Hij was eerst organist en later fellow aan Gonville and Caius College. Hij volgde in 1924 Stanford op als hoogleraar harmonieleer en contrapunt."@nl;
    owl:sameAs viaf:7575789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Wood_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/7575789>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24f26980-b7c3-4971-8c97-6a1134066db3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Wood_(composer)>.
doremus_artist:9f9e33b0-c0e3-3cf4-a92a-f83a52aba2f3
owl:sameAs viaf:33203328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33203328>.
doremus_artist:a01773b4-2cd8-3fd6-85f5-b0479812921d
owl:sameAs viaf:12573668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12573668>.
doremus_artist:a0df380b-33eb-331c-b858-df4bd93799f2
owl:sameAs viaf:104001328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104001328>.
doremus_artist:a11e6192-948e-3bc3-aeee-d80d9b1b84d9
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Meyer.Marcelle MeyerFichier:Les Six Tableau.jpg Marcelle Meyer au milieu du Groupe des Six Marcelle Meyer, n\u00e9e \u00e0 Lille le 22 mai 1897 et morte \u00e0 Paris le 17 novembre 1958, est une pianiste classique fran\u00e7aise."@fr,
        "Marcelle Meyer (French: [m\u025bj\u025b\u0281]; 22 May 1897 \u2013 17 November 1958) was a French pianist. She worked with a group of musicians known as Les Six of whom she was the favored pianist."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041c\u0435\u0439\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Marcelle Meyer; 22 \u043c\u0430\u044f 1897 \u2014 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1958) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 22 \u043c\u0430\u044f 1897 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u041b\u0438\u043b\u043b\u044c (\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f). \u0421 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b \u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d. \u0412 1911 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0442\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e.\u0412 1922 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u0432\u043e\u0448\u043b\u0430 \u0432 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u043c \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438.\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041c\u0435\u0439\u0435\u0440 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30e1\u30a4\u30a8\uff08Marcelle Meyer, 1897\u5e745\u670822\u65e5 - 1958\u5e7411\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30e1\u30a4\u30a8\u30eb\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30ea\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u30025\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u59c9\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u7fd2\u3044\u30011911\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3002\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u5165\u308b\u3082\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011913\u5e74\u306b\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u5f97\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30cb\u30a7\u30b9\u304b\u3089\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u3092\u6559\u3048\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 1917\u5e74\u306b\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30bf\u30f3\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3001\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30c6\u30a3\u3089\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u6301\u3064\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30b5\u30c6\u30a3\u306f\u300c\u79c1\u306e\u5c0f\u3055\u306a\u53ef\u611b\u3044\u30ec\u30c7\u30a3\u300d\u3068\u547c\u3073\u3001\u5f7c\u5973\u3092\u5927\u5909\u304b\u308f\u3044\u304c\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u30b5\u30c6\u30a3\u306e\u89aa\u4ea4\u304b\u3089\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u3089\u3068\u3082\u95a2\u308f\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u521d\u6f14\u3082\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002 \u30d1\u30ea\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44485837;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcelle_Meyer>,
        <http://viaf.org/viaf/44485837>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Les_Six_Tableau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcelle_Meyer.
doremus_artist:a128f525-4649-38e0-bff1-2d09a178ebcb
    rdfs:comment
        "Ben Moore (born January 2, 1960) is an American composer whose works include art song, musical theatre, cabaret, chamber music, choral music and opera. His songs have been recorded by Deborah Voigt, Susan Graham Nathan Gunn and Lawrence Brownlee on the EMI, SonyBMG, Warner Classics and Opus Arte labels. Other singers who have performed his music include Frederica von Stade, Jerry Hadley, Robert White, and Audra McDonald. Ben Moore \u2013 14 songs was published by G. Schirmer in 2006. The Metropolitan Opera's farewell gala for Joseph Volpe, broadcast nationally on PBS in 2006, featured two of his operatic parody songs. His song cycles include So Free Am I commissioned by the Marilyn Horne Foundation, Ode to a Nightingale and Dear Theo. Moore wrote the score for the opera Enemies, a Love Story wh"@en;
    owl:sameAs viaf:34159276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ben_Moore_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/34159276>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ben_Moore_(composer)>.
doremus_artist:a15f2921-3400-31ce-92c6-2247e0286391
    rdfs:comment
        "Ernani Henrique Chaves Aguiar (Petr\u00f3polis, 30 de agosto de 1950) \u00e9 um compositor, maestro e music\u00f3logo brasileiro. Aperfei\u00e7oou-se na Argentina e na It\u00e1lia. Atuou como solista e regente no Brasil e no exterior. . Por sua dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 obra de Carlos Gomes, a C\u00e2mara Municipal de Campinas concedeu-lhe a Medalha Carlos Gomes."@pt,
        "Ernani Henrique Chaves Aguiar (born 30 August 1950 in Petr\u00f3polis, Rio de Janeiro, Brazil) is a Brazilian composer, choral conductor, and musicologist."@en;
    owl:sameAs viaf:74112463;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernani_Aguiar>,
        <http://viaf.org/viaf/74112463>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernani_Aguiar.
doremus_artist:a1e19d2e-39b6-386f-aeae-6474fb2bf0da
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lubbock,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Gerre Edward Hancock (February 21, 1934 \u2013 January 21, 2012) was an American organist, improviser, and composer. Hancock was Professor of Organ and Sacred Music at the University of Texas at Austin. He died of cardiac arrest in Austin, Texas, on Saturday, January 21, 2012. Hancock's compositions are published by Oxford University Press (OUP). His textbook, Improvising: How to Master the Art, also published by OUP, is studied by organists throughout the United States."@en,
        "Gerre Edward Hancock, n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1934 \u00e0 Lubbock, au Texas, et mort le 21 janvier 2012, est un organiste, improvisateur et compositeur am\u00e9ricain, professeur d'orgue et de musique sacr\u00e9e \u00e0 l'universit\u00e9 du Texas \u00e0 Austin."@fr;
    owl:sameAs viaf:116735300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerre_Hancock>,
        <http://viaf.org/viaf/116735300>,
        <https://musicbrainz.org/artist/817db585-1281-4a6e-ae4d-9276f3cadbc3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerre_Hancock.
doremus_artist:a2391a73-397a-3334-99f8-d39d91c38bfb
owl:sameAs viaf:44509572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44509572>.
doremus_artist:a2d3e6f3-ec89-31cc-afc9-e6452b8472ad
owl:sameAs viaf:43113065; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43113065>.
doremus_artist:a3d1c3d9-4cae-32bb-8970-e015b9b43561
owl:sameAs viaf:7596207; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7596207>.
doremus_artist:a3f85065-88b5-31b0-8223-caa9ba407758
    owl:sameAs viaf:22018268;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22018268>,
        <http://viaf.org/viaf/61744647>.
doremus_artist:a4488e89-d194-3d93-bf20-5bf943dbe76f
owl:sameAs viaf:103656830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103656830>.
doremus_artist:a476ae3b-f6ab-3e15-bd98-390140296bad
    dbp:birthPlace dbr:Givet;
    dbp:deathPlace dbr:Liège;
    rdfs:comment
        "Joseph Daussoigne-M\u00e9hul (10 June 1790 \u2013 10 March 1875) was a French composer and music educator. He served as the first director of the Royal Conservatory of Li\u00e8ge from 1826-1862; having been appointed to that post by William I of the Netherlands. In addition to his duties as director, he also taught courses in harmony and music composition at the school. Among his notable pupils were Adolphe Samuel, C\u00e9sar Franck, and Jean-Th\u00e9odore Radoux, the latter of whom succeeded him as conservatory director. In 1859 he was made a Commander of the Order of Leopold."@en,
        "Louis Joseph Daussoigne-M\u00e9hul, n\u00e9 le 10 juin 1790 \u00e0 Givet et mort le 10 mars 1875 \u00e0 Li\u00e8ge, est un compositeur et professeur de musique fran\u00e7ais. Il a \u00e9t\u00e9 le premier directeur du Conservatoire royal de Li\u00e8ge de 1826 \u00e0 1862. En plus de ses fonctions en tant que directeur, il a \u00e9galement enseign\u00e9 l'harmonie et la composition musicale dans le conservatoire de Li\u00e8ge. Parmi ses \u00e9l\u00e8ves notables, C\u00e9sar Franck, \u00c9tienne Soubre et Jean-Th\u00e9odore Radoux qui lui a succ\u00e9d\u00e9 comme directeur de conservatoire. En 1859, il a \u00e9t\u00e9 fait Commandeur de l'Ordre de L\u00e9opold."@fr,
        "Louis-Joseph Daussoigne, der Neffe und sp\u00e4tere Adoptivsohn von \u00c9tienne-Nicolas M\u00e9hul, wurde im Alter von sieben Jahren von seinem Onkel nach Paris geholt um seine musikalische Begabung zu f\u00f6rdern. Im Alter von 9 Jahren kam Joseph Daussoigne ans Pariser Konservatorium, in die Klavierklasse von Louis Adam und wurde von Charles-Simon Catel in Harmonielehre unterrichtet. Luigi Cherubini und sein Onkel unterrichteten ihn in Komposition. 1803 wurde er Repetitor am Konservatorium und 1807 bewarb er sich ein erstes Mal beim Prix de Rome, wo er mit seiner Kantate \u201eAriane \u00e0 Naxos\u201c den zweiten Preis errang. 1809 gewann er mit der Kantate \u201eAgar dans le d\u00e9sert\u201c den premier grand Prix de Rome. Mit dem Preisgeld verbunden, war ein mehrj\u00e4hriger Bildungsaufenthalt in Rom, die Zeit von Februar 1811 bis Ende"@de,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30c9\u30fc\u30bd\u30ef\u30fc\u30cb\u30e5\uff1d\u30e1\u30e6\u30fc\u30eb\uff08Joseph Daussoigne-M\u00e9hul, 1790\u5e746\u670810\u65e5 - 1875\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24867162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Daussoigne-M\u00e9hul>,
        <http://viaf.org/viaf/24867162>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Daussoigne-Mehul.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Daussoigne-Méhul.
doremus_artist:a4e57fc0-1366-3352-8d7c-abaa950145dd
owl:sameAs viaf:172551426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172551426>.
doremus_artist:a5e89a0b-d820-3ef0-b6fe-9e5f87232ed5
owl:sameAs viaf:69128008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69128008>.
doremus_artist:a5eed760-fea9-3dcf-b43b-a3c8afcd377b
owl:sameAs viaf:2368945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2368945>.
doremus_artist:a5f3d1c4-d997-39a5-9b49-568a5d003e28
owl:sameAs viaf:66675623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66675623>.
doremus_artist:a606dd9b-20d3-32e7-8f19-acc5bf474136
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Auguste Ernest Barbier (n\u00e9 le 12 juillet 1890 \u00e0 Namur, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 d\u00e9cembre 1981 \u00e0 Bruxelles) est un compositeur belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:50646034;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Barbier_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/50646034>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/René_Barbier_(compositeur)>.
doremus_artist:a61b3374-e7cc-3ee0-934c-6df8b0e7354c
owl:sameAs viaf:10982822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10982822>.
doremus_artist:a63623d2-bdb3-3db8-a906-18c9a0cd522c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marie Modiano (* 1978) ist eine franz\u00f6sische Singer-Songwriterin."@de,
        "Marie Modiano (French pronunciation: \u200b[\u02c8ma\u0281i \u02ccm\u0254dja\u02c8no]; born 1 September 1978) is a French singer and writer."@en,
        "Marie Modiano, n\u00e9e le 1er septembre 1978 \u00e0 Paris, est une chanteuse et \u00e9crivain fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:228061612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Modiano>,
        <http://viaf.org/viaf/228061612>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a8a34375-666d-45d3-9216-6ba0bbd4af5d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie_Modiano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Modiano.
doremus_artist:a645b4e8-5f29-31de-9bbe-1887fb8a0cf6
owl:sameAs viaf:34023362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34023362>.
doremus_artist:a66f5b06-bc79-374f-8157-ec6d54885f1a
owl:sameAs viaf:88098404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88098404>.
doremus_artist:a70caa7f-6231-345e-9486-11f8cb238449
owl:sameAs viaf:7600120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7600120>.
doremus_artist:a744282d-169c-37e4-8a96-41f59422ec3d
    dbp:birthPlace dbr:Düsseldorf;
    dbp:deathPlace dbr:Second_French_Empire;
    rdfs:comment
        "Christian Johann Heinrich Heine (* 13. Dezember 1797 als Harry Heine in D\u00fcsseldorf, Herzogtum Berg; \u2020 17. Februar 1856 in Paris) war einer der bedeutendsten deutschen Dichter, Schriftsteller und Journalisten des 19. Jahrhunderts."@de,
        "Christian Johann Heinrich Heine (13 December 1797 \u2013 17 February 1856) was a German poet, journalist, essayist, and literary critic. He is best known outside Germany for his early lyric poetry, which was set to music in the form of Lieder (art songs) by composers such as Robert Schumann and Franz Schubert. Heine's later verse and prose are distinguished by their satirical wit and irony. He is considered part of the Young Germany movement. His radical political views led to many of his works being banned by German authorities. Heine spent the last 25 years of his life as an expatriate in Paris."@en,
        "Christian Johann Heinrich Heine (D\u00fcsseldorf, 13 de dezembro de 1797 \u2014 Paris, 17 de fevereiro de 1856) foi um poeta rom\u00e2ntico alem\u00e3o, conhecido como \u201co \u00faltimo dos rom\u00e2nticos\u201d. Boa parte de sua poesia l\u00edrica, especialmente a sua obra de juventude, foi musicada por v\u00e1rios compositores not\u00e1veis como Robert Schumann, Franz Schubert, Felix Mendelssohn, Brahms, Hugo Wolf, Richard Wagner e, j\u00e1 no s\u00e9culo XX, por Jos\u00e9 Maria Rocha Fereira, Hans Werner Henze e Lord Berners."@pt,
        """Christian Johann Heinrich Heine (D\u00fcsseldorf, 13 de diciembre de 1797-Par\u00eds, 17 de febrero de 1856) fue uno de los m\u00e1s destacados poetas y ensayistas alemanes del siglo XIX. Heine es considerado el \u00faltimo poeta del romanticismo y al mismo tiempo su enterrador. Heine conjura el mundo rom\u00e1ntico \u2013y todas las figuras e im\u00e1genes de su repertorio\u2013 para destruirlo. Tras el enorme \u00e9xito cosechado por su temprano Libro de Canciones (1827), que conoci\u00f3 doce ediciones en vida del autor, da por agotada "la l\u00edrica sentimental y arcaizante, y se abre paso a un lenguaje m\u00e1s preciso y sencillo, m\u00e1s realista"."""@es,
        "Christian Johann Heinrich Heine (D\u00fcsseldorf, 13 december 1797- Parijs, 17 februari 1856) was een Duitse dichter van Joodse afkomst. Hij werd geboren als Harry Heine, maar liet zich in 1825 Luthers dopen onder de naam Heinrich Heine, maar een meer innerlijke band met het geloof kreeg hij pas toen hij aan het eind van zijn leven verlamd op zijn ziekbed in Parijs lag, waar hij sinds 1831 in zelfgekozen ballingschap woonde. Hij ligt begraven op de begraafplaats van Montmartre. Naar hem is in 1988 de Heinrich Heine-Universiteit in zijn geboortestad D\u00fcsseldorf vernoemd."@nl,
        "Christian Johann Heinrich Heine, n\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 1797 \u00e0 D\u00fcsseldorf, Duch\u00e9 de Berg, sous le nom de Harry Heine et mort le 17 f\u00e9vrier 1856 \u00e0 Paris (8e arrondissement) sous le nom de Henri Heine, fut l'un des plus grands \u00e9crivains allemands du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Christian Johann Heinrich Heine, w\u0142a\u015bc. Harry Chaim Heine (ur. 13 grudnia 1797 w D\u00fcsseldorfie, zm. 17 lutego 1856 w Pary\u017cu) \u2013 niemiecki poeta \u017cydowskiego pochodzenia, przedstawiciel romantyzmu, jeden z najwybitniejszych niemieckich liryk\u00f3w, prozaik, publicysta."@pl,
        "\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u0301\u043d \u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0435\u0301\u0439\u043d\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Christian Johann Heinrich Heine, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u041a\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0401\u0445\u0430\u043d \u0425\u0430\u0301\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445\u044c \u0425\u0430\u0301\u0439\u043d\u044d; 13 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1797 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u043e\u0440\u0444, \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1856 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u0413\u0435\u0439\u043d\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c \u00ab\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438\u00bb \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0435\u0451 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043e\u0439. \u041e\u043d \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0440\u0430\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b\u043c \u043a \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u0435, \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u043b \u0444\u0435\u043b\u044c\u0435\u0442\u043e\u043d \u0438 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0434\u043e \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u043b \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u043d\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443\u044e \u044d\u043b\u0435\u0433\u0430\u043d\u0442\u043d\u0443\u044e \u043b\u0451\u0433\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u043c\u0443 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0443. \u041d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u044b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d, \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440, \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441, \u041f. \u0418. \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435."@ru,
        """\u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u0634 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0647 Heinrich Heine (1856 \u2013 1797)\u060c \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0646\u0627\u0642\u062f \u0648\u0635\u062d\u0641\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631 \u0648\u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u064a\u0646. \u0648\u062a\u0639\u0648\u062f \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641\u0647 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0641\u064a \u0635\u0648\u0631\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642 \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647\u0645 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0648\u0646 \u0639\u0638\u0645\u0627\u0621 \u0623\u0645\u062b\u0627\u0644 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0634\u0648\u0645\u0627\u0646. \u064a\u0639\u0648\u062f \u0625\u0644\u064a\u0647 \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0645\u0646\u0637\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645\u0647 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0632\u0639\u064a\u0645 \u0647\u062a\u0644\u0631 \u060c \u0648\u062a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0645\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0633\u0642\u0648\u0637 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646\u0637\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 "\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u060c \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0641\u0648\u0642 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639". \u0648\u0627\u0628\u062a\u0639\u062f \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0639\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0648\u0642 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629."""@ar,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30cf\u30a4\u30cd\uff08Christian Johann Heinrich Heine, 1797\u5e7412\u670813\u65e5 - 1856\u5e742\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u6587\u82b8\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3001\u30a8\u30c3\u30bb\u30a4\u30b9\u30c8\u3001\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u540d\u9580\u30b2\u30c3\u30c6\u30a3\u30f3\u30b2\u30f3\u5927\u5b66\u5352\u696d\u3001\u6cd5\u5b66\u58eb\u53f7\u53d6\u5f97\u3002\u5f53\u521d\u306f\u5546\u4eba\u3001\u3064\u3044\u3067\u6cd5\u5f8b\u5bb6\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f\u304c\u3001\u30dc\u30f3\u5927\u5b66\u3067A\u30fbW\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b2\u30eb\u306e\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u30d8\u30fc\u30b2\u30eb\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u51fa\u767a\u3002\u300e\u6b4c\u306e\u672c\u300f\u306a\u3069\u306e\u6292\u60c5\u8a69\u3092\u521d\u3081\u3001\u591a\u304f\u306e\u65c5\u884c\u4f53\u9a13\u3092\u3082\u3068\u306b\u3057\u305f\u7d00\u884c\u3084\u6587\u5b66\u8a55\u8ad6\u3001\u653f\u6cbb\u6279\u8a55\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u30021831\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3066\u591a\u6570\u306e\u82b8\u8853\u5bb6\u3068\u4ea4\u6d41\u3092\u6301\u3061\u3001\u82e5\u304d\u65e5\u306e\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u3068\u3082\u89aa\u4ea4\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002 \u6587\u5b66\u53f2\u7684\u306b\u306f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u6d41\u308c\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u304c\u3001\u653f\u6cbb\u7684\u52d5\u4e71\u306e\u6642\u4ee3\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u6279\u8a55\u7cbe\u795e\u306b\u88cf\u6253\u3061\u3055\u308c\u305f\u98a8\u523a\u8a69\u3084\u6642\u4e8b\u8a69\u3082\u591a\u304f\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5e73\u6613\u306a\u8868\u73fe\u306b\u3088\u3063\u3066\u66f8\u304b\u308c\u305f\u30cf\u30a4\u30cd\u306e\u8a69\u306f\u3001\u69d8\u3005\u306a\u4f5c\u66f2\u8005\u304b\u3089\u66f2\u304c\u3064\u3051\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u4eca\u65e5\u306a\u304a\u591a\u304f\u306e\u4eba\u306b\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u7ea6\u7ff0\u00b7\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u6d77\u6d85\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aChristian Johann Heinrich Heine\uff0c1797\u5e7412\u670813\u65e5\uff0d1856\u5e742\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65f6\u7528\u540d\u54c8\u5229\u00b7\u6d77\u6d85\uff08Harry Heine\uff09\uff0c19\u4e16\u7eaa\u6700\u91cd\u8981\u7684\u5fb7\u56fd\u8bd7\u4eba\u548c\u65b0\u95fb\u5de5\u4f5c\u8005\u4e4b\u4e00\u3002\u6d77\u6d85\u65e2\u662f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u8bd7\u4eba\uff0c\u4e5f\u662f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u7684\u8d85\u8d8a\u8005\u3002\u4ed6\u4f7f\u65e5\u5e38\u8bed\u8a00\u8bd7\u610f\u5316\uff0c\u5c06\u62a5\u520a\u4e0a\u7684\u6587\u827a\u4e13\u680f\u548c\u6e38\u8bb0\u63d0\u5347\u4e3a\u4e00\u79cd\u827a\u672f\u5f62\u5f0f\uff0c\u8d4b\u4e88\u4e86\u5fb7\u8bed\u4e00\u79cd\u7f55\u4e3a\u4eba\u77e5\u7684\u98ce\u683c\u4e0a\u7684\u8f7b\u677e\u4e0e\u4f18\u96c5\u3002\u4f5c\u4e3a\u6279\u8bc4\u5bb6\u3001\u70ed\u5fc3\u4e8e\u653f\u6cbb\u7684\u65b0\u95fb\u5de5\u4f5c\u8005\u3001\u968f\u7b14\u4f5c\u5bb6\u3001\u8bbd\u523a\u6027\u6742\u6587\u4f5c\u5bb6\u3001\u8bba\u6218\u8005\uff0c\u4ed6\u65e2\u53d7\u559c\u7231\uff0c\u53c8\u906d\u60e7\u6015\u3002\u4ed6\u662f\u4f5c\u54c1\u88ab\u7ffb\u8bd1\u5f97\u6700\u591a\u7684\u5fb7\u56fd\u8bd7\u4eba\u4e2d\u7684\u4e00\u5458\u3002\u6d77\u6d85\u6700\u5e7f\u4e3a\u4eba\u77e5\u7684\u4e00\u9996\u8bd7\u53ef\u80fd\u662f\u7531\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u4e3a\u4e4b\u4f5c\u66f2\u7684\u901a\u8fc7\u97f3\u4e50\u4f20\u64ad\u7684\u300a\u4e58\u7740\u6b4c\u58f0\u7684\u7fc5\u8180\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34457918;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Heine>,
        <http://viaf.org/viaf/34457918>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5efb3bf-4d84-4c70-a461-d8e3cdb4b755>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heinrich_Heine-Oppenheim.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Heine.
doremus_artist:a7d6bf16-695f-3b96-bd6a-8e8ff0a1aac1
    dbp:birthPlace dbr:Moravia;
    dbp:deathPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Frantisek (Franz) Xaver Richter (Hole\u0161ov, hoy Rep\u00fablica Checa, 1 de diciembre de 1709 - 12 de septiembre de 1789) fue un compositor de Moravia y uno de los integrantes m\u00e1s importantes de la Escuela de Mannheim, compuesta por Johann Stamitz, Johann Christian Cannabich, Ignaz Jacob Holzbauer y Johann Schubert.Se incorpor\u00f3 a la orquesta de Mannheim en 1747. Desde 1769 hasta su muerte fue director musical en la catedral de Estrasburgo. Entre sus alumnos se cuentan los compositores checos Karel Stamic, Joseph Martin Kraus y Franti\u0161ek Xaver Pokorn\u00fd."@es,
        "Franti\u0161ek Xaver Richter (later Tsjechisch nationaal aangepaste naam, als Franz-Xaver Richter gedoopt en ingeschreven in Holleschau, sinds 1945 Hole\u0161ov, Moravi\u00eb, 1 december 1709 \u2013 Straatsburg, Elzas, 12 september 1789) was een Moravisch componist, muziekpedagoog, muziektheoreticus, zanger, violist en een belangrijk vertegenwoordiger van de Mannheimer Schule."@nl,
        "Franz (Czech: Franti\u0161ek) Xaver Richter, known as Fran\u00e7ois Xavier Richter in France (December 1, 1709 \u2013 September 12, 1789) was an Austro-Moravian singer, violinist, composer, conductor and music theoretician who spent most of his life first in Austria and later in Mannheim and in Strasbourg, where he was music director of the cathedral. From 1783 on Haydn\u2019s favourite pupil Ignaz Pleyel was his deputy at the cathedral."@en,
        "Franz Xaver Richter (ur. 1 grudnia 1709 w Holeszowie, Morawy, zm. 12 wrze\u015bnia 1789 w Strasburgu) \u2013 morawski kompozytor, zaliczany do szko\u0142y mannheimskiej. W latach 1722\u20131727 przebywa\u0142 w jezuickim seminarium w Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b a nast\u0119pnie podr\u00f3\u017cowa\u0142 po W\u0142oszech i do roku 1736 kontynuowa\u0142 studia muzyczne w Wiedniu. W latach 1740\u20131747 Richter sprawowa\u0142 funkcj\u0119 zast\u0119pcy kapelmistrza u ksi\u0119cia-opata Anzelma Reichlin von Meldegg w Kempten. Zajmowa\u0142 si\u0119 te\u017c kompozycj\u0105, opublikowa\u0142 w Pary\u017cu sze\u015b\u0107 symfonii. W li\u015bcie Wolfganga Amadeusa Mozarta do ojca z 2 listopada 1778 jest opisany jako alkoholik."@pl,
        "Franz Xaver Richter, auch Franti\u0161ek Xaver Richter (* 1. Dezember 1709 in Holleschau, M\u00e4hren; \u2020 12. September 1789 in Stra\u00dfburg) war ein m\u00e4hrischer S\u00e4nger (Bass), Komponist und wichtiger Vertreter der Mannheimer Schule."@de,
        "Fran\u00e7ois-Xavier Richter est un compositeur morave, n\u00e9 \u00e0 Hole\u0161ov dans l'empire des Habsbourg le 1er d\u00e9cembre 1709 et mort \u00e0 Strasbourg le 12 septembre 1789. Il est l'un des repr\u00e9sentants importants de l'\u00c9cole de Mannheim."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0441\u0430\u0432\u0435\u0440 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Franz Xaver Richter, \u0447\u0435\u0448. Franti\u0161ek Xaver Richter, \u0444\u0440. Fran\u00e7ois-Xavier Richter; 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1709 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u043e\u043b\u0435\u0448\u043e\u0432 \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1789 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043a \u043c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30b5\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30ea\u30d2\u30bf\u30fc\uff08Franz Xaver Richter, 1709\u5e7412\u67081\u65e5 \u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2 \u30db\u30ec\u30b7\u30e3\u30a6\uff08\u30db\u30ec\u30b7\u30e7\u30d5\uff09 - \u20201789\u5e749\u670812\u65e5 \u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u697d\u6d3e\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4ee3\u8868\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u514b\u8428\u97e6\u5c14\u00b7\u91cc\u8d6b\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Xaver Richter\uff0c\u6377\u514b\u8a9e\uff1aFranti\u0161ek Xaver Richter\uff0c1709\u5e7412\u67081\u65e5\uff0d1789\u5e749\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u6469\u62c9\u7ef4\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021747\u5e74\u52a0\u5165\u8457\u540d\u7684\u66fc\u6d77\u59c6\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\uff0c1769\u5e74\u5230\u65af\u7279\u62c9\u65af\u5821\u4efb\u804c\uff0c\u5e76\u6b7b\u4e8e\u8be5\u5730\u3002\u4ed6\u548c\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65af\u5854\u7c73\u8328\u4e00\u6837\u662f\u66fc\u6d77\u59c6\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\u7684\u91cd\u8981\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\uff0c\u5bf9\u4ea4\u54cd\u66f2\u7684\u5f62\u6210\u8d21\u732e\u5353\u8457\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27252934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Xaver_Richter>,
        <http://viaf.org/viaf/27252934>,
        <https://musicbrainz.org/artist/daef735c-50ba-462e-9b06-7a120f13492f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Xaver_Richter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Xaver_Richter.
doremus_artist:a7e21822-65d1-3fea-af67-8efbffebf545
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Peter Holman (* 19. Oktober 1946 in London, England) ist ein englischer Musikwissenschaftler, Cembalist und Organist."@de,
        "Peter Kenneth Holman MBE (born 19 October 1946, London) is an English conductor and musicologist best known for reviving the music of Purcell and his English contemporaries. Holman, with the ensemble The Parley of Instruments made many of the extensive series of recordings of lesser-known English baroque music on Hyperion Records in that label's English Orpheus series from 1980-2010. The ensemble was co-founded in 1979 by Holman and the violinist Roy Goodman. Holman and the ensemble now record on the Chandos Classics label."@en;
    owl:sameAs viaf:29629586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Holman>,
        <http://viaf.org/viaf/29629586>,
        <https://musicbrainz.org/artist/954872f8-8410-4713-a2cc-4b56706c04f4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Holman.
doremus_artist:a857670d-58be-3324-bc15-d209b64ecf5c
    dbp:birthPlace dbr:Juvisy-sur-Orge;
    dbp:deathPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Pierre Dervaux (* 3 de enero de 1917 en Juvisy-sur-Orge; \u2020 20 de febrero de 1992 en Marsella) fue un director de orquesta, compositor y pedagogo musical franc\u00e9s."@es,
        "Pierre Dervaux (* 3. Januar 1917 in Juvisy-sur-Orge; \u2020 20. Februar 1992 in Marseille) war ein franz\u00f6sischer Dirigent, Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Pierre Dervaux (born 3 January 1917 in Juvisy-sur-Orge, France; died 20 February 1992 in Marseilles, France) was a French operatic conductor, composer, and pedagogue. At the Conservatoire de Paris, he studied counterpoint and harmony with Marcel Samuel-Rousseau and Jean and No\u00ebl Gallon, as well as piano with Isidor Philipp, Armand Fert\u00e9, and Yves Nat. He also served as principal conductor of the Op\u00e9ra-Comique (1947\u201353), and the Op\u00e9ra de Paris (1956\u201372). In this capacity he directed the French premi\u00e8re of Poulenc\u2019s Dialogues des Carm\u00e9lites. He was also Vice-President of the Concerts Pasdeloup (1949\u201355), President and Chief conductor of the Concerts Colonne (1958\u201392), Musical Director of the Orchestre des Pays de Loire (1971\u201379) as well as holding similar posts at the Quebec Symphony Orchest"@en,
        "Pierre Dervaux est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 le 3 janvier 1917 \u00e0Juvisy-sur-Orge et mort le 20 f\u00e9vrier 1992 \u00e0 Marseille."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0414\u0435\u0440\u0432\u043e (\u0444\u0440. Pierre Dervaux; 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1917, \u0416\u044e\u0432\u0438\u0437\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u041e\u0440\u0436 \u2014 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1992, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1945 \u0433. \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0434\u043b\u0443 \u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430-\u041a\u043e\u043c\u0438\u043a, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0434\u043e 1953 \u0433. \u0412 1956\u20141972 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0434\u0440\u0443\u0433\u0443\u044e \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443, \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0413\u0430\u0440\u043d\u044c\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0440\u044f\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u0435\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0443 (1957) \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0424.\u041f\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430 \u00ab\u0414\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438 \u043a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043b\u0438\u0442\u043e\u043a\u00bb."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30f4\u30a9\u30fc\uff08Pierre Dervaux, 1917\u5e741\u67083\u65e5 \u30b8\u30e5\u30f4\u30a3\u30b7\uff1d\u30b7\u30e5\uff1d\u30ed\u30fc\u30eb\u30ba - 1992\u5e742\u670820\u65e5 \u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:195862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Dervaux>,
        <http://viaf.org/viaf/195862>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c7b727ac-df95-4c11-b826-869eb17bffc3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Dervaux.
doremus_artist:a8e5e39c-13d2-30de-8a0a-eca72ead86cb
    rdfs:comment
        "Liza Lehmann (11 July 1862 \u2013 19 September 1918) was an English operatic soprano and composer, known for her vocal compositions. After vocal studies with Alberto Randegger and Jenny Lind, and composition studies with teachers including Hamish MacCunn, Lehmann made her singing debut in 1885 in London and pursued a concert career for nearly a decade. In 1894, she married and left the stage. She then concentrated on composing music, becoming known for song cycles, art songs, parlour songs and children's songs. She also composed several pieces for the stage and wrote a textbook on singing. In 1910, she toured the United States, where she accompanied her own songs in recitals. She was the first president of the Society of Women Musicians and became a professor of singing at the Guildhall School "@en,
        "Liza Lehmann (Londen, 11 juli 1862 \u2013 aldaar 19 september 1918) was een Brits sopraan en componist."@nl,
        "\u30ea\u30b6\u30fb\u30ec\u30fc\u30de\u30f3\uff08Liza Lehmann, 1862\u5e747\u670811\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3 - 1918\u5e749\u670819\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\uff09\u3002\u307e\u305f\u3001\u4e3b\u306b\u6b4c\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u540d\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2665927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liza_Lehmann>,
        <http://viaf.org/viaf/2665927>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Liza_Lehmann_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Liza_Lehmann.
doremus_artist:aa91581c-457b-3fb5-a219-966cdb256be0
owl:sameAs viaf:171529828; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171529828>.
doremus_artist:aae903eb-444e-3abe-8f84-5641b68485b5
    dbp:birthPlace dbr:Albavilla;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Carpani (28 December 1751 \u2013 22 January 1825) was an Italian man of letters. He is remembered in large part for his role in the history of classical music: he knew Haydn, Salieri, Beethoven, and Rossini, and served them in various ways as poet, translator, and biographer."@en,
        "Giuseppe Carpani, n\u00e9 le 29 d\u00e9cembre 1751 \u00e0 Vill'Albese et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 janvier 1825 \u00e0 Vienne, est un homme de lettres italien."@fr,
        "Nel 1768 si iscrisse alla facolt\u00e0 di giurisprudenza presso l'Universit\u00e0 di Pavia, in accordo con i desideri del padre, diventando anche alunno dell'Almo Collegio Borromeo, ma, conclusi gli studi, dopo un periodo di pratica a Milano, egli segu\u00ec la sua passione artistica scrivendo diverse opere tra cui commedie e libretti. Nel 1796, quando Milano venne occupata dai francesi, Carpani si trasfer\u00ec a Vienna. Dopo il trattato di Campoformio del 1797, divenne censore e direttore di teatro a Venezia."@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u0301\u043f\u043f\u0435 \u041a\u0430\u0440\u043f\u0430\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Carpani; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1751, \u0410\u043b\u044c\u0431\u0430\u0432\u0438\u043b\u043b\u0430, \u2014 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1825, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:19709992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Carpani>,
        <http://viaf.org/viaf/19709992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Carpani.
doremus_artist:ab27142d-d161-3fcd-aea7-18eed8e54c3e
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Alberto Ponce (born Alberto Gonz\u00e1lez Mu\u00f1oz) (born 13 March 1935) is a Spanish classical guitarist and teacher who since 1962 has lived and taught in France."@en,
        "Alberto Ponce (eigentlich Alberto Gonz\u00e1lez Mu\u00f1oz, * 13. M\u00e4rz 1935 in Madrid) ist ein spanischer Gitarrist, Gitarrenp\u00e4dagoge und ehemaliger Hochschullehrer."@de,
        "Alberto Ponce Alberto Ponce, n\u00e9 \u00e0 Madrid le 13 mars 1935, est un guitariste classique espagnol."@fr,
        "Alberto Ponce, nome art\u00edstico de Alberto Gonzalez Munoz (Madri, 13 de mar\u00e7o de 1935) \u00e9 um guitarrista cl\u00e1ssico espanhol."@pt;
    owl:sameAs viaf:71579046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Ponce>,
        <http://viaf.org/viaf/71579046>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Ponce.
doremus_artist:ac36a523-19db-396f-af2d-4cae3dd35234
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Wiener (* 19. M\u00e4rz 1896 in Paris, Frankreich; \u2020 8. Juni 1982 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Filmkomponist und Pianist."@de,
        "Jean Wiener (or Wi\u00e9ner) (19 March 1896, Paris \u2013 8 June 1982, Paris) was a French pianist and composer."@en,
        "Jean Wiener, o Wi\u00e9ner (19 de marzo de 1896 \u2013 8 de junio de 1982) fue un pianista y compositor de nacionalidad francesa, autor de m\u00e1s de 350 composiciones de m\u00fasica cinematogr\u00e1fica, tanto para el cine como la televisi\u00f3n, y de diversas piezas de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Jean Wi\u00e9ner (aussi \u00e9crit Wiener), n\u00e9 le 19 mars 1896 \u00e0 Paris 17e o\u00f9 il est mort le 8 juin 1982 dans le 9e arrondissement est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais. Il est l'auteur de plus de 350 musiques de film, pour le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision, et d'\u0153uvres de musique classique."@fr,
        "Jean Wi\u00e9ner (ook zonder accent als Wiener geschreven) (Parijs, 19 maart 1896 - aldaar, 8 juni 1982) was een Frans pianist en componist."@nl,
        "\u0416\u0430\u043d \u0412\u0438\u043d\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Jean Wiener; 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1896, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1982 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0416\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u0436\u0430 (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0414\u0430\u0440\u0438\u0443\u0441\u043e\u043c \u041c\u0438\u0439\u043e), \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441 \u042d\u0440\u0438\u043a\u043e\u043c \u0421\u0430\u0442\u0438, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0418\u0432\u0443 \u041d\u0430\u0442\u0443 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439. \u0412 1920 \u0433. \u0434\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0438 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435 \u0438 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u00ab\u0411\u044b\u043a \u043d\u0430 \u043a\u0440\u044b\u0448\u0435\u00bb (\u0444\u0440. Le Boeuf sur le Toit). \u041f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0442\u0430\u043c \u0432 1924 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0431\u0430\u0440\u0430, \u041a\u043b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u0414\u0443\u0441\u0435, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u043d\u0438\u043c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0443\u044d\u0442, \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a-\u0445\u043e\u043b\u043b\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0441 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u043e\u043c, \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0432 \u0432 1925\u20141937 \u0433\u0433. \u0440\u044f\u0434 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:27253581;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Wiener>,
        <http://viaf.org/viaf/27253581>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea63b818-07cc-468e-b0e9-8e5e4d3f3200>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Wiener.
doremus_artist:ac5edb74-a826-3d82-bf69-3951d27d551b
owl:sameAs viaf:54104006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54104006>.
doremus_artist:ac6912ac-ef1c-3376-8282-8f2d98f27bd2
owl:sameAs viaf:56812234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56812234>.
doremus_artist:acbad6aa-7312-368b-9889-919b8c74cb15
owl:sameAs viaf:55289086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55289086>.
doremus_artist:ad28fb6f-fdda-3aef-a40b-4f1c57ce7ec3
owl:sameAs viaf:40428170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40428170>.
doremus_artist:adebc97e-fd15-3094-b15b-a7443c26497f
    dbp:birthPlace dbr:Murano;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Francesco Maria Piave (* 18. Mai 1810 in Murano (heute zu Venedig); \u2020 5. M\u00e4rz 1876 in Mailand) war ein italienischer Librettist und Regisseur."@de,
        "Francesco Maria Piave (18 May 1810 \u2013 5 March 1876) was an Italian opera librettist who was born in Murano in the lagoon of Venice, during the brief Napoleonic Kingdom of Italy. His career spanned over twenty years working with many of the significant composers of his day, including Giovanni Pacini (four librettos), Saverio Mercadante (at least one), Federico Ricci, and even one for Michael Balfe. He is most well known as Giuseppe Verdi's librettist, for whom he was to write 10 librettos, the most well-known being those for Rigoletto and La traviata."@en,
        """Francesco Maria Piave (Murano, 18 de maio de 1810 \u2013 Mil\u00e3o, 5 de mar\u00e7o de 1876), foi poeta e libretista de \u00f3pera. Tornou-se conhecido por ser amigo pr\u00f3ximo de Giuseppe Verdi, tendo escrito os libretos de v\u00e1rias de suas \u00f3peras. Assim como Verdi, Piave foi um ardoroso nacionalista italiano. Durante as Cinco Jornadas, em 1848, Verdi escreveu a Piave por ocasi\u00e3o da sa\u00edda da cidade das tropas austr\u00edacas comandadas por Radetzky, e nesta carta dirige-se a ele como "Cidad\u00e3o Piave"."""@pt,
        "Francesco Maria Piave (Murano, 18 de mayo de 1810 \u2013 Mil\u00e1n, 5 de marzo de 1876), poeta, muy conocido por ser uno de los libretistas m\u00e1s cercanos a Giuseppe Verdi, siendo su colaborador y amigo durante pr\u00e1cticamente toda la vida. Piave tambi\u00e9n colabor\u00f3 elaborando libretos para otros compositores como Giovanni Pacini, Saverio Mercadante, Federico Ricci y Michael Balfe. Piave muri\u00f3 en Mil\u00e1n en 1876, a la edad de 65 a\u00f1os, y fue enterrado en el Cimitero Monumentale."@es,
        "Francesco Maria Piave (Murano, 18 mai 1810 \u2013 Milan, 5 mars 1876) est un librettiste d'op\u00e9ra italien du XIXe si\u00e8cle, ami et collaborateur de Giuseppe Verdi."@fr,
        """Francesco Maria Piave (Veneti\u00eb, 18 mei 1810 - Milaan, 5 maart 1876) was een Italiaans tekstschrijver en Verdi's vriend met wie hij veelvuldig aan opera's werkte. Net als Verdi was hij een hartstochtelijk Italiaans patriot, en in 1848, gedurende Milaans "Cinque Giornate," toen Radetsky's Oostenrijkse troepen zich terugtrokken uit de stad, was Verdi's brief aan Piave in Veneti\u00eb geadresseerd aan "Burger Piave." Piave schreef ook de libretti voor Giovanni Pacini, Saverio Mercadante, Federico Ricci, en een voor Michael Balfe, al zijn die minder bekend."""@nl,
        "Francesco Maria Piave - (ur. 18 maja 1810, Murano \u2013 zm. 5 marca 1867, Mediolan) - w\u0142oski librecista znany g\u0142\u00f3wnie ze wsp\u00f3\u0142pracy z Giuseppe Verdim."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0301\u0441\u043a\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u041f\u044c\u044f\u0301\u0432\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Maria Piave; 18 \u043c\u0430\u044f 1810, \u041c\u0443\u0440\u0430\u043d\u043e \u2014 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1876, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d4\u30a2\u30fc\u30f4\u30a7\uff08Francesco Maria Piave\u30011810\u5e745\u670818\u65e5 - 1876\u5e743\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306b\u591a\u304f\u306e\u540d\u4f5c\u3001\u4f8b\u3048\u3070\u300e\u30ea\u30b4\u30ec\u30c3\u30c8\u300f\u3001\u300e\u693f\u59eb\u300f\u306e\u53f0\u672c\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66472306;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Maria_Piave>,
        <http://viaf.org/viaf/66472306>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e319267-684b-4a2a-968c-70d6975c907f>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Maria_Piave_-_Granger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Maria_Piave.
doremus_artist:aee24694-5dcb-3636-8101-844339b327c3
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Courvoisier.Sylvie CourvoisierFichier:Sylvie Courvoisier 2007 Alary.jpg Sylvie Courvoisier est une pianiste, improvisatrice et compositrice suisse n\u00e9e \u00e0 Lausanne le 30 novembre 1968. Elle vit depuis 1998 \u00e0 New York avec son mari, le violoniste Mark Feldman. Elle cite comme influence les pianistes Paul Bley, Thelonious Monk, Martha Argerich, et Ir\u00e8ne Schweizer."@fr,
        "Sylvie Courvoisier (* 30. November 1968 in Lausanne) ist eine Schweizer Jazzpianistin und Komponistin."@de,
        "Sylvie Courvoisier (born November 30, 1968 in Lausanne, Switzerland) is a composer, pianist and improviser. Courvoisier was born and raised in Switzerland. In 1998, she moved to Brooklyn, New York, where she currently resides. Courvoisier has led several groups over the years and has recorded over 25 records as a leader or co-leader for different labels, notably ECM, Tzadik and Intakt Records and about 35 cds as a side person. She co-leads the Sylvie Courvoisier/Mark Feldman Quartet and leads her own Trio with Kenny Wollesen and Drew Gress. She leads her quintet, Lonelyville, and the Trio Abaton. She is a member of Mephista, an improvising trio with Ikue Mori and Susie Ibarra; Herb Robertson Quintet, with Tim Berne, Tom Rainey and Mark Dresser; Vincent Courtois Trio, along with Ellery Eske"@en;
    owl:sameAs viaf:17428120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvie_Courvoisier>,
        <http://viaf.org/viaf/17428120>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00255974-5677-4ae3-9947-3bd141629a93>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sylvie_Courvoisier_2007_Alary.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvie_Courvoisier.
doremus_artist:af072dcc-f847-3560-ad91-248fae6d9c84
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Yianna Katsoulos (born September 16, 1960 in Florida, United States) is a pop singer  who sings in French. Her single "Les autres sont jaloux" was a top thirty hit in France in 1986. however, her next five singles did not achieve the same success. Katsoulos was also an occasional presenter on television channel FR3. In 2011, she released a single, "Fais-moi l'amour comme un fran\u00e7ais"."""@en,
        """Yianna Katsoulos est une chanteuse animatrice t\u00e9l\u00e9 greco am\u00e9ricaine n\u00e9e le 16 septembre 1960 en Floride aux \u00c9tats-Unis. La jeune femme s'installe \u00e0 Paris au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980 pour apprendre le fran\u00e7ais et devient physio au l\u00e9gendaire Le Palace (Paris) . Elle fait la connaissance de Jean Soullier qui lui compose la musique de son premier single sur des paroles autobiographiques \u00e9crites par elle en 1986 : "LES AUTRES SONT JALOUX"  son titre la propulse au sommet des hit-parades en 1987 o\u00f9 le titre entre au Top 50."""@fr;
    owl:sameAs viaf:64192232;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yianna_Katsoulos>,
        <http://viaf.org/viaf/64192232>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yianna_Katsoulos.
doremus_artist:af92c80f-10c8-3af4-9689-ab9041d53b4d
owl:sameAs viaf:119553230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119553230>.
doremus_artist:b00dca12-7959-32f7-a6f1-705ec778727c
    dbp:birthPlace dbr:Bohemia;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Josef Triebensee (Tr\u00fcbensee) (Nov 21, 1772 T\u0159ebo\u0148-Apr. 22, 1846 Prague) was a Bohemian composer and oboist. He studied composition with Albrechtsberger and oboe with his father, Georg Triebensee (Jy 28, 1746-Jn. 14, 1813). He served in the private orchestra of Prince Schwarzenberg, and from 1782-1806 as first oboist of the Austrian Emperor's Harmonie (wind band). Concurrently, he also served as principal oboist at the Nationaltheater of Vienna. Other associations included second oboist at the K\u00e4rntnertortheater, Kapellmeister to Prince Liechtenstein's Harmonie at Feldsberg, the private orchestra of Count Hunyady (from 1811), a theater composer in Brno, and from 1816 to his retirement 1836, director of the Prague Opera where he succeeded composer Carl Maria von Weber. Unlike Weber, his oper"@en,
        "Josef Triebensee (soms ook: Josef Tr\u00fcbensee) (T\u0159ebo\u0148 (Duits: Wittingau), Zuid-Bohemen, 21 november 1772 \u2013 Praag, 22 april 1846) was een Tsjechisch componist en hobo\u00efst van Duitse afkomst. Hij werd ook als meester van de bewerking van klassieke muziek voor harmonie-bezettingen benoemd. Hij is de zoon van Ji\u0159\u00ed Triebensee (1746-1813) en schoonzoon van Jan Nepomuk Vent."@nl,
        "Joseph Triebensee (* 21. November 1772 in Wittingau, B\u00f6hmen; \u2020 22. April 1846 in Prag) war ein \u00f6sterreichischer Oboist und Komponist."@de,
        "\u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440\u0430. \u0412 1791\u20141794 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041a\u0435\u0440\u043d\u0442\u043d\u0435\u0440\u0442\u043e\u0440-\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0438 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u00ab\u0410\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0412\u0438\u043d\u00bb; \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u00ab\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430\u00bb. \u0412 1794\u20141809 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043d\u044f\u0437\u044f \u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430, \u0441 \u043d\u0438\u043c \u0436\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440; \u0434\u043b\u044f \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0441\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u044e\u0438\u0442\u044b \u0438\u0437 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u00ab\u041c\u0438\u043b\u043e\u0441\u0435\u0440\u0434\u0438\u0435 \u0422\u0438\u0442\u0430\u00bb, \u00ab\u0422\u0430\u043a \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0442 \u0432\u0441\u0435\u00bb \u0438 \u00ab\u0414\u043e\u043d \u0416\u0443\u0430\u043d\u00bb. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0440\u044e\u043d\u043d\u0435, \u0430 \u0432 1816 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044e \u0444\u043e\u043d \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u044d\u0442\u0443 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u043e 1836 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 12 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:197849;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Triebensee>,
        <http://viaf.org/viaf/197849>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Triebensee.
doremus_artist:b3005d28-d989-321b-9aa0-9c1215007894
    rdfs:comment "Ruth Holton (born 1961) is an English soprano singer."@en;
    owl:sameAs viaf:44486961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruth_Holton>,
        <http://viaf.org/viaf/44486961>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruth_Holton.
doremus_artist:b34cc20d-6025-38ec-9308-80ffb008892d
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Auguste o August Franchomme (10 de abril de 1808 - 21 de enero de 1884), fue un m\u00fasico franc\u00e9s, violonchelista y compositor para ese instrumento."@es,
        "Auguste-Joseph Franchomme (* 10. April 1808 in Lille, Frankreich; \u2020 21. Januar 1884 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Cellist und Komponist."@de,
        "Auguste-Joseph Franchomme (10 April 1808 \u2013 21 January 1884) was a French cellist and composer. For his contributions to music, he was decorated with the L\u00e9gion d'honneur in 1884."@en,
        "Auguste-Joseph Franchomme (Lille, 10 de abril de 1808 \u2013 Paris, 21 de janeiro de 1884) foi um grande violoncelista e compositor franc\u00eas."@pt,
        "Auguste-Joseph Franchomme est un violoncelliste et compositeur fran\u00e7ais, professeur de violoncelle du Conservatoire de Paris, n\u00e9 \u00e0 Lille le 10 avril 1808 et mort \u00e0 Paris, 30 rue Chaptal (9e arrondissement) le 21 janvier 1884."@fr,
        "\u041e\u0433\u044e\u0441\u0442 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u043c\u043c \u0438\u043b\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0448\u043e\u043c\u043c (\u0444\u0440. Auguste-Joseph Franchomme; 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1808, \u041b\u0438\u043b\u043b\u044c \u2014 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1884, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ea\u30fc\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30dc\u30fc\u30de\u30f3\u3089\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30eb\u30f4\u30a1\u30b9\u30fc\u30eb\u3084\u30eb\u30a4\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30eb\u30d6\u30e9\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3001\u5165\u5b66\u304b\u3089\u65e9\u304f\u30821\u5e74\u3067\u9996\u5e2d\u3092\u5c04\u6b62\u3081\u308b\u3002 \u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011828\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30c8\u30fb\u30b7\u30e3\u30da\u30eb\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30c7\u30eb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a2\u30e9\u30fc\u30eb\u3084\u3001\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30cf\u30ec\u3089\u3068\u3068\u3082\u306b\u30a2\u30e9\u30fc\u30eb\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3002\u3053\u306e\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306f\u3001\u56e3\u54e1\u304c\u307f\u306a\u8077\u696d\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u3088\u3063\u3066\u69cb\u6210\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u70b9\u3067\u3001\u5f53\u6642\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3068\u3057\u3066\u306f\u7a00\u6709\u306e\u56e3\u4f53\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u6f14\u594f\u5354\u4f1a\u306e\u5275\u7acb\u306b\u3082\u540d\u3092\u9023\u306d\u305f\u3002 \u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u304c1831\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3092\u8a2a\u308c\u308b\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3073\u3001\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3068\u3082\u89aa\u3057\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30de\u30a4\u30e4\u30d9\u30fc\u30a2\u306e\u6b4c\u5287\u300c\u60aa\u9b54\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u300d\u306e\u4e3b\u984c\u306b\u3088\u308b\u5354\u594f\u7684\u5927\u4e8c\u91cd\u594f\u66f2\u300b\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30e7\u30fc\u30e0\u3068\u5408\u4f5c\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30e7\u30fc\u30e0\u306f\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u300a\u83ef\u9e97\u306a\u308b\u30dd\u30ed\u30cd\u30fc\u30ba\u300b\u4f5c\u54c13\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u624b\u76f4\u3057\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306f\u300a\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf \u30c8\u77ed\u8abf\u300b\u4f5c\u54c165\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30e7\u30fc\u30e0\u306b\u732e\u5448\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f55\u66f2\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u4f5c\u54c1\u3092\u907a\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u300a12\u306e\u5947\u60f3\u66f2\u300b\u4f5c\u54c17\u3084\u3001\u30a2\u30c9\u30ea\u30d6\u30672\u53f0\u3081\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u304c\u5fc5\u8981\u306a\u300a12\u306e\u7df4\u7fd2\u66f2\u300b\u4f5c\u54c135\u3001\u300a\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u300b\u4f5c\u54c133\u306a\u3069\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u4f34\u594f\u306b\u3059\u308b\u3082\u306e\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3084\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u4f34\u594f\u306b\u3059\u308b\u3082\u306e\u3068\u3001\u591a\u7a2e\u591a\u69d8\u306a\u4f5c\u54c1\u304c\u542b\u307e\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17415019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Auguste_Franchomme>,
        <http://viaf.org/viaf/17415019>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Auguste_Franchomme.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Auguste_Franchomme.
doremus_artist:b3538023-f901-3720-ac92-096254ee47fe
owl:sameAs viaf:26631545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26631545>.
doremus_artist:b3a322ee-b3e7-3889-95a9-9beb2a23afcc
owl:sameAs viaf:16923601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16923601>.
doremus_artist:b3b675a1-a1dc-3862-9510-a982115bc93c
owl:sameAs viaf:4150424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4150424>.
doremus_artist:b3c6511f-77dc-3230-a5d6-30b3303db685
    rdfs:comment
        "Beno\u00eet Pollet est un harpiste et compositeur fran\u00e7ais de musique classique dont la vie et l'\u0153uvre ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9s sommairement par Georges Menon.N\u00e9 en 1753 \u00e0 B\u00e9thune, Jean-Joseph-Beno\u00eet Pollet aurait \u00e9t\u00e9 l'\u00e9l\u00e8ve de Johann Baptist Krumpholz. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 16 avril 1823. Sa belle-fille, Marie-Nicole Simonin (1787-1864), \u00e9tait la harpiste de l'imp\u00e9ratrice Jos\u00e9phine de Beauharnais."@fr;
    owl:sameAs viaf:4879265;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Beno\u00eet_Pollet>,
        <http://viaf.org/viaf/4879265>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benoît_Pollet.
doremus_artist:b44e1cc8-6531-3d9d-986b-f0a55dd21141
owl:sameAs viaf:14561717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14561717>.
doremus_artist:b45538b1-1fa0-34f6-b59b-a19d6ed8a0ee
    dbp:birthPlace dbr:East_London;
    rdfs:comment
        "Ottenne una grande popolarit\u00e0 negli anni ottanta soprattutto con i singoli Touch Me (I Want Your Body) (1986), che raggiunse le vette delle classifiche internazionali di Gran Bretagna, Stati Uniti, Svezia e Australia, e Nothing's Gonna Stop Me Now (1987)."@it,
        """Samantha ("Sam") Karen Fox (Londres, 15 de abril de 1966) es una modelo, actriz y cantante inglesa que obtuvo gran fama a nivel mundial a finales de los a\u00f1os 80. Una de las tit-stars de aquella \u00e9poca, junto con la italiana Sabrina Salerno y con la polaca Danuta Lato, las tres famosas por su exuberante busto, Samantha Fox es de las tres la m\u00e1s conocida dentro del mundo anglosaj\u00f3n."""@es,
        """Samantha Karen "Sam" Fox (Londres, 15 de Abril de 1966) \u00e9 uma modelo e cantora brit\u00e2nica de grande sucesso na d\u00e9cada de 80. A sua carreira musical come\u00e7ou em 1986 e logo atingiu grande sucesso mundial com \u00eaxitos como Touch Me (I Want Your Body) e Nothing's Gonna Stop Me Now. Embora se tenha mantido activa musicalmente, lan\u00e7ando diversos \u00e1lbuns, nunca mais atingiu o \u00eaxito inicial. Em 1999 surgiram rumores de que seria bissexual, apesar de na altura n\u00e3o comentar, em 2003 Samantha disse em entrevista ao jornal brit\u00e2nico The Mail on Sunday que n\u00e3o o podia continuar a negar."""@pt,
        """Samantha Karen "Sam" Fox, znana tak\u017ce jako Sam Fox (ur. 15 kwietnia 1966 w Londynie) \u2013 brytyjska piosenkarka, modelka i aktorka. W swoim muzycznym dorobku ma takie przeboje jak "Touch Me (I Want Your Body)" (1986), "Do Ya Do Ya (Wanna Please Me)" (1986), "Nothing's Gonna Stop Me Now" (1987), "Naughty Girls (Need Love Too)" (1988), "I Wanna Have Some Fun" (1988) i "I Only Wanna Be with You" (1988)."""@pl,
        "Samantha Karen Fox (Londen, 15 april 1966) is een Brits (naakt-)model en zangeres. Zij moet niet verward worden met de Amerikaanse pornoactrice Samantha Fox (1951), die eveneens een zangcarri\u00e8re trachtte uit te bouwen."@nl,
        "Samantha Karen Fox (born 15 April 1966) is an English dance-pop singer, songwriter, actress, and former glamour model. In 1983, at age 16, she began appearing as a topless model on Page 3 of British tabloid The Sun, and continued as a Page 3 girl until 1986. During this time, she became the most popular pin-up girl of her era, as well as one of the most photographed British women of the 1980s."@en,
        "Samantha Karen Fox est un mannequin, une chanteuse et une actrice anglaise, n\u00e9e le 15 avril 1966 \u00e0 Mile End (Londres) en Angleterre, qui a connu son heure de gloire internationale dans les ann\u00e9es 1980. C'est surtout sa carri\u00e8re de chanteuse qui l'a fait conna\u00eetre dans le monde entier. Elle a vendu plus de 35 millions de disques en seulement trois albums."@fr,
        "Samantha \u201eSam\u201c Karen Patricia Fox (* 15. April 1966 in London) ist eine britische Pops\u00e4ngerin und Fotomodell."@de,
        "\u0421\u0430\u043c\u0430\u0301\u043d\u0442\u0430 \u041a\u0430\u0301\u0440\u0435\u043d \u0424\u043e\u043a\u0441 (\u0440\u043e\u0434. 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1966 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0430\u044f \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0434\u0430\u043d\u0441-\u043f\u043e\u043f."@ru,
        "\u30b5\u30de\u30f3\u30b5\u30fb\u30ab\u30ec\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9 Samantha Karen Fox\uff08\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30de\u30a4\u30eb\u30a8\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u30011966\u5e744\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5143\u30b0\u30e9\u30de\u30fc\u30e2\u30c7\u30eb\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u30dd\u30c3\u30d7\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        """\u8428\u66fc\u838e\u00b7\u5361\u4f26\u00b7\u201c\u5c71\u59c6\u201d\u00b7\u798f\u514b\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSamantha Karen "Sam" Fox\uff0c1966\u5e744\u670815\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u683c\u5170\u821e\u8e48\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\uff0c\u6f14\u5458\u548c\u6a21\u7279\u30021983\u5e74\uff0c\u5728\u597916\u5c81\u65f6\uff0c\u5f00\u59cb\u4e86\u81ea\u5df1\u7684\u6a21\u7279\u751f\u6daf\uff0c\u5728\u300a\u592a\u967d\u5831\u300b\u505a\u4e09\u7248\u5973\u90ce\uff0c\u540e\u6765\u6210\u4e3a\u4e00\u4e2a\u53d7\u6b22\u8fce\u7684\u6d77\u5831\u5973\u90ce\u30021986\u5e74\uff0c\u5979\u63a8\u51fa\u4e86\u5355\u66f2\u300aTouch Me (I Want Your Body)\u300b\u5f00\u59cb\u97f3\u4e50\u751f\u6daf\u3002\u4ece\u90a3\u65f6\u8d77\uff0c\u5979\u5df2\u7ecf\u5728\u5168\u7403\u552e\u51fa\u8d85\u8fc73000\u4e07\u5f20\u4e13\u8f91\u3002\u798f\u514b\u65af\u4e5f\u51fa\u73b0\u5728\u4e00\u4e9b\u7535\u5f71\u548c\u7535\u89c6\u771f\u4eba\u79c0\u8282\u76ee\u4e2d\uff0c\u5e76\u5076\u5c14\u62c5\u4efb\u7535\u89c6\u4e3b\u6301\u4eba\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:39561783;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samantha_Fox>,
        <http://viaf.org/viaf/39561783>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ffdb2b8f-ecbf-427a-abc7-c47f4ebc8ae3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samantha_Fox_in_Lombardy_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samantha_Fox.
doremus_artist:b4d16efe-0ea9-3f32-bf42-aa6268d1e173
owl:sameAs viaf:18967371; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18967371>.
doremus_artist:b5207880-901d-3fe4-bd50-d7e5289197f4
    rdfs:comment
        "Settimia Caccini (6 October 1591 \u2013 ca. 1638, Italy) was a well-known Italian singer and composer during the 1600s being one of the first women to have a successful career in music. Caccini was highly regarded for her artistic and technical work with music. Settimia comes from a family of well-known composers and singers, with her father being Giulio Caccini one of the more famed composers of this time known for helping to establish monodic music. This type of music opposed traditional music then, by having expressive melodies and evocative chords. As well as her father being into music she also had an older sister who was a famous composer of the time. Although she is not as well known as her sister, Francesca Caccini, mostly due to the fact Settimia never published any of her own music co"@en,
        "Settimia Caccini (6 octobre 1591 \u2014 vers 1638) est une compositrice et chanteuse italienne. Elle est la plus jeune fille du compositeur Giulio Caccini et de la chanteuse Lucia Gagnolanti. Sa m\u00e8re meurt alors que Settimia est tr\u00e8s jeune. Elle est la s\u0153ur de Francesca Caccini, \u00e9galement chanteuse et compositrice, et de la chanteuse Pompeo Caccini."@fr,
        "\u30bb\u30c3\u30c6\u30a3\u30df\u30a2\u30fb\u30ab\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\uff08Settimia Caccini, 1591\u5e7410\u67086\u65e5 \u2013 1638\u5e74\u9803\u3082\u3057\u304f\u306f\u305d\u308c\u4ee5\u964d\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u58f0\u697d\u5bb6\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b8\u30e5\u30ea\u30aa\u30fb\u30ab\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u3068\u58f0\u697d\u5bb6\u30eb\u30c1\u30a2\u30fb\u30ac\u30cb\u30e7\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u306e\u672b\u5a18\u3067\u3042\u308b\u3002\u59c9\u306b\u9ad8\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u304c\u304a\u308a\u3001\u5144\u5f1f\u306b\u58f0\u697d\u5bb6\u306e\u30dd\u30f3\u30da\u30aa\u304c\u3044\u308b\u3002\u5e7c\u3044\u9803\u306b\u6bcd\u89aa\u306b\u5148\u7acb\u305f\u308c\u305f\u304c\u3001\u97f3\u697d\u7684\u306a\u6c34\u6e96\u306e\u9ad8\u3055\u3086\u3048\u306b\u65e9\u304f\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u305d\u308c\u306a\u308a\u306b\u540d\u3092\u63da\u3052\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u3001\u300a Gi\u00e0 a sperai, non spero hor' pi\u00f9\u300b\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 \u59c9\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u3068\u540c\u69d8\u306b\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u3084\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30cd\u30c3\u30bf\u306a\u3069\u69d8\u3005\u306a\u697d\u7a2e\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002\u6b4c\u5287\u3082\u3044\u304f\u3064\u304b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u304c\u3001\u3044\u305a\u308c\u3082\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47052782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Settimia_Caccini>,
        <http://viaf.org/viaf/47052782>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F152d.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Settimia_Caccini.
doremus_artist:b54abdc0-055e-37df-ab59-b962c4b8d805
owl:sameAs viaf:173468339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173468339>.
doremus_artist:b5a3fa48-ebb3-32e9-ab4b-35cc19b2b490
owl:sameAs viaf:6201481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6201481>.
doremus_artist:b6fa6500-4714-38b1-8353-ae57b68fd16c
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Pianista classico e jazzista, \u00e8 stato uno dei pi\u00f9 grandi autori e interpreti della canzone napoletana e della musica leggera italiana nel periodo collocabile tra il secondo dopoguerra e la fine degli anni novanta, avendo fuso i ritmi della tarantella con melodie africane e americane e creato una forma di macchietta, ballabile e adeguata ai tempi. Tra i suoi maggiori successi si ricordano: Torero, Caravan petrol, Tu vu\u00f2 fa l'americano, 'O sarracino, Maruzzella e Pigliate 'na pastiglia. Carosone \u00e8 stato anche uno dei due cantanti italiani (l'altro \u00e8 stato Domenico Modugno) ad aver venduto dischi negli Stati Uniti senza inciderli in inglese."@it,
        "Renato Carosone (* 3. Januar 1920 in Neapel; \u2020 20. Mai 2001 in Rom) war ein italienischer S\u00e4nger und Entertainer der Musikszene der 1950er Jahre. Er galt auch als moderner Interpret der Canzone Napoletana, der neapolitanischen Liedertradition."@de,
        "Renato Carosone (3 janvier 1920 \u00e0 Naples ; \u2020 20 mai 2001 \u00e0 Rome) \u00e9tait un pianiste et chanteur de vari\u00e9t\u00e9 italien, auteur de chansons tr\u00e8s en vogue : Tu vuo' fa' l'americano, Maruzzella, etc."@fr,
        "Renato Carosone (Napels, 3 januari 1920 - Rome, 20 mei 2001) was een Italiaanse zanger van voornamelijk traditionele Napolitaanse nummers, het zogenoemde Napolitaanse lied (canzone napoletana). Carosone's muziekcarri\u00e8re begon toen hij als kind piano speelde in een poppentheater. Al op 17-jarige leeftijd studeerde Carosone af als pianist aan het conservatorium. Hierna trok hij met een band door Afrika om uiteindelijk verzeild te raken in de Ethiopische hoofdstad Addis Abeba. Hij keerde pas na het einde van de Tweede Wereldoorlog terug in Itali\u00eb."@nl,
        "Renato Carosone (N\u00e1poles, 3 de enero de 1920 - Roma, 20 de mayo de 2001) fue uno de los m\u00e1s importantes cantantes italianos de canci\u00f3n napolitana, y uno de los principales int\u00e9rpretes de m\u00fasica pop de la posguerra."@es,
        "Renato Carosone (N\u00e1poles, 3 de janeiro de 1920 \u2014 Roma, 20 de maio de 2001) foi um cantor, pianista e compositor italiano, um dos mais reconhecidos da m\u00fasica daquele pa\u00eds na segunda metade do s\u00e9culo XX. Foi tamb\u00e9m um int\u00e9rprete moderno de can\u00e7\u00f5es tradicionais de N\u00e1poles."@pt,
        "Renato Carosone ([re\u02c8na\u02d0to karo\u02c8zo\u02d0ne]; 3 January 1920 \u2013 20 May 2001), born Renato Carusone, was among the greatest figures of the Italian music scene in the second half of the 20th century. He was also a modern performer of the so-called canzone napoletana, Naples' song tradition."@en,
        "Renato Carosone (ur. 3 stycznia 1920 w Neapolu, W\u0142ochy, zm. 20 maja 2001 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski piosenkarz i kompozytor, pianista, jeden z najbardziej znanych autor\u00f3w i interpretator\u00f3w pie\u015bni neapolita\u0144skiej. By\u0142 jednym z dw\u00f3ch piosenkarzy w\u0142oskich (obok Domenica Modugna, kt\u00f3ry sprzedawali p\u0142yty w Stanach Zjednoczonych nie zawieraj\u0105ce piosenek w wersjach angloj\u0119zycznych."@pl,
        "\u0420\u0435\u043d\u0430\u0301\u0442\u043e \u041a\u0430\u0440\u043e\u0437\u043e\u0301\u043d\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Renato Carosone; 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1920 \u2014 20 \u043c\u0430\u044f 2001) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u00ab\u043e\u0442\u0446\u043e\u043c\u00bb \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438. \u041e\u043d \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0432\u043d\u0435\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u0430, \u043d\u043e \u0438 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435. \u0415\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u2014 \u00abTu vu\u00f2 fa l'americano\u00bb (1956), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0435\u0442 (\u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0422\u044b \u0445\u043e\u0447\u0435\u0448\u044c \u043f\u0440\u0438\u0442\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043c\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:53387487;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renato_Carosone>,
        <http://viaf.org/viaf/53387487>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1aa957c9-6a91-4843-83d0-38d479726508>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renato_Carosone_-_fotografia_di_Augusto_De_Luca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renato_Carosone.
doremus_artist:b86fca50-45ff-374f-9ca9-5af7b0b08d3d
owl:sameAs viaf:61756329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61756329>.
doremus_artist:b8725a7e-ac30-36f2-add4-2ce2f25eb8f6
owl:sameAs viaf:74118280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74118280>.
doremus_artist:b8e001ac-47cb-3ad0-b765-2e49d6582ac1
owl:sameAs viaf:266429469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266429469>.
doremus_artist:b8f6f532-35f3-3e2b-9cb4-4b508015cf52
    rdfs:comment
        "Richard Hudson (born 9 May 1948, Tottenham, London, England) is an English singer-songwriter and musician."@en,
        """Richard William Stafford Hudson (Tottenham, Londen, 9 mei 1948) is een Britse zanger en voornamelijk slagwerker, maar hij speelt ook sitar en gitaar. Bijna zijn gehele carri\u00e8re speelt hij samen met John Ford; ze stonden ook wel bekend als "The Brothers". Voor zowel Strawbs als Hudson Ford diende het eind zich aan toen de punk begon. Hudson en Ford pasten zich aan en kwamen met Terry Cassidy terecht in The Monks, een punkband en later ook in High Society, dat muziek speelde gebaseerd op muziek uit de jaren dertig."""@nl;
    owl:sameAs viaf:65650062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Hudson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/65650062>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Hudson_(musician)>.
doremus_artist:b97a9aa1-925f-3e2b-9ab3-490f33700141
    dbp:birthPlace dbr:Haifa;
    rdfs:comment
        "Ivry Gitlis (Hebrew: \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05e1\u200e\u200e; born 25 August 1922 in Haifa, Israel) is an Israeli virtuoso violinist and UNESCO Goodwill Ambassador. He has performed with the world's top orchestras, including the London Philharmonic, New York Philharmonic, Berlin Philharmonic, Vienna Philharmonic, Philadelphia Orchestra, and Israel Philharmonic Orchestra and many more."@en,
        "Ivry Gitlis (en hebreo: \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05e1) (nacido el 25 de agosto de 1922) es un violinista israel\u00ed y embajador de buena voluntad de la Unesco."@es,
        "Ivry Gitlis (en h\u00e9breu : \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05e1) est un violoniste isra\u00e9lien, n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1922 \u00e0 Ha\u00effa , en Palestine mandataire. Il est \u00e9galement ambassadeur de bonne volont\u00e9 de l\u2019UNESCO (1990)."@fr,
        "Ivry Gitlis (hebr\u00e4isch \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05e1\u200e; * 25. August 1922 in Haifa, damals V\u00f6lkerbundsmandat f\u00fcr Pal\u00e4stina) ist ein israelisch-franz\u00f6sischer Violinist."@de,
        "Ivry Gitlis (ur. 25 sierpnia 1922 w Hajfie) \u2013 izraelski skrzypek, a tak\u017ce ambasador dobrej woli UNESCO. Rodzicie muzyka byli rosyjskimi \u017cydami, a on sam urodzi\u0142 si\u0119 w Hajfie. Pierwsze skrzypce dosta\u0142 w wieku pi\u0119ciu lat, a w wieku dziesi\u0119ciu da\u0142 sw\u00f3j pierwszy koncert. Kiedy gr\u0119 m\u0142odego Ivry'ego us\u0142ysza\u0142 skrzypek Bronis\u0142aw Huberman, wys\u0142a\u0142 go na studia do paryskiego Conservatoire de Paris. W wieku 13 lat zdoby\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 nagrod\u0119. Po uko\u0144czeniu szko\u0142y by\u0142, m.in. uczniem Carla Flescha, George'a Enescu oraz Jacques'a Thibauda. W 1939 roku wyjecha\u0142 do Anglii. Kiedy wybuch\u0142a wojna pracowa\u0142 w fabryce amunicji a p\u00f3\u017aniej w oddziale angielskiej armii zajmuj\u0105cym si\u0119 rozrywk\u0105."@pl,
        "Nato ad Haifa, Gitlis, fu presto notato da Bronislaw Huberman che lo aiut\u00f2 a trasferirsi a Parigi per studiare violino presso il locale Conservatoire, dove a soli 13 anni vinse il Premier Prix quale miglior studente. Si \u00e8 poi perfezionato con Jacques Thibaud, Carl Flesch e George Enescu. Nel 1939 si \u00e8 rifugiato in Inghilterra, per sfuggire alle leggi razziali, e durante gli anni della seconda guerra mondiale ha vissuto a Londra. Nel 1951 rientra a Parigi ed ottiene il 5\u00ba premio al Concorso Long-Thibaud. Dalla fine degli anni Cinquanta, si stabilisce definitivamente a Parigi dove tuttora vive. Dedicatario di alcuni lavori contemporanei, tra cui il Concerto per Violino e orchestra Op.50 (1958) di Ren\u00e9 Leibowitz, Pi\u00e8ce our Ivry (1971) di Bruno Maderna, nonch\u00e9 Rhapsodie Isra\u00e9lienne e Romantic "@it,
        "\u0418\u0432\u0440\u0438 \u0413\u0438\u0442\u043b\u0438\u0441 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05e1\u200e\u200f\u200e\u200e; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1922, \u0425\u0430\u0439\u0444\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435, \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0446\u0430-\u041f\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u041f\u043e \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0413\u0443\u0431\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u0428\u0430\u0439\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0435 \u042d\u043d\u0435\u0441\u043a\u0443 \u0438 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0416\u044e\u043b\u044f \u0411\u0443\u0448\u0440\u0438; \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0448\u0430. \u0412 1939 \u0433. \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0433\u043e\u0434\u044b \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b, \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0434\u043b\u044f BBC. \u0412 1951 \u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c. \u0412 1955 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435. \u0421 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1960-\u0445 \u0433\u0433. \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30fb\u30ae\u30c8\u30ea\u30b9 (\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05e1 \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18:Ivry Gitlis\u30011922\u5e748\u670822\u65e5 - \uff09 \u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u3068\u306f\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e\u3067\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u3082\u3068\u306b\u30cf\u30a4\u30d5\u30a1\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a8\u30cd\u30b9\u30b3\u3068\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021968\u5e74\u306b\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ec\u30ce\u30f3\u306e\u300c\u30b6\u30fb\u30c0\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u30fb\u30de\u30c3\u30af\u300d\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306b\u53c2\u52a0\u30011971\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30de\u30c7\u30eb\u30ca\u3088\u308a\u226a\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u5c0f\u54c1 Piece for Ivry\u226b\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u308b\u30021988\u5e74\u3088\u308a\u30e6\u30cd\u30b9\u30b3\u89aa\u5584\u5927\u4f7f\u306b\u7740\u4efb\u3057\u3001\u300c\u5e73\u548c\u6559\u80b2\u3068\u6587\u5316\u3068\u5bdb\u5bb9\u306e\u652f\u6301\u8005\u300d\u3068\u306a\u308b\u65e8\u3092\u8ff0\u3079\u305f\u3002 \u30ae\u30c8\u30ea\u30b9\u306f\u5927\u80c6\u306a\u89e3\u91c8\u3068\u601d\u3044\u5207\u3063\u305f\u8868\u60c5\u3065\u3051\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u7279\u306b\u5c0f\u54c1\u306e\u6f14\u594f\u306f\u3001\u30a2\u30af\u306e\u5f37\u3055\u3067\u8a55\u4fa1\u304c\u4e8c\u5206\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ae\u30c8\u30ea\u30b9\u306e\u6f14\u594f\u306f19\u4e16\u7d00\u7684\u3068\u8a55\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001\u5177\u4f53\u7684\u306b\u306f\u30c6\u30f3\u30dd\u3068\u30ea\u30ba\u30e0\u306e\u5927\u80c6\u306a\u89e3\u91c8\u3001\u72ec\u7279\u306a\u30dc\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u304b\u3089\u751f\u307e\u308c\u308b\u500b\u6027\u7684\u306a\u97f3\u8272\u3001\u610f\u56f3\u7684\u306b\u5fae\u5999\u306a\u97f3\u7a0b\u306e\u5909\u5316\u3092\u4e0e\u3048\u8074\u611f\u306b\u8a34\u3048\u304b\u3051\u308b\u594f\u6cd5\u304c\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ae\u30c8\u30ea\u30b9\u306e\u6f14\u594f\u306b\u306f\u8cdb\u5426\u4e21\u8ad6\u3042\u308b\u304c\u3001\u73fe\u4ee3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u306a\u304b\u3067\u3082\u6700\u3082\u7279\u8272\u306e\u5f37\u3044\u6f14\u594f\u3092\u3059\u308b\u3068\u8a8d\u8b58\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5f79\u6700\u9ad8\u9f62\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306f\u3001\u4eca\u3082\u5065\u5728\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u6bce\u5e74\u6765\u65e5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivry_Gitlis>,
        <http://viaf.org/viaf/1568145857125422922602>,
        <http://viaf.org/viaf/32183259>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46b78de7-c0e2-4fb5-9d3f-395742e83437>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/IvryGitlis1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivry_Gitlis.
doremus_artist:b9d64f81-b302-3f18-9334-bd815e33049d
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2016) 25\u0628\u0643 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0648\u0645\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0625\u0636\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0644\u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0648\u062b\u0648\u0642\u064a\u062a\u0647\u0627. \u0642\u062f \u062a\u0631\u062f \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0623\u0641\u0643\u0627\u0631 \u0648\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0639\u062a\u0645\u062f\u0629 \u062f\u0648\u0646 \u0630\u0643\u0631\u0647\u0627.\u0631\u062c\u0627\u0621\u060c \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u062f\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0639\u0644\u0645\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0645\u0627\u064a\u0648 2016. \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0646\u0627 \u062c\u064a\u0628\u0648\u0631\u0643\u064a\u0646\u0627 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0648\u0631\u063a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0633\u0641\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0631\u063a \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0629 ."@ar,
        "Marina Tchebourkina (Russian: \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0427\u0435\u0431\u0443\u0440\u043a\u0438\u043d\u0430) is a French and Russian organist and musicologist. She has a Doktor nauk (the highest post-doctoral) degree in Science of the Arts."@en,
        "Marina Tchebourkina (en russe : \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0427\u0435\u0431\u0443\u0440\u043a\u0438\u043d\u0430 ou \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0427\u0435\u0431\u0443\u0440\u043a\u0438\u043d\u0430 ; n\u00e9e en 1965 \u00e0 Moscou, Russie) est une organiste concertiste et musicologue fran\u00e7aise et russe, docteur habilit\u00e9 \u00e0 diriger des recherches. Sp\u00e9cialiste de la musique d\u2019orgue Baroque fran\u00e7aise, elle est \u00e9galement connue comme ambassadrice, en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, de la musique russe pour orgue, d\u00e9dicataire des \u0153uvres de compositeurs russes contemporains."@fr,
        "Marina Tchebourkina (russisch \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0427\u0435\u0431\u0443\u0440\u043a\u0438\u043d\u0430, Marina Nikolajewna Tscheburkina, * 6. M\u00e4rz 1965 in Moskau, Sowjetunion) ist eine franz\u00f6sisch-russische Organistin und Musikwissenschaftlerin und gilt als Kennerin franz\u00f6sischer barocker Orgelmusik sowie als Botschafterin f\u00fcr russische Orgelmusik."@de,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0427\u0435\u0431\u0443\u0440\u043a\u0438\u043d\u0430 (\u0440\u043e\u0434. \u0432 1965 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u043c \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:10077238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marina_Tchebourkina>,
        <http://viaf.org/viaf/10077238>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marina_Tchebourkina,.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marina_Tchebourkina.
doremus_artist:ba06b995-2ed9-3ef0-b5a2-b04c53183905
    dbp:birthPlace res:Auneau;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Maurice Fanon est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Auneau en 1929 et mort \u00e0 Paris le 30 avril 1991."@fr;
    owl:sameAs viaf:88035745;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Fanon>,
        <http://viaf.org/viaf/88035745>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurice_Fanon_Sigma_Chanson_Bordeaux_1972.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maurice_Fanon.
doremus_artist:ba5b0dde-9204-38c0-9709-abb37006b383
    rdfs:comment
        "Denis Levaillant est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris en 1952.Il est \u00e9galement pianiste, polyvalent puisqu'il s'est \u00e0 la fois sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique contemporaine et l'improvisation."@fr;
    owl:sameAs viaf:119021064;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denis_Levaillant>,
        <http://viaf.org/viaf/119021064>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denis_Levaillant.
doremus_artist:ba6d3c6a-9084-3725-8567-9cbc6b7abb2e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Scott,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Big Bill Broonzy (26 de junio de 1898 - 14 de agosto de 1958) fue un prol\u00edfico compositor, guitarrista y cantante de blues estadounidense."@es,
        "Big Bill Broonzy (June 26, 1893 or 1903 \u2013 August 14 or 15, 1958) was an American blues singer, songwriter and guitarist. His career began in the 1920s when he played country blues to mostly African-American audiences. Through the 1930s and 1940s he successfully navigated a transition in style to a more urban blues sound popular with working-class African-American audiences. In the 1950s a return to his traditional folk-blues roots made him one of the leading figures of the emerging American folk music revival and an international star. His long and varied career marks him as one of the key figures in the development of blues music in the 20th century."@en,
        "Big Bill Broonzy (geboren als Lee Conley Bradley; * 26. Juni 1903 in Jefferson County (Arkansas); \u2020 15. August 1958 in Chicago, Illinois) war ein US-amerikanischer Blues-Musiker und -Komponist."@de,
        """Big Bill Broonzy, w\u0142a\u015bciwie William Lee Conley Broonzy (ur. 26 czerwca 1893, zm. 15 sierpnia 1958 w Chicago) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk bluesowy, autor ponad 300 kompozycji, w tym standardu "Key to the Highway", granego przez Claptona, Buddy'ego Guya czy The Rolling Stones."""@pl,
        "La sua carriera ebbe inizio negli anni 20, quando suonava musica country-blues per intrattenere il pubblico afro-americano. Tra gli anni '30 e '40, traghett\u00f2 il suo stile verso un blues pi\u00f9 urbano, divenendo difatti, il precursore dello urban blues e quindi di artisti come Muddy Waters e Willie Dixon. Negli anni '50, torn\u00f2 al tradizionale stile folk-blues, divenendo una delle figure leader del movimento emergente, dell'American Music Folk Revival. Il successo ottenuto, in questo periodo, fece di lui una star internazionale. Durante la sua vita registr\u00f2 oltre 350 canzoni."@it,
        """Lee Conley "Big Bill" Broonzy (Bolivar County, Mississippi, 26 juni 1898 \u2013 Chicago, 15 augustus 1958) was een Afro-Amerikaanse blueszanger, songwriter en gitarist."""@nl,
        "William Lee Conley Broonzy, dit Big Bill Broonzy, est un guitariste et chanteur de blues am\u00e9ricain (26 juin 1893, Scott (Mississippi) - 15 ao\u00fbt 1958, (Chicago)."@fr,
        "William Lee Conley Broonzy, mais conhecido por Big Bill Broonzy, (26 de Junho de 1898 \u2013 14 de Agosto de 1958) foi um prol\u00edfico cantor, compositor e guitarrista de blues estadunidense."@pt,
        "\u0411\u0438\u0433 \u0411\u0438\u043b\u043b \u0411\u0440\u0443\u0301\u043d\u0437\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Big Bill Broonzy, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f: \u041b\u0438 \u041a\u043e\u0301\u043d\u043b\u0438 \u0411\u0440\u044d\u0301\u0434\u043b\u0438; 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1893, \u0421\u0428\u0410 \u2014 14 \u0438\u043b\u0438 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1958) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412 1980 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0451\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u0430\u044f \u0438 \u044f\u0440\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430 \u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0435."@ru,
        "\u30d3\u30c3\u30b0\u30fb\u30d3\u30eb\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30f3\u30b8\u30fc\uff08Big Bill Broonzy , 1893\u5e74\u307e\u305f\u306f1898\u5e746\u670826\u65e5 \u2013 1958\u5e748\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u751f\u6daf\u3067300\u66f2\u8fd1\u304f\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30df\u30b7\u30b7\u30c3\u30d4\u30fc\u5dde\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10032630;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Big_Bill_Broonzy>,
        <http://viaf.org/viaf/10032630>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Big_Bill_Broonzy.
doremus_artist:bab5d93e-61e7-319d-aec4-d67e1a2c86e1
    dbp:birthPlace dbr:Padua;
    dbp:deathPlace dbr:Padua;
    rdfs:comment
        "Giovanni Malipiero (April 20, 1906 \u2013 April 10, 1970) was an operatic tenor who enjoyed a prominent career on stage and on radio in his native Italy during the 1930s and 1940s."@en;
    owl:sameAs viaf:100322733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Malipiero>,
        <http://viaf.org/viaf/100322733>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Malipiero.
doremus_artist:bb2f73bc-8636-3a9b-9c59-7b2d88a2250d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Alfred Louis Charles de Musset (Paris, 11 de Dezembro de 1810 \u2014 Paris, 2 de Maio de 1857) foi um poeta, novelista e dramaturgo franc\u00eas do s\u00e9culo XIX, um dos expoentes mais conhecidos do per\u00edodo liter\u00e1rio conhecido como o Romantismo. Diz-se que ele foi "o mais cl\u00e1ssico dos rom\u00e2nticos e o mais rom\u00e2ntico dos cl\u00e1ssicos". O seu estilo influenciou profundamente a literatura europeia, tendo surgido m\u00faltiplos seguidores, entre os quais se conta o poeta portugu\u00eas Fausto Guedes Teixeira, o expoente m\u00e1ximo do neo-romantismo na poesia lus\u00f3fona."""@pt,
        "Alfred Louis Charles de Musset (ur. 11 grudnia 1810 w Pary\u017cu, zm. 2 maja 1857 tam\u017ce) \u2013 francuski poeta, dramaturg, prozaik, przedstawiciel romantyzmu, cz\u0142onek Akademii Francuskiej. Chocia\u017c sztuki Musseta by\u0142y w wi\u0119kszo\u015bci niedoceniane za jego \u017cycia, od pocz\u0105tku XX wieku s\u0105 z powodzeniem grane na wielu scenach \u015bwiata. Alfred de Musset wciela\u0142 w \u017cycie postaw\u0119 artystyczn\u0105, jak\u0105 by\u0142 dandyzm. Wykazywa\u0142 zdolno\u015bci w sztukach plastycznych, st\u0105d te\u017c nie by\u0142 pewien, jak\u0105 drog\u0119 w sztuce ma obra\u0107."@pl,
        "Alfred Louis Charles de Musset-Pathay (French: [al.f\u0281\u025bd d\u0259 my.s\u025b]; 11 December 1810 \u2013 2 May 1857) was a French dramatist, poet, and novelist. Along with his poetry, he is known for writing the autobiographical novel La Confession d'un enfant du si\u00e8cle (The Confession of a Child of the Century)."@en,
        "Alfred de Musset (* 11. Dezember 1810 in Paris; \u2020 2. Mai 1857 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. Er gilt als einer der Gro\u00dfen unter den franz\u00f6sischen Romantikern."@de,
        "Alfred de Musset est un po\u00e8te et un dramaturge fran\u00e7ais de la p\u00e9riode romantique, n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1810 \u00e0 Paris, o\u00f9 il est mort le 2 mai 1857. Lyc\u00e9en brillant, il s\u2019int\u00e9resse ensuite, entre autres, au Droit et \u00e0 la M\u00e9decine, mais abandonne vite ses \u00e9tudes sup\u00e9rieures pour se consacrer \u00e0 la litt\u00e9rature \u00e0 partir de 1828-1829. Il fr\u00e9quente les po\u00e8tes du C\u00e9nacle de Charles Nodier et publie \u00e0 19 ans Contes d'Espagne et d'Italie, son premier recueil po\u00e9tique. Il commence alors \u00e0 mener une vie de \u00ab dandy d\u00e9bauch\u00e9 \u00bb, marqu\u00e9e par sa liaison avec George Sand, tout en \u00e9crivant des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre : \u00c0 quoi r\u00eavent les jeunes filles ? en 1832, Les Caprices de Marianne en 1833, puis son chef-d'\u0153uvre, le drame romantique Lorenzaccio, Fantasio et On ne badine pas avec l'amour. Il publie parall\u00e8lement de"@fr,
        "Louis Charles Alfred de Musset (Parijs, 11 december 1810 \u2013 aldaar, 2 mei 1857) was een Frans romantisch dichter, toneel- en romanschrijver."@nl,
        "Louis-Charles-Alfred de Musset (Par\u00eds, 11 de diciembre de 1810 \u2013 ib\u00eddem, 2 de mayo de 1857) fue un escritor y dramaturgo franc\u00e9s del romanticismo."@es,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u0434\u0435 \u041c\u044e\u0441\u0441\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Alfred de Musset), 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1810, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 2 \u043c\u0430\u044f 1857, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u0644\u0648\u064a \u0634\u0627\u0631\u0644 \u0623\u0644\u0641\u0631\u062f \u062f\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0647 -\u0628\u0627\u062a\u0627\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Louis Charles Alfred de Musset-Pathay) (\u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 11 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1810 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 2 \u0645\u0627\u064a\u0648 1857) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0648\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a. \u064a\u064f\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0634\u0639\u0631\u0647 \u0643\u0645\u0627 \u064a\u064f\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0647: \u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0641\u0627\u062a \u0637\u0641\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 (La Confession d'un enfant du si\u00e8cle)\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0633\u064a\u0631\u0629 \u0630\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0644\u0647."@ar,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30eb\u30a4\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30df\u30e5\u30c3\u30bb\uff08Alfred Louis Charles de Musset, 1810\u5e7412\u670811\u65e5 - 1857\u5e745\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u306e\u4f5c\u5bb6\u3002\u8a69\u3001\u5c0f\u8aac\u3001\u622f\u66f2\u306a\u3069\u3092\u5e83\u304f\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002"@ja,
        "\u963f\u723e\u5f17\u96f7\u5fb7\u00b7\u5fb7\u00b7\u7e46\u585e\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAlfred de Musset\uff0c\u5168\u540d\uff1aAlfred Louis Charles de Musset-Pathay\uff0c1810\u5e7412\u670811\u65e5\uff0d1857\u5e745\u67082\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u570b\u8cb4\u65cf\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u5c0f\u8aaa\u4f5c\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54151927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_de_Musset>,
        <http://viaf.org/viaf/316400772>,
        <http://viaf.org/viaf/54151927>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e1f417ce-3fc3-4c95-99b3-c2c1f4d93d10>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_de_musset.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_de_Musset.
doremus_artist:bbbb68af-8be3-39a5-a20c-e32ab63ba555
    owl:sameAs viaf:2655705;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2655705>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40e69149-45a7-4dab-8128-c5a4d9654eeb>.
doremus_artist:bbc13762-72c3-3b9c-b14a-7021c14058c1
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Cuvillier (24 April 1877 \u2013 14 February 1955) was a French composer of operetta. He won his greatest successes with the operettas La reine s'amuse (1912; played as The Naughty Princess in London) and with The Lilac Domino, which became a hit in 1918 in London."@en,
        "Charles Cuvillier est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 24 avril 1877 \u00e0 Paris 9e, ville o\u00f9 il est mort le 14 f\u00e9vrier 1955."@fr;
    owl:sameAs viaf:72242390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Cuvillier>,
        <http://viaf.org/viaf/72242390>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Afgar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Cuvillier.
doremus_artist:bc412627-d983-3f6b-a1f9-15c5e9aeb661
    dbp:birthPlace dbr:Pskov;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Grigori Nikolajewitsch Teplow (russisch \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0435\u043f\u043b\u043e\u0432, wiss. Transliteration Grigorij Nikolaevi\u010d Teplov, * 20. Novemberjul./ 1. Dezember 1717greg. in Pskow; \u2020 30. M\u00e4rzjul./ 10. April 1779greg. in Sankt Petersburg) war ein russischer Staatsbeamter, Schriftsteller, Philosoph und Komponist. 1759 ver\u00f6ffentlichte er eine Sammlung dreistimmiger Lieder, die mehrfach aufgelegt wurde. Die Kompositionen sind weitgehend frei von national-russischen Einfl\u00fcssen und orientieren sich an westeurop\u00e4ischen Werken seiner Zeitgenossen."@de,
        "Grigory Nikolayevich Teplov (Russian: \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0435\u043f\u043b\u043e\u0432; 20 November 1717 \u2013 30 March 1779 in Saint Petersburg) was a Russian academic administrator of lowly birth who managed the Petersburg Academy of Sciences and wielded influence over Little Russia in his capacity as the secretary and advisor to Kirill Razumovsky (whose cousin he married). He was also an amateur musician and printed in 1751 the collection of his songs entitled Idle Hours Away from Work."@en,
        "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0435\u043f\u043b\u043e\u0432 (20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1717, \u041f\u0441\u043a\u043e\u0432, \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1779, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444-\u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446 \u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0421\u0435\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0430\u0439\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a, \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 III, \u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u0438\u043a \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u044b \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439, \u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0438 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0420\u0430\u0437\u0443\u043c\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0433\u0435\u0442\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u044f\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u041c\u0430\u043b\u043e\u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0441 1741 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0451 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f (\u0441\u043c. \u0413\u0435\u0442\u043c\u0430\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430). \u0414\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432, \u0430\u0434\u044a\u044e\u043d\u043a\u0442 \u043f\u043e \u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435 (\u0441 1742 \u0433\u043e\u0434\u0430), \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432 (\u0441 1747), \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0441 1746 \u043f\u043e 1762 \u0433\u043e\u0434. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u00ab\u041f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u043a \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:29733186;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grigory_Teplov>,
        <http://viaf.org/viaf/29733186>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teplov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grigory_Teplov.
doremus_artist:bc427eb1-ce9a-3f20-87af-2760268499df
    rdfs:comment
        "Gaston Orbal, Gaston \u00c9tienne Philippe Labro, est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 novembre 1898 \u00e0 Montpellier (H\u00e9rault), mort le 31 janvier 1983 \u00e0 Largenti\u00e8re (Ard\u00e8che)."@fr;
    owl:sameAs viaf:7599373;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaston_Orbal>,
        <http://viaf.org/viaf/7599373>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaston_Orbal.
doremus_artist:bc46af95-ed23-3de5-9be3-d49c27485436
owl:sameAs viaf:66672240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66672240>.
doremus_artist:bca31f53-823d-3f1d-bb81-fc29b20b71b9
    owl:sameAs n0:6b832f27-97e5-4cad-9cc2-604879858b77;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/6b832f27-97e5-4cad-9cc2-604879858b77>.
doremus_artist:bcf39e82-e208-3049-b550-1feaae6071a6
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Achille-Claude Debussy (* 22. August 1862 in Saint-Germain-en-Laye; \u2020 25. M\u00e4rz 1918 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist des Impressionismus. Seine Musik gilt als Bindeglied zwischen Romantik und Moderne."@de,
        "Achille-Claude Debussy (Saint-Germain-en-Laye, Francia, 22 de agosto de 1862-Par\u00eds, 25 de marzo de 1918) fue un compositor franc\u00e9s y una figura central en la m\u00fasica europea de finales del siglo xix y comienzos del siglo xx y, junto a Maurice Ravel, una de las figuras m\u00e1s prominentes de la m\u00fasica impresionista, aunque al propio compositor no le gustaba este t\u00e9rmino cuando se aplicaba a sus composiciones. Fue nombrado caballero de la Legi\u00f3n de Honor en 1903."@es,
        "Achille-Claude Debussy (ur. 22 sierpnia 1862 w Saint-Germain-en-Laye, zm. 25 marca 1918 w Pary\u017cu) pochowany na Cmentarzu Passy \u2013 francuski kompozytor, przedstawiciel impresjonizmu muzycznego. Muzyka Debussy'ego charakteryzuje si\u0119 g\u0119st\u0105 faktur\u0105, \u017cyw\u0105 kolorystyk\u0105, wyra\u017anym wp\u0142ywem orientalnych kultur muzycznych oraz zastosowaniem niekonwencjonalnych skal muzycznych i system\u00f3w centr\u00f3w tonalnych."@pl,
        "Claude Achille Debussy (Saint-Germain-en-Laye, 22 augustus 1862 \u2013 Parijs, 25 maart 1918) was een Frans componist die vernieuwing bracht binnen de klassieke muziek."@nl,
        "Claude Debussy est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 ao\u00fbt 1862 \u00e0 Saint-Germain-en-Laye et mort le 25 mars 1918 \u00e0 Paris. En posant en 1894 avec Pr\u00e9lude \u00e0 l\u2019apr\u00e8s-midi d\u2019un faune le premier jalon de la musique moderne, Debussy place d\u2019embl\u00e9e son \u0153uvre sous le sceau de l\u2019avant-garde musicale. Il est bri\u00e8vement wagn\u00e9rien en 1889, puis anticonformiste le reste de sa vie, en rejetant tous les acad\u00e9mismes esth\u00e9tiques. Avec La Mer, il renouvelle la forme symphonique ; avec Jeux, il inscrit la musique pour ballet dans un modernisme proph\u00e9tique ; avec Pell\u00e9as et M\u00e9lisande, l\u2019op\u00e9ra fran\u00e7ais sort des orni\u00e8res de la tradition du drame lyrique, tandis qu\u2019il conf\u00e8re \u00e0 la musique de chambre, avec son quatuor \u00e0 cordes et son trio, des accents impressionnistes inspir\u00e9s."@fr,
        "Claude-Achille Debussy (French: [klod a\u0283il d\u0259bysi]; 22 August 1862 \u2013 25 March 1918) was a French composer. He and Maurice Ravel were the most prominent figures associated with Impressionist music, though Debussy disliked the term when applied to his compositions. He was made Chevalier of the Legion of Honour in his native France in 1903. Debussy was among the most influential composers of the late 19th and early 20th centuries, and his use of non-traditional scales and chromaticism influenced many composers who followed."@en,
        """Claude-Achille Debussy (Saint-Germain-en-Laye, 22 de Agosto de 1862 \u2014 Paris, 25 de Mar\u00e7o de 1918) foi um m\u00fasico e compositor franc\u00eas. A m\u00fasica inovadora de Debussy agiu como um fen\u00f4meno catalisador de diversos movimentos musicais em outros pa\u00edses. Na Fran\u00e7a, s\u00f3 se aponta Ravel como influenciado, mas s\u00f3 na juventude, n\u00e3o sendo propriamente disc\u00edpulo. Influenciados foram tamb\u00e9m B\u00e9la Bart\u00f3k, Manuel de Falla, Heitor Villa-Lobos e outros. Do Pr\u00e9lude \u00e0 l'apr\u00e8s-midi d'un Faune ("Prel\u00fadio ao entardecer de um Fauno"), com que, para Pierre Boulez, come\u00e7ou a M\u00fasica moderna, at\u00e9 Jeux ("Jogos"), toda a arte de Debussy foi uma li\u00e7\u00e3o de inconformismo."""@pt,
        """\u00c8 considerato e celebrato in patria e nel mondo come uno dei pi\u00f9 importanti compositori francesi, nonch\u00e9 uno dei massimi protagonisti del simbolismo musicale. Debussy, come il Mila ci conferma, viene anche identificato nell'"impressionismo musicale", anche se lo stesso compositore ne nega l'appartenenza nonostante le chiare influenze simboliste di Verlaine e Mallarm\u00e9. Rudolph R\u00e9ti ha dichiarato che l'impresa di Debussy fu la sintesi della "tonalit\u00e0 melodica" a base monofonica con le armonie, sebbene diverse da quelle della "tonalit\u00e0 armonica"."""@it,
        "\u0410\u0448\u0438\u043b\u044c \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Achille-Claude Debussy [a\u0283il klod d\u0259bysi]) (22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1862 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0430\u043d-\u041b\u0435, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d, \u2014 25 1918 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u0643\u0644\u0648\u062f \u0623\u0634\u064a\u0644 \u062f\u064a\u0628\u0648\u0633\u064a Claude Achille Debussy \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0648\u0623\u0647\u0645 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0648\u0648\u0627\u062d\u062f\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646."@ar,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30b7\u30eb\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\uff08Claude Achille Debussy, 1862\u5e748\u670822\u65e5 - 1918\u5e743\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u9577\u97f3\u968e\u30fb\u77ed\u97f3\u968e\u4ee5\u5916\u306e\u65cb\u6cd5\u3068\u3001\u6a5f\u80fd\u548c\u58f0\u306b\u3068\u3089\u308f\u308c\u306a\u3044\u81ea\u7531\u306a\u548c\u58f0\u6cd5\u306a\u3069\u3068\u3092\u7528\u3044\u3066\u72ec\u81ea\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u5b9f\u884c\u3057\u3001\u305d\u306e\u4f1d\u7d71\u304b\u3089\u5916\u308c\u305f\u97f3\u968e\u3068\u534a\u97f3\u968e\u306e\u7528\u3044\u65b9\u304b\u308919\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u304b\u3051\u3066\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u6301\u3063\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u306f\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u300e\u6d77\u300f\u3084\u300e\u591c\u60f3\u66f2\u300f\u306a\u3069\u306b\u307f\u3089\u308c\u308b\u7279\u5fb4\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u304b\u3089\u3001\u300c\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\uff08\u5370\u8c61\u6d3e\uff09\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u672c\u4eba\u306f\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u3068\u3044\u3046\u6982\u5ff5\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u5426\u5b9a\u7684\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c6\u30af\u30b9\u30c8\uff08\u8a5e\uff09\u3084\u30c6\u30fc\u30de\u306e\u9078\u629e\u306f\u8c61\u5fb4\u6d3e\uff08\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\uff09\u304b\u3089\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u8272\u6fc3\u3044\u3002 \u306a\u304a\u3001\u540d\u524d\u306f\u751f\u5f8c1890\u5e74\uff0823\u6b73\uff09\u307e\u3067\u300c\u30a2\u30b7\u30eb\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u300d\u30011890\u5e74\uff0823\u6b73\uff09\u304b\u3089\u300c\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\uff1d\u30a2\u30b7\u30eb\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u5e0c\u723e-\u514b\u6d1b\u5fb7\u00b7\u5fb7\u5e03\u897f\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAchille-Claude Debussy\uff0c1862\u5e748\u670822\u65e5\uff0d1918\u5e743\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5fb7\u5e03\u897f\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u54c1\u6709\u7ba1\u5f26\u6a02\u300a\u5927\u6d77\u300b\u548c\u300a\u7267\u795e\u5348\u5f8c\u524d\u594f\u66f2\u300b\uff0c\u92fc\u7434\u7d44\u66f2\u300a\u8c9d\u52a0\u99ac\u65af\u514b\u7d44\u66f2\u300b\u3001\u300a\u610f\u8c61\u96c6\u300b\u3001\u300a\u7248\u756b\u96c6\u300b\u7b49\uff1b\u800c\u4ed6\u7684\u5275\u4f5c\u6700\u9ad8\u5cf0\u5247\u662f\u6b4c\u5287\u300a\u4f69\u5229\u4e9e\u65af\u8207\u6885\u9e97\u6851\u5fb7\u300b\u3002 \u5fb7\u5e03\u897f\u81ea\u5e7c\u5e74\u8d77\u5373\u53d7\u5230\u5370\u8c61\u6d3e\u85dd\u8853\u7684\u718f\u9676\u3002\u4ed6\u5728\u99ac\u65af\u5948\u7b49\u524d\u8f29\u4f5c\u66f2\u5bb6\u958b\u5275\u7684\u6cd5\u570b\u97f3\u6a02\u50b3\u7d71\u7684\u5f71\u97ff\u4e0b\uff0c\u7d50\u5408\u4e86\u6771\u65b9\u97f3\u6a02\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u821e\u66f2\u548c\u7235\u58eb\u6a02\u7684\u4e00\u4e9b\u7279\u9ede\uff0c\u5c07\u6cd5\u570b\u5370\u8c61\u6d3e\u85dd\u8853\u624b\u6cd5\u904b\u7528\u5230\u97f3\u6a02\u4e0a\uff0c\u5275\u9020\u51fa\u4e86\u5176\u5225\u5177\u4e00\u683c\u7684\u548c\u8072Shengdar Tsai. Impressionists influence in the music of Claude Debussy.  [05.12.2008] \uff08English\uff09. \u5176\u97f3\u6a02\u5c0d\u81ea\u4ed6\u5df2\u964d\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7522\u751f\u4e86\u6df1\u9060\u7684\u5f71\u97ff\u3002\u5fb7\u5e03\u897f\u88ab\u7e3d\u62ec\u70ba\u5370\u8c61\u6d3e\u97f3\u6a02\u7684\u4ee3\u8868\uff0c\u96d6\u7136\u4ed6\u672c\u4eba\u4e26\u4e0d\u540c\u610f\uff0c\u751a\u81f3\u8a2d\u6cd5\u9060\u96e2\u9019\u4e00\u7a31\u8b02\u3002\u4e00\u4e9b\u4f5c\u5bb6\u5982\u7f85\u4f2f\u00b7\u65bd\u5bc6\u8332\uff08E. Robert Schmitz\uff09\uff0c\u585e\u897f\u00b7\u683c\u96f7\uff08CecilGray\uff09\u4ea6\u8a8d\u70ba\u5fb7\u5e03\u897f\u662f\u4e00\u4f4d\u201c\u8c61\u5fb5\u4e3b\u7fa9\u8005\u201d\u800c\u975e\u201c\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u8005\u201d \u3002 \u300a\u65b0\u683c\u7f85\u592b\u97f3\u6a02\u8fad\u5178\u300b\u5167\u6587\u4e5f\u5beb\u5230\uff0c\u5c07\u5fb7\u5e03\u897f\u7684\u97f3\u6a02\u7f8e\u5b78\u7a31\u70ba\u201c\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u201d\u662f\u4e0d\u76e1\u6e96\u78ba\u7684\u3002 \u6c34\u661f\u4e0a\u4f4d\u65bc33.9\u00b0S, 347.5\u00b0W\u7684\u649e\u64ca\u5751\u547d\u540d\u70ba\u5fb7\u5e03\u897f\u649e\u64ca\u5751\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:6219636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Debussy>,
        <http://viaf.org/viaf/6219636>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be50643c-0377-4968-b48c-47e06b2e2a3b>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Debussy_ca_1908,_foto_av_Félix_Nadar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Debussy.
doremus_artist:bdc8a244-bf0b-3517-b966-656340b1e13f
owl:sameAs viaf:69121471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121471>.
doremus_artist:be2a3c41-5482-35ef-ae25-aeef15b6aa8a
    dbp:birthPlace dbr:Angoulême;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Mellin de Saint-Gelais (auch Melin de Saint-Gelays oder Sainct Gelais, * ca. 1491 in Angoul\u00eame; \u2020 Oktober 1558 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dichter der Renaissance und Hofpoet Franz I. (Frankreich)."@de,
        "Mellin de Saint-Gelais (o Melin de Saint-Gelays o de Sainct-Gelais); (Angulema hacia 1491 - Par\u00eds, octubre de 1558), fue un poeta franc\u00e9s del Renacimiento, que cont\u00f3 con el favor del rey Francisco I de Francia."@es,
        "Mellin de Saint-Gelais (or Melin de Saint-Gelays or Sainct-Gelais; c. 1491 \u2013 October, 1558) was a French poet of the Renaissance and Poet Laureate of Francis I of France."@en,
        """Mellin de Saint-Gelais (ou Melin de Saint-Gelays ou de Sainct-Gelais), n\u00e9 \u00e0 Angoul\u00eame vers 1491 et mort \u00e0 Paris le 14 octobre 1558, est un po\u00e8te fran\u00e7ais de la Renaissance, qui eut les faveurs de Fran\u00e7ois Ier et de Henri II. M\u00eame s'il est peu connu aujourd'hui, il fut consid\u00e9r\u00e9 par ses contemporains comme l'un des meilleurs po\u00e8tes de son temps, comparable au "Prince des po\u00e8tes fran\u00e7ais", Cl\u00e9ment Marot."""@fr,
        "Scrisse brevi componimenti d'intonazione epigrammatica, in cui si rivela discepolo di Cl\u00e9ment Marot, aperto fra l'altro all'influsso dei petrarchisti e strambattisti italiani, e gi\u00e0 incline a una lirica di rinascimentale grazia ed eleganza. Contribu\u00ec alla diffusione del sonetto e introdusse in Francia la tragedia classicistica italiana, traducendo in prosa la prima met\u00e0 della Sofonisba di Gian Giorgio Trissino (1559)."@it,
        "\u041c\u0435\u043b\u043b\u0435\u043d \u0434\u0435 \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u043b\u0435 (\u0444\u0440. Mellin de Saint-Gelais; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1491, \u0410\u043d\u0433\u0443\u043b\u0435\u043c \u2014 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1558, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430, \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u0430 I. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0442\u0440\u0430\u0440\u043a\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru,
        "\u0645\u064a\u0644\u0646 \u062f\u064a \u0633\u0627\u0646 \u062c\u0644\u064a\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Mellin de Saint-Gelais) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a \u0623\u0646\u063a\u0648\u0644\u064a\u0645 \u0628\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0639\u0627\u0645 1491. \u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u062f\u064a \u0633\u0627\u0646 \u062c\u0644\u064a\u0647 \u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0627\u062a\u060c \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u0637 \u0644\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u064a\u0644\u0646 \u062f\u064a \u0633\u0627\u0646 \u062c\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0646\u064a\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631\u060c \u0628\u0631\u0641\u0642\u0629 \u0643\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u062f\u062e\u0644 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u062a\u0639\u062f\u064a\u0644\u0627\u062a. \u0648\u062a\u064f\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0641\u064a \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 1558."@ar;
    owl:sameAs viaf:64045845;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mellin_de_Saint-Gelais>,
        <http://viaf.org/viaf/64045845>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mellin-de-Saint-Gelais.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mellin_de_Saint-Gelais.
doremus_artist:be304bde-ed57-3c46-9458-722440d9e10c
    dbp:birthPlace dbr:Aldridge;
    rdfs:comment
        "Charles Alfred Holland (20 de setembro de 1908 \u2014 15 de dezembro de 1989) foi um ciclista brit\u00e2nico, ativo como profissional entre 1937 e 1939. Antes, como amador, Holland participou de dois Jogos Ol\u00edmpicos. Em 1932, em Los Angeles, ele ganhou uma medalha de bronze na prova de persegui\u00e7\u00e3o por equipes, juntamente com Frank Southall, William Harvell e Ernest Johnson. Nesses mesmo Jogos, ele participou de mais duas provas: corrida por equipes, na qual terminou em quarto lugar; e no individual, terminando em d\u00e9cimo quinto. Em 1936, em Berlim, competiu em dois eventos, tamb\u00e9m representando o Reino Unido."@pt,
        "Charles Alfred Holland (ur. 20 wrze\u015bnia 1908 w Aldridge - zm. 15 grudnia 1989 tam\u017ce) - brytyjski kolarz szosowy i torowy, br\u0105zowy medalista olimpijski."@pl,
        "Charles Holland (* 20. September 1908 in Aldridge; \u2020 15. Dezember 1989 ebenda) war ein englischer Radrennfahrer. Er war einer von zwei ersten Briten, die bei der Tour de France starteten."@de,
        "Charles Holland (20 September 1908 \u2013 15 December 1989) was a British road bicycle racer. He was one of the first two Britons to ride the Tour de France."@en,
        "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u0647\u0648\u0644\u0627\u0646\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Charles Holland) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 20 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1908 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627\u060c \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 - \u0627\u0644\u0648\u0641\u0627\u0629 15 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1989\u060c \u0643\u0627\u0646 \u062f\u0631\u0627\u062c \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0641\u064a \u0635\u0646\u0641 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0636\u0645\u0627\u0631. \u0633\u0628\u0642 \u0623\u0646 \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0648\u0641\u0627\u0632 \u0628\u0645\u064a\u062f\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:87526350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Holland_(cyclist)>,
        <http://viaf.org/viaf/87526350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Holland_(cyclist)>.
doremus_artist:be88af9e-ed47-3b13-92b3-9908e3bd8f9c
    rdfs:comment
    "Ga\u00eblle Solal est une guitariste fran\u00e7aise n\u00e9e en 1978."@fr;
    owl:sameAs viaf:32315346;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ga\u00eblle_Solal>,
        <http://viaf.org/viaf/32315346>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaëlle_Solal.
doremus_artist:bed88268-3d95-37f4-b98a-23513ff5ca19
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Clara Haskil (* 7. Januar 1895 in Bukarest; \u2020 7. Dezember 1960 in Br\u00fcssel) war eine rum\u00e4nische Pianistin."@de,
        "Clara Haskil (7 January 1895 \u2013 7 December 1960) was a Romanian classical pianist, renowned as an interpreter of the classical and early romantic repertoire. She was particularly noted for her performances and recordings of Mozart. She was also noted as an interpreter of Beethoven, Schumann, and Scarlatti."@en,
        "Clara Haskil (Boekarest, 7 januari 1895 - Brussel, 7 december 1960) was een Roemeense pianiste."@nl,
        "Clara Haskil (Bucarest, 7 de enero de 1895 - Bruselas, 7 de diciembre de 1960) fue una pianista suiza de origen rumano."@es,
        "Clara Haskil (Bucareste, 7 de janeiro de 1895 \u2014 Bruxelas, 7 de janeiro de 1960) foi uma pianista cl\u00e1ssica romena, radicada na Su\u00ed\u00e7a."@pt,
        "Clara Haskil (ur. 7 stycznia 1895 w Bukareszcie, zm. 7 grudnia 1960 w Brukseli ) \u2013 rumu\u0144ska pianistka, ceniona szczeg\u00f3lnie za wykonania utwor\u00f3w Mozarta."@pl,
        "Clara Haskil, n\u00e9e le 7 janvier 1895 \u00e0 Bucarest et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 7 d\u00e9cembre 1960 \u00e0 Bruxelles est une pianiste roumaine et suisse."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0301\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0301\u0441\u043a\u0438\u043b (\u0440\u0443\u043c. Clara Haskil; 1895\u20141960) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30cf\u30b9\u30ad\u30eb\uff08Clara Haskil, 1895\u5e741\u67087\u65e5 - 1960\u5e7412\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u738b\u56fd (\u73fe\uff1a\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2)\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u53e4\u5178\u6d3e\u3068\u521d\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3067\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u4f5c\u54c1\u306e\u9332\u97f3\u3068\u6f14\u594f\u3067\u8457\u540d\u3002\u5f53\u6642\u306e\u6700\u3082\u79c0\u3067\u305f\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u5f3e\u304d\u3068\u306e\u7570\u540d\u3082\u3068\u308b\u3002\u307b\u304b\u306b\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u3084\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u89e3\u91c8\u306b\u3082\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u3082\u306e\u304c\u3042\u308b\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a8\u30cd\u30b9\u30b3\u3084\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u3001\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30df\u30aa\u30fc\u306e\u5171\u6f14\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54157683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clara_Haskil>,
        <http://viaf.org/viaf/54157683>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1537563a-8c38-492c-aafd-54b4b6271327>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clara_Haskil_fiatalon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clara_Haskil.
doremus_artist:bf42d49b-6d02-3e7c-8e2a-6b34d89363e3
    dbp:birthPlace dbr:Tindouf;
    rdfs:comment
        "Aziza Brahim ( \u00e1rabe : \u0639\u0632\u064a\u0632\u0629 \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645, nacida el 9 de junio de 1976) es una cantante y actriz saharaui."@es,
        "Aziza Brahim (Arabic: \u0639\u0632\u064a\u0632\u0629 \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645\u200e\u200e, born June 9, 1976) is a Sahrawi singer and actress."@en;
    owl:sameAs viaf:270722530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aziza_Brahim>,
        <http://viaf.org/viaf/270722530>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aziza_brahim.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aziza_Brahim.
doremus_artist:bf79b608-0c1e-3493-8d4e-6a04fe16af83
owl:sameAs viaf:64200078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64200078>.
doremus_artist:c019730d-1390-30fc-9844-3fb8c1f4ae3d
owl:sameAs viaf:156144732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/156144732>.
doremus_artist:c11bfb1c-96b0-379b-849f-4db2c92cfaec
owl:sameAs viaf:74136377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74136377>.
doremus_artist:c1b89e6d-5dfa-390f-9c2f-7c64eae2c975
owl:sameAs viaf:10045862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10045862>.
doremus_artist:c1d3c620-62cd-3f9d-bc53-686bde271772
    dbp:birthPlace res:Ouélessébougou;
    rdfs:comment
        "Idrissa Soumaoro, n\u00e9 en 1949 \u00e0 Ou\u00e9less\u00e9bougou, est un chanteur et musicien malien."@fr;
    owl:sameAs viaf:262314290;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Idrissa_Soumaoro>,
        <http://viaf.org/viaf/262314290>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Idrissa_Soumaoro.
doremus_artist:c2041786-3ad4-391a-89f3-bec2f702d02a
    rdfs:comment
        "Florimond Bonte est un homme politique fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 janvier 1890 \u00e0 Tourcoing (Nord) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 novembre 1977 \u00e0 Fleury-M\u00e9rogis, (Essonne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:29628374;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Florimond_Bonte>,
        <http://viaf.org/viaf/29628374>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Florimond_Bonte.
doremus_artist:c26d32ce-437e-34fb-9a1a-00d6d558b721
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Cain (* 11. Oktober 1857 in Paris; \u2020 21. November 1937 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Maler, Dramatiker und Librettist."@de,
        """Henri Cain (11 October 1857 \u2013 21 November 1937) was a French dramatist, opera and ballet librettist. He wrote over forty librettos from 1893 to his death, for many of the most prominent composers of the Parisian Belle Epoque. Cain was born in Paris, the son of the sculptor Auguste Cain and brother of the painter Georges Cain. He studied painting in the studios of Jean-Paul Laurens and \u00c9douard Detaille.He was married to the soprano Julia Guiraudon. "Antar" composed by Gabriel Dupont can be heard on YouTube."""@en,
        "Henri Cain est un dramaturge et librettiste fran\u00e7ais, \u00e9galement romancier, peintre et graveur, n\u00e9 le 11 octobre 1857 \u00e0 Paris, ville o\u00f9 il est mort le 21 novembre 1937. Il fut notamment un collaborateur r\u00e9gulier du compositeur Jules Massenet."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041a\u0430\u044d\u043d (\u0444\u0440. Henri Ca\u00efn; 1859, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1937, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a. \u0421\u044b\u043d \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u0430 \u041a\u0430\u044d\u043d\u0430, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0416\u043e\u0440\u0436\u0430 \u041a\u0430\u044d\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:92207923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Ca\u00efn>,
        <http://viaf.org/viaf/92207923>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Cain_1899.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Caïn.
doremus_artist:c341c99f-3685-375e-acc4-3cd8798839ac
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Edward Auer (born December 7, 1941, New York City) is an American classical pianist. In 1965, he became the first American to prize in the International Chopin Piano Competition. Due to his frequent and subsequent touring in Poland, Mr. Auer is recognized worldwide as one of the leading interpreters of Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin. Auer has also displayed his consummate skill and broad repertoire\u2014from Mozart, Beethoven, Schubert, and Schumann to Rachmaninoff, Ravel, Stravinsky, Shostakovich, and others\u2014while touring the U.S., Europe, and Asia. He is currently a Professor of Piano at the Jacobs School of Music of Indiana University in Bloomington, Indiana."@en,
        "Edward Auer (ur. 7 grudnia 1941 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pianista i pedagog muzyczny; laureat wielu konkurs\u00f3w pianistycznych, w tym V nagrody na VII Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina (1965)."@pl,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0410\u0301\u0443\u044d\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edward Auer; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1941, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435 \u0443 \u041e\u0431\u0430 \u0426\u0435\u0440\u043a\u043e \u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0421\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u044b \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u041a\u044d\u0442\u0447\u0435\u043d\u0430. \u0412 1965 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u044f\u0442\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430, \u0432 1967 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u043f\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430; \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0441\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438 \u0448\u043e\u043f\u0435\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430\u043c\u0438. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:116737025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Auer>,
        <http://viaf.org/viaf/116737025>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edward_Auer.
doremus_artist:c3adff2b-9a19-33b3-a100-fed3cfe65272
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Havana,_Cuba>;
    rdfs:comment
        "Dave Lombardo (Havana, Cuba, 16 de fevereiro de 1965) \u00e9 um m\u00fasico cubano conhecido por ser baterista e co-fundador da banda de thrash metal Slayer. Ele migrou ainda jovem para os Estados Unidos e integrou o Slayer desde o princ\u00edpio da forma\u00e7\u00e3o da banda na bateria, instrumento no qual atualmente \u00e9 apontado como um dos melhores do mundo. Dave saiu da banda em 1992, retornou em 2002, e em 2013 foi demitido. Ap\u00f3s deixar o Slayer, ele participou/criou v\u00e1rias bandas como Fant\u00f4mas, Grip Inc., Voodoocult, Testament, Apocalyptica, al\u00e9m de apari\u00e7\u00f5es em algumas m\u00fasicas de outros grupos e alguns projetos. Lombardo \u00e9 atualmente o baterista da banda Suicidal Tendencies."@pt,
        "Dave Lombardo (Havana, Cuba, 16 februari 1965) is een drummer die vooral bekend is geworden van de thrashmetal-band Slayer. Tegenwoordig drumt hij in zijn eigen band PHILM en is hij betrokken bij een aantal andere projecten."@nl,
        "Dave Lombardo (n. 16 de febrero de 1965 en La Habana, Cuba) es un baterista conocido principalmente por su trabajo con la banda de thrash metal estadounidense Slayer, con la cual particip\u00f3 en siete de sus \u00e1lbumes. Tambi\u00e9n ha grabado con bandas como Testament, Grip Inc., Fant\u00f4mas, entre otras. Adem\u00e1s, ha sido baterista en vivo de Suicidal Tendencies y Misfists. Es considerado uno de los mejores bateristas de metal de todos los tiempos. La carrera de Lombardo abarca m\u00e1s de 30 a\u00f1os, en los que ha participado en la producci\u00f3n de veintinueve lanzamientos de diversos g\u00e9neros."@es,
        "Dave Lombardo (ur. 16 lutego 1965 w Hawanie) \u2013 ameryka\u0144ski perkusista kuba\u0144skiego pochodzenia. Dave Lombardo znany jest przede wszystkim z wieloletnich wyst\u0119p\u00f3w w zespole thrashmetalowym Slayer, w kt\u00f3rym z przerwami wyst\u0119powa\u0142 w latach 1981\u20132013. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c z takimi zespo\u0142ami Fant\u00f4mas, Testament, Grip Inc., Suicidal Tendencies, Apocalyptica, Voodoocult oraz muzykami Andy Wallacem, Johnem Zornem, Billem Metoyerem czy DJ Spookym. Lombardo jest powszechnie uznawany za jednego z najbardziej rozpoznawalnych i innowacyjnych perkusist\u00f3w XX wieku. Posiada rzadk\u0105 umiej\u0119tno\u015b\u0107 grania we wszelkich gatunkach i stylach muzycznych. Znany r\u00f3wnie\u017c z du\u017cej pr\u0119dko\u015bci temp oraz wysokich, czysto technicznych umiej\u0119tno\u015bci. Ciekawostk\u0105 mo\u017ce by\u0107 fakt i\u017c album grupy Slayer zatytu\u0142owany Reign in Blood zr"@pl,
        """Dave Lombardo, n\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 1965 \u00e0 La Havane, est un batteur de thrash metal. Batteur du groupe de thrash metal Slayer, il le quitte en 1992 et le r\u00e9int\u00e8gre en 2002.Il est connu pour sa rapidit\u00e9 notamment \u00e0 la double grosse caisse, qui lui a valu le surnom de "Thunderkick" ainsi que "the godfather of double bassdrum".Il a en outre la particularit\u00e9 d'\u00eatre un gaucher jouant sur une batterie de droitier ("batteur contrari\u00e9")."""@fr,
        """David "Dave" Lombardo (born February 16, 1965) is a Cuban American drummer, best known as a co-founding member of the American thrash metal band Slayer. He performed with Slayer on nine albums, including their 1986 release Reign in Blood, which AllMusic called "groundbreaking", and their 2006 release Christ Illusion, for which he received critical praise. Lombardo's music career has spanned more than 30 years, during which he has been involved in the production of 35 commercial recordings extending over a number of genres with bands such as Grip Inc., Fant\u00f4mas, Philm, and Testament in addition to Slayer. Lombardo is currently playing drums with Suicidal Tendencies., Dead Cross  & the Misfits."""@en,
        "David \u201eDave\u201c Lombardo (* 16. Februar 1965 in Havanna, Kuba) ist ein US-amerikanischer Musiker kubanischer Abstammung und als ehemaliger Schlagzeuger der Thrash-Metal-Band Slayer bekannt."@de,
        "\u00c8 inoltre un turnista che collabora con vari gruppi, tra cui Grip Inc. e Fant\u00f4mas."@it,
        "\u0414\u044d\u0439\u0432 \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u043e \u0430\u043d\u0433\u043b. Dave Lombardo; (16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1965, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430, \u041a\u0443\u0431\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b-\u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 Slayer, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0435\u043c\u044c \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432. \u041a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0441\u044f \u0443\u0436\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 32 \u043b\u0435\u0442; \u043d\u0430 \u0435\u0451 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0414\u044d\u0439\u0432 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 30 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432 \u0441 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u043c\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a Slayer, Grip Inc., Fant\u00f4mas \u0438 Testament. \u0412 \u0438\u044e\u043d\u0435 2013 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0414\u0435\u0439\u0432 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 Sepultura. \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Classic Rock \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u043e \u043d\u0430 6-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043a-\u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d."@ru,
        """\u062f\u064a\u0641 \u0644\u0648\u0645\u0628\u0627\u0631\u062f\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Dave Lombardo) \u0647\u0648 \u0637\u0628\u0651\u0627\u0644 \u0643\u0648\u0628\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0647\u0627\u0641\u0627\u0646\u0627 \u0639\u0627\u0645 1965. \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0623\u0633\u0628\u0627\u0628 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0647\u0648 \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0639\u0636\u0648\u064b\u0627 \u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u064b\u0627 \u0641\u064a \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0641\u0631\u0642\u0629 "\u0633\u0644\u0627\u064a\u0631 (Slayer)". \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0633\u0639\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a\u060c \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u062f "\u0631\u0627\u064a\u0646 \u0625\u0646 \u0628\u0644\u0648\u062f (Reign in Blood)" \u0627\u0644\u0645\u064f\u0635\u062f\u064e\u0631 \u0639\u0627\u0645 1986\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 "\u0643\u0631\u064a\u0633\u062a \u0625\u0644\u0648\u062c\u0646 (Christ Illusion)" \u0627\u0644\u0645\u064f\u0635\u062f\u064e\u0631 \u0639\u0627\u0645 2006\u060c \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0628\u0647\u0645\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0634\u0627\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f. \u0627\u0645\u062a\u062f\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0648\u0645\u0628\u0627\u0631\u062f\u0648 \u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 30 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627 \u0634\u0627\u0631\u0643 \u062e\u0644\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c 35 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u062a\u062c\u0627\u0631\u064a \u0645\u0634\u062a\u0645\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0639 \u0641\u0650\u0631\u064e\u0642 \u0645\u062b\u0644 "\u063a\u0631\u064a\u0628 \u0625\u0646\u0643 (Grip Inc)"\u060c \u0648"\u0641\u0627\u0646\u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 (Fant\u00f4mas)"\u060c \u0648"\u062a\u064a\u0633\u062a\u0627\u0645\u064a\u0646\u062a (Testament)"\u060c \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 "\u0633\u0644\u0627\u064a\u0631"."""@ar,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30ed\u30f3\u30d0\u30fc\u30c9(Dave Lombardo 1965\u5e742\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b9\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u30e1\u30bf\u30eb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30b9\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u306612\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:80163365;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Lombardo>,
        <http://viaf.org/viaf/80163365>,
        <https://musicbrainz.org/artist/092476a6-948e-4122-97d0-5883d45d3847>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dave_Lombardo_2009-06-23_8204.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Lombardo.
doremus_artist:c3fcb0c3-69be-39c6-8e1c-bd6eb34ea76d
owl:sameAs viaf:66137803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66137803>.
doremus_artist:c43c1f5c-64fe-32ad-a96b-c6a013de617a
owl:sameAs viaf:43214431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43214431>.
doremus_artist:c4728a74-c981-32c0-bbc0-76fa28eb33f6
owl:sameAs viaf:32175040; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32175040>.
doremus_artist:c4920e7e-f26a-3090-94a1-4f5c5d49c606
owl:sameAs viaf:68759611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68759611>.
doremus_artist:c4ebc964-83f9-397d-80cf-fb2d1f8cb80e
    rdfs:comment
        "Gino Quilico (New York, 29 aprile 1955) \u00e8 un baritono canadese di origini italiane."@it,
        "Gino Quilico (Nova York, 29 d'abril de 1955) \u00e9s un bar\u00edton canadenc, fill del bar\u00edton Louis Quilico.Estudi\u00e0 a la Universitat de Toronto i va tenir com a professors de cant els seus pares. Debut\u00e0 el 1978 en la retransmissi\u00f3 televisiva de l'\u00f2pera The Medium, de Gian Carlo Menotti. Despr\u00e9s d'algunes aparicions al Canad\u00e0 i als Estats Units d'Am\u00e8rica, debut\u00e0 en l'\u00d2pera de Par\u00eds el 1980 com Mercutio de Rom\u00e9o et Juliette."@ca,
        "Gino Quilico est un chanteur qu\u00e9b\u00e9cois n\u00e9 \u00e0 New York le 29 avril 1955 qui m\u00e8ne une carri\u00e8re internationale en tant que baryton. D'abord chanteur d'op\u00e9ra, il conna\u00eet \u00e9galement le succ\u00e8s dans la com\u00e9die musicale. Il est le fils du baryton Louis Quilico. Il a re\u00e7u un Grammy Award en 1995 et est officier de l'Ordre du Canada."@fr,
        "Gino Quilico, OC (born April 29, 1955) is a Canadian lyric baritone of Italian descent and the son of Canadian baritone Louis Quilico and Lina Pizzolongo.Quilico was once married to violist and pianist Kathryn Stephenson. They have two children, Enrico and Sofia. Gino Quilico re-married in 2010 to Sara Decayette"@en,
        "\u0414\u0436\u0438\u043d\u043e \u041a\u0438\u043b\u0438\u043a\u043e OC (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gino Quilico) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XX \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XXI \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d. \u0421\u044b\u043d \u041b\u0443\u0438 \u041a\u0438\u043b\u0438\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:54333543;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gino_Quilico>,
        <http://viaf.org/viaf/54333543>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gino_Quilico.
doremus_artist:c4ff1492-8693-3815-81ba-96a1eacc2e71
    rdfs:comment
        "Julien Chirol, n\u00e9 en 1973 \u00e0 Paris, est un tromboniste, multi-instrumentiste, compositeur, ing\u00e9nieur du son et producteur de musique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:51949030;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Julien_Chirol>,
        <http://viaf.org/viaf/51949030>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julien_Chirol_-1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Julien_Chirol.
doremus_artist:c5131e19-6566-3192-b055-e8ba3eeac4f5
owl:sameAs viaf:66661809; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66661809>.
doremus_artist:c559854e-3b1e-383e-b2ad-96a48a301110
owl:sameAs viaf:57747522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57747522>.
doremus_artist:c599d412-64d8-3a27-a0ec-9a0d94a3a2f8
owl:sameAs viaf:39668658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39668658>.
doremus_artist:c5c3b8d1-eeac-3145-a35f-42edc03474e8
    dbp:birthPlace dbr:Huyton;
    rdfs:comment
        "John McCabe (Commandeur in de O.B.E) (Huyton, 21 april 1939 \u2013 13 februari 2015) was een Brits componist, muziekpedagoog en pianist."@nl,
        "John McCabe (n\u00e9 \u00e0 Huyton, Merseyside, le 21 avril 1939, et mort le 13 f\u00e9vrier 2015) est un compositeur et pianiste britannique."@fr,
        "John McCabe (ur. 21 kwietnia 1939 w Huytonie, zm. 13 lutego 2015 w Rochesterze) \u2013 brytyjski pianista i kompozytor."@pl,
        "John McCabe CBE (* 21. April 1939 in Huyton, Merseyside; \u2020 13. Februar 2015 in London) war ein englischer Pianist und Komponist."@de,
        "John McCabe, CBE (21 April 1939 \u2013 13 February 2015) was a British composer and pianist. He created works in many different forms, including symphonies, ballets, and solo works for the piano. He served as principal of the London College of Music from 1983 to 1990. Guy Rickards described him as \"one of Britain\u2019s finest composers in the past half-century\" and \"a pianist of formidable gifts and wide-ranging sympathies.\""@en;
    owl:sameAs viaf:76395606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_McCabe_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/294837384>,
        <http://viaf.org/viaf/76395606>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96df4f19-232c-4215-9a9c-aeacc2378655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_McCabe_(composer)>.
doremus_artist:c7decd99-f46b-3d58-9d6e-c91de786e400
    owl:sameAs viaf:4608816;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305145314>,
        <http://viaf.org/viaf/4608816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1c0fa39-1a6b-4ce8-bd45-6c8b6dfe6f1f>.
doremus_artist:c8c169cd-6054-352b-9736-070db1169eef
    owl:sameAs viaf:170370966;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170370966>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2fcc1fb-790d-4368-969c-197dfa7f59f2>.
doremus_artist:c8d8e5da-671b-3817-9b05-48e4cdd65b65
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pittsburgh,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace
    <http://dbpedia.org/resource/San_Juan_Capistrano,_California>;
    rdfs:comment
        """Edward William "Billy" May Jr. (* 10. November 1916 in Pittsburgh, Pennsylvania; \u2020 22. Januar 2004 in San Juan Capistrano, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Musiker, Komponist, Arrangeur und Bandleader."""@de,
        """Edward William "Billy" May, Jr (November 10, 1916 \u2013 January 22, 2004) was an American composer, arranger and trumpeter. He composed film and television music for The Green Hornet (1966), The Mod Squad (1968), Batman (with Batgirl theme, 1967), and Naked City (1960). He collaborated on films such as Pennies from Heaven (1981), and orchestrated Cocoon, and Cocoon: The Return, among others."""@en,
        """William E. "Billy" May (10 de noviembre de 1916 \u2013 22 de enero de 2004) fue un compositor, arreglista y trompetista de nacionalidad estadounidense. Compuso m\u00fasica para la televisi\u00f3n, como por ejemplo la de The Green Hornet (1966), Batman (con el tema de Batgirl, 1967), y Naked City (1960), y para el cine, como sus colaboraciones en Pennies from Heaven (1981), Cocoon, y Cocoon: El regreso, entre otros t\u00edtulos."""@es,
        """William E. "Billy" May (Pittsburgh, 10 november 1916 - San Juan Capistrano, 22 januari 2004) was een Amerikaanse componist, arrangeur, bigband-leider en trompettist in de swing en populaire muziek. Hij werkte bij Glenn Miller en Charlie Barnet en was in de jaren vijftig voor Capitol Records arrangeur en orkestleider bij plaatopnames van zangers als Frank Sinatra en Nat King Cole. Ook componeerde hij voor film en televisie."""@nl,
        """William E. "Billy" May \u00e9tait compositeur et trompettiste am\u00e9ricain n\u00e9 le 10 novembre 1916 \u00e0 Pittsburgh, Pennsylvanie et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 janvier 2004 d'une crise cardiaque \u00e0 San Juan Capistrano, Californie."""@fr;
    owl:sameAs viaf:112757306;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_May>,
        <http://viaf.org/viaf/112757306>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3bc14560-c0a9-4d10-9a4e-62c8d1195200>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5146db52-8ac5-44e9-a89a-affdb76bbb0c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_May.
doremus_artist:c94172f4-e3eb-33ba-8417-6450a25e38df
    dbp:birthPlace dbr:Cannes;
    rdfs:comment
        "Mich\u00e8le Bokanowski (9 ao\u00fbt 1943, Cannes, France) est une compositrice de musique \u00e9lectroacoustique r\u00e9sidant \u00e0 Paris, France. D'une famille de musiciens (professionnels du c\u00f4t\u00e9 de sa m\u00e8re, amateurs du c\u00f4t\u00e9 paternel), elle lit \u00e0 22 ans \u00c0 la recherche d'une musique concr\u00e8te de Pierre Schaeffer et d\u00e9cide d'\u00e9tudier la composition. Apr\u00e8s une formation classique en harmonie, elle rencontre Michel Puig, \u00e9l\u00e8ve de Ren\u00e9 Leibowitz, qui lui enseigne l'\u00e9criture et l'analyse d'apr\u00e8s le Trait\u00e9 de Sch\u00f6nberg. En septembre 1970 elle entame un stage de deux ans au Service de la Recherche de l'ORTF sous la direction de Pierre Schaeffer. Parall\u00e8lement elle participe \u00e0 un groupe de recherche sur la synth\u00e8se du son, \u00e9tudie l'informatique musicale \u00e0 la Facult\u00e9 de Vincennes et la musique \u00e9lectronique avec \u00c9liane Ra"@fr,
        "Mich\u00e8le Bokanowski (born 9 August 1943) is a French composer. She was born in Cannes, and was educated in traditional music. She continued her studies in composition in Paris with Michel Puig and in electronic music in 1970 at the Service de la recherche de l\u2019ORTF (ORTF) directed by Pierre Schaeffer. She also studied computer music at the Facult\u00e9 de Vincennes and electronic music with Eliane Radigue."@en;
    owl:sameAs viaf:268505097;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mich\u00e8le_Bokanowski>,
        <http://viaf.org/viaf/268505097>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michèle_Bokanowski.
doremus_artist:ca23270c-0deb-3f02-b4ff-97efcc7c48df
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dawson,_Georgia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Madison,_Wisconsin>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0648\u062a\u064a\u0633 \u0631\u0627\u064a \u0631\u064a\u062f\u064a\u0646\u063a\u060c \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (9 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1941 \u2013 10 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1967) \u0645\u063a\u0646\u0650\u064a \u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0623\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a\u060c \u0648\u0645\u0639\u062f\u060c \u0648\u0645\u0633\u062a\u0643\u0634\u0641 \u0645\u0648\u0627\u0647\u0628 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629. \u064a\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0640\u0631\u064a\u0630\u0645 \u0623\u0646\u062f \u0628\u0644\u0648\u0632 (\u0631\u064a\u0630\u0645 \u0623\u0646\u062f \u0628\u0644\u0648\u0632 (R&B))\u060c \u0648\u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u0647 \u0628\u062d\u0646\u062c\u0631\u0629 \u0645\u0641\u062a\u0648\u062d\u0629 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u063a\u0646\u064a\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u0635\u064a\u0627\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0637 \u0627\u0644\u0635\u0639\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0648\u064a \u0644\u0644\u0631\u064a\u0630\u0645 \u0623\u0646\u062f \u0628\u0644\u0648\u0632 \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0634\u0643\u0651\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633 \u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 \u0633\u062a\u0627\u0643\u0633 \u0644\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0627\u062a (Stax Sound). \u0648\u0628\u0639\u062f \u0638\u0647\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0631\u064a \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628\u060c \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0648\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 "\u0627\u0644\u062c\u0644\u0648\u0633 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u0648\u0636 \u0627\u0644\u062e\u0644\u064a\u062c" (Sittin' OnThe Dock of the Bay) \u0645\u0639 \u0633\u062a\u064a\u0641 \u0643\u0631\u0648\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u062c\u062f\u0627\u0648\u0644 \u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f \u0647\u0648\u062a 100 \u0648\u0631\u064a\u0630\u0645 \u0623\u0646\u062f \u0628\u0644\u0648\u0632 \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0645 \u0625\u0635\u062f\u0627\u0631\u0647 \u0628\u0639"""@ar,
        "Nonostante il modesto successo conseguito in vita, Redding \u00e8 tuttora considerato uno dei massimi miti della black music e tra i pi\u00f9 grandi cantanti di tutti i tempi. La rivista Rolling Stone lo inserisce al ventunesimo posto nella sua lista dei 100 migliori artisti e all'ottavo in quella dei 100 migliori cantanti."@it,
        "Otis Ray Redding, Jr. (September 9, 1941 \u2013 December 10, 1967) was an American singer, songwriter, record producer, arranger, and talent scout. He is considered one of the greatest singers in the history of American popular music and a seminal artist in soul music and rhythm and blues. His singing style influenced many other soul artists of the 1960s. During his lifetime, his recordings were produced by Stax Records, based in Memphis, Tennessee, and exemplify the sound of Stax."@en,
        "Otis Ray Redding, Jr. (ur. 9 wrze\u015bnia 1941 w Dawson w stanie Georgia, zm. 10 grudnia 1967 k. Madison) \u2013 afroameryka\u0144ski piosenkarz tworz\u0105cy muzyk\u0119 w gatunku soul w stylach deep soul i southern soul. By\u0142 jednym z najwybitniejszych tw\u00f3rc\u00f3w muzyki tego gatunku. Surowo brzmi\u0105cy \u015bpiew, uczuciowe wykonanie oraz rozbudowane aran\u017cacje oparte na instrumentach blaszanych to podstawowe cechy piosenek Reddinga. Artysta ma na swoim koncie g\u0142\u0119bokie, melancholijne ballady jak i taneczne przeboje. W 1989 Otis Redding zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Otis Redding (* 9. September 1941 in Dawson, Georgia; \u2020 10. Dezember 1967 bei Madison, Wisconsin) war ein US-amerikanischer Musiker, der mit 26 Jahren bei einem Flugzeugabsturz starb und posthum einer der einflussreichsten Soul-S\u00e4nger der 1960er-Jahre wurde. Otis Redding wird mit dem gesch\u00fctzten Beinamen \u201eKing of Soul\u201c vermarktet."@de,
        """Otis Redding (Dawson (Georgia), 9 september 1941 \u2013 Madison (Wisconsin), 10 december 1967) was een Amerikaans soulzanger die bekendstond om zijn gepassioneerde manier van zingen. Zijn grote hit was "(Sittin' on) The Dock of the Bay". Deze single werd postuum uitgebracht in januari 1968."""@nl,
        "Otis Redding (Dawson, Georgia, 9 de septiembre de 1941 - Madison, Wisconsin, 10 de diciembre de 1967) fue un cantante de soul, apodado \u00abKing Of Soul\u00bb, en reconocimiento a su habilidad para transmitir emociones a trav\u00e9s de su voz. Seg\u00fan el sitio web del Sal\u00f3n de la Fama del Rock (donde fue incluido en 1989) el nombre de Redding es \u00absin\u00f3nimo del Soul, m\u00fasica derivada de la experiencia afroamericana y la transformaci\u00f3n del gospel y el rhythm and blues en una forma de funky secular\u00bb. Tambi\u00e9n el cr\u00edtico de rock Jon Landau dijo en 1967 \u00abOtis Redding es Rock and roll\u00bb. Redding muri\u00f3 en un accidente a\u00e9reo a los 26 a\u00f1os y conoci\u00f3 su mayor \u00e9xito de forma p\u00f3stuma con el tema Sittin' on the dock of the bay relanzado un mes m\u00e1s tarde. Fue tambi\u00e9n conocido por formar un d\u00fao junto a Carla Thomas."@es,
        """Otis Redding (Dawson, na Ge\u00f3rgia, 9 de setembro de 1941 - Madison, no Wisconsin, 10 de dezembro de 1967) foi um cantor de soul norte-americano conhecido por seu estilo passional e pelo sucesso p\u00f3stumo "(Sittin' On) the Dock of the Bay". Foi considerado, pela revista Rolling Stone, o 8\u00b0 maior cantor e o 21\u00b0 maior artista de todos os tempos."""@pt,
        "Otis Redding, n\u00e9 le 9 septembre 1941 \u00e0 Dawson (G\u00e9orgie) et mort le 10 d\u00e9cembre 1967 dans le Wisconsin, est un des plus grands chanteurs am\u00e9ricains de musique soul. Quelques jours apr\u00e8s l'enregistrement de sa chanson la plus connue, (Sittin' On) The Dock of the Bay, il meurt \u00e0 26 ans dans un accident d\u2019avion, laissant derri\u00e8re lui une \u0153uvre tr\u00e8s dense.Otis Redding est parvenu \u00e0 faire de sa musique profond\u00e9ment enracin\u00e9e dans la culture noire am\u00e9ricaine, une musique universelle. \u00c0 cet \u00e9gard, il jouit d\u2019une remarquable popularit\u00e9 \u00e0 travers le monde comme l\u2019attestent les nombreuses reprises, de son vivant ou posthumes, par des artistes d'horizons multiples : des Rolling Stones \u00e0 Aretha Franklin en passant par Etta James, les Moody Blues, Janis Joplin, Tina Turner, Johnny Hallyday, Michael Bolt"@fr,
        """\u041e\u0442\u0438\u0441 \u0420\u044d\u0439 \u0420\u0435\u0434\u0434\u0438\u043d\u0433-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Otis Ray Redding, Jr.; 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u0414\u043e\u0443\u0441\u043e\u043d \u2014 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1967, \u041c\u0430\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a. \u041f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a \u0441\u043e\u0443\u043b-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0430\u0432\u0438\u0430\u043a\u0430\u0442\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 26 \u043b\u0435\u0442. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f "(Sittin' On) The Dock of the Bay" \u0441 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0434\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 Billboard Hot 100 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f. \u041d\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0432 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0435 \u0421\u0428\u0410 \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0438 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430: "Pain In My Heart", "That's How Strong My Love Is", "I've Been Loving You Too Long", "Mr. Pitiful". \u0412 2008 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Rolling Stone \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u041e\u0442\u0438\u0441\u0430 \u0420\u0435\u0434\u0434\u0438\u043d\u0433\u0430 8-\u044b\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u0430 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f "Try a Little Tenderness" \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 204 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Rolling Stone 500 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c"""@ru,
        "\u30aa\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30fb\u30ec\u30a4\u30fb\u30ec\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08Otis Ray Redding Jr.\u30011941\u5e749\u67089\u65e5 - 1967\u5e7412\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u72ec\u7279\u306e\u6b4c\u5531\u6cd5\u3067\u30bd\u30a6\u30eb\u306b\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c8\u4f4d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c21\u4f4d\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c4\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u5967\u8482\u65af\u00b7\u96f7\u4e01\uff08\u82f1\u8bed\uff1aOtis Ray Redding, Jr\uff1b1941\u5e749\u67089\u65e5\uff0d1967\u5e7412\u670810\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u77e5\u540d\u7684\u7f8e\u570b\u9748\u9b42\u6a02\u6b4c\u624b\uff0c\u4ee5\u5531\u8154\u4e2d\u7684\u71b1\u60c5\u548c\u55ae\u66f2\u300a\u5750\u5728\u7063\u908a\u7684\u6e2f\u53e3\u300b\u5ee3\u70ba\u4eba\u77e5\u3002 \u96f7\u4e01\u51fa\u751f\u65bc\u55ac\u6cbb\u4e9e\u5dde\u7684\u5c0f\u93ae\u9053\u6851\u3002\u5728\u4e09\u6b72\u6642\u96a8\u5bb6\u88e1\u642c\u5230\u99ac\u5eb7\u93ae\u3002\u4e26\u5728\u7576\u5730\u7684\u51e1\u8cbb\u91cc\u6d78\u79ae\u6703\u6559\u5802\uff08Vineville Baptist Church\uff09\u53c3\u52a0\u5531\u8a69\u73ed\u3002\u9752\u5e74\u6642\u66fe\u53c3\u52a0\u904e\u7576\u5730\u7bc0\u6176\u4e2d\u768415\u9031\u9031\u65e5\u6b4c\u5531\u6bd4\u8cfd\u7372\u734e\uff0c\u800c\u5728\u5730\u65b9\u4e0a\u5c0f\u6709\u540d\u6c23\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42026438;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otis_Redding>,
        <http://viaf.org/viaf/42026438>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82b1f5fd-cd31-41a9-b5d4-7e33f0eb9751>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Otis_Redding_(2).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otis_Redding.
doremus_artist:caa35156-ecce-398c-9e84-d9f0c6dd6447
owl:sameAs viaf:44493522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44493522>.
doremus_artist:caaf27f8-ed40-3ff6-be98-66f1eb2d91f5
owl:sameAs viaf:122012136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122012136>.
doremus_artist:cace14a3-32e6-31a5-90e6-1721599e0748
    rdfs:comment
        "James Loughran CBE, DMus., FRNCM, FRSAMD (born 30 June 1931, Glasgow, Scotland) is a conductor."@en,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041b\u0430\u043a\u0440\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Loughran; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1931, \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 1961 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432, \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u00ab\u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f\u00bb. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043e\u043d \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0411\u043e\u0440\u043d\u043c\u0443\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0432 1965\u20141971 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 BBC, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1971\u20141972 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0425\u0430\u043b\u043b\u0435. \u0412 1974 \u0433. \u041b\u0430\u043a\u0440\u0430\u043d \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0412 1979\u20141983 \u0433\u0433. \u041b\u0430\u043a\u0440\u0430\u043d \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0411\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432 1996\u20142003 \u0433\u0433. \u2014 \u041e\u0440\u0445\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 BBC \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u0411\u0438-\u0411\u0438-\u0421\u0438 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0441."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30ed\u30c3\u30db\u30e9\u30f3\uff08James Loughran CBE, 1931\u5e746\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b0\u30e9\u30b9\u30b4\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u306f\u6cd5\u5f8b\u3068\u7d4c\u6e08\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u304c\u3001\u4e26\u884c\u3057\u3066\u6307\u63ee\u6cd5\u3082\u7fd2\u5f97\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u30021958\u5e74\u30dc\u30f3\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\uff08\u7df4\u7fd2\u6307\u63ee\u8005\uff09\u3068\u3057\u3066\u96c7\u308f\u308c\u305f\u306e\u3092\u76ae\u5207\u308a\u306b\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u3084\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u4e0b\u7a4d\u307f\u6642\u4ee3\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002 1961\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u4e3b\u50ac\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u30dc\u30fc\u30f3\u30de\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u51c6\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021964\u5e74\u306b\u82f1\u56fd\u30aa\u30da\u30e9\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u30a2\u30a4\u30fc\u30c0\u300f\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u30021965\u5e74\u304b\u3089\u306fBBC\u30b9\u30b3\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u30021970\u5e74\u3001\u6025\u901d\u3057\u305f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30d3\u30ed\u30fc\u30ea\u306e\u5f8c\u7d99\u30671971\u5e74\u3088\u308a1983\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u516c\u6f14\u3092\u5b9f\u65bd\u3001\u305d\u306e\u5f8c1991\u5e74\u307e\u3067\u6842\u51a0\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021979\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u305f\u307b\u304b\u30011996\u5e74\u304b\u30892003\u5e74\u307e\u3067\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u30aa\u30fc\u30d5\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001BBC\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76502766;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Loughran>,
        <http://viaf.org/viaf/76502766>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3eb9404f-a6ec-49d6-95e8-ac53bad290b3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Loughran.
doremus_artist:cacf59e8-84ea-3118-b548-0d4b21d3298b
owl:sameAs viaf:7599216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599216>.
doremus_artist:cafe89dc-f2a6-3346-82d7-b2adfa263f01
    owl:sameAs viaf:69115946;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69115946>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bb4ef47-f4d8-403d-bffe-95da3a39db4c>.
doremus_artist:cb097677-7a90-3719-9aa5-0c0f963d08ea
owl:sameAs viaf:29772028; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29772028>.
doremus_artist:ce5f385d-c6b1-367e-a9a0-40e2d5f750f1
owl:sameAs viaf:39804822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39804822>.
doremus_artist:ce86dbb6-82cd-3d19-bba5-c15c2cb3556e
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Germain-de-Joux;
    dbp:deathPlace dbr:Créteil;
    rdfs:comment
        "Jean Tardieu (* 1. November 1903 in Saint-Germain-de-Joux, D\u00e9partement Ain; \u2020 27. Januar 1995 in Cr\u00e9teil, D\u00e9partement Val-de-Marne) war ein franz\u00f6sischer Dichter, Dramatiker und Rundfunkpionier."@de,
        "Jean Tardieu (*1 de noviembre de 1903 en Saint-Germain-de-Joux, Francia; \u202027 de enero de 1995 en Cr\u00e9teil, Francia) fue un poeta y dramaturgo franc\u00e9s. Tardieu compuso poes\u00eda surrealista y absurda."@es,
        "Jean Tardieu (born in Saint-Germain-de-Joux, Ain, 1 November 1903, died in Cr\u00e9teil, Val-de-Marne, 27 January 1995) was a French artist, musician, poet and dramatic author."@en,
        "Jean Tardieu, n\u00e9 le 1er novembre 1903 \u00e0 Saint-Germain-de-Joux, dans l'Ain et mort le 27 janvier 1995 \u00e0 Cr\u00e9teil, dans le Val-de-Marne, est un \u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7ais, inventeur extr\u00eamement f\u00e9cond, qui s'est essay\u00e9 \u00e0 produire dans tous les genres et tous les tons : humoriste aussi bien que m\u00e9taphysicien, dramaturge et po\u00e8te lyrique ou formaliste, il a d\u00e9ploy\u00e9 en plus de soixante ans une cr\u00e9ativit\u00e9 exceptionnelle, faisant alterner une po\u00e9tique classique avec le vers libre ou les tentatives audacieuses de l'\u00e9criture informelle. Avec une inqui\u00e9tude m\u00e9taphysique dissimul\u00e9e sous l'humour, Jean Tardieu n'a cess\u00e9 de se \u00ab demander sans fin comment on peut \u00e9crire quelque chose qui ait un sens. \u00bb"@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0422\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451 (\u0444\u0440. Jean Tardieu; 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1903, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0434\u0435-\u0416\u0443 \u2014 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1995, \u041a\u0440\u0435\u0442\u0435\u0439) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0437\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0430\u0431\u0441\u0443\u0440\u0434\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30bf\u30eb\u30c7\u30e5\u30fc\uff08Jean Tardieu1903\u5e7411\u67081\u65e5 - 1995\u5e741\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2479607;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Tardieu>,
        <http://viaf.org/viaf/2479607>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eff32cbe-5d04-4cd7-a674-cf1fa6902c95>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Tardieu.
doremus_artist:cf8ac58f-33f9-302f-87c9-b49db206a784
owl:sameAs viaf:49410676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49410676>.
doremus_artist:cfa664d0-c1a5-3a8c-a6eb-ae93183fcbdf
owl:sameAs viaf:95361681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95361681>.
doremus_artist:cfe96e9b-df30-3f26-9a4c-5bbb0ef2db33
owl:sameAs viaf:19868678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19868678>.
doremus_artist:d09d8151-c15a-3103-b828-19d5bd922c79
    dbp:birthPlace dbr:Parma;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Marco Marazzoli (1602? \u2013 26 January 1662) was an Italian priest and Baroque music composer."@en,
        "Marco Marazzoli (Parma, 1602\u2013 Roma, 26 de enero de 1662) fue un sacerdote y compositor barroco italiano."@es,
        "Marco Marazzoli, n\u00e9 en 1619 \u00e0 Parme, mort le 26 janvier 1662 \u00e0 Rome, est un compositeur, chanteur et musicien italien."@fr,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u043a\u043e \u041c\u0430\u0440\u0430\u0446\u0446\u043e\u0301\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Marco Marazzoli, \u0442\u0430\u043a \u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0443 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e-\u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Marco dall'Arpa); \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1602, \u041f\u0430\u0440\u043c\u0430 \u2014 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1662, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0411\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:23206858;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_Marazzoli>,
        <http://viaf.org/viaf/23206858>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de835daf-e940-415f-92d1-bf42be8ffc9c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christina_barberini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marco_Marazzoli.
doremus_artist:d0dd8304-1f1d-35ae-bed7-6e666bc53e2f
owl:sameAs viaf:34064247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34064247>.
doremus_artist:d13c29d9-d93e-39d6-b3b2-cdedcc9e7f35
owl:sameAs viaf:207831937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207831937>.
doremus_artist:d1dcdc98-6a39-323c-b7be-dfd0bbadbd72
    rdfs:comment
        "Charles Guillet, n\u00e9 \u00e0 Bruges (Flandres) vers la fin XVIe si\u00e8cle, inhum\u00e9 le 1er mai 1654 \u00e0 Bruges, est un organiste, th\u00e9oricien et compositeur belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:87554735;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_Guillet>,
        <http://viaf.org/viaf/87554735>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Guillet.
doremus_artist:d1de7abf-7ea6-35ce-aec2-e504391c57b0
    dbp:birthPlace dbr:Włocławek;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Toyama,_Toyama>;
    rdfs:comment
        "Szymon Goldberg (* 1. Juni 1909 in W\u0142oc\u0142awek; \u2020 19. Juli 1993 in Toyama, Japan) war ein amerikanischer Violinist und Dirigent polnisch-j\u00fcdischer Herkunft."@de,
        "Szymon Goldberg (1 June 1909 \u2013 19 July 1993) was a Polish-born classical violinist and conductor, latterly an American. Born in W\u0142oc\u0142awek, Congress Poland, Goldberg played the violin as a child growing up in Warsaw. His first teacher was Henryk Czaplinski, a pupil of the great Czech violinist Otakar \u0160ev\u010d\u00edk; his second was Mieczys\u0142aw Micha\u0142owicz, a pupil of Leopold Auer. In 1917, at age eight, Goldberg moved to Berlin to study the violin with the legendary pedagogue Carl Flesch. He was also a student of Josef Wolfsthal."@en,
        "Szymon Goldberg (W\u0142oc\u0142awek, 1 juni 1909 - Toyama, 19 juli 1993) was een Pools-Amerikaanse violist en dirigent die een groot deel van zijn leven ook in Nederland heeft gewerkt."@nl,
        "Szymon Goldberg (ur. 1 czerwca 1909 we W\u0142oc\u0142awku, zm. 19 lipca 1993 w Toyamie) \u2013 ameryka\u0144ski skrzypek, dyrygent, pedagog muzyczny pochodzenia polsko-\u017cydowskiego. Ju\u017c w wieku dzieci\u0119cym wyst\u0119powa\u0142 w Warszawie. Od 1917 kontynuowa\u0142 studia w Berlinie, korzystaj\u0105c z bezp\u0142atnej nauki u Carla Flescha. W wieku 15 lat wyst\u0105pi\u0142 w Berlinie z koncertem skrzypcowym Niccola Paganiniego. W latach 1925-1929 by\u0142 koncertmistrzem Filharmonii Drezde\u0144skiej, a nast\u0119pnie na osobiste zaproszenie Wilhelma Furtw\u00e4nglera w Filharmonii Berli\u0144skiej."@pl,
        "Szymon Goldberg, n\u00e9 le 1er juin 1909 \u00e0 W\u0142oc\u0142awek et mort le 19 juillet 1993 \u00e0 Toyama, est un violoniste et chef d'orchestre n\u00e9 polonais et naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1953."@fr,
        "\u30b7\u30e2\u30f3\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30d9\u30eb\u30af\uff08Szymon Goldberg \u30011909\u5e746\u67081\u65e5 \u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9/\u30f4\u30a6\u30a9\u30c4\u30ef\u30f4\u30a7\u30af - 1993\u5e747\u670819\u65e5 \u65e5\u672c/\u5bcc\u5c71\u770c\u5927\u5c71\u753a(\u73fe\u5bcc\u5c71\u5e02)\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u6700\u5f8c\u306e\u592b\u4eba\u306f\u5c71\u6839\u9280\u4e8c\u306e\u59ea\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u5c71\u6839\u7f8e\u4ee3\u5b50\u3002 \u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306b\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u30011917\u5e74\u3088\u308a\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u5165\u9580\u300212\u6b73\u3067\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u30bb\u30f3\u30bb\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u547c\u3076\u30021925\u5e74\u306b\u308f\u305a\u304b16\u6b73\u3067\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u304c\u30011929\u5e74\u306b\u9000\u56e3\u3002\u540c\u5e74\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306e\u62db\u304d\u3067\u3001\u5f31\u51a020\u6b73\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u30021930\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u3084\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\u3068\u5f26\u697d\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u5ba4\u5185\u697d\u6f14\u594f\u3092\u3001\u307e\u305f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30ea\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u3068\u306f\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u3093\u3067\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6f14\u594f\u3092\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u7d9a\u3051\u308b\u3002 \u3057\u304b\u3057\u30ca\u30c1\u30b9\u306b\u3088\u308b\u653f\u6a29\u596a\u53d6\u306e\u5f8c\u30011934\u5e74\u306b\u56fd\u7c4d\u3068\u6c11\u65cf\u3092\u7406\u7531\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u3088\u308a\u9000\u56e3\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u308b\u30021938\u5e74\u306b\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u5f8c\u30011942\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30b8\u30a2\u697d\u65c5\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u6298\u3001\u65e5\u672c\u8ecd\u306b\u3088\u308a\u30011945\u5e74\u307e\u3067\u30b8\u30e3\u30ef\u5cf6\u3067\u306e\u6291\u7559\u751f\u6d3b\u3092\u5f37\u3044\u3089\u308c\u308b\u3002\u3088\u3046\u3084\u304f\u6226\u5f8c\u306b\u518d\u6e21\u7c73\u3057\u30011953\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u5e30\u5316\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22327371;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Szymon_Goldberg>,
        <http://viaf.org/viaf/22327371>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90726496-0118-48ab-88de-a34d9cb41298>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Szymon_Goldberg.
doremus_artist:d3050b64-f47d-3b5f-9582-479d5e0d3231
    rdfs:comment
        "Joan Brudie o Jean Brudieu (Limoges, 1520-Seo de Urgel, 1591), m\u00fasico de origen franc\u00e9s, afincado en Catalu\u00f1a, fue maestro de capilla de la Seo de Urgel y profesor de canto de Santa Mar\u00eda del Mar de Barcelona, est\u00e1 considerado uno de los compositores m\u00e1s importantes del Renacimiento catal\u00e1n. Destacan una misa de difuntos y quince madrigales con textos en catal\u00e1n y castellano. Es sus madrigales estuvo influido por las ensaladas de Mateo Flecha (1481\u20131553)."@es,
        "Joan Brudieu (Catalan pronunciation: [\u0292u\u02c8an b\u027eu\u00f0i\u02c8ew]) (1520\u20131591) was a Catalan Spanish composer. Brudieu was born around 1520 in the diocese of Limoges and died in la Seu d'Urgell in 1591, but can generally be considered as Spanish, since the few biographical details found locate him in Catalonia. From 1539 he was cantor at the Cathedral of Santa Maria d'Urgell, where he was ordained in 1546. In 1548 he was appointed choir master for life. In 1550 he traveled to his home country to acquire instruments for the chapel."@en;
    owl:sameAs viaf:64199109;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Brudieu>,
        <http://viaf.org/viaf/64199109>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Brudieu.
doremus_artist:d4e9f4c9-3afc-3bdd-ad34-e67913459d08
    owl:sameAs n0:07ac5050-f317-4b83-983c-3f41a129edf2;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/07ac5050-f317-4b83-983c-3f41a129edf2>.
doremus_artist:d5a4bbb3-b4d4-3ad0-8e68-eb1fed42952d
    dbp:birthPlace dbr:Masserberg;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Peter Kowald (* 21. April 1944 in Masserberg; \u2020 21. September 2002 in New York) war ein deutscher Kontrabassist und Tubist im Bereich Free Jazz und Improvisierter Musik."@de,
        "Peter Kowald (April 21, 1944 \u2013 September 21, 2002) was a German free jazz double bassist and tubist. A member of the Globe Unity Orchestra, and a touring double-bass player, Kowald collaborated with a large number of European free jazz and American free-jazz players during his career, including Peter Br\u00f6tzmann, Ir\u00e8ne Schweizer, Karl Berger, Fred Anderson, Hamid Drake, Karl E. H. Seigfried, Conny Bauer, Jeffrey Morgan, Wadada Leo Smith, G\u00fcnter Sommer, William Parker, Barre Phillips, Jo\u00eblle L\u00e9andre, Alfred Harth, Lauren Newton and Evan Parker. He also recorded a number of solo double-bass albums, and was a member of the London Jazz Composer's Orchestra until 1985. He also recorded a number of pioneering double bass duets with Maarten Altena, Barry Guy, Jo\u00eblle L\u00e9andre, Barre Phillips, William"@en,
        "Peter Kowald (n\u00e9 le 21 avril 1944, mort le 21 septembre 2002 \u00e0 New York) \u00e9tait un contrebassiste allemand de free jazz. Il a collabor\u00e9 avec plusieurs musiciens comme Peter Br\u00f6tzmann, Ir\u00e8ne Schweizer, Karl Berger, Conny Bauer, Wadada Leo Smith, G\u00fcnter Sommer, William Parker, Barre Phillips, Jo\u00eblle L\u00e9andre, Lauren Newton et Evan Parker. Peter Kowald a \u00e9t\u00e9 membre du Globe Unity Orchestra d'Alexander Von Schlippenbach. Kowald \u00e9tait particuli\u00e8rement int\u00e9ress\u00e9 par l'ensemble d\u2019improvisation Global Village avec des musiciens des diff\u00e9rentes cultures du monde. Il est mort en 2002 \u00e0 New York."@fr;
    owl:sameAs viaf:69135276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Kowald>,
        <http://viaf.org/viaf/69135276>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kowald_1985_NYC_(E._Dieter_Fränzel).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Kowald.
doremus_artist:d6884cf1-f9fc-3882-a2c9-a6553a1b558e
owl:sameAs viaf:56799266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56799266>.
doremus_artist:d6b8aad6-eea7-3fde-bdea-1f61385e7c11
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Amparo Iturbi B\u00e1guena (Valence, le 12 mars 1898 - Beverly Hills, le 22 avril 1969) est une pianiste espagnole. S\u0153ur de Jos\u00e9 Iturbi, elle a accompagn\u00e9 son fr\u00e8re dans l'aventure am\u00e9ricaine, faisant plusieurs apparitions dans des films hollywoodiens."@fr,
        "Amparo Iturbi B\u00e1guena (Valencia, 12 de mazo de 1898 - Beverly Hills, 22 de abril de 1969) fue una pianista espa\u00f1ola. Hermana de Jos\u00e9 Iturbi, acompa\u00f1\u00f3 a su hermano en la aventura americana, haciendo diversas apariciones en pel\u00edculas de Hollywood."@es,
        "Dame Amparo Iturbi B\u00e1guena (12 March 1898 \u2013 22 April 1969) was a Spanish pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:24794735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amparo_Iturbi>,
        <http://viaf.org/viaf/24794735>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amparo_Iturbi.
doremus_artist:d6d7c28d-c5df-3868-aa9a-fc1f4ebabcdd
    dbp:birthPlace dbr:Kremenets;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Il a un an lorsque sa famille s'installe \u00e0 San Francisco. Il re\u00e7oit de sa m\u00e8re ses premi\u00e8res le\u00e7ons de musique. \u00c0 huit ans, il entre au Conservatoire de San Francisco o\u00f9 il \u00e9tudie le violon avec Louis Persinger et Nahum Blinder (1932-1937). Le 18 f\u00e9vrier 1936, pour son premier concert public, il interpr\u00e8te le Concerto pour violon n\u00b0 3 de Camille Saint-Sa\u00ebns avec l'Orchestre symphonique de San Francisco sous la direction de Pierre Monteux. Il a \u00e9galement d\u00e9couvert et soutenu nombre de jeunes talents parmi lesquels Yo-Yo Ma, Itzhak Perlman, Pinchas Zukerman, Shlomo Mintz."@fr,
        "Isaac Stern (* 21. Juli 1920 in Kremenez, Ukraine; \u2020 22. September 2001 in New York) war einer der bedeutendsten Violinisten des 20. Jahrhunderts und zu seiner Zeit einer der gefragtesten Musiker der Welt."@de,
        "Isaac Stern (Kremenetz, Ucrania, 21 de julio de 1920 - 22 de septiembre de 2001) fue un violinista ucraniano, nacionalizado estadounidense, considerado como uno de los mejores del siglo XX."@es,
        "Isaac Stern (Oekra\u00efens: \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d, Russisch: \u0410\u0439\u0437\u0435\u043a \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d) (Kremenets Oekra\u00efne, 21 juli 1920 \u2013 New York, 22 september 2001) was een Amerikaans violist geboren in de Sovjet-Unie. Zijn gezin vluchtte toen hij \u00e9\u00e9n jaar oud was naar de Verenigde Staten. Op achtjarige leeftijd begon hij met vioolles. Later gaf hij tientallen concerten met het New York Philharmonic Orchestra. Hij trad vele keren op in de Carnegie Hall. Stern zette zich ook bijzonder in voor het behoud van dit gebouw. De grote zaal van Carnegie Hall heet tegenwoordig officieel het Isaac Stern Auditorium."@nl,
        "Isaac Stern (Russian: \u0418\u0441\u0430\u0430\u0301\u043a \u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0442\u0435\u0440\u043d; Isaak Solomonovich Shtern; 21 July 1920 \u2013 22 September 2001) was an American violinist and conductor."@en,
        "Isaac Stern (em ucraniano: \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d \u0406\u0441\u0430\u0430\u043a; 21 de julho de 1920 \u2013 22 de setembro de 2001) foi um violinista ucraniano. Tornou-se c\u00e9lebre por suas grava\u00e7\u00f5es e por suas descobertas de novos talentos."@pt,
        "Isaac Stern (ur. 21 lipca 1920 w Krzemie\u0144cu, zm. 22 wrze\u015bnia 2001 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski wirtuoz skrzypiec pochodzenia \u017cydowskiego."@pl,
        "\u0410\u0301\u0439\u0437\u0435\u043a (\u0418\u0441\u0430\u0430\u0301\u043a) \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Isaac Stern, 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 1920, \u041a\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u0446 \u2014 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2001, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30a4\u30b6\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30bf\u30fc\u30f3\uff08Isaac Stern, 1920\u5e747\u670821\u65e5 - 2001\u5e749\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u827e\u8428\u514b\u00b7\u65af\u7279\u6069\uff08\u82f1\u8bed\uff1aIssac Stern\uff0c\u4e4c\u514b\u5170\u8bed\uff1a\u0406\u0441\u0430\u0430\u043a \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d 1920\u5e747\u670821\u65e5-2001 9\u670822\u65e5\uff09\u8457\u540d\u7f8e\u56fd\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:110839419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isaac_Stern>,
        <http://viaf.org/viaf/110839419>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7d9be72b-ab36-4ce1-8a2c-05bf0f7eb0b4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isaac_Stern_-_1980.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isaac_Stern.
doremus_artist:d74506f4-4b17-3f8b-8ab5-c57df70f221d
owl:sameAs viaf:46971421; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971421>.
doremus_artist:d7965997-8960-3b69-b18e-6712554255a9
owl:sameAs viaf:79672390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79672390>.
doremus_artist:d7a4ad16-ad10-39bd-857f-55512d0f2390
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Syosset,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Doug Varone, n\u00e9 \u00e0 Syosset dans l'\u00c9tat de New York le 5 novembre 1956, est un danseur et chor\u00e9graphe am\u00e9ricain."@fr,
        "The Company Doug Varone and Dancers The 2016/17 season marks the Company's 30th year. Since its founding in 1986, Doug Varone and Dancers has commanded attention for its expansive vision, versatility, and technical prowess. On the concert stage, in opera, theater and on the screen, Varone's kinetically thrilling dances make essential connections and mine the complexity of the human spirit. From the smallest gesture to full-throttle bursts of movement, Varone's work can take your breath away. Doug VaroneArtistic Director"@en;
    owl:sameAs viaf:10111875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Doug_Varone>,
        <http://viaf.org/viaf/10111875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Doug_Varone.
doremus_artist:d7bf017e-d574-3ffd-a34f-2b0a148c5fc9
    owl:sameAs viaf:212116314;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/212116314>,
        <http://viaf.org/viaf/44589463>.
doremus_artist:d8d58d13-d7d9-3cee-b0df-245b90874531
    rdfs:comment
        "Steve Gorn (* in New York City) ist ein US-amerikanischer Welt- und Jazzmusiker (Sopransaxophon, Fl\u00f6ten). Gorn studierte Komposition an der Pennsylvania State University. Unter dem Einfluss von Musikern wie Bismillah Khan, Ravi Shankar und Ali Akbar Khan entstand sein Interesse f\u00fcr \u00f6stliche Musik. 1969 ging er nach Benares, wo er den Sarangimeister Gopal Misra kennenlernte und dann in Kalkutta Sch\u00fcler des Bansurimeisters Gour Goswami wurde."@de,
        "Steve Gorn (born in New York City) is a master bamboo flautist and saxophone player. Gorn has performed Indian classical music, jazz and new American music on the bansuri bamboo flute and soprano saxophone in concerts and festivals throughout the world. A disciple of the late bansuri master, Sri Gour Goswami of Calcutta, he has been praised by critics and leading Indian musicians as one of the few westerners recognized to have captured the subtlety and beauty of Indian music. He also has composed numerous works for theatre, dance and television and has recorded and performed with a wide range of artists including Paul Simon, Tony Levin, Jack DeJohnette, Glen Velez, Karl Berger, Alessandra Belloni, Layne Redmond, Simon Shaheen and Mick Karn."@en;
    owl:sameAs viaf:24795919;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Gorn>,
        <http://viaf.org/viaf/24795919>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Gorn.
doremus_artist:d9143ba5-94d1-334a-8c61-98e3dc0e2820
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Paul Tripp (* 20. Februar 1911 in New York City; \u2020 29. August 2002 ebenda) war ein US-amerikanischer Schauspieler, Drehbuchautor, Musiker und Sprecher."@de,
        """Paul Tripp (February 20, 1911 - August 29, 2002) was a children's musician, author, songwriter, and television and film actor. He collaborated with a fellow composer, George Kleinsinger. Tripp was the creator of the 1945 "Tubby the Tuba", a piece of classical music for children that has become his best-known work. He authored several books, including Rabbi Santa Claus and Diary of a Leaf. Tripp was born in New York City. He held a master's degree in education. "On The Carousel" won The NYC Emmy for "Best Children's Educational TV Series" in 1957."""@en;
    owl:sameAs viaf:62828699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Tripp>,
        <http://viaf.org/viaf/62828699>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_tripp_abc_1961.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Tripp.
doremus_artist:d9a4d866-5a5c-3e3c-ba4f-33ad3ab37ffd
owl:sameAs viaf:78626946; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78626946>.
doremus_artist:db314d05-3f1a-3622-a195-fc8f78184650
owl:sameAs viaf:76524443; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76524443>.
doremus_artist:dbba9323-dc39-3e2c-bfb4-ea67e3ec33af
owl:sameAs viaf:17407914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17407914>.
doremus_artist:dbbdab61-23bd-3204-8cef-10ebfb1ea337
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Tomas Uru\u00f1uela (Gasteiz, 28 July 1891 \u2013 Donostia, 3 July 1963) was a Basque composer. He was also a master of danza alav\u00e9s."@en;
    owl:sameAs viaf:74035951;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Uru\u00f1uela>,
        <http://viaf.org/viaf/74035951>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Uruñuela.
doremus_artist:dd54f148-8c5a-331d-818e-28b54b433852
    dbp:birthPlace dbr:Aachen;
    dbp:deathPlace dbr:Nuremberg;
    rdfs:comment
        "Willi Domgraf-Fassbaender (19 February 1897, Aachen - 13 February 1978, Nuremberg) was a German operatic baritone, particularly associated with Mozart and Verdi roles. He is considered to have been one of the best lyric baritones of the inter-war period."@en,
        "Willi Domgraf-Fassbaender (Aix-la-Chapelle, 19 f\u00e9vrier 1897 - Nuremberg, 13 f\u00e9vrier 1978) est un baryton allemand."@fr,
        "Willi Domgraf-Fassbaender (Aquisgrano, 19 de fevereiro de 1897 \u2013 Nuremberga, 13 de fevereiro de 1978) foi um bar\u00edtono alem\u00e3o, considerado como tendo sido um dos melhores bar\u00edtonos l\u00edricos do per\u00edodo entre-guerras. Como ator, ele fez v\u00e1rios filmes, incluindo Prodan\u00e1 Nev\u011bsta, com Jarmila Novotn\u00e1."@pt,
        "Willi Domgraf-Fassbaender (eigentlich Fassbaender; * 19. Februar 1897 in Aachen; \u2020 13. Februar 1978 in N\u00fcrnberg) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Willi Domgraf-Fassbaender(Aquisgr\u00e1n, 1897- N\u00faremberg, 1978) fue un bar\u00edtono alem\u00e1n famoso por sus interpretaciones de F\u00edgaro, Count Almaviva, Rigoletto, Wolfram, Papageno, Don Giovanni, Count Luna, Renato, Escamillo, Count Liebenau , Orest, Scarpia, Marcello, Amfortas, Wolfram y Hans Sachs. Nombrado Kammers\u00e4nger tuvo amplia actuaci\u00f3n en Aquisgr\u00e1n, D\u00fcsseldorf y Stuttgart, fue miembro de la Staatsoper Unter den Linden (1928-1946) y la Wiener Staatsoper y cant\u00f3 en el Festival de Salzburgo con Arturo Toscanini(1937) y Festival de Glyndebourne bajo las \u00f3rdenes de Fritz Busch."@es,
        "\u30f4\u30a3\u30ea\u30fb\u30c9\u30e0\u30b0\u30e9\u30fc\u30d5\uff1d\u30d5\u30a1\u30b9\u30d9\u30f3\u30c0\u30fc\uff08Willi Domgraf-Fa\u00dfbaender\u30011897\u5e7412\u670810\u65e5 - 1978\u5e742\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u30a2\u30fc\u30d8\u30f3\u51fa\u8eab\u3002 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30c8\u30a5\u30c3\u30af\u30b4\u30eb\u30c8\u3068\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d6\u30eb\u30f3\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u5f8c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30dc\u30eb\u30ac\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30d8\u30c9\u30eb\u30fb\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u6559\u3048\u3082\u53d7\u3051\u305f\u30021922\u5e74\u306b\u751f\u5730\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300e\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300f\u3067\u30a2\u30eb\u30de\u30f4\u30a3\u30fc\u30f4\u30a1\u4f2f\u7235\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u7fcc\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u6b4c\u5287\u5834\u3068\u5951\u7d04\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011925\u5e74\u304b\u3089\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u30011927\u5e74\u304b\u3089\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3078\u3068\u79fb\u7c4d\u3057\u30011930\u5e74\u304b\u30891948\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6b4c\u3063\u305f\u3002 1934\u5e74\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u304c\u958b\u304b\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u3066\u304b\u3089\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u62db\u304b\u308c\u30011937\u5e74\u306b\u306f\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021953\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3001\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306a\u3069\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4e3b\u8981\u90fd\u5e02\u3067\u6b4c\u3044\u3001\u7fcc\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u5a18\u306e\u30d6\u30ea\u30ae\u30c3\u30c6\u30fb\u30d5\u30a1\u30b9\u30d9\u30f3\u30c0\u30fc\u3082\u5f7c\u306b\u6559\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29717722;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willi_Domgraf-Fassbaender>,
        <http://viaf.org/viaf/29717722>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicola_Perscheid_-_Willi_Domgraf-Faßbender_nach_1925.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willi_Domgraf-Fassbaender.
doremus_artist:e07afcc9-1dbc-31a8-9212-4ee0f42184f5
owl:sameAs viaf:7596950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7596950>.
doremus_artist:e1b907c3-d52c-326b-8342-30c3dcb878bc
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Tappy (born May 19, 1931 in Lausanne) is a Swiss operatic tenor. Tappy studied with Fernando Carpi at the Geneva Conservatory and Ernst Reichert in Salzburg. He made his concert debut in Strasbourg in 1959 as the Evangelist in the St. Matthew Passion. He made his American debut as Don Ottavio at the San Francisco Opera in 1974. That same year, the tenor first appeared at Covent Garden, in the name part of La clemenza di Tito. Tappy was known for his wide range of concert and opera repertoire. He retired in 1982."@en,
        "\u00c9ric Tappy (ur. 19 maja 1931 w Lozannie) \u2013 szwajcarski \u015bpiewak, tenor liryczny. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w Genewie (u Fernando Carpiego), Salzburgu (Mozarteum, u Ernsta Reicherta), Hilversum (u Evy Liebenberg) i Pary\u017cu (u Nadii Boulanger). Debiutowa\u0142 w 1959 w Strasburgu jako Ewangelista w Pasji wed\u0142ug \u015bw. Mateusza Bacha, a jako \u015bpiewak operowy pi\u0119\u0107 lat p\u00f3\u017aniej w Op\u00e9ra Comique w Pary\u017cu tytu\u0142ow\u0105 parti\u0105 w Zoroastrze Rameau. Po serii wyst\u0119p\u00f3w teatralnych w krajach Beneluksu, Francji i Niemczech Zachodnich zyska\u0142 europejsk\u0105 renom\u0119. \u015apiewa\u0142 m.in. w londy\u0144skim Covent Garden, w Lizbonie, Hamburgu, Genewie, na festiwalach w Aix-en-Provence i Salzburgu, tak\u017ce poza Europ\u0105 (m.in. w operze w San Francisco). W 1961 i 1963 wyst\u0119powa\u0142 na festiwalu \u201eWarszawska Jesie\u0144\u201d z utworami Luigiego Nono."@pl,
        "\u00c9ric Tappy \u00c9ric Tappy (Lausanne, n\u00e9 le 19 mai 1931) est un t\u00e9nor d'op\u00e9ra suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:6110257;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Tappy>,
        <http://viaf.org/viaf/6110257>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Éric_Tappy.
doremus_artist:e1f4ca6b-383f-31a3-bc2b-5fa0465e7132
owl:sameAs viaf:74041856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041856>.
doremus_artist:e22afc5d-b6f7-32e1-b1e2-6efd0757fe32
    rdfs:comment
        "Michel Jaffrennou, est un artiste fran\u00e7ais dans le domaine de l'art vid\u00e9o. Il vit et travaille \u00e0 Paris comme r\u00e9alisateur vid\u00e9o et multim\u00e9dia. Michel Jaffrennou a suivi une formation aux Beaux-Arts. Dans ses d\u00e9buts, il expose en tant que peintre et sculpteur, participe \u00e0 des revues d\u2019avant-garde dont \u00ab Ap\u00e9\u00efros \u00bb, cr\u00e9e des scenographies et des performances dans les galeries et mus\u00e9es, en France et \u00e0 l'\u00e9tranger, avant de se tourner vers l'art vid\u00e9o."@fr;
    owl:sameAs viaf:54288722;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Jaffrennou>,
        <http://viaf.org/viaf/54288722>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Jaffrennou.
doremus_artist:e24c3bb6-aff6-3bfb-8eba-85f58894cdc8
    rdfs:comment
        "Fanny Clamagirand (born 1984) is a French classical violinist. Fanny has established herself as an artist of great distinction on the international stage and is considered to be one of the finest violinists of her generation. Her talent and commitment are supported by many foundations and organizations in the world. She is also supported by Vladimir Spivakov and Anne-Sophie Mutter. Her elegance, the brightness of her playing, her interpretations involving sensitivity and authority received many times the critics\u2019 praise. Fanny plays on a Matteo Goffriller violin made in Venice in 1700."@en;
    owl:sameAs viaf:61287336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fanny_Clamagirand>,
        <http://viaf.org/viaf/61287336>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fanny_Clamagirand.
doremus_artist:e3c61820-2ec9-3a7b-b8b7-d92a577449f1
owl:sameAs viaf:22357713; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22357713>.
doremus_artist:e3d6e57a-5611-36e8-a8bc-b4bdda564dfc
owl:sameAs viaf:46521365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46521365>.
doremus_artist:e3e05f12-18fd-3fc6-828a-1cff6bc07477
owl:sameAs viaf:60259176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60259176>.
doremus_artist:e4da5532-133d-3717-abc3-cc9b993a117f
owl:sameAs viaf:37842254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37842254>.
doremus_artist:e4eddbe2-8505-3137-9612-65df7f4c5f4d
    dbp:birthPlace dbr:Anderny;
    rdfs:comment
        "Vinko Globokar (* 7. Juli 1934 in Anderny, Frankreich) ist ein slowenischer Posaunist und Komponist."@de,
        "Vinko Globokar (Anderny in het departement Meurthe-et-Moselle, 7 juli 1934) is een Sloveens trombonist, componist en dirigent. In 1947 repatrieerde zijn familie naar Sloveni\u00eb. Hij bracht deze jaren door in Ljubljana en maakte er zijn debuut als trombonist in het orkest van de Sloveense componist en dirigent Bojan Adami\u010d. In 1955 keerde Globokar terug naar Frankrijk. In 2002 ontving Globokar de Sloveense Pre\u0161eren-prijs voor zijn gehele oeuvre."@nl,
        "Vinko Globokar (Anderny, Fran\u00e7a, 7 de julho de 1934) \u00e9 um trombonista e compositor franc\u00eas contempor\u00e2neo de ascend\u00eancia eslovena. Atualmente reside em Paris. A sua m\u00fasica \u00e9 not\u00e1vel pelas t\u00e9cnicas inconvencionais, que o aproximam de alguns dos seus contempor\u00e2neos, como \u00e9 o caso e Salvatore Sciarrino and Helmut Lachenmann. Obteve diploma em Trombone e M\u00fasica de C\u00e2mara pelo Conservat\u00f3rio Nacional de Paris, onde estudou orquestra\u00e7\u00e3o com Ren\u00e9 Leibowitz e contraponto com Andr\u00e9 Hodeir, tendo continuado seus estudos com Luciano Berio.."@pt,
        "Vinko Globokar (born 7 July 1934) is a French avant-garde composer and trombonist of Slovene descent. Globokar's work is noted for its use of unconventional and extended techniques, closely allying him to contemporaries Salvatore Sciarrino and Helmut Lachenmann. His music places great emphasis on spontaneity and creativity, and, unlike the work of Sciarrino and Lachenmann, often requires improvisation. His extensive output is largely unknown outside of experimental music circles."@en,
        "Vinko Globokar (ur. 7 lipca 1934 w Anderny, Francja) \u2013 s\u0142owe\u0144ski kompozytor i puzonista. Jest synem g\u00f3rnika \u2013 imigranta ze S\u0142owenii zamieszka\u0142ego w lotary\u0144skim zag\u0142\u0119biu g\u00f3rniczym. Jego ojciec uczestniczy\u0142 w s\u0142owe\u0144skim ch\u00f3rze wiejskim. Vinko uczy\u0142 si\u0119 gry na fortepianie u s\u0142owe\u0144skiego nauczyciela. W szkole zapozna\u0142 si\u0119 z j\u0119zykiem i kultur\u0105 Francji. W latach 1955-1959 kontynuowa\u0142 nauk\u0119 gry na puzonie w Konserwatorium Paryskim u Andr\u00e9 Lafosse\u2019a. 1968 zamieszka\u0142 w Kolonii i na tamtejszej Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln uczy\u0142 gry na puzonie."@pl,
        "Vinko Globokar, n\u00e9 le 7 juillet 1934 \u00e0 Anderny, est un compositeur de musique contemporaine et un tromboniste fran\u00e7ais d'origine slov\u00e8ne."@fr,
        "\u30f4\u30a3\u30f3\u30b3\u30fb\u30b0\u30ed\u30dc\u30ab\u30fc\u30eb\uff08Vinko Globokar, 1934\u5e747\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u7cfb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u30a2\u30d0\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b0\u30ed\u30dc\u30ab\u30fc\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u578b\u306b\u306f\u307e\u3089\u306a\u3044extended technique\uff08\u8d85\u6280\u8853\u3001en:Extended technique\uff09\u306e\u4f7f\u7528\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3067\u3001\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u306f\u30b5\u30eb\u30f4\u30a1\u30c8\u30fc\u30ec\u30fb\u30b7\u30e3\u30ea\u30fc\u30ce\u3001\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e9\u30c3\u30d8\u30f3\u30de\u30f3\u3068\u5bc6\u63a5\u306a\u95a2\u4fc2\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u30b7\u30e3\u30ea\u30fc\u30ce\u3084\u30e9\u30c3\u30d8\u30f3\u30de\u30f3\u3068\u9055\u3063\u3066\u3001\u30b0\u30ed\u30dc\u30ab\u30fc\u30eb\u306f\u81ea\u767a\u6027\u3068\u5275\u9020\u529b\u3092\u91cd\u8981\u8996\u3057\u3066\u3044\u3066\u3001\u5373\u8208\u3092\u5fc5\u8981\u3068\u3059\u308b\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u3002\u591a\u4f5c\u3067\u306f\u3042\u308b\u304c\u3001\u5b9f\u9a13\u97f3\u697d\u306e\u4e16\u754c\u4ee5\u5916\u3067\u306f\u30b0\u30ed\u30dc\u30ab\u30fc\u30eb\u306e\u540d\u306f\u3042\u307e\u308a\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002 \u4e00\u65b9\u3001\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u81ea\u4f5c\u306e\u4ed6\u3001\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\u3001\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30ab\u30fc\u30b2\u30eb\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u3001\u30eb\u30cd\u30fb\u30ec\u30a4\u30dc\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u3001\u6b66\u6e80\u5fb9\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u521d\u6f14\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114016746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vinko_Globokar>,
        <http://viaf.org/viaf/114016746>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GlobokarVinko.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vinko_Globokar.
doremus_artist:e57dce27-43fd-323b-b069-47606263e329
owl:sameAs viaf:41988117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41988117>.
doremus_artist:e612f120-bcda-3d14-a9f8-f9d476d3c363
    owl:sameAs viaf:66890010;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66890010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b022329d-26c0-4bf0-9fee-0f36aacfa5f0>.
doremus_artist:e6319d9e-f086-347e-ad75-d6ec3220e6ea
    dbp:birthPlace dbr:Yutz;
    dbp:deathPlace dbr:Warendorf;
    rdfs:comment
        "Elisabeth Gr\u00fcmmer, geborene Elisabeth Schilz (* 31. M\u00e4rz 1911 in Niederjeutz, Reichsland Elsa\u00df-Lothringen, Deutsches Kaiserreich; \u2020 6. November 1986 in Warendorf, Nordrhein-Westfalen) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie geh\u00f6rte zu den herausragenden deutschsprachigen Sopranistinnen des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Elisabeth Gr\u00fcmmer, n\u00e9e Elisabeth Schilz (31 mars 1911 \u00e0 Niederjeutz - 6 novembre 1986 \u00e0 Warendorf) est une soprano lyrique allemande. Chanteuse de renomm\u00e9e internationale, elle s'illustra particuli\u00e8rement \u00e0 l'Op\u00e9ra de Berlin."@fr,
        """Elisabeth Schilz Gr\u00fcmmer (31 March 1911 \u2013 6 November 1986) was a German soprano. She has been described as "a singer blessed with elegant musicality, warm-hearted sincerity, and a voice of exceptional beauty"."""@en,
        "Kammers\u00e4ngerin Elisabeth Gr\u00fcmmer (nacida Elisabeth Schliz) (31 de marzo de 1911, Niederjeutz, Alsacia-Lorena, Francia \u2013 6 de noviembre de 1986, Warendorf, Westfalia, Alemania) fue una notable soprano l\u00edrica alemana cuyas interpretaciones en papeles de Mozart, Richard Wagner y Richard Strauss son vistas como referenciales, en especial Elsa, Elisabeth, Agatha, Elettra, Pamina, Octaviano, La Mariscala y por sobre todo  Donna Anna."@es,
        "\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0413\u0440\u044e\u043c\u043c\u0435\u0440, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0428\u0438\u043b\u044c\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Elisabeth Gr\u00fcmmer; 1911\u20141986) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:32183339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Gr\u00fcmmer>,
        <http://viaf.org/viaf/32183339>,
        <https://musicbrainz.org/artist/54a6f754-dabc-461a-9e6f-1f202faabbb5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabeth_Grümmer.
doremus_artist:e66799b3-cd8b-3f06-ad67-6645859cf80d
owl:sameAs viaf:79931097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79931097>.
doremus_artist:e8a8b40e-9821-3fcf-a58c-b233c41d8630
    rdfs:comment
        "\u00c9mile Desportes (1878, Pont l'Ev\u00eaque, France \u2013 1944) was a French composer and conductor. He was the father of composer Yvonne Desportes (1907-93). Desportes was originally a lawyer at Caen, then professor of music and conductor. He studied composition with Paul Dukas, but soon became more interested in other activities. Most of his compositions were written for wind instruments, but he also wrote songs, and his best known piece is Pastorale joyeuse for flute and guitar."@en;
    owl:sameAs viaf:87463385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Desportes>,
        <http://viaf.org/viaf/87463385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Émile_Desportes.
doremus_artist:e8acff49-abd0-35ab-97b2-cc5eed830609
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cabra,_Dublin>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u062c\u0627\u0645\u0628\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:Michael Gambon) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 19 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1940) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0622\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u0627. \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u064a\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0648\u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0638\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0645\u062a\u062f\u062a \u0644\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0639\u0642\u0648\u062f \u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627\u060c \u0648\u062a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u062a\u0646\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645."@ar,
        "Michael Gambon (Dublin, 19 oktober 1940) is een Iers toneel-, televisie-, en filmacteur."@nl,
        "Michael John Gambon (Cabra, Dubl\u00edn, Irlanda, 19 de octubre de 1940), es un actor irland\u00e9s-brit\u00e1nico. Su carrera abarca casi cinco d\u00e9cadas e incluye una variedad de papeles en teatro, televisi\u00f3n y cine."@es,
        "Michael John Gambon (ur. 19 pa\u017adziernika 1940 w Dublinie) \u2013 irlandzki aktor."@pl,
        "Michael John Gambon est un acteur irlandais n\u00e9 le 19 octobre 1940 \u00e0 Dublin en Irlande. Il a notamment interpr\u00e9t\u00e9 le r\u00f4le d'Albus Dumbledore dans les films Harry Potter \u00e0 partir du troisi\u00e8me volet, en remplacement de Richard Harris \u00e0 la suite de son d\u00e9c\u00e8s."@fr,
        "Michael John Gambon, Kt, CBE (Dublin, 19 de outubro, 1940) \u00e9 um ator irland\u00eas. \u00c9 mais conhecido por interpretar o personagem Alvo Dumbledore a partir do terceiro filme da s\u00e9rie Harry Potter, ap\u00f3s a morte de Richard Harris, que interpretou o personagem nos dois primeiros filmes. Nasceu em Dublin, capital da Irlanda, e emigrou para o Reino Unido em 1945 com 5 anos. Ele estudou em uma escola cat\u00f3lica."@pt,
        "Sir Michael John Gambon CBE (born 19 October 1940) is an Irish-born English actor who has worked in theatre, television and film. Gambon has played the eponymous mystery writer protagonist in the BBC television serial The Singing Detective, Jules Maigret in the 1990s ITV serial Maigret, and Professor Albus Dumbledore in the Harry Potter films after the death of actor Richard Harris who played the part in the first two Harry Potter films."@en,
        "Sir Michael John Gambon, CBE (* 19. Oktober 1940 in Dublin) ist ein irisch-britischer Schauspieler."@de,
        "\u0421\u044d\u0440 \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0414\u0436\u043e\u043d \u0413\u044d\u0301\u043c\u0431\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Michael John Gambon, \u0440\u043e\u0434. 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1940 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0436\u0434\u044b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0435\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e BAFTA \u043a\u0430\u043a \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 (1987, 2000, 2001, 2002), \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb (2002) \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb (2003) \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0438\u043b\u044c\u0434\u0438\u0439."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ac\u30f3\u30dc\u30f3\uff08Sir Michael Gambon, CBE, 1940\u5e7410\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u9081\u53ef\u00b7\u7d04\u7ff0\u00b7\u574e\u90a6\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMichael John Gambon\uff0c1940\u5e7410\u670819\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u611b\u723e\u862d\u7537\u6f14\u54e1\u3002\u4ed6\u7684\u8072\u8b7d\u5d07\u9ad8\uff0c\u4f5c\u54c1\u8de8\u8db3\u5287\u5834\u3001\u96fb\u8996\u5287\u8207\u96fb\u5f71\u7b49\u9818\u57df\uff0c\u5176\u4e2d\u4ee5BBC\u96fb\u8996\u5287\u300a\u5947\u63a2\u5fc3\u9b54\u300b\u7684\u83f2\u529b\u666e\u00b7\u99ac\u7f85\u53ca\u300a\u54c8\u5229\u6ce2\u7279\u300b\u7cfb\u5217\u96fb\u5f71\u7684\u963f\u4e0d\u601d\u00b7\u9127\u4e0d\u5229\u591a\uff08\u63a5\u66ff\u674e\u5bdf\u00b7\u54c8\u91cc\u65af\uff09\u7b49\u89d2\u8272\u6700\u70ba\u805e\u540d\u30022015\u5e742\u6708\u4e2d\uff0c\u56e0\u8a18\u61b6\u529b\u8870\u9000\u5ba3\u4f48\u9000\u4f11\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85095278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Gambon>,
        <http://viaf.org/viaf/85095278>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Gambon_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Gambon.
doremus_artist:e9721368-ac8f-3bb1-a52d-37797c7a433a
    dbp:birthPlace dbr:Cairo;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Baligh Abdel Hamid Hamdi Morsi (\u062d\u0645\u062f\u064a\u060c \u0628\u0644\u064a\u063a Bal\u012b\u0121 \u1e24amd\u012b, * 7. Oktober 1932 in Kairo; \u2020 17. September 1993 in Paris) war ein \u00e4gyptischer Komponist. Hamdi war der Sohn eines Physikprofessors und hatte ab dem neunten Lebensjahr Klavier- und Violinunterricht, einige Jahre sp\u00e4ter kam die Oud hinzu. Er besuchte AbdelHafid Amams Klasse f\u00fcr traditionelle Musik und studierte neben dem Besuch des Gymnasiums Musik bei Derwish ElHariri. Er begann dann ein Jurastudium, setzte jedoch seine musikalische Ausbildung fort, bis er 1954 eine professionelle Laufbahn als Musiker begann."@de,
        "Baligh Hamdi (Arabic: \u0628\u0644\u064a\u063a \u062d\u0645\u062f\u064a\u200e\u200e) (7 October 1931 \u2013 17 September 1993) was an Egyptian composer who created hit songs for many prominent Arabic singers, especially during the 1960s and 1970s."@en,
        "Baligh Hamdi (arabe : \u0628\u0644\u064a\u063a \u062d\u0645\u062f\u064a), n\u00e9 le 7 octobre 1932, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 17 septembre 1993 \u00e9tait un compositeur et un chanteur \u00e9gyptien."@fr,
        "Baligh Hamdi, en idioma \u00e1rabe ('\u0628\u0644\u064a\u063a \u062d\u0645\u062f\u064a), (octubre 7 de 1931 - 12 de septiembre de 1993) fue un reconocido compositor egipcio que cre\u00f3 grandes canciones de \u00e9xito para muchos reconocidos cantantes \u00e1rabes durante los a\u00f1os 1960 y 1970 especialmente."@es,
        "\u0648\u0644\u062f \u0628\u0644\u064a\u063a \u0628\u0646 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0645\u064a\u062f \u062d\u0645\u062f\u064a \u0645\u0631\u0633\u064a \u0641\u064a \u062d\u064a \u0634\u0628\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0641\u064a 7 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1931 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u064a\u0639\u0645\u0644 \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u0627 \u0644\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0641\u0624\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 (\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0647\u0631\u0629 \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627).\u0623\u062a\u0642\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0631. \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u062d\u0627\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0644\u062a\u062d\u0627\u0642 \u0628\u0645\u0639\u0647\u062f \u0641\u0624\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0633\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631 \u062d\u0627\u0644 \u062f\u0648\u0646 \u0630\u0644\u0643. \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0645\u062f\u0631\u0633\u0647 \u0634\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u0648\u064a\u0629\u060c \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a\u0647 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0645\u062f\u0631\u0633\u0647 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0641\u064a\u0638 \u0627\u0645\u0627\u0645 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629\u060c \u062b\u0645 \u062a\u062a\u0644\u0645\u0630 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634 \u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0631\u0649 \u0648\u062a\u0639\u0631\u0641 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0634\u062d\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629. \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0644\u064a\u063a \u0628\u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0642\u0648\u0642\u060c \u0648\u0641\u064a \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a\u060c \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a \u0628\u0645\u0639\u0647\u062f \u0641\u0624\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a (\u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627)."@ar;
    owl:sameAs viaf:226080657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Baligh_Hamdi>,
        <http://viaf.org/viaf/226080657>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baligh_hamdy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Baligh_Hamdi.
doremus_artist:e97c3be1-641b-3295-a27d-c0382b4ca5f2
    rdfs:comment
        "Donnie Ray Albert (born January 10, 1950) is an American operatic baritone who has had an active international career since 1976."@en;
    owl:sameAs viaf:22339444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donnie_Ray_Albert>,
        <http://viaf.org/viaf/22339444>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donnie_Ray_Albert.
doremus_artist:ea1a4df5-b94a-3cf9-b8ce-b09091eeafb8
owl:sameAs viaf:77723768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77723768>.
doremus_artist:ea5bbede-0d40-3b81-b744-f98a01cc8432
    dbp:birthPlace dbr:Tunisia;
    rdfs:comment
        "Jacqueline Ta\u00efeb (born 9 September 1948 in Tunis, Tunisia) is a French singer and songwriter of Tunisian descent. She achieved her greatest success as a pop and y\u00e9-y\u00e9 singer in France in the 1960s."@en,
        "Jacqueline Ta\u00efeb (ur. 1948 w Tunisie w Tunezji) \u2013 francuska piosenkarka tunezyjskiego pochodzenia. Jacqueline przenios\u0142a si\u0119 z rodzicami do Francji gdy mia\u0142a osiem lat."@pl,
        "Jacqueline Ta\u00efeb, n\u00e9e le 9 novembre 1948 \u00e0 Tunis (Tunisie), est une chanteuse fran\u00e7aise d'origine juive tunisienne."@fr,
        "Jaqueline Ta\u00efeb (Tunis, T\u00fanez, 1948) es una cantante y compositora francesa de origen tunecino. En 1967, fue elegida Artista Revelaci\u00f3n en el primer festival Midem en Cannes gracias a su canci\u00f3n 7 heures du matin."@es;
    owl:sameAs viaf:266511747;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacqueline_Ta\u00efeb>,
        <http://viaf.org/viaf/266511747>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacqueline_Taïeb.
doremus_artist:ea6420e6-1753-321e-97f7-0b511c5e01f2
owl:sameAs viaf:79249783; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79249783>.
doremus_artist:eb9ebad8-b601-3e98-8f1c-27944a9f8915
owl:sameAs viaf:15048410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15048410>.
doremus_artist:ebc2f484-6cfb-36d9-b828-9389de0a35f4
    dbp:birthPlace dbr:Vodňany;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jan Campanus Vod\u0148ansk\u00fd (* 27. Dezember 1572 in Vod\u0148any; \u2020 13. Dezember 1622 in Prag; auch Iohannes Campanus Wodnianus oder Jan z Vod\u0148an, deutsch Johann Campanus von Wodnian) war ein b\u00f6hmischer Schriftsteller, Komponist und Rektor der Karls-Universit\u00e4t Prag."@de,
        "Jan Campanus Vod\u0148ansk\u00fd (Johannes Vodnianus Campanus, Jan Vod\u0148ansk\u00fd Campanus; also Jan z Vod\u0148an, Jan Kamp\u00e1nus Vod\u0148ansk\u00fd, Ionnes Campanus Vodnianus) (27 December 1572 \u2013 13 December 1622) was a Czech humanist, composer, pedagogue, poet, and dramatist. He was born in Vod\u0148any (hence his surname), in southern Bohemia. He studied at the University of Prague and in 1596 and was made Master of Liberal Arts there. He became a teacher in Prague and Kutn\u00e1 Hora. From 1603 he taught Greek and Latin at the University of Prague. He also taught history and Latin poetry. He was repeatedly appointed as dean, prorector, and rector of this university."@en;
    owl:sameAs viaf:7573403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Vodnianus_Campanus>,
        <http://viaf.org/viaf/7573403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Vodnianus_Campanus.
doremus_artist:ec8b049f-0bf1-3b6f-867f-1a18b597e6f5
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0648 \u0628\u0627\u063a\u0627\u0646\u064a\u0646\u064a (27 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1782 - 27 \u0645\u0627\u064a\u0648 1840) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0645\u062a\u0648\u0633\u0637 \u0648 \u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0647\u0648\u0628\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646\u060c \u0648 \u062a\u0631\u0643 \u0628\u0635\u0645\u062a\u0647 \u0643\u0623\u062d\u062f \u0631\u0643\u0627\u0626\u0632 \u062a\u0642\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629. \u0643\u0627\u0628\u0631\u064a\u0633 \u0631\u0642\u0645 24 \u0641\u064a \u0627\u064a\u0647 \u0645\u0627\u064a\u0646\u0648\u0631 \u0647\u064a \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0648 \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0645\u062b\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0635\u062f\u0631 \u0625\u0644\u0647\u0627\u0645 \u0644\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u064a\u0646.\u064a\u0639\u0631\u0641\u0647 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0643\u0644 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0645\u062d\u062a\u0631\u0641 ... \u0643\u0645\u0627 \u064a\u0639\u0631\u0641\u0647 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 ...\u0648\u0628\u0627\u0644\u0637\u0628\u0639 \u062a\u0639\u0631\u0641\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0643\u0645\u0644\u0647\u0627 \u0641\u0642\u062f \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0628\u0627\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a \u0627\u0644\u063a\u0627\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0639\u0629 \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0627\u0643\u062b\u0631 \u0628\u0635\u0639\u0648\u0628\u0629 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0642\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0630\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0633\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u062f\u0631\u064a\u0628 .. \u0628\u0645\u0639\u0646\u0649 \u0623\u0646 \u0644\u064a\u0633 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u064a\u062c\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u064a\u0633\u062a\u0637\u064a\u0639"@ar,
        "Continuatore della scuola violinistica italiana di Pietro Locatelli, Gaetano Pugnani e Giovanni Battista Viotti, \u00e8 considerato uno fra i maggiori violinisti dell'Ottocento, sia per la padronanza dello strumento, sia per le innovazioni apportate in particolare allo staccato e al pizzicato. La sua attivit\u00e0 di compositore fu legata a quella di esecutore, in quanto trovava innaturale eseguire musiche sulle quali non aveva un completo controllo."@it,
        "Niccol\u00f2 (oder Nicol\u00f2) Paganini (* 27. Oktober 1782 in Genua; \u2020 27. Mai 1840 in Nizza) war ein italienischer Geiger, Gitarrist und Komponist. Zu seiner Zeit war er der f\u00fchrende und ber\u00fchmteste Geigenvirtuose. Sein \u00e4u\u00dferes Erscheinungsbild und seine brillante Spieltechnik machten ihn bereits zu Lebzeiten zu einer Legende."@de,
        "Niccol\u00f2 (or Nicol\u00f2) Paganini (Italian: [ni(k)ko\u02c8l\u0254 pa\u0261a\u02c8ni\u02d0ni]; 27 October 1782 \u2013 27 May 1840) was an Italian violinist, violist, guitarist, and composer. He was the most celebrated violin virtuoso of his time, and left his mark as one of the pillars of modern violin technique. His 24 Caprices for Solo Violin Op. 1 are among the best known of his compositions, and have served as an inspiration for many prominent composers."@en,
        "Niccol\u00f2 Paganini (Genua, 27 oktober 1782 \u2013 Nice, 27 mei 1840) was een Italiaanse violist en componist, wiens virtuositeit op zijn instrument legendarisch is geworden, mede door zorgvuldig gecultiveerde mysteries rond zijn persoonlijkheid."@nl,
        "Niccol\u00f2 Paganini (G\u00e9nova, 27 de octubre de 1782 \u2013 Niza, 27 de mayo de 1840) fue un violinista, violista, guitarrista y compositor italiano, considerado entre los m\u00e1s virtuosos int\u00e9rpretes de su tiempo, reconocido como uno de los mejores violinistas que hayan existido, con o\u00eddo absoluto y entonaci\u00f3n perfecta, t\u00e9cnicas de arco expresivas y nuevos usos de t\u00e9cnicas de staccato y pizzicato.[cita requerida]"@es,
        "Niccol\u00f2 Paganini (G\u00eanes, 27 octobre 1782 \u2013 Nice, 27 mai 1840), est un violoniste et compositeur italien. Par sa technique exceptionnelle et son magn\u00e9tisme personnel, il a contribu\u00e9 \u00e0 l'histoire du violon, mais \u00e9galement \u00e0 int\u00e9grer la dimension virtuose dans l'art, dont il est un des repr\u00e9sentants les plus c\u00e9l\u00e8bres, attirant \u00e0 lui d'autres compositeurs romantiques, tel Liszt. Souvent qualifi\u00e9 de plus grand violoniste de tous les temps, il est \u00e9galement un compositeur r\u00e9put\u00e9."@fr,
        "Niccol\u00f2 Paganini (ur. 27 pa\u017adziernika 1782 w Genui, zm. 27 maja 1840 w Nicei) \u2013 w\u0142oski skrzypek, altowiolista, gitarzysta i kompozytor."@pl,
        "Nicol\u00f2 Paganini (G\u00eanova, 27 de outubro de 1782  \u2014 Nice, 27 de maio de 1840) foi um compositor e violinista italiano que revolucionou a arte de tocar violino, e deixou a sua marca como um dos pilares da moderna t\u00e9cnica de violino. O seu caprice em L\u00e1 menor, Op. 1 No. 24 est\u00e1 entre suas composi\u00e7\u00f5es mais conhecidas, e serve de inspira\u00e7\u00e3o para outros proeminentes artistas como Johannes Brahms e Sergei Rachmaninoff."@pt,
        "\u041d\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u043e\u0301 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Niccol\u00f2 Paganini; 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1782, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f \u2014 27 \u043c\u0430\u044f 1840, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430) \u2014 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30ed\u30fb\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\uff08Niccol\u00f2\uff08\u3042\u308b\u3044\u306fNicol\u00f2\uff09 Paganini, 1782\u5e7410\u670827\u65e5 - 1840\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u7279\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u53ef\u7f57\u00b7\u5e15\u683c\u5c3c\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aNiccol\u00f2 Paganini\uff0c1782\u5e7410\u670827\u65e5\uff0d1840\u5e745\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c5e\u4e8e\u6b27\u6d32\u665a\u671f\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\uff0c\u65e9\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e50\u6d3e\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u8457\u540d\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5927\u5e08\u4e4b\u4e00\uff0c\u5bf9\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u6280\u672f\u8fdb\u884c\u4e86\u5f88\u591a\u521b\u65b0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:93850871;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niccol\u00f2_Paganini>,
        <http://viaf.org/viaf/93850871>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d581b2f2-f945-4566-a249-2d0171466993>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NiccoloPaganini.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niccolò_Paganini.
doremus_artist:ece3ec99-5262-32a4-94ab-40946ea29beb
    dbp:birthPlace dbr:Bergamo;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Count Nicol\u00f2 Minato (b. Bergamo, ca. 1627; d. Vienna, 28 February 1698) was an Italian poet, librettist and impresario. His career can be divided into two parts: the years he spent at Venice, from 1650 to 1669, and the years at Vienna, from 1669 until his death."@en,
        "La sua carriera pu\u00f2 essere suddivisa in due parti: gli anni trascorsi a Venezia, dal 1650 al 1669, e gli anni di Vienna dal 1669 alla sua morte."@it,
        "Nicol\u00f2 Minato (* um 1630 in Bergamo; \u2020 1698 in Wien) war ein italienischer Dichter, Librettist und Impresario."@de;
    owl:sameAs viaf:100204455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicol\u00f2_Minato>,
        <http://viaf.org/viaf/100204455>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolò_Minato.
doremus_artist:ee52ce8e-1dac-3f50-bc7e-94a1e937a687
owl:sameAs viaf:17488825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17488825>.
doremus_artist:ee61ffc1-fb92-31a9-bffd-626dc1afe28b
owl:sameAs viaf:49431614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49431614>.
doremus_artist:ee6d0426-ab5f-3518-913d-108ae77639de
    dbp:birthPlace dbr:Innsbruck;
    rdfs:comment
        "Wenzel Fuchs (* 1963 in Innsbruck) ist ein \u00f6sterreichischer Konzert-Klarinettist. Er gibt zudem selbst Meisterkurse und ist Soloklarinettist der Berliner Philharmoniker. Wenzel Fuchs wuchs in einer musizierfreudigen Tiroler Familie auf und spielte schon in jungen Jahren in lokalen Blaskapellen Klarinette. Nach einer Ausbildung am Konservatorium Innsbruck bei Walter Kefer studierte er an der Wiener Musikhochschule bei Peter Schmidl und sammelte w\u00e4hrend dieser Zeit als Substitut erste Orchestererfahrungen bei den Wiener Philharmonikern. Nach seinem Studium war er Solo-Klarinettist an der Volksoper Wien sowie im Sinfonieorchester des ORF."@de,
        "Wenzel Fuchs (born 1963 in Innsbruck, Austria) is an Austrian clarinetist. He studied clarinet at the Innsbruck Conservatory with Walter Kefer and at the Vienna Music Academy with Peter Schmidl. He has performed with the Vienna State Opera, the Vienna Philharmonic Orchestra, the Vienna Volksoper, and the Vienna Radio Symphony Orchestra. Fuchs became clarinet soloist of the Vienna Volksoper at the age of 19 and five years later solo clarinetist of the Vienna Radio Symphony Orchestra, and was appointed solo clarinetist of the Berlin Philharmonic Orchestra in 1993."@en,
        "Wenzel Fuchs es un clarinetista austriaco."@es,
        "Wenzel Fuchs n\u00e9 en 1963 \u00e0 Innsbruck, est un clarinettiste autrichien."@fr,
        "\u30f4\u30a7\u30f3\u30c4\u30a7\u30eb\u30fb\u30d5\u30c3\u30af\u30b9\uff08Wenzel Fuchs, 1963\u5e74 - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005"@ja;
    owl:sameAs viaf:96931334;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wenzel_Fuchs>,
        <http://viaf.org/viaf/96931334>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wenzel_Fuchs.
doremus_artist:eeedf35e-40e1-3baf-8c14-865f7a074719
    dbp:birthPlace res:Sorbo_Ocagnano;
    rdfs:comment
        "Antoine Ciosi est un chanteur corse, n\u00e9 le 15 d\u00e9cembre 1931 \u00e0 Sorbo Ocagnano (Haute-Corse).Il obtient le Premier prix du premier festival de la chanson corse \u00e0 l'Olympia de Paris, en mars 1963, pour l'interpr\u00e9tation de la chanson de Ghjuvanni Giocanti et Vincente Orsini, Paese spentu.Il est l'auteur de plusieurs ouvrages."@fr;
    owl:sameAs viaf:59244431;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antoine_Ciosi>,
        <http://viaf.org/viaf/59244431>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoine_Ciosi.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Ciosi.
doremus_artist:eefde1be-20fb-30a7-98fd-16ee1b675bc7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wichita,_Kansas>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Stan Kenton (Wichita, 15 de diciembre de 1911 - Los \u00c1ngeles, 25 de agosto de 1979), fue un m\u00fasico estadounidense de jazz que ejerci\u00f3 como director de big band, arreglista, compositor y pianista (influido por Earl Hines). Dirigi\u00f3 varias orquestas sumamente originales que a menudo acentuaban la emoci\u00f3n y la fuerza, privilegiando novedosas armon\u00edas sobre el caracter\u00edstico swing de otras bandas, llegando a convertirse en un representante avanzado del estilo cool."@es,
        "Stan KentonFichier:Stan Kenton 2.JPG Stan Kenton, de son vrai nom Stanley Newcomb Kenton (1911-1979) \u00e9tait un chef d'orchestre, compositeur et pianiste de jazz am\u00e9ricain.Stan Kenton est l'un des grands mal-aim\u00e9s de la critique et, notamment, de la critique fran\u00e7aise. Ses censeurs ont en effet grand mal \u00e0 comprendre la popularit\u00e9 que lui vaut aupr\u00e8s d'un vaste public mondial une musique qui additionne, les arrangements jazz d'un tr\u00e8s grand technicien et l'aridit\u00e9 d'\u0153uvres qui cherchent \u00e0 assimiler les conqu\u00eates de la musique contemporaine europ\u00e9enne du d\u00e9but du xxe si\u00e8cle ; de Stravinsky notamment.Stanley Newcomb Kenton na\u00eet le 19 f\u00e9vrier 1912 \u00e0 Wichita, dans le Kansas. Stan joue du piano en professionnel d\u00e8s 1934. \u00c0 la fin des ann\u00e9es 1930, il obtient ses premiers engagements comme pianiste"@fr,
        """Stanley Newcomb "Stan" Kenton (December 15, 1911 \u2013 August 25, 1979) was an American jazz pianist, composer, and arranger who led an innovative, influential, and often controversial progressive jazz orchestra. In later years he was active as an educator."""@en,
        "Stanley Newcomb (Stan) Kenton (Wichita (Kansas), 15 december 1911 - Los Angeles (Californi\u00eb), 25 augustus 1979) was een Amerikaans jazzpianist, bigbandleider en arrangeur. Kenton groeide op in Colorado en Californi\u00eb. Als kind leerde hij piano spelen, en als tiener toerde hij al met verschillende bands. In 1941 formeerde hij zijn eigen 14-koppige band, het 'Artistry in Rhythm Orchestra', dat direct de publieke aandacht trok door zijn enorme volume en precisie. Na 1945, met Pete Rugolo als vaste arrangeur, domineerde Kenton de polls. In 1949 trad hij met een nieuw, 20-koppig orkest op in Carnegie Hall met een Concert in Progressive Jazz, naar de toen heersende stroming in de jazz.Na een korte pauze in 1949 om gezondheidsredenen, begon Kenton zijn meest ambitieuze orkest met 43 leden, het Inn"@nl,
        "Stanley Newcomb Kenton (Wichita, 15 de dezembro de 1911 - Los Angeles, 25 de agosto de 1979) foi um pianista, compositor e arranjador que liderou uma inovadora, controversa e muito influente orquestra de Jazz. Kenton tocou nos anos de 1930 nas bandas de Vido Musso e Gus Arnheim, mas sua voca\u00e7\u00e3o natural sempre foi para band-leader. Formou sua primeira orquestra em 1941. Competente como pianista, foi muito mais importante para seus companheiros, um deles o violonista Laurindo Almeida, como arranjador."@pt,
        "Stanley Newcomb Kenton (ur. 15 grudnia 1911 w Wichita, zm. 25 sierpnia 1979 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk jazzowy. Prowadzi\u0142 innowacyjn\u0105 i wp\u0142ywow\u0105 orkiestr\u0119 jazzow\u0105, p\u00f3\u017aniej udziela\u0142 si\u0119 jako nauczyciel i wychowawca."@pl,
        "Stanley Newcomb \u201eStan\u201c Kenton (* 15. Dezember 1911 in Wichita, Kansas; \u2020 25. August 1979 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Pianist, -komponist, Orchesterleiter und Musikp\u00e4dagoge. Mit seinen klanglichen Experimenten eines Progressive Jazz, die kontrovers beurteilt wurden, schrieb er in den Nachkriegsjahren Jazzgeschichte. Seine gro\u00dfformatigen Bands (teilweise sogar mit dem dreifachen Umfang einer Bigband) waren zudem eine wichtige Durchlaufstation f\u00fcr viele sp\u00e4ter bekannte Musiker des West-Coast-Jazz; auch mit seinen Clinics an Hochschulen war er ein wichtiger F\u00f6rderer der Musikerausbildung im Jazz."@de,
        "\u0421\u0442\u044d\u043d\u043b\u0438 \u041d\u044c\u044e\u043a\u043e\u043c\u0431 \u00ab\u0421\u0442\u044d\u043d\u00bb \u041a\u0435\u043d\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stanley Newcomb \u00abStan\u00bb Kenton; 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1912, \u0423\u0438\u0447\u0438\u0442\u043e \u2014 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1979, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30b1\u30f3\u30c8\u30f3\uff08Stan Kenton : Stanley Newcomb Kenton\u30011911\u5e7412\u670815\u65e5 - 1979\u5e748\u670825\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30ab\u30f3\u30b6\u30b9\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u81ea\u3089\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3092\u7387\u3044\u3001\u4f5c\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u624b\u304c\u3051\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u97f3\u697d\u30b7\u30fc\u30f3\u306b\u5909\u9769\u3068\u5f71\u97ff\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u304b\u3089\u306f\u591a\u6570\u306e\u512a\u308c\u305f\u624d\u80fd\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u3001\u30a6\u30c7\u30a3\u30fb\u30cf\u30fc\u30de\u30f3\u3068\u306a\u3089\u3073\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u5927\u304d\u306a\u6f6e\u6d41\u3092\u3064\u304f\u3063\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306b\u306f\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u5f8c\u9032\u306e\u80b2\u6210\u306b\u52aa\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2656587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stan_Kenton>,
        <http://viaf.org/viaf/2656587>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f19ce47e-2ceb-484c-9c4d-c04dcc7aff7e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stan_Kenton.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stan_Kenton.
doremus_artist:f0077ff2-544c-3b33-91c5-81cb5b82603b
owl:sameAs viaf:2682606; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2682606>.
doremus_artist:f0baf68b-afd3-33d6-8311-a2f47982b57e
owl:sameAs viaf:69015570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69015570>.
doremus_artist:f0c5e273-93a3-3a17-a0b0-6d13eca81d30
    dbp:birthPlace dbr:Soviet_Union;
    rdfs:comment
        "(This name uses Eastern Slavic naming customs; the patronymic is Nikolaevich and the family name is Artemyev.) Eduard Nikolaevich Artemyev PAR (Russian: \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0435\u0301\u043c\u044c\u0435\u0432; born 30 November 1937) is a Russian composer of electronic music and film scores. Outside of Russia he is mostly known for his soundtracks for films such as Solaris, Siberiade, Stalker and Burnt by the Sun."@en,
        "Edouard Nikola\u00efevitch Artemiev (en russe : \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0435\u043c\u044c\u0435\u0432), n\u00e9 le 30 novembre 1937  \u00e0 Novossibirsk, est un compositeur russe (et sovi\u00e9tique) de musique \u00e9lectronique et de musique de film. Il est surtout connu pour ses musiques des films d'Andre\u00ef Tarkovski, Nikita Mikhalkov (par exemple Oblomov, Urga et Soleil trompeur), Andre\u00ef Kontchalovski. Il a \u00e9t\u00e9 un des premiers compositeurs \u00e0 utiliser la musique \u00e9lectronique pour une musique de film sur Solaris notamment. Il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par de nombreux prix, dont un prix Nika."@fr,
        "Eduard Nikolajewitsch Artemjew (russisch \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0435\u043c\u044c\u0435\u0432; * 30. November 1937 in Nowosibirsk), auch in der Schreibweise Edward Artemiev bekannt, ist ein russischer Komponist und Musiker im Genre der elektronischen Musik und der Filmmusik. Au\u00dferhalb Russlands hat er sich vor allem durch Soundtracks zu bekannten russischen Filmen wie Solaris, Stalker oder Der Barbier von Sibirien einen Namen gemacht."@de,
        "Eduard Nikol\u00e1yevich Art\u00e9miev, en ruso \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0435\u043c\u044c\u0435\u0432 (nacido en Novosibirsk el 30 de noviembre de 1937), es un compositor ruso de m\u00fasica electr\u00f3nica y m\u00fasica cinematogr\u00e1fica. Fuera de Rusia es conocido principalmente por sus bandas sonoras para las pel\u00edculas Solaris (1972) y St\u00e1lker (1979), dirigidas por Andr\u00e9i Tarkovski, as\u00ed como por su trabajo para Quemado por el sol (1994) dirigida por Nikita Mijalkov. Ha trabajado tambi\u00e9n con el director Andr\u00e9i Konchalovski."@es,
        "Eduard Niko\u0142ajewicz Artiemjew (ros. \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0435\u0301\u043c\u044c\u0435\u0432; ur. 30 listopada 1937) \u2013 radziecki i rosyjski kompozytor muzyki filmowej."@pl,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0435\u0301\u043c\u044c\u0435\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1937, \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (1999). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u044f \u0422\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u041d\u0438\u043a\u0438\u0442\u044b \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u044f \u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0416\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a2\u30eb\u30c6\u30df\u30a8\u30d5\uff08\u9732: \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0435\u043c\u044c\u0435\u0432\u3001Eduard Nikolayevitch Artemyev, 1937\u5e7411\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\uff08\u65e7\u30fb\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\uff09\u30fb\u30ce\u30f4\u30a9\u30b7\u30d3\u30eb\u30b9\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3b\u306b\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u3092\u7528\u3044\u305f\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u6587\u5316\u5927\u5b66\u540d\u8a89\u6559\u6388\u3002\u6b27\u7c73\u3067\u306f Edward Artemiev \u307e\u305f\u306f Eduard Artemiev \u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u591a\u3044\u3002 \u8457\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306f1970\u5e74\u4ee3\u306b\u5236\u4f5c\u3057\u305f\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30bf\u30eb\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u76e3\u7763\u306e\u6620\u753b\u300e\u60d1\u661f\u30bd\u30e9\u30ea\u30b9\u300f\u300e\u93e1\u300f\u300e\u30b9\u30c8\u30fc\u30ab\u30fc\u300f\u306e\u97f3\u697d\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\uff081980\u5e74\uff09\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u4f5c\u54c1\u3067\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u88fd\u3067\u3042\u308bANS\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u3092\u7528\u3044\u3066\u304a\u308a\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u306b\u304a\u3051\u308b\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u306e\u7956\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76509448;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Artemyev>,
        <http://viaf.org/viaf/76509448>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d512eb7-93b7-4cda-8e97-dcd9a80ebfad>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Artemev_eduard_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Artemyev.
doremus_artist:f1a91cbe-e182-3e84-bd54-2b1e1d954430
owl:sameAs viaf:24807949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24807949>.
doremus_artist:f2c2492d-9f94-3689-973a-7761c90c6a36
owl:sameAs viaf:71604448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71604448>.
doremus_artist:f3c7efb0-e2aa-31c2-ad67-88b93fb368be
owl:sameAs viaf:66743320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66743320>.
doremus_artist:f3d8b948-f921-346a-a955-2e28a02c3687
owl:sameAs viaf:13937170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13937170>.
doremus_artist:f42327f5-0d25-37c3-a73a-3fc403f34c2a
owl:sameAs viaf:27259551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27259551>.
doremus_artist:f4a19499-3a72-3b28-a981-5a361be2d5ce
    rdfs:comment
        "Robert Page MA is best known for having created The Lovers' Guide in 1991, when the British Board of Film Classification allowed him to make an explicit adult sex education title for release on video. It immediately went to Number One in the UK video charts and went into 13 languages and 22 territories."@en;
    owl:sameAs viaf:61734621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Page_(Lifetime_Group)>,
        <http://viaf.org/viaf/61734621>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Page_(Lifetime_Group)>.
doremus_artist:f59230e7-7fc9-3c68-962b-ae5d6532c5c3
owl:sameAs viaf:126909460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/126909460>.
doremus_artist:f6c93c75-47bb-378f-b6a9-077b02ca0051
owl:sameAs viaf:17834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17834>.
doremus_artist:f7360d5f-be01-36d2-8ec0-043cda7dc06b
owl:sameAs viaf:61399661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61399661>.
doremus_artist:f7a36223-ea53-3e76-9955-4ccfe30ad8d6
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Hans Abrahamsen (Kopenhagen, 23 december 1952) is een Deense componist."@nl,
        "Hans Abrahamsen (born 23 December 1952) is a Danish composer."@en,
        """Hans Abrahamsen (ur. 23 grudnia 1952 w Kopenhadze) to du\u0144ski kompozytor. Pocz\u0105tkowo uczy\u0142 si\u0119 gry w szkole na waltorni. P\u00f3\u017aniej studiowa\u0142 teori\u0119 muzyki w Akademii Muzycznej w Kopenhadze gdzie jego nauczycielami byli Per N\u00f8rg\u00e5rd i Pelle Gudmundsen-Holmgreen. Jest jednym z reprezentant\u00f3w kierunku w muzyce du\u0144skiej zwanego "Ny Enkelhed" ("Nowa Prostota")."""@pl,
        "Hans Abrahamsen, n\u00e9 \u00e0 Copenhague le 23 d\u00e9cembre 1952, est un compositeur danois."@fr;
    owl:sameAs viaf:59348941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Abrahamsen>,
        <http://viaf.org/viaf/59348941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf07d351-d4c2-4480-939b-f5394da285a4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Abrahamsen.
doremus_artist:f804bc8c-3a12-3565-a8c1-907667877d30
    dbp:birthPlace dbr:Wrocław;
    rdfs:comment
        "Agata Zubel (* 25. Januar 1978 in Wroc\u0142aw) ist eine polnische Komponistin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Agata Zubel (born 1978 in Wroc\u0142aw, Poland) is a Polish composer and singer. Zubel is a graduate of Wroc\u0142aw's Karol Szymanowski High School of Music (percussion and music theory) and the Karol Lipi\u0144ski University of Music, where she studied composition with Jan Wichrowski. She is a member of the Youth Circle of the Polish Composers' Union and a recipient of the Ministry of Culture and National Heritage scholarship. Currently she teaches at the Academy of Music in Wroc\u0142aw (PhD). In 2013 she was honoured by The International Music Council International Rostrum of Composers with the best composition title for Not I, which she wrote for soprano, instrumental ensemble and electronics."@en,
        "Agata Zubel (ur. 25 stycznia 1978 we Wroc\u0142awiu) \u2013 polska kompozytorka, \u015bpiewaczka i pedagog. Laureatka licznych nagr\u00f3d zar\u00f3wno jako wokalistka, jak i kompozytorka. Dokonuje wielu prawykona\u0144 dzie\u0142 wsp\u00f3\u0142czesnych kompozytor\u00f3w."@pl,
        "\u30a2\u30ac\u30bf\u30fb\u30ba\u30d9\u30eb\uff08Agata Zubel,1978\u5e74 - \uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73398503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Agata_Zubel>,
        <http://viaf.org/viaf/73398503>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Agata_Zubel.
doremus_artist:f870ea56-ea9b-39f5-b3db-5eac91ffb55e
    owl:sameAs viaf:10979447;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10979447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc860c5a-b915-4172-a602-49d7063be53a>.
doremus_artist:f946c309-f42e-3b27-a37e-8f8686cd33ac
owl:sameAs viaf:24860125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24860125>.
doremus_artist:fb8ac54f-5943-333a-bd1e-76be19f85732
owl:sameAs viaf:14969559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14969559>.
doremus_artist:fc865847-19ca-3d9b-bfcc-5b4f237c8ae2
    dbp:birthPlace dbr:Nîmes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marguerite Long (* 13. November 1874 in N\u00eemes; \u2020 13. Februar 1966 in Paris; eigentlich: Marie-Charlotte Long) war eine franz\u00f6sische Pianistin. Long war Sch\u00fclerin von Antoine Fran\u00e7ois Marmontel und am Conservatoire de Paris von Henri Fissot. Von 1906 bis 1940 unterrichtete sie am Conservatoire, seit 1921 auch an der \u00c9cole Normale de Musique. Zu ihren Sch\u00fclern z\u00e4hlten Philippe Entremont, Jacques F\u00e9vrier, Samson Fran\u00e7ois und Ingrid Haebler. 1942 gr\u00fcndete sie mit Jacques Thibaud in Paris eine Musikschule; 1943 begr\u00fcndete sie mit Thibaud den angesehenen internationalen Long-Thibaud-Wettbewerb (Concours international Marguerite Long - Jacques Thibaud) f\u00fcr Pianisten und Violinisten. Bis ins hohe Alter hatte sie zahlreiche Privatsch\u00fcler."@de,
        "Marguerite Long (13 November 1874 \u2013 13 February 1966) was a French pianist and teacher. Marguerite Marie-Charlotte Long was born in N\u00eemes. She studied with Henri Fissot at the Paris Conservatoire, taking a Premier prix in 1891, and privately with Antoine Fran\u00e7ois Marmontel. From 1906 to 1940 she taught at the Paris Conservatoire, and in 1920 she succeeded Louis Di\u00e9mer as professor of piano. She also taught privately. Marguerite Long died in Paris in 1966, aged 91."@en,
        "Marguerite Long (N\u00eemes, 13 november 1874 - Parijs, 13 februari 1966) was een Franse pianiste. Zij was gehuwd met Joseph de Marliave, een Frans musicoloog. Zij was een pianovirtuoze die nauw samenwerkte met Franse componisten zoals Claude Debussy, Gabriel Faur\u00e9 en Maurice Ravel."@nl,
        "Marguerite Long, w\u0142a\u015bc. Marie-Charlotte Long (ur. 13 listopada 1874 w N\u00eemes, zm. 13 lutego 1966 w Pary\u017cu) \u2013 pianistka francuska."@pl,
        "Marguerite Marie Charlotte Long, n\u00e9e \u00e0 N\u00eemes (Gard) le 13 novembre 1874 et morte \u00e0 Paris le 13 f\u00e9vrier 1966, est une pianiste fran\u00e7aise. Fille de Pierre Long et Anna Th\u00e9ron, elle a fait ses \u00e9tudes au Conservatoire de Paris avec Antonin Marmontel. Elle y est nomm\u00e9e assistante en 1906. Elle y enseigne jusqu'en 1940. En 1920, elle fonde sa propre \u00e9cole de musique."@fr,
        "Marguerite Marie-Charlotte Long, m\u00e1s conocida como Marguerite Long (N\u00eemes, 13 de noviembre de 1874 - Par\u00eds, 13 de febrero de 1966) fue una pianista francesa. Hija de Peter Long y Anna Theron. Estudi\u00f3 con Henri Fissot en el Conservatorio de Par\u00eds, ganando el premier prix en 1891, y privadamente con Antoine Marmontel. Marguerite Long ense\u00f1\u00f3 en este conservatorio hasta 1940. En 1920 fund\u00f3 su propia escuela de m\u00fasica. Fue amiga de Gabriel Faur\u00e9, Claude Debussy, Pierre Vellones o Maurice Ravel."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0301\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u041b\u043e\u043d\u0433, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f-\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u0430 \u041b\u043e\u043d\u0433 (\u0444\u0440. Marguerite Long, 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1874 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0438\u043c \u2014 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1966 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\uff08Marguerite Long, 1874\u5e7411\u670813\u65e5 - 1966\u5e742\u670813\u65e5\uff09\u306f20\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja,
        "\u746a\u683c\u9e97\u7279\u00b7\u6717\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMarguerite Long\uff0c1874\u5e7411\u670813\u65e5\uff0d1966\u5e742\u670813\u65e5\uff09\u5168\u540d\u746a\u683c\u9e97\u7279\u00b7\u99ac\u91cc-\u590f\u6d1b\u7279\u00b7\u6717\uff08Marguerite Marie-Charlotte Long\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5973\u92fc\u7434\u5bb6\u3002 \u746a\u683c\u9e97\u7279\u00b7\u6717\u5728\u6cd5\u570b\u52a0\u723e\u7701\u5c3c\u59c6\u51fa\u751f\u3002\u5979\u5165\u8b80\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff08Conservatoire de Paris\uff09\uff0c\u57281891\u5e74\u7372\u5f97\u683c\u862d\u62ab\u6cbb\u734e\uff08\u7b2c\u4e00\u540d\uff09\u3002\u4e4b\u5f8c\u8ddf\u6cd5\u570b\u92fc\u7434\u5bb6\u5b89\u6258\u842c\u00b7\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u99ac\u8499\u6cf0\u723e\uff08Antoine Fran\u00e7ois Marmontel\uff09\u5b78\u7fd2\u3002\u746a\u683c\u9e97\u7279\u00b7\u6717\u9996\u6b21\u8868\u6f14\u7684\u6b4c\u66f2\u662f\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u62c9\u5a01\u723e\u7684\u300aLe Tombeau de Couperin\u300b\u548c\u300aPiano Concerto in G major\u300b\u3002 1906\uff0d1940\u5e74\uff0c\u5979\u5728\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u4efb\u6559\uff0c\u8457\u540d\u5b78\u751f\u5305\u62ec\uff1a\u6851\u677e\u00b7\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\uff08Samson Fran\u00e7ois\uff09\u3001\u96c5\u514b\u00b7\u5f17\u592b\u91cc\u8036\uff08Jacques F\u00e9vrier\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22224600;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marguerite_Long>,
        <http://viaf.org/viaf/22224600>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marguerite_Long.
doremus_artist:fd098db4-fb9f-3605-b9a3-e6bdc934097b
owl:sameAs viaf:62705441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62705441>.
doremus_artist:fd1e0edb-c93e-3cdb-a45d-5902fb80cf4e
owl:sameAs viaf:58793919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58793919>.
doremus_artist:fd1f9cd5-8234-3887-a8ec-0b65d3f96746
owl:sameAs viaf:17413203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17413203>.
doremus_artist:fd91371b-b78d-3e9a-a45f-e927033671ee
    rdfs:comment
        "John Poole n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1934 \u00e0 Birmingham est un organiste et chef de ch\u0153ur britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:85136588;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/John_Poole>,
        <http://viaf.org/viaf/85136588>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:John_Poole.
doremus_artist:fdf9e32c-6b72-322d-b9ea-dbef438420f5
    dbp:birthPlace dbr:Steyr;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Johann Baptist Mayrhofer (* 22. Oktober 1787 in Steyr; \u2020 5. Februar 1836 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Dichter und enger Freund des Komponisten Franz Schubert."@de,
        "Johann Baptist Mayrhofer (22 October 1787 \u2013 5 February 1836), was an Austrian poet and librettist. He is best known for his close friendship with the composer Franz Schubert."@en,
        "Johann Baptist Mayrhofer (n\u00e9 le 22 octobre 1787 \u00e0 Steyr, mort le 5 f\u00e9vrier 1836 \u00e0 Vienne) est un po\u00e8te autrichien, grand ami de Franz Schubert."@fr;
    owl:sameAs viaf:44331620;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Mayrhofer>,
        <http://viaf.org/viaf/44331620>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45b58e89-c6e2-475e-b470-60d1b27506a8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Schwind_Johann_Mayrhofer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Mayrhofer.
doremus_artist:ff158d6f-c182-302f-b02e-2c134a42b6ba
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace dbr:Tahiti;
    rdfs:comment
        """Joe Dassin, w\u0142a\u015bc. Joseph Ira Dassin (ur. 7 listopada 1938 w Nowym Jorku, zm. 20 sierpnia 1980 w Papeete) \u2013 ameryka\u0144ski, ale francuskoj\u0119zyczny piosenkarz i kompozytor, kt\u00f3ry najwi\u0119ksze triumfy \u015bwi\u0119ci\u0142 we Francji \u2013 by\u0142 tam jednym z najpopularniejszych wokalist\u00f3w w latach 60. i 70. XX wieku. W swojej tw\u00f3rczo\u015bci \u0142\u0105czy\u0142 folk, country i francuski pop. Wylansowa\u0142 takie hity, jak "L'\u00c9t\u00e9 indien" i "Et si tu n'existais pas" (kt\u00f3rych autorem jest m.in. Toto Cutugno), "Les Champs-\u00c9lys\u00e9es" czy "Le petit pain au chocolat"."""@pl,
        """Joseph Ira "Joe" Dassin (5 November 1938 \u2013 20 August 1980) was an American-born French singer-songwriter."""@en,
        """Joseph Ira "Joe" Dassin (New York, 5 november 1938 - Tahiti, 20 augustus 1980) was een Frans-Amerikaanse zanger en componist."""@nl,
        "Joseph Ira Dassin (* 5. November 1938 in New York, Vereinigte Staaten; \u2020 20. August 1980 in Papeete, Tahiti) war ein franz\u00f6sischer Chanson-S\u00e4nger US-amerikanischer Herkunft."@de,
        "Joseph Ira Dassin, (Nova Iorque, 5 de Novembro de 1938 \u2014 Papeete, 20 de Agosto de 1980), ou simplesmente, Joe Dassin foi um cantor franc\u00eas de m\u00fasica pop e chanson, nascido nos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Joe Dassin \u00e9 filho de Jules Dassin (1911-2008), um conhecido cineasta, e de B\u00e9atrice Launer (1913-2005), violinista. Depois do nascimento de Joe, a sua fam\u00edlia mudou-se para Los Angeles."@pt,
        "Joseph Ira Dassin, dit Joe Dassin, n\u00e9 le 5 novembre 1938 \u00e0 New York et mort le 20 ao\u00fbt 1980 \u00e0 Papeete (Tahiti), est un chanteur, compositeur et \u00e9crivain am\u00e9ricano-fran\u00e7ais. En seize ans de carri\u00e8re (1964-1980), il a connu de nombreux succ\u00e8s dans la francophonie et ailleurs, notamment en Finlande, en Gr\u00e8ce et en Allemagne  : Joe Dassin a vendu plus de 50 millions de disques dans le monde dont pr\u00e8s de 17 millions en France, soit 10 millions de singles et 7 millions d'albums."@fr,
        "Joseph Ira Dassin, m\u00e1s conocido como Joe Dassin (5 de noviembre de 1938 - 20 de agosto de 1980), fue un m\u00fasico estadounidense y franc\u00e9s particularmente conocido en los pa\u00edses franc\u00f3fonos."@es,
        "\u0414\u0436\u043e \u0414\u0430\u0441\u0441\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Joe Dassin, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0410\u0301\u0439\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0441\u0441\u0435\u0301\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joseph Ira Dassin); 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1938, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d \u2014 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1980, \u041f\u0430\u043f\u0435\u044d\u0442\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30c0\u30c3\u30b5\u30f3\uff08Joe Dassin\u3001\u672c\u540d\uff1aJoseph Ira Dassin\u30011938\u5e7411\u67085\u65e5 - 1980\u5e748\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30021960\u5e74\u4ee3\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u306e\u6b4c\uff08\u30d5\u30ec\u30f3\u30c1\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\uff09\u3092\u591a\u304f\u6b4c\u3063\u3066\u304d\u305f\u305f\u3081\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300e\u30aa\u30fc\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30bc\u30ea\u30bc\u300f\u306e\u30ab\u30d0\u30fc\u306b\u3088\u308a\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17343943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Dassin>,
        <http://viaf.org/viaf/17343943>,
        <https://musicbrainz.org/artist/475b7312-4fcb-49a4-8bcc-cf3a679b255a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_Dassin_1970.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Dassin.
dbr:Aachen rdfs:label "Aachen".

dbr:Aarschot rdfs:label "Aarschot".

<http://dbpedia.org/resource/Aberdeen,_South_Dakota>
rdfs:label "Aberdeen, South Dakota".
<http://dbpedia.org/resource/Ada,_Oklahoma> rdfs:label "Ada, Oklahoma".

dbr:Albavilla rdfs:label "Albavilla".

dbr:Aldridge rdfs:label "Aldridge".

dbr:Alessandria rdfs:label "Alessandria".

dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

dbr:Anderny rdfs:label "Anderny".

dbr:Angoulême rdfs:label "Angoul\u00eame".

dbr:Antwerp rdfs:label "Antwerp".

dbr:Arcy-sur-Cure rdfs:label "Arcy-sur-Cure".

dbr:Armagh rdfs:label "Armagh".

dbr:Artois rdfs:label "Artois".

dbr:Ath rdfs:label "Ath".

dbr:Athens rdfs:label "Athens".

<http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas> rdfs:label "Austin, Texas".

dbr:Austria-Hungary rdfs:label "Austria-Hungary".

dbr:Azpeitia rdfs:label "Azpeitia".

<http://dbpedia.org/resource/Bacliff,_Texas> rdfs:label "Bacliff, Texas".

dbr:Bari rdfs:label "Bari".

dbr:Beaconsfield rdfs:label "Beaconsfield".

dbr:Bergamo rdfs:label "Bergamo".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Bern rdfs:label "Bern".

<http://dbpedia.org/resource/Besançon,_France> rdfs:label "Besan\u00e7on, France".

<http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>
rdfs:label "Beverly Hills, California".
dbr:Birmingham rdfs:label "Birmingham".

<http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>
rdfs:label "Bloomington, Indiana".
dbr:Bohemia rdfs:label "Bohemia".

<http://dbpedia.org/resource/Boston,_Massachusetts>
rdfs:label "Boston, Massachusetts".
dbr:Boulogne-Billancourt rdfs:label "Boulogne-Billancourt".

dbr:Braşov rdfs:label "Bra\u015fov".

dbr:Brescia rdfs:label "Brescia".

dbr:Brooklyn rdfs:label "Brooklyn".

<http://dbpedia.org/resource/Bryn_Mawr,_Pennsylvania>
rdfs:label "Bryn Mawr, Pennsylvania".
dbr:Bucharest rdfs:label "Bucharest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

<http://dbpedia.org/resource/Cabra,_Dublin> rdfs:label "Cabra, Dublin".

dbr:Caen rdfs:label "Caen".

dbr:Cairo rdfs:label "Cairo".

dbr:Cambridge rdfs:label "Cambridge".

<http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>
rdfs:label "Cambridge, Massachusetts".
dbr:Canada rdfs:label "Canada".

dbr:Cannes rdfs:label "Cannes".

dbr:Castellina_in_Chianti rdfs:label "Castellina in Chianti".

dbr:Changsha rdfs:label "Changsha".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

dbr:Cleveland rdfs:label "Cleveland".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

dbr:Créteil rdfs:label "Cr\u00e9teil".

dbr:Cuba rdfs:label "Cuba".

dbr:Cyprus rdfs:label "Cyprus".

<http://dbpedia.org/resource/Dawson,_Georgia> rdfs:label "Dawson, Georgia".

<http://dbpedia.org/resource/Dinuba,_California> rdfs:label "Dinuba, California".

dbr:Düsseldorf rdfs:label "D\u00fcsseldorf".

dbr:East_London rdfs:label "East London".

dbr:Etterbeek rdfs:label "Etterbeek".

dbr:Fort_Macleod rdfs:label "Fort Macleod".

<http://dbpedia.org/resource/Fort_Smith,_Arkansas>
rdfs:label "Fort Smith, Arkansas".
<http://dbpedia.org/resource/Fulton,_Missouri> rdfs:label "Fulton, Missouri".

dbr:Genoa rdfs:label "Genoa".

dbr:Givet rdfs:label "Givet".

dbr:Gorizia rdfs:label "Gorizia".

dbr:Granada rdfs:label "Granada".

<http://dbpedia.org/resource/Great_Bend,_Kansas> rdfs:label "Great Bend, Kansas".

dbr:Guanajuato rdfs:label "Guanajuato".

dbr:Günzburg rdfs:label "G\u00fcnzburg".

dbr:Haifa rdfs:label "Haifa".

<http://dbpedia.org/resource/Halifax,_Nova_Scotia>
rdfs:label "Halifax, Nova Scotia".
<http://dbpedia.org/resource/Harrisburg,_Pennsylvania>
rdfs:label "Harrisburg, Pennsylvania".
dbr:Havana rdfs:label "Havana".

<http://dbpedia.org/resource/Havana,_Cuba> rdfs:label "Havana, Cuba".

dbr:Herzliya rdfs:label "Herzliya".

dbr:Hollywood rdfs:label "Hollywood".

dbr:Huyton rdfs:label "Huyton".

dbr:Innsbruck rdfs:label "Innsbruck".

dbr:Jamaica rdfs:label "Jamaica".

dbr:Juvisy-sur-Orge rdfs:label "Juvisy-sur-Orge".

dbr:Kingdom_of_France rdfs:label "Kingdom of France".

dbr:Kitzbühel rdfs:label "Kitzb\u00fchel".

dbr:Kobe rdfs:label "Kobe".

dbr:Kremenets rdfs:label "Kremenets".

dbr:Kuusalu_Parish rdfs:label "Kuusalu Parish".

dbr:La_Riche rdfs:label "La Riche".

dbr:La_Rochelle rdfs:label "La Rochelle".

dbr:Laon rdfs:label "Laon".

dbr:Leicester rdfs:label "Leicester".

dbr:Liège rdfs:label "Li\u00e8ge".

dbr:Lille rdfs:label "Lille".

dbr:Lisbon rdfs:label "Lisbon".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

<http://dbpedia.org/resource/Lubbock,_Texas> rdfs:label "Lubbock, Texas".

dbr:Lübeck rdfs:label "L\u00fcbeck".

dbr:Lviv rdfs:label "Lviv".

<http://dbpedia.org/resource/Madison,_Wisconsin> rdfs:label "Madison, Wisconsin".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Manhattan rdfs:label "Manhattan".

dbr:Mannheim rdfs:label "Mannheim".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

dbr:Massachusetts rdfs:label "Massachusetts".

dbr:Masserberg rdfs:label "Masserberg".

<http://dbpedia.org/resource/Maynardville,_Tennessee>
rdfs:label "Maynardville, Tennessee".
dbr:Mesagne rdfs:label "Mesagne".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

<http://dbpedia.org/resource/Mishawaka,_Indiana> rdfs:label "Mishawaka, Indiana".

dbr:Modugno rdfs:label "Modugno".

dbr:Monaco rdfs:label "Monaco".

dbr:Moravia rdfs:label "Moravia".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Murano rdfs:label "Murano".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

<http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>
rdfs:label "Nashville, Tennessee".
dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

dbr:New_Orleans rdfs:label "New Orleans".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)> rdfs:label "New York (state)".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>
rdfs:label "New York City, New York".
dbr:Nice rdfs:label "Nice".

dbr:Nîmes rdfs:label "N\u00eemes".

dbr:North_Carolina rdfs:label "North Carolina".

dbr:Nuremberg rdfs:label "Nuremberg".

<http://dbpedia.org/resource/Okemah,_Oklahoma> rdfs:label "Okemah, Oklahoma".

dbr:Ostend rdfs:label "Ostend".

dbr:Ottawa rdfs:label "Ottawa".

dbr:Padua rdfs:label "Padua".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/Paris,_France> rdfs:label "Paris, France".

dbr:Parma rdfs:label "Parma".

dbr:Passau rdfs:label "Passau".

dbr:Pertuis rdfs:label "Pertuis".

<http://dbpedia.org/resource/Phoenix,_Arizona> rdfs:label "Phoenix, Arizona".

<http://dbpedia.org/resource/Pittsburgh,_Pennsylvania>
rdfs:label "Pittsburgh, Pennsylvania".
dbr:Pointe-Claire rdfs:label "Pointe-Claire".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

<http://dbpedia.org/resource/Prospect,_South_Australia>
rdfs:label "Prospect, South Australia".
dbr:Pskov rdfs:label "Pskov".

dbr:Reynosa rdfs:label "Reynosa".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

<http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York> rdfs:label "Rochester, New York".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Russia rdfs:label "Russia".

<http://dbpedia.org/resource/Ryan,_Oklahoma> rdfs:label "Ryan, Oklahoma".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Saint-Germain-de-Joux rdfs:label "Saint-Germain-de-Joux".

dbr:Saint-Germain-en-Laye rdfs:label "Saint-Germain-en-Laye".

dbr:Salzburg rdfs:label "Salzburg".

<http://dbpedia.org/resource/San_Benito,_Texas> rdfs:label "San Benito, Texas".

<http://dbpedia.org/resource/San_Juan_Capistrano,_California>
rdfs:label "San Juan Capistrano, California".
<http://dbpedia.org/resource/Santa_Rosa_Beach,_Florida>
rdfs:label "Santa Rosa Beach, Florida".
dbr:Santarém_District rdfs:label "Santar\u00e9m District".

<http://dbpedia.org/resource/Savannah,_Georgia> rdfs:label "Savannah, Georgia".

dbr:Sawbridgeworth rdfs:label "Sawbridgeworth".

dbr:Scania rdfs:label "Scania".

<http://dbpedia.org/resource/Scott,_Mississippi> rdfs:label "Scott, Mississippi".

dbr:Second_French_Empire rdfs:label "Second French Empire".

dbr:Seoul rdfs:label "Seoul".

<http://dbpedia.org/resource/Somerville,_Massachusetts>
rdfs:label "Somerville, Massachusetts".
dbr:Soviet_Union rdfs:label "Soviet Union".

dbr:Steyr rdfs:label "Steyr".

dbr:Strasbourg rdfs:label "Strasbourg".

dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

<http://dbpedia.org/resource/Syosset,_New_York> rdfs:label "Syosset, New York".

dbr:Tahiti rdfs:label "Tahiti".

dbr:Taiwan rdfs:label "Taiwan".

dbr:Tbilisi rdfs:label "Tbilisi".

dbr:Thionville rdfs:label "Thionville".

dbr:Thrace rdfs:label "Thrace".

<http://dbpedia.org/resource/Tías,_Las_Palmas> rdfs:label "T\u00edas, Las Palmas".

dbr:Tindouf rdfs:label "Tindouf".

<http://dbpedia.org/resource/Topeka,_Kansas> rdfs:label "Topeka, Kansas".

<http://dbpedia.org/resource/Townshend,_Vermont> rdfs:label "Townshend, Vermont".

<http://dbpedia.org/resource/Toyama,_Toyama> rdfs:label "Toyama, Toyama".

dbr:Treviso rdfs:label "Treviso".

dbr:Trieste rdfs:label "Trieste".

dbr:Tunisia rdfs:label "Tunisia".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Valencia rdfs:label "Valencia".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Visegrád rdfs:label "Visegr\u00e1d".

dbr:Vodňany rdfs:label "Vod\u0148any".

dbr:Warendorf rdfs:label "Warendorf".

dbr:Warsaw rdfs:label "Warsaw".

dbr:Weimar rdfs:label "Weimar".

dbr:West_Bengal rdfs:label "West Bengal".

dbr:West_Germany rdfs:label "West Germany".

<http://dbpedia.org/resource/Wichita,_Kansas> rdfs:label "Wichita, Kansas".

dbr:Witzhelden rdfs:label "Witzhelden".

dbr:Włocławek rdfs:label "W\u0142oc\u0142awek".

dbr:Wrocław rdfs:label "Wroc\u0142aw".

dbr:Yingkou rdfs:label "Yingkou".

dbr:Yutz rdfs:label "Yutz".

res:Auneau rdfs:label "Auneau".

res:Ouélessébougou rdfs:label "Ou\u00e9less\u00e9bougou".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Sorbo_Ocagnano rdfs:label "Sorbo Ocagnano".

