@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:0022720a-daf0-39f9-9dfc-145ba070c1e3
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Jacopo Ferretti (* 16. Juli 1784; \u2020 7. M\u00e4rz 1852) war ein italienischer Librettist."@de,
        "Jacopo Ferretti (16 July 1784 \u2013 7 March 1852) was an Italian writer, poet and opera librettist. His name is sometimes written as Giacomo Ferretti. He is most famous for having supplied the libretti for two operas composed by Rossini and for five operas composed by Donizetti."@en,
        "Jacopo Ferretti (n\u00e9 le 16 juillet 1784 \u00e0 Rome et mort dans la m\u00eame ville le 7 mars 1852) \u00e9tait un po\u00e8te, \u00e9crivain et librettiste italien de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle. Il est parfois appel\u00e9 Giacomo Ferretti, ou encore Jacobo Ferretti."@fr,
        "Letterato estremamente prolifico nei generi pi\u00f9 disparati, scrisse anche numerosi libretti d'opera, tra gli altri per Rossini, Donizetti, Zingarelli, Mayr, Mercadante e Pacini."@it;
    owl:sameAs viaf:61545645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacopo_Ferretti>,
        <http://viaf.org/viaf/61545645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66ab5f11-deee-4712-8168-eab71f2a3a8d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacopo_Ferretti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacopo_Ferretti.
doremus_artist:004da766-52c3-3e21-ac24-d33444ea7abd
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    rdfs:comment
        """Salvatore Di Vittorio (born 22 October 1967 in Palermo) is an Italian composer and conductor. He is Music Director and Conductor of the Chamber Orchestra of New York. He has been recognized as a "lyrical musical spirit, respectful of the ancient Italian tradition\u2026an emerging leading interpreter of the music of Ottorino Respighi" (Luigi Verdi, Philharmonic Academy of Bologna)."""@en,
        "Salvatore Di Vittorio (n\u00e9 le 22 octobre 1967 \u00e0 Palerme) est un compositeur et un chef d'orchestre italien. Il est le directeur musical et le chef du Chamber Orchestra of New York (en)."@fr;
    owl:sameAs viaf:181355159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salvatore_Di_Vittorio>,
        <http://viaf.org/viaf/181355159>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salvatore_Di_Vittorio,_2008,_hi-res.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvatore_Di_Vittorio.
doremus_artist:010f8e85-fc46-37bc-8476-6961f3c4de7e
    dbp:birthPlace dbr:Shavei_Zion;
    rdfs:comment
        "Daliah Lavi (Hebreeuws: \u200f\u05d3\u05dc\u05d9\u05d4 \u05dc\u05d1\u05d9\u05d0, geboren als Daliah Lewinbuk, (Shavei Zion, 12 oktober 1942) is een Isra\u00eblische actrice, zangeres en model. Ze leerde Kirk Douglas kennen op een filmset en hij hielp haar aan een studie ballet in Stockholm, waar ze ook in haar eerste film verscheen in 1955, Hems\u00f6borna. Wegens een te lage bloeddruk en de dood van haar vader moest ze echter de opleiding stopzetten. Terug in Isra\u00ebl begon haar carri\u00e8re pas echt in 1960 toen ze in vele films verscheen in vele talen ook, Duitse, Franse, Italiaanse, Spaanse en Engelse films. E\u00e9n van haar bekendste rollen is die in de James Bondfilm Casino Royale (1967)."@nl,
        "Daliah Lavi (born Daliah Lewinbuk, Hebrew: \u05d3\u05dc\u05d9\u05d4 \u05dc\u05d1\u05d9\u05d0\u200e\u200e; 12 October 1942) is an Israeli actress, singer, and model."@en,
        "Daliah Lavi (hebr\u00e4isch \u05d3\u05dc\u05d9\u05d4 \u05dc\u05d1\u05d9\u05d0, geb. Daliah Levenbuch; * 12. Oktober 1942 in Schawei Zion, V\u00f6lkerbundsmandat f\u00fcr Pal\u00e4stina) ist eine israelische Filmschauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Daliah Lavi (nome de batismo:Daliah Levenbuch) (Moshav Shavey Zion, 12 de outubro de 1942) \u00e9 uma atriz e cantora israelense,. Come\u00e7ou como dan\u00e7arina, carreira que interrompeu para servir o ex\u00e9rcito israelense."@pt,
        "Daliah LaviFichier:DaliahLavi Gewandhaus Leipzig March 8th, 2009.jpg Daliah Lavi sur sc\u00e8ne lors d\u2019un concert \u00e0 Leipzig/Allemagne donn\u00e9 le 8 mars 2009. Daliah Lavi (en h\u00e9breu : \u05d3\u05dc\u05d9\u05d4 \u05dc\u05d1\u05d9\u05d0) (de son vrai nom Daliah Lewinbuk, n\u00e9e le 12 octobre 1942 \u00e0 Shavei Tsion), est une actrice et chanteuse isra\u00e9lienne."@fr,
        "\u0414\u0430\u043b\u0438\u044f \u041b\u0430\u0432\u0438 (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434. \u0414\u0430\u043b\u0438\u044f \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0431\u0443\u043a, \u0440\u043e\u0434. 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f, 1942) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:79624122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daliah_Lavi>,
        <http://viaf.org/viaf/79624122>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19faa9e3-6976-4baa-8e1a-db5212b18c2c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DaliahLavi_Gewandhaus_Leipzig_March_8th,_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daliah_Lavi.
doremus_artist:0167b37c-4edf-3429-8621-7eba673b2284
owl:sameAs viaf:37104452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37104452>.
doremus_artist:01943943-be78-3048-8f5e-56b2d60f98f0
owl:sameAs viaf:22341489; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22341489>.
doremus_artist:01b96a68-90b8-3ed2-a781-57ef8ec7242c
    dbp:birthPlace dbr:Treviso;
    rdfs:comment
        "Giuliano Carmignola (* 1951 in Treviso) ist ein italienischer Violinist, der sowohl als klassischer Violinist als auch in der historischen Auff\u00fchrungspraxis aktiv ist."@de,
        "Giuliano Carmignola (Treviso, 1951) is an Italian violinist. Born in Treviso, he studied with his father, then with Luigi Ferro at the Venice Conservatory and afterwards with Nathan Milstein and Franco Gulli at the Accademia Chigiana in Siena, Italy and Henryk Szeryng at the Geneva Conservatory. In 1973, he was awarded a prize in the International Paganini Competition in Genoa."@en,
        "Giuliano Carmignola es un violonista italiano nacido en 1951 en Treviso."@es,
        "Giuliano Carmignola est un violoniste italien n\u00e9 en 1951 \u00e0 Tr\u00e9vise."@fr,
        "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30ab\u30eb\u30df\u30cb\u30e7\u30fc\u30e9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e: Giuliano Carmignola\u30011951\u5e74 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e2\u30c0\u30f3\u3068\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u53cc\u65b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3088\u308a\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85797248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuliano_Carmignola>,
        <http://viaf.org/viaf/85797248>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuliano_Carmignola.
doremus_artist:029db0ce-0090-34d6-b40c-e290a0dc46c7
    owl:sameAs viaf:66663156;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66663156>,
        <https://musicbrainz.org/artist/baa6eec2-2f8f-4ee3-b143-3001a2c7d05a>.
doremus_artist:02d99ef1-9476-30f4-b32a-0ff5ddbdbee0
    dbp:birthPlace dbr:Troyes;
    dbp:deathPlace dbr:Troyes;
    rdfs:comment
        "Nicolas Siret (* 3. M\u00e4rz 1663 in Troyes; \u2020 22. Juni 1754 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist und Cembalist."@de,
        "Nicolas Siret (1663 \u2013 1754) fue un compositor, organista y clavecinista franc\u00e9s del Barroco."@es,
        "Nicolas Siret (3 March 1663 \u2013 22 June 1754) was a French baroque composer, organist and harpsichordist. He was born and died in Troyes, France, where he worked as organist in the Church of Saint Jean and the Cathedral of Saint Peter and Saint Paul. Both his grandfather and his father were organists in Troyes."@en,
        "Nicolas Siret (Troyes, 1663 \u2014 Troyes, 1754) foi um organista, cravista e compositor barroco franc\u00eas."@pt,
        "Nicolas Siret, n\u00e9 \u00e0 Troyes le 3 mars 1663 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans cette m\u00eame ville le 22 juin 1754, est un compositeur, claveciniste et organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:54333821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Siret>,
        <http://viaf.org/viaf/54333821>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Siret.
doremus_artist:030e4f50-9fde-3cbb-9f17-4ade11b9258e
owl:sameAs viaf:17414164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17414164>.
doremus_artist:0374759d-52fd-3607-949a-b4899d036562
    rdfs:comment
        "Alexandre Georges, n\u00e9 \u00e0 Arras le 25 f\u00e9vrier 1850 et mort \u00e0 Paris le 18 janvier 1938, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:8142918;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandre_Georges>,
        <http://viaf.org/viaf/8142918>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_Georges_1903.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandre_Georges.
doremus_artist:03d0f7d3-8924-30af-9493-36796b1f1e11
owl:sameAs viaf:118359203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118359203>.
doremus_artist:03dec54b-38c3-3555-96c3-e582d45cc8a2
owl:sameAs viaf:89837161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89837161>.
doremus_artist:0466276a-33c3-3161-b400-9868781ae3eb
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Marion Williams (August 29, 1927 \u2013 July 2, 1994) was an American gospel singer."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Marion Williams, 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1927, \u041c\u0430\u0439\u0430\u043c\u0438 \u2014 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1994, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0433\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b."@ru;
    owl:sameAs viaf:204098;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marion_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/204098>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b6ba2374-a5f4-41a2-960c-85093c11e20b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marion_Williams.
doremus_artist:0489c187-fb7d-328b-8402-9eec66f18a8a
owl:sameAs viaf:79653989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79653989>.
doremus_artist:060d32ea-4c12-3c9d-8da2-8c1be9fecc06
owl:sameAs viaf:7694842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7694842>.
doremus_artist:0627a1df-26a3-31e1-903f-07b44eedb4ab
owl:sameAs viaf:61738329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738329>.
doremus_artist:062dbb6e-7f18-390f-bab8-1fc465aa51f4
owl:sameAs viaf:56614103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56614103>.
doremus_artist:068017f6-d019-390a-b3e3-eed926ce30d4
owl:sameAs viaf:9633184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9633184>.
doremus_artist:06c7876d-e90c-380c-8a4a-140ff93254d6
    dbp:birthPlace dbr:Malmö;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Torsten Ralf (2 de enero de 1901, Malm\u00f6 - 27 de abril de 1954, Estocolmo) fue un tenor sueco asociado con personajes de Wagner y Richard Strauss. Debut\u00f3 en Stettin en 1930 como Cavaradossi en Tosca de Puccini, formando parte de los elencos de Chemnitz (1931-33) y Fr\u00e1ncfort del Meno (1933-35), y de la Semperoper de Dresden en 1935. Famoso en la \u00d3pera Estatal de Baviera y la Wiener Staatsoper por sus encarnaciones de Florestan en Fidelio, Tannh\u00e4user, Lohengrin, Walther von Stolzing, Siegmund, Tristan, Parsifal, Bacchus, Radames y Otelo de Verdi."@es,
        "Torsten Ralf (January 2, 1901 - April 27, 1954), was a Swedish operatic tenor, particularly associated with Wagner and Strauss roles, one of the leading dramatic tenors of the inter-war period. Ralf was born in Malm\u00f6. He began his vocal studies in Stockholm with Haldis Ingebjart and John Forsell, and later studied in Berlin with Hertha Dehmlow. He made his debut in 1930, as Cavaradossi in Stettin. After singing in Chemnitz (1931\u201333) and Frankfurt (1933-35), he joined the Staatsoper Dresden in 1935. He also appeared regularly at the Munich State Opera and the Vienna State Opera, establishing himself in roles such as Florestan, Tannh\u00e4user, Lohengrin, Stolzing, Siegmund, Tristan, Parsifal, Bacchus, but also Radames, Otello."@en,
        "Torsten Ralf (n\u00e9 le 2 janvier 1901 \u00e0 Malm\u00f6 et mort le 27 avril 1954 \u00e0 Stockholm) est un t\u00e9nor su\u00e9dois, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux r\u00f4les h\u00e9ro\u00efques du r\u00e9pertoire allemand et italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:59270654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Torsten_Ralf>,
        <http://viaf.org/viaf/59270654>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Torsten_Ralf.
doremus_artist:075143e8-4aaa-3e39-8f58-f922a1b31175
owl:sameAs viaf:56559209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56559209>.
doremus_artist:076a295a-e93d-3ca3-bfc8-67433ea89faf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Galloway,_Texas>;
    dbp:deathPlace dbr:Tennessee;
    rdfs:comment
        """James Travis "Jim" Reeves (August 20, 1923 \u2013 July 31, 1964) was an American country and popular music singer-songwriter. With records charting from the 1950s to the 1980s, he became well known as a practitioner of the Nashville sound (a mixture of older country-style music with elements of popular music). Known as "Gentleman Jim", his songs continued to chart for years after his death. Reeves died in the crash of his private airplane. He is a member of both the Country Music and Texas Country Music Halls of Fame."""@en,
        "James Travis Reeves (20 de agosto de 1923 - 31 de julio de 1964). Considerado figura emblem\u00e1tica de la m\u00fasica popular norteamericana, debido al novedoso Sonido Nashville que populariz\u00f3, fue un cantante y compositor que gan\u00f3 popularidad en los a\u00f1os 1950 y 60 debido a la calidad de sus interpretaciones y la originalidad de sus n\u00fameros."@es,
        "James Travis Reeves (20 de agosto de 1923 \u2014 31 de julho de 1964) foi um cantor e compositor de country e pop americano popular nas d\u00e9cadas de 1950 e 1960. Ganhou reconhecimento internacional pela populariza\u00e7\u00e3o do Nashville sound, e suas can\u00e7\u00f5es continuaram a aparecer nas paradas musicais por muitos anos ap\u00f3s sua morte em um acidente a\u00e9reo em 1964."@pt,
        "James Travis Reeves (Galloway Texas, 20 augustus 1923 \u2013 Nashville (Tennessee), 31 juli 1964) alias Gentleman Jim was een Amerikaanse country-zanger die bekend werd om zijn warme fluwelen stem."@nl,
        "James Travis \u201eJim\u201c Reeves (* 20. August 1923 in Galloway, Texas; \u2020 31. Juli 1964 in Nashville, Tennessee) war ein amerikanischer Countrys\u00e4nger."@de,
        "Jim Reeves (ur. 20 sierpnia 1923 jako James Travis Reeves w Galloway w Teksasie, zm. 31 lipca 1964 w Nashville w Tennessee) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz muzyki country."@pl,
        "Jim Reeves, n\u00e9 le 20 ao\u00fbt 1923 \u00e0 Galloway (Texas, \u00c9tats-Unis), mort le 31 juillet 1964 dans le comt\u00e9 de Williamson (Tennessee, \u00c9tats-Unis), est un chanteur am\u00e9ricain, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique country, tr\u00e8s populaire aux \u00c9tats-Unis, ainsi qu'en Angleterre. Il meurt \u00e0 40 ans aux commandes de son avion Beechcraft , dans un accident survenu \u00e0 10 miles au sud de Nashville. Son corps et celui de son passager Dean Manuel, manager et pianiste du chanteur, ne sont retrouv\u00e9s que le 2 ao\u00fbt dans une for\u00eat, apr\u00e8s d'intenses recherches mobilisant d'importants moyens."@fr,
        "\u0414\u0436\u0438\u043c \u0420\u0438\u0432\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jim Travis Reeves; 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1923 \u2014 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1964) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043f\u043e\u043f, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041b\u0438\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0430\u0445 \u0432 1950\u221260-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1964 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431: \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044f \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0451\u0442\u043e\u043c, \u0420\u0438\u0432\u0437 \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0433\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442, \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043b \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u043f\u0435\u043b \u043a\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043d\u0438\u043c \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440. \u0418\u0445 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0448\u043b\u0438 \u043b\u0438\u0448\u044c \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u043d\u0435\u0439 \u2212 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430."@ru,
        """\u062c\u064a\u0645\u0633 \u062a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0633 "\u062c\u064a\u0645" \u0631\u064a\u0641\u0632 (20 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1923 - 31 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1964) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0631\u0627\u062d\u0644 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0648\u0628. \u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u062a\u062f\u062e\u0644 \u0642\u0648\u0627\u0626\u0645 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0627 \u0643\u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0645\u0624\u062f\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0646\u0627\u0634\u0641\u064a\u0644 (\u062e\u0644\u064a\u0637 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629 \u0645\u0639 \u0639\u0646\u0627\u0635\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628). \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0627 \u0628\u0644\u0642\u0628 "\u062c\u0646\u062a\u0644\u0645\u0627\u0646 \u062c\u064a\u0645"\u060c \u0648\u0638\u0644\u062a \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u062a\u062f\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0626\u0645 \u0644\u0639\u062f\u0629 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647. \u0645\u0627\u062a \u0631\u064a\u0641\u0632 \u0641\u064a \u062d\u0627\u062f\u062b \u062a\u062d\u0637\u0645 \u0637\u0627\u0626\u0631\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629. \u0648\u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0648\u0642\u0627\u0639\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062a\u0643\u0633\u0627\u0633."""@ar,
        """\u8a79\u59c6\u65af\u2027\u7279\u62c9\u65af\u201c\u5409\u59c6\u201d\u745e\u592b\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJames Travis "Jim" Reeves \uff09\uff0c1923\u5e748\u670820\u65e5\uff0d1964\u5e747\u670831\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7530\u7d0d\u897f\u5dde\u9109\u6751\u548c\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u7684\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u88ab\u7a31\u4f5c\u70ba\u201c\u7d33\u58eb\u5409\u59c6\u201d(Gentleman Jim)\u3002\u4ed6\u57281964\u5e74\u56e0\u70ba\u4e00\u5834\u7a7a\u96e3\u55aa\u547d\uff0c\u5728\u4ed6\u6b7b\u5f8c\u591a\u5e74\u3002\u5409\u59c6\u6210\u70ba\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u548c\u7530\u7d0d\u897f\u5dde\u6751\u97f3\u6a02\u540d\u4eba\u5802\u7684\u6210\u54e1\u4e4b\u4e00\u3002  \u5409\u59c6\u00b7\u91cc\u592b\u65af\u662f\u4e00\u500b\u8207\u8072\u6a02\u5bb6\u6216\u6b4c\u624b\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:64192947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_Reeves>,
        <http://viaf.org/viaf/64192947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c05faf7-5cc8-4476-9daa-d177ad75cd34>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jim_Reeves.
doremus_artist:08499468-c1b5-35d2-958f-134bc11c9c7a
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Montecatini_Terme;
    rdfs:comment
        """Ruggero (Ruggiero) Leoncavallo (N\u00e1poles, 23 de abril de 1857 \u2013 Montecatini Terme, 9 de agosto de 1919) foi um compositor de \u00f3peras italiano. A sua \u00f3pera "I Pagliacci", com os personagens Canio, Tonio, Peppe, e Silvio, continua uma das mais populares obras do repert\u00f3rio de \u00f3pera."""@pt,
        "Ruggero (or Ruggiero)  Leoncavallo (Italian pronunciation: [rud\u02c8d\u0292\u025b\u02d0ro leo\u014bka\u02c8vallo]; 23 April 1857 \u2013 9 August 1919) was an Italian opera composer and librettist. Although he produced numerous operas and other songs throughout his career it is his two-act work Pagliacci (1892) that remained his lasting contribution, despite attempts to escape the shadow of his greatest success."@en,
        "Ruggero Leoncavallo (* 23. April 1857 in Neapel; \u2020 9. August 1919 in Montecatini Terme) war ein italienischer Komponist und Librettist. Er wurde weltbekannt durch seine veristische Oper Pagliacci (Der Bajazzo)."@de,
        "Ruggero Leoncavallo (23 avril 1857 Naples - 9 ao\u00fbt 1919 Montecatini Terme) est un compositeur italien."@fr,
        "Ruggero Leoncavallo (Napels, 8 maart 1857 - Montecatini, 9 augustus 1919) was een Italiaanse componist, pianist en dichter. Ruggero Leoncavallo werd geboren in Napels. Zijn eerste pogingen als operacomponist hadden geen succes. Hij zwierf gedurende enkele jaren door Frankrijk, Egypte, Engeland en Duitsland. Het eerste succes kwam er pas in 1892 met de korte opera Pagliacci, waarvan de premi\u00e8re onder Arturo Toscanini in Milaan doorging. Daarop volgden nog I Medici (1893) La Boh\u00e8me (1897), Zaza (1900), Roland (1904) en Maia (1910). Van zijn opera's kon enkel Pagliacci repertoire houden."@nl,
        "Ruggero Leoncavallo (N\u00e1poles, 23 de abril de 1857 - \u2020 Montecatini Terme, 9 de agosto de 1919) fue un compositor italiano, uno de los principales exponentes del verismo (realismo) en la \u00f3pera como reacci\u00f3n frente al Romanticismo dominante de su \u00e9poca."@es,
        "Ruggiero Leoncavallo (ur. 23 kwietnia 1857 w Neapolu, zm. 9 sierpnia 1919 roku w Montecatini) \u2013 w\u0142oski kompozytor operowy, uwa\u017cany (podobnie jak Pietro Mascagni) za tw\u00f3rc\u0119 weryzmu w operze."@pl,
        "\u0420\u0443\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e \u041b\u0435\u043e\u043d\u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u043b\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ruggero Leoncavallo; 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1857, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1919, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043a\u0430\u0442\u0438\u043d\u0438-\u0422\u0435\u0440\u043c\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0631\u0648\u062c\u064a\u0631\u0648 \u0644\u064a\u0648\u0646\u0643\u0627\u0641\u0627\u0644\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Ruggero Leoncavallo) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u060c \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a \u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a \u0641\u064a 23 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 \u0639\u0627\u0645 1857. \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0639\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0646 \u0644\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0643\u0631\u0629 \u0641\u0639\u0644 \u0645\u0636\u0627\u062f\u0629 \u0644\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u0637\u0631 \u0641\u064a \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629. \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a \u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0628\u0646\u064b\u0627 \u0644\u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0636\u0628\u0627\u0637 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0644\u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0647\u0627 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0628\u0644\u063a \u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u0629 \u0623\u0639\u0648\u0627\u0645. \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0645\u0639 \u0644\u0627\u0648\u0631\u0648 \u0631\u0648\u062a\u0634\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0641\u0642\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u062d\u0627\u0641\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0623\u062d\u062f\u0627\u062b. \u0628\u062f\u0623 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1876\u060c \u062d\u064a\u0646 \u0643\u062a\u0628 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u062a\u0634\u0627\u062a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0628\u0639\u062f \u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0647\u0631\u0629\u060c \u0644\u0643\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646\u0643\u0628\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u062c\u0627\u0645\u0639\u064b\u0627 \u0628\u0630\u0644\u0643 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0641\u0634\u0644 \u0641\u064a \u062a\u0642\u062f\u064a\u0645 \u062a\u0634\u0627\u062a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0648\u063a\u0627\u0635 \u0641\u064a \u064a\u0623\u0633 \u0645\u0645\u0627 \u062c\u0639\u0644\u0647 \u064a\u0643\u0633\u0628 \u0631\u0632\u0642\u0647 \u0645\u0646 \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0647\u064a \u0648\u0645\u0646 \u0625\u0639\u0637\u0627\u0621 \u062f\u0631\u0648\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0641\u064a \u0645\u062f\u0646 \u0639\u062f\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0642\u0627\u062f\u0647 \u0630\u0644\u0643 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0631 \u062d\u064a\u062b \u0639\u0627\u0634 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0628\u062f\u0621\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1882."@ar,
        "\u30eb\u30c3\u30b8\u30a7\u30fc\u30ed\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ed\uff08Ruggero Leoncavallo, 1857\u5e744\u670823\u65e5\u30ca\u30dd\u30ea - 1919\u5e748\u67089\u65e5\u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u9c81\u6770\u7f57\u00b7\u83b1\u7fc1\u5361\u74e6\u6d1b\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aRuggero Leoncavallo\uff0c1857\u5e744\u670823\u65e5\uff0d1919\u5e748\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u83b1\u7fc1\u5361\u74e6\u6d1b\u5b66\u4e8e\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u63a8\u5d07\u74e6\u683c\u7eb3\u5e76\u53d7\u5176\u5f71\u54cd\uff1b\u4f5c\u6709\u6b4c\u5267\u7ea620\u90e8\uff1b\u6839\u636e\u5361\u62c9\u52c3\u91cc\u5b89\u6751\u60c5\u6740\u4e8b\u4ef6\u6240\u4f5c\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u4e11\u89d2\u300b\u662f\u771f\u5b9e\u4e3b\u4e49\u6b4c\u5267\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u54c1\uff0c\u97f3\u4e50\u7c97\u653e\u800c\u5bcc\u4e8e\u620f\u5267\u6027\uff0c\u4e0e\u9a6c\u65af\u5361\u5c3c\u7684\u300a\u4e61\u6751\u9a91\u58eb\u300b\u9f50\u540d\u3002 \u83b1\u7fc1\u5361\u74e6\u6d1b\u4e5f\u66fe\u5199\u4f5c\u6b4c\u5267\u300a\u6ce2\u5e0c\u7c73\u4e9a\u4eba\u300b\uff0c\u5e76\u56e0\u4e0e\u666e\u5951\u5c3c\u7684\u540c\u540d\u4f5c\u54c1\u53d1\u751f\u51b2\u7a81\u800c\u5bfc\u81f4\u4e24\u4eba\u5173\u7cfb\u7834\u88c2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69116037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruggero_Leoncavallo>,
        <http://viaf.org/viaf/69116037>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9bfbcb17-bd72-444e-be7d-0129b6389ca1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leonkavallo_Postcard-1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruggero_Leoncavallo.
doremus_artist:087c4e69-2e69-3d61-8c1e-6a422e94bc08
owl:sameAs viaf:46004395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46004395>.
doremus_artist:08b0d4ff-4741-3753-8391-af98935fd039
owl:sameAs viaf:101011043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101011043>.
doremus_artist:09faccc5-610c-3f47-91d4-ef990a6246ef
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Nativo degli Stati Uniti, trascorse gran parte della sua carriera di violinista e direttore d'orchestra in Gran Bretagna."@it,
        "Yehudi Menuhin (ur. 22 kwietnia 1916 w Nowym Jorku, zm. 12 marca 1999 w Berlinie) \u2013 ameryka\u0144ski wirtuoz skrzypiec oraz dyrygent."@pl,
        "Yehudi Menuhin est un violoniste et chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 le 22 avril 1916 \u00e0 New York et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 mars 1999 \u00e0 Berlin. Il est un enfant prodige, se produisant d\u00e8s 1927 \u00e0 Paris avec l'Orchestre Lamoureux et \u00e0 New York au Carnegie Hall. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands violonistes du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Yehudi Menuhin, Baron Menuhin OM KBE (22 April 1916 \u2013 12 March 1999) was an American-born violinist and conductor, who spent most of his performing career in Britain. He is widely considered one of the greatest violinists of the 20th century."@en,
        "Yehudi Menuhin, Baron Menuhin of Stoke d\u2019Abernon, OM (\u201eOrder of Merit\u201c), KBE (* 22. April 1916 in New York; \u2020 12. M\u00e4rz 1999 in Berlin) war ein von Geburt US-amerikanischer, sp\u00e4ter schweizerischer (ab 1970) und britischer (ab 1985) Geiger, Bratschist und Dirigent. Er z\u00e4hlt zu den gr\u00f6\u00dften Violinvirtuosen des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Yehudi Menuhin, Baron of Stoke D'Abernon (New York, 22 april 1916 \u2013 Berlijn, 12 maart 1999) was een Amerikaans (later Brits) violist, altviolist en dirigent."@nl,
        "Yehudi Menuhin, Bar\u00e3o Menuhin de Stoke d'Abernon, OM, KBE (Nova Iorque, 22 de abril de 1916 \u2013 Berlim, 12 de mar\u00e7o de 1999) foi um violinista e maestro estado-unidense que passou a maior parte de sua carreira no Reino Unido. Apesar de ter nascido em Nova Iorque, ele se naturalizou su\u00ed\u00e7o em 1970 e brit\u00e2nico em 1985. \u00c9 considerado um dos maiores virtuoses do violino do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Yehudi Menuhin, tambi\u00e9n conocido como Lord Menuhin of Stoke d'Abernon, OM, KBE (Nueva York, 22 de abril de 1916-Berl\u00edn, 12 de marzo de 1999), fue un violinista y director de orquesta nacido en Estados Unidos, con nacionalidades suiza (1970) y brit\u00e1nica (1985), de origen ruso (con ascendencia jud\u00eda). Menuhin es considerado uno de los m\u00e1s grandes violinistas del siglo XX. Presidi\u00f3 el Consejo internacional de m\u00fasica en la Unesco (de 1969 a 1975) y fue un activo defensor de causas humanitarias."@es,
        "\u0418\u0435\u0433\u0443\u0434\u0438 \u041c\u0435\u043d\u0443\u0301\u0445\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Yehudi Menuhin, 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1916, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1999, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\uff08Yehudi Menuhin, 1916\u5e744\u670822\u65e5\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af - 1999\u5e743\u670812\u65e5\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u5e74\u5c11\u306e\u9803\u306f\u6f14\u594f\u754c\u306b\u304a\u3051\u308b\u795e\u7ae5\u306e\u8c61\u5fb4\u7684\u306a\u5b58\u5728\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u5e30\u5316\u3057\u3001\u9577\u5e74\u306e\u591a\u65b9\u9762\u306b\u308f\u305f\u308b\u56fd\u969b\u7684\u306a\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u30b5\u30fc\u306e\u52f2\u4f4d\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3001\u3055\u3089\u306b\u8cb4\u65cf\u306e\u79f0\u53f7\u3067\u3042\u308b\u30ed\u30fc\u30c9\u3082\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002\u7235\u4f4d\u540d\u306f\u3001\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u7537\u7235\uff08Baron Menuhin of Stoke d'Abernon\u3002\u306a\u304a\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u30ed\u30fc\u30c9\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u306e\u306f\u3001\u307b\u304b\u306b\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u3084\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30e5\u30fc\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\uff09\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u6163\u7fd2\u7684\u306b\u300c\u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u300d\u3068\u547c\u3093\u3067\u3044\u308b\u304c\u3001\u3053\u308c\u306f\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u304c\u6700\u521d\u306b\u767a\u58f2\u3055\u308c\u305f\u9803\u306b\u65e5\u672c\u30d3\u30af\u30bf\u30fc\u84c4\u97f3\u5668\u304c\u5236\u5b9a\u3057\u305f\u547c\u3073\u65b9\u3067\u3001\u300e\u30a6\u30a7\u30d6\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u4eba\u540d\u8f9e\u5178\u300f\u3001\u300e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b9\u82f1\u548c\u8f9e\u5178\u300f\u306a\u3069\u8457\u540d\u306a\u4e8b\u5178\u3067\u306f\u300c\u30a4\u30a7\u30d5\u30c7\u30a3\u300d\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002Yehudi\u3068\u306f\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e\u3067\u300c\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u300d\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u666e\u901a\u540d\u8a5e\u306e\u7537\u6027\u5358\u6570\u5f62\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u59d3\u306f\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e\u3067\u306f\u300c\u30e1\u30cc\u30fc\u30d2\u30f3\u300d\u3068\u767a\u97f3\u3059\u308b\u304c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300c\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30d2\u30f3\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u611b\u5668\u306f1742\u5e74\u88fd\u306e\u30b0\u30a1\u30eb\u30cd\u30ea\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30b8\u30a7\u30b9\uff08\u611b\u79f0\u300c\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30c8\u30f3\u300d\uff09\u3002"@ja,
        "\u8036\u80e1\u8fea\u00b7\u6885\u7ebd\u56e0\uff0c\u6885\u7d10\u56e0\u7537\u7235\uff0cOM\uff0cKBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aYehudi Menuhin, Baron Menuhin\uff0c1916\u5e744\u670822\u65e5\uff0d1999\u5e743\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u66fc\u7d10\u56e0\uff0c\u7f8e\u56fd\u72b9\u592a\u88d4\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u4ed6\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u6307\u63ee\uff0c\u5176\u5927\u90e8\u5206\u7684\u6f14\u594f\u751f\u6daf\u90fd\u5728\u82f1\u570b\u3002\u96d6\u7136\u4ed6\u51fa\u751f\u5728\u7d10\u7d04\u5e02\uff0c\u4e4b\u5f8c\u537b\u4e5f\u6210\u70ba\u4e86\u745e\u58eb\u4ee5\u53ca\u82f1\u570b\u7684\u516c\u6c11\u30021999\u5e743\u670812\u65e5\u5728\u5fb7\u56fd\u67cf\u6797\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12312362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yehudi_Menuhin>,
        <http://viaf.org/viaf/12312362>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a8949f5-d681-4df2-a2fd-a08966ae2d31>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Yehudi_Menuhin_1937.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yehudi_Menuhin.
doremus_artist:0a062b85-e653-38a9-b49a-6c83d2f552b0
    dbp:birthPlace dbr:Kentucky;
    rdfs:comment
        "Buell Kazee (* 29. August 1900 in Burton Fork, Kentucky; \u2020 31. August 1976) war ein US-amerikanischer Folk-S\u00e4nger und 5-String-Banjo-Spieler. Er gilt als einer der erfolgreichsten Interpreten der Oldtime Music w\u00e4hrend der 1920er Jahre und konnte in den 1960er Jahren w\u00e4hrend des Folk-Revivals ein erfolgreiches Comeback starten."@de,
        "Buell Kazee (August 29, 1900 - August 31, 1976) was an American country and folk singer. He is considered one of the most successful folk musicians of the 1920s and experienced a career comeback during the American folk music revival of the 1960s due in part to his inclusion on the Anthology of American Folk Music."@en;
    owl:sameAs viaf:76510868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Buell_Kazee>,
        <http://viaf.org/viaf/76510868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b472532-06dd-428e-8049-3bf73b119c5e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Buell_Kazee.
doremus_artist:0aec3a44-4cda-3e90-a11f-d7b728e581d4
owl:sameAs viaf:79616503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79616503>.
doremus_artist:0b9144ee-6efd-3259-a317-d67546d1b5b5
owl:sameAs viaf:114933505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114933505>.
doremus_artist:0c336cd5-a9f9-3d4f-9f71-b626f61ccecc
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Alfred Uhl (* 5. Juni 1909 in Wien; \u2020 8. Juni 1992 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Alfred Uhl (June 5, 1909 in Vienna \u2013 June 8, 1992 in Vienna) was an Austrian composer, violist, music teacher and conductor."@en,
        "Alfred Uhl (Wenen, 5 juni 1909 - aldaar, 8 juni 1992) was een Oostenrijks componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0423\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Alfred Uhl; 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1909, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1992, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e (1932) \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0428\u043c\u0438\u0434\u0442\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0435. \u0412 1940\u20141942 \u0433\u0433. \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0435 \u0432 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0440\u0430 \u043b\u0430\u0433\u0435\u0440\u044f \u0434\u043b\u044f \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0443 \u0438 \u0432 1943\u20141979 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438. \u041f\u0438\u043a \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043b\u044f \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 1950-\u0435 \u0433\u0433.; \u0432 1959 \u0433. \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438. \u041d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u0423\u043b\u044f \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u043e, \u0432 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0422\u0430\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u043d X\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Der mysteri\u00f6se Herr X.; 1962\u20141965) \u0438 \u0434\u0440. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u043b\u044f \u0434\u043b\u044f"@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30a6\u30fc\u30eb\uff08Alfred Uhl\u30011909\u5e746\u67085\u65e5 - 1992\u5e746\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011932\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u3067\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304d\u306a\u304c\u3089\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30021938\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u304c\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u4f75\u5408\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u5e1d\u56fd\u97f3\u697d\u9662\u3067\u50cd\u3044\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u5fb4\u5175\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u8ca0\u50b7\u3057\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u623b\u3063\u305f\u30021943\u5e74\u306b\u5927\u7ba1\u533a\u6307\u5c0e\u8005\u30d0\u30eb\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b7\u30fc\u30e9\u30c3\u30cf\u306b\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u3053\u308d\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u300e\u4ea4\u97ff\u7684\u884c\u9032\u66f2\u300f\uff081942\uff09\u3001\u300e\u9752\u5e74\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u300f\uff081944\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 1945\u5e74\u304b\u30891979\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\uff08\u73fe\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff09\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u6559\u3048\u30011959\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u56fd\u5bb6\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u6559\u3048\u5b50\u306b\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30c1\u30a7\u30eb\u30cf\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002 \u4f5c\u98a8\u306f\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u3001\u7121\u8abf\u3001\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u3001\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u97f3\u697d\u3092\u7d44\u307f\u5408\u308f\u305b\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u306f\u300e3\u3064\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3068\u30d0\u30b9\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c7\u30a3\u30f4\u30a7\u30eb\u30e1\u30f3\u30c8\u300f\u3084\u3001\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u304c\u521d\u6f14\u3057\u305f\u300e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3068\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u4ea4\u97ff\u66f2\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115495561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Uhl>,
        <http://viaf.org/viaf/115495561>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Uhl.
doremus_artist:0c9cedc7-b243-3680-a25c-6bd2c62e7f4e
    rdfs:comment
        "Eric Feldbusch, n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge le 2 mars 1922 et mort \u00e0 Wavre le 30 ao\u00fbt 2007 est violoncelliste et compositeur belge. Il fut directeur de la section francophone du Conservatoire royal de Bruxelles de 1974 \u00e0 1987, puis directeur honoraire jusqu\u2019\u00e0 sa mort."@fr;
    owl:sameAs viaf:18582937;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Feldbusch>,
        <http://viaf.org/viaf/18582937>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Feldbusch.
doremus_artist:0d9987bd-27d9-340e-b69c-3b85150dd48f
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "James Lentini (born February 7, 1958 in Detroit, Michigan) is an American composer, guitarist, and academic administrator. After completing undergraduate studies at Wayne State University in guitar performance and composition, he pursued a master\u2018s degree in composition at Michigan State University and a doctorate from the University of Southern California, where he studied composition with Robert Linn and Morten Lauridsen. In addition to composing, Lentini is a guitarist who has studied with William Kanengiser, Joe Fava, and Charles Postlewate."@en;
    owl:sameAs viaf:87268308;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Lentini>,
        <http://viaf.org/viaf/87268308>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Lentini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Lentini.
doremus_artist:0dc41ecd-99c2-3444-86f8-9c1d2df42fe6
    rdfs:comment
        "Eugene Conley (March 12, 1908 \u2013 December 18, 1981) was a celebrated American operatic tenor. Born in Lynn, Massachusetts, Conley studied under Ettore Verna, and made his official debut as the Duke of Mantua in Rigoletto, at the Brooklyn Academy of Music in 1940. In 1945, he first appeared with the New York City Opera, as Rodolfo in La boh\u00e8me, and went on to appear with that company until 1950. He also sang with the Op\u00e9ra-Comique in Paris, the Teatro alla Scala in Milan (I puritani, 1949; and Les v\u00eapres siciliennes opposite Maria Callas, 1951), and Covent Garden in London."@en;
    owl:sameAs viaf:31105210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugene_Conley>,
        <http://viaf.org/viaf/31105210>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugene_Conley.
doremus_artist:0f7f9da1-9a63-39de-836f-b7dc7bf97141
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Philippe Stern (11 April 1895 \u2013 4 April 1979) was a French art historian. He worked at the Guimet Museum (1929-1965)."@en,
        "Philippe Stern (11 avril 1895 - 4 avril 1979 \u00e0 Paris) est un historien de l'art et conservateur de mus\u00e9e fran\u00e7ais, du Mus\u00e9e Guimet. Il est connu pour ses travaux sur l'art khmer et l'Art du champ\u0101, les deux grandes civilisations antiques de l'Asie du Sud-Est; le fait est que l'Empire Khmer et le Royaume du Champ\u0101 sont contemporains au \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t. Il op\u00e9ra avec d'autres historiens notamment Jean Boisselier qui fut son \u00e9l\u00e8ve, de grandes avanc\u00e9es en mati\u00e8re de connaissance de l'Art cham. Mais sa pr\u00e9dilection resta attach\u00e9e \u00e0 l'Art Khmer qui d\u00e9buta avec la publication de sa th\u00e8se sur le Bayon b\u00e2timent central de Angkor o\u00f9 il mit en place une m\u00e9thodologie de datation et d'identification tr\u00e8s pr\u00e9cise. En tant que Conservateur du Mus\u00e9e Guimet, il eut une influence d\u00e9cisive pour le faire rayonner au"@fr;
    owl:sameAs viaf:41846861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Stern>,
        <http://viaf.org/viaf/41846861>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Stern.
doremus_artist:100128a9-c03c-3bbd-94a8-cff2c2752e52
owl:sameAs viaf:66237644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66237644>.
doremus_artist:108a58e4-7807-30cd-b431-d4589a00c61c
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ignatz Waghalter (* 15. M\u00e4rz 1881 in Warschau; \u2020 7. April 1949 in New York City) war ein polnisch-deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Ignatz Waghalter (15 March 1881 \u2013 7 April 1949) was a Polish-German composer and conductor."@en,
        "Ignatz Waghalter (n\u00e9 le 15 mars 1881 \u00e0 Varsovie \u2013 mort le 7 avril 1949 \u00e0 New York) est un compositeur et chef d'orchestre germano-polonais."@fr,
        "\u30a4\u30b0\u30ca\u30fc\u30c4\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30cf\u30eb\u30bf\u30fc\uff08Ignaz Waghalter, 1881\u5e743\u670815\u65e5 - 1949\u5e744\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u306b\u751f\u307e\u308c\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:35267448;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignatz_Waghalter>,
        <http://viaf.org/viaf/35267448>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ignatz_Waghalter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignatz_Waghalter.
doremus_artist:1196ab81-87c3-3720-a2a1-b338de91e0dd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Ha origini ebraiche, ed \u00e8 noto per aver suonato la chitarra a fianco di artisti come Tom Waits, John Zorn e Elvis Costello. \u00c8 anche compositore e, occasionalmente, cantante. \u00c8 considerato tra i pi\u00f9 apprezzati chitarristi rock di sempre."@it,
        "Marc Ribot (* 21. Mai 1954 in Newark, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Avantgarde-Gitarrist und Komponist. Seit den 1990er-Jahren geh\u00f6rt er zu den vielseitigsten Gitarrenvirtuosen des Jazz."@de,
        "Marc Ribot (/\u02c8ri\u02d0bo\u028a/;born May 21, 1954) is an American guitarist and composer. His work has touched on many styles, including no wave, free jazz, rock, and Cuban music. Ribot is also known for collaborating with other musicians, most notably Tom Waits, Elvis Costello, Vinicio Capossela, and composer John Zorn."@en,
        "Marc Ribot (Newark, 21 mei 1954) is een Amerikaans gitarist die voornamelijk bekend is als de gitarist van Elvis Costello, Tom Waits en componist John Zorn. Ribot heeft als sessie-muzikant met een grote hoeveelheid artiesten samengewerkt waaronder Tom Waits, John Zorn, McCoy Tyner, David Sylvian, Jack McDuff, Wilson Pickett, The Lounge Lizards, Arto Lindsay, T-Bone Burnett, Medeski, Martin and Wood, Cibo Matto, Elysian Fields, Sam Phillips, Elvis Costello, David Poe, Allen Ginsberg, Foetus, Robert Plant & Alison Krauss, Susana Baca, Lyenn, The Black Keys, en the Lucien Dubuis Trio en Vinicio Capossela."@nl,
        "Marc Ribot (pronunciado /\u02c8ri\u02d0bo\u028a/) (Newark, New Jersey, Estados Unidos, 21 de mayo de 1954) es un compositor y guitarrista estadounidense. Ha participado en proyectos ecl\u00e9cticos que van desde el free jazz hasta la m\u00fasica cubana y colaborado con m\u00fasicos como Andr\u00e9s Calamaro, John Zorn, Tom Waits, Elvis Costello, Marianne Faithfull y Caetano Veloso."@es,
        "Marc Ribot (ur. 21 maja 1954 w Newark w stanie New Jersey) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, kompozytor i instrumentalista. Cz\u0142onek nowojorskiej sceny Downtown."@pl,
        "Marc RibotFichier:Muy divertido.jpg Marc Ribot, 2007 Marc Ribot est un guitariste et compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Newark, dans le New Jersey, le 21 mai 1954 qui vit et travaille essentiellement \u00e0 New York. Il a \u00e9tudi\u00e9 la guitare classique avec Frantz Casseus. Il est accompagn\u00e9 de diff\u00e9rentes formations : Shrek, Rootless Cosmopolitans, Los Cubanos Postizos, Spiritual Unity ou Ceramic Dog et joue dans les groupes Bar Kokhba et Electric Masada de John Zorn. En 2008, Ana\u00efs Prosa\u00efc lui a consacr\u00e9 le documentaire Marc Ribot : La Corde Perdue. Extr\u00eamement \u00e9clectique, il a collabor\u00e9 avec Norah Jones, McCoy Tyner, ou encore accompagne Tom Waits sur nombre de ses albums et tourn\u00e9es. Marc Ribot a \u00e9galement travaill\u00e9 avec de nombreux musiciens : Tom Waits \u00e0 partir de l'album Rain Dogs ; The Jazz Passen"@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a \u0420\u0438\u0431\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Marc Ribot; \u0440\u043e\u0434. 21 \u043c\u0430\u044f 1954, \u041d\u044c\u044e\u0430\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b 17 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0441 \u0414\u0436\u043e\u043d\u043e\u043c \u0417\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c \u0422\u043e\u043c\u0430 \u0423\u044d\u0439\u0442\u0441\u0430, \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b \u0420\u0438\u0431\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0444\u0438\u0440\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0423\u044d\u0439\u0442\u0441\u0430. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u0420\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30ea\u30dc\u30fc\uff08Marc Ribot\u30011954\u5e745\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3b\u306b\u5b9f\u9a13\u97f3\u697d\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u307e\u305f\u3001\u30c8\u30e0\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30c4\u3001SION\u3001\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30b3\u30b9\u30c6\u30ed\u7b49\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74041134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Ribot>,
        <http://viaf.org/viaf/74041134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6071b18-261e-46a1-8ee6-4dbd7f5f99f3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Muy_divertido.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc_Ribot.
doremus_artist:11d0fb9d-d9cb-34b3-ae00-e73a7e5f780a
    dbp:birthPlace dbr:Newcastle_upon_Tyne;
    rdfs:comment
        """Cominci\u00f2 a recitare in produzioni televisive a partire dal 1983 ed \u00e8 famoso soprattutto per l'interpretazione di Leonard "Oz" Osbourne nella serie tv Auf Wiedersehen, Pet, per il suo ruolo di protagonista nella serie tv Spender, e per il brano Ain't No Doubt che nel 1992 raggiunse il Numero 1 in Gran Bretagna."""@it,
        "Jimmy Nail (* 16. M\u00e4rz 1954 in Newcastle upon Tyne als James Michael Aloysius Bradford) ist ein britischer Schauspieler und S\u00e4nger."@de,
        """Jimmy Nail (born 16 March 1954) is an English singer-songwriter, actor, musician, film producer, film score composer and television writer. He has starred in numerous roles on television since 1983. He is most famous for his role as Leonard "Oz" Osborne in the hit television show Auf Wiedersehen, Pet, his title role in Spender, and his 1992 number one single "Ain't No Doubt"."""@en,
        "Jimmy Nail (de son vrai nom James Michael Aloysius Bradford) n\u00e9 le 16 mars 1954 \u00e0 Gleneagles pr\u00e8s de Newcastle est un acteur et chanteur britannique, reconnaissable notamment par son tr\u00e8s fort accent du Northumberland."@fr,
        "\u0414\u0436\u0438\u043c\u043c\u0438 \u041d\u0435\u0439\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jimmy Nail, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 James Michael Aloysius Bradford, \u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1954) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c \u0441 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f\u0441\u044c \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 BBC \u00abAuf Wiedersehen Pet\u00bb.\u0412 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 80-\u0445 \u041d\u0435\u0439\u043b \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0414\u0438\u0441\u043a \u041d\u0435\u0439\u043b\u0430 \u00abCrocodile Shoes\u00bb, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0438 \u0432\u044b\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0432 1994 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b \u00ab\u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c\u00bb. \u0412 1996 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041d\u0435\u0439\u043b \u0441\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0442\u0430\u043d\u0433\u043e \u0410\u0443\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00abEvita\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:44493987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Nail>,
        <http://viaf.org/viaf/305080019>,
        <http://viaf.org/viaf/44493987>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc3e0537-4ddd-49c9-bc47-496b8c0337c7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Nail.
doremus_artist:12301dd7-25e6-3ef0-b36e-1a651e908cc4
owl:sameAs viaf:68550390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68550390>.
doremus_artist:12ff3340-b4c5-31de-a96c-b875ae06a12f
owl:sameAs viaf:58053213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58053213>.
doremus_artist:130110fe-39d7-358a-9d02-797f2b337a8b
    dbp:birthPlace dbr:Zahlé;
    rdfs:comment
        "Isabel Bayrakdarian (* 1974 in Zahl\u00e9, Libanon) ist eine armenisch-kanadische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Isabel Bayrakdarian (born 1974) is an Armenian-Canadian operatic soprano."@en,
        "Isabel Bayrakdarian es una soprano armenio-canadiense nacida en Zahle (L\u00edbano) en 1974 casada con el pianista In Serouj Kradjian. Se crio y estudi\u00f3 en Toronto, Canad\u00e1, donde obtuvo con honores el t\u00edtulo de Bachiller en ciencias en la carrera de Ciencias de la Ingenier\u00eda. En 2000 gan\u00f3 el primer premio en el concurso Operalia instituido por Pl\u00e1cido Domingo lo que le posibilit\u00f3 la proyecci\u00f3n internacional. Ha actuado en el Metropolitan Opera, Covent Garden, La Scala, Op\u00e9ra National de Par\u00eds, Chicago Lyric Opera, Festival de Salzburgo, Dresden Semperoper, Bavarian State Opera, San Francisco Opera, Santa Fe Opera y en la Canadian Opera Company."@es,
        "Isabel Bayrakdarian, n\u00e9e en 1974 \u00e0 Zahl\u00e9 (Liban), est une soprano canadienne."@fr,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c \u0411\u0430\u0439\u0440\u0430\u043a\u0434\u0430\u0440\u044f\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Isabel Bayrakdarian) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 Operalia (2000), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (\u0437\u0430 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u0438\u043d \u043a\u043e\u043b\u0435\u0446: \u0414\u0432\u0435 \u043a\u0440\u0435\u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb) \u0438 \u00ab\u0414\u0436\u0443\u043d\u043e\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:22366693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabel_Bayrakdarian>,
        <http://viaf.org/viaf/22366693>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ce106e2-d6a4-4f48-90bc-2b6631c21347>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CT7Q0680.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabel_Bayrakdarian.
doremus_artist:131da5a6-e20b-33ed-a7da-e1746a8d047f
    owl:sameAs viaf:6622651;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6622651>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a697b0f-4d0d-47a8-becc-5ba5ce404798>.
doremus_artist:13a0e3ec-24cc-3e0b-b479-a443e8946528
owl:sameAs viaf:54185874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54185874>.
doremus_artist:14c17346-9644-30b6-9f8a-5fdbd4763531
owl:sameAs viaf:65684984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65684984>.
doremus_artist:14dc386e-493d-360d-99d1-1603e26b6b28
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0646 \u0643\u0627\u0646\u062f\u0631 (18 \u0645\u0627\u0631\u0633 1927 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0646\u0632\u0627\u0633 \u0633\u064a\u062a\u064a\u060c \u0645\u064a\u0632\u0648\u0631\u064a) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        "John Harold Kander (* 18. M\u00e4rz 1927 in Kansas City, Missouri) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "John Harold Kander (born March 18, 1927) is the American composer of a number of musicals as part of the songwriting team of Kander and Ebb. His best-known stage musicals as composer are Cabaret and Chicago, both of which were later adapted into award-winning films."@en,
        "John Kander est un compositeur et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 18 mars 1927 \u00e0 Kansas City, Missouri (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Kander; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1927) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0448\u043e\u0443, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u043c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c \u0424\u0440\u0435\u0434\u043e\u043c \u042d\u0431\u0431\u043e\u043c. \u041a \u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0447\u0438\u0445, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u00ab\u041a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435\u00bb \u0438 \u00ab\u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:61735554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Kander>,
        <http://viaf.org/viaf/61735554>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3916e074-5c71-493a-8815-a78fc7d26ec2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Kander.
doremus_artist:15ac16ed-9a85-3cdb-8459-d236a9ebc322
owl:sameAs viaf:228384467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228384467>.
doremus_artist:15bcd0db-1aff-35bb-a9b4-2daa58515229
    owl:sameAs viaf:44511468;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44511468>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff21a3de-827d-424d-bf81-748fc003c028>.
doremus_artist:164819a0-96a0-33fe-bb5b-aef1f5b9ac78
    owl:sameAs viaf:61743140;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61743140>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6e9757b6-58ca-4bfb-9b84-6de4e3b28012>.
doremus_artist:178e9551-ba98-3be2-98d4-fb433ee2dc5f
owl:sameAs viaf:162893794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162893794>.
doremus_artist:18128992-77dc-32cf-a030-8b34cf96edfc
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-sur-Mer;
    rdfs:comment
        "Olivier Latry (* 22. Februar 1962 in Boulogne-sur-Mer) ist ein franz\u00f6sischer Organist, Improvisator und Musikp\u00e4dagoge. Er wirkt seit 1985 als einer von drei Titularorganisten an der Gro\u00dfen Orgel der Kathedrale Notre-Dame de Paris."@de,
        "Olivier Latry (born 22 February 1962) is a French organist, improviser and Professor of Organ in the Conservatoire de Paris. Latry was born in Boulogne-sur-Mer, France. After having begun his musical studies in Boulogne-sur-Mer, in 1978 he enrolled in the organ class under Gaston Litaize at the Academy of Saint-Maur, and took composition classes with Jean-Claude Raynaud at the Paris Academy. After becoming Professor of organ in the Catholic Institute of Paris in 1983 and subsequently at the Academy of Rheims, he succeeded Gaston Litaize at the Academy of Saint-Maur in 1990. In 1995, Latry was named professor of organ in the Academy of Paris, a post held jointly with Michel Bouvard."@en,
        "Olivier Latry (nacido el 22 de febrero de 1962) es un organista franc\u00e9s, improvisador y profesor de \u00f3rgano en el Conservatorio de Par\u00eds."@es,
        "Olivier Latry, n\u00e9 \u00e0 Boulogne-sur-Mer le 22 f\u00e9vrier 1962, est un organiste, professeur d'orgue, concertiste et improvisateur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u00c8 organista titolare della Cattedrale di Notre-Dame a Parigi assieme a Philippe Lefebvre e Jean-Pierre Leguay."@it;
    owl:sameAs viaf:118042697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Latry>,
        <http://viaf.org/viaf/118042697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6711018-699b-4cfa-8dbc-4e40606a5ed0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Latry.
doremus_artist:189d6f69-4751-3127-81ea-fbe43788c4c7
owl:sameAs viaf:264905838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264905838>.
doremus_artist:1977427d-c3b6-3677-bcfd-e4cca7883b0d
owl:sameAs viaf:271493; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/271493>.
doremus_artist:19955324-f413-33da-95e3-c9b4190d2900
owl:sameAs viaf:56811551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56811551>.
doremus_artist:1a68654c-44fd-312b-b8af-0871c6fd9396
owl:sameAs viaf:69236531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69236531>.
doremus_artist:1b43e5a2-346d-310c-8e18-0903a7f7b001
owl:sameAs viaf:267665798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267665798>.
doremus_artist:1b5688e6-e685-3e1a-b29d-82bbacff0a71
owl:sameAs viaf:9400743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9400743>.
doremus_artist:1b694405-fe08-3508-ab57-10245027090d
owl:sameAs viaf:210407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/210407>.
doremus_artist:1bf92851-05ad-3d1f-8e84-42155caea00c
    owl:sameAs viaf:27273588;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27273588>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81cb6e96-ef34-4d89-b9b8-5385f0f9ed0f>.
doremus_artist:1c4d2a05-ddd2-3db0-890b-e26fd8aee5ce
owl:sameAs viaf:59342409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59342409>.
doremus_artist:1c69577c-a156-3ed6-b054-01444ef28b29
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Catharines>;
    rdfs:comment
        "Ron Sexsmith (* 8. Januar 1964 in St. Catharines, Ontario) ist ein kanadischer Liedermacher."@de,
        "Ron Sexsmith es un cantautor canadiense nacido en 1964 en St. Catharines, Ontario, establecido actualmente en Toronto. Tiene un hijo y una hija. Cantante de voz expresiva y reconocible, compositor de piezas breves y mel\u00f3dicas, combina con lucidez la luminosidad de pop m\u00e1s cl\u00e1sico y la melancol\u00eda del sonido de ra\u00edces. Sus letras son parcas, sencillas y po\u00e9ticas. Entre sus admiradores se incluyen Elvis Costello, Sarah McLachlan, Radiohead, Bill Frisell, Elton John, John Hiatt, Rod Stewart, Chris Martin y Paul McCartney."@es,
        """Ronald Eldon "Ron" Sexsmith (born 8 January 1964) is a Canadian singer-songwriter from St. Catharines, Ontario. Sexsmith started his own band when he was 14 years old and released recordings of his own material in 1985 at age 21. He was the subject of a 2010 documentary called Love Shines."""@en,
        "Ronald Eldon (Ron) Sexsmith (n\u00e9 en 1964) est auteur-compositeur-interpr\u00e8te (songwriter) canadien originaire de St. Catharines en Ontario, vivant \u00e0 Toronto. Il a de nombreux fans comme Elvis Costello, Sarah McLachlan, Radiohead, Bill Frisell, Elton John, John Hiatt, Chris Martin, Paul McCartney, Bob Dylan, Chris Stills et Joe Jackson. Il est p\u00e8re de deux enfants."@fr,
        "Ronald Eldon Sexsmith (St. Catharines (Ontario), 8 januari 1964) is een Canadese singer-songwriter. Op dit moment woont hij in Toronto."@nl,
        """\u30ed\u30f3\u30fb\u30bb\u30af\u30b9\u30df\u30b9\uff08Ronald Eldon "Ron" Sexsmith, 1964\u5e741\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30aa\u30f3\u30bf\u30ea\u30aa\u5dde\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002 1978\u5e74\u300114\u6b73\u306e\u3053\u308d\u304b\u3089\u30d0\u30f3\u30c9\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u30017\u5e74\u5f8c\u306e1985\u5e74\u306b\u306f\u521d\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u97f3\u6e90\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 2010\u5e74\u306b\u306f\u3001\u5f7c\u3092\u984c\u6750\u306b\u3057\u305f\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u6620\u753b\u300c\u30e9\u30d6\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30f3\u30ba\u300d\u304c\u88fd\u4f5c\u3055\u308c\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:59279134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ron_Sexsmith>,
        <http://viaf.org/viaf/59279134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/adbbaf02-cb2e-432d-b24b-f016e9a65a44>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ron_Sexsmith_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ron_Sexsmith.
doremus_artist:1c938998-9101-3079-b15a-30b1b11c0345
    dbp:birthPlace res:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        """Patrice Caratini est un contrebassiste, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 le 11 juillet 1946 \u00e0  Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine, France)Sa carri\u00e8re commence dans les clubs parisiens dans lesquels il joue du jazz avec Michel Roques et Franco Manzecchi. D'autres musiciens se joignent alors \u00e0 lui, comme les pianistes Georges Arvanitas, Martial Solal et Mal Waldron (disque "Ursula" avec Franco Manzecchi en 1969 sur Musica records) ou encore le tromboniste Slide Hampton."""@fr;
    owl:sameAs viaf:51874679;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrice_Caratini>,
        <http://viaf.org/viaf/51874679>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrice_Caratini.
doremus_artist:1d269813-971c-37cb-8cab-74b98e5ef01b
    dbp:deathPlace dbr:Coburg;
    rdfs:comment
        "Johann Caspar Kummer (* 10. Dezember 1795 in Erlau bei Schleusingen; \u2020 31. Mai 1870 in Coburg), auch Gaspard Kummer (G. Kummer), war ein deutscher Fl\u00f6tist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge der sp\u00e4ten Wiener Klassik."@de,
        "Johann Caspar Kummer (Erlau, 10 december 1795 - Coburg, 31 mei 1870) was een Duits fluitist, componist en muziekpedagoog van de late Weense klassieke periode. Caspar Kummer werkte vanaf 1835 als fluitist in de slotkapel van de Hertog van Saksen-Coburg en Gotha in Coburg. Vanaf 1854 had hij de leiding over de kapel. Tot zijn leerlingen behoorden onder anderen Wilhelm Popp, Friedrich Kiel (1838-39) en Felix Draeseke (1850-1852)."@nl,
        "Kaspar Johann Kummer (1795\u20131870) fue un flautista alem\u00e1n, profesor y compositor. Kummer naci\u00f3 el 10 de diciembre de 1795 en Erlau en Thuringia (Sankt Killian.) Aprendi\u00f3 por su cuenta a tocar la flauta mientras aprend\u00eda a tocar el viol\u00edn, la trompa, la trompeta, el clarinete, el fagot, el oboe, el violoncello y el contrafagot. Sus obras publicadas superan los 150 opus, la mayor\u00eda incluyen la flauta como instrumento, pero tambi\u00e9n compuso lieder, etc. Tuvo adem\u00e1s varios estudiantes, incluyendo a Friedrich Kiel and Felix Draeseke. Muri\u00f3 en mayo de 1870, probablemente el d\u00eda 21, en Coburgo."@es,
        "Kaspar Johann Kummer (1795\u20131870) was a German flautist, professor and composer. Kummer was born December 10, 1795 in Erlau in Thuringia (in Sankt Kilian.)  He taught himself the flute while learning violin, horn, trumpet, clarinet, bassoon, oboe, cello and double bassoon. Kummer was taught by Neumeister for a year, then took training in music theory from the Cantor of Schleusingen, Gottlob Abraham St\u00e4ps. From 1835, he worked as a flautist at the chapel of the Duke of Saxe-Coburg and Gotha, and took over direction of their orchestra in 1854. He died in May 1870, probably 21 May, in Coburg."@en,
        "\u041a\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440 (\u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440) \u041a\u0443\u043c\u043c\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Caspar (Gaspard) Kummer; 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1795, \u042d\u0440\u043b\u0430\u0443, \u0428\u043b\u0435\u0437\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d \u2014 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1870, \u041a\u043e\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0421\u0430\u043a\u0441\u0435\u043d-\u041a\u043e\u0431\u0443\u0440\u0433-\u0413\u043e\u0442\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u041a\u0443\u043c\u043c\u0435\u0440 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438. \u0423\u0436\u0435 \u0432 18 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0421\u0430\u043a\u0441\u0435\u043d-\u041a\u043e\u0431\u0443\u0440\u0433-\u0413\u043e\u0442\u0430, \u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 (1855), \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u041b\u0443\u0438 \u0414\u0440\u0443\u044d \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u044d\u0442\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e, \u0441\u0442\u0430\u043b \u0435\u0451 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c. \u0414\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b, \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438, \u044d\u0442\u044e\u0434\u044b. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:7654413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kaspar_Kummer>,
        <http://viaf.org/viaf/7654413>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kaspar_Kummer.
doremus_artist:1d67aece-e3f5-3a03-be8c-6321578b6301
owl:sameAs viaf:76476281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76476281>.
doremus_artist:1e42b396-68e5-37c3-a7ff-fffd033ea521
owl:sameAs viaf:14962894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14962894>.
doremus_artist:1eb28d67-1061-382e-939f-855c561584ed
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Roswell,_Georgia>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631_2012)"@ar,
        """Curtis Lee Mayfield (Chicago, 3 de Junho de 1942 - Roswell, 26 de Dezembro de 1999) foi um m\u00fasico estadunidense. Foi considerado o 34\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone. Ele se tornou famoso no come\u00e7o da d\u00e9cada de 1960 como compositor e vocalista do grupo The Impressions. Na d\u00e9cada de 1970, seguiu uma bem sucedida carreira solo e se consagraria como um dos m\u00fasicos mais influentes de sua \u00e9poca. Seu \u00e1lbum mais importante \u00e9 "Superfly", de 1972, trilha sonora do filme hom\u00f4nimo."""@pt,
        "Curtis Lee Mayfield (June 3, 1942 \u2013 December 26, 1999) was an American singer-songwriter, guitarist, and record producer, and one of the most influential musicians behind soul and politically conscious African-American music. He first achieved success and recognition with The Impressions during the Civil Rights Movement of the late 1950s and 1960s, and later worked as a solo artist."@en,
        "Curtis Lee Mayfield, n\u00e9 le 3 juin 1942 \u00e0 Chicago et mort le 26 d\u00e9cembre 1999, est un chanteur, auteur et compositeur de soul, de funk, de rhythm and blues, notamment connu pour la bande originale du film de blaxploitation Superfly."@fr,
        "Curtis Mayfield (* 3. Juni 1942 in Chicago, Illinois; \u2020 26. Dezember 1999 in Roswell, Georgia) war ein amerikanischer Soulmusiker."@de,
        "Curtis Mayfield (Chicago, 3 de junio de 1942 - 26 de diciembre de 1999) fue un cantante, compositor y guitarrista de soul y funk. El legado de composiciones, grabaciones e interpretaciones de Mayfield es enorme. Como voz principal de la formaci\u00f3n The Impressions, hizo algunas de las m\u00e1s importantes grabaciones del soul vocal de los 60. Emprendi\u00f3 su carrera en solitario en la d\u00e9cada de los 70, inspirado en el funk y a\u00f1adiendo rasgos urbanos a la m\u00fasica soul, siendo uno de los m\u00e1ximos exponentes de estilos como el blaxploitation, el chicago soul, el uptown soul y el soul psicod\u00e9lico."@es,
        "Curtis Mayfield (ur. 3 czerwca 1942 w Chicago, zm. 26 grudnia 1999 w Roswell) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista rockowy i gitarzysta, jeden z najwybitniejszych przedstawicieli muzyki soul, tw\u00f3rca stylu chicagowskiego, zbli\u017conego do funky, b\u0119d\u0105cego przeciwwag\u0105 dla u\u0142agodzonego i spo\u0142ecznie indyferentnego stylu kreowanego przez Motown. W 1998 Curtis Mayfield zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        """Eind jaren vijftig vormde hij samen met Jerry Butler de zanggroep The Impressions. The Impressions scoorden hits met "For Your Precious Love" en "Gypsy Woman". Nadat Butler zich losmaakte van de groep om een solocarri\u00e8re te beginnen, werd Mayfield de leadzanger van de zanggroep. Hij was tevens de gitarist van de groep en schreef veel van de liedjes. Veel van deze hits, waaronder "Keep on Pushing", "People Get Ready" en "We're a Winner", waren politieke boodschappen, die het optimisme en de trots in de Afro-Amerikaanse gemeenschap vertolkten."""@nl,
        "\u00c8 stato un musicista afro-americano di soul, funk e rhythm & blues, noto specialmente per la colonna sonora del film Super Fly, principale film della cosiddetta blaxploitation."@it,
        "\u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441 \u041c\u044d\u0439\u0444\u0438\u043b\u0434 (Curtis Mayfield, 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942 \u2014 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1999) \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a) \u0438 \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437, \u0441\u043e\u0443\u043b, \u0444\u0430\u043d\u043a). \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1950-\u0445 \u0433\u0433. \u041c\u044d\u0439\u0444\u0438\u043b\u0434 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0441 \u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u0438 \u0411\u0430\u0442\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e \u0447\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0445\u043e\u0440\u0443 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432 The Impressions. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u041c\u044d\u0439\u0444\u0438\u043b\u0434\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0444\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e \u0442\u0435\u043c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430\u043c \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432 \u043d\u043e\u0432\u0438\u043d\u043a\u0443."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30fb\u30ea\u30fc\u30fb\u30e1\u30a4\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Curtis Lee Mayfield\u30011942\u5e746\u67083\u65e5 - 1999\u5e7412\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c40\u4f4d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c98\u4f4d\u3002 2011\u5e74\u3001\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c34\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32184017;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Curtis_Mayfield>,
        <http://viaf.org/viaf/32184017>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Curtis_Mayfield.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Curtis_Mayfield.
doremus_artist:1f6e87f4-a9f0-3128-97ad-153084f1c050
owl:sameAs viaf:79998555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79998555>.
doremus_artist:1fd0286c-36d3-3a8b-a57e-1d91523a5369
    rdfs:comment
        "James David Christie (Wisconsin, 1952) is een Amerikaans organist en muziekpedagoog."@nl,
        "James David Christie is an American organist with an extensive performance career throughout the world and especially in Europe. He is Chair and Professor of Organ at the Oberlin Conservatory of Music, College Organist at Wellesley College and the Distinguished Artist in Residence at the College of the Holy Cross. He has made several recordings and is a highly sought-after performer and teacher. He has been the organist of the Boston Symphony Orchestra since 1978. Former employers: Boston Conservatory of Music, Massachusetts Institute of Technology, Harvard University, and Boston University. He has recorded extensively and won several prestigious prizes; he has given over 50 tours of Europe, Japan, Australia, Iceland and Russia, and has served on over 40 international competition juries. H"@en;
    owl:sameAs viaf:27264274;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_David_Christie>,
        <http://viaf.org/viaf/27264274>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_David_Christie.
doremus_artist:1ff9449d-c461-3bd0-85ad-bf26f594a3c1
owl:sameAs viaf:12506930; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12506930>.
doremus_artist:217597fc-b600-339c-918d-4a3b1da5d197
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Leighton,_Alabama>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Baton_Rouge,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Percival Tyrone Sledge (Leighton, Alabama, 25 de noviembre de 1940- Baton Rouge, Luisiana, 14 de abril de 2015) fue un cantante estadounidense de soul y blues. Sledge fue una de las figuras clave del soul y uno de los pioneros del llamado country soul a finales de la d\u00e9cada de 1960. Se le conoce mundialmente por su interpretaci\u00f3n del tema When a Man Loves a Woman (1966), que fue el \u00fanico n\u00famero 1 de toda su discograf\u00eda. Su admirable voz le llev\u00f3 a la inmortalizaci\u00f3n de dicho tema, aunque tambi\u00e9n obtuvo otros grandes \u00e9xitos en la d\u00e9cada de 1970, como I'll be your everything y Sunshine. Video:"@es,
        """Percy Sledge (Leighton (Alabama), 25 november 1940 \u2013 Baton Rouge, 14 april 2015) was een Amerikaans soulzanger, best bekend van de nummers "When a man loves a woman" en "My special prayer". Hij werd bekend van emotionele soulballads, maar hij was ook een van de eerste artiesten die country met soul mengde, waarbij hij covers van onder andere Kris Kristofferson zong."""@nl,
        """Percy Sledge (Leighton, Alabama, Estados Unidos, 25 de novembro de 1941 \u2013 Baton Rouge, Louisiana, Estados Unidos, 14 de abril de 2015) foi um cantor de soul e R&B norte-americano. Ficou mundialmente conhecido por interpretar a can\u00e7\u00e3o "When a Man Loves a Woman"."""@pt,
        "Percy Sledge est un chanteur de soul am\u00e9ricain n\u00e9 le 25 novembre 1940 \u00e0 Leighton, dans l'Alabama, et mort le 14 avril 2015 \u00e0 B\u00e2ton-Rouge (Louisiane), interpr\u00e8te d\u2019un des morceaux les plus connus de ce genre musical, When a Man Loves a Woman."@fr,
        "Percy Tyrone Sledge (* 25. November 1940 in Leighton, Alabama; \u2020 14. April 2015 in Baton Rouge, Louisiana) war ein US-amerikanischer Rhythm and Blues- und Soul-S\u00e4nger. Internationale Bekanntheit erlangte er mit dem Song When a Man Loves a Woman im Jahr 1966."@de,
        """Percy Tyrone Sledge (November 25, 1940 \u2013 April 14, 2015) was an American R&B, soul and gospel singer. He is best known for the song "When a Man Loves a Woman", a No. 1 hit on both the Billboard Hot 100 and R&B singles charts in 1966. It was awarded a million-selling, Gold-certified disc from the RIAA."""@en,
        """Percy Tyrone Sledge (ur. 25 listopada 1940 w Leighton, zm. 14 kwietnia 2015 w Baton Rouge) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk zajmuj\u0105cy si\u0119 R&B i soul. Najbardziej znanym utworem tego artysty jest piosenka "When a Man Loves a Woman" z 1966 roku, kt\u00f3ra znalaz\u0142a si\u0119 na pierwszym miejscu ameryka\u0144skiej listy przeboj\u00f3w. W 2005 zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."""@pl,
        "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0438 \u0421\u043b\u0435\u0434\u0436 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Percy Sledge; 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1940 \u2014 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2015) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435 \u00abWhen a Man Loves a Woman\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432 1966 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0447\u0430\u0440\u0442 \u0438 \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0441\u043e\u0443\u043b \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d. \u0412 2005 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u00ab\u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430\u00bb."@ru,
        """\u0628\u064a\u0631\u0633\u064a \u0633\u0644\u064a\u062f\u063a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Percy Sledge) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 25 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1940 - \u0627\u0644\u0648\u0641\u0627\u0629 14 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2015) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629 \u064a\u064f\u063a\u0646\u064a \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0645\u064f\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0631\u064a\u0630\u0645 \u0623\u0646\u062f \u0628\u0644\u0648\u0632\u060c \u0627\u0644\u0633\u0648\u0644\u060c \u0648\u0627\u0644\u063a\u0648\u0633\u0628\u0644. \u0625\u0634\u062a\u064f\u0647\u0631 \u0633\u0646\u0629 1966 \u0628\u0623\u064f\u063a\u0646\u064a\u0629 "\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u062d\u0628 \u0631\u062c\u0644 \u0625\u0645\u0631\u0623\u0629" (When a Man Loves a Woman) \u0648\u062d\u064e\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f \u0647\u0648\u062a 100."""@ar,
        "\u30d1\u30fc\u30b7\u30fc\u30fb\u30b9\u30ec\u30c3\u30b8\uff08Percy Sledge\u30011941\u5e7411\u670825\u65e5 - 2015\u5e744\u670814\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002R&B/\u30bd\u30a6\u30eb\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u30011966\u5e74\u306b\u300c\u7537\u304c\u5973\u3092\u611b\u3059\u308b\u6642\u300d\u3092\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3055\u305b\u305f\u30022005\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32184766;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Percy_Sledge>,
        <http://viaf.org/viaf/32184766>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2f37fdf-5e8f-4d9c-9a03-219a8239cf5f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Percy_Sledge_at_the_Alabama_Music_Hall_of_Fame_Concert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Percy_Sledge.
doremus_artist:21cb43e1-47ef-3d9b-bb52-7c67099943e1
owl:sameAs viaf:64168196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64168196>.
doremus_artist:21f4f071-4f54-36fb-a451-ec37507d9921
owl:sameAs viaf:79169796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79169796>.
doremus_artist:23fca0b9-a7ae-3c5a-89ed-c10744160dbb
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Eliseo Grenet (12 juin 1893 \u00e0 La Havane - 4 d\u00e9cembre 1950 \u00e0 La Havane) \u00e9tait un pianiste et compositeur cubain."@fr,
        "Eliseo Grenet S\u00e1nchez (* 12. Juni 1893 in Havanna; \u2020 4. November 1950 ebenda) war ein kubanischer Pianist und Komponist. Grenet hatte ab dem f\u00fcnften Lebensjahr Klavierunterricht und studierte am Konservatorium von Havanna. 1905 arbeitete er als Pianist im Kino La Caricatura, und 1909 leitete er das Orchester des Teatro Politeama Habanero,wo er mehrere Zarzuelas auff\u00fchrte. Sp\u00e4ter schloss er sich der Theatertruppe von Regino L\u00f3pez am Teatro Cubano an."@de,
        "Eliseo Grenet S\u00e1nchez (12 June 1893 in Havana \u2013 4 December 1950) was a Cuban pianist and a leading composer/arranger of the day. He composed music for stage shows and films, and some famous Cuban dance music. Eliseo was one of three musical brothers, all composers, the others being Emilio ('Neno', 1901\u20131941) and Ernesto (1908\u20131981). Emilio went on composing even after having an arm and a leg bitten off by a shark in 1930; Ernesto was a drummer who became leader of the Tropicana's orchestra."@en,
        "Eliseo Grenet S\u00e1nchez (Havana, 12 de junho de 1893 - Havana, 4 de novembro de 1950) foi um compositor e pianista cubano. Eliseo come\u00e7ou a estudar m\u00fasica na inf\u00e2ncia e anos depois estudou no Conservat\u00f3rio Nacional de M\u00fasica em Havana, e ainda, na adolesc\u00eancia, foi pianista em sess\u00f5es de cinema (na \u00e9poca, o cinema sendo mudo, a trilha sonora era executada pelo pr\u00f3prio exibidor). Em 1925, Grenet fundou uma banda de jazz e algumas de suas composi\u00e7\u00f5es tornaram-se sucessos nacionais. Nos Estados Unidos, fez arranjos e composi\u00e7\u00f5es para shows musicais, pe\u00e7as gravadas e filmes."@pt,
        "Eliseo Grenet S\u00e1nchez (La Habana , Cuba, 12 de junio 1893; \u2020 4 de noviembre 1950) fue un pianista compositor y arreglista cubano. Compuso m\u00fasica para revistas musicales y pel\u00edculas. As\u00ed mismo es autor de famosas piezas de m\u00fasica bailable cubana. Eliseo tuvo tambi\u00e9n dos hermanos m\u00fasicos y compositores: Emilio conocido como Neno (1901-1941) y Ernesto (1908-1981). Emilio se hizo compositor cuando un tibur\u00f3n le atac\u00f3 e hiri\u00f3 en un brazo y una pierna en 1930. Ernesto fue baterista y l\u00edder de la orquesta Tropicana."@es;
    owl:sameAs viaf:22340540;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eliseo_Grenet>,
        <http://viaf.org/viaf/22340540>,
        <https://musicbrainz.org/artist/031cda83-0923-4e9d-89ee-223223554f81>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EliseoGrenet300.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eliseo_Grenet.
doremus_artist:24bfd6d2-b8f0-3c76-bf43-3113a0ac44e1
    dbp:birthPlace dbr:Landau_an_der_Isar;
    dbp:deathPlace dbr:Deggendorf;
    rdfs:comment
        """Konrad Ruhland (19 February 1932 \u2013 14 March 2010) was a German musicologist. He was born in Landau am Inn (Germany/Bavaria) He studied history, medieval Latin, theology, and liturgical history which helped him to gain extensive background knowledge for his musicological research. Under the Ruhland's leadership, a group of enthusiastic students in Munich formed the "Capella Antiqua" in 1956, one of the first groups to tackle the problems of reviving Early Baroque and Renaissance music using a scholarly approach."""@en,
        "Konrad Xaver Ruhland (* 19. Februar 1932 in Landau an der Isar; \u2020 14. M\u00e4rz 2010 in Deggendorf) war ein deutscher Musikhistoriker, Musikp\u00e4dagoge, Dirigent und Musikherausgeber."@de;
    owl:sameAs viaf:14960852;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Konrad_Ruhland>,
        <http://viaf.org/viaf/14960852>,
        <http://viaf.org/viaf/317289723>,
        <https://musicbrainz.org/artist/666cc375-2d58-42ef-b1af-5407a488341b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Konrad_Ruhland.
doremus_artist:252ca9cd-3cfe-346b-af22-c17b92a9152c
    rdfs:comment
        "David Hill (born on 13 May 1957 in Carlisle, Cumberland) is a choral conductor and organist.Beginning July 2013, he holds an appointment to the Yale Institute of Sacred Music.His highest-profile roles are as Chief Conductor of the BBC Singers since September 2007, and Musical Director of The Bach Choir since April 1998. He also holds the positions Chief Conductor of the Southern Sinfonia, and Music Director of the Leeds Philharmonic Society. Hill is President of the Incorporated Association of Organists, succeeding Catherine Ennis."@en,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0425\u0438\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Hill, 13 \u043c\u0430\u044f 1957, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0439\u043b, \u041a\u0430\u043c\u0431\u0440\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:85764055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Hill_(choral_director)>,
        <http://viaf.org/viaf/85764055>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71f104fa-6de1-4bf6-8c2c-19f076522840>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Hill_(choral_director)>.
doremus_artist:25f627e1-8a43-3aaa-a95d-498ea4145ee3
owl:sameAs viaf:170194050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170194050>.
doremus_artist:25fafc2e-156f-38da-abf1-4cf3cba99899
    dbp:birthPlace dbr:Manchester;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        """Andrew Roy "Andy" Gibb (5 March 1958 \u2013 10 March 1988) was a British/Australian singer, songwriter, performer, and teen idol. He was the younger brother of the Bee Gees: Barry, Robin, and Maurice Gibb. Gibb came to international prominence in the late 1970s with six singles that reached the Top 10 in the United States starting with "I Just Want to Be Your Everything" (1977), as well as three other top 20 singles. Gibb's success was brief, as he battled drug addiction and depression and died just five days after turning 30."""@en,
        """Andrew Roy "Andy" Gibb (M\u00e1nchester, Inglaterra, 5 de marzo de 1958 \u2013 Oxford, Inglaterra, 10 de marzo de 1988), fue un cantante brit\u00e1nico y un \u00eddolo juvenil de la d\u00e9cada de los 70. Era el hermano menor de Barry, Robin y Maurice Gibb, que formaban el grupo conocido como los Bee Gees."""@es,
        "Andrew Roy (Andy) Gibb (Manchester, 5 maart 1958 - Oxford, 10 maart 1988) was een Brits popzanger. Eind jaren 70 van de 20e eeuw was hij een tieneridool. Hij was de jongste broer van Barry, Robin en Maurice, leden van de popgroep Bee Gees. Zijn vader was leider van een big band en zijn moeder zangeres. Toen hij \u00e9\u00e9n jaar oud was, verhuisde het gezin naar Australi\u00eb. Tijdens zijn jeugd beleefden zijn broers hun eerste successen. Hierdoor wilde hij zelf ook musicus worden."@nl,
        "Andrew Roy Gibb (Manchester, 5 de mar\u00e7o de 1958 \u2014 Oxford, 10 de Mar\u00e7o de 1988) foi um cantor brit\u00e2nico. Era o irm\u00e3o mais novo de Barry, Robin e Maurice Gibb, conhecidos como os Bee Gees."@pt,
        "Andrew dit Andy Gibb est un chanteur britannique, n\u00e9 le 5 mars 1958 \u00e0 Manchester et mort le 10 mars 1988 \u00e0 Oxford.Il \u00e9tait le petit fr\u00e8re des Bee Gees."@fr,
        "Andy Gibb (* 5. M\u00e4rz 1958 als Andrew Roy Gibb in Manchester, England; \u2020 10. M\u00e4rz 1988 in Oxford, England) war ein britisch-australischer S\u00e4nger."@de,
        "Andy Gibb, w\u0142a\u015bciwie Andrew Roy Gibb (ur. 5 marca 1958 w Manchesterze, zm. 10 marca 1988 w Oksfordzie) \u2013 angielski piosenkarz, najm\u0142odszy brat Barry'ego, Robina i Maurice'a z softrockowego zespo\u0142u Bee Gees."@pl,
        "Era il fratello minore di Barry, Robin e Maurice Gibb, meglio conosciuti come i Bee Gees. Mor\u00ec il 10 marzo 1988, a soli 30 anni, per problemi cardiaci."@it,
        "\u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u0420\u043e\u0439 \u0413\u0438\u0431\u0431 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Andrew Roy Gibb; 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1958, \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f \u2014 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1988, \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043f\u043e\u043f \u0438 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438, \u0420\u043e\u0431\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0413\u0438\u0431\u0431\u043e\u0432, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044e \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Bee Gees."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30ae\u30d6\uff08\u82f1: Andy Gibb\u30011958\u5e743\u67085\u65e5 - 1988\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u30d3\u30fc\u30b8\u30fc\u30ba\u306e3\u4eba\uff08\u30d0\u30ea\u30fc\u30fb\u30ae\u30d6\u3001\u30ed\u30d3\u30f3\u30fb\u30ae\u30d6\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30ae\u30d6\uff09\u306e\u5f1f\u3002"@ja,
        "\u5b89\u8fea\u00b7\u5409\u5e03\uff08Andy Gibb\uff0c1958\u5e743\u67085\u65e5\uff0d1988\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6fb3\u6d32\u6b4c\u624b\uff0c\u65bc\u5409\u5e035\u540d\u59d0\u5f1f\u4e2d\u6392\u884c\u6700\u5c0f\uff0c\u51763\u540d\u5144\u9577\u662f\u8457\u540d\u6a02\u968a\u6bd4\u5409\u65af\u7684\u6210\u54e1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:198244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andy_Gibb>,
        <http://viaf.org/viaf/198244>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andy_Gibb.
doremus_artist:28d91f0a-eeac-3ec5-8279-f203664d38fa
    rdfs:comment
        "Alice Parker (born December 16, 1925, Boston, Massachusetts) is an American composer, arranger and conductor. Many of her arrangements were done in cooperation with Robert Shaw. She was awarded the 2014 Brock Commission from the American Choral Directors Association."@en;
    owl:sameAs viaf:55589627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alice_Parker>,
        <http://viaf.org/viaf/55589627>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alice_Parker.
doremus_artist:2944d48e-e9bf-3fa4-90e8-3e3fcf9eb60e
    owl:sameAs viaf:230157215;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230157215>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0dc0e000-b585-45e4-a609-6b2d4cd9b2c4>.
doremus_artist:295b4d39-1a63-3332-8ad1-943011ea5565
    dbp:birthPlace dbr:Niort;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Louis de Fontanes (* 6. M\u00e4rz 1757 in Niort, D\u00e9partement Deux-S\u00e8vres; \u2020 17. M\u00e4rz 1821 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Politiker, Pair von Frankreich, Dichter und Journalist. Fontanes schrieb klassizistische Versdichtungen."@de,
        "Jean-Pierre Louis, marquis de Fontanes, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, n\u00e9 le 6 mars 1757 \u00e0 Niort et mort le 17 mars 1821. Po\u00e8te et homme d'action, Louis de Fontanes fut tout \u00e0 la fois l'h\u00e9ritier du go\u00fbt de Racine et de F\u00e9nelon contre toute th\u00e9orisation litt\u00e9raire, l'admirateur du bon sens politique d'Henri IV et de George Washington, qui \u00ab conserve et perfectionne \u00bb, contre toute \u00ab audace qui d\u00e9truit \u00bb, et un bon vivant dou\u00e9 des mani\u00e8res et de la galanterie de l'ancienne France."@fr,
        "Jean-Pierre-Louis de Fontanes, marqu\u00e9s de Fontanes (Niort, Deux-S\u00e8vres, 6 de marzo de 1757 \u2013 17 de marzo de 1821) poeta, pol\u00edtico, periodista y cr\u00edtico literario franc\u00e9s."@es,
        "Louis-Marcelin, marquis de Fontanes (6 March 1757 \u2013 17 March 1821) was a French poet and politician."@en,
        "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0437 \u041b\u0443\u0438 \u0434\u0435 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d (1757\u20141821) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0438\u0441\u043a\u0430\u0442\u044c \u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 (1777), \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u0442\u0430\u043c \u0431\u043e\u0440\u043e\u043b\u0441\u044f \u0441 \u043d\u0443\u0436\u0434\u043e\u0439. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u0442\u043d\u0435\u0441\u0441\u044f \u043a \u043a\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430, \u043d\u043e \u0432 \u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u043e\u0437\u043c\u0443\u0449\u0430\u043b\u0441\u044f \u0430\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430 \u0438 \u0443\u0432\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430\u043c. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1790-\u0445 \u0433\u0433. \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b \u0443\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u00abMod\u00e9rateur\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:54197836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis-Marcelin_de_Fontanes>,
        <http://viaf.org/viaf/54197836>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_de_Fontanes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis-Marcelin_de_Fontanes.
doremus_artist:295e79a9-aaa9-3304-bb68-0884f6a6c871
    owl:sameAs viaf:87346219;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87346219>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6574ef8-960b-4abc-ae26-a364e31852cf>.
doremus_artist:2968e557-b046-371a-9638-c7ca4f4c5dae
    rdfs:comment
        "Dr David Skinner is Director of Music at Sidney Sussex College, Cambridge. He co-founded the Cardinall's Musick and Magdala. Skinner was educated at the University of Edinburgh and Christ Church, Oxford from where he received his DPhil in 1995: a biography of Nicholas Ludford and a critical edition of Ludford's antiphons. He has taught at the universities of Oxford, Glasgow, Cambridge and Royal Holloway College. He was a member of Christ Church Cathedral choir for six years, as an academical clerk and a lay clerk."@en;
    owl:sameAs viaf:134170068;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Skinner_(musicologist)>,
        <http://viaf.org/viaf/134170068>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Skinner_(musicologist)>.
doremus_artist:297568f6-3503-3394-883f-bc76f22d5986
owl:sameAs viaf:77890347; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77890347>.
doremus_artist:2bf757a9-2ca7-3ef9-91c7-d68dc441e8fc
owl:sameAs viaf:56371078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56371078>.
doremus_artist:2c9df419-9565-3509-ad3f-29d9eddd8a01
owl:sameAs viaf:163415442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163415442>.
doremus_artist:2cc9c8e4-5c6a-3be6-bbf7-d2404522d1ef
    rdfs:comment
        "Steve Davislim (born 1967) is a Malaysian-born Australian operatic tenor. He is of Chinese and Irish heritage and is based in Vienna."@en;
    owl:sameAs viaf:39586050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Davislim>,
        <http://viaf.org/viaf/39586050>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Davislim.
doremus_artist:2ccc267f-9e80-362f-b906-7279b5da73fc
owl:sameAs viaf:116677619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116677619>.
doremus_artist:2ded6608-0f5e-3e8d-989b-e20382dcccee
owl:sameAs viaf:88080092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88080092>.
doremus_artist:2dff2af5-b412-31a1-be15-50fa02152cb8
owl:sameAs viaf:87508896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87508896>.
doremus_artist:2e3969a7-feda-3c6c-83bf-e78f67991b27
    dbp:birthPlace dbr:Surrey;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Dama Peggy Ashcroft DBE (ur. 22 grudnia 1907 w Croydon, zm. 14 czerwca 1991 w Londynie) \u2212 angielska aktorka filmowa i teatralna. Od 1926 roku wyst\u0119powa\u0142a m.in. w Old Vic, Royale Shakespeare Company. Gra\u0142a role dramatyczne, g\u0142\u00f3wnie szekspirowskie (Julii w Romeo i Julia, Ofelii w Hamlecie), cz\u0119sto obok Johna Gielguda. Laureatka Oscara dla najlepszej aktorki drugoplanowej za rol\u0119 w filmie Podr\u00f3\u017c do Indii. W maju 1986 roku Ashcroft otrzyma\u0142a tytu\u0142 doctora honoris causa Open University. Zmar\u0142a na udar m\u00f3zgu w wieku 83. lat w Londynie."@pl,
        "Dame Edith Margaret Emily Ashcroft, DBE (22 December 1907 \u2013 14 June 1991), commonly known as Peggy Ashcroft, was an English actress whose career spanned more than sixty years. Born to a comfortable middle-class family, Ashcroft was determined from an early age to become an actress, despite parental opposition. She was working in smaller theatres even before graduating from drama school, and within two years thereafter she was starring in the West End. Ashcroft maintained her leading place in British theatre for the next fifty years. Always attracted by the ideals of permanent theatrical ensembles she did much of her work for the Old Vic in the early 1930s, John Gielgud's companies in the 1930s and 1940s, the Royal Shakespeare Company from the 1950s and the National Theatre from the 1970s."@en,
        "Dame Peggy Ashcroft, DBE (* 22. Dezember 1907 als Edith Margaret Emily Ashcroft in Croydon, London; \u2020 14. Juni 1991 in London) war eine britische Schauspielerin."@de,
        "Dame Peggy Ashcroft, DBE (Londres, 22 de dezembro de 1907 - Londres, 14 de junho de 1991) foi uma premiada atriz brit\u00e2nica nascida na Inglaterra."@pt,
        "Dame Peggy Ashcroft, DBE, (Edith Margaret Emily Ashcroft) (22 de diciembre de 1907, Croydon, Londres - 14 de junio de 1991, Londres) fue una actriz brit\u00e1nica. Tuvo su debut en 1927, haciendo apariciones desde 1932 con la compa\u00f1\u00eda teatral Old Vic y ganando cierto reconocimiento con la puesta en escena de Romeo y Julieta en 1935. Interpret\u00f3 el papel principal en m\u00e1s de 100 escenificaciones, actuando tanto en comedia como en obras dram\u00e1ticas con mucho \u00e9xito. Es la abuela de Emily Loizeau."@es,
        "Edith Margaret Emily 'Peggy' Ashcroft (Croydon (Londen), 22 december 1907 - aldaar, 14 juni 1991) was een Engels actrice. Zij won in 1985 een Academy Award voor haar bijrol als Mrs. Moore in A Passage to India. Daarnaast kreeg ze gedurende haar carri\u00e8re meer dan twaalf andere acteerprijzen toegekend, waaronder een Golden Globe, drie BAFTA Awards en de prijs voor beste actrice op het Filmfestival van Veneti\u00eb 1989. Ashcroft werd in 1951 benoemd tot Commandeur in de Orde van het Britse Rijk en in 1956 gepromoveerd tot Dame Commandeur in de Orde van het Britse Rijk."@nl,
        "Peggy AshcroftFichier:Peggy Ashcroft 1962.jpg Peggy Ashcroft en 1962 Peggy Ashcroft est une actrice anglaise, n\u00e9e \u00e0 Croydon (Grand Londres) le 22 d\u00e9cembre 1907, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Londres le 14 juin 1991."@fr,
        "Vinse il premio Oscar alla miglior attrice non protagonista nel 1985 per l'interpretazione in Passaggio in India."@it,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u041f\u0435\u0301\u0433\u0433\u0438 \u042d\u0301\u0448\u043a\u0440\u043e\u0444\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Peggy Ashcroft, 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1907 \u2014 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1991) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0432 1985 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0628\u064a\u063a\u064a \u0623\u0634\u0643\u0631\u0648\u0641\u062a (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 1907 \u2013 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1991) \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629."@ar,
        "\u30da\u30ae\u30fc\u30fb\u30a2\u30b7\u30e5\u30af\u30ed\u30d5\u30c8, DBE\uff08Peggy Ashcroft, \u51fa\u751f\u540d: Edith Margaret Emily Ashcroft, 1907\u5e7412\u670822\u65e5 - 1991\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3002\u30b5\u30ea\u30fc\u5dde\u30af\u30ed\u30a4\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u4f69\u5409\u00b7\u963f\u4ec0\u514b\u7f85\u798f\u7279\u5973\u7235\u58eb\uff0cDBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDame Peggy Ashcroft\uff0c1907\u5e7412\u670822\u65e5\uff0d1991\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u82f1\u570b\u6f14\u54e1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79139649;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peggy_Ashcroft>,
        <http://viaf.org/viaf/79139649>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peggy-Ashcroft-1936-3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peggy_Ashcroft.
doremus_artist:2fb6c146-1058-3dab-8cae-fed593fc2327
    rdfs:comment
        "William James Mathias (* 1. November 1934 in Whitland, Carmarthenshire; \u2020 29. Juli 1992 in Menai Bridge, Anglesey) war ein walisischer Komponist."@de,
        "William James Mathias CBE (Whitland, 1 november 1934 \u2013 Menai Bridge, 29 juli 1992) was een Brits componist, muziekpedagoog, dirigent en pianist."@nl,
        "William Mathias CBE (1 November 1934 \u2013 29 July 1992) was a Welsh composer."@en;
    owl:sameAs viaf:29718727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Mathias>,
        <http://viaf.org/viaf/29718727>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2267fa36-33f2-46e6-bcd1-bc7b7767384e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Mathias.
doremus_artist:2fb8da2f-90ad-3987-8942-a768aff4824b
    rdfs:comment
        """Anthony Hewitt (born in 1971) is a classical pianist from the Lake District, England. Described by The Gramophone as "a remarkably gifted artist", and by Alfred Brendel as "a young pianist of remarkable talent", Hewitt now combines his busy concert schedule with the duties of directing the Ulverston International Music Festival."""@en;
    owl:sameAs viaf:53978062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Hewitt>,
        <http://viaf.org/viaf/53978062>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Hewitt.
doremus_artist:2fcd7709-2ed2-3fed-8729-e50242d0e734
    rdfs:comment
        "Marianne Schroeder (* 1949 in Reiden) ist eine Schweizer Pianistin und Komponistin. Sie ist eine der f\u00fchrenden Interpretinnen Neuer Musik. Die Pianistin gilt als Scelsi-Spezialistin. Sie ist Mitglied der Komponistengruppe Groupe Lacroix und hat \u00fcber 30 Tontr\u00e4ger ver\u00f6ffentlicht."@de,
        "Marianne Schroeder (born 1949) is a Swiss pianist and composer. She studied with Giacinto Scelsi. She played at Carnegie Hall, Lucerne Festival and Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es. She worked with John Cage and Shigeru Kan-no. She is a member of the Groupe Lacroix and as such is specialized in contemporary classical music. As a member of the Groupe Lacroix she has worked with international musicians, such as the Ensemble Sortisatio."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0430\u0301\u043d\u043d\u0430 \u0428\u0440\u0451\u0301\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Marianne Schroeder; \u0440\u043e\u0434. 1949, \u0420\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d, \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:315523008;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marianne_Schroeder>,
        <http://viaf.org/viaf/10034631>,
        <http://viaf.org/viaf/315523008>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marianne_Schroeder.
doremus_artist:2fe91595-dfc8-3637-8581-c9ec49f9478e
owl:sameAs viaf:24812687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24812687>.
doremus_artist:3013cd4c-46c3-3f13-ae82-023d88881d0f
owl:sameAs viaf:70085143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70085143>.
doremus_artist:303de823-9161-3d9b-a5b1-bb6e7b2777b8
owl:sameAs viaf:47919216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47919216>.
doremus_artist:30e3535f-ccc4-3c60-9a70-25eed8e7dfae
owl:sameAs viaf:19274657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19274657>.
doremus_artist:31274a32-133d-3e38-8a03-5ecf4aa811a7
owl:sameAs viaf:34723767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34723767>.
doremus_artist:31461697-acdd-3e7e-8a0b-1f8b043dcf4a
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Eliane Serfati, mejor conocida como Line Monty, (Argel, 1926 - Par\u00eds, 19 de agosto de 2003) fue una cantante jud\u00eda franco-argelina. Fue la int\u00e9rprete original de melod\u00edas cl\u00e1sicas de la m\u00fasica norteafricana como Ana louliya, Ektebli chouiya, Ana ene hobbek, Berkana menkoum, Khadahtini (Tu m'as trahi), Alger, Alger, Laissez moi vivre, Ma guitare, mon pays y Ya oummi. Su repertorio incluye estilos musicales norteafricanos como cha\u00e2bi, la m\u00fasica andalus\u00ed, y la rumba franco-\u00e1rabe. L'Orientale es una de las melod\u00edas popularizadas por Line Monty."@es,
        "Fu notevole interprete di diversi stili musicali come l'andaluso, il ch\u00e2abi e la rumba franco-araba, che mescola di ritmi latini, rumba, cha-cha-cha, tango con variet\u00e0 franco-orientali. Le si devono interpretazioni di successi come Alger Alger, Ya oummi ya oummi, Ana n'habek, Laissez-moi vivre e Berkana Mankoum. Considerata una diva in Algeria, trov\u00f2 grande apprezzamento anche negli Stati Uniti, in Canada, America Latina e Vicino Oriente.Fece sensazione a Il Cairo (Egitto), dove il suo amico Farid el-Atrache compose una canzone espressamente per lei."@it,
        "Line Monty de son vrai nom \u00c9liane Serfati (n\u00e9e \u00e0 Alger en 1926 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Paris en ao\u00fbt 2003) est une chanteuse juive alg\u00e9rienne de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise. On lui doit des standards comme Ana louliya, Ektebli chouiya, Ana ene hobbek, Berkana menkoum, Khadahtini (Tu m'as trahi), Alger, Alger, Laissez moi vivre, Ma guitare, mon pays, Ya oummi. Le r\u00e9pertoire de Line Monty comprend des styles vari\u00e9s comme le cha\u00e2bi, des rumba francarabes tr\u00e8s populaires. L'Orientale est une chanson rendue c\u00e9l\u00e8bre par Line Monty."@fr,
        "Line Monty, also known by her stage name Le\u00efla Fateh (Oran, unknown - Paris, 12 December 2003), was a Jewish Algerian singer. A collection of her recordings of Arabic and French songs was released as Tr\u00e9sors de la chanson Jud\u00e9o-Arabe - Line Monty in France in 2001."@en;
    owl:sameAs viaf:229373465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Line_Monty>,
        <http://viaf.org/viaf/229373465>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leïla_Fateh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Line_Monty.
doremus_artist:3223f253-fc96-3103-949f-e7f7b06de9a2
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Leon Lishner (4 July 1913 - 21 November 1995) was an American operatic bass-baritone. He was particularly associated with the works of Gian Carlo Menotti, having created parts in the world premieres of four operas by that composer. He performed in many productions with the New York City Opera and the NBC Opera Theatre during the 1950s and early 1960s."@en,
        "Leon Lishner (New York, 4 juillet 1913 - Seattle, 21 novembre 1995) est un baryton-basse am\u00e9ricain associ\u00e9 \u00e0 l'\u0153uvre de Gian Carlo Menotti pour la cr\u00e9ation de r\u00f4les \u00e0 l'occasion de la premi\u00e8re mondiale de quatre des op\u00e9ras du compositeur. Il a chant\u00e9 dans les productions du New York City Opera et de la NBC Opera Theatre (en) durant les ann\u00e9es 1950 et au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960."@fr;
    owl:sameAs viaf:28529543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leon_Lishner>,
        <http://viaf.org/viaf/28529543>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leon_Lishner.
doremus_artist:3237fb4e-d2b9-338b-8a95-276cf185ed79
    dbp:birthPlace res:Cologne;
    rdfs:comment
        "Michel Leeb, n\u00e9 le 23 avril 1947 \u00e0 Cologne (Allemagne), est un humoriste, acteur et chanteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:51701548;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Leeb>,
        <http://viaf.org/viaf/51701548>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Leeb_Deauville_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Leeb.
doremus_artist:331f364e-73ef-3628-a229-a09f59f57206
    rdfs:comment
        """William Penfro Rowlands (19 April 1860 \u2013 22 October 1937) was a Welsh schoolteacher and composer. Rowlands was born at Llys y Fr\u00e2n, Maenclochog, Pembrokeshire (Sir Benfro in the Welsh language, hence his middle name). Probably his best-known composition is the hymn-tune "Blaenwern", composed in 1905. As well as being a church musician, Rowlands taught in several schools and was conductor of the Morriston United Choral Society. He died in Swansea and is buried in Morriston Cemetery, Swansea, plot B11. A memorial stone to the composer was unveiled in March 1998, close to his birthplace."""@en;
    owl:sameAs viaf:265697086;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Penfro_Rowlands>,
        <http://viaf.org/viaf/265697086>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Penfro_Rowlands.
doremus_artist:334d6b9e-45e8-3511-b4f2-8f8e68cbaa72
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Wladimir Rudolfovitch Vogel (n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1896 a.s./29 f\u00e9vrier 1896 \u00e0 Moscou; d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 juin 1984 \u00e0 Zurich) est un compositeur suisse d'origine allemande et russe."@fr,
        "Wladimir Rudolfovitsj Vogel (Russisch: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u0433\u0435\u043b\u044c) (Moskou, 29 februari 1896 \u2013 Z\u00fcrich, 19 juni 1984) was een Zwitserse componist, muziekpedagoog en pianist. Hij was een zoon uit Duits-Russische ouders."@nl,
        "Wladimir Rudolfowitsch Vogel (b. 17 February/29 February 1896 in Moscow; d. 19 June 1984 in Zurich) was a Swiss composer of German and Russian extraction."@en,
        "Wladimir Rudolfowitsch Vogel (russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u0433\u0435\u043b\u044c, wiss. Transliteration Vladimir Rudol'fovi\u010d Fogel'; * 17. Februarjul./ 29. Februar 1896greg. in Moskau; \u2020 19. Juni 1984 in Z\u00fcrich) war ein Schweizer Komponist deutsch-russischer Herkunft."@de,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043e\u0433\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Wladimir Vogel; 17 (29) \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1896, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 1984, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u043e-\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421 1918 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0446\u0430 \u0422\u0438\u0441\u0441\u0435\u043d\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041a\u0443\u0440\u0442\u043e\u043c \u0412\u0430\u0439\u043b\u0435\u043c \u0438 \u041b\u044e\u043a\u043e\u043c \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c, \u043a \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0443\u0447\u0447\u043e \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1921\u20141922). \u0412\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u044e \u041d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b. \u0412 1929\u20141933 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041a\u043b\u0438\u043d\u0434\u0432\u043e\u0440\u0442\u0430-\u0428\u0430\u0440\u0432\u0435\u043d\u043a\u0438. \u0412 1933 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u043f\u043e\u043a\u0430 \u0432 1939 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438, \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u0410\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435, \u0430 \u0441 1964 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0435. \u0412\u0451\u043b \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c (\u043f\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u042d\u0439\u043d\u043e\u044e\u0445\u0430\u043d\u0438 \u0420\u0430\u0443\u0442\u0430\u0432\u0430\u0430\u0440\u0430)."@ru,
        "\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30b2\u30eb\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff1aWladimir Vogel\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0424\u043e\u0433\u0435\u043b\u044c\u30011896\u5e742\u670829\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a62\u670817\u65e5\uff09 - 1984\u5e746\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u7236\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306e\u6bcd\u3068\u306e\u9593\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u82e5\u3044\u9803\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u306e\u9580\u4e0b\u751f\u3068\u3057\u3066\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u7236\u306e\u7956\u56fd\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002 1918\u5e74\u304b\u30891924\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30c6\u30a3\u30fc\u30bb\u30f3\u3068\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011929\u5e74\u304b\u30891933\u5e74\u307e\u3067\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f4\u30a9\u30eb\u30c8\uff1d\u30b7\u30e3\u30eb\u30f4\u30a7\u30f3\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002 \u8868\u73fe\u4e3b\u7fa9\u8005\u30d8\u30eb\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30f3\u306e\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u306b\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bf\u30a4\u30eb\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30e4\u30eb\u30ca\u30c3\u30cf\u3001\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30eb\u3068\u3068\u3082\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002 1933\u5e74\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u306b\u3088\u308a\u300c\u9000\u5ec3\u97f3\u697d\u300d\u3068\u306e\u30ec\u30c3\u30c6\u30eb\u3092\u8cbc\u3089\u308c\u305f\u305f\u3081\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u53bb\u308a\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3001\u30d1\u30ea\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3092\u8ee2\u3005\u3068\u3057\u305f\u3002 \u3053\u306e\u9593\u30011937\u5e74\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3067\u521d\u3081\u3066\u5341\u4e8c\u97f3\u97f3\u697d\u3092\u63a1\u7528\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u3088\u308a\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u6700\u521d\u306f\u30a2\u30b9\u30b3\u30ca\u3067\u30011964\u5e74\u304b\u3089\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u3067\u751f\u6d3b\u3057\u305f\u3002 \u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30a8\u30fc\u30ea\u30af\u30fb\u30d9\u30ea\u30de\u30f3\u3001\u30a8\u30a4\u30ce\u30e6\u30cf\u30cb\u30fb\u30e9\u30a6\u30bf\u30f4\u30a1\u30fc\u30e9\u3001\u30ed\u30eb\u30d5\u30fb\u30ea\u30fc\u30d0\u30fc\u30de\u30f3\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61614899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wladimir_Vogel>,
        <http://viaf.org/viaf/61614899>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wladimir_Vogel.
doremus_artist:33c05ba6-1279-3de1-aa2d-196e56782ad4
    dbp:birthPlace res:Rennes;
    rdfs:comment
        "Emmanuel Tugny, n\u00e9 le 23 septembre 1968, est un \u00e9crivain, chroniqueur et musicien fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:49294489;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuel_Tugny>,
        <http://viaf.org/viaf/49294489>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emmanuel_Tugny.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emmanuel_Tugny.
doremus_artist:342be3f3-f8a7-3d78-8b4b-5356a6ef7a10
owl:sameAs viaf:71581654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71581654>.
doremus_artist:3458c81a-b156-37a7-891d-e55decf879c8
    dbp:birthPlace dbr:Zaragoza;
    rdfs:comment
        "Marta Almajano (Zaragoza) es una soprano espa\u00f1ola. Fue parte de Al Ayre Espa\u00f1ol desde su fundaci\u00f3n en 1987 hasta 2004. Como parte del grupo, ha participado en la recuperaci\u00f3n de zarzuelas barrocas, como por ejemplo Tetis y Peleo de Juan de Rold\u00e1n, Acis y Galatea de Antonio de Literes o Viento es la dicha de Amor de Jos\u00e9 de Nebra. En la actualidad, es profesora de Canto en la Escola Superior de M\u00fasica de Catalunya, en Barcelona."@es,
        "Marta Almajano (Zaragoza) is a Spanish soprano. She was part of Al Ayre Espa\u00f1ol from its foundation in 1987 until 2004, and often in connection with this group, been part of the revival of baroque zarzuelas such as \u201cTetis y Peleo\u201d by Ju\u00e1n de Roldan, \u201cAcis y Galatea\u201d of Antonio de Literes, and \u201cViento es la dicha de Amor\u201d by Jos\u00e9 de Nebra. She teaches singing at the Escuela Superior de M\u00fasica de Catalu\u00f1a, in Barcelona."@en;
    owl:sameAs viaf:85757570;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marta_Almajano>,
        <http://viaf.org/viaf/69122260>,
        <http://viaf.org/viaf/85757570>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marta_Almajano.
doremus_artist:34714b62-b1c2-38c6-aa29-8ce285f12ea4
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marcel Lucien Tournier (* 5. Juni 1879 in Paris; \u2020 12. Juni 1951 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Harfenist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Er studierte am Conservatoire de Paris Harfe (bei Raphael Martenot und Alphonse Hasselmans) und Komposition (bei Georges Caussade und Charles Edouard Lenepveu). 1909 gewann er den Prix de Rome. Von 1912 bis 1948 war er als Professor f\u00fcr Harfe am Conservatoire t\u00e4tig. Er bildete in dieser Zeit fast alle wichtigen franz\u00f6sischen Harfenisten aus.Er erweiterte ma\u00dfgeblich die M\u00f6glichkeiten seines Instruments (Akkordglissandi, Pedalglissandi, Flageoletts)."@de,
        "Marcel Lucien Tournier (January 5, 1879 \u2013 May 8, 1951) was a French harpist, composer, and teacher who composed important solo repertory for the harp that expanded the technical and harmonic possibilities of the instrument. His works are regularly performed in concert and recorded by professional harpists, and they are often test pieces for harp-performance competitions. A student of Alphonse Hasselmans at the Paris Conservatory, Tournier won the Second Grand Prize of the Prix de Rome in 1909. He also won the Rossini Prize for Laura et Petrarch."@en,
        "Marcel TournierFichier:Marcel Tournier.jpg Vers 1912 Marcel Lucien Tournier est un harpiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 5 juin 1879 \u00e0 Paris et mort le 18 mai 1951 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041b\u044e\u0441\u044c\u0435\u043d \u0422\u0443\u0440\u043d\u044c\u0435 (\u0444\u0440. Marcel Lucien Tournier; 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1879, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 1951, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0414\u043e 16 \u043b\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441\u0430 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0412\u0438\u0434\u043e\u0440\u0430. \u0412 1909 \u0433. \u0422\u0443\u0440\u043d\u044c\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u0420\u0443\u0441\u0430\u043b\u043a\u0430\u00bb (\u0444\u0440. La Roussalka), \u0432 1912 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0430\u0440\u0444\u044b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u043e 1948 \u0433."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30ea\u30e5\u30b7\u30a2\u30f3\u30fb\u30c8\u30a5\u30eb\u30cb\u30a8\uff08Marcel Lucien Tournier, 1879\u5e746\u67085\u65e5 - 1951\u5e745\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30c3\u30bb\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011912\u5e74\u306b\u30a2\u30c3\u30bb\u30eb\u30de\u30f3\u304c\u6025\u901d\u3059\u308b\u3068\u30011948\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u5f8c\u4efb\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u30012\u4e16\u4ee3\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u91cd\u8981\u306a\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u3092\u80b2\u3066\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u30c8\u30a5\u30eb\u30cb\u30a8\u306e\u9580\u4eba\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u5185\u3070\u304b\u308a\u3067\u306a\u304f\u3001\u6b27\u5dde\u8af8\u56fd\u3084\u7c73\u56fd\u3001\u65e5\u672c\u306b\u307e\u3067\u5e83\u304c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30cf\u30fc\u30d7\u306e\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u3084\u548c\u58f0\u7684\u306a\u53ef\u80fd\u6027\u3092\u6700\u5927\u9650\u306b\u5f15\u304d\u51fa\u3057\u305f\u3001\u6570\u3005\u306e\u91cd\u8981\u306a\u30cf\u30fc\u30d7\u72ec\u594f\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30c8\u30a5\u30eb\u30cb\u30a8\u4f5c\u54c1\u306f\u6f14\u594f\u4f1a\u3084\u9332\u97f3\u3067\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u8ab2\u984c\u66f2\u306b\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u6570\u306f\u6570\u591a\u304f\u3001\u6570\u5341\u66f2\u306e\u30cf\u30fc\u30d7\u72ec\u594f\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u3092\u76ee\u7acb\u305f\u305b\u305f\u6570\u3005\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u3084\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u82e5\u5e72\u6b8b\u3057\u305f\u30021909\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u8cde\u306e\u4e8c\u7b49\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1912\u5e74\u304b\u30891933\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30af\u30ed\u30de\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30cf\u30fc\u30d7\u3092\u6559\u3048\u305f\u30eb\u30cd\u30fc\u30fb\u30ec\u30ca\u30fc\u30eb\uff081889\u5e74-1971\u5e74\u3001Ren\u00e9e L\u00e9nars-Tournier \uff09\u30681922\u5e74\u306b\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Tournier>,
        <http://viaf.org/viaf/10034974>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcel_Tournier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Tournier.
doremus_artist:347adad6-d665-3f8f-b530-f882311abbfb
    dbp:birthPlace dbr:Cincinnati;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Apple_Valley,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Rogers.Roy RogersFichier:Roy Rogers in The Carson City Kid.jpg Dans The Carson City Kid (1940) Roy Rogers est un chanteur et acteur cow-boy am\u00e9ricain, n\u00e9 Leonard Franklin Slye le 5 novembre 1911 \u00e0 Cincinnati dans l'Ohio et mort le 6 juillet 1998 \u00e0 Apple Valley en Californie. Il a jou\u00e9 dans une centaine de films entre 1935 et 1950, presque exclusivement des westerns B. Dans les ann\u00e9es 1980, il a interpr\u00e9t\u00e9 son propre r\u00f4le dans un des \u00e9pisodes de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e L'Homme qui tombe \u00e0 pic qui mettait en vedette Lee Majors."@fr,
        "Roy Rogers (* 5. November 1911 in Cincinnati, Ohio, als Leonard Franklin Slye; \u2020 6. Juli 1998 in Apple Valley, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Schauspieler, der vor allem als \u201eSinging Cowboy\u201c in zahlreichen Western zwischen 1938 und 1953 bekannt wurde. Als Gr\u00fcnder der Band Sons of the Pioneers z\u00e4hlte er zu den Stars der Country-Musik."@de,
        "Roy Rogers (5 de noviembre de 1911 \u2013 6 de julio de 1998), fue un cantante y actor cowboy estadounidense."@es,
        """Roy Rogers (born Leonard Franklin Slye; November 5, 1911 \u2013 July 6, 1998) was an American singer and cowboy actor who was one of the most popular Western stars of his era. Known as the "King of the Cowboys", he appeared in over 100 films and numerous radio and television episodes of The Roy Rogers Show. In many of his films and television episodes, he appeared with his wife Dale Evans, his golden palomino Trigger, and his German Shepherd dog Bullet. His show ran on radio for nine years before moving to television from 1951 through 1957. His productions usually featured a sidekick, often Pat Brady, Andy Devine, or George "Gabby" Hayes. In his later years, Rogers lent his name to the Roy Rogers Restaurants franchised chain."""@en,
        "Roy Rogers (ur. 5 listopada 1911 w Cincinnati, zm. 6 lipca 1998 w Apple Valley) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz i aktor."@pl,
        """Roy Rogers foi um famoso cantor e a(c)tor norte-americano, cujo nome verdadeiro era Leonard Franklin Slye (Cincinnati, Ohio, 5 de novembro de 1911 \u2013 Apple Valley, Calif\u00f3rnia, 6 de julho de 1998). Ele e sua terceira esposa, Dale Evans, seu cavalo Trigger e seu cachorro, Bullet, apareceram em aproximadamente uma centena de filmes. Fizeram tamb\u00e9m o programa The Roy Rogers Show, que come\u00e7ou no r\u00e1dio e depois de nove anos mudou-se para a televis\u00e3o, onde ficou de 1951 a 1957. Dele participavam ainda dois antigos parceiros no cinema, Pat Brady, (que dirige um jipe de nome "Nellybelle"), e Gabby Hayes. O apelido de Roy era "King of the Cowboys" (Rei dos Cowboys), enquanto sua esposa era a "Queen of the West" (Rainha do Oeste)."""@pt,
        "Roy Rogers, acteursnaam van Leonard Franklin Slye, (Cincinnati (Ohio), 5 november 1911 \u2013 Apple Valley (Californi\u00eb), 6 juli, 1998) was een Amerikaanse zanger en cowboyacteur. Hij en zijn vrouw Dale Evans (1912-2001) speelden in honderden films en traden op in The Roy Rogers Show. Voor vele Amerikanen (en niet-Amerikanen) was Rogers de all-American hero In 1988 werd hij opgenomen in zowel de Country Music Hall of Fame als America's Old Time Country Music Hall of Fame, en in 1989 in de Western Music Association Hall of Fame. Roy Rogers overleed op 86-jarige leeftijd."@nl,
        "\u0420\u043e\u0439 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d \u0421\u043b\u0430\u0439; 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1911, \u0426\u0438\u043d\u0446\u0438\u043d\u043d\u0430\u0442\u0438, \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e, \u0421\u0428\u0410 \u2014 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1998, \u042d\u043f\u043f\u043b-\u0412\u044d\u043b\u043b\u044c\u044e, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u0432\u0431\u043e\u0439 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u0412 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043a\u043e\u0432\u0431\u043e\u0435\u043c \u0438 \u0441\u0431\u043e\u0440\u0449\u0438\u043a\u043e\u043c \u0444\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u044f \u043f\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0442\u0430\u043d\u0446\u044b \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435. \u0412 \u043a\u0438\u043d\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441 1935 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0441\u0432\u043e\u044e \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 1938 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 Under Western Stars."@ru;
    owl:sameAs viaf:100231037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Rogers>,
        <http://viaf.org/viaf/100231037>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a2e5b57-b8d6-46d3-9b9b-1c7c575102ba>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roy_Rogers_in_The_Carson_City_Kid.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roy_Rogers.
doremus_artist:355156aa-b5f1-3060-9d8b-431d323a56cd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Großschönau,_Saxony>;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Ernst Friedrich Eduard Richter (* 24. Oktober 1808 in Gro\u00dfsch\u00f6nau; \u2020 9. April 1879 in Leipzig) war Thomaskantor 1868\u20131879 und Professor am Konservatorium in Leipzig sowie Musikdirektor an der Universit\u00e4t."@de,
        "Ernst Friedrich Eduard Richter (24 October 1808 \u2013 9 April 1879), was a German musical theorist, born at Gro\u00dfsch\u00f6nau, Saxony. He first studied music at Zittau, and afterwards at Leipzig, where he attained so high a reputation that in 1843 he was appointed professor of harmony and counterpoint at the conservatorium of music, then newly founded by Felix Mendelssohn. On the death of Moritz Hauptmann on 3 January 1868, he was elected cantor of Thomasschule zu Leipzig, conducting the Thomanerchor, an office he retained until his death."@en,
        "Ernst Friedrich Eduard Richter (Gro\u00dfsch\u00f6nau (Saksen), 24 oktober 1808 \u2013 Leipzig 9 april 1879) was een Duits Thomascantor van 1868 tot 1879 en hoogleraar aan het conservatorium te Leipzig en tevens muziekdirecteur aan de Universiteit van Leipzig."@nl,
        "Ernst Friedrich Eduard Richter est un th\u00e9oricien, organiste, p\u00e9dagogue et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Gro\u00dfsch\u00f6nau en Saxe le 24 octobre 1808 et mort \u00e0 Leipzig le 9 avril 1879."@fr,
        "\u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ernst Friedrich Eduard Richter; 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1808, \u0413\u0440\u043e\u0441\u0448\u0451\u043d\u0430\u0443 \u2014 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1879, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:99646133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Richter>,
        <http://viaf.org/viaf/99646133>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1532f90f-3e7d-49ac-bcdf-1db05fe4b5ac>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EFE_Richter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Richter.
doremus_artist:3551a830-5269-3609-afba-54a8a6cf4028
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bath,_Somerset>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Philip Jones (* 12. M\u00e4rz 1928 in Bath, England; \u2020 17. Januar 2000) war britischer Trompeter und Gr\u00fcnder des nach ihm benannten Philip Jones Brass Ensemble. Philip Jones wurde in Bath, England geboren. Er entwickelte seine musikalischen F\u00e4higkeiten bereits in jungen Jahren. Jones wurde in einer Trompeterfamilie geboren, bereits sein Gro\u00dfvater und Vater waren ber\u00fchmte Trompeter. Er war entschlossen zu beweisen, dass Blechblasinstrumente das Publikum fesseln und faszinieren k\u00f6nnen. Wenn er nicht arbeitete, verbrachte er seine Zeit in London und der Schweiz, der Heimat seiner Ehefrau Ursula Strebi."@de,
        "Philip Jones CBE (12 March 1928 \u2013 17 January 2000) was a British trumpeter and leader of an internationally famous brass chamber music ensemble. Philip Jones was born in Bath, England. In 1944 he won a scholarship to the Royal College of Music. He became principal trumpet for most major London orchestras: The Royal Philharmonic (1956\u201360), the Philharmonia (1960\u201364), the Philharmonic (1964\u201365), the New Philharmonia (1965\u201367) and the BBC Symphony (1967\u201371). His playing continues a line of English trumpeters that stretches back to Ernest Hall."@en,
        "Philip Mark Jones, n\u00e9 le 12 mars 1928 \u00e0 Bath (Angleterre) et mort le 17 janvier 2000 \u00e0 Londres, est un trompettiste classique anglais. Fondateur de l'ensemble qui porte son nom, Philip Jones Brass Ensemble, ensemble de dix cuivres. Il a jou\u00e9 dans plusieurs orchestres notamment avec le Covent Garden, l'orchestre philharmonique royal, l'English Chamber Orchestra, l'orchestre philharmonique de Londres, et l'orchestre symphonique de la BBC. En 1986, Philip Jones a \u00e9t\u00e9 promu commandeur dans l'ordre de l'Empire britannique au service de la musique."@fr,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Philip Jones, 1928\u5e743\u670812\u65e5 \u2013 2000\u5e741\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u56fd\u969b\u7684\u306b\u540d\u9ad8\u3044\u5ba4\u5185\u697d\u56e3\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u30fb\u30d6\u30e9\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306e\u7d71\u7387\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30fc\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u4ee5\u6765\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u6cd5\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u4eca\u65e5\u306b\u4f1d\u3048\u308b\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u8a55\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u300e\u30da\u30cb\u30fc\u30fb\u30ec\u30a4\u30f3\u300f\u306b\u304a\u3044\u3066\u30d4\u30c3\u30b3\u30ed\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3068\u3059\u308b\u6709\u540d\u306a\u8aac\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u3053\u308c\u306f\u6b63\u3057\u304f\u306a\u3044\uff08\u5b9f\u969b\u306e\u6f14\u594f\u8005\u306f\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30e1\u30a4\u30bd\u30f3\u3067\u3042\u3063\u305f\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:288067784;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Jones_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/288067784>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Philip_Jones_(musician)>.
doremus_artist:357e694d-5147-306e-8c11-d73ba51caafa
owl:sameAs viaf:6990257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6990257>.
doremus_artist:35917f76-1b4f-3b6c-b44b-70b64d17a169
owl:sameAs viaf:295543641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295543641>.
doremus_artist:35c4ffa8-ec5d-3a1b-8595-427779a0655a
    dbp:birthPlace dbr:The_Hague;
    dbp:deathPlace dbr:Nieuwegein;
    rdfs:comment
        "Hans Henkemans (Den Haag, 23 december 1913 - Nieuwegein, 29 december 1995) was een Nederlands pianist, componist, muziekpedagoog en psychiater."@nl,
        "Hans Henkemans (La Haye, 23 d\u00e9cembre 1913 \u2013 Nieuwegein, 29 d\u00e9cembre 1995) est un pianiste, compositeur, professeur de musique et psychiatre hollandais."@fr,
        "Hans Henkemans (The Hague, 23 December 1913 \u2013 Nieuwegein, 29 December 1995) was a Dutch pianist, teacher, composer of classical music and psychiatrist. From 1926 to 1931 he studied piano and composition with Bernhard van den Sigtenhorst Meyer, and from 1933 to 1938 with Willem Pijper. Henkemans was influenced by Claude Debussy, Maurice Ravel and Willem Pijper."@en,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d8\u30f3\u30b1\u30de\u30f3\u30b9\uff08Hans Henkemans\u30011913\u5e7412\u670823\u65e5 - 1995\u5e7412\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30c7\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30b0\u51fa\u8eab\u30021931\u5e74\u304b\u3089\u30e6\u30c8\u30ec\u30d2\u30c8\u5927\u5b66\u3067\u7cbe\u795e\u533b\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u4e00\u65b9\u30011933\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30da\u30a4\u30da\u30eb\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u7d42\u7d50\u5f8c\u3001\u533b\u5e2b\u3092\u8f9e\u3081\u30011945\u5e7412\u6708\u306b\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306e\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u305d\u308c\u304b\u308920\u5e74\u8fd1\u304f\u306e\u9593\u306b59\u56de\u306e\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u3067\u306e\u30bd\u30ed\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3057\u3066\u56fd\u5185\u5916\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30e9\u30b8\u30aa\u653e\u9001\u3067\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u516823\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3059\u3079\u3066\u306e\u9332\u97f3\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3068\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3082\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 1960\u5e74\u4ee3\u306f\u30d5\u30ed\u30fc\u30cb\u30f3\u30b2\u30f3\u306e\u5317\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u306e\u6559\u5e2b\u3092\u3057\u305f\u308a\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u884c\u3063\u305f\u308a\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u3057\u304b\u30571969\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u5f15\u9000\u3057\u3001\u7cbe\u795e\u533b\u5b66\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u3066\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u5275\u9020\u306e\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u3092\u7814\u7a76\u3057\u305f\u304c\u3001\u4f5c\u66f2\u306f\u7d99\u7d9a\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3001\u30da\u30a4\u30da\u30eb\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3082\u306e\u3067\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d1\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30bf\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2891607;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Henkemans>,
        <http://viaf.org/viaf/2891607>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Henkemans.
doremus_artist:360a221b-c828-3a1a-a5e1-790a5dd2182c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Missoula,_Montana>;
    dbp:deathPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Alan P. Merriam (ur. 1 listopada 1923, zm. 14 marca 1980 w Warszawie) \u2013 ameryka\u0144ski etnomuzykolog. Prekursor antropologii muzycznej. Za istotne zadanie etnomuzykologii uwa\u017ca\u0142 badanie muzyki w kontek\u015bcie kultury. Najwa\u017cniejsze dzie\u0142o: The Anthropology of Music (1964). Zgin\u0105\u0142 w katastrofie lotniczej na Ok\u0119ciu w 1980 roku."@pl,
        "Alan Parkhurst Merriam (1 November 1923 \u2013 14 March 1980) was an American cultural anthropologist and ethnomusicologist. He is known for his studies of music in Native America and Africa. In his book The Anthropology of Music (1964), he outlined and develops a theory and method for studying music from an anthropological perspective with anthropological methods. Although he taught at Northwestern University and University of Wisconsin, the majority of his academic career was spent at Indiana University where he was named a professor in 1962 and then chairman of the anthropology department from 1966 to 1969, which became a leading center of research ethnomusicology under his guidance. He was a co-founder of the Society for Ethnomusicology in 1952 and held the elected post of president of that"@en,
        "Alan Parkhurst Merriam (Missoula, 1er novembre 1923-Varsovie, 14 mars 1980) est un anthropologue culturel et ethnomusicologue am\u00e9ricain connu pour ses travaux sur la musique am\u00e9rindienne et africaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:73970804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_P._Merriam>,
        <http://viaf.org/viaf/73970804>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Alan_P._Merriam>.
doremus_artist:3711fab8-ab65-3f6d-9111-b5a3ccc93819
    owl:sameAs viaf:90762266;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90762266>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:arnas_Nakas.
doremus_artist:37562985-d800-363b-9ab3-a3fd9d877c7f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Paul,_Minnesota>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Goodman. Alice Goodman, n\u00e9e en 1958 \u00e0 St. Paul dans le Minnesota, est une po\u00e9tesse am\u00e9ricaine."@fr,
        "Alice Goodman (St. Paul, Minnesota, 1958), es una poetisa estadounidense. Se gradu\u00f3 en la Breck School. Estudi\u00f3 en la Universidad de Harvard y la de Cambridge donde estudi\u00f3 literatura inglesa y estadunidense. Recibi\u00f3 su grado Master of Divinity de la Escuela Universitaria de Teolog\u00eda de Boston. La criaron como una jud\u00eda reformada, y actualmente es una sacerdotidas anglicana ordenada que trabaja en Inglaterra. Se cas\u00f3 con el poeta brit\u00e1nico Geoffrey Hill en 1987. La pareja tiene una hija. En 2006, Alice Goodman asumi\u00f3 el puesto de capell\u00e1n en el Trinity College (Cambridge)."@es,
        "Alice Goodman (born 1958) is an American poet and librettist. She is also an Anglican priest, working in England. She was born in St. Paul, Minnesota, and attended and graduated from Breck School.She was educated at Harvard University and Cambridge where she studied English and American literature. She received her Master of Divinity degree from the Boston University School of Theology. She has written the libretti for two of the operas of John Adams (Nixon in China and The Death of Klinghoffer) and the text of a cantata by Tarik O'Regan (A Letter of Rights). Goodman resumed writing with John Adams on the opera Doctor Atomic, but withdrew from this project after a year."@en;
    owl:sameAs viaf:74115875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alice_Goodman>,
        <http://viaf.org/viaf/74115875>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cbc3186a-3575-4836-aaa2-7f27afff30e2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alice_Goodman.
doremus_artist:3767c1d9-ab97-3f63-b676-caee9fcda840
    dbp:birthPlace dbr:Granada;
    rdfs:comment
        "Luis de Narv\u00e1ez (* um 1505 in Granada; \u2020 nach 1549), auch Luys de Narv\u00e1ez, war ein spanischer Komponist und Vihuela-Spieler der Renaissance."@de,
        "Luis de Narv\u00e1ez (Granada, Espa\u00f1a, ca. 1500 - entre 1550 y 1560) fue un compositor y vihuelista espa\u00f1ol. Su nombre aparece escrito tambi\u00e9n como Luys de Narv\u00e1ez."@es,
        "Luis de Narv\u00e1ez (Granada, omstreeks 1500 - ?, tussen 1550 en 1560) is een Spaans componist en vihuelista. Zijn naam werd ook als Luys de Narv\u00e1ez geschreven."@nl,
        "Luis de Narv\u00e1ez (fl. 1526\u201349) was a Spanish composer and vihuelist. Highly regarded during his lifetime, Narv\u00e1ez is known today for Los seys libros del delph\u00edn, a collection of polyphonic music for the vihuela which includes the earliest known variation sets. He is also notable for being the earliest composer for vihuela to adapt the contemporary Italian style of lute music."@en,
        "Luis de Narv\u00e1ez (n. 1500 \u2013 1555/1560) foi um compositor espanhol, primariamente de m\u00fasica vocal polif\u00f4nica, e secundariamente de m\u00fasica para a vihuela, m\u00fasica pela qual ele \u00e9 mais lembrado hoje. Luis de Narv\u00e1ez nasceu em Granada. Seu nome aparece pela primeira vez como um membro da casa do secret\u00e1rio de Carlos I de Espanha que tamb\u00e9m era comendadoratipo da prov\u00edncia de Le\u00e3o, chamado Francisco de los Cobos, a quem sua primeira publica\u00e7\u00e3o, Los seys libros del Delphin de m\u00fasica de cifra para ta\u00f1er vihuela, foi dedicada. Em 1548 Narv\u00e1ez estava a servi\u00e7o de Filipe II, essinava aos meninos do coro na capela do rei e chegou a fazer viagens com ele para a It\u00e1lia e para a Europa setentrional."@pt,
        "Luys de Narv\u00e1ez (n\u00e9 vers 1500 \u00e0 Grenade et mort en 1555) est un vihueliste et compositeur espagnol."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0441 \u0434\u0435 \u041d\u0430\u0440\u0432\u0430\u0301\u0435\u0441, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041d\u0430\u0440\u0432\u0430\u0301\u044d\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Luis de Narv\u00e1ez; 1500, \u0413\u0440\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 1555/1560) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u0443\u044d\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30ca\u30eb\u30d0\u30a8\u30b9\uff08Luis de Narv\u00e1ez, 1500\u5e74\u3054\u308d - 1555\u5e74\u304b\u30891560\u5e74\u306e\u9593\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7b2c\u4e00\u306b\u58f0\u697d\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u3001\u7b2c\u4e8c\u306b\u30d3\u30a6\u30a8\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u3053\u3093\u306b\u3061\u3067\u306f\u3001\u30d3\u30a6\u30a8\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u77e5\u540d\u5ea6\u304c\u6bb5\u9055\u3044\u306b\u5f37\u3044\u3002 \u300e\u30d3\u30a6\u30a8\u30e9\u66f2\u96c6 \u51686\u5dfb Los seys libros del Delphin de m\u00fasica de cifra para ta\u00f1er vihuel\u00e1 \u300f\u306f1538\u5e74\u306b\u30d0\u30ea\u30e3\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u3067\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u66f2\u96c6\u306f\u3001\u58f0\u697d\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u306e\u5668\u697d\u66f2\u3078\u306e\u7de8\u66f2\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u3092\u6a21\u7bc4\u306b\u3057\u305f\u5927\u591a\u6570\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u30bf\u30b8\u30a2\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u6b21\u4e16\u4ee3\u306e\u30c7\u30a3\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u30b9\uff08\u6b4c\u8b21\u4e3b\u984c\u306b\u57fa\u3065\u304f\u5909\u594f\u66f2\uff09\u306e\u767a\u5c55\u306b\u6709\u529b\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u3002 \u30ca\u30eb\u30d0\u30a8\u30b9\u306f\u5f53\u521d\u306f\u30ab\u30eb\u30ed\u30b91\u4e16\u306a\u3089\u3073\u306b\u30ec\u30aa\u30f3\u306e\u53f8\u4ee4\u5b98\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30c7\u30fb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b3\u30dc\u30b9\u306e\u79d8\u66f8\u5b98\u3068\u3057\u3066\u5949\u8077\u3057\u3001\u30ca\u30eb\u30d0\u30a8\u30b9\u306e\u51fa\u7248\u4f5c\u54c1\u306f\u5f8c\u8005\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021548\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30a7\u30ea\u30da2\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u4ed5\u3048\u305f\u3002 \u30ca\u30eb\u30d0\u30a8\u30b9\u306e\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u300c\u7687\u5e1d\u306e\u6b4c La Canci\u00f3n del Emperador\u300d\u3053\u3068\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u300a\u5343\u3005\u306e\u60b2\u3057\u307f Mille regretz\u300b\u306b\u57fa\u3065\u304f\u30c7\u30a3\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u30b9\u3068\u3001\u30d3\u30a6\u30a8\u30e9\u4f34\u594f\u6b4c\u66f2\u300a Paseavase el rey Moro\u300b\u3067\u3042\u308b\u3002\u6570\u3005\u306e\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u306e\u3046\u30612\u66f2\u304c\u30011539\u5e74\u30681543\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ea\u30e8\u30f3\u3067\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luis_de_Narv\u00e1ez>,
        <http://viaf.org/viaf/49408963>,
        <http://viaf.org/viaf/99874529>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34f4933f-5c8b-48aa-a358-59af4903047e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Braun_Valladolid_UBHD.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luis_de_Narváez.
doremus_artist:3833f217-008d-3b4b-a1f0-1f33f4ff8a74
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Joseph,_Missouri>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Per vent'anni, dal 1962 al 1981, condusse il telegiornale della CBS, CBS Evening News; fu spesso citato nei sondaggi come "l'uomo pi\u00f9 creduto d'America" per l'esperienza e il rigore professionale."""@it,
        "Walter Leland Cronkite (junior) (Saint Joseph, 4 de noviembre de 1916 - Nueva York, 17 de julio de 2009) fue un periodista y presentador de noticias televisivo estadounidense. Estudi\u00f3 en la Universidad de Texas en Austin, aunque no lleg\u00f3 a graduarse al empezar a trabajar durante su tercer a\u00f1o de carrera y abandon\u00f3 la universidad. Comenz\u00f3 su carrera como reportero del Houston Post. Despu\u00e9s trabaj\u00f3 para la United Press International (UPI), desempe\u00f1\u00e1ndose como corresponsal de guerra en Europa durante la Segunda Guerra Mundial. Ingres\u00f3 en la compa\u00f1\u00eda de televisi\u00f3n Columbia Broadcasting System (CBS) en 1950 como periodista y se volvi\u00f3 jefe de redacci\u00f3n y presentador del noticiero CBS Evening News entre 1962 y 1981. Present\u00f3 numerosos documentales y reportajes especiales, como el Asesinato de Jo"@es,
        "Walter Leland Cronkite Jr. (St. Joseph (Missouri), 4 november 1916 - New York City, 17 juli 2009) was een Amerikaanse tv-persoonlijkheid. Hij was jarenlang de anchorman van CBS News. Hij is onder meer bekend geworden door zijn emotionele aankondiging van de dood van John F. Kennedy op 22 november 1963 en van zijn verslagen van de maanexpedities samen met Arthur C. Clarke."@nl,
        "Walter Leland Cronkite Jr. (St. Joseph\u2014MO, 4 de novembro de 1916 \u2014 Nova Iorque\u2014NY, 17 de julho de 2009) foi um famoso jornalista e \u00e2ncora de Televis\u00e3o americano, que apresentou o principal jornal da rede CBS (CBS Evening News) por 19 anos, entre 1962 e 1981. Na sua adolesc\u00eancia, foi membro da Ordem DeMolay. Foi citado em diversas pesquisa de opini\u00e3o como o homem com mais credibilidade nos Estados Unidos e suas coberturas jornal\u00edsticas da chegada do homem \u00e0 Lua e sobre a Guerra do Vietn\u00e3 s\u00e3o muito comentadas. Terminava cada notici\u00e1rio com a frase: \u201cAnd that\u2019s the way it is\u201d."@pt,
        "Walter Leland Cronkite Jr., n\u00e9 le 4 novembre 1916 \u00e0 Saint Joseph (Missouri) et mort le 17 juillet 2009 \u00e0 New York, est un journaliste am\u00e9ricain, connu pour avoir pr\u00e9sent\u00e9 le journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 am\u00e9ricain CBS Evening News sur CBS News entre 1962 et 1981. Il fut notamment consid\u00e9r\u00e9 comme le journaliste le plus s\u00e9rieux et le plus repr\u00e9sentatif de l'opinion am\u00e9ricaine, ce qui a longtemps expliqu\u00e9 sa grande influence aupr\u00e8s des politiciens, des acteurs ou encore d'autres personnalit\u00e9s de l'actualit\u00e9."@fr,
        "Walter Leland Cronkite, Jr. (* 4. November 1916 in Saint Joseph, Missouri; \u2020 17. Juli 2009 in New York) war ein amerikanischer Fernsehjournalist und Nachrichtensprecher beim Fernsehsender CBS."@de,
        """Walter Leland Cronkite, Jr. (November 4, 1916 \u2013 July 17, 2009) was an American broadcast journalist, best known as anchorman for the CBS Evening News for 19 years (1962\u201381). During the heyday of CBS News in the 1960s and 1970s, he was often cited as "the most trusted man in America" after being so named in an opinion poll. He reported many events from 1937 to 1981, including bombings in World War II; the Nuremberg trials; combat in the Vietnam War; the Dawson's Field hijackings; Watergate; the Iran Hostage Crisis; and the assassinations of President John F. Kennedy, civil rights pioneer Martin Luther King, Jr., and Beatles musician John Lennon. He was also known for his extensive coverage of the U.S. space program, from Project Mercury to the Moon landings to the Space Shuttle. He was the """@en,
        "Walter Leland Cronkite, Jr. (ur. 4 listopada 1916 w Saint Joseph w stanie Missouri, zm. 17 lipca 2009 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski dziennikarz telewizyjny, najbardziej znany jako prezenter Evening News. Dzieci\u0144stwo sp\u0119dzi\u0142 w Missouri i Teksasie. Studi\u00f3w na uniwersytecie w Austin nie uko\u0144czy\u0142, po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 natomiast dziennikarstwu prasowemu. Potem przeszed\u0142 do radia w Oklahomie i w Missouri. W prowadzonych przez siebie programach Cronkite m\u00f3wi\u0142 w tempie 124 s\u0142\u00f3w na minut\u0119, by ka\u017cdy m\u00f3g\u0142 go zrozumie\u0107 (przeci\u0119tna w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w USA to 165 s\u0142\u00f3w na minut\u0119)."@pl,
        """\u0423\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440 \u041b\u0438\u043b\u0430\u043d\u0434 \u041a\u0440\u043e\u043d\u043a\u0430\u0439\u0442-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Walter Leland Cronkite, Jr., 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1916 \u2014 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 2009) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043a\u0430\u043a \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 CBS \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 19 \u043b\u0435\u0442 \u0441 1962 \u043f\u043e 1981. \u0412 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 CBS \u0432 1970-\u0445 \u0438 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u041a\u0440\u043e\u043d\u043a\u0430\u0439\u0442, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430\u043c \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0431\u044b\u043b \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u044b \u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u044f\u043b\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e. \u041f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u0432 \u041a\u0440\u043e\u043d\u043a\u0430\u0439\u0442\u0430, \u044f \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043b [\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430] \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432. \u041e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442  (\u0430\u043d\u0433\u043b.) "If I've lost Cronkite, I've lost middle-America." \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e\u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041f\u043e\u0437\u044b\u0432\u043d\u043e\u0439 KB2GSD."""@ru,
        """\u0648\u0627\u0644\u062a\u0631 \u0644\u064a\u0644\u0627\u0646\u062f \u0643\u0631\u0648\u0646\u0643\u0627\u064a\u062a\u060c \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (4 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1916\u0645\u2013 17 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2009\u0645) \u0645\u0630\u064a\u0639 \u0635\u062d\u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0630\u064a\u0639 \u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0633\u064a \u0628\u064a \u0625\u0633 \u0625\u064a\u0641\u064a\u0646\u0646\u062c \u0646\u064a\u0648\u0632 (CBS Evening News) \u0644\u0645\u062f\u0629 19 \u0639\u0627\u0645 (1962\u0645\u20131981\u0645). \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u062f\u0629 \u064a\u0644\u0642\u0628 "\u0628\u0623\u0635\u062f\u0642 \u0631\u062c\u0644 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627" \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0630\u0631\u0648\u0629 \u0633\u064a \u0628\u064a \u0625\u0633 \u0646\u064a\u0648\u0632 (CBS News) \u0641\u064a \u0639\u0642\u062f \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062b\u0645\u0646\u0627\u0646\u064a\u0627\u062a \u0628\u0639\u062f \u0645\u0627 \u062a\u0645 \u0637\u0631\u062d \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0633\u062a\u0637\u0644\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0623\u064a. \u0648\u0642\u062f\u0645 \u062a\u0642\u0627\u0631\u064a\u0631 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062d\u0627\u062f\u062b \u0627\u0644\u062a\u064a \u062c\u0631\u062a \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1937\u0645 \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0639\u0627\u0645 1981\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0635\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u062d\u0627\u0643\u0645\u0627\u062a \u0646\u0648\u0631\u0646\u0628\u064a\u0631\u063a \u0648\u0627\u0644\u0635\u0631\u0627\u0639 \u0641\u064a \u062d\u0631\u0628 \u0641\u064a\u062a\u0646\u0627\u0645 \u0648\u0641\u0636\u064a\u062d\u0629 \u0648\u0648\u062a\u0631\u063a\u064a\u062a \u0648\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0647\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0642\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u062c\u0648\u0646 \u0625\u0641 \u0643\u064a\u0646\u062f\u064a \u0648\u0627\u063a\u062a\u064a\u0627\u0644 \u0631\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u0644\u0648\u062b\u0631 \u0643\u0646\u062c\u060c \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (Martin Luther King) \u0648\u0645\u0648\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0641\u0631\u064a\u0642 \u0628\u064a\u062a\u0644\u0632 (Beatles) \u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u064b\u0627 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0628\u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u063a\u0637\u064a \u0643\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f\u0627\u062b \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0634\u0631\u0648\u0639 \u0645\u064a\u0631\u0643\u0648\u0631\u064a (Project Mercury) \u0648\u0627\u0644\u0647\u0628\u0648\u0637 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0637\u062d """@ar,
        "\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ec\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30af\u30ed\u30f3\u30ab\u30a4\u30c8\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08Walter Leland Cronkite, Jr\u30011916\u5e7411\u67084\u65e5 - 2009\u5e747\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30a2\u30f3\u30ab\u30fc\u30de\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u304b\u3064\u611b\u56fd\u7684\u306a\u59ff\u52e2\u304b\u3089\u3001\u300c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u826f\u5fc3\uff08the most trusted man in America\uff09\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u6c83\u723e\u7279\u00b7\u674e\u862d\u00b7\u514b\u6717\u51f1\u7279\u4e8c\u4e16\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWalter Leland Cronkite, Jr.\uff0c1916\u5e7411\u67084\u65e5\uff0d2009\u5e747\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u8bb0\u8005\u3001\u51b7\u6218\u65f6\u671f\u7f8e\u56fd\u6700\u5bcc\u76db\u540d\u7684\u7535\u89c6\u65b0\u95fb\u8282\u76ee\u4e3b\u6301\u4eba\uff0cCBS\u7684\u660e\u661f\u4e3b\u64ad\u3002\u88ab\u8b7d\u4e3a\u300c\u6700\u503c\u5f97\u4fe1\u8cf4\u7684\u7f8e\u56fd\u4eba\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37067307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Cronkite>,
        <http://viaf.org/viaf/37067307>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cronkitenasa.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Cronkite.
doremus_artist:38d167f9-134b-382b-b0c9-f0f0294dfbc2
    dbp:birthPlace dbr:Ferrara;
    rdfs:comment
        "Vittorio Sgarbi (* 8. Mai 1952 in Ferrara) ist ein italienischer Kunstkritiker, Politiker, Kulturkommentator und eine Fernsehpers\u00f6nlichkeit."@de,
        "Vittorio Sgarbi (n\u00e9 le 8 mai 1952 \u00e0 Ferrare) est un critique d'art, un \u00e9crivain, un homme politique et une personnalit\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9vision italienne."@fr,
        "Vittorio Sgarbi, w\u0142a\u015bciwie Vittorio Umberto Antonio Maria Sgarbi (ur. 8 maja 1952 w Ferrarze) \u2013 w\u0142oski polityk, krytyk sztuki, prezenter telewizyjny, skandalista, by\u0142y parlamentarzysta i eurodeputowany."@pl,
        "Vittorio Umberto Antonio Maria Sgarbi (born 8 May 1952 in Ferrara) is an Italian art critic, art historian, politician, cultural commentator and television personality. He was appointed curator of the Italian Pavilion at the 2011 Venice Biennale. Several times a member of the Italian Parliament and having served in Milan's municipal government, from June 30, 2008 to February 15, 2012 he was the mayor of the Sicilian town of Salemi."@en,
        "\u00c8 stato pi\u00f9 volte membro del Parlamento e di diverse amministrazioni comunali, tra le quali Milano, nonostante abbia collezionato numerose condanne civili e penali per calunnia, diffamazione e truffa ai danni dello stato. Dal 30 giugno 2008 al 15 febbraio 2012 \u00e8 stato sindaco della cittadina trapanese di Salemi, poi commissariata per infiltrazioni mafiose."@it;
    owl:sameAs viaf:64083221;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vittorio_Sgarbi>,
        <http://viaf.org/viaf/64083221>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vittorio_Sgarbi_at_Eataly_Smeraldo_Milano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vittorio_Sgarbi.
doremus_artist:38e79ef4-3489-31bd-bff9-f3f18af685fb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Waterloo,_Iowa>;
    rdfs:comment
        "Suzanne Stephens (* 28. Juli 1946 in Waterloo/Iowa) ist eine US-amerikanische Klarinettistin."@de,
        """Suzanne Stephens (born July 28, 1946) is an American clarinetist, resident in Germany, described as "an outstanding performer and tireless promoter of the clarinet and basset horn" (, 218)."""@en;
    owl:sameAs viaf:42026723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Stephens>,
        <http://viaf.org/viaf/42026723>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Suzanne_Stephens.
doremus_artist:39130ee6-b9d1-36f5-9982-cd434d6a5574
owl:sameAs viaf:49432664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49432664>.
doremus_artist:39d31efc-f15b-3068-8770-fe69388a5d68
owl:sameAs viaf:51873866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51873866>.
doremus_artist:39d32833-f54d-3774-a459-e1f7d8d45c07
owl:sameAs viaf:17409570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17409570>.
doremus_artist:3a48f2da-ae3c-3c84-93cd-85e9a69ca408
    dbp:birthPlace dbr:Santo_Antônio_de_Pádua;
    dbp:deathPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Altamiro Aquino Carrilho (Santo Ant\u00f4nio de P\u00e1dua, 21 de dezembro de 1924 \u2014 Rio de Janeiro, 15 de agosto de 2012) foi um compositor e flautista brasileiro. Altamiro gravou mais de cem discos, comp\u00f4s cerca de duzentas can\u00e7\u00f5es, tendo se apresentado em mais de quarenta pa\u00edses difundindo o Choro brasileiro. \u00c9 o flautista com maior n\u00famero de grava\u00e7\u00f5es registradas na hist\u00f3ria do disco no Brasil, al\u00e9m de ser considerado por cr\u00edticos e especialistas da \u00e1rea, como um dos maiores flautistas da hist\u00f3ria do instrumento. Era considerado pelo flautista franc\u00eas Jean Pierre Rampal o melhor flautista do mundo."@pt,
        "Altamiro Carrilho (born Altamiro Aquino Carrilho; December 21, 1924 \u2013 August 15, 2012) was a Brazilian musician and composer. He is widely regarded as a master flutist and a major representative of the choro genre. Carrilho died of lung cancer on August 15, 2012, in Rio de Janeiro."@en,
        "Altamiro Carrilho Altamiro Aquino Carrilho (n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1924 \u00e0 Santo Ant\u00f4nio de P\u00e1dua et mort le 15 ao\u00fbt 2012 \u00e0 Rio de Janeiro) est un musicien (fl\u00fbtiste) et compositeur br\u00e9silien. Ce virtuose de la fl\u00fbte traversi\u00e8re enregistra plus d'une centaine de disques, composa plus de deux cents chansons et joua dans plus de quarante pays, en propageant du Choro br\u00e9silien. Il meurt, victime d'un cancer, \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:34343469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Altamiro_Carrilho>,
        <http://viaf.org/viaf/34343469>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4785c6a7-9d82-415b-8922-f6ddc8c9d918>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Altamiro_Carrilho.
doremus_artist:3a53495a-d761-3f77-9a98-36e7abcdb228
owl:sameAs viaf:173548251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173548251>.
doremus_artist:3b5bc453-07a9-34f8-8826-1e55ff7fed85
    rdfs:comment
        "Tristan Pfaff (born 1985) is a French pianist, trained at the Paris Conservatory under Michel B\u00e9roff. He is noted for a Franz Liszt Album on iTunes"@en,
        "Tristan Pfaff, n\u00e9 le 23 avril 1985, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:32305197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tristan_Pfaff>,
        <http://viaf.org/viaf/32305197>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tristan_Pfaff.
doremus_artist:3b653710-206c-3b95-8eba-9b4d38780d69
owl:sameAs viaf:29744339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744339>.
doremus_artist:3b752182-c01f-3567-b129-0e2ecd01f5d3
    dbp:birthPlace dbr:Nogent-sur-Marne;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Jean Sablon (* 25. M\u00e4rz 1906 in Nogent-sur-Marne, D\u00e9partement Val-de-Marne; \u2020 24. Februar 1994 in Cannes) war ein franz\u00f6sischer Chansonnier ab den 1930er-Jahren. Sablon, der unter der Bezeichnung \u201eLe Bing\u201c als der franz\u00f6sische Bing Crosby galt, interpretierte unter anderem Kompositionen von Mireille Hartuch und trat in Konzerts\u00e4len wie dem Olympia in Paris auf. Er war 1935 der erste franz\u00f6sische S\u00e4nger, der auf der B\u00fchne mit einem Mikrophon auftrat. Sablon integrierte den amerikanischen Swing in das franz\u00f6sische Chanson."@de,
        """Jean Sablon (25 de marzo de 1906 en Nogent-sur-Marne - 24 de febrero de 1994 en Cannes) fue un cantante franc\u00e9s llamado "El embajador de la canci\u00f3n francesa". Uno de los m\u00e1s aclamados cantantes franceses, est\u00e1 considerado como el segundo en popularidad, despu\u00e9s de Maurice Chevalier. Adem\u00e1s dehaber sido destacado autor y compositor. Fue el primer cantante franc\u00e9s en utilizar un micr\u00f3fono al cantar en un teatro, en 1935."""@es,
        "Jean Sablon (Nogent-sur-Marne, 25 March 1906 - Cannes, 24 February 1994) was a French singer and actor."@en,
        "Jean Sablon est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais n\u00e9 le 25 mars 1906 \u00e0 Nogent-sur-Marne et mort le 24 f\u00e9vrier 1994 \u00e0 Cannes. Il est l'un des premiers chanteurs fran\u00e7ais \u00e0 s'int\u00e9resser au jazz. Cr\u00e9ateur de plusieurs \u0153uvres de Mireille et Jean Nohain, puis de Charles Trenet, il est le premier \u00e0 utiliser un microphone sur une sc\u00e8ne fran\u00e7aise en 1936. Vedette du disque et de la radio, il quitte la France en 1937 pour un contrat \u00e0 la NBC. Ses shows font de lui une vedette de premier plan aux \u00c9tats-Unis. Chanteur fran\u00e7ais d\u00e9sormais le plus international de sa g\u00e9n\u00e9ration, il devient l'ambassadeur de la chanson et se consacre \u00e0 ses tourn\u00e9es sur les cinq continents, retrouvant r\u00e9guli\u00e8rement les principales salles fran\u00e7aises. Il conclut ses soixante-et-un ans de carri\u00e8re par d'ultimes adieux"@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0421\u0430\u0431\u043b\u043e\u043d (\u0444\u0440. Jean Sablon, 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1906 \u2014 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1994) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:36997159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Sablon>,
        <http://viaf.org/viaf/36997159>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3a6367f-ee45-43ce-856a-eccd8c538468>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Sablon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Sablon.
doremus_artist:3be9f0d8-c6e4-3029-82cf-595e11d44059
    dbp:birthPlace dbr:Dortmund;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Elga Andersen (* 2. Februar 1935 als Helga Hymen in Dortmund; \u2020 7. Dezember 1994 in New York) war eine deutsche Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Elga Andersen (Dortmund, 2 februari 1935 - New York, 7 december 1994) was een Duitse actrice en zangeres. Haar echte naam was Helga Hymen."@nl,
        "Elga Andersen (born Helga Hymen, February 2, 1935, in Dortmund \u2013 December 7, 1994, in New York City) was a German actress and singer. From the age of six, she attended a ballet school, and then went to high school in Paris. There she worked as a model and was noticed by the tabloids."@en,
        "Elga Andersen (de son vrai nom Helga Hymen) est une actrice, chanteuse et productrice allemande, n\u00e9e le 2 f\u00e9vrier 1935 \u00e0 Dortmund (Allemagne) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e d'un cancer le 7 d\u00e9cembre 1994 \u00e0 New York. Elle \u00e9tait la veuve de Peter R. Gimbel (en), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1987."@fr,
        "Elga Andersen (nascida Helga Hymen) (Dortmund, 2 de fevereiro de 1935 \u2014 Nova Iorque, 7 de dezembro de 1994) foi uma atriz, cantora e produtora alem\u00e3."@pt,
        "Occasionalmente cantante e produttrice cinematografica, fu attiva soprattutto nel cinema francese fra il 1957 e il 1973. \u00c8 nota al pubblico italiano per la sua interpretazione nel film Detenuto in attesa di giudizio (1971) di Nanni Loy."@it;
    owl:sameAs viaf:249822952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elga_Andersen>,
        <http://viaf.org/viaf/249822952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elga_Andersen.
doremus_artist:3bfce5bf-1594-3ea3-af4a-b1aa7da9b5cc
    owl:sameAs viaf:45163540;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1030145858137723022172>,
        <http://viaf.org/viaf/45163540>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5e4bca1-efc1-4fee-87f9-b594cce09868>.
doremus_artist:3c0cc1f7-6866-376a-b2da-08f975eaf577
owl:sameAs viaf:69127589; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69127589>.
doremus_artist:3cec2023-12e2-3046-905b-74e97ab94e70
    owl:sameAs viaf:17408291;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17408291>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a16e47f5-aa54-47fe-87e4-bb8af91a9fdd>.
doremus_artist:3d2b2f3b-1a2a-3c5f-aded-1a62d923ecab
    rdfs:comment
        "Patricia Dallio est une musicienne et compositrice fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Chaumont dans la Haute-Marne le 3 novembre 1958."@fr;
    owl:sameAs viaf:39583038;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patricia_Dallio>,
        <http://viaf.org/viaf/39583038>,
        <https://musicbrainz.org/artist/624170db-fc7b-470b-9f14-458bfa629496>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patricia_dallio_aux_capteurs.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patricia_Dallio.
doremus_artist:3d6540f6-5461-35e7-a21e-cbf633d8a843
    dbp:birthPlace dbr:Riga;
    dbp:deathPlace dbr:Augsburg;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Plath (* 27. Dezember 1930 in Riga; \u2020 19. M\u00e4rz 1995 in Augsburg) war ein Musikwissenschaftler und Mozart-Forscher."@de,
        "Wolfgang Plath (27 December 1930 \u2013 19 March 1995) was a German musicologist specialising in research on Wolfgang Amadeus Mozart."@en;
    owl:sameAs viaf:9905633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Plath>,
        <http://viaf.org/viaf/9905633>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Plath.
doremus_artist:3e30eb78-06bd-3403-9c12-415bfee37387
    dbp:birthPlace dbr:Fredericton;
    rdfs:comment
        "Measha Brueggergosman (* 28. Juni 1977 in Fredericton) ist eine kanadische Sopranistin."@de,
        "Measha Brueggergosman (Fredericton, 28 de junho de 1977) \u00e9 uma cantora de \u00f3pera canadense. O timbre \u00e9 o de soprano; canta \u00f3peras e concertos populares. Apresentou-se internacionalmente e conquistou v\u00e1rios pr\u00eamios."@pt,
        "Measha Brueggergosman (Measha Gosman) es una soprano canadiense nacida el 28 de junio de 1977 en Fredericton, Nuevo Brunswick.Se destaca su participaci\u00f3n como solista de conciertos, recitalista y en \u00f3pera. Es descendiente de esclavos africanos provenientes de Camer\u00fan que huyeron de la esclavitud en Connecticut hacia Nueva Escocia en 1780 para radicarse en Fredericton. Comenz\u00f3 a cantar en el coro de su iglesia bautista estudiando luego en el Boston Conservatory y con la soprano Wendy Nielson, posteriormente en la University of Toronto, y en la Robert Schumann Hochschule de D\u00fcsseldorf."@es,
        "Measha Brueggergosman (born Measha Gosman; June 28, 1977) is a Canadian soprano who performs both as an opera singer and concert artist. She has performed internationally and won numerous awards. Her recordings of both classical and popular music have also received awards."@en,
        "\u041c\u0438\u0448\u0430 \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435\u0440\u0433\u043e\u0441\u043c\u0430\u043d, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u041c\u0438\u0448\u0430 \u042d\u043d\u043d \u0413\u043e\u0441\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Measha Brueggergosman, Measha Ann Gosman; 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1977, \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0442\u043e\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0411\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0438\u043a, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30df\u30fc\u30b7\u30e3\u30fb\u30d6\u30eb\u30ac\u30fc\u30b4\u30fc\u30ba\u30de\u30f3\uff08Measha Brueggergosman\u30011977\u5e746\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30d6\u30e9\u30f3\u30ba\u30a6\u30a3\u30c3\u30af\u5dde\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30af\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u304a\u308a\u30012008\u5e74\u306b\u30b8\u30e5\u30ce\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3059\u308b\u306a\u3069\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u3084\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u90e8\u9580\u306b\u304a\u3044\u3066\u6570\u3005\u306e\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 2010\u5e74\u306e\u51ac\u5b63\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u3067\u3042\u308b\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u3067\u306f\u958b\u4f1a\u5f0f\u3067\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u8cdb\u6b4c\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59340537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Measha_Brueggergosman>,
        <http://viaf.org/viaf/59340537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7cad3db-9e2a-4bf5-9819-2a25f31cf681>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Measha_Brueggergosman_at_CFC_Annual_BBQ_Fundraiser_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Measha_Brueggergosman.
doremus_artist:3f68e419-9db3-364e-9f83-4d4c4fcf904a
owl:sameAs viaf:76628844; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76628844>.
doremus_artist:3f7efe0f-7f7e-349d-a29a-7de52c40d7b3
    dbp:birthPlace res:Bône;
    rdfs:comment
        "Jacques Veneruso est un auteur-compositeur-musicien fran\u00e7ais n\u00e9 en 1959. Ancien membre du groupe Canada (form\u00e9 d'Erick Benzi, Gildas Arzel et Gwenn Arzel), il est aujourd'hui auteur-compositeur pour de nombreux artistes francophones comme Patrick Fiori, Florent Pagny, Michel Sardou, Yannick Noah, Sheila et C\u00e9line Dion. Il est aussi le directeur musical sur les tourn\u00e9es de Carole Fredericks, Patrick Fiori, Florent Pagny et Michel Sardou."@fr;
    owl:sameAs viaf:19946441;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Veneruso>,
        <http://viaf.org/viaf/19946441>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1d7b7a4-55ef-4f6e-aa7d-477e7f73cd77>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jveneruso_virades2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Veneruso.
doremus_artist:401efe9f-583d-3179-b172-7a3a3755e257
owl:sameAs viaf:79811078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79811078>.
doremus_artist:406c9d44-5fce-3122-a543-e69e9c421d55
    dbp:birthPlace res:Lyon;
    rdfs:comment
        "Marc Soustrot (n\u00e9 \u00e0 Lyon en 1949) est un chef d'orchestre classique fran\u00e7ais. Il est le fr\u00e8re du trompettiste Bernard Soustrot."@fr;
    owl:sameAs viaf:88565734;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Soustrot>,
        <http://viaf.org/viaf/88565734>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Soustrot.
doremus_artist:40d1e1c3-d86c-376c-b50e-63dcac9f4282
    dbp:birthPlace dbr:Exeter;
    dbp:deathPlace dbr:Newark-on-Trent;
    rdfs:comment
        "Robert Parsons (ca. 1535 \u2013 January 1571/2) was an English composer of the Tudor period who was active during the reigns of King Edward VI, Queen Mary I and Queen Elizabeth I. He is noted for his compositions of church music."@en,
        "Robert Parsons (ca. 1535 \u2013 enero de 1571/2) fue un compositir ingl\u00e9s. Aunque se conoce poco de su vida, es probable que en su juventud fuera un ni\u00f1o de coro, puesto que hasta 1561 fue ayudante de Richard Bower, Maestro de los ni\u00f1os cantores de la Capilla Real."@es,
        "Robert Parsons (n\u00e9 vers 1535 et mort en 1572) \u00e9tait un compositeur anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:92467999;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Parsons_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/92467999>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Atlas_Cosmographicae_(Mercator)_073-_Lincolnia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Parsons_(composer)>.
doremus_artist:41cd9cbd-ab18-304a-b55b-bdfb643a1181
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michelle Pauline Viardot-Garc\u00eda, geb. Garc\u00eda, (* 18. Juli 1821 in Paris; \u2020 18. Mai 1910 ebenda) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran), Gesangsp\u00e4dagogin und eine der vielseitigsten K\u00fcnstlerinnen des 19. Jahrhunderts."@de,
        "Paulina Garc\u00eda Sitches, conocida tambi\u00e9n como Michelle Pauline Viardot Garc\u00eda, (Par\u00eds; 18 de julio de 1821 - 18 de mayo de 1910), fue una cantante de \u00f3pera (mezzosoprano) y compositora francesa, de origen espa\u00f1ol. Fue hija del tenor y maestro de bel canto Manuel Garc\u00eda y de la soprano Joaquina Briones, y hermana de la diva Mar\u00eda Malibr\u00e1n y del influyente bar\u00edtono y maestro de canto Manuel Vicente Garc\u00eda, inventor del laringoscopio."@es,
        """Pauline Viardot [n\u00e9e Garc\u00eda] (pronounced: [po.lin vja\u0281.do];July 18, 1821 \u2013 May 18, 1910) was a leading nineteenth-century French mezzo-soprano, pedagogue, and composer of Spanish descent. Born Michelle Ferdinande Pauline Garc\u00eda, her name appears in various forms. When it is not simply "Pauline Viardot", it most commonly appears in association with her maiden name Garc\u00eda or the unaccented form, Garcia. This name sometimes precedes Viardot and sometimes follows it. Sometimes the words are hyphenated; sometimes they are not. She achieved initial fame as "Pauline Garc\u00eda"; the accent was dropped at some point, but exactly when is not clear. After her marriage, she referred to herself simply as "Mme. Viardot"."""@en,
        "Pauline Viardot z domu Garcia (ur. 18 lipca 1821 w Pary\u017cu, zm. 18 maja 1910 tam\u017ce) - hiszpa\u0144ska \u015bpiewaczka operowa (mezzosopran), kompozytorka, autorka tekst\u00f3w."@pl,
        "Pauline Viardot, n\u00e9e Pauline Garcia, est une cantatrice (mezzo-soprano) et une compositrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 18 juillet 1821 \u00e0 Paris o\u00f9 elle est morte le 18 mai 1910."@fr,
        """Pauline Viardot-Garc\u00eda (18 de Julho de 1821 - 18 de Maio de 1910) foi uma mezzo-soprano e compositora franco-espanhola, irm\u00e3 13 anos mais jovem da lend\u00e1ria mezzo Maria Malibran, a "Feiticeira das Na\u00e7\u00f5es"."""@pt,
        "Pauline Viardot-Garc\u00eda (Parijs, 18 juli 1821 - aldaar, 18 mei 1910) was een Spaans-Franse componiste en mezzosopraan."@nl,
        "\u041f\u043e\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0430\u0440\u0434\u00f3, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041f\u043e\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0448\u00e9\u043b\u044c \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u00e1\u043d\u0434 \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0301\u0430-\u0412\u0438\u0430\u0440\u0434\u00f3 (\u0444\u0440. Pauline Michelle Ferdinande Garc\u00eda-Viardot; 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1821, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 17 \u0438\u043b\u0438 18 \u043c\u0430\u044f 1910, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044f \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e, \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041c\u0430\u043b\u0438\u0431\u0440\u0430\u043d \u0438 \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044f \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441\u0438\u043e \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430, \u043c\u0430\u0442\u044c \u041f\u043e\u043b\u044f \u0412\u0438\u0430\u0440\u0434\u043e. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430. \u0411\u044b\u043b\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0424\u0438\u0434\u0435\u0441 (\u00ab\u041f\u0440\u043e\u0440\u043e\u043a\u00bb \u041c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0430), \u041e\u0440\u0444\u0435\u044f (\u00ab\u041e\u0440\u0444\u0435\u0439 \u0438 \u042d\u0432\u0440\u0438\u0434\u0438\u043a\u0430\u00bb \u0413\u043b\u044e\u043a\u0430), \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u044b (\u00ab\u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0446\u0438\u0440\u044e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u00bb \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438)."@ru,
        "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u306e\u8457\u540d\u306a\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u82e5\u3044\u9803\u306f\u3001\u7f8e\u8c8c\u306e\u59c9\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30de\u30ea\u30d6\u30e9\u30f3\u306e\u9670\u306b\u96a0\u308c\u304c\u3061\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u7236\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30dd\u30dd\u30ed\u30fb\u30d3\u30bb\u30f3\u30c6\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u306b\u53ef\u611b\u304c\u3089\u308c\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u58f0\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u7236\u89aa\u304c1832\u5e74\u306b\u4ed6\u754c\u3059\u308b\u3068\u3001\u6bcd\u89aa\u304c\u5f8c\u3092\u3064\u3044\u3067\u97f3\u697d\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u59c9\u30de\u30ea\u30a2\u304c\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u3068\u3001\u4e00\u6d41\u3068\u306f\u3044\u3048\u306a\u3044\u4e0d\u5b8c\u5168\u306a\u58f0\u8cea\u3068\u6a19\u6e96\u4ee5\u4e0b\u306e\u5bb9\u8c8c\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u8077\u696d\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u53d6\u308a\u639b\u304b\u3063\u305f\u3002 1837\u5e74\u306b16\u6b73\u3067\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u6700\u521d\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u884c\u3044\u30011839\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u3001\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30aa\u30c6\u30ed\u300b\u3067\u30c7\u30ba\u30c7\u30e2\u30ca\u5f79\u306b\u3088\u308a\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u7d50\u679c\u7684\u306b\u3053\u306e\u516c\u6f14\u306f\u9a5a\u7570\u7684\u306a\u6210\u529f\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u6b20\u70b9\u306f\u3042\u308b\u306b\u305b\u3088\u3001\u9a5a\u304f\u307b\u3069\u306e\u60c5\u71b1\u304c\u3001\u6975\u4e0a\u306e\u6280\u5de7\u3068\u7d50\u3073\u3064\u3044\u3066\u3044\u305f\u304b\u3089\u3067\u3042\u308b\u3002 \u6075\u307e\u308c\u305f\u5e83\u3044\u58f0\u57df\u3068\u3001\u5287\u7684\u306a\u5f79\u67c4\u3092\u3053\u306a\u305b\u308b\u6f14\u6280\u529b\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30de\u30a4\u30a2\u30d9\u30fc\u30a2\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3089\u306b\u970a\u611f\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30de\u30a4\u30a2\u30d9\u30fc\u30a2\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u9810\u8a00\u8005\u300b\u306e\u30d5\u30a3\u30c7\u5f79\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30f4\u30a3\u30a2\u30eb\u30c9\u306e\u305f\u3081\u306b\u5275\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u300a\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30e9\u30d7\u30bd\u30c7\u30a3\u300b\u306e\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u3067\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6b4c\u3063\u305f\u306e\u3082\u5f7c\u5973\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1910\u5e74\u306b\u611b\u3059\u308b\u5bb6\u65cf\u306b\u770b\u5b88\u3089\u308c\u3064\u3064\u606f\u3092\u5f15\u304d\u53d6\u308a\u3001\u30e2\u30f3\u30de\u30eb\u30c8\u30eb\u5893\u5730\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73929645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pauline_Viardot>,
        <http://viaf.org/viaf/73929645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4014fbd5-7ffc-45d2-b277-0fab19213720>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pauline_Viardot-Garcia_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pauline_Viardot.
doremus_artist:425f3870-a0be-3147-ae84-53ee9cad01c0
owl:sameAs viaf:32208371; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32208371>.
doremus_artist:4346ddae-8906-3d5c-a731-f5880c5a3b8a
    rdfs:comment
        "Pilar Jurado (n\u00e9e en 1968 \u00e0 Madrid) est une chanteuse lyrique (soprano) et compositrice espagnole.En 2011, son op\u00e9ra, La p\u00e1gina en blanco, a \u00e9t\u00e9 le premier ouvrage lyrique compos\u00e9 par une femme cr\u00e9\u00e9 au Teatro Real.Portail de la musique classique Portail de la musique classique Portail de l\u2019op\u00e9ra Portail de l\u2019op\u00e9ra"@fr;
    owl:sameAs viaf:86460118;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pilar_Jurado>,
        <http://viaf.org/viaf/86460118>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pilar_Jurado.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pilar_Jurado.
doremus_artist:436e8d64-b3e8-3193-9076-d88757e61e7c
    rdfs:comment
        "Roland Pierre Marais (* um 1685 in Paris; \u2020 um 1750 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Gambist und Komponist. Roland Marais war das vierte von 19 Kindern des bekannten Gambisten Marin Marais, von denen mehrere bekannte Gambenspieler oder Lehrer waren. Roland Marais war der bekannteste unter ihnen. Er ver\u00f6ffentlichte zwei Sammlungen mit Werken f\u00fcr Gambe, die dem Stil der Werke des Vaters folgten, sowie eine Lehrmethode f\u00fcr Anf\u00e4nger. Johann Joachim Quantz, der ihn 1729 h\u00f6rte, bezeichnete ihn als einen geschickten K\u00fcnstler."@de,
        "Roland Pierre Marais (c. 1685, Paris \u2013 c. 1750, Paris) was a French viol player and composer. He was the son of the composer Marin Marais (1656 \u2013 1728). His compositions are written in a similar style to his father's."@en,
        "Roland Pierre Marais (c. 1685, Par\u00eds \u2013 c. 1750, Par\u00eds) fue un violagambista y compositor franc\u00e9s. Hijo de Marin Marais, sus composiciones fueron escritas en un estilo similar al de su padre."@es,
        "Roland Pierre Marais (n\u00e9 vers 1685 \u00e0 Paris et mort vers 1750 \u00e0 Paris) est un compositeur et gambiste fran\u00e7ais. Roland Marais, le quatri\u00e8me des dix-neuf enfants du c\u00e9l\u00e8bre gambiste Marin Marais, dont plusieurs \u00e9taient des virtuoses de la viole de gambe. Roland Marais le plus connu entre eux a publi\u00e9 deux livres pour la viole, dans le style des \u0153uvres du p\u00e8re et une m\u00e9thode pour cet instrument. Johann Joachim Quantz l'entendit en 1725 et parle d'un virtuose bien adroit."@fr;
    owl:sameAs viaf:5125064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Marais>,
        <http://viaf.org/viaf/5125064>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roland_Marais.
doremus_artist:4389693c-d04b-3f2a-9311-a92dbb7f6cde
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Windsor,_Berkshire>;
    rdfs:comment
        "Simon Streatfeild (born 5 October 1929) is a British-Canadian violist, conductor and teacher. Simon Nicholas Streatfeild was born in Windsor, Berkshire England in 1929. He studied viola with Frederick Riddle at the Royal College of Music from 1946 to 1950. He then played with the London Philharmonic Orchestra and Royal Opera Orchestra, Covent Garden, became Principal Viola with the Sadler's Wells Orchestra (1953\u201355) and the London Symphony Orchestra (1956\u201365), and was a founding member of the Academy of St Martin in the Fields (1958\u201365)."@en,
        "Simon Streatfeild, n\u00e9 le 5 octobre 1929 \u00e0 Windsor, est un altiste, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue anglo-canadien."@fr;
    owl:sameAs viaf:12498678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Streatfeild>,
        <http://viaf.org/viaf/12498678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Streatfeild.
doremus_artist:43916689-f526-3639-8d71-4b70f29e3547
owl:sameAs viaf:110509784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110509784>.
doremus_artist:45b15108-47bd-391d-9aad-549f31d4e2dc
    dbp:birthPlace dbr:Sedegliano;
    rdfs:comment
        "Glauco Venier (* 1962 in Udine) ist ein italienischer Jazzpianist. Venier studierte bis 1985 am Konservatorium von Udine Orgel und Komposition. Er nahm dann Privatunterricht bei dem Pianisten Franco D\u2019Andrea und studierte 1990 am Berklee College of Music in Boston. Seit 1990 leitet er eigene Bands, 1991 ver\u00f6ffentlichte er sein erstes Album Finlandia. Au\u00dferdem arbeitete er mit Musikern wie Enrico Rava, Lee Konitz, Kenny Wheeler, Joey Baron, Nguy\u00ean L\u00ea, Gabriele Mirabassi, Massimo Urbani, Maria Pia De Vito, Valery Ponomarev, George Garzone, Hal Crook, Stefano Di Battista, Flavio Boltro und Paolo Fresu."@de,
        "Glauco Venier (born 8 September 1962) is an Italian jazz pianist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:42169936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Glauco_Venier>,
        <http://viaf.org/viaf/42169936>,
        <http://viaf.org/viaf/90376814>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Glauco_Venier.
doremus_artist:45fa9fd9-ee32-33e5-b7fd-c903a13ba7e1
    rdfs:comment
        "Hans Gefors (born 8 December 1952 in Stockholm) is a Swedish composer. He has lived in Lund since the mid-1990s."@en;
    owl:sameAs viaf:117215435;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Gefors>,
        <http://viaf.org/viaf/117215435>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Gefors.
doremus_artist:46044c70-bfa1-3725-947b-8e7e33328109
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Madeleine-Sophie Arnould, auch Magdeleine Arnould (* 14. Februar 1744 in Paris; \u2020 22. Oktober 1802) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Saloni\u00e8re der Aufkl\u00e4rung."@de,
        "Madeleine-Sophie Arnould, n\u00e9e le 13 f\u00e9vrier 1740 \u00e0 Paris o\u00f9 elle est morte le 22 octobre 1802, est une actrice et cantatrice fran\u00e7aise."@fr,
        "Sophie Arnould (13 February 1740, Paris \u2013 18 October 1802, Paris) was a French operatic soprano. Born Magdeleine Sophie Arnould, she studied in Paris with Marie Fel and La Clairon, and made her stage debut at the Op\u00e9ra de Paris on 15 December 1757 and sang there for 20 years. She created for Christoph Wilibald Gluck the roles of Eurydice in Orph\u00e9e et Eurydice and the title role in Iphig\u00e9nie en Aulide. She also obtained considerable success in operas by Jean-Philippe Rameau, Fran\u00e7ois Francoeur, and Pierre-Alexandre Monsigny."@en,
        "Sophie Arnould (Magdeleine Sophie Arnould) (13 de febrero 1740, Par\u00eds \u2013 18 de octubre 1802, ib\u00edd.) fue una actriz, modelo de artistas, y soprano de \u00f3pera francesa ."@es,
        "\u041c\u0430\u0434\u043b\u0435\u043d \u0421\u043e\u0444\u0438 \u0410\u0440\u043d\u0443\u0301 (\u0444\u0440. Madeleine-Sophie Arnould; 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1740, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1802, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:66462879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sophie_Arnould>,
        <http://viaf.org/viaf/66462879>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_a_Lady,_called_Sophie_Arnould_(c._1773)_by_Jean-Baptiste_Greuze.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sophie_Arnould.
doremus_artist:46a34113-925e-3719-a526-c14b234d890a
    dbp:birthPlace dbr:East_Harlem;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "James A. Luisi (November 2, 1928 - June 7, 2002) was an American professional basketball player and actor. Luisi is perhaps best known for his role as Lt. Doug Chapman during Seasons 3 through 6 of the television series The Rockford Files."@en,
        """James Anthony "Jim" Luisi (nacido el 2 de noviembre de 1928 en Harlem, Nueva York y fallecido el 7 de junio de 2002 en Los Angeles, California) fue un jugador de baloncesto y actor estadounidense que disput\u00f3 una temporada en la NBA. Con 1,88 metros de estatura, jugaba en la posici\u00f3n de base. Como actor fue conocido primcipalmente por su papel del teniente Chapman en la serie The Rockford Files, y por haber ganado un Emmy por su papel de George Washington en la miniserie First Ladies Diaries: Martha Washington."""@es,
        "James Anthony Luisi (* 11. November 1928 in New York City, New York; \u2020 7. Juni 2002 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler, der zwischen den Jahren 1961 und 2000 in \u00fcber 100 Film- und Fernsehproduktionen vor der Kamera stand. Darunter in Filmen wie Stunts - Das Gesch\u00e4ft mit dem eigenen Leben, Norma Rae \u2013 Eine Frau steht ihren Mann, Murphys Gesetz, The Hidden \u2013 Das unsagbar B\u00f6se oder FBI Academy. International bekannt wurde er vor allem Mitte der 1970er Jahre durch die Rolle des Lt. Doug Chapman in der Krimiserie Detektiv Rockford \u2013 Anruf gen\u00fcgt."@de,
        "James Anthony Luisi (ur. 2 listopada 1928 we Wschodnim Harlemie, w Nowym Jorku, zm. 7 czerwca 2002 w Los Angeles w stanie Kalifornia) \u2013 ameryka\u0144ski zawodowy koszykarz NBA i aktor telewizyjny i filmowy."@pl,
        "\u5409\u59c6\u00b7\u8def\u6613\u897f\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJames A. Luisi\uff0c1928\u5e7411\u67082\u65e5\uff0d2002\u5e746\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u4e3a\u804c\u4e1a\u7bee\u7403\u8fd0\u52a8\u5458\u3001\u6f14\u5458\u3002\u4ed6\u57281951\u5e74\u7684NBA\u9009\u79c0\u4e2d\u7b2c6\u8f6e\u7b2c56\u987a\u4f4d\u88ab\u6ce2\u58eb\u987f\u51ef\u5c14\u7279\u4eba\u9009\u4e2d\u30022002\u5e74\u6b7b\u4e8e\u764c\u75c7\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39587403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Luisi>,
        <http://viaf.org/viaf/39587403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Luisi.
doremus_artist:46ce56ff-e6df-3c1b-b6a4-f2b46f415232
    dbp:birthPlace dbr:Güstrow;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Christian Geist (* um 1650 in G\u00fcstrow; \u2020 27. September 1711 in Kopenhagen) war ein deutscher Organist und Komponist der Norddeutschen Orgelschule."@de,
        "Christian Geist (c. 1640 \u2013 27 September 1711) was a German composer and organist, who lived and worked mainly in Scandinavia."@en;
    owl:sameAs viaf:3396932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Geist>,
        <http://viaf.org/viaf/3396932>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geist-Motette.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Geist.
doremus_artist:46f584ad-c03f-328f-9a05-30964b4a4cdf
    owl:sameAs viaf:250789641;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250789641>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a17def8b-0446-46bf-9051-66df0715e785>.
doremus_artist:47dd51a9-90a8-37e4-b02c-594d74a00859
    rdfs:comment
        """Gisela Litz (born December 14, 1922) was a German contralto. She sang frequently at the Bayreuth Festival. A recording is available of her singing as one of the Rhinemaidens in Der Ring des Nibelungen conducted by Clemens Krauss in 1953. She sang the part of "Widow Bigbeck" in the recording of the Brecht/Weill opera Rise and Fall of the City of Mahagonny by the Norddeutscher Rundfunk orchestra and chorus."""@en;
    owl:sameAs viaf:25781556;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gisela_Litz>,
        <http://viaf.org/viaf/25781556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gisela_Litz.
doremus_artist:486de24e-11d1-35ed-8475-1f574ce2acb2
owl:sameAs viaf:88565383; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88565383>.
doremus_artist:49ef351a-ed06-32c4-bf18-75a50b928b77
owl:sameAs viaf:22407550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22407550>.
doremus_artist:4a9b7783-fa78-3c60-b854-3e91a1bc6e9e
owl:sameAs viaf:119320329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119320329>.
doremus_artist:4bb29a4b-652e-3700-bdb0-c1ee01bb8f80
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Greenville,_South_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Peabo Bryson (13 april 1951) is een Amerikaans zanger."@nl,
        "Peabo Bryson (Greenville, Carolina del Sur, 13 de abril de 1951) es un cantante estadounidense de soul, urban y R&B. Fue una de las primeras voces sedosas masculinas surgidas en el sonido urban de finales de los a\u00f1os 1970 y comienzos de los a\u00f1os 1980."@es,
        """Peabo Bryson (born Robert Peapo Bryson, April 13, 1951, given name changed from "Peapo" to Peabo c. 1965) is an American R&B and soul singer-songwriter, born in Greenville, South Carolina. He is well known for singing soft-rock ballads (often as a duo with female singers) and has contribution to 3 Disney animated feature soundtracks. Bryson is winner of two Grammy Awards."""@en,
        "Peabo Bryson (n\u00e9 le 13 avril 1951 \u00e0 Greenville) est un chanteur et auteur-compositeur am\u00e9ricain de Rhythm and blues."@fr,
        "Peabo Bryson, w\u0142a\u015bc. Robert Peabo Bryson (ur. 13 kwietnia 1951 w Greenville) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, dwukrotny zdobywca nagrody Grammy. Urodzi\u0142 si\u0119 w Greenville. Jest znanym piosenkarzem soft-rock ballad (cz\u0119sto w duecie z wokalistami). Nagra\u0142 kilka piosenek do film\u00f3w Disneya. Jego zaw\u00f3d to piosenkarz, producent muzyczny, tancerz, kompozytor, klawiszowiec, perkusja, bongosy. Lata jego dzia\u0142alno\u015bci to 1976-obecnie. Bryson ma c\u00f3rk\u0119 o imieniu Linda."@pl,
        "Robert Peabo Bryson (* 13. April 1951 in Greenville, South Carolina) ist ein US-amerikanischer Soul-S\u00e4nger. Besonders Balladen geh\u00f6ren zu seinem Spezialgebiet. Ab den sp\u00e4ten 1970er Jahren wurde er durch Duette mit S\u00e4ngerinnen wie Natalie Cole, Roberta Flack und Melissa Manchester bekannt. \u00dcbertroffen wurden diese Erfolge noch durch die Welthits Beauty and the Beast (1991, mit C\u00e9line Dion) und A Whole New World (1992, mit Regina Belle), die beide aus Walt-Disney-Zeichentrickfilmen stammen und Bryson je einen Grammy einbrachten."@de,
        "Robert Peabo Bryson (Greenville, 13 de abril de 1951) \u00e9 um cantor de soul e R&B, vencedor de dois Grammys. Bryson \u00e9 conhecido por cantar baladas tipo soft-rock, (geralmente fazendo um duo com int\u00e9rpretes femininas) e tamb\u00e9m por suas contribui\u00e7\u00f5es para v\u00e1rias bandas sonoras da Disney."@pt,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041f\u0438\u0301\u0431\u043e \u0411\u0440\u0430\u0301\u0439\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Peabo Bryson, \u0440. 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1951) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437 \u0438 \u0441\u043e\u0443\u043b-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0440\u043e\u043a-\u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u0430\u043c\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u043a \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u043c \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c Walt Disney. \u0412 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043e\u043d \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 Atlanta's Bang Records, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b\u0430 \u0417\u0430\u0433\u0435\u0440\u0430 Moon Band, \u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u0443\u0448\u0435\u043b \u0432 1979 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0415\u0433\u043e \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c Reaching for the Sky \u0441\u0442\u0430\u043b \u00ab\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u043c\u00bb, \u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u043e\u0442\u0442\u0443\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0430 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0435 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437\u0430."@ru,
        """\u30d4\u30fc\u30dc\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30bd\u30f3\uff08\u672c\u540d:Robert Peabo Bryson, 1951\u5e744\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30bd\u30a6\u30eb/R&B\u6b4c\u624b\u3002 \u30bd\u30d5\u30c8\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30e9\u30c3\u30c9\u306e\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3068\u306e\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u3082\u591a\u3044\u3002 \u30bb\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u3068\u306e\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u3001\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u30a2\u30cb\u30e1\u300e\u7f8e\u5973\u3068\u91ce\u7363\u300f\u306e\u4e3b\u984c\u6b4c\u3001\u300c\u30d3\u30e5\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30b9\u30c8\u301c\u7f8e\u5973\u3068\u91ce\u7363\u300d\u30671992\u5e74\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u30011993\u5e74\u306b\u306f\u540c\u3058\u304f\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u30a2\u30cb\u30e1\u306e\u300e\u30a2\u30e9\u30b8\u30f3\u300f\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u300c\u30db\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u300d\u3092\u30ec\u30b8\u30fc\u30ca\u30fb\u30d9\u30eb\u3068\u6b4c\u3063\u3066\u304a\u308a\u30012006\u5e74\u306b\u306f\u5016\u7530\u4f86\u672a\u3068\u3082\u540c\u66f2\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30bd\u30ed\u3067\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u306b\u306f"If Ever You're In My Arms Again"\u3001"Can You Stop the Rain" \u304c\u3042\u308b\u3002"""@ja,
        "\u76ae\u6ce2\u00b7\u5e03\u83b1\u68ee\uff0c\uff08\u82f1\u6587\uff1aPeabo Bryson\u3002\u4ed6\u539f\u540d\u4e3a Robert Peapo Bryson\uff0c1965\u5e74\u6539\u4e3aPeabo\u3002 \uff09\uff081951\u5e744\u670813\u65e5\uff0d\uff09\u3002\u751f\u4e8e\u5357\u5361\u7f57\u6765\u7eb3\u5dde\u683c\u6797\u7ef4\u5c14\u3002\u662f\u7f8e\u56fdR&B\u4e0e\u7075\u9b42\u4e50\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u8005\u3002\u4ed6\u6700\u4e3a\u4eba\u719f\u77e5\u7684\u662f\u8f6f\u6447\u6eda\u6c11\u8c23\uff08\u7ecf\u5e38\u4e0e\u5973\u6b4c\u624b\u5bf9\u5531\uff09\u4e0e\u4e3a\u8fea\u65af\u5c3c\u52a8\u753b\u4f5c\u54c1\u7684\u914d\u4e50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29719908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peabo_Bryson>,
        <http://viaf.org/viaf/29719908>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8170690-3a95-42e4-adef-afc9576ed90c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peabo_Bryson_performing_in_Louisville,_KY_2016.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peabo_Bryson.
doremus_artist:4cb80136-315b-33fb-8c93-c2913eeda5d2
    rdfs:comment
        "Leonard Osborn (11 November 1914 \u2013 28 September 1994) was an English opera singer and actor, best known for his portrayal of the tenor roles in the Savoy Operas with the D'Oyly Carte Opera Company. An accomplished actor and dancer, he later became a stage director for the company."@en;
    owl:sameAs viaf:31951585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonard_Osborn>,
        <http://viaf.org/viaf/31951585>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonard_Osborn.
doremus_artist:4cf2f91a-20d2-3bd3-a0f5-30421cf2e2bd
owl:sameAs viaf:90788688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90788688>.
doremus_artist:4d07bc5f-3342-3c1e-adb8-6b66d9152657
owl:sameAs viaf:49320232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49320232>.
doremus_artist:4dc74ca5-4b5d-335e-96d5-e2f7364bed07
owl:sameAs viaf:54467937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54467937>.
doremus_artist:4ef15ed5-8104-3026-9c5b-ad205691054f
    rdfs:comment
        "Irina Od\u0103gescu-\u0162u\u0163uianu (born 1937) is a Romanian music educator and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:106242707;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irina_Odagescu>,
        <http://viaf.org/viaf/106242707>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irina_Odagescu.
doremus_artist:5021b58d-9493-3405-9d9e-d1337abc431f
    rdfs:comment
        "Sylvie Genty est une actrice fran\u00e7aise, sp\u00e9cialis\u00e9e dans le doublage."@fr;
    owl:sameAs viaf:100322209;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sylvie_Genty>,
        <http://viaf.org/viaf/100322209>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sylvie_Genty.
doremus_artist:506cd68a-4cd3-32a2-b9ff-7cf3b431f2c9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Safi,_Morocco>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Galabru (Safi, Frans-Marokko, 27 oktober 1922 \u2013 Parijs, 4 januari 2016) was een Franse acteur. Hij werd vooral bekend door zijn rol als 'adjudant J\u00e9r\u00f4me Gerber' in de politiekomedie Le Gendarme de Saint-Tropez."@nl,
        "Michel Galabru (Safim, 27 de outubro de 1922 \u2014 Paris, 4 de janeiro de 2016) foi um ator franc\u00eas."@pt,
        "Michel Galabru, n\u00e9 le 27 octobre 1922 \u00e0 Safi (Maroc) et mort le 4 janvier 2016 \u00e0 Paris, est un acteur fran\u00e7ais. R\u00e9v\u00e9l\u00e9 aupr\u00e8s du grand public par la saga du Gendarme aux c\u00f4t\u00e9s de Louis de Fun\u00e8s, il appara\u00eet dans de nombreuses com\u00e9dies populaires comme La Cage aux folles ou Les Sous-dou\u00e9s. En 1977, il obtient le C\u00e9sar du meilleur acteur pour son r\u00f4le dans le film Le Juge et l'Assassin."@fr,
        "Michel Galabru, w\u0142a\u015bciwie Michel Louis Edmond Galabru (ur. 27 pa\u017adziernika 1922 w Safi, zm. 4 stycznia 2016 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor komediowy wywodz\u0105cy si\u0119 z Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, scenarzysta i re\u017cyser."@pl,
        "Michel Louis Edmond Galabru (* 27. Oktober 1922 in Safi, Marokko; \u2020 4. Januar 2016 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Komiker."@de,
        "Michel Louis Edmond Galabru (27 October 1922 \u2013 4 January 2016) was a French actor."@en,
        "Michel Louis Edmond Galabru (Saf\u00ed, Marruecos, 27 de octubre de 1922-Par\u00eds, 4 de enero de 2016) fue un actor franc\u00e9s."@es,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0413\u0430\u043b\u0430\u0431\u0440\u044e\u0301 (\u0444\u0440. Michel Galabru, 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1922, \u0421\u0430\u0444\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0435 \u041c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2016, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru,
        "\u0645\u064a\u0634\u0627\u0644 \u062c\u0644\u0628\u0631\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Michel Galabru) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 27 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1922 \u0641\u064a \u0622\u0633\u0641\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 - 4 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0647\u0648 \u0648\u0627\u0644\u062f \u0627\u0644\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a\u064a\u0646 \u062c\u064a\u0646 \u062c\u0644\u0628\u0631\u0648 \u0648 \u0625\u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u062c\u0644\u0628\u0631\u0648. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1977\u060c \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062d\u0641\u0644 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0644\u0644\u0642\u064a\u0635\u0631\u060c \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0632\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0636\u064a \u0648\u0642\u0627\u062a\u0644 \u0644\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0628\u0631\u062a\u0631\u0627\u0646\u062f \u062a\u0627\u0641\u0631\u0646\u064a\u0631."@ar,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30ac\u30e9\u30d6\u30ea\u30e5 Michel Galabru \uff081922\u5e7410\u670827\u65e5 - 2016\u5e741\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u559c\u5287\u4ff3\u512a\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ac\u30e9\u30d6\u30ea\u30e5\u3068\u5973\u512a\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30ac\u30e9\u30d6\u30ea\u30e5\u306e\u7236\u89aa\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002 1977\u5e74\u3001\u7b2c2\u56de\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u8cde\u306b\u65bc\u3044\u3066\u3001\u30d9\u30eb\u30c8\u30e9\u30f3\u30fb\u30bf\u30f4\u30a7\u30eb\u30cb\u30a8\u76e3\u7763\u306e\u300efr:Le Juge et l'Assassin\uff08\u88c1\u5224\u5b98\u3068\u6bba\u4eba\u8005\uff09\u300f\u3067\u4e3b\u6f14\u7537\u512a\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73997591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Galabru>,
        <http://viaf.org/viaf/73997591>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3114a14d-bb76-404f-a75c-b78f99a6126c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Galabru_1999_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Galabru.
doremus_artist:5099c8e4-dae4-31ea-a021-cba35e783a98
    rdfs:comment
        "Philippe Oyhamburu, n\u00e9 Doyhamboure le 26 juin 1921 \u00e0 Argel\u00e8s-Gazost, est un danseur, chor\u00e9graphe, musicien, chef de ch\u0153ur, auteur, homme de radio et conf\u00e9rencier qui a \u0153uvr\u00e9 toute sa vie pour faire conna\u00eetre la culture basque \u00e0 travers le monde, notamment \u00e0 la t\u00eate des Ballets et Ch\u0153urs Etorki avec lesquels il parcourra le monde pendant plusieurs d\u00e9cennies. Philippe Oyhamburu r\u00e9side \u00e0 Biarritz.\u2191 www.eke.org"@fr;
    owl:sameAs viaf:4934594;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Oyhamburu>,
        <http://viaf.org/viaf/4934594>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Oyhamburu.
doremus_artist:511d9e1a-4c1c-3633-b1cd-9157eeabfe57
    owl:sameAs viaf:201297;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201297>,
        <https://musicbrainz.org/artist/904c7eba-fca9-4399-906c-c0389db5a320>.
doremus_artist:51ac6929-613e-3005-a9b7-51926d7a6c16
    owl:sameAs viaf:14957791;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14957791>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f9cbd6f-8864-4de4-bcf8-b25f98831c49>.
doremus_artist:525d33e8-cd3e-3748-9580-72423c9a3ef2
owl:sameAs viaf:27276597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27276597>.
doremus_artist:528c4cb9-3692-31ed-a249-62f2ec7f49c1
owl:sameAs viaf:27278994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27278994>.
doremus_artist:5461c744-bc33-309d-b063-565cb3156d8b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montijo,_Portugal>;
    rdfs:comment
        "Dulce Jos\u00e9 Silva Pontes (Portuguese pronunciation: [\u02c8du\u026bs(\u0268) \u0292u\u02c8z\u025b \u02c8si\u026bv\u0250 \u02c8p\u00f5t\u0268\u0283], born April 8, 1969) is a Portuguese songwriter and singer who performs in many musical styles, including pop, folk, and classical music. She is usually defined as a world music artist. Her songs contributed to the 1990s revival of Portuguese urban folk music called fado."@en,
        "Dulce Jos\u00e9 da Silva Pontes (Montijo, 8 de abril de 1969) es una cantante y compositora de fado portuguesa. Se la define como una artista de la world music. Compone algunos de los temas que canta. Su actividad art\u00edstica contribuy\u00f3 al renacimiento del fado en los a\u00f1os noventa del siglo pasado. Pontes se distingue por su voz vers\u00e1til, dram\u00e1tica y con calidez emotiva. Se la considera una de las mejores artistas dentro del panorama musical portugu\u00e9s. Ha actuado en escenarios famosos como el Carnegie Hall y junto a artistas como Ennio Morricone, Andrea Bocelli y Jos\u00e9 Carreras."@es,
        "Dulce Jos\u00e9 da Silva Pontes (Montijo, 8 de abril de 1969) \u00e9 uma das cantoras portuguesas mais populares e reconhecidas internacionalmente. Canta can\u00e7\u00f5es pop, m\u00fasica tradicional portuguesa \u2013 fado e folclore inclu\u00eddo \u2013, bem como m\u00fasica cl\u00e1ssica. Atuou em palcos como o Carnegie Hall e ao lado de nomes como Ennio Morricone, Andrea Bocelli e Jos\u00e9 Carreras."@pt,
        "Dulce Pontes (8 april 1969, Montijo) is een Portugese zangeres en liedjesschrijfster. Haar liedjes droegen bij aan de heropleving van Portugese folk en fado-muziek. Met haar krachtige en dramatische stem is ze een van de bekendste en meest gerespecteerde Portugese zangeressen."@nl,
        "Dulce Pontes (bekannt auch als Dulce, * 8. April 1969 in Montijo, Portugal) ist eine portugiesische S\u00e4ngerin und Komponistin. Pontes ist seit Anfang der 1990er Jahre der neue Star des Fado in Portugal. 1991 gewann sie den portugiesischen Songwettbewerb und startete unter dem Namen Dulce beim Eurovision Song Contest im gleichen Jahr. Dort wurde sie von 22 Teilnehmern Achte. International trat sie dann noch bei der Auslosung der Gruppenspiele f\u00fcr die Fu\u00dfball-Europameisterschaft 2004 in Portugal in Erscheinung, als sie im Rahmenprogramm auftrat."@de,
        "Dulce Pontes (wym. [\u02c8du\u026bs(\u0268) \u02c8p\u00f5t\u0268\u0283]; ur. 8 kwietnia 1969 w Montijo ko\u0142o Lizbony) \u2013 portugalska artystka. Pisze i wykonuje g\u0142\u00f3wnie piosenki popowe i folkowe, nie stroni r\u00f3wnie\u017c od muzyki powa\u017cnej. Sama definiuje si\u0119 zazwyczaj jako artystka world music. Jej tw\u00f3rczo\u015b\u0107 przyczyni\u0142a si\u0119 do odrodzenia w latach dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych XX wieku portugalskiej miejskiej muzyki folkowej, znanej jako fado. Obdarzona silnym, dramatycznym i \u0142atwo przekazuj\u0105cym emocje g\u0142osem, Dulce jest jedn\u0105 z najs\u0142ynniejszych i najbardziej cenionych portugalskich wokalistek."@pl,
        "Dulce PontesFichier:Dulce Pontes, Wiener Festwochen 2009 c.jpg Dulce Pontes \u00e0 Vienne en 2009. Dulce Jos\u00e9 Silva Pontes, n\u00e9e le 8 avril 1969 \u00e0 Montijo (Portugal), est une auteur-compositrice-interpr\u00e8te, chanteuse de pop, musique folk, musique classique et fado."@fr,
        "\u00c8 nota per aver perpetuato la memoria del fado, la musica popolare portoghese."@it,
        "\u0414\u0443\u0301\u043b\u0441\u0435 \u041f\u043e\u0301\u043d\u0442\u0435\u0448 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Dulce Pontes, \u041c\u0424\u0410: [\u02c8du\u026bs\u0258 \u02c8p\u00f5t\u0258\u0283]; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1969, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0436\u0443, \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0444\u0430\u0434\u0443, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0439. \u041e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0441\u043a\u043e\u0440\u0435\u0435 \u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u043e\u043c. \u0421\u0432\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0424\u0430\u0434\u043e \u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u0432\u044f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0414\u0443\u043b\u0441\u0435 \u041f\u043e\u043d\u0442\u0435\u0448 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u043c\u0431\u0440\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u0438\u0435 \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u0438. \u0421\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u041e\u043d\u0430 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a \u043d\u0430 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0437\u0430\u043b\u0435 \u041a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0433\u0438-\u0445\u043e\u043b\u043b \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u041c\u043e\u0440\u0440\u0438\u043a\u043e\u043d\u0435, \u042d\u043d\u043d\u0438\u043e, \u0411\u043e\u0447\u0435\u043b\u043b\u0438, \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430 \u0438 \u041a\u0430\u0440\u0440\u0435\u0440\u0430\u0441, \u0425\u043e\u0441\u0435."@ru,
        "\u30c9\u30a5\u30eb\u30b9\u30fb\u30dd\u30f3\u30c6\u30b9(Dulce Pontes, 1969\u5e744\u67088\u65e5-)\u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u4f5c\u8a5e\u3001\u4f5c\u66f2\u3082\u624b\u304c\u3051\u308b\u3002\u30d5\u30a1\u30c9\u3092\u30d9\u30fc\u30b9\u306b\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306a\u3069\u5e45\u5e83\u3044\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306e\u8981\u7d20\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u72ec\u81ea\u306e\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u308a\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27265522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dulce_Pontes>,
        <http://viaf.org/viaf/27265522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/69c045f9-2887-4400-a880-924e361b2e97>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dulce_Pontes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dulce_Pontes.
doremus_artist:54e19344-707c-37eb-9789-33e6286903e8
owl:sameAs viaf:301803742; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/301803742>.
doremus_artist:54f99bb3-d292-35e5-b364-b9380d9f6c90
    rdfs:comment
        """David William "Dave" Laing (born 1947) is an English writer, editor, and broadcaster, specialising in the history and development of pop and rock music. He has been a research fellow at the universities of Westminster and Liverpool."""@en;
    owl:sameAs viaf:100973188;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Laing>,
        <http://viaf.org/viaf/100973188>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dave_Laing_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Laing.
doremus_artist:5652d73d-69bc-37c8-9d17-189a8dbb729a
owl:sameAs viaf:42910877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42910877>.
doremus_artist:5661000b-e812-3f15-9bca-684d221b4eef
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Piacenza;
    rdfs:comment
        """Roberto Goitre (Turin, 1927 - Piacenza, 1980) was an Italian choirmaster, composer and teacher. Upon finishing his academic studies, Goitre devoted himself entirely to choral conducting. At the beginning of the 1960s, on invitation from Marcello Abbado, he became director of the choir of the "Giuseppe Nicolini" Conservatoire in Piacenza, where he taught until his death in 1980. This method was a new way of teaching music, equally suitable for infants and adults, and was based on the idea that a child should be taught music like a language, or in other words, as a kind of musical mother tongue."""@en;
    owl:sameAs viaf:107625889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Goitre>,
        <http://viaf.org/viaf/107625889>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Goitre.
doremus_artist:5694e4da-00af-354a-98bb-ee99685068d6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Berwyn,_Illinois>;
    rdfs:comment
        """James Michael "Jim" Peterik (born November 11, 1950) is an American musician and songwriter. He is best known as the founder of the band Survivor, as vocalist and songwriter of "Vehicle" by the Ides of March, and as co-writer of the anthem "Eye of the Tiger", the theme from the motion picture Rocky III."""@en,
        "Jim Peterik (* 11 de noviembre de 1950) es un m\u00fasico y letrista estadounidense, m\u00e1s conocido por ser el teclista y uno de los principales compositores de Survivor. Al ser fundador de Survivor , da comienzo a su carrera , siendo \u00e9sta ascendente."@es,
        "Jim Peterik (* 11. November 1950 in Berwyn, Illinois) ist ein US-amerikanischer Songwriter und Rockmusiker. Als Mitglied der Rockband Survivor war er zusammen mit Frankie Sullivan Autor der f\u00fcr den Oscar und den Golden Globe Award nominierten Hitsingle Eye of the Tiger."@de,
        """Jim Peterik (ur. 11 listopada 1950 w Berwyn, Illinois, USA) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta, wokalista, autor tekst\u00f3w, jeden z za\u0142o\u017cycieli zespo\u0142u Survivor. Znany r\u00f3wnie\u017c jako cz\u0142onek zespo\u0142u Ides of March i tw\u00f3rca hitu "Vehicle". Wraz z Frankym Sullivanem napisa\u0142 wielki hit zespo\u0142u Survivor "Eye of the Tiger", u\u017cyty w filmie Rocky III. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z takimi artystami jak 38 Special, Lynyrd Skynyrd, Blackhawk, Cheap Trick, Sammy Hagar, Cathy Richardson, Van Zant, Brian Wilson i REO Speedwagon."""@pl,
        """\u00c8 inoltre autore di hit di grande successo. Jim \u00e8 meglio conosciuto come cofondatore dei Survivor e come cantante e autore del brano "Vehicle" dei The Ides of March. \u00c8 stato anche coautore del brano Eye of the Tiger per la colonna sonora di Rocky III. Durante la sua carriera ha collaborato con artisti del calibro di Lynyrd Skynyrd, Sammy Hagar, REO Speedwagon e altri. Attualmente \u00e8 il chitarrista e tastierista della sua nuova band, i Pride of Lions."""@it;
    owl:sameAs viaf:31588666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_Peterik>,
        <http://viaf.org/viaf/31588666>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jim_Peterik_in_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jim_Peterik.
doremus_artist:56b6b672-33a9-381f-83f6-08120696fff0
    dbp:birthPlace dbr:Gmina_Uchanie;
    rdfs:comment
        "Oleh Krysa (Ukrainian: \u041e\u043b\u0435\u0433 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0430; born June 1, 1942) is a Ukrainian American violinist, Merited Artist of Ukraine."@en,
        "Oleh Krysa (en ucraniano, \u041e\u043b\u0435\u0433 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0430; Gmina Uchanie, Polonia, 1 de junio de 1942) es un violinista ucraniano, condecorado con el premio Artista meritorio de Ucrania."@es,
        "\u041e\u043b\u0435\u0301\u0433 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0440\u044b\u0301\u0441\u0430 (\u0443\u043a\u0440. \u041e\u043b\u0435\u0433 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0430\u043d\u0433\u043b. Oleh V. Krysa; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942, \u0423\u0445\u0430\u043d\u0435) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u043d\u0435\u0441\u0438\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435. \u0421 1989 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0432 \u0418\u0441\u0442\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0433. \u0420\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410)."@ru;
    owl:sameAs viaf:61736392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oleh_Krysa>,
        <http://viaf.org/viaf/61736392>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oleh_Krysa.
doremus_artist:58330221-7251-3d15-85f9-4436cf199738
    rdfs:comment
        "Alain Pennec, n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1955, est un musicien fran\u00e7ais de culture bretonne, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique bretonne qu'il joue principalement \u00e0 l'accord\u00e9on diatonique. En plus de ses nombreuses participations \u00e0 des enregistrements, il a sorti plusieurs albums personnels. Ses compositions ont donn\u00e9 naissance \u00e0 des spectacles. Il a fond\u00e9 sa maison d'\u00e9dition, lui servant de support \u00e0 sa p\u00e9dagogie d'enseignement."@fr;
    owl:sameAs viaf:4535196;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Pennec>,
        <http://viaf.org/viaf/4535196>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Pennec.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Pennec.
doremus_artist:5843a2ae-988b-3104-87fe-869acdba878d
    rdfs:comment
        "Rapha\u00ebl Pidoux (n\u00e9 en 1967)  est un violoncelliste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:61327596;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rapha\u00ebl_Pidoux>,
        <http://viaf.org/viaf/61327596>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63360fb4-3447-4b1e-abd0-53476289d7ef>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raphaël_Pidoux.
doremus_artist:586991d4-ca2d-35d9-a00e-09cce681808d
owl:sameAs viaf:168666540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168666540>.
doremus_artist:59a076ca-5f6b-3d4f-ba9f-0923b7f855a6
owl:sameAs viaf:59042661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59042661>.
doremus_artist:59d9cfc3-5872-3316-a1f9-e573a440ae78
owl:sameAs viaf:272115635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/272115635>.
doremus_artist:5af9f5e7-b531-3678-afc5-ad87d74965f5
    rdfs:comment
        "Garrett List (* 10. September 1943 in Phoenix, Arizona) ist ein amerikanischer Posaunist und Komponist, der sowohl im Bereich der Neuen Musik als auch im Bereich der improvisierten Musik und des Jazz hervorgetreten ist."@de,
        "Garrett List (born 1943 in Phoenix, Arizona) is an American trombonist, vocalist and composer. In 1950, he moved with his family to Southern California. At the age of 18, he already was busy teaching, playing and composing music (from classical and jazz to pop). In 1965 he left California and settled in New York, where he attended the famous Juilliard School of Music. There he encountered the Italian composer Luciano Berio and the conductor Dennis Russell Davies, with whom he formed the Juilliard Ensemble. This ensemble permitted him to meet Henri Pousseur and Pierre Boulez."@en;
    owl:sameAs viaf:36026251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Garrett_List>,
        <http://viaf.org/viaf/36026251>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Garrett_List.
doremus_artist:5b647b26-5254-3424-833b-98139efd56ef
owl:sameAs viaf:203949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/203949>.
doremus_artist:5bf089db-048d-3b6c-8cda-d626e4a54140
owl:sameAs viaf:79649034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79649034>.
doremus_artist:5bf29c6c-aafd-3085-bc23-a2a4ceac70e3
owl:sameAs viaf:2660723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2660723>.
doremus_artist:5bf88027-316f-3f71-9f69-f58e846308f9
owl:sameAs viaf:230698540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230698540>.
doremus_artist:5cbd6c2f-09d3-3901-9564-01e6d101884d
    rdfs:comment
        "Evgueniy Alexiev (Bulgaria, 1967), es un bar\u00edtono franc\u00e9s."@es,
        "Evgueniy Alexiev (born May 5, 1967 in Bulgaria) is a French operatic baritone. He has lived in Bordeaux since 1992."@en,
        "Evgueniy Alexiev \u00e9 um cantor l\u00edrico franc\u00eas."@pt,
        "Evgueniy Alexiev, (en bulgare : \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0435\u0432), est un baryton fran\u00e7ais, n\u00e9 en Bulgarie en 1967. Il vit depuis 1992 \u00e0 Bordeaux et poursuit une carri\u00e8re internationale."@fr,
        "\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0435\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 1967, \u0421\u043b\u0438\u0432\u0435\u043d, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:2732339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evgueniy_Alexiev>,
        <http://viaf.org/viaf/2732339>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evgueniy_Alexiev.
doremus_artist:5d2f42fc-7ba9-35ec-a7fa-9c813eb619e4
    dbp:birthPlace dbr:Ethiopia;
    rdfs:comment
        "Mahmoud Ahmed (8 de maio de 1941) ( Am\u00e1rico : \u1218\u1200\u1219\u12f5 \u12a0\u1205\u1218\u12f5) \u00e9 um cantor et\u00edope, descendente de Gurages. Nascido em Adis Abeba, Mahmoud engraxou sapatos naquela cidade antes de se tornar um trabalhador manual no Clube do Arizona, onde ele cantou pela primeira vez profissionalmente no in\u00edcio dos anos 1960. Ele cantou para o Corpo Imperial Guard Band at\u00e9 1974, e gravou com outras bandas para as gravadoras Amha e Kaifa na d\u00e9cada de 1970. Ahmed abriu sua pr\u00f3pria loja de m\u00fasica em Addis Abeba durante os anos 1980, enquanto continuou sua carreira de cantora. Em 2007, ele ganhou um BBC World Music Award."@pt,
        "Mahmoud Ahmed (born May 18, 1941) (Amharic: \u1218\u1200\u1219\u12f5 \u12a0\u1205\u1218\u12f5) is an Ethiopian singer of Gurage ancestry. He gained great popularity in Ethiopia in the 1970s and among the Ethiopian diaspora in the 1980s before rising to international fame with African music fans in Europe and the Americas."@en,
        "Mahmoud Ahmed (en amharique : \u121b\u1215\u1219\u12f5 \u12a3\u1215\u1218\u12f5), n\u00e9 le 8 mai 1941 \u00e0 Addis-Abeba, est un chanteur \u00e9thiopien devenu l'un des chefs de file de l'\u00e9thio-jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:5129727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mahmoud_Ahmed>,
        <http://viaf.org/viaf/5129727>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0aba82ae-573d-40c2-9efe-4cd5a09a2c10>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mahmoudahmedfeature.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mahmoud_Ahmed.
doremus_artist:5d730912-0da5-3e0b-8485-7780d62fbb4f
    rdfs:comment
        "William James Kirkpatrick (February 27, 1838 \u2013 September 20, 1921) was born in Duncannon, Pennsylvania to a schoolteacher and musician, Thomas Kirkpatrick. He was exposed to and given formal training in music at a very young age. In 1854, he moved to Philadelphia to study music and carpentry. It was here that he studied vocal music under Professor T. Bishop. Kirkpatrick was a versatile musician playing the cello, fife, flute, organ, and violin. He joined the Harmonia and the Haydn Sacred Music Societies where he was exposed to many great composers. In 1855, he became involved in the Wharton Street Methodist Episcopal Church serving the choir with his musical talent and teaching Sunday school."@en;
    owl:sameAs viaf:34654021;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_J._Kirkpatrick>,
        <http://viaf.org/viaf/34654021>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c081b40-dae2-4573-af29-fd2bb989b34f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/William_J._Kirkpatrick>.
doremus_artist:5da70bca-38e4-3ff0-953a-1294c42aceb0
owl:sameAs viaf:15025366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15025366>.
doremus_artist:5df0e6f1-9cc2-3e61-b6fd-459661b20b42
    dbp:birthPlace dbr:Dinan;
    rdfs:comment
        "Jean Raoul Robert Rochefort (* 29. April 1930 in Dinan) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler. Gelegentlich ist er auch als Regisseur t\u00e4tig."@de,
        "Jean Raoul Robert Rochefort, lepiej znany jako Jean Rochefort (ur. 29 kwietnia 1930 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor filmowy i teatralny, scenarzysta i re\u017cyser."@pl,
        "Jean Rochefort (French: [\u0292\u00e3 \u0281\u0254\u0283.f\u0254\u0281]; born 29 April 1930) is a French actor, with a career that has spanned over five decades."@en,
        "Jean Rochefort (Parijs, 29 april 1930) is een Frans acteur. Hij is erg herkenbaar dankzij zijn snor, zijn karakteristieke neus en zijn sonore stem."@nl,
        "Jean Rochefort (Paris, 29 de abril de 1930) \u00e9 um ator franc\u00eas."@pt,
        "Jean Rochefort (Par\u00eds, 29 de abril de 1930) es un actor franc\u00e9s."@es,
        "Jean Rochefort est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 29 avril 1930 \u00e0 Paris. \u00c0 l'instar de ses amis Jean-Pierre Marielle et Philippe Noiret, Jean Rochefort s'est peu \u00e0 peu impos\u00e9 comme une figure du cin\u00e9ma fran\u00e7ais d\u00e8s les ann\u00e9es 1960. Reconnaissable \u00e0 sa voix chaude et \u00e0 sa moustache, il a jou\u00e9 dans cent douze films (cent cinquante en comptant les t\u00e9l\u00e9films). Jean Rochefort a \u00e9t\u00e9 plusieurs fois r\u00e9compens\u00e9, avec deux C\u00e9sars pour des r\u00f4les en 1976 et 1978, et un C\u00e9sar d'honneur, couronnant l'ensemble de sa carri\u00e8re."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0420\u043e\u0448\u0444\u043e\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Jean Rochefort; 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1930 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0416\u0430\u043d \u0420\u043e\u0448\u0444\u043e\u0440 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041d\u0430\u043d\u0442\u0430, \u0432 \u0414\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435 \u0438 \u0432 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412 1949 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u0420\u043e\u0448\u0444\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0430 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0434\u0435\u0431\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 1958 \u0433\u043e\u0434\u0443; \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f\u0445. \u0412 1976 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1978 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440 \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041f\u0443\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0447\u043d\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u00bb \u0438 \u0437\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041a\u0440\u0430\u0431-\u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ed\u30b7\u30e5\u30d5\u30a9\u30fc\u30eb\uff08Jean Rochefort, 1930\u5e744\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79167602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Rochefort>,
        <http://viaf.org/viaf/79167602>,
        <https://musicbrainz.org/artist/887bef45-f4cf-45bd-9886-f1743a5dbde3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Rochefort_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Rochefort.
doremus_artist:5f2e95a8-42fc-36e8-9cee-0eb9e806b5a4
    rdfs:comment
        "Knut Skram (born 18 December 1937) is a Norwegian baritone. Considered one of the most important Norwegian opera singers of his generation, his career has spanned more than four decades."@en;
    owl:sameAs viaf:10040139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Knut_Skram>,
        <http://viaf.org/viaf/10040139>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e52a589-d830-42cf-84d9-d039907d0bbc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Knut_Skram.
doremus_artist:5f986768-718a-396a-b8fa-492832743ad0
owl:sameAs viaf:68178618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68178618>.
doremus_artist:6010e77a-d82c-3dc2-a731-cf1eafae8211
    rdfs:comment
        "Ludmila Vernerov\u00e1 (born 1962) is a Czech operatic soprano and the niece of oboist Pavel Verner. After graduating from the Academy of Performing Arts in Prague, she was a regular performer at the Prague Chamber Opera in the mid 1980s. In 1987 she joined the Prague National Theatre where she performed for 12 years, Since 1999 she has been a member of the Prague State Opera. Among the many roles she has created on stage are Angelica in Orlando furioso, Belinda in Dido and Aeneas, Countess Almaviva in The Marriage of Figaro, Donna Anna in Don Giovanni, Fiordiligi in Cos\u00ec fan tutte, Isabella in Robert le diable, Lucy in The Beggar's Opera, Micaela in Carmen, Musetta in La boh\u00e8me, Pamina in The Magic Flute, and the title roles in Alcina and Rodelinda."@en;
    owl:sameAs viaf:5127468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludmila_Vernerov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/5127468>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludmila_Vernerová.
doremus_artist:609b7ed0-1d80-34fd-b9ef-e85676988e87
owl:sameAs viaf:265890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265890>.
doremus_artist:61a4b726-e0e5-3047-aa42-956616218727
    dbp:birthPlace dbr:Maastricht;
    rdfs:comment
        "Jozef van Wissem (* 1962 in Maastricht) ist ein niederl\u00e4ndischer Lauten-Spieler und Komponist. Er ist vor allem an der Schnittstelle zwischen barocker Lauten-Musik und moderner Avant-Garde t\u00e4tig. Die Titel seiner Lieder haben oft einen christlich-mystischen Anklang."@de,
        "Jozef van Wissem (born 1962) is a Dutch minimalist composer and lute player based in Brooklyn. In 2013 van Wissem won the Cannes Soundtrack Award for the score of Only Lovers Left Alive at the Cannes Film Festival. An incessantly touring musician, van Wissem studied lute in New York with Patrick O'Brien. He was commissioned by London's National Gallery to compose a sound piece to Hans Holbein\u2019s painting The Ambassadors. van Wissem wrote the music score for the video game, The Sims Medieval."@en,
        "Jozef van Wissem (n\u00e9 en 1962 \u00e0 Maastricht) est un compositeur minimaliste et joueur de luth n\u00e9erlandais vivant \u00e0 Brooklyn."@fr;
    owl:sameAs viaf:69215179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jozef_van_Wissem>,
        <http://viaf.org/viaf/69215179>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jozef_van_Wissem_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jozef_van_Wissem.
doremus_artist:61c4ba63-ed41-3e31-8ecb-90db38a67ed6
    dbp:birthPlace dbr:Surrey;
    dbp:deathPlace dbr:Romania;
    rdfs:comment
        "David Edward Leslie Hemmings (18 November 1941 \u2013 3 December 2003) was an English film, theatre and television actor, as well as a film and television director and producer. He and his manager created the Hemdale Film Corporation in 1967. He is noted for his role as the photographer in the drama mystery-thriller film Blowup (1966), directed by Michelangelo Antonioni. Early in his career, Hemmings was a boy soprano appearing in operatic roles. In his later acting career, he was known for his distinctive eyebrows and gravelly voice."@en,
        "David Edward Leslie Hemmings (Guildford, 18 november 1941 - Boekarest, 3 december 2003) was een Britse acteur, tevens film- en televisieregisseur en -producent. Zijn bekendste rol was die van de fotograaf in Blowup van Michelangelo Antonioni uit 1966."@nl,
        "David Hemmings (* 18. November 1941 in Guildford, Surrey; \u2020 3. Dezember 2003 in Bukarest, Rum\u00e4nien) war ein britischer Schauspieler und Regisseur."@de,
        "David Hemmings (18 de noviembre de 1941 \u2013 3 de diciembre de 2003) fue un actor y director cinematogr\u00e1fico ingl\u00e9s. Su papel m\u00e1s famoso fue el de fot\u00f3grafo en la pel\u00edcula Blow-Up (1966), de Michelangelo Antonioni."@es,
        """David Hemmings (ur. 18 listopada 1941 w Guildford, hrabstwo Surrey, Anglia, zm. 3 grudnia 2003 w Bukareszcie, Rumunia) \u2013 angielski aktor, re\u017cyser i producent filmowy. Uznawany jest za jedn\u0105 z wa\u017cniejszych ikon filmowych lat sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych. Za jego najwa\u017cniejsz\u0105 rol\u0119 uznaje si\u0119 wyst\u0119p w filmie Antonioniego Powi\u0119kszenie (ang. "Blow-up"), gdzie zagra\u0142 on m\u0142odego i ambitnego fotografa Thomasa. David Hemmings zmar\u0142 3 grudnia 2003 roku na zawa\u0142 serca w Bukareszcie. Mia\u0142 62 lata. \u015amier\u0107 nast\u0105pi\u0142a na planie filmu B\u0142ogos\u0142awiona."""@pl,
        "David Hemmings est un acteur, producteur et r\u00e9alisateur britannique, n\u00e9 le 18 novembre 1941 \u00e0 Guildford, Surrey, et mort d'une crise cardiaque le 3 d\u00e9cembre 2003 \u00e0 Bucarest (Roumanie)."@fr,
        "David Leslie Edward Hemmings (Guildford, 18 de novembro de 1941 - Bucareste, 3 de dezembro de 2003) foi um ator e diretor ingl\u00eas, conhecido internacionalmente por seu papel de fot\u00f3grafo no filme Blow-Up, de Michelangelo Antonioni, vencedor do Grand Prix do Festival de Cannes de 1966. Um dos mais emblem\u00e1ticos atores brit\u00e2nicos da d\u00e9cada de 1960, Hemmings come\u00e7ou a vida art\u00edstica ainda adolescente, primeiro cantando com sua voz de soprano no English Opera Group e depois em boates, at\u00e9 se dedicar aos palcos e ao cinema."@pt,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0425\u0435\u043c\u043c\u0438\u043d\u0433\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Hemmings , 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u0413\u0438\u043b\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0421\u0443\u0440\u0440\u0435\u0439, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2003, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442, \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e\u043d\u0438 \u00ab\u0424\u043e\u0442\u043e\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb."@ru,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30d8\u30df\u30f3\u30b0\u30b9\uff08David Hemmings, 1941\u5e7411\u670818\u65e5 - 2003\u5e7412\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30b5\u30ea\u30fc\u5dde\u30ae\u30eb\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56796389;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Hemmings>,
        <http://viaf.org/viaf/56796389>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b116b3af-81a4-49d0-b5d1-60c158989eb7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Hemmings_(1976).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Hemmings.
doremus_artist:61e84290-ce07-3e67-94c8-b52a34889c12
owl:sameAs viaf:14972788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14972788>.
doremus_artist:61efc83f-4282-363e-877c-e4fa545f91bc
owl:sameAs viaf:88944638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88944638>.
doremus_artist:61ff6c9b-e30d-351d-a0a9-927cfd0168e6
    dbp:birthPlace dbr:Wuppertal;
    rdfs:comment
        "Ulrich Leyendecker (* 29. Januar 1946 in Wuppertal) ist ein deutscher Komponist."@de,
        "Ulrich Leyendecker (born January 29, 1946 in Wuppertal) is a German composer of classical music. His output consists mainly of symphonies, concertos, chamber and instrumental music."@en;
    owl:sameAs viaf:118332854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulrich_Leyendecker>,
        <http://viaf.org/viaf/118332854>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ulrich_Leyendecker.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulrich_Leyendecker.
doremus_artist:62b7b81d-9724-3a76-b6e3-4d6bafdfafac
owl:sameAs viaf:79684014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79684014>.
doremus_artist:63368266-2e48-3d00-9cf4-e8e0fbd7b826
owl:sameAs viaf:9710397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9710397>.
doremus_artist:63569dc6-144d-3670-95ca-3da6040cd3ca
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Joliet,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Ron Nelson (* 14. Dezember 1929 in Joliet, Illinois) ist ein US-amerikanischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Ron Nelson (born December 14, 1929) is a composer of both classical and popular music and a retired music academic."@en,
        "Ronald (Ron) Jack A. Nelson (Joliet, Illinois, 14 december 1929) is een hedendaags Amerikaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "\u30ed\u30f3\u30fb\u30cd\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Ron Nelson\u30011929\u5e7412\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79265748;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ron_Nelson>,
        <http://viaf.org/viaf/79265748>,
        <https://musicbrainz.org/artist/411367f5-77f3-48ab-8d96-5b58699fdc44>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ron_Nelson.
doremus_artist:64cc3679-9785-38d7-8874-95ef710f7c02
owl:sameAs viaf:168083915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168083915>.
doremus_artist:64db1e0a-908d-3337-8cde-7dc9a022a9b6
owl:sameAs viaf:223802834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223802834>.
doremus_artist:65861d86-7b07-3802-8b30-0b0448883566
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Colfax,_Washington>;
    rdfs:comment
        "Morten Johannes Lauridsen (* 27. Februar 1943 in Colfax, Washington) ist ein amerikanischer Komponist."@de,
        "Morten Johannes Lauridsen (born February 27, 1943) is an American composer. A National Medal of Arts recipient (2007), he was composer-in-residence of the Los Angeles Master Chorale (1994\u20132001) and has been a professor of composition at the University of Southern California Thornton School of Music for 50 years."@en,
        "Morten Lauridsen (Colfax, (Washington), 27 februari 1943) is een Amerikaans componist."@nl,
        "Morten Lauridsen (Colfax, 27 de febrero de 1943 ) es un compositor estadounidense de ascendencia danesa."@es,
        "Morten Lauridsen (n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1943 \u00e0 Colfax (Washington)) est un compositeur am\u00e9ricain d'ascendance danoise. C'est depuis longtemps un professeur de composition \u00e0 l'\u00e9cole de musique Thornton de l'Universit\u00e9 de Californie du Sud (University of Southern California, abr\u00e9g\u00e9 USC), et il fut pr\u00e9sident du d\u00e9partement de composition entre 1990 et 2002. Il grandit \u00e0 Portland (Oregon) et y suit des cours au Whitman College et \u00e0 l'USC o\u00f9 il \u00e9tudie la composition. Parmi ses premiers professeurs se trouvent Ingolf Dahl, Halsey Stevens, Robert Linn, and Harold Owen."@fr,
        "Morten Lauridsen (ur. 27 lutego 1943 w Colfax) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent, kompozytor muzyki powa\u017cnej, wyk\u0142adowca uniwersytecki."@pl,
        "\u30e2\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30ea\u30bc\u30f3\uff08Morten Lauridsen, 1943\u5e742\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u5dde\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u5dde\u306e\u30dd\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u80b2\u3063\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30c3\u30c8\u30de\u30f3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3068\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u306b\u3066\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3002\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u3067\u306f\u30a4\u30f3\u30b4\u30eb\u30d5\u30fb\u30c0\u30fc\u30eb\u3001\u30cf\u30eb\u30bc\u30fc\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30b9\u3001\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ea\u30f3\u3001\u30cf\u30ed\u30eb\u30c9\u30fb\u30aa\u30fc\u30a8\u30f3\u3089\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3001\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u4f5c\u66f2\u79d1\u6559\u6388\u3002 \u30e2\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30ea\u30bc\u30f3\u306e\u5408\u5531\u66f2\u306f\u73fe\u5728\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u5e83\u304f\u6b4c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:40291310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Morten_Lauridsen>,
        <http://viaf.org/viaf/40291310>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9197f075-be71-49c0-b93b-4d71d1b8114d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Morten_Lauridsen_George_W_Bush.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Morten_Lauridsen.
doremus_artist:65bf6b5a-310c-37cf-bd86-92058b57ff4a
owl:sameAs viaf:258811777; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/258811777>.
doremus_artist:65e0b541-cc5b-380b-a31d-f336c2bc27f4
owl:sameAs viaf:12515741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12515741>.
doremus_artist:666c4df6-eff0-32ae-a411-8dd13e4146e2
    dbp:birthPlace dbr:Loire-Atlantique;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Var_(département)>;
    rdfs:comment
        "Paul Guimard (* 3. M\u00e4rz 1921 in Saint-Mars-la-Jaille, Loire-Atlantique; \u2020 2. Mai 2004 in Hy\u00e8res, Var) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. Guimard begann seine Karriere als Journalist. Seinen ersten Roman, Les faux fr\u00e8res, ver\u00f6ffentlichte er 1956 und erhielt daf\u00fcr den Grand Prix de l'Humour. Ein Jahr sp\u00e4ter erhielt er den Prix Interalli\u00e9. Sein Werk Les choses de la vie wurde 1969 von Claude Sautet mit Romy Schneider und Michel Piccoli verfilmt. In den 1970er Jahren schrieb er Kolumnen f\u00fcr das Magazin L\u2019Express."@de,
        "Paul Guimard (3 March 1921 \u2013 2 May 2004) was a French writer known for combining his passion for writing with his love of the sea. His most famous work was Les Choses de la Vie, which was adapted to film, with a complete change of its ending, by Claude Sautet, with Romy Schneider and Michel Piccoli."@en,
        "Paul Guimard (Saint-Mars-la-Jaille, 3 de mar\u00e7o de 1921 - Hy\u00e8res, 2 de maio de 2004) foi um escritor franc\u00eas conhecido por combinar sua paix\u00e3o de escrever e sua paix\u00e3o pelo mar. Sua obra mais famosa foi Les Choses de la Vie, que foi adaptado para o cinema, com uma mudan\u00e7a completa de seu t\u00e9rmino, por Claude Sautet, com Romy Schneider e Michel Piccoli."@pt,
        """Paul Guimard (ur. 3 marca 1921 w Saint-Mars-la-Jaille, zm. 2 maja 2004 w Hy\u00e8res) \u2013 francuski pisarz. Pocz\u0105tkowo pracowa\u0142 jako dziennikarz. Za sw\u00f3j debiut literacki, powie\u015b\u0107 Les faux fr\u00e8res (1956), otrzyma\u0142 nagrod\u0119 Grand Prix de l'Humour. W 1957 zosta\u0142 laureatem Prix Interallie. W latach 70. publicysta magazynu "L'Express". Na pocz\u0105tku lat 80. by\u0142 doradc\u0105 kandydata na prezydenta i nast\u0119pnie prezydenta Fran\u00e7ois Mitterranda. Jedna z jego powie\u015bci Les choses de la vie zosta\u0142a w 1967 sfilmowana przez re\u017cysera Claude'a Sauteta. W g\u0142\u00f3wnych rolach wyst\u0105pili Michel Piccoli i Romy Schneider."""@pl,
        "Paul Guimard est un \u00e9crivain et journaliste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 3 mars 1921 \u00e0 Saint-Mars-la-Jaille (Loire-Atlantique) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 mai 2004 \u00e0 Hy\u00e8res (Var)."@fr;
    owl:sameAs viaf:117817322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Guimard>,
        <http://viaf.org/viaf/117817322>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Guimard.
doremus_artist:66eed367-2bfe-32a2-b742-bc3ab7be00c0
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Klosters-Serneus;
    rdfs:comment
        "Ernst Victor Carl Ferdinand David (Hamburg, 20 januari 1810 - Klosters, 19 juli 1873) was een Duits vioolvirtuoos en componist."@nl,
        "Ferdinand David (German: [\u02c8da\u02d0v\u026at]; 19 June 1810 \u2013 18 July 1873) was a German virtuoso violinist and composer."@en,
        "Ferdinand David (Hamburgo, 20 de enero de 1810 - Klosters, 19 de julio de 1873) fue un virtuoso violinista y compositor alem\u00e1n. David fue alumno de Louis Spohr y Moritz Hauptmann desde 1823 a 1824 y en 1826 fue violinista del K\u00f6nigst\u00e4dtischen Theater en Berl\u00edn. En 1829 fue el primer viol\u00edn de un cuarteto de cuerdas en Dorpat y realiz\u00f3 giras de conciertos en Riga, San Petersburgo y Mosc\u00fa. En 1835 fue nombrado concertino (Konzertmeister) del Gewandhaus de Leipzig y en 1843, profesor de viol\u00edn (Violinlehrer) en el Conservatorio de Leipzig. Dio el estreno del aclamado concierto para viol\u00edn de Felix Mendelssohn y trabaj\u00f3 junto al compositor durante la preparaci\u00f3n de la pieza, aconsej\u00e1ndole en lo referente a cuestiones t\u00e9cnicas."@es,
        "Ferdinand David, n\u00e9 le 20 avril 1810 \u00e0 Hambourg et mort le 19 juillet 1873 \u00e0 Klosters, est un violoniste virtuose et compositeur allemand."@fr,
        "Ferdinand Ernst Victor Carl David (* 19. Januar 1810 in Hamburg; \u2020 18. Juli 1873 bei Klosters, Schweiz) war ein deutscher Violinvirtuose und Komponist."@de,
        "\u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Ferdinand David; 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1810, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1873, \u041a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0418\u0443\u0434\u0435\u0439, \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\uff08Ferdinand David, \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u767a\u97f3: [\u02c8f\u025b\u0281dinant \u02c8da\u02d0v\u026at], 1810\u5e741\u670820\u65e5 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af - 1873\u5e747\u670819\u65e5 \u30af\u30ed\u30b9\u30bf\u30fc\u30ba\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u305d\u306e\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u304b\u3089\u3001\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u304c\u81ea\u4f5c\u306e\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u30db\u77ed\u8abf\u300b\u306e\u521d\u6f14\u3092\u59d4\u306d\u305f\u3053\u3068\u3067\u6b74\u53f2\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002  \u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u306f\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u5bb6\u3068\u540c\u3058\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u307e\u3082\u306a\u304f\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u5bb6\u306f\u5f15\u3063\u8d8a\u3057\u305f\u304c\u3001\u5bb6\u65cf\u3050\u308b\u307f\u306e\u4ed8\u304d\u5408\u3044\u306f\u7d9a\u3044\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1823\u5e74\u304b\u30891824\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30eb\u30a4\u30fb\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u3068\u30e2\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30cf\u30a6\u30d7\u30c8\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011826\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u738b\u7acb\u5287\u5834\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u30021829\u5e74\u306b\u306f\u30c9\u30eb\u30d1\u30c8\u3067\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u7b2c1\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3001\u30ea\u30ac\u3084\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3046\u30021835\u5e74\u306b\u306f\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011843\u5e74\u306b\u306f\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u521d\u6f14\u3057\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u516c\u6f14\u6e96\u5099\u306e\u9593\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u306e\u7dca\u5bc6\u306a\u5354\u529b\u95a2\u4fc2\u3092\u7bc9\u304d\u3001\u6280\u5de7\u9762\u3067\u52a9\u8a00\u3092\u3057\u305f\u3002 \u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u306f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u507d\u4f5c\u3082\u907a\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5f7c\u304c\u51fa\u7248\u3057\u305f\u30c8\u30de\u30bd\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30f4\u30a3\u30bf\u30fc\u30ea\u4f5c\u300a\u30c8\u77ed\u8abf\u306e\u30b7\u30e3\u30b3\u30f3\u30cc\u300b\u3082\u305d\u3046\u3067\u306a\u3044\u304b\u3068\u7591\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59269150;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_David_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/59269150>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81d88460-9470-41a7-af2c-0a6ff9a52121>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ferdinand_david.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Ferdinand_David_(musician)>.
doremus_artist:6716c2f0-c661-3111-add7-df12cf52485a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cedar_Rapids,_Iowa>;
    rdfs:comment
        "Michael Kevin Daugherty (28 de abril de 1954) es un compositor, pianista y maestro estadounidense. Influido por la cultura popular, el Romanticismo y Postmodernismo, Daugherty es uno de los compositores de m\u00fasica de concierto m\u00e1s colorido y ampliamente interpretado de su generaci\u00f3n. Actualmente, Daugherty es Profesor de Composici\u00f3n en la Escuela de M\u00fasica, teatro y danza de la Universidad de Michigan en Ann Arbor, Michigan. Desde 2003, su m\u00fasica ha sido publicada por Boosey & Hawkes y antes de eso por Peermusic Classical."@es,
        "Michael Kevin Daugherty (Cedar Rapids (Iowa), 28 april 1954) is een Amerikaans componist en muziekpedagoog. Hij is zoon van een slagwerker uit een dansorkest en heeft vier broers, die allemaal actief zijn in de muziek."@nl,
        "Michael Kevin Daugherty (born April 28, 1954) is an American composer, pianist, and teacher. He is influenced by popular culture, Romanticism, and Postmodernism, and is one of the most widely performed American concert music composers of his generation. Daugherty's notable works include his Superman comic book-inspired Metropolis Symphony for Orchestra (1988\u201393), Dead Elvis for Solo Bassoon and Chamber Ensemble (1993), Jackie O (1997), Niagara Falls for Symphonic Band (1997), UFO for Solo Percussion and Orchestra (1999) and for Symphonic Band (2000), Bells for Stokowski from Philadelphia Stories for Orchestra (2001) and for Symphonic Band (2002), Fire and Blood for Solo Violin and Orchestra (2003) inspired by Diego Rivera and Frida Kahlo, Time Machine for Three Conductors and Orchestra (20"@en;
    owl:sameAs viaf:42034256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Daugherty>,
        <http://viaf.org/viaf/42034256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9f6e684-2351-4bc1-80e5-dac354726280>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Daugherty.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Daugherty.
doremus_artist:6820bc01-f185-3fde-be4d-084ea33e4d7d
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Giovanni Alberto Ristori (* 1692 m\u00f6glicherweise in Bologna; \u2020 7. Februar 1753 in Dresden) war ein italienischer Komponist, Organist und Kapellmeister des Sp\u00e4tbarock."@de,
        "Giovanni Alberto Ristori (1692 - 7 February 1753) was an Italian opera composer and conductor. He is thought to have been born in Bologna, and was the son of Tommaso Ristori, the leader of an opera troupe belonging to the King of Poland and Elector of Saxony August II the Strong (based in Dresden). August II 'loaned' his opera troupe to the Russian Empress Anna for the celebration of her coronation in Moscow. Ristori died in Dresden."@en,
        "Giovanni Alberto Ristori (Bologna, 1692 - Dresden, 7 februari 1753) was een Italiaanse operacomponist en dirigent."@nl,
        """Giovanni Alberto Ristori (nacido en Bologna? 1692 - muerto en Dresde 7 de febrero de 1753) fue un compositor y director de \u00f3pera italiano. Era hijo de Tommaso Ristori, el l\u00edder de una compa\u00f1\u00eda de \u00f3pera para el rey de Polonia y Elector de Sajonia Augusto II el Fuerte (basado en Dresde). Augusto II "prest\u00f3" a su compa\u00f1\u00eda de \u00f3pera a la emperatriz Ana rusa poara la celebraci\u00f3n de su coronaci\u00f3n en Mosc\u00fa. Orlando furioso, con libreto de Grazio Braccioli basado en la obra de Ludovico Ariosto es un dramma per musica en tres actos estrenada el 7 de noviembre de 1713  en Venecia."""@es;
    owl:sameAs viaf:15060986;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Alberto_Ristori>,
        <http://viaf.org/viaf/15060986>,
        <https://musicbrainz.org/artist/38d61491-c6ad-4478-8700-f4e3e5bcf32f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Alberto_Ristori.
doremus_artist:69dcdf7b-8fc9-34c9-96fa-d01a8a705a1d
owl:sameAs viaf:71657393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71657393>.
doremus_artist:6a550095-6d79-3b1b-ae00-16693dece443
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fernand Ledoux (* 21. Januar 1897 in Tirlemont; \u2020 21. September 1993 in Paris) war ein belgischst\u00e4mmiger franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Fernand Ledoux (24 de enero de 1897 \u2013 21 de septiembre de 1993} fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo franc\u00e9s de origen belga."@es,
        "Fernand Ledoux (born Jacques Joseph F\u00e9lix Fernand Ledoux, 24 January 1897, Tirlemont \u2013 21 September 1994, Villerville) was a French film and theatre actor of Belgian origin. He studied with Rapha\u00ebl Duflos at the CNSAD, and began his career with small roles at the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. He appeared in close to eighty films, with his best remembered role being the stationmaster Roubaud in Jean Renoir's La B\u00eate humaine (1938), but he remained primarily a theatrical actor for the duration of his career."@en,
        "Fernand Ledoux est un acteur fran\u00e7ais d'origine belge, n\u00e9 \u00e0 Tirlemont, en Belgique le 24 janvier 1897, mort \u00e0 Villerville (Calvados), le 21 septembre 1993."@fr,
        "Fernand Ledoux, volledige naam Jacques Joseph F\u00e9lix Fernand Ledoux, (Tienen, 24 januari 1897 - Villerville, 21 september 1993) was een Frans acteur van Belgische afkomst."@nl,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30fb\u30eb\u30c9\u30a5\u30fc\uff08Fernand Ledoux\u30011897\u5e741\u670824\u65e5 - 1993\u5e749\u670821\u65e5\uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15032873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernand_Ledoux>,
        <http://viaf.org/viaf/15032873>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fledoux01c.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernand_Ledoux.
doremus_artist:6a614ca6-1e13-3e83-97b9-da4ab0f78ed3
    rdfs:comment
        """John Studebaker "Jack" Hardy (November 23, 1947 \u2013 March 11, 2011) was an American lyrical singer-songwriter and playwright based in Greenwich Village, who was influential as a writer, performer, and mentor in the North American and European folk music scenes for decades. He was cited as a major influence by Suzanne Vega, John Gorka, and many others who emerged from that scene in the 1970s, 1980s, and 1990s. Hardy was the author of hundreds of songs, and toured tirelessly for almost forty years. He was also the founding editor of Fast Folk Musical Magazine, a periodical famous within music circles for twenty years that shipped with a full album (and later, compact disc) in each issue, whose entire catalog is now part of the Smithsonian Folkways collection."""@en;
    owl:sameAs viaf:1695192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Hardy_(singer-songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/1695192>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jack_Hardy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Hardy_(singer-songwriter)>.
doremus_artist:6b59cd9c-e88d-3e7c-851a-4378a0652fce
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Heinrich Proch (* 22. Juli 1809 in Wien; \u2020 18. Dezember 1878 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Heinrich Proch (22 July 1809, Vienna \u2013 18 December 1878, Vienna) was an Austrian composer. Proch studied jurisprudence and completed his training as a violinist in Vienna. From 1834 to 1867, he was a member of the Vienna Hofkapelle. He was also Kapellmeister at the Theater in der Josefstadt between 1837 and 1840, after which he became First Kapellmeister at the Theater am K\u00e4rntnertor, the predecessor of the Vienna State Opera. Besides his conducting duties, Proch also worked as a singing teacher. His daughter, Louise Proch, became a well-known singer and actor."@en,
        "Heinrich Proch (B\u00f6hmisch-Leipa, nu: \u010cesk\u00e1 L\u00edpa, 22 juli 1809 \u2013 Wenen, 18 december 1878) was een Boheems componist, muziekpedagoog, dirigent en violist."@nl,
        "Heinrich ProchFichier:Heinrich Proch.jpg Heinrich Proch vers 1840 Heinrich Proch est un compositeur, musicien et professeur autrichien, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 22 juillet 1809 et mort dans la m\u00eame ville le 18 d\u00e9cembre 1879."@fr;
    owl:sameAs viaf:51876408;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Proch>,
        <http://viaf.org/viaf/51876408>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad94ac48-8e70-4ff4-b9b2-62bbd7561b05>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heinrich_Proch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Proch.
doremus_artist:6bceb4bb-4267-3c41-b7e0-d209637d2ba9
owl:sameAs viaf:17409026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17409026>.
doremus_artist:6c054809-8b22-3e49-8952-c6d5ac411d98
    dbp:birthPlace dbr:Wales;
    rdfs:comment
        "Huw Warren  (* 1962) ist ein britischer Jazzmusiker (Piano, Orgel, Cello und Akkordeon) und Komponist. Nach Ansicht von Richard Cook und Brian Morton bezieht er in seinen Stil Elemente von Jazz, Folk und walisischer Kirchenmusik ein."@de,
        "Huw Warren (born 18 May 1962) is a Welsh jazz pianist and composer, whose work crosses and fuses many genres."@en;
    owl:sameAs viaf:49435754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Huw_Warren>,
        <http://viaf.org/viaf/49435754>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Huw_warren_high_res.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Huw_Warren.
doremus_artist:6ce084e1-e94c-3814-a722-825664b687ac
owl:sameAs viaf:168126932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168126932>.
doremus_artist:6d978304-bcf2-36b5-9f65-63f24e728055
    rdfs:comment
        "Jenny Burton (born November 18, 1957, New York), is an American female R&B singer who had several hits on the US Billboard dance chart."@en;
    owl:sameAs viaf:11502822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jenny_Burton>,
        <http://viaf.org/viaf/11502822>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b16ad36-44fb-4238-bcff-48657038da0f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jenny_Burton.
doremus_artist:6df5d91a-5b65-3319-821e-e35b728c620d
owl:sameAs viaf:46960150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46960150>.
doremus_artist:6e3c1aff-91f7-3adc-9e13-8688e1abb18b
    owl:sameAs viaf:2737518;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2737518>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71b263bf-55f0-4505-8264-f8e9ed3372ec>.
doremus_artist:6ef2a5ba-c62a-36e4-8838-a0e1e16ab154
owl:sameAs viaf:84232171; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84232171>.
doremus_artist:6fbb4a08-62be-3c49-b266-25d7b34f0e96
    owl:sameAs viaf:119514327;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119514327>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d51426a2-fbf3-4644-b297-d8a9608b9a5b>.
doremus_artist:6fc7a4f2-a75c-3f1a-a0a9-a3acf1f96ed4
owl:sameAs viaf:122741638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122741638>.
doremus_artist:71134f10-723e-35dc-a3fa-bd6146c230a0
owl:sameAs viaf:50305800; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50305800>.
doremus_artist:72311ab5-d6dd-33d9-939c-75d58063c0e4
    rdfs:comment
        "William \u201cBill\u201d Crofut III (* 14. Dezember 1935 in Cleveland, Ohio; \u2020 25. Januar 1999 in Sandisfield, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Banjospieler und Folks\u00e4nger. Crofut besuchte Anfang der 1950er Jahre das Allegheny College und hatte dort Hornunterricht. Entscheidenden Einfluss auf seine musikalische Laufbahn als Folks\u00e4nger hatte Pete Seeger, bei dem er auch Banjounterricht hatte. Als wichtig f\u00fcr seine musikalische Entwicklung bezeichnete er au\u00dferdem den Jazzklarinettisten Tony Scott und den klassischen Pianisten Peter Lang."@de,
        "William \u201cBill\u201d Crofut III (December 14, 1935 \u2013 January 25, 1999) was an American folksinger. During his career he recorded more than 20 albums and CDs in genres ranging from folk, children\u2019s songs, jazz, to classical. He also gave concerts in more than fifty countries, and appeared at the White House and Carnegie Hall. His musical influences included Pete Seeger, clarinetist Tony Scott, and pianist Peter Lang. Crofut also experimented with different performance styles and instrumentations, such as performing classical music on the banjo."@en;
    owl:sameAs viaf:50896046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Crofut>,
        <http://viaf.org/viaf/50896046>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Crofut.
doremus_artist:74611cf5-8ca8-344d-867e-2337613ab0e0
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Mar\u00eda Escribano (24 January 1954 \u2013 22 December 2002) was a Spanish composer."@en,
        "Mar\u00eda Escribano (Madrid, 14 de enero de 1954 - 22 de diciembre de 2002) fue una compositora espa\u00f1ola."@es;
    owl:sameAs viaf:121224354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mar\u00eda_Escribano>,
        <http://viaf.org/viaf/121224354>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:María_Escribano.
doremus_artist:75b92617-b1cc-3455-9982-2edca6316fc6
owl:sameAs viaf:161673866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161673866>.
doremus_artist:767c2345-cf09-3f34-9d36-2bc55dd5c168
owl:sameAs viaf:5118217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5118217>.
doremus_artist:77c555c2-555d-33ec-8974-4fca91081867
    owl:sameAs viaf:34654391;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34654391>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hertha_Klust.
doremus_artist:78602eac-b9cc-37c0-9dc7-c3fef1ac9c2e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ha lavorato prevalentemente nel repertorio lirico, ma ha fatto anche incursioni nel cinema, nella musica leggera e nella danza."@it,
        "Julia Migenes (* 13. M\u00e4rz 1949 in New York) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Schauspielerin."@de,
        "Julia Migenes (13 de Mar\u00e7o de 1949) \u00e9 uma soprano estadunidense. Ela nasceu em Lower East Sideem Nova Iorque em uma fam\u00edlia descendentes de Gregos e Iranianos- Porto Riquenhos."@pt,
        "Julia Migenes (born March 13, 1949) is an American mezzo-soprano working primarily in musical theatre repertoire. She was born on the Lower East Side of New York to a family of Greek and Irish-Puerto Rican descent. She is sometimes credited as Julia Migenes-Johnson. She graduated from The High School of Music & Art in New York City in 1960. Julia Migenes played Tevye's second daughter Hodel, in the original Broadway production of the long-running musical Fiddler on the Roof. She played Ciboletta in the 1973 film Eine Nacht in Venedig (re-released 2008). She starred in the 1984 film of Carmen."@en,
        "Julia Migenes (n. Nueva York; 13 de marzo de 1949) es una soprano estadounidense. Tambi\u00e9n conocida como Julia Migenes-Johnson. Destaca su participaci\u00f3n en la \u00f3pera Carmen en la pel\u00edcula de Francesco Rosi. De ascendencia puertorrique\u00f1a, Julia Migenes ha actuado en grandes escenarios internacionales como el Metropolitan Opera, destac\u00e1ndose en la \u00f3pera Lulu de Alban Berg y La voz humana de Francis Poulenc, as\u00ed como tambi\u00e9n operetas y musicales."@es,
        "Julia Migenes (n\u00e9e le 13 mars 1949 \u00e0 New York) est une soprano, actrice et danseuse am\u00e9ricaine, qui s'est illustr\u00e9e dans les grands r\u00f4les de soprano dramatique, notamment Manon Lescaut, Mimi ou Salom\u00e9. Elle a en outre incarn\u00e9 Carmen dans une adaptation au cin\u00e9ma \u00e0 grand succ\u00e8s, aux c\u00f4t\u00e9s de Placido Domingo. Enfin, elle s'int\u00e9resse \u00e0 de nombreux autres styles musicaux outre le classique, chantant de la com\u00e9die musicale aussi bien que de la pop."@fr;
    owl:sameAs viaf:67622978;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julia_Migenes>,
        <http://viaf.org/viaf/67622978>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2dbdbbd1-c413-43c4-b7f2-aa8427bcb502>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julia_Migenes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julia_Migenes.
doremus_artist:787913ab-73f3-3e84-bbab-19eab5ebfc3f
owl:sameAs viaf:10057381; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10057381>.
doremus_artist:789693e5-87be-3647-90c5-e7b8c22eaf4e
    dbp:birthPlace res:Grèce;
    rdfs:comment
        "\u00cdrma Kol\u00e1ssi (grec moderne : \u038a\u03c1\u03bc\u03b1 \u039a\u03bf\u03bb\u03ac\u03c3\u03b7) est une cantatrice grecque, n\u00e9e le 28 mai 1918 et morte le 27 mars 2012.\u2191 Forumopera.com le 30 mars 2012"@fr;
    owl:sameAs viaf:15987105;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00cdrma_Kol\u00e1ssi>,
        <http://viaf.org/viaf/15987105>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Írma_Kolássi.
doremus_artist:79a25ed5-5c9c-3f26-a068-3b1767e681fb
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Dmitri Alexeev (Russian: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432, Dmitrij Konstantinovi\u010d Alekseev, born 10 August 1947 in Moscow) is a Russian pianist. He studied at the Moscow Conservatory, and additionally under Dmitri Bashkirov. In the 1970s Alexeev made his debuts in London, Vienna, Chicago and New York City, and also won the Leeds Piano Competition in 1975. As of 2010, he was teaching at the Royal College of Music in London. He is represented by IMG Artists."@en,
        "Dmitri Alexeev\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432 Dmitri Konstantinovitch Alexeev (en russe : \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432) n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1947 \u00e0 Moscou est un pianiste sovi\u00e9tique puis russe."@fr,
        "Dmitri Konstantinovitsj Aleksejev (Russisch: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432) (Moskou, 10 augustus 1947) is een Russische pianist."@nl,
        "Dmitri Konstantinowitsch Alexejew (russisch \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432, wiss. Transliteration Dmitrij Konstantinovi\u010d Alexeev; * 10. August 1947 in Moskau) ist ein russischer Pianist. Dmitri Alexejew studierte am Moskauer Konservatorium und bei Dmitri Baschkirow. In den 1970er Jahren deb\u00fctierte er mit Auftritten in London, Wien, Chicago und New York."@de,
        "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1947, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438. \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430. \u0412 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043e\u043d \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0412\u0435\u043d\u0435, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e \u0438 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435. \u041e\u043d \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u041b\u0438\u0434\u0441\u0435 \u0432 1975 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0421\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435. \u0421\u0435\u043c\u044c\u044f: \u0416\u0435\u043d\u0430: \u0421\u0430\u0440\u043a\u0438\u0441\u043e\u0432\u0430 \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 (\u0440\u043e\u0434.1944) \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0414\u043e\u0447\u044c: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0430-\u041c\u0430\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0440\u043e\u0434.1972)"@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30bb\u30fc\u30a8\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432, 1947\u5e748\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306e\u51fa\u8eab\u8005\u3067\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30b7\u30e5\u30ad\u30fc\u30ed\u30d5\u9580\u4e0b\u30021970\u5e74\u4ee3\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011975\u5e74\u306b\u30ea\u30fc\u30ba\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3092\u5236\u8987\u3059\u308b\u3002 \u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u8a87\u308b\u304c\u3001\u305d\u306e\u3054\u304f\u4e00\u7aef\u3057\u304b\u9332\u97f3\u3055\u308c\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u305f\u3068\u3048\u3070\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3084\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3089\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u304b\u3089\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3084\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3089\u306e\u304a\u56fd\u3082\u306e\u307e\u3067\u304c\u3042\u308b\u3002\u4f34\u594f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30d0\u30fc\u30d0\u30e9\u30fb\u30d8\u30f3\u30c9\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22326381;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitri_Alexeev_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/22326381>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Dmitri_Alexeev_(pianist)>.
doremus_artist:79d02ce7-ac6c-3734-bfc2-064582dabb79
owl:sameAs viaf:49409142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49409142>.
doremus_artist:7a7efe16-8833-3d0d-92ed-5be344d772b6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Poughkeepsie,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Adrianne Pieczonka (geboren am 2. M\u00e4rz 1963) ist eine kanadische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Adrianne Pieczonka (nacida el 2 de marzo de 1963) es una soprano canadiense muy apreciada como int\u00e9rprete de Verdi, Wagner y Strauss."@es,
        "Adrianne Pieczonka, OC (born March 2, 1963) is a Canadian soprano opera singer. Pronounced AY-dree-in pyeh-CHON-kuh."@en,
        "\u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0435\u0447\u043e\u043d\u043a\u0430 OC (\u0430\u043d\u0433\u043b. Adrianne Pieczonka) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u0421\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0414\u0436\u0443\u043d\u043e\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0430 (2010)."@ru;
    owl:sameAs viaf:119560828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrianne_Pieczonka>,
        <http://viaf.org/viaf/119560828>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrianne_Pieczonka.
doremus_artist:7ae8eaef-96a0-30a2-8924-ad93e853a6a5
owl:sameAs viaf:6074175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6074175>.
doremus_artist:7bde5385-87ee-331d-8e16-814efe546dfc
owl:sameAs viaf:21048657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21048657>.
doremus_artist:7c5ffe43-65ba-3d2d-b58d-20b8aa45eb73
    owl:sameAs viaf:36481933;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36481933>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fef5e03b-5faa-4883-a06c-006a0030ead1>.
doremus_artist:7c7178a2-a2dc-3b96-bf65-b1932c1f6e6b
owl:sameAs viaf:32203334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32203334>.
doremus_artist:7cbba5ea-d8fd-3154-b284-d873eff6eecb
owl:sameAs viaf:30734151; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30734151>.
doremus_artist:7cdc0378-5097-3a84-99bc-9b2aa7c3d8e2
owl:sameAs viaf:80025856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80025856>.
doremus_artist:7d45d247-1944-3574-9eb5-e4f189d88d3d
    owl:sameAs viaf:13112477;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13112477>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ef3f425-9bd2-4216-9dd2-219d2fe90f1f>.
doremus_artist:7d5bb5f9-79da-3292-8198-41dff5133b24
    dbp:birthPlace dbr:Luton;
    rdfs:comment
        "La tonalit\u00e0 di molti brani \u00e8 caratterizzata, inoltre, da un uso esteso del falsetto, in particolare all'inizio della carriera solista, nel periodo 1983-1986, particolarit\u00e0 poi quasi del tutto perduta per un grave problema alle corde vocali. Young fu anche chitarrista e bassista, prima di iniziare la carriera solista nel 1983, ed ha collaborato con i gruppi musicali Kat Kool & The Kool Kats e Streetband. Ha inoltre fatto parte dei pi\u00f9 noti Q-Tips, di cui \u00e8 stato a lungo il cantante solista."@it,
        "Paul Anthony Young (* 17. Januar 1956 in Luton, England) ist ein britischer S\u00e4nger und Songschreiber, der mit seiner Hitsingle Come Back and Stay 1983 international bekannt wurde. Er ist nicht zu verwechseln mit dem gleichnamigen, bereits verstorbenen S\u00e4nger der Gruppe Mike and the Mechanics."@de,
        "Paul Anthony Young (Luton, 17 januari 1956) is een Britse popmuzikant."@nl,
        "Paul Anthony Young Paul Anthony Young, plus connu sous le nom de Paul Young, n\u00e9 le 17 janvier 1956 \u00e0 Luton, est un chanteur de pop britannique. Impressionn\u00e9 par les grandes voix de la soul am\u00e9ricaine d\u00e8s son plus jeune \u00e2ge, il apprend la basse et le piano \u00e0 l'\u00e9cole puis il fait ses gammes dans les groupes Kat Cool et The Cool Kats (dans lequel il est bassiste uniquement), Streetband et Q-Tips qui tournent dans tout le Royaume-Uni."@fr,
        """Paul Antony Young (Luton, Bedfordshire, Inglaterra, 17 de enero de 1956) es un m\u00fasico brit\u00e1nico de rock. Su primer gran \u00e9xito lleg\u00f3 con la canci\u00f3n en 1985: Everytime you go away (Cada vez que te alejas). En 1991, cant\u00f3 a d\u00fao con el cantante italiano Zucchero la balada-pop "Senza una Donna" (Sin una mujer) que tambi\u00e9n fue un \u00e9xito. En 1992 particip\u00f3 en el Tributo a Freddie Mercury junto con los miembros restantes de Queen interpretando la canci\u00f3n "Radio Ga Ga"."""@es,
        """Paul Antony Young (born 17th January 1956) is an English singer, songwriter and musician. Formerly the frontman of the short-lived bands Kat Kool & the Kool Cats, Streetband and Q-Tips, his subsequent solo success turned him into a 1980s teen idol. He is famous for such hit singles as "Love of the Common People", "Wherever I Lay My Hat", "Come Back and Stay", "Everytime You Go Away" and "Everything Must Change", all reaching the top 10 of the UK Singles Chart. Released in 1983, his debut album No Parlez, the first of three UK number one albums, turned him into a household name. His smooth yet soulful voice belonged to a genre known as "blue-eyed soul". At the 1985 Brit Awards, Young received the award for Best British Male."""@en,
        "Paul Antony Young (ur. 17 stycznia 1956 w Luton), brytyjski wokalista soulowo-popowy."@pl,
        "Paul Young (Luton, 17 de janeiro de 1956) \u00e9 um cantor ingl\u00eas."@pt,
        "\u041f\u043e\u043b \u042d\u0301\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u042f\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Paul Antony Young; \u0440\u043e\u0434. 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1956, \u041b\u0443\u0442\u043e\u043d, \u0411\u0435\u0434\u0444\u043e\u0440\u0434\u0448\u0438\u0440, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c Brit Awards 1985 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u00bb. \u0412\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 1980-\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c \u00abEvery Time You Go Away\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u00abCome Back and Stay\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u0438 \u043a\u0430\u0432\u0435\u0440-\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 Crowded House \u00abDon\u2019t Dream It\u2019s Over\u00bb. \u0412 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041f\u043e\u043b \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438, \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u00ab\u0414\u0438\u0441\u043a\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430 80-\u0445\u00bb."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30e4\u30f3\u30b0\uff08Paul Antony Young\u30011956\u5e741\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19867504;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Young>,
        <http://viaf.org/viaf/19867504>,
        <https://musicbrainz.org/artist/967002b0-58ef-4b22-a58c-fbc631ff695c>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_young_kiel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Young.
doremus_artist:7dceda17-d4d5-3eed-83ed-1ee73426ee87
owl:sameAs viaf:63418674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63418674>.
doremus_artist:7e02a7d4-4a7a-3a8b-be0e-fdee39e14c86
    dbp:birthPlace dbr:Metz;
    rdfs:comment
        "Suzanne Giraud (born 31 July 1958) is a French music educator and composer of contemporary music."@en,
        "Suzanne Giraud (n\u00e9e le 31 juillet 1958), est une compositrice fran\u00e7aise de musique contemporaine."@fr,
        "\u0421\u044e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0416\u0438\u0440\u043e (\u0444\u0440. Suzanne Giraud, 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1958, \u041c\u0435\u0446) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:5016154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Giraud>,
        <http://viaf.org/viaf/5016154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Suzanne_Giraud.
doremus_artist:7eb66569-c3c0-301e-a19e-6eef22358bc4
    owl:sameAs viaf:119360409;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119360409>,
        <http://viaf.org/viaf/216315393>.
doremus_artist:7f4209d5-d4ac-3610-b297-1ba17fe9c386
owl:sameAs viaf:71577654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71577654>.
doremus_artist:7f7430bd-cbc1-39a9-8c75-005256ac89d5
owl:sameAs viaf:12571547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12571547>.
doremus_artist:7fcc2d72-3c9b-3b62-a4ab-8fb09ae67cf0
owl:sameAs viaf:23643690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23643690>.
doremus_artist:8011f2ae-ce1a-38a1-9ab5-229d60b70def
owl:sameAs viaf:27259109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27259109>.
doremus_artist:8026262d-5ba4-3b55-94e7-ca70c4c84d76
    dbp:birthPlace res:Lyon;
    dbp:deathPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Miribel_(Ain)>;
    rdfs:comment
        "Joseph Reveyron, n\u00e9 en 1917 \u00e0 Lyon et mort le 7 janvier 2005 \u00e0 Miribel, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais. Il a v\u00e9cu une grande partie de sa vie aux \u00c9chets \u00e0 Miribel dans l'Ain.Il est enterr\u00e9 au cimeti\u00e8re des \u00c9chets (45\u00b0 52\u2032 11\u2033  N 4\u00b0 54\u2032 35\u2033  E\u2002/\u200245.8696, 4.9096\ufeff (Cimeti\u00e8re des \u00c9chets)).\u2191 \u00ab Joseph Reveyron, ancien organiste de la Primatiale (1917-2005) \u00bb, sur lyon.catholique.fr, Archidioc\u00e8se de Lyon (consult\u00e9 le 23 janvier 2012)."@fr;
    owl:sameAs viaf:49409249;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Joseph_Reveyron>,
        <http://viaf.org/viaf/49409249>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joseph_Reveyron.
doremus_artist:812de139-5833-3f98-8f01-97e762fb2626
owl:sameAs viaf:232750218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232750218>.
doremus_artist:81b345d0-baad-35ba-b690-48303e19942a
    owl:sameAs viaf:39640418;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39640418>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eddy_Manson.
doremus_artist:82794950-6947-3787-8373-e8d64feeccc5
owl:sameAs viaf:7189870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7189870>.
doremus_artist:83636c01-dd6a-397c-a5bc-cadd775ca338
owl:sameAs viaf:50316880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50316880>.
doremus_artist:8411a9c2-1f43-3c5c-92b7-a8a70a8ac26a
    dbp:birthPlace dbr:Kayes_Region;
    rdfs:comment
        "Kandia Kouyat\u00e9 (* 1958 in Kita, West Mali) ist eine malische Jelimuso (S\u00e4ngerin, weiblicher Griot)."@de,
        "Kandia Kouyat\u00e9 (Kita, 1959) \u2015tambi\u00e9n conocida como Kandja Kouyat\u00e9\u2015 es una yelimusa \u2015una griot (poeta y narrador bardo) femenina\u2015 y ejecutante de kora de Mal\u00ed. Se ha ganado el prestigioso t\u00edtulo de ngara (griot supremo). A veces es llamada La Dangereuse (\u2018la peligrosa\u2019) y La Grande Vedette Malienne (\u2018la gran personalidad de Mal\u00ed\u2019). La manera densa, emocional e hipn\u00f3tica del canto de Kouyat\u00e9 y su talento l\u00edrico han obtenido un enorme \u00e9xito en Mal\u00ed, aunque la cantante se ha mantenido relativamente poco conocida fuera de \u00c1frica, debido a la disponibilidad muy limitada de sus grabaciones."@es,
        "Kandia Kouyat\u00e9 (also known as Kandja Kouyat\u00e9, born in 1959 in Kita, Mali) is a Malian jelimuso (a female griot) and kora player; she has earned the prestigious title of ngara, and is sometimes called La dangereuse and La grande vedette malienne. Kouyat\u00e9's dense, emotional, hypnotic manner of singing and her lyrical talents have earned huge acclaim in Mali, though she remained relatively little known outside Africa, due to extremely limited availability of her recordings. Her home town of Kita is known for love songs, which form a large part of Kouyat\u00e9's repertoire. She also sings praise songs."@en,
        "Kandia Kouyat\u00e9, n\u00e9e en 1959 \u00e0 Kita, au Mali, est une jalimusoo malienne  (une griotte) et une joueuse de kora. Elle fait partie des ngara, titres donn\u00e9s aux grands chanteurs, et est quelquefois appel\u00e9e La dangereuse."@fr;
    owl:sameAs viaf:69128498;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kandia_Kouyat\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/69128498>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kandia_Kouyaté.
doremus_artist:85355fa8-de3e-320c-b632-bc9b7a3f4dbf
owl:sameAs viaf:80124453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80124453>.
doremus_artist:87239497-b508-3a64-83d4-6630e032ad94
owl:sameAs viaf:220953164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220953164>.
doremus_artist:87ef96f8-d08d-3dd8-9db5-a3796ffb4988
owl:sameAs viaf:207884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207884>.
doremus_artist:880136e9-1f76-32a8-a025-65eb1d8f16e4
    dbp:birthPlace dbr:Givatayim;
    dbp:deathPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        """Yafa Yarkoni (24 de diciembre de 1925 - 1 de enero de 2012) fue una cantante israel\u00ed, conocida como la "Cantante de Guerra", debido a sus frecuentes apariciones enfrente de las Fuerzas de Defensa de Israel, especialmente durante las guerras de Israel. Era de una familia jud\u00eda caucasiana."""@es,
        """Yafa Yarkoni (Hebreeuws: \u05d9\u05e4\u05d4 \u05d9\u05e8\u05e7\u05d5\u05e0\u05d9), ook wel Yaffah Yarqoni (Giv'at Rambam, 24 december 1925 - Tel Aviv, 1 januari 2012) was een Isra\u00eblische zangeres, die bekendstaat als de "War Singer", vanwege haar veelvuldige optredens voor soldaten van het Isra\u00eblische defensieleger (IDF), vooral tijdens de Isra\u00eblische Onafhankelijkheidsoorlog. Ze komt uit een Joods gezin."""@nl,
        "Yafa Yarkoni (Hebrew: \u05d9\u05e4\u05d4 \u05d9\u05e8\u05e7\u05d5\u05e0\u05d9\u200e\u200e, also Yaffa Yarqoni, (24 December 1925 \u2013 1 January 2012) was an Israeli singer, winner of the Israel Prize in 1998 for Hebrew song. She was dubbed Israel's \u201csongstress of the wars\u201d due to her frequent performances for Israel Defense Forces soldiers, especially in wartime. She was from a Mountain Jewish family."@en,
        "Yafa Yarkoni (hebr\u00e4isch \u05d9\u05e4\u05d4 \u05d9\u05e8\u05e7\u05d5\u05e0\u05d9; geb. 24. Dezember 1925 in Giv\u2019at Rambam; gest. 1. Januar 2012 in Tel Aviv, auch Yaffa Yarkoni bzw. Yarqoni) war eine international bekannte israelische S\u00e4ngerin. 1998 gewann sie den Israel-Preis."@de,
        "Yafa Yarkoni, de son nom de naissance Yafa Abramov, n\u00e9e le 24 d\u00e9cembre 1925 en \u00e0 Tel Aviv, en Palestine et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 1er janvier 2012 \u00e0 Tel Aviv, est une chanteuse isra\u00e9lienne."@fr,
        "\u042f\u0301\u0444\u0430 \u042f\u0440\u043a\u043e\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d9\u05e4\u05d4 \u05d9\u05e8\u05e7\u05d5\u05e0\u05d9\u200e\u200f\u200e\u200e; \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u042f\u0444\u0444\u0430 \u042f\u0440\u043a\u043e\u043d\u0438, \u0440\u043e\u0434. \u042f\u0444\u0430 \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432; 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1925, \u0413\u0438\u0432\u0430\u0442\u0430\u0438\u043c \u2014 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2012, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f 1998 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:29744893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yafa_Yarkoni>,
        <http://viaf.org/viaf/29744893>;
    foaf:depiction <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/..jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yafa_Yarkoni.
doremus_artist:882eebc1-16b5-3f30-9f64-e975323ba7fe
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Quartz.Jakie Quartz Jakie Quartz, de son vrai nom Jacqueline Cuchet, n\u00e9e le 31 juillet 1955 \u00e0 Paris, est une chanteuse populaire fran\u00e7aise. Ses plus grands succ\u00e8s discographiques en France sont : Mise au point (no 1 des ventes en ao\u00fbt 1983), Vivre ailleurs (no 11 au Top 50 \u00e0 l'automne 1986, produit par Secret Service) et \u00c0 la vie, \u00e0 l'amour (no 30 fin 1987 et no 55 en Angleterre en 1989)."@fr,
        """Jakie Quartz (born Jacqueline Cuchet, July 31, 1955) is a French singer. Her biggest hit singles in France were "Mise au point" (1983, covered by Leslie in 2007 and Quentin Mosimann in 2008), "Vivre ailleurs" (1986, #11 in France, produced by Secret Service) and "\u00c0 la vie \u00e0 l'amour" (1987, #30 in France and #55 in the UK Singles Chart )"""@en;
    owl:sameAs viaf:76501240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jakie_Quartz>,
        <http://viaf.org/viaf/76501240>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jakie_Quartz.
doremus_artist:884a3b4c-9aaf-3273-a3a3-c0114dca3657
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Lawrence Dutton (born 9 May 1954) is an American violist, and a member of the Emerson String Quartet. He earned a bachelor's and master's degree from the Juilliard School where he studied with Lillian Fuchs. He is on the faculty of the State University of New York at Stony Brook, the Robert McDuffie Center for Strings, and at the Manhattan School of Music. Lawrence was born in New York City, New York, and now resides in Bronxville, New York with his wife, violinist Elizabeth Lim-Dutton. Together they have three sons, Luke, Jesse, and Sam."@en;
    owl:sameAs viaf:107493187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Dutton>,
        <http://viaf.org/viaf/107493187>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3615ed12-e7e6-4aba-8569-103ac4b262e1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lawrence_Dutton.
doremus_artist:888b3c67-618d-3877-b02a-d0b515b337a8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tampa,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Geraldine Lamboley Walther (born July 22, 1950 in Tampa, Florida) is an American violist. Since 2005 she has been a member of the Tak\u00e1cs String Quartet, replacing Roger Tapping as violist of the group. She is the former principal violist of the San Francisco Symphony, a role she held from 1976 through 2005. Previously, she was assistant principal viola of the Pittsburgh Symphony, Miami Symphony and Baltimore Symphony. She won first prize at the Primrose International Viola Competition in 1979. She currently teaches on the music faculty of the University of Colorado at Boulder."@en,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0423\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Geraldine Walther; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1950, \u0422\u0430\u043c\u043f\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:54343572;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geraldine_Walther>,
        <http://viaf.org/viaf/54343572>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06c29d63-2d91-4104-925c-9821a0423b3e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geraldine_Walther.
doremus_artist:894f818c-03ad-3274-b136-6cd907e6d1d6
owl:sameAs viaf:39564479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564479>.
doremus_artist:8b9d9162-7f93-3e40-826a-4fb73b4ee193
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Fritzlar;
    rdfs:comment
        "Ignatio Fiorillo (* 11. Mai 1715 in Neapel; \u2020 Juni 1787 in Fritzlar) war ein italienischer Opernkomponist, Vertreter der sogenannten Neapolitanischen Schule, sowie Hofkapellmeister in Braunschweig und Kassel."@de,
        "Ignazio Fiorillo (11 May 1715 \u2013 June 1787) was an Italian composer. He is known as an author of opera seria, often composed to the libretti of Pietro Metastasio."@en,
        "Ignazio Fiorillo (N\u00e1poles, 11 de mayo de 1715 - Fritzlar, Hesse, enero de 1787) fue un compositor italiano del siglo XVIII, padre del compositor y violinista Federigo Fiorillo (1755-1823)."@es,
        "Ignazio Fiorillo (n\u00e9 \u00e0 Naples le 11 mai 1715, mort en juin 1787 \u00e0 Fritzlar) est un compositeur italien d'op\u00e9ras."@fr,
        "Studi\u00f2 musica al Conservatorio di Napoli, sotto la guida di Leonardo Leo e di Francesco Durante, e nel 1736 esord\u00ec con l'opera seria Mandane, rappresentata a Venezia. Intorno al 1745 effettu\u00f2 vari tour europei come membro della compagnia di Filippo Nicolini (Teatro dell'Opera Pantomima). Nel 1754 si trasfer\u00ec all'estero, ottenendo l'incarico di maestro di cappella, dapprima a Braunschweig e successivamente a Kassel (1772). Otto anni dopo si ritir\u00f2 in pensione a Fritzlar. Tra i suoi lavori, annoveriamo: quattordici opere, un Requiem, tre Te Deum e un oratorio (Isacco)."@it,
        "\u0418\u0433\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e \u0424\u044c\u043e\u0440\u0438\u043b\u043b\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ignazio Fiorillo; 11 \u043c\u0430\u044f 1715 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 \u0438\u044e\u043d\u044c 1787 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u0440\u0438\u0442\u0446\u043b\u0430\u0440, \u043a\u0443\u0440\u0444\u044e\u0440\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0413\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:15037056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignazio_Fiorillo>,
        <http://viaf.org/viaf/15037056>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fiorillo479.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignazio_Fiorillo.
doremus_artist:8c2da4e0-eadd-3b57-9ebb-541678c57cc8
owl:sameAs viaf:104235910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104235910>.
doremus_artist:8ccc18d7-3799-369f-ab7d-0b954a5ea9fb
owl:sameAs viaf:201143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201143>.
doremus_artist:8d92cccc-6fb0-313b-af8c-2a22cdb9bab5
owl:sameAs viaf:85100253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85100253>.
doremus_artist:8da1cf44-ff8c-3e2e-a6a2-c826a1ba86fb
owl:sameAs viaf:76511784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76511784>.
doremus_artist:8dcb9152-f313-3de3-99cf-df5e5a33aaa7
owl:sameAs viaf:85136492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85136492>.
doremus_artist:8e6ff976-d8d3-3609-91bb-2d5a64042d5e
    owl:sameAs viaf:198872;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/198872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e173e7e-b131-47b4-bfae-a055a3c7ae9d>.
doremus_artist:8e8ca538-746d-38c6-a0ab-e52750f7b7ac
    rdfs:comment
        "Donat Lacroix (n\u00e9 en 1937 \u00e0 Caraquet) O.C., est un p\u00eacheur et auteur-compositeur-interpr\u00e8te canadien d'origine acadienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:19878227;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Donat_Lacroix>,
        <http://viaf.org/viaf/19878227>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jos-Frederick.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Donat_Lacroix.
doremus_artist:8ee0bcd7-5880-3896-91ff-c340cf61e88c
    rdfs:comment
        "Buell Neidlinger (* 2. M\u00e4rz 1936 in Westport, Connecticut) ist ein US-amerikanischer Kontrabassist (auch Cellist) und Hochschullehrer."@de,
        "Buell Neidlinger (born March 2, 1936) is an American cellist and double bassist. Neidlinger was born in Westport, Connecticut. After attending Yale University, he moved to New York City and began playing in various jazz settings. He joined Cecil Taylor's group in 1955, played with Herbie Nichols and recorded extensively with Taylor's groups with Steve Lacy and with Archie Shepp among others until 1961. He was also involved with new directions in classical music (John Cage, Mauricio Kagel, George Crumb) and Gunther Schuller' s Third Stream music."@en;
    owl:sameAs viaf:14959183;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Buell_Neidlinger>,
        <http://viaf.org/viaf/14959183>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Buell_Neidlinger.
doremus_artist:8f13f0a3-4ac9-34bf-b9dc-49d7a13ad4e0
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Fredrik Pacius (* 19. M\u00e4rz 1809 in Hamburg; \u2020 8. Januar 1891 in Helsinki) war ein deutscher Komponist, der \u00fcberwiegend in Finnland t\u00e4tig war."@de,
        """Fredrik Pacius (born Friedrich Pacius) (; March 19, 1809 \u2013 January 8, 1891) was a German composer and conductor who lived most of his life in Finland. He has been called the "Father of Finnish music". Pacius was born in Hamburg. He was appointed music teacher at the University of Helsinki in 1834. In Helsinki he founded a musical society, the student choir Akademiska S\u00e5ngf\u00f6reningen and an orchestra. In 1848 Pacius wrote the music to the poem "V\u00e5rt land" by Johan Ludvig Runeberg, which was to become Finland's national anthem. Pacius\u2019s music was also used for the Estonian national anthem "Mu isamaa, mu \u00f5nn ja r\u00f5\u00f5m" and the Livonian national anthem Min iz\u0101m\u014d, min sindim\u014d."""@en,
        "Fredrik Pacius (\u00e9crit aussi Friedrich ou Frederik Pacius), n\u00e9 \u00e0 Hambourg le 19 mars 1809 et mort \u00e0 Helsinki le 8 janvier 1891, est un compositeur et chef d'orchestre allemand."@fr,
        "Fredrik Pacius o Friedrich Pacius (19 de marzo de 1809 - 8 de enero de 1891) fue un compositor y director de orquesta alem\u00e1n que vivi\u00f3 la mayor parte de su vida en Finlandia. Ha sido llamado el \u00abPadre de la m\u00fasica finlandesa\u00bb. En 1852 compuso Kung Karls jakt/Kaarle-kuninkaan mets\u00e4stys (\u00abLa Caza del Rey Carlos\u00bb) que fue la primera \u00f3pera finlandesa, con un libreto propio del nacionalismo rom\u00e1ntico. El libreto fue escrito por el autor e historiador Zacharias Topelius en cercana colaboraci\u00f3n con el compositor."@es,
        "Friedrich Pacius lub Fredrik Pacius (ur. 19 marca 1809 w Hamburgu, zm. 8 stycznia 1891 w Helsinkach) \u2013 niemiecki kompozytor, dyrygent i pedagog muzyczny, przez wiele lat zwi\u0105zany z Finlandi\u0105, nazywany \u201eOjcem muzyki fi\u0144skiej\u201d."@pl,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0440\u0438\u043a \u041f\u0430\u0446\u0438\u0443\u0441 (\u0444\u0438\u043d. Fredrik Pacius, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u041f\u0430\u0446\u0438\u0443\u0441, \u043d\u0435\u043c. Friedrich Pacius, 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1809, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1891, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0438 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u5e15\u4fee\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFredrik Pacius\uff0c\uff1b1809\u5e743\u670819\u65e5\uff0d1891\u5e741\u67088\u65e5\uff09\u662f\u5fb7\u570b\u7537\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e00\u751f\u5927\u90e8\u5206\u6642\u9593\u4f4f\u65bc\u82ac\u862d\uff0c\u88ab\u8b7d\u70ba\u300c\u82ac\u862d\u97f3\u6a02\u4e4b\u7236\u300d\u3002 \u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u5e15\u4fee\u65af\u65bc1809\u5e74\u5728\u5fb7\u570b\u6f22\u5821\u51fa\u751f\u3002\u4ed6\u57281834\u5e74\u88ab\u59d4\u4efb\u70ba\u8d6b\u723e\u8f9b\u57fa\u5927\u5b78\u97f3\u6a02\u5c0e\u5e2b\u3002  \u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u5e15\u4fee\u65af\u662f\u4e00\u500b\u8207\u5fb7\u570b\u4eba\u7269\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71578952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fredrik_Pacius>,
        <http://viaf.org/viaf/71578952>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06d925cc-ead6-42f4-9e8b-cc7d7aedc884>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pacius.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fredrik_Pacius.
doremus_artist:8f79883c-8495-3966-ac95-db4ef7e6afce
owl:sameAs viaf:71711194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71711194>.
doremus_artist:9079cb66-9c87-3647-ae8d-d7ad92594720
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chaumont,_Haute-Marne>;
    rdfs:comment
        "Nicole Rieu (* 16. Mai 1949 in Chaumont (Haute-Marne)) ist eine franz\u00f6sische Pop- und Chanson-S\u00e4ngerin. 1969 unterschrieb sie ihren ersten Plattenvertrag bei AZ Records. 1973 wechselte sie zu Barclay Records und hatte schon bald einen ersten Singleerfolg mit dem Titel Je suis. Im Jahr 1975 wurde sie durch den Fernsehsender TF1 ausgew\u00e4hlt, Frankreich beim Eurovision Song Contest 1975 zu vertreten. Ihr von Pierre Delano\u00eb geschriebener Chanson Et bonjour \u00e0 toi, l\u2019artiste erreichte den 4. Platz. Sie hatte danach noch zahlreiche weitere erfolgreiche Tontr\u00e4ger in Frankreich, unterbrach aber in den 1980er Jahren ihre Karriere zwecks der Geburt ihres Sohnes. In dieser Zeit erschienen Kinderlieder und ein Weihnachtsalbum von ihr. Ab Ende der 1990er Jahre ver\u00f6ffentlichte sie wieder regul\u00e4re Studioal"@de,
        "Nicole Rieu (16 mei 1949) is een Franse zangeres en liedjesschrijver."@nl,
        """Nicole Rieu (born 16 May 1949, Chaumont, Haute-Marne) is a French singer, best known outside France for her participation in the 1975 Eurovision Song Contest. Rieu signed her first record contract with AZ Records in 1969. In 1973 she was spotted by the larger Barclay label, where she was offered a deal, and scored a hit with her first release "Je suis". In 1975, Rieu was chosen internally by channel TF1 as the French representative for the 20th Eurovision Song Contest with the Pierre Delano\u00eb-penned song "Et bonjour \u00e0 toi l'artiste". The contest was held on 22 March in Stockholm, and Rieu finished in fourth place of 19 entrants."""@en,
        "Nicole Rieu (nacida el 16 de mayo de 1949 en Chaumont, Alto Marne) es una cantante francesa, mejor conocida por su participaci\u00f3n en el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n 1975."@es,
        "Nicole Rieu est une chanteuse (auteur-compositeur-interpr\u00e8te) et r\u00e9alisatrice n\u00e9e le 16 mai 1949 \u00e0 Chaumont dans la Haute-Marne, en France."@fr;
    owl:sameAs viaf:17408735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicole_Rieu>,
        <http://viaf.org/viaf/17408735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d37a16cb-42ba-432c-84ac-217e4f56060b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicole_Rieu.
doremus_artist:90862b76-3765-38a0-8ae8-a3a472ff9bbe
owl:sameAs viaf:44510634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44510634>.
doremus_artist:90f7c508-d270-3195-8780-569458da167e
owl:sameAs viaf:15066332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15066332>.
doremus_artist:91956118-e36a-3441-9112-73cb5bf0b2aa
    dbp:birthPlace dbr:Netherlands;
    rdfs:comment
        "Loek Dikker (* 28. Februar 1944 in Amsterdam) ist ein niederl\u00e4ndischer Komponist und Jazz\u00adpianist."@de,
        "Loek Dikker (born {{#property:P569}}) is a Dutch pianist, conductor, and composer. Dikker is known for his scores for the films The Fourth Man, Body Parts, and Rosenstra\u00dfe, among others."@en,
        "Loek Dikker est un musicien, compositeur, pianiste, arrangeur et chef d'orchestre n\u00e9erlandais, n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1944 \u00e0 Amsterdam. Il est principalement connu pour ses musiques de films, notamment celle de Body Parts, mais aussi pour ses collaborations dans le milieu du jazz."@fr,
        "Louis Albert (Loek) Dikker (Amsterdam, 28 februari 1944) is een Nederlands musicus (pianist, dirigent en arrangeur) en componist. Zo schreef hij muziek voor film, toneel, ballet, moderne dans, musicals en symfonieorkest."@nl;
    owl:sameAs viaf:44494000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loek_Dikker>,
        <http://viaf.org/viaf/44494000>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4d65fc6-33d2-4b2c-8ca7-493fba356a61>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Loek_Dikker_(1989).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Loek_Dikker.
doremus_artist:91cc4f32-1025-3564-a56a-09e92a336bb8
    rdfs:comment
        "Kari Antti Kriikku (Ylistaro, 29 april 1960) is een Fins klarinettist. Hij studeerde aan de Sibeliusacademie en studeerde daar in 1983 af. Daarna begon een rondreis over de gehele wereld als solist of kamermuziekmuzikant. Voorts heeft hij enige bestuursfuncties op zijn naam staan, zoals de organisator van de Crusellweken en artistiek directeur (en musicus) bij het kamerorkest Avanti!."@nl,
        "Kari Kriikku (born 1960) is a Finnish classical clarinetist. He studied at the Sibelius Academy in Helsinki, and later with Alan Hacker in England and with Leon Russianoff and Charles Neidich in the USA. Concentrating on contemporary music, Kriikku is Scandinavia's leading interpreter of works for the clarinet by composers such as Magnus Lindberg, Vinko Globokar, Kaija Saariaho, Jukka Tiensuu, Jouni Kaipainen, Kimmo Hakola, Esa-Pekka Salonen, Pawel Szymanski, Eero H\u00e4meenniemi, Olli Koskelin and Usko Meril\u00e4inen. He has performed Tiensuu's clarinet concerto PURO over 30 times."@en;
    owl:sameAs viaf:116030046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kari_Kriikku>,
        <http://viaf.org/viaf/116030046>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kari_Kriikku.
doremus_artist:9490849f-25a6-3482-814a-f7dcd2a3b049
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Orléans;
    rdfs:comment
        "Hippolyte Monpou (n\u00e9 \u00e0 Paris le 12 janvier 1804 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Orl\u00e9ans le 10 ao\u00fbt 1841) est un compositeur et organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:76581454;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hippolyte_Monpou>,
        <http://viaf.org/viaf/76581454>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hippolyte_Monpou_(1804-1841)_--_Caricatures_et_dessins_humoristiques.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hippolyte_Monpou.
doremus_artist:94de455e-272c-3d2f-9f69-9c21e00e9c7c
owl:sameAs viaf:64214583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64214583>.
doremus_artist:94f6b23d-565b-31bb-adc1-000d68bef793
    dbp:birthPlace res:Rome;
    rdfs:comment
        "Riccardo Del Fra est un contrebassiste et compositeur de jazz italien, n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1956 \u00e0 Rome. Il dirige le d\u00e9partement Jazz et Musiques Improvis\u00e9es au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris (CNSMDP)."@fr;
    owl:sameAs viaf:61731488;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Riccardo_Del_Fra>,
        <http://viaf.org/viaf/61731488>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RicardodelFra.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Riccardo_Del_Fra.
doremus_artist:95735750-85d0-3b50-bceb-a66fcbc574aa
    dbp:birthPlace dbr:Nanaimo;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2009)"@ar,
        "Diana Jean Krall (Nanaimo (Brits-Columbia) 16 november 1964) is een Canadese jazzzangeres en -pianiste. Wereldwijd heeft ze zo'n vijftien miljoen albums verkocht. Ze heeft twee Grammy Awards gewonnen en acht Juno Awards."@nl,
        "Diana Jean Krall (Nanaimo, 16 de novembro de 1964) \u00e9 uma popular cantora e pianista canadense de jazz."@pt,
        "Diana Jean Krall (ur. 16 listopada 1964 w Nanaimo, Kolumbia Brytyjska) \u2013 kanadyjska wokalistka i pianistka jazzowa, obecnie zamieszka\u0142a w USA."@pl,
        "Diana Jean Krall OC, OBC (* 16. November 1964 in Nanaimo, British Columbia) ist eine kanadische Jazz\u00adpianistin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Diana Jean Krall OC, OBC (nacida el 16 de noviembre de 1964) es una pianista y cantante de jazz canadiense. Ella ha vendido m\u00e1s de 6 millones de discos en los EE.UU. y m\u00e1s de 15 millones en todo el mundo y en total, ha vendido m\u00e1s discos que cualquier otra artista de jazz durante los a\u00f1os 1990 y 2000. El 11 de diciembre de 2009, la revista Billboard la nombr\u00f3 la artista de jazz de la d\u00e9cada 2000-2009, estableci\u00e9ndose como una de las artistas m\u00e1s vendidas de su tiempo. Ella es la \u00fanica cantante de jazz con ocho \u00e1lbumes debutando en el top de los \u00e1lbumes de jazz de Billboard. Hasta la fecha, ha ganado tres premios Grammy y ocho premios Juno."@es,
        "Diana Jean Krall, OC, OBC (born November 16, 1964) is a Canadian jazz pianist and singer, known for her contralto vocals. She has sold more than 6 million albums in the US and over 15 million worldwide. On December 11, 2009, Billboard magazine named her the second Jazz artist of the 2000\u201309 decade, establishing her as one of the best-selling artists of her time."@en,
        "Diana Krall, n\u00e9e Diana Jean Krall le 16 novembre 1964 \u00e0 Nanaimo en Colombie-Britannique (Canada), est une pianiste et chanteuse de jazz canadienne. Son \u0153uvre est associ\u00e9e au courant du jazz vocal."@fr,
        "Ha studiato al Berklee College of Music di Boston.Ha venduto oltre 6 milioni di dischi negli USA e oltre 15 in tutto il mondo; inoltre, durante gli anni '90 e 2000, \u00e8 stata l'artista jazz donna pi\u00f9 venduta e ascoltata. Come cantante \u00e8 l'unica nel jazz ad aver vinto finora tre Grammy Awards e otto Juno Awards, conseguito nove dischi d'oro, tre di platino e sette multi-platinum e ad aver debuttato, con nove dei suoi album, in cima alla Billboard Jazz Albums."@it,
        "\u0414\u0430\u0439\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0440\u043e\u043b\u043b, OC (\u0430\u043d\u0433\u043b. Diana Krall, \u0440\u043e\u0434. 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u041d\u0430\u043d\u0430\u0439\u043c\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (2000 \u2014 \u0434\u0432\u0435, 2002, 2003, 2010)."@ru,
        "\u30c0\u30a4\u30a2\u30ca\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30eb\uff08\u672c\u540d\uff1a\u30c0\u30a4\u30a2\u30ca\u30fb\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30eb(Diana Jean Krall), 1964\u5e7411\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u751f\u307e\u308c\u306e\u5973\u6027\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6b4c\u624b\u30021990\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306b\u6700\u3082\u6210\u529f\u3057\u305f\u30b8\u30e3\u30ba\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja,
        "\u6234\u5b89\u5a1c\u00b7\u514b\u745e\u513f\uff0cOC\uff0cOBC\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDiana Krall\uff0c1964\u5e7411\u670816\u65e5\uff0d)\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u7235\u58eb\u6a02\u92fc\u7434\u624b\u3001\u6b4c\u624b\uff0c\u4ee5\u5973\u4f4e\u97f3\u805e\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12499712;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diana_Krall>,
        <http://viaf.org/viaf/12499712>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67d2cb7a-9ddb-4a7f-82bf-5a2d1a038e98>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Diana_krall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diana_Krall.
doremus_artist:96016ad5-ac5a-3b2a-9304-576ca04a1fa9
    rdfs:comment
        "Francis Monkman (Hampstead, Londen, 9 juni 1949) is een Brits toetsenist. Monkman studeerde aan de Westminster School alwaar hij orgel en klavecimbel studeerde. Latere studies vonden plaats aan de Royal College of Music. Aldaar won hij een prijs in de categorie virtuositeit op het klavecimbel. Hij speelde in het orkest Academy of St. Martin in the Fields. Kennelijk wilde Monkman meer, want gedurende de jaren 60 begon hij zijn eigen rockband Sisyphus, dat later zou uitmonden in Curved Air. Na drie studioalbums verliet hij de band om nog \u00e9\u00e9n keer terug te keren voor een livealbum. Ondertussen deed Monkman ook studiowerk voor onder andere Elton John, Renaissance (album Prologue uit 1972), Al Stewart (album Past, Present and Future uit 1972). Daarnaast trad hij op met The Shadows en speelde me"@nl,
        "Francis Monkman (born 9 June 1949, in Hampstead, North London, England) is an English rock, classical and film score composer, and a founding member of both the progressive rock band Curved Air and the classical/rock fusion band Sky. He is the son of the late Kenneth Monkman, an authority on the writer Laurence Sterne, and of the late Vita n\u00e9e Duncombe Mann."@en,
        "Francis Monkman \u00e9 um guitarrista e tecladista ingl\u00eas, fundador do Curved Air."@pt,
        "\u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441 \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0442 \u041c\u043e\u043d\u043a\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Andrew Francis Kenneth Monkman) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Curved Air, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0441\u043d\u0430\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:71603846;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Monkman>,
        <http://viaf.org/viaf/71603846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Monkman.
doremus_artist:96158071-1400-327e-b5b1-fb4841678ab1
owl:sameAs viaf:56797037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56797037>.
doremus_artist:96b0c2eb-332a-3ca6-9fba-c084ce666186
owl:sameAs viaf:24790189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24790189>.
doremus_artist:96c0b26d-7f75-3315-b9ac-d98d7495be90
owl:sameAs viaf:80057888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80057888>.
doremus_artist:97834292-8aec-340b-b8b1-efbc23c355ca
owl:sameAs viaf:51897864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51897864>.
doremus_artist:987c4ef5-dac1-3f06-9156-71e0511f55eb
    dbp:deathPlace dbr:Utrecht;
    rdfs:comment
        "Jean De Latre, \u00e9galement Joannes et nom de famille Delatre ou Delattre (aussi surnomm\u00e9 Petit Jean ou Jean Petit), n\u00e9 en Flandre ou \u00e0 Li\u00e8ge vers 1505, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Utrecht le 31 ao\u00fbt 1569, \u00e9tait un ma\u00eetre de chapelle et compositeur de l'\u00e9cole dite franco-flamande."@fr,
        "Jean de Latre (auch Joannes Petit de Latre; * um 1505 in Flandern; \u2020 31. August 1569 in Utrecht) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kapellmeister der Renaissance."@de,
        "Joannes (Jean) de Latre (ook Delatre of Delattre, bijgenaamd Petit Jean of Jean Petit); (Vlaanderen of Luik omstreeks 1505 - Utrecht, 31 augustus 1569) was een Nederlandse polyfonist (kapelmeester en componist)."@nl,
        "Petit Jean De Latre (c.\u20091505 or 1510 \u2013 31 August 1569) or Joannes de Latre (his surname is also recorded as Delattre, Delatre, De Lattre and Laetrius) was a Flemish Renaissance composer and choirmaster who worked in Li\u00e8ge and Utrecht. He is no longer believed to be same person as Claude Petit Jehan who died in 1589."@en;
    owl:sameAs viaf:315211852;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_de_Latre>,
        <http://viaf.org/viaf/315211852>,
        <http://viaf.org/viaf/39529528>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/45_bedden_Petit_Jean_De_Latre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_de_Latre.
doremus_artist:987dc992-260b-3939-a786-7a8ac0ec7619
    dbp:birthPlace dbr:Province_of_Valencia;
    dbp:deathPlace dbr:Province_of_Valencia;
    rdfs:comment
        "Juan Bautista Jos\u00e9 Cabanilles (also Juan Bautista Josep, Valencian: Joan) (6 September 1644 in Algemes\u00ed near Valencia \u2013 29 April 1712 in Valencia) was a Spanish organist and composer at Valencia Cathedral. He is considered by many to have been the greatest Spanish Baroque composer, and has been called the Spanish Bach."@en,
        "Juan Bautista Jos\u00e9 Cabanilles (bautizado en Algemes\u00ed el 6 de septiembre de 1644 - Valencia, 29 de abril de 1712) fue un organista y compositor espa\u00f1ol de m\u00fasica barroca."@es,
        "Juan Bautista Jos\u00e9 Cabanilles (getauft am 6. September 1644 in Algemes\u00ed, Provinz Valencia; \u2020 29. April 1712 ebenda) war ein spanischer Organist und Barockkomponist."@de,
        "Juan Bautista Jos\u00e9 Cabanilles Barber\u00e0 (ook: Juan Baptista Josep Cavanilles) (gedoopt te Algemesi, Valencia, op 6 september 1644 - Valencia, 29 april 1712) was een Spaans componist en organist."@nl,
        "Juan Bautista Jos\u00e9 Cabanilles, baptis\u00e9 le 6 septembre 1644 \u00e0 Algemes\u00ed (province de Valence) et mort le 29 avril 1712 \u00e0 Valence, est un organiste et compositeur espagnol."@fr,
        "Juan Cabanilles (Algemes\u00ed, 6 de setembro de 1644; Val\u00eancia, 29 de abril de 1712) foi um organista espanhol e compositor do per\u00edodo da Renascen\u00e7a. \u00c9 tido como o \u00faltimo compositor da tradi\u00e7\u00e3o de uma escola de m\u00fasica ib\u00e9rica para tecla que come\u00e7ou em Antonio de Cabez\u00f3n e Ant\u00f3nio Carreira, o Velho. \u00c9 com a m\u00fasica para tecla de Cabanilles que se assiste \u00e0 transi\u00e7\u00e3o do Tento, g\u00e9nero tipicamente ib\u00e9rico, para a Sonata de tradi\u00e7\u00e3o italiana, g\u00e9nero que se internacionalizou entre o s\u00e9c. XVII e o s\u00e9c. XVIII."@pt,
        "Probabilmente Cabanilles cominci\u00f2 la sua carriera musicale come cantante del coro della chiesa locale. La sua formazione musicale si perfezion\u00f2 durante i suoi studi sacerdotali presso la Cattedrale di Valencia, per poi essere nominato, a 20 anni, secondo organista della cattedrale, il 15 maggio 1665. Un anno dopo, a seguito della morte del suo predecessore, diviene primo organista. Il 22 settembre del 1668 venne ordinato sacerdote. Mantenne la sua carica di primo organista per 45 anni, ma, a partire dal 1703, la sua salute lo obblig\u00f2 spesso a farsi sostituire."@it,
        """Tw\u00f3rczo\u015b\u0107: 
*  msza 6-g\u0142. z towarzyszeniem basso continuo 
*  Magnificat 12-g\u0142. (niedoko\u0144czony) 
*  psalm 12-g\u0142. 
*  2 villancicos 3- i 15-g\u0142. z towarzyszeniem basso continuo  
*  versos: 30 do hymn\u00f3w, 7 do Salve Regina, 32 do Magnificatu, 10 do nieszpor\u00f3w i ok. 500 do psalm\u00f3w 
*  2 cykle ordinarium 
*  96 pojedynczych werset\u00f3w mszalnych 
*  49 opracowa\u0144 hymn\u00f3w 
*  183 tienta 
*  6 toccat 
*  2 batalie 
*  cykle wariacji"""@pl,
        "\u0425\u0443\u0430\u043d \u041a\u0430\u0431\u0430\u043d\u0438\u043b\u044c\u0435\u0441 (Joan Baptiste Josep Cabanilles, 1644\u20141712) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043e\u0431\u0430\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b XVII \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0421 1665 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u041a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u0438 (en:Valencia Cathedral). \u0412 1668 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d \u0432 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043d. \u0417\u0430\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 (\u0442\u043e\u043a\u043a\u0430\u0442\u044b, \u043f\u0430\u0441\u0441\u0430\u043a\u0430\u043b\u044c\u0438, \u0433\u0430\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u044b, \u0442\u044c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0441 \u0438 \u0434\u0440.). \u0415\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b \u0425\u043e\u0441\u0435 \u042d\u043b\u0438\u0430\u0441."@ru,
        "\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30a6\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30db\u30bb\u30fb\u30ab\u30d0\u30cb\u30fc\u30ea\u30a7\u30b9\uff08Juan Bautista Jos\u00e9 Cabanilles, 1644\u5e749\u67086\u65e5 \u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u8fd1\u90ca\u30a2\u30eb\u30d8\u30e1\u30b7\uff08Algemesi\uff09 - 1712\u5e744\u670829\u65e5 \u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u8056\u30de\u30ea\u30a2\u5927\u8056\u5802\uff08en:Saint Mary of Valencia Cathedral\uff09\u3067\u50cd\u3044\u305f\u3002\u591a\u304f\u306e\u4eba\u304c\u30ab\u30d0\u30cb\u30fc\u30ea\u30a7\u30b9\u3092\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u5049\u5927\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u8003\u3048\u3001\u6642\u306b\u306f\u300c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30d0\u30c3\u30cf\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:86519358;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Bautista_Cabanilles>,
        <http://viaf.org/viaf/86519358>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fdc51e5c-1a3c-43ea-8219-4ddcb831f363>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Bautista_Cabanilles.
doremus_artist:989a3796-f2a3-39ef-bcae-9db449bfa559
owl:sameAs viaf:47059181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47059181>.
doremus_artist:98a8a281-1153-38f0-b4f1-ae10865ee9c5
    dbp:birthPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Josef Feigelson (auch Yosif Feigelson, * 14. Juni 1954 in Riga) ist ein lettischer Cellist. Feigelson stammt aus der lettischen Hauptstadt Riga. Bereits im Alter von sechs Jahren erhielt der aus einer Musikerfamilie stammende Cellist \u2013 die Mutter war Violinistin im Sinfonieorchester, der Vater Tenor am Opernhaus \u2013 seinen Unterricht durch Don Jaffe. Schon im Alter von 12 Jahren spielte er Schumanns Cellokonzert. Mit 16 Jahren gewann er den Prager Wettbewerb, was ihm Konzerte mit dem Prager Orchester erm\u00f6glichte und zu einem Studium bei Mstislaw Rostropowitsch f\u00fchrte. Nach dessen Aussiedlung wurde Natalja Gutman seine Lehrerin. Es folgten weitere Preise beim Tschaikowsky-Wettbewerb in Moskau (1974) und beim Internationalen Johann-Sebastian-Bach-Wettbewerb in Leipzig (1976). Er musizierte in "@de,
        "Yosif Feigelson (born 1955, Latvia ) is a cellist living in the United States. Feigelson is a former student of Mstislav Rostropovich and Natalia Gutman, and the prize winner of the Tchaikovsky International Competition and International Bach Competition. He performs as a soloist across the U.S. and Europe. Feigelson has recorded the 24 Preludes and four solo sonatas of Mieczys\u0142aw Weinberg for the Olympia label."@en,
        "Yosif Feigelson connu \u00e9galement sous la forme : Josef Feigelson est un violoncelliste letton, n\u00e9 le 14 juin 1954 \u00e0 Riga, qui fait une carri\u00e8re de soliste. Il vit actuellement aux \u00c9tats-Unis. Ancien \u00e9l\u00e8ve de Mstislav Rostropovitch et de Natalia Gutman, il a gagn\u00e9 le Concours international Tcha\u00efkovski et le Concours international Jean-S\u00e9bastien Bach, il a enregistr\u00e9 les 24 pr\u00e9ludes et les quatre sonates de Mieczyslaw Weinberg. Il habite \u00e0 Milford (Pennsylvanie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:250874664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yosif_Feigelson>,
        <http://viaf.org/viaf/250874664>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99230723-6c40-45dc-b6b7-00cd9387d999>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yosif_Feigelson.
doremus_artist:98fe50a5-80ba-3bc7-8cd4-cd660f550eed
    dbp:birthPlace dbr:Puerto_Rico;
    rdfs:comment
        """Willie Rosario (* 6. Mai 1930 in Coamo, Puerto Rico), eigentlich Fernando Luis Rosario Marin, auch genannt "Mr. Afinque", ist ein puerto-ricanischer Salsamusiker."""@de,
        "Willie Rosario Willie Rosario est un musicien de salsa portoricain n\u00e9 le 6 mai 1930 \u00e0 Coamo (Porto Rico)."@fr,
        """Willie Rosario a.k.a. "Mr. Afinque" (born May 6, 1930) is a musician, composer and bandleader of salsa music."""@en,
        """Willie Rosario, tambi\u00e9n conocido como "Mister Afinque" (Coamo, Puerto Rico, 6 de mayo de 1930) es un m\u00fasico, compositor y director de orquesta de m\u00fasica salsa."""@es;
    owl:sameAs viaf:90642528;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willie_Rosario>,
        <http://viaf.org/viaf/90642528>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willie_Rosario.
doremus_artist:99b4a196-b708-3578-95ed-6bbb0ecb35e9
    owl:sameAs viaf:29491252;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29491252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5659ca8a-03e8-4e01-bb50-87fd978a11d4>.
doremus_artist:9a9cd1db-7b84-39fa-bed5-b59158e6259b
owl:sameAs viaf:39588862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39588862>.
doremus_artist:9abdf66b-b9e5-34c7-9ec3-80fe6d277a68
    rdfs:comment
        "Bruno Procopio (born 1976, Brazil) is an acclaimed Brazilian harpsichord player based in Paris. Following early musical studies with Marcelo Fagerlande and Pedro Personne in Rio de Janeiro, Procopio moved to France in 1993. He studied harpsichord at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris with Christophe Rousset and chamber music with Blandine Ranou and Kenneth Weiss, earning two First Prizes (Premier Prix) in harpsichord performance and continuo playing. After his formal studies Procopio became one of the few students of Pierre Hanta\u00ef."@en,
        "Bruno Procopio, n\u00e9 en 1976 au Br\u00e9sil, est un claveciniste franco-br\u00e9silien."@fr;
    owl:sameAs viaf:15086997;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Procopio>,
        <http://viaf.org/viaf/15086997>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Procopio.
doremus_artist:9b5d2833-7412-3d23-8f12-d24ae20374bf
owl:sameAs viaf:66356181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66356181>.
doremus_artist:9bea8ff7-3728-36c5-90e6-df906760a827
    dbp:birthPlace dbr:Clichy-sous-Bois;
    rdfs:comment
        "Roberto Alagna (* 7. Juni 1963 in Clichy-sous-Bois, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Tenor) italienischer Herkunft."@de,
        "Roberto Alagna (Clichy-sous-Bois, 7 de junio de 1963) es un cantante de \u00f3pera franc\u00e9s, con registro de tenor."@es,
        "Roberto Alagna (Clichy-sous-Bois, 7 juni 1963) is een Franse tenor van Italiaanse (Siciliaanse) afkomst. Hij is gehuwd met de sopraan Angela Gheorghiu, met wie hij ook veel samenwerkte. Alagna studeerde in Parijs en zong aanvankelijk populair repertoire. In 1988 won hij in Philadelphia de Luciano Pavarotti International Voice Competition en in datzelfde jaar debuteerde hij bij de Glyndebourne Touring Opera als Alfredo Germont in La traviata. Daarna zong hij vooral in kleinere theaters in Frankrijk en Itali\u00eb. Zijn reputatie groeide en in 1990 debuteerde hij aan het Teatro alla Scala (Milaan), wederom als Alfredo. Grote faam verwierf hij met zijn vertolking van Rodolfo (La Boh\u00e8me) in Monte Carlo, Barcelona, Londen en New York. Andere belangrijke rollen van Alagna zijn Rom\u00e9o (Rom\u00e9o et Juliett"@nl,
        "Roberto Alagna (French pronunciation: \u200b[\u0281\u0254.b\u025b\u0281.to a.la.\u0272a]; Italian pronunciation: [ro\u02c8b\u025brto a\u02c8la\u0272\u0272a]) (born 7 June 1963) is a French tenor. He was born in Clichy-sous-Bois, Seine-Saint-Denis, France and obtained French citizenship at age 18, while also retaining his previous Italian citizenship."@en,
        "Roberto Alagna (ur. 7 czerwca 1963 w Clichy-sous-Bois we Francji) \u2013 \u015bpiewak operowy, tenor."@pl,
        "Roberto Alagna \u00e9 um tenor franc\u00eas. Nasceu no dia 7 de junho de 1963 na Fran\u00e7a."@pt,
        "Roberto Alagna, n\u00e9 le 7 juin 1963 \u00e0 Clichy-sous-Bois, est un t\u00e9nor franco-italien."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442\u043e \u0410\u043b\u0430\u0301\u043d\u044c\u044f (\u0440\u043e\u0434. 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1963, \u041a\u043b\u0438\u0448\u0438-\u0441\u0443-\u0411\u0443\u0430,\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30e9\u30fc\u30cb\u30e3\uff08Roberto Alagna, 1963\u5e746\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u53d9\u60c5\u7684\u306a\u6b4c\u5531\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3068\u79c0\u3067\u305f\u6f14\u6280\u529b\u3067\u3001\u73fe\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7f85\u4f2f\u6258\u00b7\u963f\u85cd\u5c3c\u4e9e\uff08Roberto Alagna\uff0c1963\u5e746\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u8457\u540d\u6cd5\u7c4d\u6b4c\u5287\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c1996\u5e74\u81f32009\u5e74\u662f\u7f85\u99ac\u5c3c\u4e9e\u8457\u540d\u5973\u9ad8\u97f3\u5b89\u742a\u62c9\u00b7\u57fa\u67ef\u57fa\u6c83\u7684\u4e08\u592b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:9829352;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Alagna>,
        <http://viaf.org/viaf/9829352>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ALAGNA-24x30-2004b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Alagna.
doremus_artist:9c84bd81-dddb-345b-9d3d-e9faebed6e51
    rdfs:comment
        "Ananda Gopal Bandopadhyay (born January 1, 1943, Uttar Pradesh) is an Indian tabla player. He was trained in the style of the Benaras Gharana by his teacher Mahadev Prasad Mishra. His father, Radha Gopal Bandopadhyay, was an amateur vocalist. Bandopadhyay has accompanied several notable vocal musicians, as well as producing solo recordings, and giving solo performances."@en;
    owl:sameAs viaf:12510367;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ananda_Gopal_Bandopadhyay>,
        <http://viaf.org/viaf/12510367>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ananda_Gopal_Bandopadhyay_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ananda_Gopal_Bandopadhyay.
doremus_artist:9caf2902-5d0a-3f76-84f3-4c3d3932a769
    dbp:birthPlace dbr:Bayonne;
    rdfs:comment
        "Ha mostrato interesse anche verso la lingua basca, oltre che il francese."@it,
        "Marie Darrieussecq (* 3. Januar 1969 in Bayonne) ist eine franz\u00f6sische Schriftstellerin.Gleich ihre erste Ver\u00f6ffentlichung Truismes (deutscher Titel: Schweinerei) wurde ein Bestseller. Es folgte eine Vielzahl weiterer Romane und in der Literaturszene galt sie als charmant petit monstre."@de,
        "Marie Darrieussecq (Baiona, 3 de janeiro de 1969) \u00e9 uma escritora e psicanalista francesa. Doutora em Literatura, foi professora da Universidade de Lille mas abandonou a carreira acad\u00eamica ap\u00f3s o sucesso do seu romance de estreia, Truismes (no Brasil, Porcarias), lan\u00e7ado em 1996. O livro, que conta a hist\u00f3ria de uma mulher que se transforma numa porca, foi traduzido para 20 l\u00ednguas e lan\u00e7ado em 29 pa\u00edses. Darrieussecq prosseguiu escrevendo sobre mulheres, dando especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre m\u00e3es e filhas."@pt,
        "Marie Darrieussecq (Bayona, Bajos Pirineos, Francia, 3 de enero de 1969) es una escritora francesa. En 1996 obtuvo un gran \u00e9xito en Francia con su primera novela Truismes, lo que le convirti\u00f3 en una figura de la literatura francesa. Truismes fue finalista del Premio Goncourt de ese a\u00f1o. Esta novela vendi\u00f3 m\u00e1s de 1.000.000 de ejemplares en todo el mundo, siendo traducida a m\u00e1s de 30 idiomas. En castellano fue publicada en Espa\u00f1a en 1997 bajo el t\u00edtulo de Marranadas y en Argentina como Chanchadas. Desde entonces se ha dedicado profesionalmente a la escritura habiendo publicado m\u00e1s de una docena de novelas, varias de las cuales han sido tambi\u00e9n traducidas al castellano."@es,
        "Marie Darrieussecq (born 3 January 1969 in Bayonne, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) is a French novelist."@en,
        "Marie Darrieussecq, n\u00e9e le 3 janvier 1969 \u00e0 Bayonne, est une \u00e9crivaine et une psychanalyste fran\u00e7aise. Propuls\u00e9e sur la sc\u00e8ne m\u00e9diatique d\u00e8s 1996 avec la parution de son premier roman Truismes, best-seller traduit dans une quarantaine de langues, elle est l'auteur d'une \u0153uvre litt\u00e9raire dense, laur\u00e9ate en 2013 du Prix M\u00e9dicis pour Il faut beaucoup aimer les hommes. Accus\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises de plagiat, notamment lors de la parution de Tom est mort, elle r\u00e9pond par l'\u00e9criture de son premier et seul essai Rapport de police."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438 \u0414\u0430\u0440\u0440\u044c\u0451\u0441\u0435\u043a (\u0444\u0440. Marie Darrieussecq, 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1969, \u0411\u0430\u0439\u043e\u043d\u043d\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30ea\u30e5\u30bb\u30c3\u30af\uff08Marie Darrieussecq\u30011969\u5e741\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9818\u30d0\u30b9\u30af\u306e\u30d0\u30a4\u30e8\u30f3\u30cc\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u9ad8\u7b49\u5e2b\u7bc4\u5b66\u6821\u3092\u5352\u696d\u3002\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30da\u30ec\u30c3\u30af\u3092\u7814\u7a76\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u7b2c3\u5927\u5b66\u30bd\u30eb\u30dc\u30f3\u30cc\u30fb\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u5b66\u306e\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3002\u6559\u6388\u8cc7\u683c\u8a66\u9a13\u306b\u5408\u683c\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u73fe\u5728\u306f\u30ea\u30fc\u30eb\u7b2c3\u5927\u5b66\uff08Universit\u00e9 Lille III\uff09\u3067\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 1996\u5e74\u306b\u300e\u3081\u3059\u8c5a\u3082\u306e\u304c\u305f\u308a\u300f\u3067\u5c0f\u8aac\u5bb6\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u7d20\u6750\u306e\u72ec\u5275\u6027\u3068\u5f37\u70c8\u306a\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u58c7\u306b\u885d\u6483\u3092\u6295\u3052\u304b\u3051\u305f\u5f7c\u5973\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u4f5c\u306f\u3001\u7206\u767a\u7684\u306a\u71b1\u72c2\u3068\u8a71\u984c\u3092\u547c\u3073\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u5185\u3060\u3051\u306730\u4e07\u90e8\u58f2\u308c\u300144\u30ab\u56fd\u3067\u7ffb\u8a33\u3055\u308c\u305f\u30022013\u5e74\u306b\u306f\u300eIl faut beaucoup aimer les hommes\u300f\u3067\u30e1\u30c7\u30a3\u30b7\u30b9\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64115043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Darrieussecq>,
        <http://viaf.org/viaf/64115043>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie_Darrieussecq-Strasbourg_2011_(4).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Darrieussecq.
doremus_artist:9cb29e74-bf7a-30d1-a718-28d6283e101e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis>;
    rdfs:comment
        "Ella Jenkins (* 6. August 1924 in St. Louis, Missouri) ist eine US-amerikanische Musikerin aus dem Bereich der Kindermusik, die als \u201eFirst Lady of Children's Music\u201c bekannt geworden ist."@de,
        "Ella Jenkins (born August 6, 1924) is an American folk singer and actress. Dubbed \u201cThe First Lady of the Children\u2019s Folk Song\u201d by the Wisconsin State Journal, she has been a leading performer of children's music for fifty years."@en,
        "Ella Jenkins est une chanteuse de musique folk et enseignante am\u00e9ricaine n\u00e9e le 6 ao\u00fbt 1924 \u00e0 Saint-Louis (Missouri, \u00c9tats-Unis). Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e \u201cThe First Lady of the Children\u2019s Folk Song\u201d par le Wisconsin State Journal et est une des interpr\u00e8tes principales de chansons pour enfants en anglais depuis pr\u00e8s de cinquante ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:70435324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ella_Jenkins>,
        <http://viaf.org/viaf/70435324>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27431fe7-ed97-4e78-abe7-16ccc2348dd5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ella_Jenkins.
doremus_artist:9cec0059-1d0c-333d-aab2-4d2572906a9f
owl:sameAs viaf:64206279; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64206279>.
doremus_artist:9dbd5b04-9d89-3340-9767-1473b868aa41
owl:sameAs viaf:267429297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267429297>.
doremus_artist:9e083c5a-7bcf-3d76-ba8d-cf8134e16e0b
owl:sameAs viaf:47872080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47872080>.
doremus_artist:9e4e854e-02b3-3178-a44e-a4769bc5f184
    dbp:birthPlace dbr:Kleve;
    rdfs:comment
        "Klaus Mertens (* 25. M\u00e4rz 1949 in Kleve) ist ein deutscher S\u00e4nger der Stimmlagen Bass und Bassbariton, der vor allem f\u00fcr seine Interpretation der Werke von Johann Sebastian Bach bekannt ist."@de,
        "Klaus Mertens (Kleve, 25 de marzo de 1949) es un bajo y un bajo-bar\u00edtono alem\u00e1n que es especialmente conocido por su interpretaci\u00f3n de las obras completas de Johann Sebastian Bach para bajo."@es,
        "Klaus Mertens (born 25 March 1949 in Kleve) is a German bass and bass-baritone singer who is known especially for his interpretation of the complete works of Johann Sebastian Bach for bass voice."@en;
    owl:sameAs viaf:85470006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Mertens>,
        <http://viaf.org/viaf/85470006>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Mertens.
doremus_artist:9e663a07-674f-3074-84c8-7ef8220f50af
    rdfs:comment
        "Krishna Mohan Bhatt (Hindi: \u0915\u0943\u0937\u094d\u0923 \u092e\u094b\u0939\u0928 \u092d\u091f\u094d\u091f) (born 1949) is a sitar player, teacher and scholar from Jaipur, India. He comes from a family of musicians in Jaipur. His father, the late Shashi Mohan Bhatt, a sitarist of great repute and a professor at the University of Rajasthan, Jaipur trained many musicians in the family including Krishna Bhatt, Manju Mehta in Ahmedabad and Vishwa Mohan Bhatt. Krishna Bhatt\u2019s forefathers migrated from the south of India (Andhra Pradesh) to the state of Rajasthan in the northwest, a princely state then, to seek employment in the \u201cGunijankh\u0101n\u0101\u201d (department of learned scholars) of the Maharaja of Jaipur. They were Sanskrit scholars, poets, and musicians."@en;
    owl:sameAs viaf:71579940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krishna_Bhatt>,
        <http://viaf.org/viaf/71579940>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krishna_Bhatt.
doremus_artist:9e72b725-e815-379c-9bac-1dfce2b41c71
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Premiato nel 1948 con il Nobel per la letteratura, \u00e8 stato autore di diversi poemi, alcuni dei quali destinati al teatro: Il canto d'amore di J. Alfred Prufrock, La terra desolata, Gli uomini vuoti, Ash Wednesday, Quattro quartetti, Assassinio nella cattedrale e The Cocktail Party. \u00c8 stato autore inoltre del saggio Tradition and the Individual Talent. Eliot si trasfer\u00ec dagli Stati Uniti d'America nel Regno Unito nel 1914 e nel 1927 divenne suddito britannico."@it,
        "T. S. Eliot, de son nom complet Thomas Stearns Eliot (26 septembre 1888 - 4 janvier 1965), est un po\u00e8te, dramaturge et critique litt\u00e9raire am\u00e9ricain naturalis\u00e9 britannique. Il a re\u00e7u le prix Nobel de litt\u00e9rature en 1948."@fr,
        "Thomas Stearns Eliot (* 26. September 1888 in St. Louis, Missouri, Vereinigte Staaten; \u2020 4. Januar 1965 in London, England) war ein englischsprachiger Lyriker, Dramatiker und Kritiker, der als einer der bedeutendsten Vertreter der literarischen Moderne gilt. Im Jahr 1948 wurde er mit dem Literaturnobelpreis ausgezeichnet."@de,
        "Thomas Stearns Eliot (Saint Louis (Missouri), 26 september 1888 \u2013 Londen, 4 januari 1965) was een Amerikaans-Brits dichter, toneelschrijver, cultuurfilosoof en literatuurcriticus. Hij was een van de belangrijkste figuren uit de wereld van de literatuur van de 20e eeuw, een van de grootste vernieuwers van de po\u00ebzie, en kreeg in 1948 de Nobelprijs voor de Literatuur."@nl,
        "Thomas Stearns Eliot (ur. 26 wrze\u015bnia 1888 w Saint Louis, zm. 4 stycznia 1965 w Londynie) \u2013 ameryka\u0144sko-angielski poeta, przedstawiciel modernizmu, dramaturg i eseista, od 1914 mieszka\u0142 w Anglii; laureat Nagrody Nobla w dziedzinie literatury (1948)."@pl,
        """Thomas Stearns Eliot OM (26 September 1888 \u2013 4 January 1965) was a British essayist, publisher, playwright, literary and social critic, and "one of the twentieth century's major poets". He moved from his native United States to England in 1914 at the age of 25, settling, working, and marrying there. He was eventually naturalised as a British subject in 1927 at the age of 39, renouncing his American citizenship."""@en,
        "Thomas Stearns Eliot OM (St. Louis, 26 de setembro de 1888 \u2014 Londres, 4 de janeiro de 1965) foi um poeta modernista, dramaturgo e cr\u00edtico liter\u00e1rio ingl\u00eas nascido nos Estados Unidos, recebeu o Pr\u00eamio Nobel de Literatura de 1948. Eliot nasceu em St. Louis, Missouri, nos Estados Unidos, mudou-se para a Inglaterra em 1914 (ent\u00e3o com 25 anos), tornando-se cidad\u00e3o brit\u00e2nico em 1927, com 39 anos de idade. Sobre sua nacionalidade e sua influ\u00eancia na sua obra, T.S. Eliot disse:"@pt,
        "Thomas Stearns Eliot, conocido como T. S. Eliot (San Luis, Misuri; 26 de septiembre de 1888 - Londres; 4 de enero de 1965) fue un poeta, dramaturgo y cr\u00edtico literario brit\u00e1nicoestadounidense. Represent\u00f3 una de las cumbres de la poes\u00eda en lengua inglesa del siglo XX. Seg\u00fan Jos\u00e9 Mar\u00eda Valverde, en efecto, \u00abla publicaci\u00f3n de The Waste Land convierte a T. S. Eliot en la figura central de la vida po\u00e9tica en lengua inglesa. [...] La cr\u00edtica salud\u00f3 el complejo y oscuro poema [...] como s\u00edmbolo de una \u00e9poca de desintegraci\u00f3n, que trataba desesperadamente de poner alg\u00fan orden en el creciente caos aplicando mitolog\u00edas y formas heredadas del pasado\u00bb."@es,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d\u0437 \u042d\u043b\u0438\u043e\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Stearns Eliot; \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u0422. \u0421. \u042d\u043b\u0438\u043e\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. T. S. Eliot), 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1888, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441, \u041c\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1965, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043e-\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438."@ru,
        """\u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0633\u062a\u064a\u0631\u0646\u0632 \u0625\u0644\u064a\u0648\u062a \u062a. \u0633. \u0625\u0644\u064a\u0648\u062a\u060c \u062a\u064a. \u0625\u0633. \u0625\u0644\u064a\u0648\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Thomas Stearns Eliot) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0648\u0646\u0627\u0642\u062f \u0623\u062f\u0628\u064a \u062d\u0627\u0626\u0632\u064c \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0641\u064a 1948. \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 26 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1888 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a 4 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1965. \u0643\u062a\u0628 \u0642\u0635\u0627\u0626\u062f: \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u062d\u0628 \u062c\u064a. \u0623\u0644\u0641\u0631\u062f \u0628\u0631\u0648\u0641\u0631\u0648\u0643\u060c \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u064a\u0628\u0627\u0628\u060c \u0627\u0644\u0631\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0641\u060c \u0623\u0631\u0628\u0639\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0631\u0645\u0627\u062f\u060c \u0648\u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0639\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639. \u0645\u0646 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647: \u062c\u0631\u064a\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u062f\u0631\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u062d\u0641\u0644\u0629 \u0643\u0648\u0643\u062a\u064a\u0644. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 "\u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0647\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f\u064a\u0629". \u0648\u064f\u0644\u062f \u0625\u0644\u064a\u0648\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0641\u064a 1914\u060c \u062b\u0645 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0631\u0639\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a 1927."""@ar,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30b9\u30bf\u30fc\u30f3\u30ba\u30fb\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\uff08\u82f1: Thomas Stearns Eliot\u30011888\u5e749\u670826\u65e5 - 1965\u5e741\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3067\u6587\u82b8\u6279\u8a55\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u306f\u30015\u90e8\u304b\u3089\u306a\u308b\u9577\u8a69\u300e\u8352\u5730\u300f\uff08The Waste Land\u30011922\u5e74\uff09\u3001\u8a69\u5287\u300e\u5bfa\u9662\u306e\u6bba\u4eba\u300f\uff08Murder in the Cathedral\u30011935\u5e74\uff09\u3001\u8a69\u5287\u8ad6\u300e\u8a69\u3068\u5287\u300f\uff08Poetry and Drama\u30011951\u5e74\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u65af\u7279\u6069\u65af\u00b7\u827e\u7565\u7279\uff0cOM\uff08Thomas Stearns Eliot\uff0c1888\u5e749\u670826\u65e5\uff0d1965\u5e741\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u82f1\u570b\u8bd7\u4eba\u3001\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3001\u5267\u4f5c\u5bb6\uff0c\u5176\u4f5c\u54c1\u5bf9\u4e8c\u5341\u4e16\u7eaa\u4e43\u81f3\u4eca\u65e5\u7684\u6587\u5b66\u53f2\u4e0a\u5f71\u54cd\u6781\u4e3a\u6df1\u8fdc\u30021948\u5e74\uff0c60\u5c81\u7684\u827e\u7565\u7279\u8fce\u6765\u4e86\u4ed6\u4e00\u751f\u4e2d\u6700\u5927\u7684\u8363\u8a89\u2014\u2014\u8bfa\u8d1d\u5c14\u6587\u5b66\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56609282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/T._S._Eliot>,
        <http://viaf.org/viaf/56609282>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae90c453-e8ed-4fb7-9d27-35b81fd0fdac>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Stearns_Eliot_by_Lady_Ottoline_Morrell_(1934).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/T._S._Eliot>.
doremus_artist:9e805ba3-3515-341d-aa9f-3538a17f8417
owl:sameAs viaf:61811257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811257>.
doremus_artist:9ed8e361-f232-3cd6-a928-c2b105a749eb
    rdfs:comment
        "Lutz Kirchhof (* 1953 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher Lautenist. Kirchhof begann schon fr\u00fch mit seiner Ausbildung an der Laute. Ab dem zw\u00f6lften Lebensjahr erfolgten erste \u00f6ffentliche Auftritte. 1972 war er Bundessieger des Wettbewerbs Jugend musiziert. Er studierte bei Lothar Fuchs an der Musikhochschule Frankfurt, sein Examen bestand er mit Auszeichnung. Ab 1973 war er im Frankfurter Studio f\u00fcr alte Musik t\u00e4tig. Seit 1996 konzertiert er gemeinsam mit Martina Kirchhof als Duo Kirchhof. Konzertreisen f\u00fchrten ihn nach Japan, Frankreich, Norwegen, Tunesien und Israel. Seine Interpretationen wurden durch zahlreiche CD-Produktionen und Rundfunkaufnahmen dokumentiert."@de,
        "Lutz Kirchhof (born 1953, Frankfurt am Main) is a German lutenist. In 1996 he founded the Deutsche Lautengesellschaft (German Association for Lute). He performs in festivals all over the world, giving about a hundred concerts a year since 2002. He performs regularly with vocalists such as Max van Egmond and Derek Lee Ragin, and numerous instrumentalists. Numerous recordings have appeared and he has recorded for Sony Classical."@en,
        "\u041b\u0443\u0442\u0446 \u041a\u0438\u0440\u0445\u0433\u043e\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Lutz Kirchhof; \u0440\u043e\u0434. 1953, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0412 1996 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041b\u044e\u0442\u043d\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Deutsche Lautengesellschaft). \u0418\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f\u0445 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u0438 \u0434\u0430\u0451\u0442 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0441\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0433\u043e\u0434, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 2002 \u0433\u043e\u0434\u0430.\u0421\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u041c\u0430\u043a\u0441\u043e\u043c \u0432\u0430\u043d \u042d\u0433\u043c\u043e\u043d\u0434\u043e\u043c \u0438 \u0414\u0435\u0440\u0435\u043a\u043e\u043c \u041b\u0438 \u0420\u0430\u0433\u0438\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0435 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0414\u0443\u043e \u041a\u0438\u0440\u0445\u0433\u043e\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Duo Kirchhof) \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e\u0439 \u041a\u0438\u0440\u0445\u0433\u043e\u0444, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u0435 \u0434\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0430 \u0438 \u043d\u0430 pardessus de viole."@ru;
    owl:sameAs viaf:66656593;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lutz_Kirchhof>,
        <http://viaf.org/viaf/66656593>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lutz_Kirchhof.
doremus_artist:9f64173e-1107-37be-84a5-aa7e5f938e7a
    rdfs:comment
        "Cisco Herzhaft (n\u00e9 en 1947) est un guitariste fran\u00e7ais folk et blues connu notamment pour sa technique dite du slide et pour son jeu de finger picking. Il est amateur de blues et de ragtime."@fr;
    owl:sameAs viaf:304004586;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Cisco_Herzhaft>,
        <http://viaf.org/viaf/304004586>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Affiche_de_Cisco_Herzhaft.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cisco_Herzhaft.
doremus_artist:9f6eb972-3d40-3b17-8a0c-4fef698cb20d
    dbp:birthPlace dbr:Vladikavkaz;
    rdfs:comment
        "Tugan Sochijew (russisch \u0422\u0443\u0433\u0430\u043d \u0421\u043e\u0445\u0438\u0435\u0432; ossetisch \u0422\u0443\u0433\u044c\u0430\u043d \u0421\u043e\u0445\u0438\u0442\u044b; auch unter der englischen Transkription Tugan Sokhiev bekannt; * 22. Oktober 1977 in Wladikawkas, Nordossetien) ist ein russischer Dirigent."@de,
        "Tugan Sokhiev\u0422\u0443\u0433\u0430\u043d \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0445\u0438\u0435\u0432Fichier:Tugan Sokhiev.jpg Tugan Sokhiev Tugan Sokhiev (en russe : \u0422\u0443\u0433\u0430\u043d \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0445\u0438\u0435\u0432, Tougan Ta\u00efmourazovitch Sokhiev), n\u00e9 le 21 octobre 1977 \u00e0 Vladikavkaz (Oss\u00e9tie du Nord), est un chef d'orchestre russe d'origine oss\u00e8te."@fr,
        "Tugan Tajmurazowicz Sochijew (oset.: \u0421\u043e\u0445\u0438\u0442\u044b \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0437\u044b \u0444\u044b\u0440\u0442 \u0422\u0443\u0433\u044a\u0430\u043d; ros.: \u0422\u0443\u0433\u0430\u043d \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0445\u0438\u0435\u0432; ur. w 1977 r. we W\u0142adykaukazie, w Osetii P\u00f3\u0142nocnej) \u2013 rosyjski dyrygent pochodzenia osetyjskiego. Znany jako Tugan Sokhiev. W 2005 r. Sochijew rozpocz\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Orchestre national du Capitole de Toulouse w Tuluzie (Francja) w charakterze pierwszego dyrygenta go\u015bcinnego. Po wyst\u0119pie z Orkiestr\u0105 w Th\u00e9\u00e2tre des Champs \u00c9lys\u00e9es w 2005 r. cz\u0142onkowie Zwi\u0105zku Krytyk\u00f3w Francuskich okrzykn\u0119li go mianem R\u00e9v\u00e9lation musicale de l'ann\u00e9e (fr. objawienie muzyczne roku)."@pl,
        "Tugan Taymourazovitch Sokhiev (Ossetian: \u0421\u043e\u0445\u0438\u0442\u044b \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0437\u044b \u0444\u044b\u0440\u0442 \u0422\u0443\u0433\u044a\u0430\u043d / Soxity Tajmurazy fyrt Tuhan, Russian: \u0421\u043e\u0445\u0438\u0435\u0432 \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0301\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0443\u0433\u0430\u043d, born 1977, Vladikavkaz, Ossetia) is a Russian-Ossetian conductor. Sokhiev began piano studies at age 7. He first conducted at age 17, inspired by Anatoly Briskin, the conductor of the North Ossetia State Philharmonic Orchestra. He subsequently attended the Saint Petersburg Conservatory, where he was one of the last students of Ilya Musin before the latter's death in 1999. Sokhiev's first opera as a conductor was in a production of La boh\u00e8me in Iceland."@en,
        "Tug\u00e1n Taimur\u00e1zovich S\u00f3jiev (en ruso, \u0422\u0443\u0433\u0430\u043d \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0445\u0438\u0435\u0432; n. 21 de octubre de 1977 en Vladic\u00e1ucaso, Osetia de Norte) es un director de orquesta ruso de origen osetio. Efect\u00faa sus estudios musicales al Conservat\u00f3rio de San Petersburgo. Alumno de Yuri Temirk\u00e1nov y de Ili\u00e1 Musin, sale diplomado en 2001, habiendo logrado ya (en 2000) el primer premio del tercer Concurso internacional Sergu\u00e9i Prok\u00f3fiev. Consigue el puesto de director principal de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Rusia y director art\u00edstico de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Osetia de Norte, plazas que ocupa hasta el final de la temporada 2002-2003. Posteriormente ha dirigido las mejores orquestas internacionales (Filarm\u00f3nicas de Londres, de M\u00fanich, de Estocolmo, de Oslo, Orquesta del Concertgebouw de Amsterdam, Metropolitan Opera...)."@es,
        "\u0422\u0443\u0433\u0430\u0301\u043d \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0301\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0301\u0445\u0438\u0435\u0432 (\u043e\u0441\u0435\u0442. \u0421\u043e\u0445\u0438\u0442\u044b \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0437\u044b \u0444\u044b\u0440\u0442 \u0422\u0443\u0433\u044a\u0430\u043d, \u0440\u043e\u0434. 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1977, \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u0432\u043a\u0430\u0437) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u041e\u0441\u0435\u0442\u0438\u0438. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0420\u0424 (\u0441 2014 \u0433.)"@ru,
        "\u30c8\u30a5\u30ac\u30f3\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30e9\u30be\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30bd\u30d2\u30a8\u30d5\uff08\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439: \u0422\u0443\u0433\u0430\u043d \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0445\u0438\u0435\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Tugan Taymourazovitch Sokhiev\u30011977\u5e7410\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u5317\u30aa\u30bb\u30c1\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119894331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tugan_Sokhiev>,
        <http://viaf.org/viaf/119894331>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tugan_Sokhiev.
doremus_artist:a0eed8c8-1d88-377f-9547-ef8edbbea828
    dbp:birthPlace dbr:Guaminí;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "(This name uses Spanish naming customs: the first or paternal family name is Vattuone and the second or maternal family name is Pesoa.) Nilda Elvira Vattuone (10 September 1911 \u2013 20 December 2013), better known by her stage name Nelly Omar, was an Argentine actress and singer during the Golden Age of Argentine Cinema. She was successful as a tango singer, performing on numerous radio shows and performed canci\u00f3n criolla. Her film career began in 1940. She was blacklisted after the ouster of Juan Per\u00f3n for having sung his anthem, Soy La Descamisada and did not work again until the 1970s. From her comeback in 1972, she remained an active performer until her death."@en,
        "Nelly Omar (ur. 10 wrze\u015bnia 1911 w Bonifacio, zm. 20 grudnia 2013 w Buenos Aires) \u2013 argenty\u0144ska piosenkarka i aktorka."@pl,
        "Nilda Elvira Vattuone (Guamin\u00ed, 10 de septiembre de 1911 - Buenos Aires, 20 de diciembre de 2013), mejor conocida en el \u00e1mbito art\u00edstico por su seud\u00f3nimo Nelly Omar, fue una cantante, actriz y compositora argentina de tango y folclore. En 1955, luego de que el gobierno de Juan Domingo Per\u00f3n fuera derrocado en la Revoluci\u00f3n Libertadora de 1955, Omar debi\u00f3 exiliarse y abandonar su profesi\u00f3n temporalmente. Hacia la d\u00e9cada de 1960 regres\u00f3 de nuevo a Argentina y continu\u00f3 actuando espor\u00e1dicamente hasta que su carrera resurgi\u00f3 en los a\u00f1os de 1990."@es,
        """\u0646\u064a\u0644\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0631\u0627 \u0641\u0627\u062a\u0648\u0648\u0646\u0649 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629 \u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0646\u062c\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0645\u064a\u0646\u0649 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0645\u062f\u0646 \u0628\u0648\u064a\u0646\u0633 \u0622\u064a\u0631\u0633 (10 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1911-20 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2013) \u0648 \u062a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0641\u0649 \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0646\u064a\u0644\u0644\u0649 \u0639\u0645\u0631 .\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0649 \u0639\u0627\u0645 1924 \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0646\u062c\u0648\u0645\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0639\u0627\u0645 1930 \u0648 1940\u0648\u0647\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0649 \u0644\u0645\u0639\u062a \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0623\u0634\u0639\u0627\u0631\u0647\u0627 : "\u0634\u0627\u0631\u0639\u0649" \u0648 "\u0644\u0623\u062c\u0644\u0643 \u0623\u0646\u062a" \u0648 "\u062f\u0642\u0629 \u0648\u062f\u0642\u0629" \u0648 "\u0645\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648 \u062e\u062f\u0627\u0639". \u0648 \u0644\u0642\u062f \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0644\u0642\u0628 " \u063a\u0627\u0631\u062f\u064a\u0644 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0627\u0646\u064a\u0631" \u0644\u0639\u0630\u0648\u0628\u0629 \u0635\u0648\u062a\u0647\u0627 \u0648\u063a\u0646\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 ,\u0641\u0649 \u062d\u064a\u0646 \u0644\u0642\u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0646\u0631\u064a\u0643\u0649 \u062f\u0649 \u0631\u0648\u0633\u0627\u0633 \u0628\u0635\u0627\u062d\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f , \u0648 \u0628\u062f\u0648\u0631\u0647 \u0637\u0648\u0631\u062a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u064a\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u062c\u064a\u0632\u0629, \u0648 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0646\u064a\u0644\u0644\u0649 \u0639\u0645\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0639\u0627\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0647\u0648\u0645\u064a\u0631\u0648 \u0645\u0627\u0646\u0632\u0649 \u0627\u0644\u0630\u0649 \u062e\u0635\u0635 \u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0646\u063a\u0648 \u0645\u0627\u0644\u064a\u0646\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u063a\u0646\u0627\u0626\u0647\u0627 "\u062c\u0646\u0648\u0628" \u0648 "\u0647\u0649 \u0641\u0642\u0637" \u0648 \u0633\u062a\u062a\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0647 \u0623\u064a\u0636\u0627. \u0648 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062d\u062a\u0645\u0627 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u062e\u0644\u0649 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0639\u062f \u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631 \u0639\u0627\u0645 1955 \u0648 \u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u0639\u0627\u062f\u062a \u0644\u0644\u0638\u0647\u0648\u0631 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0627\u0644\u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646\u0627\u062a \u0648 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645"""@ar;
    owl:sameAs viaf:305410342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nelly_Omar>,
        <http://viaf.org/viaf/305410342>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3a44d4c-5793-4880-99e8-6ca70fe3f3bc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nelly_Omar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nelly_Omar.
doremus_artist:a1a6f15b-2670-3452-b2fd-c05ad7223890
    dbp:birthPlace dbr:Tambov_Governorate;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexei Nikolajewitsch Werstowski (* 18. Februarjul./ 1. M\u00e4rz 1799greg. im Gouvernement Tambow; \u2020 5. Novemberjul./ 17. November 1862greg. in Moskau) war ein russischer Komponist. Werstowski studierte am Ingenieurwissenschaftlichen Institut von Sankt Petersburg und nahm daneben Klavierunterricht bei Daniel Steibelt und John Field und Violinunterricht bei Louis Wilhelm Maurer. Ab 1825 war er Musikinspektor am Kaiserlichen Theater in Moskau, von 1848 bis 1860 leitete er das Theaterb\u00fcro in Moskau."@de,
        "Alexey Nikolayevich Verstovsky (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u00e9\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u00e1\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u0440\u0441\u0442\u00f3\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (March 1 [O.S. February 18] 1799 \u2013 November 17 [O.S. November 5] 1862) was a Russian composer, musical bureaucrat and rival of Mikhail Glinka."@en,
        "Alexe\u00ef Nikola\u00efevitch Verstovski, n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier (1er mars) 1799 au domaine de Seliviorstovo, dans le gouvernement de Tambov et mort le 5-17 novembre 1862 \u00e0 Moscou, est un compositeur et dramaturge russe."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u0440\u0441\u0442\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (1799\u20141862) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30bb\u30a4\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30b9\u30c8\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Aleksei Nikolaevich Verstovskii, 1799\u5e743\u67081\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a62\u670818\u65e5\uff09 - 1862\u5e7411\u670817\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a611\u67085\u65e5\uff09\uff09\u306f19\u4e16\u7d00\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30f3\u30ab\uff081804\u5e74 - 1857\u5e74\uff09\u3068\u3068\u3082\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6307\u5c0e\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b0\u30ea\u30f3\u30ab\u3088\u308a5\u5e74\u5e74\u9577\u306a\u304c\u30895\u5e74\u9577\u751f\u304d\u3057\u305f\u30f4\u30a7\u30eb\u30b9\u30c8\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u54c1\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u6d41\u884c\u3057\u305f\u30ab\u30c3\u30c6\u30ea\u30fc\u30ce\u30fb\u30ab\u30f4\u30a9\u30b9\uff081775\u5e74 - 1840\u5e74\uff09\u3084\u30b9\u30c6\u30d1\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c9\u30d5\uff081777\u5e74 - 1825\u5e74\uff09\u3089\u306e\u300c\u304a\u4f3d\u567a\u30aa\u30da\u30e9\u300d\u304b\u3089\u8131\u76ae\u3057\u3066\u3001\u672c\u683c\u7684\u30aa\u30da\u30e9\u3078\u3068\u6a4b\u6e21\u3057\u3059\u308b\u5f79\u5272\u3092\u62c5\u3063\u305f\u3002 \u30f4\u30a7\u30eb\u30b9\u30c8\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306f\u5730\u4e3b\u306e\u606f\u5b50\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5e7c\u5c11\u3088\u308a\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u3066\u3044\u305f\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u540d\u624b\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u53ca\u3073\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u4e8c\u4eba\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u4ea4\u901a\u6280\u8853\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u3059\u308b\u304c\u3001\u6f14\u5287\u306e\u4e16\u754c\u3067\u751f\u304d\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u610f\u3057\u30011823\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3078\u79fb\u3063\u3066\u5287\u5834\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308b\u30021842\u5e74\u304b\u30891860\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u3092\u542b\u3080\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u5168\u5287\u5834\u76e3\u7763\u5b98\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61738844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexey_Verstovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/61738844>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Verstovsky_1819.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexey_Verstovsky.
doremus_artist:a2656509-ad16-34bd-a34d-8c62550261fa
owl:sameAs viaf:67638047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67638047>.
doremus_artist:a2bc8185-4fc4-3ce1-b212-c1cf117e6c0d
owl:sameAs viaf:78025254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78025254>.
doremus_artist:a301e81e-1093-3a9f-900e-32b890412d84
owl:sameAs viaf:51953107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51953107>.
doremus_artist:a3878340-2543-309e-a471-7abc2f094571
    dbp:birthPlace dbr:Skopje;
    rdfs:comment
        "Blagoj Nacoski (Macedonian: \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0458 \u041d\u0430\u0446\u043e\u0441\u043a\u0438, born 18 May 1979 in Skopje), is a Macedonian tenor opera singer."@en,
        "Blagoj Nacoski (mac\u00e9donien : \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0458 \u041d\u0430\u0446\u043e\u0441\u043a\u0438, prononc\u00e9 Blago\u00ef Natsoski), n\u00e9 le 18 mai 1979 \u00e0 Skopje, en Mac\u00e9doine, est un chanteur lyrique t\u00e9nor."@fr,
        "B\u0142agoj Nacoski maced. \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0458 \u041d\u0430\u0446\u043e\u0441\u043a\u0438 (ur. 18 maja 1979 w Skopju) \u2013 macedo\u0144ski \u015bpiewak operowy (tenor)."@pl,
        "\u00c8 il cantante lirico macedone pi\u00f9 affermato a livello internazionale."@it;
    owl:sameAs viaf:24909780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blagoj_Nacoski>,
        <http://viaf.org/viaf/24909780>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blagoj_Nacoski_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Blagoj_Nacoski.
doremus_artist:a4216e05-ca8a-3d5d-b54a-8473b638e971
    dbp:birthPlace dbr:Metropolitan_Borough_of_Hackney;
    rdfs:comment
        "Gary Brooker (* 29. Mai 1945 in Hackney bei London) ist ein britischer Rockmusiker (Gesang, Klavier)."@de,
        "Gary Brooker (29 de maio de 1943) \u00e9 um cantor, compositor e pianista ingl\u00eas. Grande musico mundialmente conhecido com sua banda Procol Harum ."@pt,
        "Gary Brooker (Londen, 29 mei 1945) is een Engels zanger, componist, pianist en oprichter van de rockband Procol Harum. Samen met Ad Visser maakte hij in februari 1987 de vijf en een half minuut durende single No News From The Western Frontier dat bleef steken in de tipparade, afkomstig van het album Hi-tec Heroes. Brooker werd op 14 juni 2003 benoemd tot Lid in de Orde van het Britse Rijk ter waardering voor zijn inspanningen voor liefdadigheidsorganisaties."@nl,
        "Gary Brooker (ur. 29 maja 1945 w Hackney) \u2013 angielski wokalista, muzyk, kompozytor i instrumentalista klawiszowiec. Brooker znany jest z wyst\u0119p\u00f3w w takich grupach muzycznych jak Procol Harum, The Paramounts oraz Willie and the Poor Boys."@pl,
        "Gary Brooker, MBE, (born 29 May 1943) is an English singer, songwriter, pianist and founder and lead singer of the rock band Procol Harum. He was appointed Member of the Order of the British Empire in the Queen's Birthday Honours on 14 June 2003, in recognition of his charitable services."@en,
        """Gary Brooker, Orden del Imperio Brit\u00e1nico, (29 de mayo de 1945) es un m\u00fasico ingl\u00e9s, popular por haber sido el fundador de la agrupaci\u00f3n Procol Harum. Fund\u00f3 la banda The Paramounts en 1962 junto al guitarrista Robin Trower. En 1966, fund\u00f3 Procol Harum con su amigo Keith Reid, banda con la que gan\u00f3 reconocimiento internacional, especialmente por el exitoso sencillo "A Whiter Shade of Pale"."""@es,
        "Gary Brooker, n\u00e9 le 29 mai 1945 \u00e0 Hackney, est un musicien anglais, chanteur, pianiste et compositeur du groupe de rock Procol Harum. Il d\u00e9bute les cours de piano \u00e0 11 ans et passe vite du classique \u00e0 Ray Charles. Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960 il forme le groupe The Paramounts avec Robin Trower \u00e0 la guitare, Chris Copping \u00e0 la basse et Barry J. Wilson \u00e0 la batterie. Apr\u00e8s quelques singles et un album, Gary Brooker quitte le groupe. Il rencontre alors Keith Reid, qui lui montre des po\u00e8mes qu'il \u00e9crit. Gary Brooker d\u00e9cide de les mettre en musique et tous deux proposent ces chansons \u00e0 plusieurs interpr\u00e8tes, dont les Beach Boys, qui les refusent. Ils d\u00e9cident alors de monter leur propre groupe qui sera compos\u00e9 de plusieurs ex-membres de The Paramounts, auxquels se joignent l'organiste Matthew Fishe"@fr,
        "\u0413\u044d\u0301\u0440\u0438 \u0411\u0440\u0443\u0301\u043a\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gary Brooker; 29 \u043c\u0430\u044f 1945, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Procol Harum; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 2003 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c."@ru,
        "\u30b2\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30ab\u30fc\uff08Gary Brooker, 1945\u5e745\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002\u30d7\u30ed\u30b3\u30eb\u30fb\u30cf\u30eb\u30e0\u306e\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:33639554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_Brooker>,
        <http://viaf.org/viaf/33639554>,
        <https://musicbrainz.org/artist/160eff18-7d6e-4000-a1d4-fe4c2e7a66ca>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gary_Brooker_2001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gary_Brooker.
doremus_artist:a43a54b5-0506-3694-8173-244b6d39866a
owl:sameAs viaf:7587783; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7587783>.
doremus_artist:a44b7e13-853a-3293-b677-6a631c4c40b2
owl:sameAs viaf:76496801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76496801>.
doremus_artist:a4563d67-d77d-33ed-8602-9023d5f030da
    owl:sameAs viaf:309909590;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309909590>,
        <http://viaf.org/viaf/74147901>.
doremus_artist:a46409a7-c562-3015-b9e0-3c60b4e864a1
owl:sameAs viaf:262308504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262308504>.
doremus_artist:a5a6b892-5525-3451-9bb5-2dc9fb4cbe01
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Rudolf Kempe (* 14. Juni 1910 in Dresden; \u2020 12. Mai 1976 in Z\u00fcrich) war ein deutscher Dirigent. Er galt als Spezialist des sp\u00e4tromantischen deutsch-\u00f6sterreichischen Repertoires, insbesondere Richard Wagners, Anton Bruckners, Johannes Brahms\u2019 und, mehr noch, Richard Strauss\u2019. Er wurde auf dem Bogenhausener Friedhof in M\u00fcnchen beigesetzt. Die Urne wurde im M\u00e4rz 2007 nach Stratford-upon-Avon zu seiner Witwe Cordula Kempe verbracht, die dort in der Rudolf Kempe Society t\u00e4tig ist. Der Grabstein wurde entfernt."@de,
        "Rudolf Kempe (Dresde, 14 de junio de 1910 - Z\u00farich, 12 de mayo de 1976) fue un director de orquesta, especialmente reconocido como int\u00e9rprete de la m\u00fasica de Wagner, Brahms, Bruckner y Richard Strauss."@es,
        "Rudolf Kempe (Dresden, 14 juni 1910 - Z\u00fcrich, 12 mei 1976) was een Duitse dirigent."@nl,
        "Rudolf Kempe (Dresden, Alemanha em 14 de junho de 1910 - Zurique em 12 de maio de 1976) foi um maestro alem\u00e3o."@pt,
        "Rudolf Kempe (born 14 June 1910 in Dresden, died 12 May 1976 in Z\u00fcrich) was a German conductor."@en,
        "Rudolf Kempe (n\u00e9 \u00e0 Dresde le 14 juin 1910 - mort \u00e0 Zurich le 12 mai 1976) \u00e9tait un chef d'orchestre allemand, sp\u00e9cialiste du r\u00e9pertoire post-romantique germano-autrichien (Richard Wagner, Anton Bruckner, Johannes Brahms et, plus encore, Richard Strauss)."@fr,
        "\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u041a\u0435\u043c\u043f\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Rudolf Kempe; 1910\u20151976) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b1\u30f3\u30da \uff08Rudolf Kempe,1910\u5e746\u670814\u65e5 - 1976\u5e745\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u9c81\u9053\u592b\u00b7\u80af\u666e\uff081910\u5e746\u670814\u65e5\uff0d1976\u5e745\u670812\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64192278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Kempe>,
        <http://viaf.org/viaf/64192278>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26ec09ce-7eae-42ab-839f-998522ab6889>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rudolf_Kempe_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Kempe.
doremus_artist:a5e6cc9d-7207-3da6-bb9e-4d68277cc59c
owl:sameAs viaf:79205025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79205025>.
doremus_artist:a743a71c-5d43-3943-b14b-3707b3c27a52
owl:sameAs viaf:101016890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101016890>.
doremus_artist:a77bdb10-09ad-3de8-8cb7-1d6c4f66eab9
owl:sameAs viaf:17439342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17439342>.
doremus_artist:a7ce60c5-1057-3ef7-915a-ec248831e94a
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Great_Britain;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Henry Newton (Londen, 24 juli 1725 \u2013 aldaar, 21 december 1807) was een bekeerde Britse slavenhandelaar en pastoor. Hij schreef meerdere christelijke liederen, waarvan Amazing Grace het bekendste is."@nl,
        "John Henry Newton, Jr. (* 24. Juli 1725 in London; \u2020 21. Dezember 1807 ebenda) war ein englischer Verfasser geistlicher Lieder. Vorher war er Sklavenh\u00e4ndler gewesen, hatte aber 1748 ein Bekehrungserlebnis und sprach sich danach gegen die Sklaverei aus."@de,
        """John Newton (/\u02c8nju\u02d0t\u0259n/; 24 July 1725 \u2013 21 December 1807) was an Anglican clergyman in England and the founder of the evangelical Clapham Sect. He started as an English sailor, in the Royal Navy for a period, and later a captain of slave ships. He became ordained as an evangelical Anglican cleric, served Olney, Buckinghamshire for two decades, and also wrote hymns, known for "Amazing Grace" and "Glorious Things of Thee Are Spoken"."""@en,
        "John Newton (Londres, 24 de Julho de 1725 \u2014 21 de Dezembro de 1807) foi um cl\u00e9rigo Anglicano, e convertido traficante de escravos. Foi autor de muitos hinos incluindo Amazing Grace."@pt,
        "John Newton (Wapping, 4 de agosto de 1725 - 21 de diciembre de 1807) fue un autor ingl\u00e9s de himnos conocido sobre todo por el himno m\u00e1s conocido para la tradici\u00f3n angloparlante cristiana: Amazing Grace (Sublime Gracia)."@es,
        "John Newton (ur. 24 lipca 1725, zm. 21 grudnia 1807) \u2013 angielski \u017ceglarz i handlarz niewolnik\u00f3w, p\u00f3\u017aniej duchowny anglika\u0144ski, gorliwy ewangelista i przeciwnik niewolnictwa. Jest znany jako autor pie\u015bni Amazing Grace."@pl,
        "John Newton, n\u00e9 \u00e0 Wapping, quartier de Londres, le 24 juillet 1725 et mort \u00e0 Olney (Buckinghamshire) le 21 d\u00e9cembre 1807, est un marin n\u00e9grier anglais, devenu ensuite ministre anglican et militant pour l'abolition de la traite. Il est parolier de plusieurs cantiques encore c\u00e9l\u00e8bres au XXIe si\u00e8cle, dont Amazing Grace (1779)."@fr,
        "Prese il mare in giovent\u00f9 e per alcuni anni fu imbarcato su navi negriere. Visse una conversione religiosa che lo port\u00f2 a diventare un pastore anglicano e uno scrittore di inni, tra cui il pi\u00f9 famoso fu Amazing Grace. Negli ultimi anni di vita divenne un grande sostenitore dell'abolizione della schiavit\u00f9. Parte della sua storia \u00e8 raccontata nel film documentario Amazing Grace diretto da Michael Apted nel 2006, dove Newton viene interpretato da Albert Finney."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041d\u044c\u044e\u0442\u043e\u043d (24 \u0438\u044e\u043b\u044f (4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430) 1725 \u2014 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1807) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0440\u044f\u043a \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043b\u043e\u0442\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0435\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0447\u044c\u0438\u0445 \u0441\u0443\u0434\u043e\u0432. \u0412\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0440\u0443\u043a\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0451\u043d \u0432 \u0435\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u041e\u043b\u043d\u0438, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0411\u0430\u043a\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0448\u0438\u0440, \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0433\u0438\u043c\u043d\u044b, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u2014 Amazing Grace \u0438 Glorious Things of Thee are Spoken."@ru,
        """\u062c\u0648\u0646 \u0646\u064a\u0648\u062a\u0646 (4 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1725 - 21 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1807) \u0643\u0627\u0646 \u0628\u062d\u0627\u0631 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0642\u0628\u0637\u0627\u0646 \u0633\u0641\u064a\u0646\u0629 \u0644\u0644\u0631\u0642\u064a\u0642. \u062a\u0645 \u0648\u0633\u0627\u0645\u062a\u0647 \u0631\u062c\u0644 \u062f\u064a\u0646 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a \u0628\u0631\u0648\u062a\u0633\u062a\u0627\u0646\u064a\u060c \u062e\u062f\u0645 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0644\u0646\u064a \u0644\u0639\u0642\u062f\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u060c \u0648\u0623\u064a\u0636\u0627 \u0643\u062a\u0628 \u062a\u0631\u0627\u062a\u064a\u0644\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628 "\u0627\u0644\u0646\u0639\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0644\u0629" \u0648 "\u0623\u0645\u0648\u0631\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062c\u064a\u062f\u0629 \u062a\u062a\u062d\u062f\u062b". \u0628\u062f\u0623 \u0646\u064a\u0648\u062a\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0629\u060c \u0648\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0633\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0628\u064a\u062f \u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0628\u064a\u062f \u0644\u0639\u062f\u0629 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a\u060c \u062d\u062a\u0649 \u0628\u0639\u062f \u062a\u062d\u0648\u0644\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646 \u0646\u064a\u0648\u062a\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0641\u064a \u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0628\u064a\u062f \u0644\u0639\u062f\u0629 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0623\u0635\u0628\u062d \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u064a\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u064a\u0646 \u0644\u0648\u0642\u0641 \u0628\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0628\u064a\u062f\u060c \u0648\u0639\u0627\u0634 \u0644\u064a\u0631\u0649 \u0625\u0644\u063a\u0627\u0621 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1807."""@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3\uff08John Newton\u30011725\u5e74 - 1807\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6d77\u8ecd\u5175\u58eb\u304b\u3089\u5974\u96b7\u5546\u4eba\u3092\u7d4c\u3066\u7267\u5e2b\u3068\u306a\u3063\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308a\u3001\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u300c\u30a2\u30e1\u30a4\u30b8\u30f3\u30b0\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u30b9\u300d\u306e\u4f5c\u8a5e\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u8239\u54e1\u306e\u7236\u3068\u71b1\u5fc3\u306a\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u306e\u6bcd\u306e\u9593\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u30021732\u5e746\u6b73\u3067\u6bcd\u89aa\u3092\u4ea1\u304f\u3059\u30021733\u5e74\u306b\u7236\u89aa\u304c\u518d\u5a5a\u30021742\u5e7411\u6b73\u306e\u6642\u306b\u7236\u3068\u5171\u306b\u5730\u4e2d\u6d77\u306b\u6700\u521d\u306e\u822a\u6d77\u306b\u51fa\u3066\u3001\u8239\u4e57\u308a\u3068\u306a\u308b\u30021742\u5e74\u306b\u5f53\u664214\u6b73\u306e\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30ad\u30e3\u30c3\u30c8\u30ea\u30c3\u30c8\u306b\u521d\u3081\u3066\u4f1a\u3046\u30021744\u5e74\u306b\u8ecd\u8266\u30cf\u30ea\u30c3\u30b8\u53f7\u306b\u666e\u901a\u8239\u54e1\u3068\u3057\u3066\u5f37\u5236\u7684\u306b\u5fb4\u52df\u3055\u308c\u308b\u30021745\u5e74\u306b\u8ecd\u8266\u30cf\u30ea\u30c3\u30b8\u53f7\u304b\u3089\u5974\u96b7\u8cbf\u6613\u5546\u8239\u306e\u8239\u54e1\u3078\u4ea4\u63db\u3055\u308c\u308b\u30021741\u5e74\u3088\u308a\u3001\u5974\u96b7\u8cbf\u6613\u306b\u5f93\u4e8b\u3002 1748\u5e74\u300122\u6b73\u306e\u6642\u3001\u81ea\u5206\u306e\u4e57\u3063\u305f\u8239\u304c\u66b4\u98a8\u306e\u305f\u3081\u96e3\u7834\u3057\u304b\u3051\u305f\u3002\u3053\u306e\u6642\u3001\u6bcd\u306e\u6b7b\u5f8c\u521d\u3081\u3066\u795e\u306b\u7948\u308a\u3001\u5947\u8de1\u7684\u306b\u906d\u96e3\u3092\u514d\u308c\u305f\u3053\u3068\u3067\u56de\u5fc3\u3057\u3001\u751f\u6d3b\u614b\u5ea6\u3092\u6539\u3081\u308b\u30021750\u5e7424\u6b73\u3067\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30ad\u30e3\u30c3\u30c8\u30ea\u30c3\u30c8\u3068\u7d50\u5a5a\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30016\u5e74\u9593\u30a2\u30fc\u30ac\u30a4\u30eb\u516c\u7235\u53f7(the Duke of Argyle)\u3068\u3044\u3046\u5974\u96b7\u8239\u306e\u8239\u9577\u306b\u306a\u308a\u3001\u5974\u96b7\u3092\u897f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30b7\u30a8\u30e9\u30ec\u30aa\u30cd\u304b\u3089\u897f\u30a4\u30f3\u30c9\u8af8\u5cf6\u306e\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30b0\u30a2\u5cf6\u306b\u904b\u3093\u3060\u3002\u3055\u3089\u306b\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u53f7(The Africa)\u3067\u8239\u9577\u3068\u3057\u3066\u4e8c\u5ea6\u76ee\u306e\u5974\u96b7\u8cbf\u6613\u306b\u5f93\u4e8b\u3059\u308b\u3002 \u897f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30b7\u30a8\u30e9\u30ec\u30aa\u30cd\u306b\u3042\u308b\u89e3\u653e\u5974\u96b7\u30af\u30ea\u30aa\u4eba\u304c\u5165\u690d\u3057\u305f\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3\u3068\u8a00\u3046\u753a\u306e\u540d\u306f\u5f7c\u306e\u540d\u304b\u3089\u56e0\u3093\u3067\u540d\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u725b\u9813\uff08John Newton\uff0c1725\u5e747\u670824\u65e5\uff0d1807\u5e7412\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u683c\u862d\u6559\u6703\u7267\u5e2b\u3002\u4e4b\u524d\u5f9e\u4e8b\u5927\u897f\u6d0b\u4e0a\u7684\u8ca9\u5974\u751f\u610f\uff0c\u5728\u7688\u4f9d\u57fa\u7763\u6559\u4e26\u653e\u68c4\u5176\u751f\u610f\u4e4b\u5f8c\uff0c\u5beb\u51fa\u4e86\u8457\u540d\u7684\u8b9a\u7f8e\u8a69\u300a\u5947\u7570\u6069\u5178\u300b\uff08Amazing Grace\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74650916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Newton>,
        <http://viaf.org/viaf/74650916>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9484dbd2-849b-42e8-ab23-a3c1b9012e9c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnNewtonColour.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Newton.
doremus_artist:a87d5a38-5e9c-3b86-a632-e21b89ccadaf
owl:sameAs viaf:39570348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39570348>.
doremus_artist:a932cc16-0709-38a3-9115-94566e79a58a
    dbp:birthPlace dbr:Pant_Glas;
    rdfs:comment
        "Bryn Terfel Jones CBE (Welsh pronunciation: [\u02c8br\u0268n \u02c8t\u025brv\u025bl]; born 9 November 1965) is a Welsh bass-baritone opera and concert singer. Terfel was initially associated with the roles of Mozart, particularly Figaro and Don Giovanni, but has subsequently shifted his attention to heavier roles, especially those by Wagner."@en,
        "Bryn Terfel Jones [\u02c8br\u0268n \u02c8t\u025brv\u025bl], CBE (* 9. November 1965 in Pant Glas, County of Gwynedd, Wales, Vereinigtes K\u00f6nigreich) ist ein walisischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Bryn Terfel Jones, Bryn Terfel, (ur. 9 listopada 1965 w Pantglas) \u2013 walijski \u015bpiewak operowy, bas-baryton."@pl,
        "Bryn Terfel Jones, CBE (AFI: [br\u0268n \u02c8t\u025brv\u025bl], Pant Glas, Caernarfonshire, Gales, 9 de noviembre de 1965) es un bajo-bar\u00edtono gal\u00e9s de \u00f3pera y conciertos. Terfel fue inicialmente asociado con roles de Mozart, Figaro y Leporello, pero expandi\u00f3 su repertorio a roles m\u00e1s pesados, especialmente los de Wagner. Se destaca en el repertorio popular y de comedia musical."@es,
        "Bryn Terfel Jones, CBE (Pa\u00eds de Gales 9 de Novembro de 1965) \u00e9 um baixo-bar\u00edtono gal\u00eas. \u00c9 inicialmente associado com os pap\u00e9is das \u00f3peras de Mozart e Wagner."@pt,
        "Bryn Terfel, CBE (Pantglas, Wales, 9 november 1965) is een bekend hedendaags Welsh opera- en concertzanger. De bas-bariton wordt bewonderd om zowel zijn zangkwaliteiten als zijn charismatische aanwezigheid op het toneel. Aanvankelijk werd Terfel het meest geassocieerd met zijn rollen in Mozart-producties, in het bijzonder met Leporello, maar hij heeft zijn repertoire inmiddels uitgebreid met zwaardere rollen zoals die van Wagner."@nl,
        "Bryn TerfelFichier:BrynTerfelSept10.jpg Bryn Terfel ([\u02c8br\u0268n \u02c8t\u025brv\u025bl] en prononciation galloise), de son vrai nom Bryn Terfel Jones, n\u00e9 \u00e0 Pant Glas (Pays de Galles) le 9 novembre 1965, est un chanteur d'op\u00e9ra de voix baryton-basse r\u00e9put\u00e9 tant pour ses qualit\u00e9s vocales que pour sa pr\u00e9sence en sc\u00e8ne. C'est principalement avec des r\u00f4les de Mozart, notamment celui de Leporello, que Bryn Terfel s'est initialement fait conna\u00eetre. Il a ensuite \u00e9toff\u00e9 son r\u00e9pertoire pour y inclure des r\u00f4les plus ardus, tels ceux des op\u00e9ras de Wagner et Tosca (2015 \u00e0 Covent Garden) o\u00f9 il pr\u00eatait sa voix \u00e0 Scarpia."@fr,
        "Inizialmente Terfel si specializz\u00f2 in ruoli tratti da opere di Mozart, nello specifico Figaro e Don Giovanni, ma successivamente vir\u00f2 la sua attenzione verso ruoli drammatici, recitando in opere di Wagner."@it,
        "\u0411\u0440\u0438\u043d \u0422\u0435\u0440\u0444\u0435\u043b\u044c \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bryn Terfel Jones, [\u02c8br\u0268n \u02c8t\u025brv\u025bl]) \u0440\u043e\u0434. 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1965, \u041f\u0430\u043d\u0442-\u0413\u043b\u0430\u0441, \u0413\u0443\u0438\u043d\u0435\u0442, \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru,
        "\u30d6\u30ea\u30f3\u30fb\u30bf\u30fc\u30d5\u30a7\u30eb\uff08Bryn Terfel CBE, 1965\u5e749\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d0\u30b9\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30d6\u30ea\u30f3\u30fb\u30bf\u30fc\u30d5\u30a7\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Bryn Terfel Jones\uff09\u3002\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u8a9e\u3067\u306e\u767a\u97f3\u306f\u30d6\u30eb\u30a3\u30f3\u30fb\u30c6\u30eb\u30f4\u30a7\u30eb([\u02c8br\u0268n \u02c8t\u025brv\u025bl])\u3002"@ja,
        "\u5e03\u83b1\u6069\u00b7\u7279\u83f2\u5c14\uff0cCBE (Bryn Terfel\uff0c1965\u5e7411\u67089\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u5a01\u723e\u58eb\u8457\u540d\u7537\u4e2d\u97f3\u5531\u5bb6\uff0c\u5728\u4e3b\u5531\u6b4c\u5287\u548c\u97f3\u6a02\u6703\u65b9\u9762\uff0c\u7686\u53d7\u597d\u8a55\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u4ed6\u7cbe\u91c7\u7684\u821e\u53f0\u8868\u6f14\u548c\u6b4c\u5531\u6280\u5de7\u3002\u73fe\u6642\u4e00\u822c\u4eba\u90fd\u6703\u5c07\u7279\u83f2\u5c14\u548c\u83ab\u672d\u7279\u7684\u89d2\u8272\u806f\u7e6b\u8d77\u4f86\uff0c\u7e31\u4f7f\u4ed6\u5df2\u7d93\u958b\u59cb\u5617\u8a66\u5404\u985e\u65b0\u89d2\u8272\uff0c\u5305\u62ec\u83ef\u683c\u7d0d\u7b46\u4e0b\u7684\u89d2\u8272\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37106483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bryn_Terfel>,
        <http://viaf.org/viaf/37106483>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b4dea0b-f5a1-4f55-a870-24ad4cdc0840>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bryn_Terfel_in_Stockholm_2013-22.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bryn_Terfel.
doremus_artist:aa84bb0a-bd4a-3b46-a8aa-3ea81ea3d077
owl:sameAs viaf:14983232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14983232>.
doremus_artist:ab2eb5e7-9f3a-35e5-87c3-651f73288edc
owl:sameAs viaf:202835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202835>.
doremus_artist:ab8cb854-32b7-36f5-88a5-eff7ed5af035
owl:sameAs viaf:204067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204067>.
doremus_artist:ac6f9391-5320-3a88-b971-21c1f1ab7659
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Jun M\u00e4rkl (* 11. Februar 1959 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Jun M\u00e4rkl (born 11 February 1959 in Munich) is a German conductor. He is the son of a German violinist father and a Japanese pianist mother. M\u00e4rkl studied piano and the violin as a youth. Beginning in 1978 at the Musikhochschule Hannover he continued his piano and violin studies and also began to study conducting. He later attended the University of Michigan where his mentors included Gustav Meier. He was also a pupil of Sergiu Celibidache. He later won a conducting stipend to Tanglewood, where he was under the tutelage of Leonard Bernstein and Seiji Ozawa."@en,
        "Jun M\u00e4rkl (n\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1959 \u00e0 Munich) est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u6e96\u30fb\u30e1\u30eb\u30af\u30eb\uff08Jun M\u00e4rkl, 1959\u5e742\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119562809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jun_M\u00e4rkl>,
        <http://viaf.org/viaf/119562809>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jun_Märkl.
doremus_artist:ad92144d-954c-3146-a57a-6b1889c136cf
    dbp:birthPlace dbr:Chiswick;
    rdfs:comment
        """Peter Dennis Blandford "Pete" Townshend (19 de mayo de 1945) es un guitarrista, cantante y compositor brit\u00e1nico de rock, reconocido principalmente por su trabajo con el grupo de rock The Who. Su carrera con The Who abarca m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os, durante los cuales el grupo pas\u00f3 a ser considerado una de las bandas m\u00e1s influyentes de la d\u00e9cada de 1960 y de 1970. Seg\u00fan declar\u00f3 Eddie Vedder, l\u00edder de Pearl Jam: \u00abThe Who es posiblemente el mejor grupo en directo\u00bb."""@es,
        """Peter Dennis Blandford "Pete" Townshend (born 19 May 1945) is an English musician, singer, songwriter, and multi-instrumentalist, best known as the lead guitarist, backing vocalist, and songwriter, for the rock band The Who. His career with the Who spans over 50 years, during which time the band grew to be considered one of the most influential bands of the 20th century."""@en,
        "Peter Dennis Blandford ('Pete') Townshend (Chiswick, Londen, 19 mei 1945) is een Engelse rockgitarist, -zanger, -songwriter en -componist die vooral bekend is door zijn rol als gitarist en belangrijkste songwriter van de Britse rockband The Who."@nl,
        """Peter Dennis Blandford (\u201ePete\u201d) Townshend (ur. 19 maja 1945 w Chiswick, Londyn) \u2013 angielski gitarzysta rockowy, wokalista, tek\u015bciarz i kompozytor najbardziej znany jako gitarzysta i autor tekst\u00f3w zespo\u0142u The Who. Pisa\u0142 te\u017c artyku\u0142y do gazet i magazyn\u00f3w, recenzje ksi\u0105\u017cek, eseje i skrypty. Townshend zaj\u0105\u0142 10 miejsce na li\u015bcie "100 najlepszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w" magazynu Rolling Stone. W 2004 roku muzyk zosta\u0142 sklasyfikowany na 82. miejscu listy 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w heavymetalowych wszech czas\u00f3w wed\u0142ug magazynu Guitar World."""@pl,
        "Peter Dennis Blandford Townshend (Chiswick, Londres, 19 de maio de 1945) \u00e9 um guitarrista, cantor, compositor e escritor brit\u00e2nico, mais conhecido por seu trabalho com a banda de rock The Who. Sua carreira com o conjunto se estende por mais de quarenta anos, durante os quais ele progrediu para ser considerado uma dos mais influentes das d\u00e9cadas de 1960 e 1970."@pt,
        "Peter Dennis Blandford Townshend plus commun\u00e9ment appel\u00e9 Pete Townshend n\u00e9 le 19 mai 1945 \u00e0 Chiswick (Londres), est un guitariste et un auteur-compositeur de rock britannique, membre fondateur, leader et principal compositeur des Who. En 2003, le magazine Rolling Stone l'a class\u00e9 50e meilleur guitariste de tous les temps. En 2011, il sera \u00e0 la 10e place de ce m\u00eame classement. Musicien accompli, Pete Townshend sait aussi jouer du piano, du banjo, de la basse, de la batterie et m\u00eame de l'accord\u00e9on, et s'est parfois enregistr\u00e9 \u00e0 ces instruments sur certains titres de ses albums solo ou des Who."@fr,
        "Peter Dennis Blandford \u201ePete\u201c Townshend (['ta\u028ans.end], * 19. Mai 1945 in Chiswick, London) ist ein britischer Musiker und Kopf der Rockband The Who. Er verfasste den Gro\u00dfteil der Songs der Gruppe, spielt auf den Alben E-Gitarre, gelegentlich auch Keyboards und singt Background. Ber\u00fcchtigt waren in den 1960er- und 1970er-Jahren seine Live-Auftritte, an deren Ende er gemeinsam mit The-Who-Schlagzeuger Keith Moon oft das Instrumentarium der Band zerst\u00f6rte. Sein aggressiver Gitarrenstil beeinflusste die Entwicklung der Musikstile Hard Rock, Heavy Metal und Punk."@de,
        "\u041f\u0438\u0301\u0442\u0435\u0440 (\u041f\u0438\u0442) \u0414\u0435\u0301\u043d\u043d\u0438\u0441 \u0411\u043b\u044d\u0301\u043d\u0434\u0444\u043e\u0440\u0434 \u0422\u0430\u0301\u0443\u043d\u0441\u0435\u043d\u0434 (\u0422\u0430\u0301\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0434; \u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Dennis Blandford Townshend; \u0440\u043e\u0434. 19 \u043c\u0430\u044f 1945, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Who. \u0425\u043e\u0442\u044f \u043e\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445: \u0431\u0430\u043d\u0434\u0436\u043e, \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d, \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u044b, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b, \u0432 The Who, \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0443 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u0418\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0440\u044c\u0435\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0441\u043e \u0441\u043b\u0443\u0445\u043e\u043c."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30c8\u30fb\u30bf\u30a6\u30f3\u30bc\u30f3\u30c8\uff08Pete Townshend\u3001\u672c\u540d\uff1aPeter Dennis Blandford Townshend\u30011945\u5e745\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u30b6\u30fb\u30d5\u30fc\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u6709\u540d\u3002\u8eab\u9577183cm\u3002\u306a\u304a\u3001\u82d7\u5b57\u306e\u767a\u97f3\u306f/\u02c8ta\u028anz\u0259nd/\u3067\u3042\u308b\u3002 2011\u5e74\u3001\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c10\u4f4d\uff082003\u5e74\u7248\u3067\u306f\u7b2c50\u4f4d\uff09\u3002"@ja,
        """\u76ae\u7279\u00b7\u4e39\u5c3c\u65af\u00b7\u5e03\u5170\u798f\u5fb7\u00b7\u201c\u76ae\u7279\u201d\u00b7\u6c64\u7533\u5fb7\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPeter Dennis Blandford "Pete" Townshend\uff0c1945\u5e745\u670819\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u97f3\u4e50\u4eba\u3001\u6b4c\u66f2\u521b\u4f5c\u8005\u548c\u591a\u4e50\u5668\u4e50\u624b\u3002\u4ed6\u6700\u77e5\u540d\u7684\u8eab\u4efd\u4e3a\u6447\u6eda\u4e50\u961f\u8c01\u4eba\u4e50\u961f\u7684\u4e3b\u521b\u517c\u4e3b\u97f3\u5409\u4ed6\u624b\uff0c\u8be5\u4e50\u961f\u57281960\u548c70\u5e74\u4ee3\u53d6\u5f97\u4e86\u5de8\u5927\u6210\u529f\uff0c\u6210\u4e3a\u53f2\u4e0a\u6700\u6709\u5f71\u54cd\u529b\u7684\u4e50\u961f\u4e4b\u4e00\u3002\u6c64\u7533\u5fb7\u5728\u5409\u5e03\u68ee\u7684\u201c\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u768450\u4f4d\u5409\u4ed6\u624b\u201d\u699c\u5355\u548c\u300a\u6eda\u77f3\u300b\u6742\u5fd7\u7684\u201c\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u7684100\u4f4d\u5409\u4ed6\u624b\u201d\u699c\u5355\u4e0a\u90fd\u6392\u540d\u7b2c10\u4f4d\u30021990\u5e74\uff0c\u4ed6\u4f5c\u4e3a\u8c01\u4eba\u4e50\u961f\u7684\u4e00\u5458\u8fdb\u5165\u4e86\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\u30022008\u5e74\uff0c\u4ed6\u83b7\u5f97\u4e86\u80af\u5c3c\u8fea\u4e2d\u5fc3\u8363\u8a89\u5956\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:197831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pete_Townshend>,
        <http://viaf.org/viaf/197831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb147b8f-0144-4418-acaa-90b2d9779840>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pete_Townshend_(2012).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pete_Townshend.
doremus_artist:aef7fbd2-e451-38ec-979d-beec0a04605c
    owl:sameAs viaf:138627493;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/138627493>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b030f54f-de16-4539-9a83-c7df5ddcba40>.
doremus_artist:b0016ff0-2013-3f51-a612-45bdfb6417a7
owl:sameAs viaf:115852048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115852048>.
doremus_artist:b0294da1-411f-3ad8-823e-eb2a7d80d27f
owl:sameAs viaf:169989157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169989157>.
doremus_artist:b0de9a88-422a-3dc1-a0ad-87926619f7eb
owl:sameAs viaf:12516132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516132>.
doremus_artist:b10722bb-4147-3702-9c7b-911faf414e51
    dbp:deathPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Fu probabilmente allievo di Franciszek Lilius, compositore di origine italiana. Dal 1638 divenne musicista presso il palazzo del Re Ladislao IV di Polonia a Varsavia. Sette anni dopo ottenne il posto di kapellmeister al servizio del vescovo polacco Karol Ferdynand Waza. Compose inoltre opere strumentali, tra cui 7 canzoni per 2 o 3 strumenti, e utilizz\u00f2 la tecnica concertante in modo particolarmente efficace. La sua produzione \u00e8 conservata soprattutto a Danzika, Berlino, Parigi, a riprova della sua popolarit\u00e0."@it,
        "Marcin Mielczewski (* um 1600; \u2020 September 1651 in Warschau) war ein polnischer Komponist."@de,
        "Marcin Mielczewski (c. 1600 \u2013 September 1651) was, together with his tutor Franciszek Lilius and Bart\u0142omiej P\u0119kiel, among the most notable Polish composers in the 17th century. By 1632 he was a composer and musician in the royal chapel in Warsaw. In 1645 he became director of music to Charles Ferdinand Vasa, the brother of King W\u0142adys\u0142aw IV. Mielczewski died in Warsaw in September 1651."@en,
        "Marcin Mielczewski (c. 1600\u2013 septiembre de 1651) fue \u2014junto a su tutor, Franciszek Lilius y a Bart\u0142omiej P\u0119kiel\u2014 uno de los m\u00e1s notables compositores polacos del siglo XVII. En 1632 era compositor y m\u00fasico en la capilla real de Varsovia, y en 1645 fue nombrado director de m\u00fasica de Carlos Fernando Vasa, duque de Opole, hermano del rey Vladislao IV Vasa. Mielczewski muri\u00f3 en Varsovia en septiembre de 1651."@es,
        "Marcin Mielczewski (ur. ok.1600, zm. we wrze\u015bniu 1651) \u2013 polski kompozytor wczesnego baroku. Prawdopodobnie by\u0142 uczniem kompozytora pochodzenia w\u0142oskiego Franciszka Liliusa. Od 1638 zosta\u0142 muzykiem kapeli na dworze kr\u00f3la W\u0142adys\u0142awa IV Wazy w Warszawie. Po siedmiu latach otrzyma\u0142 stanowisko kapelmistrza kapeli biskupa p\u0142ockiego, Karola Ferdynanda Wazy. Komponowa\u0142 te\u017c utwory instrumentalne: 7 canzon na 2 skrzypiec i basso continuo czasem z towarzyszeniem fagotu. Jego dzie\u0142a zachowa\u0142y si\u0119 m.in. w Gda\u0144sku, Berlinie, Pary\u017cu, co \u015bwiadczy o popularno\u015bci."@pl,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0446\u0438\u043d \u041c\u0435\u043b\u044c\u0447\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Marcin Mielczewski; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1600 \u2015 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c 1651, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2015 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30c1\u30f3\u30fb\u30df\u30a8\u30eb\u30c1\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\uff08\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e: Marcin Mielczewski, 1600\u5e74\u9803 - 1651\u5e749\u6708\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 1638\u5e74\u304b\u3089\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u306e\u738b\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021645\u5e74\u306b\u306f\u56fd\u738b\u30f4\u30ef\u30c7\u30a3\u30b9\u30ef\u30d54\u4e16\u306e\u5f1f\u30ab\u30ed\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30b6\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u7b2c\u4e00\u4f5c\u6cd5\uff08\u53e4\u5178\u7684\u306a\u69d8\u5f0f\uff09\u3068\u7b2c\u4e8c\u4f5c\u6cd5\uff08\u73fe\u4ee3\u7684\u306a\u69d8\u5f0f\uff09\u306e\u53cc\u65b9\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f2\u3064\u3082\u3057\u304f\u306f3\u3064\u306e\u697d\u5668\u3092\u5354\u594f\u7684\u306b\u7528\u3044\u305f\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30ca\u304c7\u4f5c\u3042\u308b\u3002\u30c0\u30f3\u30c4\u30a3\u30d2\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\uff09\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u77e5\u540d\u5ea6\u304c\u3042\u3063\u305f\u3053\u3068\u304c\u3046\u304b\u304c\u3048\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u30df\u30b5\u66f2\u300e\u30aa\u30fb\u30b0\u30ed\u30ea\u30aa\u30b6\u30fb\u30c9\u30df\u30ca\u300f\u3068\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30ca\u306e1\u3064\u3067\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6c11\u8b21\u304c\u5f15\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u7279\u306b\u5f8c\u8005\u306f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306b\u30de\u30ba\u30eb\u30ab\u304c\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u305f\u6700\u53e4\u306e\u4f8b\u3068\u3057\u3066\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:121674873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcin_Mielczewski>,
        <http://viaf.org/viaf/121674873>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcin_Mielczewski.
doremus_artist:b1603769-d0c2-3ce7-a1b5-748a3813747c
    rdfs:comment
        "Siegfried Mauser (* 3. November 1954 in Straubing) ist ein deutscher Pianist und Musikwissenschaftler. Er tritt u. a. als Interpret von Klavierwerken des 20. Jahrhunderts, insbesondere von Paul Hindemith, Wilhelm Killmayer und Wolfgang Rihm, auf."@de,
        "Siegfried Mauser (born 3 November 1954) is a German pianist, academic and music manager."@en,
        "\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30de\u30a6\u30b6\u30fc\uff08Siegfried Mauser\u30011954\u5e7411\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3068\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59181056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Mauser>,
        <http://viaf.org/viaf/59181056>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eeb7274f-78bf-4b08-aaee-ff5a282a440a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Siegfried_Mauser_in_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Siegfried_Mauser.
doremus_artist:b217f255-86e7-3ab6-b8b1-ae2ce6f683a8
    dbp:birthPlace dbr:Wöhrden;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Heinrich Scheidemann (1595 \u2013 1663) foi um organista alem\u00e3o e compositor do per\u00edodo da Renascen\u00e7a."@pt,
        "Heinrich Scheidemann (ca. 1595 \u2013 1663) was a German organist and composer. He was the best-known composer for the organ in north Germany in the early to mid-17th century, and was an important forerunner of Dieterich Buxtehude and J.S. Bach."@en,
        "Heinrich Scheidemann (vers 1595 - 1663) est un organiste et compositeur allemand, le plus c\u00e9l\u00e8bre des organistes d'Allemagne du Nord pendant la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle. Son influence le relie, par l'interm\u00e9diaire de ses \u00e9l\u00e8ves, \u00e0 Jean-S\u00e9bastien Bach."@fr,
        "Heinrich Scheidemann ricevette i primi rudimenti musicali dal padre David, il quale fu innanzitutto organista a W\u00f6hrden e successivamente, dal 1604, presso la Katharinenkirche (Chiesa di Santa Caterina) di Amburgo. Dal 1611 al 1614 intraprese insieme all'amico Jacob Praetorius uno studio triennale ad Amsterdam sotto la guida dell'allora celebre organista Jan Pieterszoon Sweelinck. Queste lezioni impartite dal musicista olandese furono finanziate dalla principali chiese amburghesi, le quali desideravano avere in futuro organisti che s'erano formati musicalmente con Sweelinck."@it,
        "Heinrich Scheidemann, auch: Henricus Scheidemann, (* um 1596 in W\u00f6hrden in Holstein; \u2020 1663 in Hamburg) war ein deutscher Komponist, Organist und Musiklehrer."@de,
        "Heinrich Scheidemann, tambi\u00e9n: Henricus Scheidemann (W\u00f6hrden, Holstein, ca. 1595 - Hamburgo, 1663) fue un compositor, organista y maestro de m\u00fasica alem\u00e1n."@es,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0428\u0435\u0439\u0434\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d (\u043d\u0435\u043c. Heinrich Scheidemann, 1595, \u0412\u0451\u0440\u0434\u0435\u043d, \u0413\u043e\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d \u2013 1663, \u0413\u0430\u043d\u0437\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30c7\u30de\u30f3\uff08Heinrich Scheidemann, 1595\u5e74\u9803 - 1663\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300217\u4e16\u7d00\u534a\u3070\u306e\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u30fb\u30d6\u30af\u30b9\u30c6\u30d5\u30fc\u30c7\u3084J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u91cd\u8981\u306a\u5148\u99c6\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34644495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Scheidemann>,
        <http://viaf.org/viaf/34644495>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heinrich_Scheidemann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Scheidemann.
doremus_artist:b2da0d94-88ab-3800-ae8c-7c031d14082e
    rdfs:comment
        "Michael Stern (born 17 December 1959) is a noted American symphony conductor. Currently, he serves as the music director and lead conductor of the Kansas City Symphony in Kansas City, Missouri. He is also the founding music director of the IRIS Orchestra in Germantown, Tennessee."@en,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Stern; \u0440\u043e\u0434. 1959) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0413\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u043f\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u00ab\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0421\u0428\u0410\u00bb (1981), \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0443 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430. \u0412 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435 1986 \u0433., \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u0443\u0440\u0441\u0430, \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0435\u0449\u0451 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c\u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430\u043c\u0438, \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b\u043e\u043c \u041c\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c \u0438 \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b\u043e\u043c \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e\u043c) \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f \u0432 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u0435, \u043f\u043e \u0438\u0442\u043e\u0433\u0430\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0441 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c . \u0421\u0440\u0430\u0437\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443 \u0434\u043e 1991 \u0433., \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u041b\u0438\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435. \u0412 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0421\u0442"@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30b9\u30bf\u30fc\u30f3\uff08Michael Stern, 1959\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30df\u30ba\u30fc\u30ea\u5dde\u3067\u3001\u30ab\u30f3\u30b6\u30b9\u30b7\u30c6\u30a3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u517c\u52d9\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\u30b8\u30e3\u30fc\u30de\u30f3\u30bf\u30a6\u30f3\u306b\u30a2\u30a4\u30ea\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3066\u521d\u4ee3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3082\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114121094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Stern_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/114121094>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Stern_(conductor)>.
doremus_artist:b3f076af-cce6-3f2d-bb0a-91859acdb81d
    dbp:birthPlace dbr:Nantes;
    rdfs:comment
        "Alan Simon (born 3 July 1964) is a French folk-rock musician and composer best known for his rock operas which are performed with collaboration from other noted rock musicians. Simon is associated with Breton Celticism, and his most ambitious works are typically on themes linked to Celtic myth and history. Simon has also branched out into film-making."@en,
        "Alan Simon, n\u00e9 le 3 juillet 1964 \u00e0 Nantes, est un auteur-compositeur, romancier et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:80224308;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Simon_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/80224308>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06e1264b-f0ff-45af-ab4d-4d324ff00703>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alan_Simon_par_Giorgio_Cesare_Tagliafico.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Alan_Simon_(musician)>.
doremus_artist:b420f959-a66e-3ecc-abab-4416e4b02f41
owl:sameAs viaf:44488123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44488123>.
doremus_artist:b51e8d96-0204-3ef7-b7a4-34c2e7096d9b
owl:sameAs viaf:39644422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39644422>.
doremus_artist:b6a9659d-7fd2-3d4e-ad49-a688820c9ba1
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Andrei Vladimirovich Gavrilov (in Russian \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432, born September 21, 1955) is a Russian pianist."@en,
        "Andrei Wladimirowitsch Gawrilow (russisch \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432, wiss. Transliteration Andrej Vladimirovi\u010d Gavrilov; * 21. September 1955 in Moskau) ist ein russischer Pianist. Nach dem Gewinn des Tschaikowski-Wettbewerbs 1974 wurde Gawrilows internationale Karriere zwei Mal abrupt unterbrochen: 1979 bis 1984 wurde er vom Sowjet-Regime in die Isolation gezwungen, 1993 bis 2001 zog er sich aufgrund einer Lebenskrise vollkommen zur\u00fcck. Seit 2001 lebt Gawrilow in der Schweiz und setzt dort seine Karriere fort."@de,
        "Andrej Vladimirovitsj Gavrilov (Russisch: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432) (Moskou, 21 september 1955) is een Russisch pianist. Zijn eerste lessen kreeg hij van zijn moeder, die zelf een leerling was van Heinrich Neuhaus. In 1961 zette hij zijn studie voort aan de muziekschool in Moskou bij Lew Naumow. In 1974, toen hij 19 jaar oud was, won hij als de jongste deelnemer ooit de prestigieuze Internationale Tsjaikovskiwedstrijd. In datzelfde jaar viel hij met succes in voor Svjatoslav Richter tijdens de Salzburger Festspiele."@nl,
        "Andre\u00ef Vladimirovitch Gavrilov (en russe : \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432) n\u00e9 le 1er septembre 1955 \u00e0 (Moscou) est un pianiste russe."@fr,
        "Andriej W\u0142adimirowicz Gawri\u0142ow (ros. \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432, ur. 21 wrze\u015bnia 1955 w Moskwie) - rosyjski pianista. Jego pierwszym nauczycielem by\u0142a matka (uczennica Heinricha Neuhausa). W 1961 rozpocz\u0105\u0142 studia pod kierunkiem Lewa Naumowa. W 1974 zosta\u0142 laureatem konkursu im. Czajkowskiego jako najm\u0142odszy w historii (19 lat). Ma w dorobku wiele cenionych nagra\u0144 p\u0142ytowych."@pl,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 1970-\u0435 \u0433\u0433. \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0443\u043d\u0434\u0435\u0440\u043a\u0438\u043d\u0434. \u0421 1984 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0437\u0430 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043e\u043c (\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 15 \u043b\u0435\u0442 \u2014 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438). \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u043c \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u2014 \u0421\u0421\u0421\u0420 (\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043f\u0440\u0435\u0435\u043c\u043d\u0438\u0446\u044b \u2014 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438), \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30f4\u30e9\u30b8\u30fc\u30df\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ac\u30f4\u30ea\u30fc\u30ed\u30d5\uff08Andrei Gavrilov; \u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432, 1955\u5e749\u670821\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30b2\u30f3\u30ea\u30d5\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\u306e\u9580\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u6bcd\u89aa\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021961\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30ec\u30d5\u30fb\u30ca\u30a6\u30e2\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u5b66\u7fd2\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u30021974\u5e74\u300119\u6b73\u3067\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3002\u540c\u5e74\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30b9\u30f4\u30e3\u30c8\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ea\u30d2\u30c6\u30eb\u306e\u4ee3\u7406\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 J.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u300a\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cd\u30c3\u30e9\u300b\u3084\u300a\u30a4\u30b9\u30e9\u30e1\u30a4\u300b\u306e\u3088\u3046\u306a\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u5411\u3051\u306e\u30b7\u30e7\u30a6\u30d4\u30fc\u30b9\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 2001\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u5bb6\u65cf\u3068\u3068\u3082\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114216020;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrei_Gavrilov>,
        <http://viaf.org/viaf/114216020>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6624e455-c745-4ca8-bebb-146cdfe89359>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrei_Gawrilow,_Pianist-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrei_Gavrilov.
doremus_artist:b78f96b2-5f7e-3080-908f-d93c89d05630
    owl:sameAs viaf:287091303;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/287091303>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c1b77cc-9063-4cd9-8d4a-46b90560cfc2>.
doremus_artist:b7b7a510-ff11-3925-b7f4-842fabf9e3dc
    dbp:birthPlace dbr:Wales;
    rdfs:comment
        "Wyn Morris (* 14. Februar 1929 in Trellech; \u2020 23. Februar 2010) war ein walisischer Dirigent und Chorleiter."@de,
        "Wyn Morris (14 February 1929 \u2013 23 February 2010) was a Welsh conductor."@en,
        "Wyn Morris (Trellech, 14 februari 1929 - 23 februari 2010) was een Welsh dirigent. Morris is afkomstig uit Monmouthshire. Hij kreeg vooral bekendheid door zijn interpretatie van de werken van Gustav Mahler, die hij in de jaren 1960 en 1970 bijna volledig opnam. Hij was de eerste om in 1972 de vertolking van Mahlers Symfonie nr. 10 door Deryck Cooke op te nemen. In 1988 dirigeerde hij ook de eerste uitvoering van de Symfonie nr. 10 van Beethoven, zoals gereconstrueerd door Barry Cooper."@nl,
        "\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30e2\u30ea\u30b9\uff08Wyn Morris, 1929\u5e742\u670814\u65e5 - 2010\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107551397;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wyn_Morris>,
        <http://viaf.org/viaf/107551397>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06eac4a7-e1db-48a5-b26f-cb516f73818e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wyn_Morris.
doremus_artist:b7ca3f04-454d-323c-bbe4-447112e4d83f
owl:sameAs viaf:85736790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85736790>.
doremus_artist:b85d1ee0-96b1-35ef-bafd-052166e21490
owl:sameAs viaf:90600914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90600914>.
doremus_artist:b9b11990-dcb6-3d7d-9d04-f6f2a67c2ddb
owl:sameAs viaf:79195723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79195723>.
doremus_artist:bb147390-80f5-3cd5-8618-759861769da6
owl:sameAs viaf:8604724; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8604724>.
doremus_artist:bb3d1f1f-0de0-3591-b314-f6fbb266f4c9
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "Luciana Souza (* 14. Juni 1966 in S\u00e3o Paulo) ist eine brasilianische Jazzs\u00e4ngerin und -komponistin, die auch im Feld der klassischen Musik t\u00e4tig ist."@de,
        "Luciana Souza (July 12, 1966, S\u00e3o Paulo, Brazil) is a Brazilian jazz singer and composer who also works in classical and chamber music."@en,
        "Luciana Souza (S\u00e3o Paulo, 14 de junio de 1966) es una cantante y compositora brasile\u00f1a de jazz. Hija de la poetisa Tereza Souza y del cantante-compositor-guitarrista Walter Santos, creci\u00f3 en S\u00e3o Paulo. Es licenciada en M\u00fasica por la Universidad Berklee en Boston del cual recibi\u00f3 un Bachelor, grado en Composici\u00f3n de Jazz. Ha recibido el grado de Maestra del Conservatorio de M\u00fasica de Nueva Inglaterra."@es;
    owl:sameAs viaf:71676511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luciana_Souza>,
        <http://viaf.org/viaf/71676511>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19bf356a-1505-47f9-9466-03582fce2a4d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luciana_Souza.
doremus_artist:bc5fa5d2-bdb9-3805-a79d-6ed76ed0d90a
owl:sameAs viaf:250939693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250939693>.
doremus_artist:bd4c2248-2577-313d-9155-ef5841de714b
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Adler.Samuel AdlerFichier:Defaut.svg Samuel Adler est un compositeur et chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 allemand, le 4 mars 1928 \u00e0 Mannheim."@fr,
        "Samuel Hans Adler (* 4. M\u00e4rz 1928 in Mannheim) ist ein deutsch-US-amerikanischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Samuel Hans Adler (Mannheim, 4 de Mar\u00e7o de 1928) \u00e9 um compositor e maestro estadunidense. Adler nasceu na Alemanha, de uma fam\u00edlia judaica, filho de Hugo Chaim Adler, um cantor, e de Selma Adler. A fam\u00edia mudou-se para os Estados Unidos em 1939, onde Hugo tornou-se cantor da sinagoga em Worcester (Massachusetts). Samuel seguiu seu pai na profiss\u00e3o musical, estudando na Universidade de Boston e na Universidade Harvard, onde estudou com Aaron Copland, Paul Hindemith, Paul Pisk, Walter Piston e Randall Thompson). Em 1949 ele estudou reg\u00eancia com Serge Koussevitzky."@pt,
        "Samuel Hans Adler (Mannheim, Duitsland, 4 maart 1928) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog, musicoloog en dirigent van Joods-Duitse herkomst."@nl,
        "Samuel Hans Adler (born March 4, 1928) is an American composer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:116712957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Adler_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/116712957>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Samuel_Adler_(composer)>.
doremus_artist:beb3e4ad-aaf8-30ec-a11c-881bb1cc047d
owl:sameAs viaf:167992145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167992145>.
doremus_artist:beb9be87-28c0-34d8-9d16-7869a9f73df1
    owl:sameAs viaf:79838060;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79838060>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4094f22e-4442-47d0-9dbf-744a6a11a7c1>.
doremus_artist:befb9b04-dcb6-30e0-809a-918e604438d0
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Lambert Wilson (* 3. August 1958 in Neuilly-sur-Seine) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Bariton."@de,
        "Lambert Wilson (Neuilly-sur-Seine, 3 augustus 1958) is een Franse acteur. Hij is de zoon van de acteur Georges Wilson, die half Iers/half Frans is. In de beginjaren van de carri\u00e8re als acteur van Wilson speelde hij vooral in Franse televisieseries. De laatste jaren speelt hij meer in veelal Amerikaanse films. In 1995 was Wilson een van de toekomstige Bond-kandidaten, maar dit werd uiteindelijk Pierce Brosnan. In 2003 speelde hij mee in de laatste twee delen van de Matrix-trilogie."@nl,
        "Lambert Wilson (Neuilly-sur-Seine, 3 de Agosto de 1958) \u00e9 um ator franc\u00eas. \u00c9 o filho do ator Georges Wilson. Ele \u00e9 meio irland\u00eas, meio franc\u00eas."@pt,
        "Lambert Wilson (born 3 August 1958) is a French actor. He is internationally known for his portrayal of The Merovingian in The Matrix Reloaded and The Matrix Revolutions. Wilson is the son of Georges Wilson, who was an actor, theatrical manager and director of the Th\u00e9\u00e2tre National Populaire."@en,
        "Lambert Wilson (ur. 3 sierpnia 1958 w Neuilly-sur-Seine) \u2013 francuski aktor filmowy, teatralny, radiowy i telewizyjny, piosenkarz."@pl,
        "Lambert Wilson es un actor franc\u00e9s pero de origen irland\u00e9s (por parte de su abuelo paterno) nacido el 3 de agosto de 1958 en Neuilly-sur-Seine. Es hijo del actor Georges Wilson. Ha alcanzado notoriedad internacional por su participaci\u00f3n en producciones de Hollywood y europeas. Entre ellas se cuentan: El Dorado (1988) de Carlos Saura, dos filmes de la saga Matrix, Catwoman (2004; protagonizada por Halle Berry y Sharon Stone) y Sahara (2005), donde se code\u00f3 con Matthew McConaughey y Pen\u00e9lope Cruz."@es,
        "Lambert Wilson, n\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1958 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un acteur et chanteur fran\u00e7ais. Il est le fils de Georges Wilson, acteur, metteur en sc\u00e8ne et directeur du th\u00e9\u00e2tre national de Chaillot. R\u00e9v\u00e9l\u00e9 dans les ann\u00e9es 1980, notamment par son r\u00f4le dans le film Rendez-vous d'Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9, Lambert Wilson alterne depuis films grand public et production plus intimistes, et est \u00e9galement apparu dans des films am\u00e9ricains."@fr,
        "\u00c8 uno dei pi\u00f9 popolari e apprezzati attori del cinema e del teatro francese. Figlio del regista e attore Georges Wilson, inizia la sua attivit\u00e0 di attore nei teatri londinesi dedicandosi poi al cinema e alla televisione, lavorando in tutto il mondo."@it,
        "\u041b\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d (\u0444\u0440. Lambert Wilson; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1958) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u041c\u0435\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d\u0430 (\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0430) \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u00ab\u041c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430: \u041f\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430\u0433\u0440\u0443\u0437\u043a\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u041c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430: \u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f\u00bb (2003)."@ru,
        "\u30e9\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Lambert Wilson\u30011958\u5e748\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30de\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u306e2\u4f5c\u76ee\u30683\u4f5c\u76ee\u306b\u767b\u5834\u3057\u305f\u30b9\u30ab\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u30e1\u30ed\u30d3\u30f3\u30b8\u30a2\u30f3\u5f79\u3067\u6709\u540d\u3002"@ja,
        "\u5170\u4f2f\u7279\u00b7\u5a01\u5c14\u68ee\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLambert Wilson\uff0c1958\u5e748\u67083\u65e5\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u4e0a\u585e\u7eb3\u7701\u585e\u7eb3\u6cb3\u7554\u8bb7\u4f0a\uff0c\u4e3a\u6cd5\u56fd\u7537\u6f14\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42027095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lambert_Wilson>,
        <http://viaf.org/viaf/42027095>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lambert_Wilson_Avp_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lambert_Wilson.
doremus_artist:bf5e22b8-d34b-3e1e-bd66-67419b51ac40
owl:sameAs viaf:14965889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14965889>.
doremus_artist:c020239c-ebf8-3cd8-b591-11c674ea6ba2
    dbp:birthPlace dbr:Eisenach;
    dbp:deathPlace dbr:Eisenach;
    rdfs:comment
        "Figlio di Johann Bernhard Bach, fu maestro di cappella (1766-1777) a Weimar. Lo ricordiamo per varie sonate per violino e clavicembalo."@it,
        "Johann Ernst Bach (* 28. Januar 1722 in Eisenach; \u2020 1. September 1777 ebenda) war ein deutscher Komponist aus der Familie Bach. Er ist der Sohn von Johann Bernhard Bach."@de,
        "Johann Ernst Bach (28 January 1722 \u2013 1 September 1777) was a German composer of the Bach family. He was the son of Johann Bernhard Bach."@en,
        "Johann Ernst Bach (28 de enero de 1722 \u2013 1 de septiembre de 1777) fue un organista alem\u00e1n. Hijo de Johann Bernhard Bach (1676-1749), naci\u00f3 en Eisenach. Fue alumno de Johann Sebastian Bach - que era su primo - en la Thomasschule de Leipzig, y como parte de sus estudios con \u00e9l, copi\u00f3 12 conciertos de Antonio Vivaldi, que luego Johann Sebastian transcribi\u00f3 para teclado. Despu\u00e9s abandon\u00f3 la m\u00fasica para dedicarse a las leyes, pero en 1742 acept\u00f3 el puesto de organista en Eisenach, primero como suplente su padre y luego como titular. Pas\u00f3 a servir a la corte de Sajonia-Weimar, donde colabor\u00f3 con Ji\u0159\u00ed Anton\u00edn Benda. En 1756 fue nombrado director de orquesta. En 1758 retorn\u00f3 a Eisenach, ocup\u00e1ndose desde 1765 tambi\u00e9n de problemas administrativos - Kostenverwalter o contable de los ingresos del cult"@es,
        "Johann Ernst Bach \u00e9tait un cousin \u00e9loign\u00e9 du cantor de Leipzig. Son arri\u00e8re-grand-p\u00e8re et le grand-p\u00e8re de Johann Sebastian Bach \u00e9taient fr\u00e8res. Il fut baptis\u00e9 le 30 janvier 1722 \u00e0 Eisenach dont il fr\u00e9quenta l'\u00e9cole de latin \u00e0 partir de 1732. On le retrouve \u00e9l\u00e8ve de son illustre cousin \u00e0 la Thomasschule de Leipzig \u00e0 laquelle il s'inscrit le 16 janvier 1737. Inconstant, Johann Ernst quitte rapidement St Thomas pour suivre des cours de droit \u00e0 l'universit\u00e9 mais, l\u00e0 encore, il abandonne et rejoint Eisenach pour y remplacer son p\u00e8re \u00e0 l'orgue de la Georgenkirche. Johann Ernst y \u00e9pouse Florentina Catharina Malschin le 21 octobre 1750 qui lui donnera 8 enfants."@fr;
    owl:sameAs viaf:39569185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Ernst_Bach_(musician_at_Saxe-Weimar)>,
        <http://viaf.org/viaf/39569185>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Houghton_MS_Mus_71_-_Bach,_page_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Ernst_Bach_(musician_at_Saxe-Weimar)>.
doremus_artist:c02054a2-d790-3388-a761-3ba3859e5704
owl:sameAs viaf:261700067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261700067>.
doremus_artist:c059bf0e-bd06-3738-bf48-903053a263fa
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Pierre Brabant (26 August 1925 \u2013 28 August 2014) was a Canadian composer and pianist. He appeared in concerts and recitals throughout Canada and performed numerous times on Canadian television and radio. He wrote music for a number of programs for the Canadian Broadcasting Corporation and worked as a composer, arranger, and music director for numerous recordings by a variety of Canadian artists. Starting in 1987 he performed regularly in concerts and recitals as the accompanist for opera singer Joseph Rouleau."@en,
        "Pierre Brabant est un pianiste et compositeur qu\u00e9b\u00e9cois, n\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al le 26 ao\u00fbt 1925 et mort le 29 ao\u00fbt 2014 (\u00e0 89 ans) \u00e0 l'h\u00f4pital de Sainte-Agathe-des-Monts."@fr;
    owl:sameAs viaf:103990904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Brabant>,
        <http://viaf.org/viaf/103990904>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Brabant.
doremus_artist:c1470680-fbc1-3be5-a512-5585aa4638f5
owl:sameAs viaf:29724093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29724093>.
doremus_artist:c1a8d464-e7a6-3fc2-b30b-66b9f351aa8c
owl:sameAs viaf:24790170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24790170>.
doremus_artist:c1d83f2a-0ac9-3afa-b50e-bbc20cc9f9e6
owl:sameAs viaf:64323370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64323370>.
doremus_artist:c1d8b339-6317-3523-b28f-2b6b03b3eb30
owl:sameAs viaf:31844169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31844169>.
doremus_artist:c3ff1185-7a42-3bf8-991a-21e408303744
owl:sameAs viaf:29033110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29033110>.
doremus_artist:c4147554-82fb-3f06-b2ae-ac4e6cc4f881
    owl:sameAs viaf:46946937;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46946937>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98335327-e62c-4a4b-a8d0-bbc5473f4fa1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Kremski.
doremus_artist:c4458c5d-5015-3b97-85c7-6766cae4dd54
    rdfs:comment
        """Willie Denson (Columbus, Georgia, 23 November 1936 - 1 July 2006) was an American songwriter, most notably for the Shirelles, and a singer under the name Denny Denson. He wrote or co-wrote with Luther Dixon five songs for the Shirelles, including "Mama Said," a number 5 hit, "Stop the Music," "The Things I Want to Hear (Pretty Words)," "Love Is a Swingin' Thing," and "Blue Holiday." His own singles as Denny Denson including "Too Long" / "Bills" (1962). In 2001, Denson won $3 million in the Georgia lottery. He died on 1 July 2006 after a long battle with lung cancer, at age 69."""@en;
    owl:sameAs viaf:100330086;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willie_Denson>,
        <http://viaf.org/viaf/100330086>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willie_Denson.
doremus_artist:c60165f8-ea92-378c-bf38-20193ae58ead
owl:sameAs viaf:60277164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60277164>.
doremus_artist:c6599627-bfce-3659-93a5-a6b101894561
    rdfs:comment
        "Bernard Fort (8 juin 1954, Lyon, France) est un compositeur de musique \u00e9lectroacoustique r\u00e9sidant \u00e0 Lyon, France.Cofondateur et responsable du Groupe musiques vivantes de Lyon (GMVL France) depuis 1976, Bernard Fort enseigne la musique acousmatique \u00e0 l'\u00c9cole nationale de musique (Villeurbanne, France) depuis 1982, et partage le reste de son temps entre la composition et l'ornithologie. Son travail musical est enti\u00e8rement consacr\u00e9 au genre acousmatique."@fr;
    owl:sameAs viaf:24787096;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Fort>,
        <http://viaf.org/viaf/24787096>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Fort.
doremus_artist:c659d9ea-3f33-32f4-a499-21b91265eb2d
owl:sameAs viaf:92443149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92443149>.
doremus_artist:c6fe5902-f2ea-3d5e-8350-92cfb7236883
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires_Province;
    rdfs:comment
        "Fernando Ezequiel 'Pino' Solanas (born 16 February 1936) is an Argentine film director, screenwriter and politician. His films include La hora de los hornos (1968), Tangos: el exilio de Gardel (1985), Sur (1988), El viaje (1992), La nube (1998) and Memorias del saqueo (2004), among many others."@en,
        "Fernando Ezequiel Solanas (Buenos Aires, 16 de fevereiro de 1936), mais conhecido como Fernando Solanas ou, ainda, Pino Solanas, \u00e9 um diretor, roteirista, ator e produtor de cinema argentino."@pt,
        "Fernando Ezequiel Solanas (Olivos, Provincia de Buenos Aires, Argentina; 16 de febrero de 1936), m\u00e1s conocido como Pino Solanas, es un director de cine y pol\u00edtico argentino. Es Senador Nacional por la Ciudad de Buenos Aires, tras haber sido elegido en las elecciones legislativas de 2013, en las que integr\u00f3 el frente UNEN. El 10 de diciembre de 2009 asumi\u00f3 como diputado nacional por la ciudad de Buenos Aires por el movimiento Proyecto Sur, del cual es el principal referente."@es,
        "Fernando Ezequiel Solanas, Pino Solonas (ur. 16 lutego 1936 w Olivos) \u2013 argenty\u0144ski re\u017cyser filmowy, scenarzysta i polityk lewicowy."@pl,
        "Pino Solanas, eigentlich Fernando Ezequiel Solanas (* 16. Februar 1936 in Olivos, Provinz Buenos Aires) ist ein argentinischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Politiker. Zu seinen bekanntesten Filmen z\u00e4hlen Die Reise (1992), Tangos\u2026 El Exilio de Gardel (1985) und Sur (1988)."@de,
        "Pino SolanasFichier:Fernando 'Pino' Solanas and Richard Stallman.jpg Pino Solanas (\u00e0 gauche) et Richard Stallman lors de la Wikimania 2009 \u00e0 Buenos Aires. Fernando Ezequiel Solanas, alias Pino Solanas, n\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 1936 \u00e0 Olivos, Buenos Aires en Argentine, est un cin\u00e9aste et un homme politique argentin."@fr,
        "\u041f\u0438\u043d\u043e \u0421\u043e\u043b\u0430\u043d\u0430\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Pino Solanas) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u00ab\u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430\u00bb. \u0412 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043a\u0442\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0431\u044b\u043b \u0432 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 (1976-1983). \u0420\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438\u0433\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0435\u043d\u0442. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u044c \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041c\u041a\u0424 (2004). \u0421\u044b\u043d - \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0414\u0438\u0435\u0433\u043e \u0421\u043e\u043b\u0430\u043d\u0430\u0441 (\u041f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0438\u0440\u044b)."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fbE\u30fb\u30bd\u30e9\u30ca\u30b9 \uff08Fernando E. Solanas, 1936\u5e742\u670816\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u30fb\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002 \u30af\u30ec\u30b8\u30c3\u30c8\u3067\u306f\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30a8\u30bc\u30ad\u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30e9\u30ca\u30b9\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u4ed6\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u570f\u306a\u3069\u4e00\u90e8\u306e\u5730\u57df\u3067\u306f\u30d4\u30ce\u30fb\u30bd\u30e9\u30ca\u30b9\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46957805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_Solanas>,
        <http://viaf.org/viaf/46957805>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50c9f8cf-e02f-42c7-8de5-f9deba81e30e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Solanas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_Solanas.
doremus_artist:c7615ea8-ec0a-3f2c-9775-7302e84d6575
owl:sameAs viaf:54408746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54408746>.
doremus_artist:c8126dee-eae2-344a-a77d-ebc46e066564
owl:sameAs viaf:14958767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14958767>.
doremus_artist:c8f6661f-c6e3-31b9-908c-09c3c7036f87
owl:sameAs viaf:74049079; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74049079>.
doremus_artist:ca0457c6-24d4-3d63-bfb7-f779f6be0e01
owl:sameAs viaf:71673282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71673282>.
doremus_artist:ca6f45f7-d5d2-3c67-8bbd-0531c2d8e93c
    rdfs:comment
        "Philippe Musard (1792-1859) est un des plus illustres repr\u00e9sentants de la musique festive de danses de Paris au XIXe si\u00e8cle, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais. Sa carri\u00e8re, commenc\u00e9e \u00e0 Londres et poursuivie \u00e0 Paris, a dur\u00e9 des dizaines d'ann\u00e9es."@fr;
    owl:sameAs viaf:10269644;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Musard>,
        <http://viaf.org/viaf/10269644>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Musard_Recadré.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Musard.
doremus_artist:ca9cd36f-0a6f-3480-88c2-a7fc8baf9aac
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tivoli,_Lazio>;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Giulio Caccini (8 oktober 1551 - 10 december 1618) was een Italiaans componist, docent, zanger, instrumentalist en schrijver in de overgang van late Renaissance naar vroege Barok. Hij was een belangrijk pionier in deze tijd, waarin de opera ontstond. Hij was ook de vader van de componiste Francesca Caccini en de broer van de beeldhouwer Giovanni Caccini."@nl,
        "Giulio Caccini (Roma, 8 de Outubro de 1551 \u2013 10 de Dezembro de 1618) foi um compositor, professor, cantor, construtor de instrumentos e escritor italiano do fim da Renascen\u00e7a e in\u00edcio do Barroco. Foi um dos fundadores do g\u00e9nero da \u00d3pera e um dos criadores que mais influenciaram o estilo Barroco. Foi tamb\u00e9m pai da compositora Francesca Caccini."@pt,
        "Giulio Caccini (T\u00edvoli, cerca de Roma, hacia 1550 \u2014 Florencia, 10 de diciembre de 1618) fue un compositor, cantante e instrumentista (tocaba el clave, el la\u00fad, el arpa y la c\u00edtara) italiano. Vivi\u00f3 gran parte de su vida en Florencia, donde estuvo 37 a\u00f1os al servicio de la familia M\u00e9dici. Tambi\u00e9n fue conocido como Giulio Romano. Donde verdaderamente destac\u00f3 fue en su faceta como cantante, incluso ense\u00f1\u00f3 canto a su segunda mujer, Luc\u00eda y a sus hijos, Pompeo, pintor, y Francesca, que lleg\u00f3 a ser famosa compositora y cantante."@es,
        "Giulio Caccini (ur. ok. 1545 prawdopodobnie w Rzymie lub w Tivoli - pogrzebany 10 grudnia 1618 we Florencji) \u2013 w\u0142oski kompozytor i \u015bpiewak, cz\u0142onek Cameraty Florenckiej; nazywany Giulio Romano. O wczesnych latach \u017cycia Cacciniego ma\u0142o jest pewnych wiadomo\u015bci. Oko\u0142o 1564 Caccini przyby\u0142 na dw\u00f3r wielkiego ksi\u0119cia toska\u0144skiego Cosimo de' Medici, gdzie uczy\u0142 si\u0119 \u015bpiewu i gry na lutni. Gra\u0142 r\u00f3wnie\u017c biegle na chitarrone i klawesynie."@pl,
        "Giulio Roberto Caccini Giulio Caccini (n\u00e9 le 8 octobre 1551 \u00e0 Tivoli et mort le 10 d\u00e9cembre 1618 \u00e0 Florence) est un compositeur italien de la fin de la Renaissance et du d\u00e9but de la p\u00e9riode baroque. Il est le fr\u00e8re du sculpteur et architecte Giovanni Battista Caccini."@fr,
        "Giulio Romano Caccini (* 8. Oktober 1551 in Rom; begraben 10. Dezember 1618 in Florenz) war ein italienischer Komponist, S\u00e4nger, Gesangslehrer und Instrumentalist, der an der Schnittstelle der Sp\u00e4trenaissance zum Fr\u00fchbarock lebte und an der Entwicklung der Oper beteiligt war."@de,
        "Giulio Romolo Caccini (also Giulio Romano) (8 October 1551 \u2013 buried 10 December 1618), was an Italian composer, teacher, singer, instrumentalist and writer of the very late Renaissance and early Baroque eras. He was one of the founders of the genre of opera, and one of the single most influential creators of the new Baroque style. He was also the father of the composer Francesca Caccini."@en,
        "\u0414\u0436\u0443\u0301\u043b\u0438\u043e \u041a\u0430\u0447\u0447\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giulio Caccini \u0438\u043b\u0438 Giulio Romano; 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1551, \u0420\u0438\u043c \u2014 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1618, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30ea\u30aa\u30fb\u30ab\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\uff08Giulio Caccini, 1545\u5e74\u9803 - 1618\u5e7412\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u672b\u671f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e4\u30b3\u30dd\u30fb\u30da\u30fc\u30ea\u3068\u306a\u3089\u3093\u3067\u30e2\u30ce\u30c7\u30a3\u30fc\u69d8\u5f0f\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u30fb\u30ab\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u3068\u30bb\u30c3\u30c6\u30a3\u30df\u30a2\u30fb\u30ab\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306f\u5a18\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10032703;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giulio_Caccini>,
        <http://viaf.org/viaf/10032703>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e92c6fab-5dd0-4cd5-889b-88075c5a4c18>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Caccini_-_le_nuove_musiche.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giulio_Caccini.
doremus_artist:cb83a41b-a7c0-391f-a87e-d1b229fdd982
owl:sameAs viaf:121882290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121882290>.
doremus_artist:cb854831-a5a9-3e7b-9f24-faa5cb6d809f
owl:sameAs viaf:9968241; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9968241>.
doremus_artist:cc1abd63-83d0-356b-9171-1063c851e0f9
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Odette Gartenlaub (* 13. M\u00e4rz 1922 in Paris; \u2020 20. September 2014 ebenda) war eine franz\u00f6sische Komponistin, Pianistin und Musikp\u00e4dagogin."@de,
        "Odette Gartenlaub (13 March 1922 \u2013 20 September 2014) was a French pianist, music teacher and composer."@en,
        "Odette Gartenlaub est une compositrice fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Paris le 13 mars 1922, morte \u00e0 Paris le 19 septembre 2014."@fr;
    owl:sameAs viaf:92611016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Odette_Gartenlaub>,
        <http://viaf.org/viaf/92611016>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Odette_Gartenlaub.
doremus_artist:ccc20f13-5d7b-3814-a102-9bc07bfcac0e
    rdfs:comment
        "Jennifer Charles (15 de novembro de 1968, Washington) \u00e9 uma cantora, m\u00fasica, compositora e poeta estadunidense. Junto com Oren Bloedow, fundou a banda nove-iorquina Elysian Fields."@pt,
        "Jennifer Charles (15 de noviembre de 1968) es una cantante, m\u00fasica, compositora, y poeta estadounidernse. Junto con Oren Bloedow, es co-fundadora de la banda neoyorquina Elysian Fields."@es,
        "Jennifer Charles (born November 15, 1968) is an American singer, musician, composer, and poet. Along with Oren Bloedow, she co-founded the New York band Elysian Fields."@en,
        "Jennifer Charles (ur. 15 listopada 1968 w Waszyngtonie) - ameryka\u0144ska wokalistka i kompozytorka, wraz z gitarzyst\u0105 Orenem Bloedowem tworzy grup\u0119 Elysian Fields."@pl,
        "Jennifer Charles, n\u00e9e le 15 novembre 1968, \u00e0 Washington, est une chanteuse et compositeur am\u00e9ricaine connue pour son image sensuelle et ses interpr\u00e9tations sensibles de sa voix chaude et velout\u00e9e, comme pour ses chansons po\u00e9tiques. Avec son ami Oren Bloedow, elle a fond\u00e9 le groupe Elysian Fields."@fr;
    owl:sameAs viaf:15017489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jennifer_Charles>,
        <http://viaf.org/viaf/15017489>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d2e17d5-f7ef-46b0-bc85-52fa3980858f>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jen10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jennifer_Charles.
doremus_artist:cd59cb66-4794-3f7a-a412-3b9260198ac5
owl:sameAs viaf:249940798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/249940798>.
doremus_artist:cdd4fe9c-e72b-3045-9269-e8841dd14a71
owl:sameAs viaf:56192284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56192284>.
doremus_artist:ce16bdbc-c3c7-38e7-9aa1-c45fb1a9db43
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Ingolf Dahl (* 9. Juni 1912 in Hamburg; \u2020 7. August 1970 in Frutigen bei Bern) war ein US-amerikanischer Komponist, Dirigent und Pianist mit deutsch-schwedischen Eltern."@de,
        "Ingolf Dahl (June 9, 1912 \u2013 August 6, 1970) was a German-born American composer, pianist, conductor, and educator."@en,
        "\u30a4\u30f3\u30b4\u30eb\u30d5\u30fb\u30c0\u30fc\u30eb\uff08Ingolf Dahl\u30011912\u5e746\u67089\u65e5 - 1970\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39642903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ingolf_Dahl>,
        <http://viaf.org/viaf/39642903>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b27b87a-d52c-4020-9a8a-7c8933ff01e9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ingolf_Dahl.
doremus_artist:ce472f0c-582f-3b05-98d4-cf1e18041d98
owl:sameAs viaf:244474957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/244474957>.
doremus_artist:ce79e956-7e81-3e02-a5c8-0040c2576eda
    dbp:birthPlace dbr:United_Kingdom;
    rdfs:comment
        "Nicola Benedetti (geboren 20 juli 1987) is een Schotse violiste. Ze is geboren in West Kilbride (North Ayrshire) als dochter van een Italiaanse vader en een Schotse moeder. Benedetti begon op vierjarige leeftijd met vioolspelen en bleek al snel een natuurtalent. Toen ze acht jaar was, werd ze concertmeester van the National Children's Orchestra of Great Britain.Ze kreeg vanaf 1997 les aan de Yehudi Menuhin School voor jonge musici van onder meer Yehudi Menuhin zelf.Benedetti speelde na de dood van Menuhin in 1999 op het herdenkingsconcert in Westminster Abbey. Verder speelde ze onder meer met het Nationaal Jeugd Orkest van Schotland, de Scottish Opera en de Royal Philharmonic Orchestra."@nl,
        "Nicola Benedetti MBE (born 20 July 1987) is a Scottish classical violinist."@en,
        "Nicola Benedetti, MBE (* 19. Juli 1987 in West Kilbride, Schottland) ist eine britische Violinistin."@de,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u0442\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nicola Benedetti, \u0438\u044e\u043b\u044c 1987, \u0412\u0435\u0441\u0442-\u041a\u0438\u043b\u0431\u0440\u0430\u0439\u0434, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u042d\u0439\u0440\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f) \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445, \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XXI \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Nicola Benedetti, 1987\u5e747\u6708 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119091183;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Benedetti>,
        <http://viaf.org/viaf/119091183>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicky_Benedetti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Benedetti.
doremus_artist:cea4e579-062a-399e-9f18-bee2b85cb25e
    dbp:birthPlace dbr:Mogliano_Veneto;
    dbp:deathPlace dbr:Treviso;
    rdfs:comment
        "Antonietta Meneghel (27 June 1893 \u2013 26 January 1975), better known by her stage name Toti Dal Monte, was a celebrated Italian operatic soprano. She may be best remembered today for her performance as Cio-cio-san in Puccini's Madama Butterfly, having recorded this role complete in 1939 with Beniamino Gigli as Pinkerton."@en,
        "Antonietta Meneghel (27 czerwca 1893 \u2013 26 stycznia 1975), szerokiej publiczno\u015bci znana pod pseudonimem scenicznym Toti Dal Monte, by\u0142a wielce cenion\u0105 w\u0142osk\u0105 \u015bpiewaczk\u0105 operow\u0105 sopranow\u0105, uwielbian\u0105 zw\u0142aszcza przez drygenta Arturo Toscaniniego."@pl,
        """Antonietta Meneghel (27 de Junho de 1893 \u2013 26 de Janeiro de 1975), mais conhecida pelo nome art\u00edstico de Toti Dal Monte, foi uma famosa soprano de \u00f3pera italiana, uma favorita de Arturo Toscanini. Nascida em Mogliano Veneto, na prov\u00edncia de Treviso, estreou-se no La Scala de [[Mil\u00e3o] aos dezassete anos como "Biancofiore" em Francesca da Rimini de Riccardo Zandonai. Foi um sucesso imediato, e a sua voz clara como um 'rouxinol' viria a ser muito apreciada no mundo inteiro. Os seus pap\u00e9is mais famosos inclu\u00edram "Amina" em La sonnambula de Bellini, "Lucia" em Lucia di Lammermoor de Donizetti e "Gilda" em Rigoletto de Verdi. No entanto, o papel onde foi mais aclamada foi "Cio-cio-san" em Madama Butterfly de Puccini, como pode ser apreciado na grava\u00e7\u00e3o que fez com Beniamino Gigli no papel de "Pi"""@pt,
        "Toti Dal Monte (de son vrai nom Antonietta Minighelli, n\u00e9e \u00e0 Mogliano Veneto le 27 juin 1893 et morte \u00e0 Tr\u00e9vise le 25 janvier 1975) est une soprano italienne."@fr,
        "Toti Dal Monte(Antonietta Meneghel) (1893 \u2013 1975) fue una c\u00e9lebre soprano italiana favorita de Arturo Toscanini y en el papel de Madama Butterfly de Puccini. Naci\u00f3 en Mogliano Veneto, debutando en La Scala de Mil\u00e1n a los diecisiete a\u00f1os como Biancofiore en Francesca de R\u00edmini de Riccardo Zandonai. Su voz de ruise\u00f1or fue popular en todo el mundo destac\u00e1ndose como Amina ( La sonnambula), Lucia (Lucia di Lammermoor)y Gilda ( Rigoletto). Como Madama Butterfly pas\u00f3 a la historia con una interpretaci\u00f3n altamente personal registrada integralmente."@es,
        "Toti dal Monte, eigentlich Antonietta Meneghelli (* 27. Juni 1893 in Mogliano Veneto, Treviso, Italien; \u2020 25. Januar 1975 in Pieve di Soligo, Treviso, Italien) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Koloratursopran), die viel mit Arturo Toscanini arbeitete, und Gesangsp\u00e4dagogin."@de,
        "\u0422\u043e\u0442\u0438 \u0434\u0430\u043b\u044c \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Toti dal Monte, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430 \u041c\u0435\u043d\u0435\u0433\u0435\u043b\u043b\u0438, \u0438\u0442\u0430\u043b. Antonietta Meneghelli; 1893\u20141975) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:42648787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toti_Dal_Monte>,
        <http://viaf.org/viaf/42648787>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Toti_Dal_Monte.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toti_Dal_Monte.
doremus_artist:cf28529d-0050-38f6-b71c-4133e12dbfb2
    dbp:birthPlace dbr:Solihull;
    rdfs:comment
        "Jonathan Nott (* 25. Dezember 1962 in Solihull) ist ein englischer Dirigent. Von Januar 2000 bis September 2016 war er Chefdirigent bei den  Bamberger Symphonikern \u2013 Bayerische Staatsphilharmonie. Am 29. Oktober 2009 wurde ihm der Kulturpreis Bayern verliehen. Seine Aufnahme von Gustav Mahlers Sinfonie Nr. 9 mit den Bamberger Symphonikern wurde j\u00fcngst mit dem Internationalen Schallplattenpreis \u201eToblacher Komponierh\u00e4uschen\u201c 2009 (Kategorie \u201eNeuproduktionen\u201c) und dem MIDEM Classical Award 2010 (Kategorie \u201eSymphonic Works\u201c) ausgezeichnet."@de,
        "Jonathan Nott (Solihull, Engeland, 1963) is een Engels dirigent. Jonathan Nott werd chef-dirigent van de Bamberger Symphoniker in januari 2000. Hij leidde het orkest op tournees naar Zuid-Amerika, Rusland, Spanje, het Edinburgh Festival, Japan, en naar de Verenigde Staten. Nott maakte zijn debuut als dirigent in 1988 op het operafestival in Batignano, Itali\u00eb, en werd vervolgens kapelmeester van de Opera van Frankfurt (Opern- und Schauspielhaus Frankfurt) in het volgende jaar. In 1991 werd hij benoemd tot Hoch Kapellmeister aan het Hessisch Nationaal Theater in Wiesbaden, en werd hij interim chef-dirigent voor het seizoen 1995\u201396. In deze tijd leidde hij verschillende opera's, balletvoorstellingen en symfonische concerten, waaronder vooaanstaande werken van Mozart, Verdi, Puccini, en zijn e"@nl,
        "Jonathan Nott (Solihull, Inglaterra, 1962) \u00e9 um maestro brit\u00e2nico. Ele foi estudante de m\u00fasica e coral na Universidade de Cambridge e tamb\u00e9m estudou canto e flauta na Faculdade Real de Manchester. Nott tamb\u00e9m estudou condu\u00e7\u00e3o em Londres. Ele deixou Londres para tornar-se maestro na Alemanha. Com a Filarm\u00f4nica de Berlim, Nott fez in\u00fameras grava\u00e7\u00f5es de trabalhos de Gy\u00f6rgy Ligeti. Nott tornou-se o diretor principal da Orquestra Sinf\u00f4nica de Bamberg em Janeiro de 2000. Com a orquestra ele fez sua estr\u00e9ia na Cidade de Nova Iorque. Seu atual contrato vai at\u00e9 2010. Nott e sua esposa tem tr\u00eas filhos."@pt,
        "Jonathan Nott (born 25 December 1962, Solihull, England) is an English conductor. The son of a priest at Worcester Cathedral, he was a music student and choral scholar at the University of Cambridge, and also studied singing and flute in Manchester at the Royal Northern College of Music. Nott was also a conducting student in London. He left Britain to develop his conducting career in Germany via the traditional Kapellmeister system. Nott and his wife Helen have three children."@en,
        "Jonathan Nott Jonathan Nott, n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1962 \u00e0 Solihull en Angleterre, est un chef d'orchestre britannique."@fr,
        "Jonathan Nott, nacido el 25 de diciembre de 1962 en Solihull en Inglaterra, es un director de orquesta brit\u00e1nico."@es,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d \u041d\u043e\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jonathan Nott; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1962, \u0421\u043e\u043b\u0438\u0445\u0430\u043b\u043b) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30ce\u30c3\u30c8\uff08Jonathan Nott, 1962\u5e7412\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u4e2d\u90e8\u306e\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30fb\u30df\u30c3\u30c9\u30e9\u30f3\u30ba\u5dde\u30bd\u30ea\u30d5\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5f53\u521d\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u306e\u3061\u3001\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\uff08\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30ce\u30fc\u30b6\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff09\u3067\u58f0\u697d\u3068\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u5b66\u3073\u3001\u5f8c\u306b\u6307\u63ee\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u5b66\u3076\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u306a\u3069\u3067\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30022000\u5e74\u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u6b27\u5dde\u306e\u4e3b\u8981\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3061\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306b\u3082\u5f37\u307f\u3092\u767a\u63ee\u3059\u308b\u3002 \u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u306f\u305f\u3073\u305f\u3073\u6765\u65e5\u3057\u3066\u304a\u308a\u30012009\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30c1\u30af\u30eb\u30b9\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001NHK\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u305f\u3073\u305f\u3073\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022014\u5e749\u6708\u306b\u306f\u6771\u4eac\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u7b2c3\u4ee3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27262241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Nott>,
        <http://viaf.org/viaf/27262241>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Nott.
doremus_artist:cfe00da2-22c6-3f87-acd6-27e7285fa694
owl:sameAs viaf:63245807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63245807>.
doremus_artist:cff71b74-c93a-3037-ba96-7aeca2bac8b0
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Arcachon;
    rdfs:comment
        "Charles Arnaud Tournemire (* 22. Januar 1870 in Bordeaux; \u2020 4. November 1939 in Arcachon) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "Charles Arnould Tournemire (22 January 1870 \u2013 3 or 4 November 1939) was a French composer and organist, notable partly for his improvisations, which were often rooted in the music of Gregorian chant. His compositions include eight symphonies (one of them choral), four operas, twelve chamber works and eighteen piano solos; but today he is remembered largely for his organ music, and by far the best known set of pieces from his pen is l'Orgue Mystique."@en,
        "Charles Arnould Tournemire (Bordeaux, 22 januari 1870 \u2013 Arcachon, 3 november of 4 november 1939) was een Frans componist, organist en improvisator."@nl,
        "Charles Tournemire (Burdeos, 22 de enero de 1870 - Arcach\u00f3n, 4 de noviembre de 1939) fue un organista, improvisador y compositor franc\u00e9s."@es,
        "Charles Tournemire est un organiste, un improvisateur et un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 22 janvier 1870 et mort \u00e0 Arcachon le 4 novembre 1939."@fr,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0422\u0443\u0440\u043d\u0435\u043c\u0438\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Charles Tournemire; 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1870, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1939, \u0410\u0440\u043a\u0430\u0448\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c8\u30a5\u30eb\u30cc\u30df\u30fc\u30eb\uff08Charles Tournemire, 1870\u5e7411\u67083\u65e5\u3001\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc - 1939\u5e7411\u67083\u65e5\u3001\u30a2\u30eb\u30ab\u30b7\u30e7\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u5373\u8208\u6f14\u594f\u3067\u3082\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f(\u9332\u97f3\u3082\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b)\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306b\u3001\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u3067\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u5ba4\u5185\u5b66\u79d1\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u3064\u3064\u3001\u8056\u30b5\u30f3\u30c8\u30fb\u30af\u30ed\u30c6\u30a3\u30eb\u30c9\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u5f1f\u5b50\u3067\u306f\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u7b49\u304c\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u6559\u4f1a\u66a6\u306e\u305f\u3081\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u96c6\u300c\u795e\u79d8\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3 L'Orgue Mystique \u300d\u306a\u3069\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u304b\u30018\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3068\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u521d\u671f\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3067\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u697d\u6d3e\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u697d\u6d3e\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u6c72\u307f\u306a\u304c\u3089\u3082\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u306b\u7acb\u3061\u8fd4\u3063\u305f\u304b\u306e\u3088\u3046\u306a\u6a19\u984c\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u597d\u3093\u3067\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u3084\u304c\u30661910\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u3078\u306e\u79c1\u6dd1\u3084\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u52a0\u308f\u308a\u3001\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u306f\u3001\u30d0\u30fc\u30d0\u30ea\u30ba\u30e0\u3084\u7121\u8abf\u30fb\u591a\u8abf\u306a\u3069\u306e\u30e2\u30c0\u30cb\u30ba\u30e0\u3092\u53cd\u6620\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u540c\u69d8\u306e\u97f3\u697d\u8a9e\u6cd5\u306e\u5909\u5316\u306f\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306b\u3082\u898b\u53d7\u3051\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u590f\u5c14\u00b7\u56fe\u5185\u7c73\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCharles Tournemire\uff0c1870\u5e741\u670822\u65e5\uff0d1939\u5e7411\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u5f17\u5170\u514b\u7684\u5b66\u751f\uff0c\u540e\u6765\u5728\u5723\u514b\u7f57\u8482\u5fb7\u5723\u6bbf\u62c5\u4efb\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c\u5e76\u5728\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5f88\u591a\uff0c\u6700\u8457\u540d\u7684\u662f\u4f5c\u4e8e1927-1932\u5e74\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u66f2\u300a\u795e\u79d8\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u300b\uff0c\u8be5\u66f2\u5171\u520651\u90e8\u5206\uff0c\u6bcf\u90e8\u5206\u5404\u7531\u4e94\u9996\u5c0f\u54c1\u7ec4\u6210\uff0c\u603b\u5171\u6f14\u594f\u65f6\u95f4\u957f\u8fbe15\u5c0f\u65f6\u5de6\u53f3\u3002\u4ed6\u8fd8\u4f5c\u6709\u516b\u90e8\u4ea4\u54cd\u66f2\u7b49\u5176\u4ed6\u4f5c\u54c1\uff0c\u4f46\u76ee\u524d\u6f14\u594f\u4e0d\u591a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22328984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Tournemire>,
        <http://viaf.org/viaf/22328984>,
        <https://musicbrainz.org/artist/339496dc-9054-4984-8f8d-673647c8afe3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Tournemire_1910.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Tournemire.
doremus_artist:d17d9d1c-882f-35d3-9b12-2b413cbd5a4e
owl:sameAs viaf:34732092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34732092>.
doremus_artist:d2ba8111-8256-3f17-83e4-8a5f1964f913
    dbp:birthPlace dbr:Norwich;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Thomas Morley (* 1557 oder 1558 vermutlich in Norwich; \u2020 Oktober 1602 in London) war ein englischer Komponist, Musikwissenschaftler und Organist der Renaissance. Im Jahr 1588 erlangte Morley, der ein Sch\u00fcler William Byrds war, den Grad eines Bachelor of Music in Oxford. Vom Organisten an der St Paul\u2019s Cathedral in London stieg er auf zum Gentleman der Chapel Royal. Dieses Amt \u00fcbte er von 1592 bis zu seinem Tode aus."@de,
        "Thomas Morley (1557 o 1558 - \u2020 octubre de 1602) fue un compositor ingl\u00e9s, te\u00f3rico de la m\u00fasica, editor y organista del Renacimiento, y el miembro m\u00e1s conocido de la Escuela Madrigalista inglesa. Fue tambi\u00e9n uno de los principales compositores de m\u00fasica secular en la Inglaterra isabelina, y el creador de los \u00fanicos arreglos contempor\u00e1neos sobrevivientes de versos de Shakespeare."@es,
        "Thomas Morley (1557 or 1558 \u2013 early October 1602) was an English composer, theorist, singer and organist of the Renaissance. He was one of the foremost members of the English Madrigal School. He was also involved in music publishing, and from 1598 up to his death he held a printing patent (a type of monopoly). He used the monopoly in partnership with professional music printers such as Thomas East. According to Philip Brett and Tessa Murray, Morley was 'chiefly responsible for grafting the Italian shoot on to the native stock and initiating the curiously brief but brilliant flowering of the madrigal that constitutes one of the most colourful episodes in the history of English music'."@en,
        "Thomas Morley (Norwich, 1557 of 1558 - Londen, oktober 1602) was een Brits componist uit de Elizabethaanse periode. Morley was de zoon van een brouwer, en diende als koorknaap in de kathedraal van Norwich, waar hij in 1583 organist werd. Hij valt ook als \u201emuzikant\u201c terug te vinden in de registers van de St Helen's-parochie in Bishopsgate. In 1589 werd hij organist in St Paul's Cathedral, nadat hij in 1588 in Oxford een graad in de muziek had behaald. Uiteindelijk werd hij in 1592 tot Gentleman van de Chapel Royal benoemd. In 1596 verkreeg hij het monopolie van Koningin Elizabeth op het drukken van muziekpartituren, dat voorheen aan William Byrd had toebehoord. In totaal publiceerde hij negen boeken met madrigalen, het genre waarmee hij bekend is gebleven: Morley heeft een reputatie als een"@nl,
        "Thomas Morley (Norwich, 1557 \u2014 1602) foi um compositor e organista, ingl\u00eas do per\u00edodo renascentista, e um dos principais da escola inglesa dos madrigais."@pt,
        "Thomas Morley (ur. 1557 w Londynie(?), zm. 1603(?) tam\u017ce) - angielski kompozytor, organista i teoretyk muzyki."@pl,
        "Thomas Morley (v. 1557 \u00e0 Norwich - octobre 1602 \u00e0 Londres) est un organiste, compositeur et th\u00e9oricien anglais de la Renaissance."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u041c\u043e\u0440\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Morley; 1557 \u0438\u043b\u0438 1558, \u041d\u043e\u0440\u0438\u0434\u0436 \u2014 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c 1602, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043d\u043e\u0442\u043e\u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30ea\u30fc \uff08Thomas Morley\u30011557\u5e74 - 1602\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u672b\u671f\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u6771\u90e8\u306e\u30ce\u30ea\u30c3\u30c1\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u65e9\u3044\u6642\u671f\u304b\u3089\u591a\u304f\u306e\u5feb\u6d3b\u660e\u5feb\u306a\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u3084\u30d0\u30ec\u30c3\u30c8\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30e2\u30fc\u30ea\u30fc\u306e\u30d0\u30ec\u30c3\u30c8\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30ac\u30b9\u30c8\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u30d0\u30ec\u30c3\u30c8\u306b\u7fd2\u3063\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u3092\u82f1\u8a9e\u306b\u3042\u3063\u305f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u72ec\u81ea\u306e\u3082\u306e\u306b\u767a\u9054\u3055\u305b\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:77117535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Morley>,
        <http://viaf.org/viaf/77117535>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a913ed8a-d348-4364-aae2-28f661b921dd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Morley's_Plaine_and_Easie_Introduction_to_Practicall_Musicke_1597.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Morley.
doremus_artist:d37baae9-ee81-33e3-852f-d041e1fe814b
owl:sameAs viaf:31143525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31143525>.
doremus_artist:d3906111-c341-39ab-a25e-e54ff99d57d7
owl:sameAs viaf:22022614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22022614>.
doremus_artist:d39ba7e1-a678-3217-9354-2141e9c24707
owl:sameAs viaf:72581531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72581531>.
doremus_artist:d3cf27a4-5a32-3875-b80e-34bd977af1e9
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicole Louvier (n\u00e9e et morte \u00e0 Paris, 23 juin 1933 - 8 mars 2003) est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te, \u00e9crivaine, po\u00e8te et productrice fran\u00e7aise d'\u00e9missions culturelles."@fr;
    owl:sameAs viaf:71603544;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicole_Louvier>,
        <http://viaf.org/viaf/71603544>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicole_Louvier.
doremus_artist:d42ae3a1-3409-3f4c-a105-be6ce2106a25
owl:sameAs viaf:42024658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42024658>.
doremus_artist:d503e63d-832b-38b2-a70c-5473feea17be
    rdfs:comment
        """Keola Beamer (born Keolamaikalani Breckenridge Beamer in 1951) is a Hawaiian slack-key guitar player, best known as the composer of "Honolulu City Lights" and an innovative musician who fused Hawaiian roots and contemporary music."""@en;
    owl:sameAs viaf:29425027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keola_Beamer>,
        <http://viaf.org/viaf/29425027>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c557252-cf19-4055-a973-8d6f3c55deb1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keola_Beamer.
doremus_artist:d5bd17c9-9e8d-3bd5-81e7-ccebde59782a
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Gwendolyn Killebrew (born August 26, 1939) is an American operatic contralto who has worked in Germany and internationally, including the Metropolitan Opera and the Bayreuth Festival."@en,
        "Gwendolyn Killebrew (n\u00e9e le 26 ao\u00fbt 1939) est une contralto am\u00e9ricaine d'op\u00e9ra qui a travaill\u00e9 en Allemagne et internationalement, entre autres au Metropolitan Opera et au Festival de Bayreuth."@fr;
    owl:sameAs viaf:1189656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gwendolyn_Killebrew>,
        <http://viaf.org/viaf/1189656>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gwendolyn_Killebrew.
doremus_artist:d5de6b56-184a-36d0-bbac-560707c75e3e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Charles Louis Strouse (* 7. Juni 1928 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Komponist und Liedtexter."@de,
        "Charles Strouse (born June 7, 1928) is an American composer and lyricist best known for writing the music to the musicals Annie and Bye Bye Birdie, amongst others."@en,
        "Charles Strouse est un compositeur, sc\u00e9nariste et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 7 juin 1928 \u00e0 New York, New York (\u00c9tats-Unis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:116208877;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Strouse>,
        <http://viaf.org/viaf/116208877>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Strouse_photograph.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Strouse.
doremus_artist:d6b326d6-87b3-3ac5-b328-47002bde5044
owl:sameAs viaf:24228382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24228382>.
doremus_artist:d825a98d-48df-3682-8292-7cc4c1518231
    dbp:birthPlace dbr:Indiana;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0648\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a \u0628\u0648\u0631\u062a\u0631 ((\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Cole Albert Porter) 9 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1891 \u0641\u064a \u0628\u064a\u0631\u0648\u060c \u0625\u0646\u062f\u064a\u0627\u0646\u0627 - 15 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1964 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0645\u0648\u0646\u064a\u0643\u0627\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        "Cole Albert Porter (* 9. Juni 1891 in Peru, Indiana; \u2020 15. Oktober 1964 in Santa Monica, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist und Liedtexter."@de,
        """Cole Albert Porter (9 de junho de 1891 \u2014 15 de outubro de 1964) foi um m\u00fasico e compositor americano de Peru, Indiana. Seu trabalho inclui as com\u00e9dias musicais Kiss Me, Kate (1948 - baseada na pe\u00e7a de Shakespeare The Taming of the Shrew), Fifty Million Frenchmen e Anything Goes, bem como as m\u00fasicas "Night and Day", "I Get a Kick Out of You" e "I've Got You Under My Skin". Ele \u00e9 not\u00f3rio pelas letras sofisticadas (\u00e0s vezes vulgares), ritmos inteligentes e formas complexas. Ele \u00e9 um dos maiores contribuidores do Great American Songbook."""@pt,
        "Cole Albert Porter (June 9, 1891 \u2013 October 15, 1964) was an American composer and songwriter. Born to a wealthy family in Indiana, he defied the wishes of his domineering grandfather and took up music as a profession. Classically trained, he was drawn towards musical theatre. After a slow start, he began to achieve success in the 1920s, and by the 1930s he was one of the major songwriters for the Broadway musical stage. Unlike many successful Broadway composers, Porter wrote the lyrics, as well as the music, for his songs."@en,
        "Cole Albert Porter (Peru, Indiana, 9 de junio de 1891 - Santa M\u00f3nica, California, 15 de octubre de 1964) fue un reconocido compositor y letrista de m\u00fasica popular estadounidense, autor de m\u00e1s de mil canciones (muchas de ellas, consideradas cl\u00e1sicos del cancionero estadounidense o Great American Songbook realizadas principalmente para comedias musicales y pel\u00edculas musicales, entre las que destacan, mencionando algunas de las m\u00e1s populares y ampliamente versionadas: Anything Goes, Begin The Beguine, Easy To Love, It's All Right With Me, I've Got You Under My Skin, Just One Of Those Things, Let's Do It (Let's Fall In Love), Love For Sale, Night And Day, What Is This Thing Called Love, True Love, o You'd Be So Nice To Come Home To."@es,
        "Cole Albert Porter (ur. 9 czerwca 1891 w Peru, Indiana, zm. 15 pa\u017adziernika 1964 w Santa Monica) \u2013 kompozytor ameryka\u0144ski, tw\u00f3rca musicali, zar\u00f3wno filmowych, jak i wystawianych na Broadwayu (np. Kiss me Kate!). Przedstawiciel tzw. wielkiej pi\u0105tki kompozytor\u00f3w, kt\u00f3rzy tworzyli zasady musicalu obowi\u0105zuj\u0105ce do ko\u0144ca pierwszej po\u0142. XX w."@pl,
        "Cole Porter (Peru (Indiana), 9 juni 1891 \u2013 Santa Monica (Californi\u00eb), 15 oktober 1964) was een Amerikaans componist en liedjesschrijver. Zijn bekendste stukken zijn onder andere de musicals Kiss Me Kate (1948) (gebaseerd op William Shakespeares stuk The Taming of the Shrew) en Anything Goes. Daarnaast heeft hij ook een aantal nog steeds populaire songs geschreven, waaronder I Get a Kick Out of You, Night and Day, Let's Do It (Let's Fall in Love), I Love Paris, True love, Begin the Beguine, So in Love, Too Darn Hot, In the Still of the Night, Easy to Love, You're the Top, It's Delovely, I've Got You Under My Skin, ev'ry time we say goodbye en Don't Fence Me In."@nl,
        "Cole Porter, n\u00e9 Cole Albert Porter le 9 juin 1891 \u00e0 Peru (Indiana) aux \u00c9tats-Unis, et mort le 15 octobre 1964 \u00e0 Santa Monica (Californie), est un compositeur et parolier am\u00e9ricain, auteur de quelques-unes des plus c\u00e9l\u00e8bres com\u00e9dies musicales de la sc\u00e8ne am\u00e9ricaine (cr\u00e9\u00e9es \u00e0 Broadway). Cole Porter est l'un des rares compositeurs am\u00e9ricains qui ait \u00e9crit \u00e0 la fois la musique et les paroles de ses chansons."@fr,
        "Fra i pi\u00f9 sofisticati della musica jazz, \u00e8 considerato uno dei cinque grandi del musical americano (gli altri erano George Gershwin, Irving Berlin, Jerome Kern e la coppia Richard Rodgers & Lorenz Hart), sia per il teatro che per il cinema. Il suo stile musicale elegante, sottile ed arguto produsse capolavori della musica jazz. Tra le sue canzoni si ricordano Night and Day, Let's Do It, I Get a Kick Out of You, Begin the Beguine, I've Got You Under My Skin, I Love Paris, Just One of Those Things, Ev'ry Time We Say Goodbye, You're the Top e Don't Fence Me In."@it,
        "\u041a\u043e\u0443\u043b \u041f\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440 (Cole Albert Porter; 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1891 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0435\u0440\u0443, \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430, \u2014 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 Tin Pan Alley, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b \u043a \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c. \u041f\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f\u043c\u0438: Kiss Me, Kate (1948) (\u043f\u043e \u00ab\u0423\u043a\u0440\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u0442\u0438\u0432\u043e\u0439\u00bb \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430), Fifty Million Frenchmen, DuBarry Was a Lady , Anything Goes, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438: \u00abNight and Day\u00bb, \u00abI Get a Kick out of You\u00bb, \u00abI\u2019ve Got You Under My Skin\u00bb, \u00abBegin the Beguine\u00bb (\u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0435 \u2014 \u00ab\u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430\u00bb) \u0438 \u0434\u0440. \u041a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u043b\u0438 \u0438\u0437\u043e\u0449\u0440\u0451\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u041f\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430 (\u0441 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0438\u0444\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u043e\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0432), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u0443\u044e \u0434\u043b\u044f \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439. \u0412 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u041f\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440, \u2014 \u00abBorn to Dance\u00bb (1936),"@ru,
        "\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc\uff08Cole Porter\u30011891\u5e746\u67089\u65e5 - 1964\u5e7410\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc\uff08Cole Albert Porter\uff09\u3002\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u3001\u591a\u304f\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u30fb\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u79d1\u5c14\u00b7\u6ce2\u7279\uff08Cole Porter\uff0c1891\u5e746\u67089\u65e5\uff0d1964\u5e7410\u670815\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4e2a\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6b4c\u66f2\u4f5c\u8005\u3002 \u6ce2\u7279\u51fa\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u7f8e\u56fd\u5370\u7b2c\u5b89\u7eb3\u5dde\u7684\u5bcc\u88d5\u5bb6\u5ead\u3002\u4ed6\u4ee5\u97f3\u4e50\u4f5c\u4e3a\u81ea\u5df1\u5f00\u59cb\u4ece\u4e8b\u7684\u804c\u4e1a\u3002\u7ecf\u8fc7\u4f20\u7edf\u7684\u8bad\u7ec3\uff0c\u4ed6\u5c06\u4e8b\u4e1a\u8f6c\u5411\u97f3\u4e50\u5267\u3002\u7ecf\u8fc7\u4e00\u4e2a\u7f13\u6162\u7684\u5f00\u59cb\uff0c\u4ed6\u4e8e20\u4e16\u7eaa20\u5e74\u4ee3\u5f00\u59cb\u8d70\u5411\u6210\u529f\u300220\u4e16\u7eaa30\u5e74\u4ee3\uff0c\u4ed6\u6210\u4e3a\u4e00\u4e2a\u767e\u8001\u6c47\u97f3\u4e50\u5267\u821e\u53f0\u7684\u4e3b\u8981\u8bcd\u66f2\u4f5c\u8005\u3002\u4e0e\u8bb8\u591a\u6210\u529f\u7684\u767e\u8001\u6c47\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e0d\u540c\u7684\u662f\uff0c\u6ce2\u7279\u4e0d\u4ec5\u4ece\u4e8b\u5199\u4f5c\u6b4c\u8bcd\uff0c\u4ed6\u8fd8\u5199\u97f3\u4e50\u4ee5\u53ca\u6b4c\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5118684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cole_Porter>,
        <http://viaf.org/viaf/5118684>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coleporter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cole_Porter.
doremus_artist:d85469ed-325a-3a3d-af0d-54c6735f94db
    dbp:birthPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        "Donald C. Runnicles (* 16. November 1954 in Edinburgh) ist ein britischer Dirigent."@de,
        "Donald Runnicles (n\u00e9 le 16 novembre 1954 \u00e0 \u00c9dimbourg) est un chef d'orchestre britannique (\u00e9cossais)."@fr,
        "Donald Runnicles, OBE (born 16 November 1954, Edinburgh, Scotland) is a Scottish conductor."@en,
        "OBE Donald Runnicles (nacido el 16 de noviembre de 1954 en Edimburgo, Escocia) es un director de orquesta escoc\u00e9s particularmente asociado con el repertorio alem\u00e1n y brit\u00e1nico. En la actualidad, y desde 2009, es el Director Musical General de la \u00d3pera Alemana de Berl\u00edn."@es,
        "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30e9\u30cb\u30af\u30eb\u30ba\uff08Donald Runnicles,1954\u5e7411\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114340767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Runnicles>,
        <http://viaf.org/viaf/114340767>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f7319b3e-5c32-4cca-9142-86d539287d54>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_Runnicles.
doremus_artist:d8897c42-952f-3ba6-9418-6bcb9bd8140b
    owl:sameAs viaf:28277867;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28277867>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a1d66c8-ed25-43a5-9551-9160e8f8b846>.
doremus_artist:da6fa9da-38aa-3eff-aeb1-539b7ebe723b
owl:sameAs viaf:56821455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56821455>.
doremus_artist:da9ec88a-c16a-3d35-bbf9-92acf59a7b8d
owl:sameAs viaf:59281634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59281634>.
doremus_artist:db4d3d89-fc2a-30a7-ac9a-5cdece928544
owl:sameAs viaf:172245772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172245772>.
doremus_artist:db60b589-e120-3db8-8080-e2484778d47f
    dbp:birthPlace dbr:Bangladesh;
    rdfs:comment
        """Monica Yunus (born 1979) is an American operatic soprano who has performed with many opera companies and music ensembles. Reviewers from US dailies, The New York Times, the Charleston City Paper and the Palm Beach Daily News have described her voice as "especially winning", "utterly captivating" and "a voice destined for super-stardom" respectively. Her voice's performance range lies from a low A (A3) to a high F (F6)."""@en;
    owl:sameAs viaf:53528547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monica_Yunus>,
        <http://viaf.org/viaf/53528547>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monica_Yunus.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monica_Yunus.
doremus_artist:dc9bb42e-f750-3b64-8c58-cf070db370af
    rdfs:comment
        "Gerard Schwarz (born August 19, 1947) is an American conductor and trumpeter. He was the music director of the Seattle Symphony Orchestra from 1985 to 2011. He served as Music Director of Lincoln Center's Mostly Mozart festival between 1982 and 2001. From 2001 to 2006, Schwarz was music director of the Royal Liverpool Philharmonic Orchestra (RLPO). He also served as Music Director of the Los Angeles Chamber Orchestra, the New York Chamber Symphony and Music Advisor to Tokyo's Orchard Hall in conjunction with the Tokyo Philharmonic."@en,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0432\u0430\u0440\u0446 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gerard Schwarz; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1947, \u0423\u0438\u0445\u043e\u0443\u043a\u0435\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0446\u0435\u0432 \u0438\u0437 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u0434\u043e 1973 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0439 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0443\u0436\u0435 \u0441 1966 \u0433. \u0428\u0432\u0430\u0440\u0446 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c. \u0421 1985 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0421\u0438\u044d\u0442\u043b\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 2001\u20142006 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u043c \u00ab\u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mostly Mozart Festival; 1982\u20142001), \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30e5\u30ef\u30eb\u30c4\uff08\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30e5\u30a6\u30a9\u30fc\u30c4\u3001Gerard Schwarz, 1947\u5e748\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u30021983\u5e74\u306b\u30b7\u30a2\u30c8\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u52a0\u308f\u308a\u30011985\u5e74\u3088\u308a\u305d\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u51fa\u8eab\u3002\u4e21\u89aa\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u4eba\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u304b\u30891973\u5e74\u307e\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30b9\u30fb\u30af\u30a4\u30f3\u30c6\u30c3\u30c8\u306a\u3069\u3067\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u96c6\u306a\u3069\u6570\u679a\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u9593\u30011966\u5e74\u304b\u3089\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3082\u59cb\u3081\u308b\u30021982\u5e74\u304b\u30892001\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u306e\u30e2\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u30b7\u30e5\u30ef\u30eb\u30c4\u306f\u65b0\u65e7\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b7\u30a2\u30c8\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30c7\u30ed\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u5236\u4f5c\u3057\u305f\u6570\u591a\u304f\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u3092\u542b\u3080\u9332\u97f3\u306f\u3001\u307b\u307c100\u70b9\u306b\u4e0a\u308b\u3002\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u306f\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u3084\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u4ea4\u97ff\u8a69\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104818229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerard_Schwarz>,
        <http://viaf.org/viaf/104818229>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gerard_Schwarz_portrait_painting_by_Michele_Rushworth.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerard_Schwarz.
doremus_artist:dd1c1fe1-6890-330d-bcb7-d39447d14951
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Grachan Moncur III (3 de junio de 1937) es un trombonista y compositor de jazz estadounidense. Es hijo del tambi\u00e9n m\u00fasico de jazz, el bajista Grachan Moncur II."@es,
        "Grachan Moncur III (born June 3, 1937) is an American jazz trombonist who has mostly played free jazz, as well as being a prolific composer. He is the son of jazz bassist Grachan Moncur II and the nephew of jazz saxophonist Al Cooper."@en,
        "Grachan Moncur III (n\u00e9 le 3 juin 1937) est un tromboniste jazz am\u00e9ricain. Il est le fils du bassiste jazz Grachan Moncur II et le neveu du saxophoniste Al Cooper."@fr,
        "Grachan Moncur III (ur. 3 czerwca 1937 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski puzonista i kompozytor jazzowy, jeden z pierwszych puzonist\u00f3w graj\u0105cych free jazz."@pl,
        "Grachan Moncur III. (* 3. Juni 1937 in New York City) ist ein US-amerikanischer Jazzposaunist."@de,
        "\u30b0\u30ec\u30a4\u30b7\u30e3\u30f3\u30fb\u30e2\u30f3\u30ab\u30fc3\u4e16\uff08Grachan Moncur III, 1937\u5e746\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u65b0\u4e3b\u6d41\u6d3e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002 \u5171\u6f14\u8005\u306f\u30ea\u30fc\u30fb\u30e2\u30fc\u30ac\u30f3\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u30fc\u30f3\u3001\u30dc\u30d3\u30fc\u30fb\u30cf\u30c3\u30c1\u30e3\u30fc\u30bd\u30f3\u3001\u30a6\u30a7\u30a4\u30f3\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30bf\u30fc\u3001\u30cf\u30fc\u30d3\u30fc\u30fb\u30cf\u30f3\u30b3\u30c3\u30af\u3001\u30bb\u30b7\u30eb\u30fb\u30de\u30af\u30d3\u30fc\u3001\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3001\u30a2\u30fc\u30c1\u30fc\u30fb\u30b7\u30a7\u30c3\u30d7\u3089\u304c\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54333298;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grachan_Moncur_III>,
        <http://viaf.org/viaf/54333298>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grachan_Moncur_III.
doremus_artist:dd3ccb0b-bc3e-3193-90a8-f1263345b304
    rdfs:comment
        "Mary McCormic (November 11, 1889 \u2013 February 10, 1981) was an American operatic soprano and a professor of opera at the University of North Texas College of Music (1945\u20131960). For more than a decade (early 1920s to late 1930s), McCormic was among the most famous sopranos in the world. She was most known for her leading roles with the Paris National Opera, the Op\u00e9ra-Comique (14 years), the Monte Carlo Opera, and the Chicago Civic Opera (10 years). She spent much of 1937 touring with the Kryl Symphony Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:107603626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_McCormic>,
        <http://viaf.org/viaf/107603626>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mary_McCormic.
doremus_artist:dd46f088-5981-31fa-b5a1-23e2257b929d
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Elvis Crespo (* 30. Juli 1971 in New York City) ist ein puerto-ricanischer S\u00e4nger und Merengue-Musiker, der 1999 mit einem Grammy ausgezeichnet wurde."@de,
        """Elvis Crespo (New York, 30 juli 1971) is een Puerto Ricaans-Amerikaans zanger die hoofdzakelijk merengue zingt. In 2000 won hij een Grammy Award, en in verschillende jaren enkele Latin Grammy Awards. Enkele van zijn bekende nummers zijn: 
* Suavemente 
* Luna Llena 
* Pintame 
* Tu sonrisa"""@nl,
        """Elvis Crespo (Nova Iorque, 30 de julho de 1971) \u00e9 um cantor de merengue porto-riquenho. \u00c9 o inventor do merengue bomba, uma variedade mais dan\u00e7ante do merengue e que combina coreografia com bailarinos ao lado do cantor, al\u00e9m de fazer muito uso do coro (destes mesmos bailarinos). Em seus discos seguintes come\u00e7ou a unir ritmos como o samba e o techno e incluir tem\u00e1ticas de bachata e salsa. Em seu disco "Sabore\u00e1lo" fez um merengue mais tradicional."""@pt,
        "Elvis Crespo D\u00edaz (born July 30, 1971 in New York City) is an American-born Puerto Rican Grammy and Latin Grammy Award-winning Merengue singer."@en,
        "Elvis Crespo D\u00edaz, (Nueva York, Estados Unidos, 30 de julio de 1971), m\u00e1s conocido como Elvis Crespo, es un cantante puertorrique\u00f1o de procedencia estadounidense."@es,
        "Elvis CrespoFichier:Defaut.svg Elvis Crespo est un chanteur de merengue (principalement, il a aussi chant\u00e9 de la salsa), n\u00e9 le 30 juillet 1971 dans la ville de Guaynabo (Porto Rico). \u00c0 six ans il a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 \u00e0 New York, en r\u00eavant d'\u00eatre un joueur de baseball. \u00c0 17 ans, il a fait partie de l'orchestre de Willie Berr\u00edos, ainsi que d'autres groupes, dont le groupe de merengue de To\u00f1o Rosario. Il a suivi des \u00e9tudes d'administration d'entreprises, puis il a eu l'occasion de devenir le chanteur principal de Grupo Mania."@fr,
        "\u042d\u0301\u043b\u0432\u0438\u0441 \u041a\u0440\u0435\u0301\u0441\u043f\u043e (\u0438\u0441\u043f. Elvis Crespo, \u0440\u043e\u0434. 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1971, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446."@ru;
    owl:sameAs viaf:52862048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elvis_Crespo>,
        <http://viaf.org/viaf/52862048>,
        <https://musicbrainz.org/artist/776b2c10-31fe-4c4b-9982-f408279b80a9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elvis_Crespo.
doremus_artist:dd72ffae-49bf-36b7-b3a3-910aadb1a0e5
owl:sameAs viaf:45446121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45446121>.
doremus_artist:dd8d4821-de8e-364b-81a3-365b137f5df4
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0647\u0648\u0641\u0645\u0627\u0646  (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Michael Hoffman) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 30 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1956 \u0641\u064a \u0647\u0627\u0648\u0627\u064a\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1982."@ar,
        "Michael Hoffman (* 30. November 1956 auf Hawaii, Vereinigte Staaten) ist ein US-amerikanischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Filmproduzent."@de,
        "Michael Hoffman (Hava\u00ed, 30 de Novembro de 1956) \u00e9 um cineasta dos Estados Unidos da Am\u00e9rica."@pt,
        "Michael Hoffman (Hawa\u00ef, 30 november 1956) is een Amerikaans filmregisseur.Hoffman, hoewel geboren op Hawa\u00ef, groeide op in Payette (Idaho), waar hij een goede basketbalspeler was. Hoffman studeerde aan de Boise State University. Hij was in 1976 een van de oprichters van het Idaho Shakespeare Festival (samen met Doug Copsey en Victoria Holloway). Terwijl hij aan de Boise State University studeerde werd hij verkozen tot preses, en verdiende hij door zijn werk de zeer gewilde Rhodes studiebeurs.Terwijl hij zijn studie voortzette in Oxford, verbreedde hij zijn horizon in drama door een studentenfilm te maken, Privilege(1982), waarin een nog piepjonge Hugh Grant te zien is.Bevriend met John Schlessinger maakte hij zijn debuut met de volgende film Restless Natives (1985), een humoristische kijk o"@nl,
        "Michael Hoffman est un r\u00e9alisateur, producteur, sc\u00e9nariste et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 30 novembre 1956 \u00e0 Hawaii (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Michael Lynn Hoffman (born November 30, 1956) is an American film director."@en,
        "Michael Lynn Hoffman (nacido el 30 de noviembre de 1956) es un director de cine estadounidense."@es,
        "\u041c\u0430\u0301\u0439\u043a\u043b \u041b\u0438\u043d\u043d \u0425\u043e\u0301\u0444\u0444\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Lynn Hoffman; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1956, \u0413\u0430\u0432\u0430\u0439\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041e\u0440\u0438\u044d\u043b, \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u0414\u0430\u043b\u0451\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0447\u0442\u044b\u00bb \u0431\u044b\u043b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0421\u0430\u043d\u0434\u044d\u043d\u0441\u00bb \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u0430\u043d-\u043f\u0440\u0438 \u0436\u044e\u0440\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ea\u30f3\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3\uff08Michael Lynn Hoffman, 1956\u5e7411\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79175614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Hoffman_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/79175614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Hoffman_(director)>.
doremus_artist:de1f55b3-30f8-317b-a2f8-90cf66343805
owl:sameAs viaf:55245040; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55245040>.
doremus_artist:de5ac017-d0c8-3a83-acac-e868f0e121c9
    rdfs:comment
        "Michel Munz est un r\u00e9alisateur, compositeur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais n\u00e9 le 9 octobre 1961. Il cor\u00e9alise ses films avec G\u00e9rard Bitton."@fr;
    owl:sameAs viaf:64032883;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Munz>,
        <http://viaf.org/viaf/64032883>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Munz.
doremus_artist:dfc18f51-ba89-3596-a92c-84b692045d28
owl:sameAs viaf:194436776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/194436776>.
doremus_artist:dff2a86f-9093-34a6-9ba3-c46e50cf5f7c
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Richard Mayr (* 18. Oktober 1877 in Salzburg; \u2020 1. Dezember 1935 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer S\u00e4nger (Bassist) der Klassischen Musik."@de,
        "Richard Mayr (18 November 1877, in Henndorf \u2013 1 December 1935, in Vienna) was an Austrian operatic bass-baritone who was particularly admired for his performances in works by Wolfgang Amadeus Mozart, Richard Wagner and Richard Strauss. He notably created the role of Barak, the Dyer in the world premiere of Strauss's Die Frau ohne Schatten. He is buried at St.Peter cemetery in Salzburg."@en,
        "Richard Mayr, n\u00e9 le 18 novembre 1877 \u00e0 Henndorf am Wallersee et mort le 1er d\u00e9cembre 1935 \u00e0 Vienne, est un artiste lyrique autrichien, baryton-basse."@fr,
        "\u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0430\u0439\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Richard Mayr; 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1877, \u0425\u0451\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444, \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f \u2014 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1935, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru;
    owl:sameAs viaf:27252561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Mayr>,
        <http://viaf.org/viaf/27252561>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Faistauer_Richard_Mayr_als_Ochs.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Mayr.
doremus_artist:e0958138-c5fe-3367-af66-3831c81ed934
    dbp:birthPlace dbr:Chrudim;
    dbp:deathPlace dbr:The_Hague;
    rdfs:comment
        "Johann Andreas Kauchlitz Colizzi (about 1742 \u2013 15 August 1808), was a Dutch musician, composer and etcher. He was also known as Johannes Colizzi."@en;
    owl:sameAs viaf:87377122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Andreas_Kauchlitz_Colizzi>,
        <http://viaf.org/viaf/87377122>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Andreas_Kauchlitz_Colizzi.
doremus_artist:e2393dea-bde1-3d6b-881a-bdd0bfa7b7ae
owl:sameAs viaf:114523566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114523566>.
doremus_artist:e2bdb186-bbf3-36b5-a350-f9e920da737e
    rdfs:comment
        "Graziella Contratto, n\u00e9e le 20 octobre 1966 \u00e0 Schwytz, est une chef d'orchestre et musicienne suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:22419444;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Graziella_Contratto>,
        <http://viaf.org/viaf/22419444>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Graziella_Contratto.
doremus_artist:e3020baa-37ef-3c73-84c2-b6267d1a6130
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Eva Wenche Steenfeldt Foss (5 de dezembro de 1917 - 28 de mar\u00e7o de 2011) foi uma atriz de cinema, teatro e televis\u00e3o norueguesa."@pt,
        "Eva Wenche Steenfeldt Stang (5 December 1917 \u2013 28 March 2011), better known as Wenche Foss, was a leading Norwegian actress of stage, screen and television."@en,
        "Eva Wenche Steenfeldt-Foss Stang (* 5. Dezember 1917 in Kristiania; \u2020 28. M\u00e4rz 2011 in Oslo) war eine norwegische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Wenche Foss, w\u0142a\u015bc. Eva Wenche Steenfeldt-Foss Stang (ur. 5 grudnia 1917 roku w Kristianii, zm. 28 marca 2011 w Oslo) \u2013 norweska aktorka teatralna i filmowa . Gra\u0142a m.in. w Carl Johan Teatret (1936-39), Oslo Nye Teater (1967-1978) i  Teatrze Narodowym w Oslo (1952-67 i od 1978). Zwana wielk\u0105 diw\u0105 norweskiego teatru  . Wyst\u0119powa\u0142a w bardzo urozmaiconym repertuarze, od operetek i komedii do dramat\u00f3w. Odznaczona w 1988 roku Gwiazd\u0105 Komandora Orderu \u015aw. Olafa. W 2007 roku zosta\u0142 ods\u0142oni\u0119ty przez kr\u00f3low\u0105 Sonj\u0119 pos\u0105g aktorki przed Teatrem Narodowym. Autorem rze\u017aby jest Per Ung ."@pl,
        "\u30f4\u30a7\u30f3\u30b1\u30fb\u30d5\u30a9\u30b9(Wenche Foss\u30011917\u5e7412\u67085\u65e5 - 2011\u5e743\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:81049129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wenche_Foss>,
        <http://viaf.org/viaf/81049129>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b28cc134-f0eb-4119-b9b5-f695130a03b1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/66382_Wenche_Foss.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wenche_Foss.
doremus_artist:e32853b0-25f9-3e80-b9b0-15f99726b4f2
owl:sameAs viaf:22331867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22331867>.
doremus_artist:e3a26376-b622-3520-aff6-730f3118d50a
    rdfs:comment
        "Beatriz Balzi (Buenos Aires 1936\u20132001) was a renowned Argentinean pianist, professor and musicologist specialized in contemporary Latin-American music."@en,
        "Beatriz Balzi (Buenos Aires, 1936-2001) fue una reconocida pianista, profesora y music\u00f3loga argentina, especializada en m\u00fasica contempor\u00e1nea latino-americana."@es;
    owl:sameAs viaf:50479141;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beatriz_Balzi>,
        <http://viaf.org/viaf/50479141>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beatriz_Balzi.
doremus_artist:e42ae7a1-cf55-36ff-809d-63e8b5f73932
owl:sameAs viaf:34643155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34643155>.
doremus_artist:e4579c2f-6842-3125-a006-c4af2a0208df
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Lunéville;
    rdfs:comment
        "Henri Desmarets  (February 1661 \u2013 7 September 1741) was a French composer of the Baroque period primarily known for his stage works, although he also composed sacred music as well as secular cantatas, songs and instrumental works."@en,
        "Henry Desmarest (Parijs, februari 1661 (of 1662) \u2013 Lun\u00e9ville, 7 september 1741) (ook Desmarestz, Desmarais, Marais, le petit Marais) was een Franse componist en \u00e9\u00e9n van de belangrijkste van de generatie tussen Jean-Baptiste Lully en Jean-Philippe Rameau."@nl,
        "Henry Desmarest (Paris, Fevereiro de 1661 \u2014 Lun\u00e9ville, 7 de Setembro de 1741) foi um m\u00fasico e compositor franc\u00eas da \u00e9poca barroca."@pt,
        "Henry Desmarest (auch Desmarets; * Februar 1661 in Paris; \u2020 7. September 1741 in Lun\u00e9ville, Lothringen) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Henry Desmarest est un musicien et compositeur fran\u00e7ais de l'\u00e9poque baroque, n\u00e9 \u00e0 Paris en f\u00e9vrier 1661 et mort \u00e0 Lun\u00e9ville le 7 septembre 1741. Talentueux et pr\u00e9coce, promis \u00e0 une brillante carri\u00e8re au service de Louis XIV, son destin fut boulevers\u00e9 par un fait divers le contraignant \u00e0 l'exil pendant plus de 20 ans. Dans le paysage musical fran\u00e7ais de l'\u00e9poque, sa musique se distingue particuli\u00e8rement par les multiples influences \u00e9trang\u00e8res que ses p\u00e9r\u00e9grinations \u00e0 travers l'Europe ont permises. La sensibilit\u00e9 et la virtuosit\u00e9 de ses \u0153uvres en font un des compositeurs les plus remarquable de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "Henry Desmarest o Henry Desmarets fue un m\u00fasico y compositor franc\u00e9s del periodo barroco nacido en Par\u00eds en febrero de 1661 y fallecido en Lun\u00e9ville el 7 de septiembre de 1741."@es,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u0414\u0435\u043c\u0430\u0440\u0435 (\u0444\u0440. Henry Desmarest, \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044c 1661, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2013 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1741, \u041b\u044e\u043d\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30c7\u30de\u30ec\uff08Henri Desmarets\u307e\u305f\u306fDesmarest\u30011661\u5e742\u6708 \u30d1\u30ea - 1741\u5e749\u67087\u65e5 \u30ea\u30e5\u30cd\u30f4\u30a3\u30eb\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u56fd\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u3001\u97f3\u697d\u7684\u795e\u7ae5\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u30021682\u5e743\u6708\u306b\u3001\u81ea\u4f5c\u306e\u300a\u30a8\u30f3\u30c7\u30a3\u30df\u30aa\u30f3 Endymion\u300b\u306b\u3088\u3063\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u7fcc1683\u5e74\u306b\u30eb\u30a414\u4e16\u304b\u3089900\u30eb\u30fc\u30f4\u30eb\u306e\u5e74\u91d1\u3092\u4e0b\u8cdc\u3055\u308c\u308b\u30021696\u5e74\u306b\u6700\u521d\u306e\u592b\u4eba\u304c\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u4fee\u9053\u5973\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u3092\u611b\u4eba\u306b\u8fce\u3048\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u4fee\u9053\u9662\u304b\u3089\u306e\u8131\u8d70\u3092\u624b\u52a9\u3051\u3057\u305f\u548e\u306b\u554f\u308f\u308c\u3066\u3001\u6b7b\u5211\u3092\u5ba3\u544a\u3055\u308c\u308b\u30021699\u5e748\u67085\u65e5\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u8131\u51fa\u3057\u3001\u30de\u30ea\u30fc\u3068\u3082\u306b\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u306b\u907f\u96e3\u3057\u305f\u30021701\u5e74\u306b\u30d5\u30a7\u30ea\u30da5\u4e16\u306b\u3088\u3063\u3066\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u96c7\u308f\u308c\u30011707\u5e74\u306b\u30ed\u30ec\u30fc\u30cc\u5927\u516c\u306b\u4ed5\u3048\u305f\u30021720\u5e74\u306b\u3001\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u5927\u516c\u306b\u3088\u3063\u3066\u8d66\u514d\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10032994;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Desmarets>,
        <http://viaf.org/viaf/10032994>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Desmarest_Circée_score.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Desmarets.
doremus_artist:e46320dc-39a0-34af-bc96-5b68ba410913
    rdfs:comment
        "(For the English cricketer, see Paul Goodwin (cricketer).) Paul Goodwin (born 2 September 1956) is an English conductor, and former oboist."@en;
    owl:sameAs viaf:79010225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Goodwin>,
        <http://viaf.org/viaf/79010225>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Goodwin.
doremus_artist:e5146774-f97f-32c7-b1ce-f938ca9a5be3
owl:sameAs viaf:79594935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79594935>.
doremus_artist:e558716f-ce5a-30a7-9a6f-89d251c76a93
owl:sameAs viaf:282197869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/282197869>.
doremus_artist:e562a107-f01c-3455-8078-2e6904199418
    owl:sameAs viaf:69114767;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69114767>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6af449ad-010c-4dc4-afcb-9866cfe619df>.
doremus_artist:e5723aed-b7d5-3b57-b8c2-4791dace263c
    owl:sameAs viaf:54335371;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335371>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e7ccc850-41fc-40e8-980d-aa9a5783ee91>.
doremus_artist:e62d7c4a-c9f3-30e1-a60f-dbb3b3824be3
owl:sameAs viaf:36162730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36162730>.
doremus_artist:e650ba05-3f98-3163-b85c-85f121858ab1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Las_Vegas,_Nevada>;
    rdfs:comment
        "Herbie Faye (2 de febrero de 1899\u201428 de junio de 1980) fue un actor estadounidense conocido por su intervenci\u00f3n en las series televisivas de la CBS The Phil Silvers Show (1955\u20131959) y The New Phil Silvers Show (1963\u20131964)."@es,
        "Herbie Faye (February 2, 1899 \u2013 June 28, 1980) was an American actor who appeared in both of Phil Silvers' CBS television series, The Phil Silvers Show (1955\u20131959) and The New Phil Silvers Show (1963\u20131964)."@en,
        "Herbie Faye est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1899, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 juin 1980 \u00e0 Las Vegas (\u00c9tats-Unis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:22351720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbie_Faye>,
        <http://viaf.org/viaf/22351720>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbie_Faye.
doremus_artist:e6f0460a-707a-32d3-9891-4e8d0c21ec90
owl:sameAs viaf:56819621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56819621>.
doremus_artist:e72c093e-ef19-3217-a486-aeee23fac45b
    owl:sameAs viaf:196317;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100181671>,
        <http://viaf.org/viaf/196317>,
        <https://musicbrainz.org/artist/465ece07-367f-42f6-92b4-165a88180199>.
doremus_artist:e7dbfdc6-dcca-36c9-b3be-64471c070b71
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Tacchinardi. Nicola Tacchinardi (n\u00e9 \u00e0 Livourne le 3 septembre 1772 et mort \u00e0 Florence le 14 mars 1859) \u00e9tait un violoncelliste et t\u00e9nor italien."@fr,
        "Inizi\u00f2 come violoncellista al Teatro della Pergola di Firenze, quindi pass\u00f2 alla carriera di cantante, facendo il suo debutto come tenore a Livorno nel 1804. Fece numerose apparizioni attraverso l'Italia e cant\u00f2 per la prima volta alla Scala di Milano nel 1805. Cant\u00f2 con successo al Th\u00e9\u00e2tre Italien di Parigi dal 1811 al 1814 in opere di Nicola Zingarelli, Ferdinando Paer, Giovanni Paisiello, Antonio Salieri e Wolfgang Amadeus Mozart. In seguito, tornato in Italia, fu molto ammirato in ruoli rossiniani, come Otello."@it,
        "Nicola Tacchinardi (3 September 1772 - 14 March 1859), was an Italian cellist and tenor, and later voice teacher. Tacchinardi was born at Livorno, began his career as a cellist at the Teatro della Pergola in Florence, and later turned to singing, making his debut as a tenor in Livorno in 1804. Tacchinardi retired from the stage in 1831, and turned to teaching. Amongst his students was his daughter, soprano Fanny Tacchinardi Persiani, who went on to create the title role in Lucia di Lammermoor. He died at Florence."@en;
    owl:sameAs viaf:227399718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Tacchinardi>,
        <http://viaf.org/viaf/227399718>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Tacchinardi.
doremus_artist:e7ef6097-f1f5-390d-9691-f6e534d9d41c
    rdfs:comment
        "George John Malcolm CBE KSG (28 February 1917 \u2013 10 October 1997) was an English pianist, organist, composer, harpsichordist, and conductor. Malcolm's first instrument was the piano, and his first teacher was a nun who recognised his talent and recommended him to the Royal College of Music at the age of seven, where he studied under Kathleen McQuitty FRCM until he was 19. On his return from the RAF after the War he studied with Herbert Fryer. He attended Wimbledon College, and went on to study at Balliol College, Oxford."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\uff08George John Malcolm, 1917\u5e742\u670828\u65e5 - 1997\u5e7410\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u5e7c\u5c11\u671f\u3088\u308a\u30af\u30e9\u30c3\u30d1\u30e0\u306e\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u4fee\u9053\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u7fd2\u3044\u3001\uff17\u6b73\u3067\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u30ad\u30e3\u30b9\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30a6\u30a3\u30c6\u30a3\u30fc\u53ca\u3073\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\u30e4\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u307e\u305f\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30f3\u30d6\u30eb\u30c9\u30f3\u5927\u5b66\u3084\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u30d9\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u6821\u306b\u3082\u901a\u5b66\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u8ecd\u697d\u968a\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3064\u3064\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u7814\u945a\u3092\u7a4d\u307f\u3001\u6226\u5f8c\u306f\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\u306e\u7ba1\u697d\u5408\u594f\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u540d\u3092\u4e0a\u3052\u305f\u30021947\u5e74\u304b\u30891959\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u517c\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u30011962\u5e74\u304b\u30891966\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30a3\u30ed\u30e0\u30b8\u30ab\u30fb\u30aa\u30f4\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021965\u5e74\u304b\u30891967\u5e74\u307e\u3067BBC\u30b9\u30b3\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u51c6\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1965\u5e74\u306b\u306fCBE\u3092\u53d9\u52f2\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17408099;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Malcolm_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/17408099>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2b0e5dc-c960-4b2b-b9c6-caac0e546456>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Malcolm_(musician)>.
doremus_artist:e8ea4651-a86c-3749-8035-00d686bee717
owl:sameAs viaf:22391087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22391087>.
doremus_artist:e93f3717-6ebb-3471-abba-f14a906d4b19
owl:sameAs viaf:21425502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21425502>.
doremus_artist:ea2f412c-230c-35b4-b63d-bdfacef65398
owl:sameAs viaf:66657888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66657888>.
doremus_artist:ea3f60f3-20cd-3c15-a220-7a560943ca7a
owl:sameAs viaf:18389234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18389234>.
doremus_artist:eb452188-8466-378c-aceb-3afd60ed099f
    dbp:birthPlace dbr:Daroca;
    dbp:deathPlace dbr:Daroca;
    rdfs:comment
        "Pablo Bruna (* 22. Juni 1611 in Daroca, Aragon; \u2020 27. Juni 1679 ebenda) war ein spanischer Organist und Komponist. Pablo Bruna erblindete als Kind nach einer Pockenerkrankung. Nach Ausbildung zum Organisten wirkte er zun\u00e4chst in seiner Heimatstadt als Organist der dortigen Basilika. 1650 forderte ihn K\u00f6nig Philipp IV. als Hoforganist an. Bruna folgte diesem Ruf, verbrachte allerdings seine letzten Lebensjahre wieder in seiner Heimat. Er schuf vorwiegend Werke f\u00fcr Orgel."@de,
        """Pablo Bruna (22 June 1611 \u2013 27 June 1679) was a Spanish composer and organist notable for his blindness (suffered after a childhood bout of smallpox), which resulted in his being known as "El ciego de Daroca" ("the blind man of Daroca"). It is not known how Bruna received his musical training, but in 1631 he was appointed organist of the collegiate church of St. Mar\u00eda in his hometown of Daroca, later rising to choirmaster in 1674. He remained there until his death in 1679."""@en,
        "Pablo Bruna (Daroca, de Zaragoza, 1611 - \u00edd., 26 de junio de 1679), conocido como El Ciego de Daroca, fue un compositor de m\u00fasica y organista espa\u00f1ol del siglo XVII."@es,
        "Pablo BrunaFichier:Defaut.svg Pablo Bruna, dit El Ciego de Daroca, l'\u00ab Aveugle de Daroca \u00bb (n\u00e9 \u00e0 Daroca (Saragosse) en 1611 et mort dans cette m\u00eame ville le 26 juin 1679) est un compositeur et organiste espagnol."@fr,
        "W dzieci\u0144stwie straci\u0142 wzrok z powodu ospy.Od 1631 roku a\u017c do \u015bmierci pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 organisty w swojej rodzinnej miejscowo\u015bci Darocie. Pablo Bruna by\u0142 stryjem Diega Xaraba"@pl,
        "\u30d1\u30d6\u30ed\u00b7\u30d6\u30eb\u30fc\u30ca\uff08Pablo Bruna, 1611\u5e746\u670822\u65e5 - 1679\u5e746\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30c0\u30ed\u30ab\u51fa\u8eab\u3002\u5e7c\u3044\u3053\u308d\u306b\u5929\u7136\u75d8\u306b\u3088\u308a\u76f2\u76ee\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021631\u5e74\u306b\u30c0\u30ed\u30ab\u306e\u8056\u30de\u30ea\u30a2\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u306a\u308a\u30011674\u5e74\u306b\u697d\u9577\u306b\u6607\u9032\u3057\u305f\u3002\u56fd\u738b\u30d5\u30a7\u30ea\u30da4\u4e16\u3068\u30ab\u30eb\u30ed\u30b92\u4e16\u304c\u30c0\u30ed\u30ab\u306b\u7acb\u3061\u5bc4\u3063\u3066\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306b\u8033\u3092\u50be\u3051\u308b\u306a\u3069\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u308b32\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u4f5c\u54c1\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30c8\u306e\u5f62\u5f0f\u306b\u3088\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:33281891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pablo_Bruna>,
        <http://viaf.org/viaf/33281891>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pablo_Bruna.
doremus_artist:ebd8770b-21b2-3b6a-b99b-a7ead18d7d66
    dbp:birthPlace dbr:Sheffield;
    rdfs:comment
        "Bernard Rands (* 2. M\u00e4rz 1934 in Sheffield) ist ein US-amerikanischer Komponist und Hochschullehrer englischer Herkunft."@de,
        "Bernard Rands (born 2 March 1934) is a British-American composer of contemporary classical music. Rands was born in Sheffield, England. He studied music and English literature at the University of Wales, Bangor, and composition with Pierre Boulez and Bruno Maderna in Darmstadt, Germany, and with Luigi Dallapiccola and Luciano Berio in Milan, Italy. Rands has received many awards for his work, and was elected and inducted into The American Academy of Arts and Letters in 2004. From 1989 to 1995 he was composer-in-residence with the Philadelphia Orchestra."@en,
        "Bernard Rands Bernard Rands est un compositeur am\u00e9ricain de musique contemporaine. D\u2019origine britannique \u2013 il est n\u00e9 le 2 mars 1934 \u00e0 Sheffield \u2013, il a \u00e9tudi\u00e9 la musique et la litt\u00e9rature anglaise \u00e0 l\u2019universit\u00e9 du pays de Galles, \u00e0 Bangor. Il a \u00e9tudi\u00e9 la composition et la direction d\u2019orchestre avec Pierre Boulez et Bruno Maderna \u00e0 Darmstadt, Allemagne, et avec Luigi Dallapiccola et Luciano Berio \u00e0 Milan."@fr;
    owl:sameAs viaf:88565377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Rands>,
        <http://viaf.org/viaf/88565377>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Rands.
doremus_artist:ebdae778-e51d-3d9a-afc1-a83cd66b0b7c
    dbp:birthPlace dbr:Burnley;
    rdfs:comment
        "Grande interprete shakespeariano, tra i maggiori viventi, \u00e8 noto al grande pubblico soprattutto per il ruolo di Magneto nella saga cinematografica degli X-Men e per quello di Gandalf nelle trilogie cinematografiche de Il Signore degli Anelli e Lo Hobbit dirette da Peter Jackson. Nel 1999 riceve una candidatura all'Oscar al miglior attore protagonista per Demoni e dei e nel 2002 all'Oscar al miglior attore non protagonista per Il Signore degli Anelli - La Compagnia dell'Anello. Ha vinto un Golden Globe, due Tony Awards e tre Drama Desk Awards."@it,
        "Ian McKellen, n\u00e9 le 25 mai 1939 \u00e0 Burnley (Lancashire), est un acteur britannique. Actif tant dans le th\u00e9\u00e2tre classique et contemporain qu'au cin\u00e9ma, il est \u00e9galement connu pour son militantisme en faveur des droits des personnes LGBT. Malgr\u00e9 une carri\u00e8re plut\u00f4t \u00e9clectique, il est surtout connu du grand public pour le r\u00f4le de Gandalf dans les trilogies Le Seigneur des anneaux et Le Hobbit de Peter Jackson, ainsi que pour celui de Magn\u00e9to dans les films X-men. Il est chevalier commandeur dans l'ordre de l'Empire britannique et membre de l'ordre des compagnons d'honneur."@fr,
        "Ian Murray McKellen (ur. 25 maja 1939 w Burnley) \u2013 brytyjski aktor teatralny i filmowy oraz scenarzysta. Obsadzany zar\u00f3wno w rolach szekspirowskich, jak i w filmach akcji. Nominowany do Oskara, kawaler Orderu Imperium Brytyjskiego. Jest homoseksualist\u0105 oraz aktywist\u0105 na rzecz praw LGBT. Znany jest przede wszystkim z roli Gandalfa w W\u0142adcy Pier\u015bcieni i Hobbicie. 29 sierpnia 2012 roku wyst\u0105pi\u0142 w ceremonii otwarcia XIV Letnich Igrzysk Paraolimpijskich w Londynie."@pl,
        "Sir Ian Murray McKellen (Burnley, 25 de mayo de 1939) es un actor brit\u00e1nico de teatro y cine, nominado al \u00d3scar en dos ocasiones y ganador de los premios Globo de Oro y Tony. Su labor ha abarcado g\u00e9neros de Shakespeare y moderno teatro popular a la fantas\u00eda y ciencia ficci\u00f3n. Sus papeles m\u00e1s conocidos han sido en obras de teatro de Shakespeare y en pel\u00edculas de gran \u00e9xito, como las pel\u00edculas de X-Men, El Se\u00f1or de los Anillos, El hobbit y en el pol\u00e9mico fen\u00f3meno mundial El c\u00f3digo Da Vinci."@es,
        "Sir Ian Murray McKellen, CH, CBE (* 25. Mai 1939 in Burnley, Lancashire, England) ist ein britischer Schauspieler. Als erfolgreicher Theaterschauspieler in London und am Broadway wurde er mit sechs Laurence Olivier Awards und einem Tony Award ausgezeichnet. Als Filmdarsteller erreichte er dagegen erst ab den 1990er Jahren gr\u00f6\u00dfere Bekanntheit, unter anderem als Gandalf bei den Trilogien Der Herr der Ringe und Der Hobbit sowie als Magneto in der X-Men-Reihe."@de,
        "Sir Ian Murray McKellen, CH, CBE (Burnley (Noord-Engeland), 25 mei 1939) is een Engels acteur. McKellen is bij het grote publiek vooral bekend van zijn rol als Magneto in de vijf X-Men films, en als tovenaar Gandalf in de trilogie\u00ebn The Lord of the Rings en The Hobbit. Ook speelt hij de rol van Sir Leigh Teabing in de film The Da Vinci Code. In 1991 werd McKellen Sir Ian McKellen, toen hij geridderd werd als erkenning voor zijn bijdrage aan de theaterwereld."@nl,
        "Sir Ian Murray McKellen, CH, CBE (Burnley, Lancashire, 25 de maio de 1939) \u00e9 um ator ingl\u00eas de teatro e cinema. Tornou-se especialmente conhecido pelo grande p\u00fablico ap\u00f3s atuar como Gandalf nas franquias O Senhor dos An\u00e9is e O Hobbit e como o vil\u00e3o Magneto em X-men."@pt,
        "Sir Ian Murray McKellen, CH, CBE (born 25 May 1939) is an English actor. He is the recipient of six Laurence Olivier Awards, a Tony Award, a Golden Globe Award, a Screen Actors Guild Award, a BIF Award, two Saturn Awards, four Drama Desk Awards and two Critics' Choice Awards. He has also received two Academy Award nominations, four BAFTA nominations and five Emmy Award nominations."@en,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0418\u0301\u044d\u043d \u041c\u0430\u0301\u0440\u0440\u0435\u0439 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u0301\u043b\u043b\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Ian Murray McKellen; \u0440\u043e\u0434. 25 \u043c\u0430\u044f 1939, \u0411\u0435\u0440\u043d\u043b\u0438, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u041b\u0430\u043d\u043a\u0430\u0448\u0438\u0440, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0448\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430. \u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443 \u0441\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430\u043b \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044e \u0432 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u0431\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u0445 (\u041c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0442\u043e \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u00ab\u041b\u044e\u0434\u0438 \u0418\u043a\u0441\u00bb, \u0413\u044d\u043d\u0434\u0430\u043b\u044c\u0444 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0442\u0440\u0438\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u0445 \u00ab\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u0438\u043d \u043a\u043e\u043b\u0435\u0446\u00bb \u0438 \u00ab\u0425\u043e\u0431\u0431\u0438\u0442\u00bb)."@ru,
        "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0625\u064a\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0644\u064a\u0646\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0648\u0644\u062f \u0628\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e 25 \u0645\u0627\u064a\u0648 1939 \u0648 \u0645\u0646 \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0648 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a\u0647 \u0648 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u060c \u0641\u0627\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062a\u0648\u0646\u064a\u060c \u0648 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062c\u0648\u0644\u062f\u0646 \u062c\u0644\u0648\u0628\u060c \u0648 \u0631\u064f\u0634\u062d \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0631\u0634\u062d \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0645\u0631\u0627\u062a \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u060c \u0648 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u062e\u0645\u0633 \u0645\u0631\u0627\u062a \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a\u060c \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0644\u064a\u0646 \u062a\u062a\u0631\u0627\u0648\u062d \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0646\u062a\u0627\u0632\u064a\u0627 \u0648 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a. \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u062a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u062a\u0623\u062f\u064a\u062a\u0647 \u062f\u0648\u0631 \u062c\u0627\u0646\u062f\u0627\u0644\u0641 \u0641\u064a \u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u062e\u0648\u0627\u062a\u0645 \u0648 \u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0628\u064a\u062a\u060c \u0648 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0634\u064a\u0641\u0631\u0629 \u062f\u0627 \u0641\u064a\u0646\u0634\u064a."@ar,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30de\u30fc\u30ec\u30a4\u30fb\u30de\u30c3\u30b1\u30e9\u30f3\uff08Sir Ian Murray McKellen, CBE, 1939\u5e745\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u821e\u53f0\u3068\u6620\u753b\u306e\u4e21\u65b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u307e\u305f\u30b2\u30a4\u306e\u6a29\u5229\u64c1\u8b77\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u6069\u00b7\u9ea5\u514b\u9023\u7235\u58eb\uff0cCH\uff0cCBE\uff08Sir Ian McKellen\uff0c1939\u5e745\u670825\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u570b\u7537\u6f14\u54e1\uff0c\u88ab\u8b7d\u70ba\u662f\u82f1\u570b\u6700\u5091\u51fa\u7684\u6f14\u54e1\u4e4b\u4e00\u3002 \u4f0a\u6069\u00b7\u9ea5\u514b\u9023\u7684\u6232\u8def\u751a\u5ee3\uff0c\u5305\u62ec\u5728\u821e\u53f0\u4e0a\u6f14\u51fa\u56b4\u8085\u7684\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9e\u5287\u4f5c\u3001\u73fe\u4ee3\u6232\u5287\u3001\u5230\u901a\u4fd7\u7684\u52d5\u4f5c\u7247\u96fb\u5f71\uff0c\u90fd\u6709\u76f8\u7576\u7684\u8868\u73fe\u3002\u4ed6\u5728\u821e\u53f0\u5287\u548c\u96fb\u5f71\u6f14\u51fa\u4e2d\u591a\u6b21\u7372\u734e\uff0c1998\u5e74\u4ee5\u300a\u773e\u795e\u8207\u91ce\u7378\u300b\uff08Gods and Monsters\uff09\u7372\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u63d0\u540d\uff0c\u5728\u821e\u53f0\u5287\u548c\u96fb\u5f71\u4e2d\u5247\u540c\u6a23\u626e\u6f14\u7406\u67e5\u4e09\u4e16\u4e00\u89d2\u4e26\u7372\u734e\u3002\u8fd1\u5e74\uff0c\u4ed6\u53c3\u8207\u4e86\u591a\u90e8\u597d\u840a\u5862\u9ad8\u77e5\u540d\u5ea6\u7684\u96fb\u5f71\u6f14\u51fa\uff0c\u8457\u540d\u89d2\u8272\u5305\u62ec\u65bc\u300a\u9b54\u6212\u9996\u90e8\u66f2\uff1a\u9b54\u6212\u73fe\u8eab\u300b\u4e2d\u98fe\u6f14\u7518\u9053\u592b\uff08Gandalf\uff09\u3001\u5728\u300aX\u6230\u8b66\u300b\u4e2d\u7684\u842c\u78c1\u738b\uff08Magneto\uff09\u53ca\u5728\u300a\u9054\u6587\u897f\u5bc6\u78bc\u300b\u4e2d\u98fe\u6f14\u674e\u4f0a\u7235\u58eb\uff08Sir Leigh\uff09\u3002 \u4f0a\u6069\u00b7\u9ea5\u514b\u9023\u662f\u516c\u5f00\u7684\u540c\u6027\u604b\u8005\uff0c\u4ed6\u4e5f\u56e0\u70ba\u722d\u53d6\u540c\u6027\u6200\u7684\u6b0a\u76ca\u800c\u77e5\u540d\uff0c\u70ba\u82f1\u570b\u6700\u6709\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u540c\u6027\u6200\u7d44\u7e54\u300c\u77f3\u7246\u300d\u7684\u767c\u8a00\u4eba\uff0c\u5e76\u4e00\u76f4\u5728\u4e3a\u540c\u6027\u604b\u5e73\u7b49\u4f5c\u52aa\u529b\u30021979\u5e74\uff0c\u4ed6\u4ee5\u5091\u51fa\u7684\u6232\u5287\u8ca2\u737b\u69ae\u7372\u82f1\u570bCBE\u52f3\u929c\uff0c1991\u5e74\u7372\u518a\u5c01\u9a0e\u58eb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84227912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_McKellen>,
        <http://viaf.org/viaf/84227912>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d347cdd8-6c14-4102-a635-0a8ef92dca05>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SDCC13_-_Ian_McKellen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ian_McKellen.
doremus_artist:ec3d8783-174d-3043-b0c9-5732d8cc05cd
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    rdfs:comment
        "Jackie Evancho (Pittsburgh, 9 april 2000) is een Amerikaans zangeres en actrice."@nl,
        "Jackie Evancho (als Jacqueline Marie Evancho; * 9. April 2000) ist eine US-amerikanische Nachwuchss\u00e4ngerin im Bereich Klassik und Pop. Einem breiten Publikum wurde sie 2010 durch ihre Teilnahme an der f\u00fcnften Staffel der Castingshow America\u2019s Got Talent bekannt, bei der sie den zweiten Platz erreichte. Ihr Repertoire ist ein Crossover zwischen klassischer Musik und Pop. Nachdem ihre Ver\u00f6ffentlichungen anfangs verst\u00e4rkt durch klassische Arien aus dem Operngenre sowie Werken aus dem spirituellen Bereich gepr\u00e4gt waren, sodass man sie bereits als Nachwuchs-Sopranistin feierte, tendierte Evancho zuletzt vermehrt zur Popul\u00e4rmusik."@de,
        """Jacqueline Marie "Jackie" Evancho (/i\u02d0\u02c8ve\u026a\u014bko\u028a/ ee-VAYNG-koh; born April 9, 2000) is an American classical crossover singer who gained wide recognition at an early age and, since 2009, has issued an EP and five albums, including a platinum and gold album and three Billboard 200 top 10 debuts. She has made three solo Public Broadcasting Service (PBS) specials."""@en,
        """Jacqueline Marie "Jackie" Evancho (Pittsburgh, 9 de Abril de 2000) \u00e9 uma cantora estadunidense que ganhou popularidade ap\u00f3s a participa\u00e7\u00e3o na quinta temporada de America's Got Talent, ficou em segundo lugar.Evancho canta "Classical Crossover" estilo de cantoras como Hayley Westenra e Sarah Brightman. Ela estuda canto com um treinador de voz, e tamb\u00e9m toca violino e piano."""@pt,
        """Jacqueline Marie "Jackie" Evancho (se pronuncia "IVANKO") (Pittsburgh, 9 de abril de 2000) es una cantante estadounidense que gan\u00f3 popularidad despu\u00e9s de presentarse en la quinta temporada del programa televisivo America's Got Talent, con el aria de Puccini "O Mio Babbino Caro" sorprendiendo a los jueces con su potente voz de soprano a pesar de solo tener 10 a\u00f1os de edad. Jackie qued\u00f3 en segundo lugar en el programa. Su primera grabaci\u00f3n, O Holy Night, obtuvo el n\u00famero 2 en la revista Billboard y disco de platino vendiendo 1 mill\u00f3n de copias. Evancho canta en el estilo de fusi\u00f3n o classical crossover de Sarah Brightman y Hayley Westenra."""@es,
        "Jacqueline Marie Evancho znana bardziej jako Jackie Evancho (ur. 9 kwietnia 2000 w Pittsburghu) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka wykonuj\u0105ca muzyk\u0119 classical crossover. Karier\u0119 rozpocz\u0119\u0142a w wieku 9 lat, a znana szerszej publiczno\u015bci sta\u0142a si\u0119 w 2010 roku za spraw\u0105 udzia\u0142u w ameryka\u0144skiej edycji programu Mam talent!, w kt\u00f3rym zaj\u0119\u0142a drugie miejsce. Od 2009 roku wyda\u0142a cztery albumy studyjne, w tym jeden o statusie platynowej p\u0142yty, co uczyni\u0142o j\u0105 najm\u0142odsz\u0105 artystk\u0105, kt\u00f3rej album osi\u0105gn\u0105\u0142 ten status. Zosta\u0142a odnotowana tak\u017ce w ksi\u0119dze rekord\u00f3w Guinnessa jako najm\u0142odsza osoba, kt\u00f3rej trzy albumy osi\u0105gn\u0119\u0142y szczyt ameryka\u0144skiej listy sprzeda\u017cy."@pl,
        "Jacqueline Marie \u00ab Jackie \u00bb Evancho, prononcer (i\u02d0\u02c8v\u00e6\u014bko\u028a), est une chanteuse am\u00e9ricaine n\u00e9e le 9 avril 2000 \u00e0 Pittsburgh en Pennsylvanie. Elle a gagn\u00e9 sa popularit\u00e9 lors de la 5e saison de comp\u00e9tition de America's Got Talent \u00e0 l'\u00e2ge de 10 ans o\u00f9 elle termine \u00e0 la 2e place. Avec la sortie de son album O Holy Night, Jackie devient l'artiste d\u00e9butante avec les meilleures ventes en 2010 et elle se place l'ann\u00e9e suivante en premi\u00e8re position, sur les listes des albums am\u00e9ricains avec son disque de Sony Music. En plus de sa performance vocale, Jackie joue du violon et du piano et elle compose des chansons. Jackie impressionne le musicien David Foster avec son effusion de grandes paroles originales et elle co\u00e9crit la chanson principale de son album Dream With Me, un album produit par Foster."@fr,
        "Sebbene lei stessa si definisca musicalmente e per repertorio una cantante classical crossover, anche a causa di una carriera solo agli inizi e non ancora pienamente indirizzata, per la sua impostazione tecnica e vocale \u00e8 considerata la pi\u00f9 giovane cantante di opera lirica del mondo.Ha raggiunto la fama a soli dieci anni con la partecipazione alla quinta edizione di America's Got Talent, classificandosi al secondo posto."@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u043a\u0438 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043a\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jackie Evancho, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0416\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0418\u0432\u044d\u043d\u043a\u043e, \u0430\u043d\u0433\u043b. Jacqueline Marie Evancho [i\u02d0\u02c8v\u00e6\u014bko\u028a]; 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2000, \u041f\u0438\u0442\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u044e\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0435 America's Got Talent. \u0418\u0432\u0430\u043d\u043a\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u043e \u0425\u044d\u0439\u043b\u0438 \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d\u0440\u0430 \u0438 \u0421\u0430\u0440\u0435 \u0411\u0440\u0430\u0439\u0442\u043c\u0430\u043d. \u0414\u0436\u0435\u043a\u0438 \u0431\u0435\u0440\u0451\u0442 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0430, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e."@ru,
        "\u062c\u0627\u0643\u064a \u0627\u064a\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648: \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062d\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f 200 \u0648 \u0647\u064a \u0628\u0639\u0645\u0631 \u0635\u063a\u064a\u0631.\u0648 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062c\u0627\u0643\u064a \u0642\u062f \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0633\u0646\u0629 2009 \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u063a\u0648\u062a \u062a\u0627\u0644\u0646\u062a \u062d\u064a\u062b \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0648 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647\u0627 \u062a\u0633\u0639\u0629 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a."@ar,
        """\u30b8\u30e3\u30af\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u201c\u30b8\u30e3\u30c3\u30ad\u30fc \u201d\u30fb\u30a8\u30f4\u30a1\u30f3\u30b3\uff08Jacqueline Marie "Jackie" Evancho\u30012000\u5e744\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30ab\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30b9\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3000\u3000"""@ja;
    owl:sameAs viaf:160536967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jackie_Evancho>,
        <http://viaf.org/viaf/160536967>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jackie_Evancho,_November_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jackie_Evancho.
doremus_artist:ecfcfbff-3430-336f-95ed-169aaddb2a2f
owl:sameAs viaf:51953130; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51953130>.
doremus_artist:ed90df08-8d1c-3fa3-9a6d-a080ea087be6
    dbp:birthPlace dbr:Durango;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Ricardo Castro Herrera (* 7. Februar 1864 in Durango, Mexiko; \u2020 28. November 1907 in Mexiko-Stadt) war ein mexikanischer Pianist und Komponist."@de,
        "Ricardo Castro Herrera (Rafael de la Sant\u00edsima Trinidad Castro Herrera) (7 February 1864 \u2013 27 November 1907) was a Mexican concert pianist and composer, considered the last romantic of the time of Porfirio D\u00edaz."@en,
        "Ricardo Castro Herrera de son nom complet Rafael de la Sant\u00edsima Trinidad Castro Herrera (n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1864 dans l'\u00c9tat de Durango, mort \u00e0 Mexico le 28 novembre 1907) \u00e9tait un pianiste et compositeur mexicain."@fr,
        "Ricardo Castro Herrera. Nombre completo, Ricardo Rafael de la Sant\u00edsima Trinidad Castro Herrera, (7 de febrero de 1864, Hacienda de Santa B\u00e1rbara, Municipio de Nazas, Durango, M\u00e9xico - 28 de noviembre de 1907, Ciudad de M\u00e9xico) fue un pianista y compositor mexicano, considerado como \u00abel \u00faltimo rom\u00e1ntico del Porfiriato\u00bb."@es,
        "\u0420\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044c \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0438\u043c\u0430 \u0422\u0440\u0438\u043d\u0438\u0434\u0430\u0434 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e \u042d\u0440\u0440\u0435\u0440\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Ricardo Rafael de la Sant\u00edsima Trinidad Castro Herrera; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1864, \u0414\u0443\u0440\u0430\u043d\u0433\u043e, \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430 \u2014 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1907, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:34731957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Castro>,
        <http://viaf.org/viaf/34731957>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ricardo_Castro.
doremus_artist:ee955f72-5bda-3666-ac9f-e8971d8e10be
owl:sameAs viaf:24809161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24809161>.
doremus_artist:eec383e2-2b6a-303d-8673-faccb3d2accb
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Karl Amadeus Hartmann (* 2. August 1905 in M\u00fcnchen; \u2020 5. Dezember 1963 ebenda) war ein deutscher Komponist. Er war der Begr\u00fcnder der Konzertreihe musica viva, der neben den Donaueschinger Musiktagen, den Ferienkursen in Darmstadt und den Wittener Tagen f\u00fcr zeitgen\u00f6ssische Musik bedeutendsten Konzertreihe der zeitgen\u00f6ssischen Musik mit Schwerpunkt auf der Orchestermusik."@de,
        "Karl Amadeus Hartmann (2 August 1905 \u2013 5 December 1963) was a German composer. Some have lauded him as the greatest German symphonist of the 20th century, although he is now largely overlooked, particularly in English-speaking countries."@en,
        "Karl Amadeus Hartmann (2 de agosto de 1905 \u2014 5 de dezembro de 1963) foi um compositor alem\u00e3o."@pt,
        "Karl Amadeus Hartmann (M\u00fanich, 2 de agosto de 1905 - 5 de diciembre de 1963), Compositor alem\u00e1n del siglo XX. Fue conocido principalmente por su labor difusora de la m\u00fasica de su tiempo y por sus obras orquestales, especialmente sus sinfon\u00edas."@es,
        "Karl Amadeus Hartmann (M\u00fcnchen, 2 augustus 1905 \u2013 aldaar, 5 december 1963) was een Duits componist. Hij wordt beschouwd als een Duits symfonicus uit de 20e eeuw. Hartmann is typisch een van de Duitse componisten uit die generatie, die na de Tweede Wereldoorlog tussen wal en schip dreigden te vallen. Zij waren eigenlijk te oud om tot de avant-garde te behoren, maar ook te jong voor het establishment."@nl,
        "Karl Amadeus Hartmann (ur. 2 sierpnia 1905 w Monachium, zm. 5 grudnia 1963 tam\u017ce) \u2013 niemiecki muzyk i kompozytor. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w m\u0119skim seminarium nauczycielskim a nast\u0119pnie w latach 1924\u20131929 na Akademii Muzycznej w Monachium. Mi\u0119dzy 1933 a 1945 rozpowszechnianie jego dzie\u0142 by\u0142o w Niemczech zabronione. Od 1942 pobiera\u0142 nauki u Antona Weberna w Wiedniu. W 1945 za\u0142o\u017cy\u0142 organizacj\u0119 Musica Viva, kt\u00f3r\u0105 kierowa\u0142 a\u017c do \u015bmierci, wystawia\u0142 tu zabronione przez narodowych socjalist\u00f3w utwory i stworzy\u0142 forum dla m\u0142odych kompozytor\u00f3w."@pl,
        "Karl Amadeus Hartmann est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Munich le 2 ao\u00fbt 1905 et mort dans la m\u00eame ville le 5 d\u00e9cembre 1963. Son \u0153uvre orchestrale a pour centre de gravit\u00e9 son imposant corpus de huit symphonies."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0443\u0441 \u0425\u0430\u0440\u0442\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Karl Amadeus Hartmann, 1905\u20141963) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0643\u0627\u0631\u0644 \u0623\u0645\u0627\u062f\u064a\u0648\u0633 \u0647\u0627\u0631\u062a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Karl Amadeus Hartmann (\u0648. 2 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1905 \u2013 \u062a. 5 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1963) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0628\u0639\u0636 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0631\u063a\u0645 \u062a\u062c\u0627\u0647\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0622\u0646\u060c \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u062d\u062f\u062b \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629."@ar,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30cf\u30eb\u30c8\u30de\u30f3\uff08Karl Amadeus Hartmann, 1905\u5e748\u67082\u65e5 - 1963\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300220\u4e16\u7d00\u30c9\u30a4\u30c4\u6700\u5927\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u4f5c\u5bb6\u3068\u3082\u79f0\u8cdb\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u963f\u739b\u5fb7\u4e4c\u65af\u00b7\u54c8\u7279\u66fc\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aKarl Amadeus Hartmann\uff0c1905\u5e748\u67082\u65e5\uff0d1963\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u8457\u540d\u7684\u753b\u5bb6\uff0c\u5c11\u5e74\u65f6\u53c8\u53d7\u5230\u793e\u4f1a\u4e3b\u4e49\u601d\u6f6e\u7684\u5f71\u54cd\u30021923\u5e74\u5165\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u6765\u53c8\u5e08\u4ece\u97e6\u4f2f\u6069\u3002\u5e0c\u7279\u52d2\u4e0a\u53f0\u540e\uff0c\u4ed6\u56e0\u53cd\u5bf9\u7eb3\u7cb9\u800c\u505c\u6b62\u4e86\u521b\u4f5c\uff0c\u4e8c\u6218\u540e\u79ef\u6781\u53c2\u4e0e\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\uff0c\u81f4\u529b\u4e8e\u65b0\u97f3\u4e50\u7684\u63a8\u5e7f\u3002\u54c8\u7279\u66fc\u7684\u4f5c\u54c1\u65f6\u4ee3\u98ce\u683c\u9c9c\u660e\uff0c\u64c5\u4e8e\u8fd0\u7528\u5bf9\u4f4d\uff0c\u591a\u91c7\u7528\u65e0\u8c03\u6027\u800c\u4e0d\u6d41\u4e8e\u6666\u6da9\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f20\u4e16\u7eaa\u6700\u91cd\u8981\u7684\u5fb7\u5965\u4ea4\u54cd\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44485227;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Amadeus_Hartmann>,
        <http://viaf.org/viaf/44485227>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Amadeus_Hartmann.
doremus_artist:ef27d663-6bee-362b-a8a0-81c4a8eb4495
owl:sameAs viaf:10126438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10126438>.
doremus_artist:ef9b56fe-c4a9-3fdb-81b6-f80b25251459
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Christoffer Sundqvist (born 1978) is a Finnish clarinettist. Since 2005 he has been first clarinet of the Finnish Radio Symphony Orchestra. In 2013 he was the soloist in the first performance of the clarinet concerto Peregrinus ecstaticus by Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr, with the Finnish Radio Symphony Orchestra under Hannu Lintu."@en;
    owl:sameAs viaf:179335328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoffer_Sundqvist>,
        <http://viaf.org/viaf/179335328>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoffer_Sundqvist.
doremus_artist:f0289036-c0b7-3946-a852-4714b99c087d
owl:sameAs viaf:49408614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408614>.
doremus_artist:f16e1499-4066-30c6-9a1f-12a263a8531e
owl:sameAs viaf:34049688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34049688>.
doremus_artist:f19d3141-7359-3116-b71f-204079aa599f
    dbp:birthPlace dbr:Isère;
    rdfs:comment
        "Michel Fugain (* 12. Mai 1942 in Grenoble, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger und Komponist. Er gr\u00fcndete 1972 mit elf Musikern und 15 S\u00e4ngern sowie T\u00e4nzern die Formation Michel Fugain et le Big Bazar. Zeitweise waren bis zu 35 Personen auf Tournee. Sie waren in Frankreich bis 1976 au\u00dferordentlich erfolgreich und hatten einige Hits. An der Filmversion seines Musicals Un enfant dans la ville wirkte auch die Schlagers\u00e4ngerin Mary Roos mit."@de,
        "Michel Fugain (12 de maio de 1942) \u00e9 um cantor, compositor e ator franc\u00eas."@pt,
        """Michel Fugain (Grenoble, 12 de mayo de 1942) es un cantautor franc\u00e9s. En 1964 entra en las nuevas ediciones Barclay como "compositor de edici\u00f3n" y escribe sus primeras canciones. Ha sido interpretado porHugues Aufray,Herv\u00e9 Vilard,Dalida,Marie Lafor\u00eat,y otros. En 1969 grab\u00f3 su primer \u00e1lbum: Je n\u2019aurai pas le temps Al a\u00f1o siguiente (1977) cre\u00f3 el grupo art\u00edstico \u00abCompa\u00f1\u00eda Michel Fugain\u00bb. En 1988 cre\u00f3 la canci\u00f3n \u00abViva la vida\u00bb."""@es,
        "Michel Fugain (Grenoble, Is\u00e8re, 12 mei 1942) is een Frans zanger en componist. Fugain werd geboren als zoon van de medicus en verzetsstrijder Pierre Fugain. Hij brak zijn studie medicijnen af en werd assistent van de filmregisseur Yves Robert. Fugain raakte bevriend met Michel Sardou en schreef vervolgens nummers voor Disques Barclay, die door onder andere Dalida werden uitgevoerd."@nl,
        """Michel Fugain (born 12 May 1942 in Grenoble, Is\u00e8re) is a French singer and composer. Originally he released music along with his singers and dancers entitled "Le Big Bazar" but went for a more solo approach 1977. In 1967, he released his first album: Je n'aurai pas le temps (French: "I won't have time"). The title track was later covered in English by John Rowles and was entitled "If I only had time"."""@en,
        "Michel Fugain, n\u00e9 le 12 mai 1942 \u00e0 Grenoble, est un chanteur, compositeur et interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Il est le p\u00e8re de l'actrice Marie Fugain."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0424\u044e\u0433\u0435\u043d (\u0444\u0440. Michel Fugain) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:76741854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Fugain>,
        <http://viaf.org/viaf/76741854>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Fugain_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Fugain.
doremus_artist:f1a9ad9d-e6ad-394b-87ea-6cbafd07c2a8
owl:sameAs viaf:305421872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305421872>.
doremus_artist:f1e0c57a-ddf9-3cdc-8183-8eb02fb584a3
owl:sameAs viaf:168914653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168914653>.
doremus_artist:f2619a4c-1853-3e21-afe4-cac5c5fe416a
owl:sameAs viaf:175508698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/175508698>.
doremus_artist:f579d818-db17-3021-8906-05f121af7ab4
owl:sameAs viaf:61753455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61753455>.
doremus_artist:f5c8865d-cc3b-30f3-adb1-0f8bd363d4b4
owl:sameAs viaf:61740895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61740895>.
doremus_artist:f63b5047-e74e-3607-9301-38398a29cc1c
owl:sameAs viaf:76505619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76505619>.
doremus_artist:f71cf790-a6a9-34cb-9f0e-1ddfb62f7fcd
    dbp:birthPlace dbr:Imperia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Luciano Berio (* 24. Oktober 1925 in Oneglia; \u2020 27. Mai 2003 in Rom) war ein italienischer Komponist, bekannt f\u00fcr seine experimentellen Kompositionen und als einer der Pioniere der elektronischen Musik."@de,
        "Luciano Berio (Imperia, 24 de octubre de 1925 - Roma, 27 de mayo de 2003) fue un compositor italiano cl\u00e1sico y uno de los principales representantes de la vanguardia musical europea. Es reconocido por su trabajo en la m\u00fasica experimental, particularmente su Sinfon\u00eda para orquesta, y tambi\u00e9n fue un pionero en la m\u00fasica electr\u00f3nica."@es,
        "Luciano Berio (Oneglia, 24 de Outubro de 1925 - Roma, 27 de Maio de 2003) foi um compositor italiano do per\u00edodo do vanguardismo na m\u00fasica, destacando-se, sobretudo, no dom\u00ednio da m\u00fasica experimental."@pt,
        "Luciano Berio (Oneglia, 24 oktober 1925 \u2013 Rome, 27 mei 2003) was een Italiaans componist. Hij was van 1950 tot 1964 getrouwd met de Amerikaanse sopraan Cathy Berberian, voor wie hij een aantal stukken componeerde, waaronder Circles, Sequenza III, Visage en R\u00e9cital."@nl,
        "Luciano Berio (n\u00e9 le 24 octobre 1925 \u00e0 Oneglia, une frazione de la commune d'Imperia, en Ligurie et mort le 27 mai 2003 \u00e0 Rome). Berio est r\u00e9put\u00e9 pour ses travaux exp\u00e9rimentaux et son travail de pionnier dans la musique \u00e9lectroacoustique."@fr,
        "Luciano Berio (ur. 24 pa\u017adziernika 1925 w Oneglii, zm. 27 maja 2003 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor doby powojennej awangardy, s\u0142yn\u0105cy ze swoich muzycznych eksperyment\u00f3w i dzia\u0142alno\u015bci w zakresie muzyki elektronicznej. Zwr\u00f3ci\u0142 na siebie uwag\u0119 tak\u017ce swoimi transkrypcjami dzie\u0142 innych kompozytor\u00f3w r\u00f3\u017cnych epok \u2013 od Henry\u2019ego Purcella po Igora Strawinskiego oraz inspirowaniem si\u0119 dzie\u0142ami filozoficznymi, literackimi, poetyckimi, Bibli\u0105 a\u017c po utwory Jamesa Joyce\u2019a."@pl,
        "Luciano Berio, Cavaliere di Gran Croce OMRI (October 24, 1925 \u2013 May 27, 2003) was an Italian composer. He is noted for his experimental work (in particular his 1968 composition Sinfonia and his series of virtuosic solo pieces titled Sequenza) and also for his pioneering work in electronic music."@en,
        "\u041b\u0443\u0447\u0430\u0301\u043d\u043e \u0411\u0435\u0301\u0440\u0438\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luciano Berio; 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925, \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 27 \u043c\u0430\u044f 2003, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0644\u0648\u062a\u0634\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0628\u064a\u0631\u064a\u0648 \u0643\u0627\u0641\u0627\u0644\u064a\u064a\u0631\u064a \u062f\u064a \u063a\u0631\u0627\u0646 \u0643\u0631\u0648\u062a\u0634\u064a (24 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1925 - 27 \u0645\u0627\u064a\u0648 2003) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0631\u064a\u0628\u064a (\u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641\u0647 \u0644\u0633\u064a\u0646\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627 1968 \u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0648 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0648 \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0645\u0631\u0642\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0633\u064a\u0643\u064a\u0646\u0632\u0627) \u0648 \u0643\u0630\u0644\u0643 \u0644\u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u0629."@ar,
        "\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\uff08Luciano Berio, 1925\u5e7410\u670824\u65e5 - 2003\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5362\u897f\u4e9a\u8bfa\u00b7\u8d1d\u91cc\u5965\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aLuciano Berio\uff0c1925\u5e7410\u670824\u65e5\uff0d2003\u5e745\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u66fe\u4e0e\u9a6c\u4ee3\u5c14\u7eb3\u5171\u5efa\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u5b9e\u9a8c\u5ba4\u3002\u540e\u6765\u5e94\u7c73\u7ea6\u4e4b\u9080\u8d74\u7f8e\u56fd\u52a0\u5dde\u4efb\u6559\u3002\u8fd4\u6b27\u540e\u5728\u5df4\u9ece\u7b49\u5730\u4ece\u4e8b\u97f3\u4e50\u7814\u7a76\u30022003\u5e74\u5728\u7f57\u9a6c\u53bb\u4e16\u3002 \u8d1d\u91cc\u5965\u662f20\u4e16\u7eaa\u4e0b\u534a\u53f6\u5f88\u91cd\u8981\u7684\u4e00\u4f4d\u5148\u950b\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u7ed3\u5408\u4e86\u5e8f\u5217\u4e3b\u4e49\u3001\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u3001\u673a\u9047\u97f3\u4e50\u3001\u4ee5\u53ca\u201c\u62fc\u8d34\u201d\u624b\u6cd5\uff0c\u4f5c\u54c1\u4e2d\u5e38\u6709\u6458\u7528\u524d\u4eba\u540d\u4f5c\u7684\u4f8b\u5b50\u3002\u540c\u65f6\u4ed6\u4e5f\u6ca1\u6709\u8fdc\u79bb\u610f\u5927\u5229\u7684\u6b4c\u5267\u4f20\u7edf\uff0c\u66fe\u6539\u7f16\u8fc7\u5f88\u591a\u524d\u8f88\u5927\u5e08\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u4ed6\u7eed\u5b8c\u7684\u65b0\u7248\u672c\u666e\u5951\u5c3c\u300a\u56fe\u5170\u6735\u300b\u4e8e2002\u5e74\u9996\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:110843905;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luciano_Berio>,
        <http://viaf.org/viaf/110843905>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d61e77cc-80b3-4586-bf4e-91fe7f13165e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luciano_Berio.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luciano_Berio.
doremus_artist:f84547fd-298d-3626-8e18-275250bf330e
owl:sameAs viaf:254631479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/254631479>.
doremus_artist:f87427ea-b5aa-3acd-8585-e8f89d2ee8c2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Downey,_California>;
    rdfs:comment
        "Dave Alvin (* 11. November 1955 in Downey) ist ein US-amerikanischer Country- und Folk-Musiker."@de,
        """David Albert "Dave" Alvin (born November 11, 1955) is an American singer-songwriter, guitarist, music producer and poet. He is a former and founding member of the roots rock band the Blasters. Alvin has recorded and performed as a solo artist since the late 1980s, and has been involved in various side projects and collaborations as well. He has had brief stints as a member of the bands X and the Knitters."""@en;
    owl:sameAs viaf:26248696;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Alvin>,
        <http://viaf.org/viaf/26248696>,
        <https://musicbrainz.org/artist/306ebc54-d11c-4bf4-9f37-27adc37d00b4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dave_Alvin_Eleven_Eleven.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Alvin.
doremus_artist:f8e1f3dc-1638-318c-a5de-a396299190e3
owl:sameAs viaf:287367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/287367>.
doremus_artist:f8ed6777-e8c3-3066-a47c-4a595190d551
owl:sameAs viaf:264340723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264340723>.
doremus_artist:f91b9ab1-79e3-35a4-87e1-693156d983e5
owl:sameAs viaf:100990024; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100990024>.
doremus_artist:f91faed4-f614-33e2-8d27-addb2af2e2db
owl:sameAs viaf:47025391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47025391>.
doremus_artist:fb6e8c98-1701-31ae-932f-1ceabacfeca8
owl:sameAs viaf:28942737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28942737>.
doremus_artist:fb9902f3-a042-3e6c-ab77-ad20e8ae7871
owl:sameAs viaf:324620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/324620>.
doremus_artist:fc53a239-7d0c-38d7-8456-a44f35416c8c
    dbp:birthPlace dbr:Kensington;
    dbp:deathPlace dbr:Near_and_Far_Sawrey;
    rdfs:comment
        "Beatrix Potter (Londen, 28 juli 1866 \u2013 Sawrey, 22 december 1943) was een Engels schrijfster en illustratrice van kinderboeken. Ze is wereldberoemd geworden met haar verhaaltjes over Peter Rabbit en zijn familie. Ze werd in 1866 in Londen geboren, in een welgesteld gezin. Ze ging in haar jeugdjaren niet naar school maar kreeg thuis in Londen les van gouvernantes. Hierdoor kwam ze weinig met andere kinderen in contact."@nl,
        "Beatrix Potter, n\u00e9e \u00e0 Kensington, Londres le 28 juillet 1866 et morte \u00e0 Sawrey, en Cumbria, le 22 d\u00e9cembre 1943, \u00e9tait une naturaliste et \u00e9crivaine anglaise. Elle est principalement connue pour ses livres destin\u00e9s \u00e0 la jeunesse."@fr,
        "Helen Beatrix Potter (* 28. Juli 1866 in London; \u2020 22. Dezember 1943 in Sawrey, Lancashire, England) war eine englische Kinderbuchautorin und -illustratorin. Sie begann ab 1890 als Illustratorin zu arbeiten, und ihre Kinderb\u00fccher waren au\u00dfergew\u00f6hnlich erfolgreich. Erz\u00e4hlungen wie ihr bekanntestes Werk Die Geschichte von Peter Hase werden bis heute aufgelegt."@de,
        "Helen Beatrix Potter (28 July 1866 \u2013 22 December 1943) was an English writer, illustrator, natural scientist, and conservationist best known for her children's books featuring animals, such as those in The Tale of Peter Rabbit. Born into a privileged household, Potter was educated by governesses and grew up isolated from other children. She had numerous pets and spent holidays in Scotland and the Lake District, developing a love of landscape, flora and fauna, all of which she closely observed and painted."@en,
        "Helen Beatrix Potter (28 de julio de 1866-22 de diciembre de 1943) fue una escritora, ilustradora y fabulista de literatura infantil. Su personaje m\u00e1s famoso es Peter Rabbit. Su padre, Rupert Potter, era abogado, aunque pasaba la mayor parte de su tiempo en clubes de caballeros, sin ejercer la profesi\u00f3n. Su madre se dedicaba a hacer y recibir visitas. Ambos progenitores viv\u00edan de las herencias de sus respectivas familias. Beatrix y su hermano Bertam fueron educados por ni\u00f1eras e institutrices. Cuando creci\u00f3, sus padres le encargaron del hogar, dificultando su desarrollo intelectual. Un t\u00edo intent\u00f3 que ingresara como estudiante en los Reales Jardines Bot\u00e1nicos en Kew, pero fue rechazada por ser mujer."@es,
        "Helen Beatrix Potter (Londres, 28 de julho de 1866 \u2014 Lakeland, 22 de dezembro de 1943) foi uma escritora, ilustradora, micologista e conservacionista inglesa, c\u00e9lebre por seus livros infantis de grande originalidade e valor intemporal. Sua obra mais famosa \u00e9 A Hist\u00f3ria do Pedro Coelho, um relato das travessuras do Peter Rabbit na horta do Seu Greg\u00f3rio."@pt,
        "Helen Beatrix Potter (ur. 28 lipca 1866 w Londynie, zm. 22 grudnia 1943 w Near Sawrey) \u2013 angielska ilustratorka oraz autorka powiastek i wierszy dla dzieci. W 1902 wyda\u0142a ilustrowan\u0105 przez siebie ksi\u0105\u017ck\u0119 Piotru\u015b Kr\u00f3lik (The Tale of Peter Rabbit). Opr\u00f3cz niej napisa\u0142a jeszcze 22 inne powiastki (tales), w kt\u00f3rych obok kr\u00f3lika Piotrusia pojawiaj\u0105 si\u0119 tak\u017ce inne antropomorficzne zwierz\u0119ta, m.in. Beniamin Tru\u015b (Benjamin Bunny), wiewi\u00f3rka Orzeszko (Squirrel Nutkin), prosiak Robinson (Pig Robinson), kaczka Tekla Ka\u0142u\u017cy\u0144ska (Jemima Puddle-Duck)."@pl,
        "Le sue opere celebrano la vita e la natura nella campagna inglese attraverso il racconto delle avventure di animali antropomorfizzati come il celebre Peter Coniglio (Peter Rabbit) in inglese. La passione per la natura, per gli animali, e per la pittura (in particolare ad acquerello) furono il tema conduttore della vita di Potter fin dall'infanzia, e si riflettono nelle sue opere letterarie. I suoi libri illustrati ebbero un grande successo, e i corrispondenti introiti, uniti all'eredit\u00e0 ricevuta da una zia, le consentirono di comprare prima il terreno di Hill Top Farm a Near Sawrey e poi quello di numerose fattorie adiacenti. Potter si impegn\u00f2 nella salvaguardia dell'ambiente naturale dei terreni di sua propriet\u00e0, che alla sua morte furono da lei stessa lasciati al National Trust; questi t"@it,
        "\u0411\u0435\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440 (\u042d\u043b\u0435\u043d \u0411\u0435\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0441 \u041f\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440, \u0430\u043d\u0433\u043b. Beatrix Potter; 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1866, \u041a\u0435\u043d\u0441\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1943, \u041d\u0438\u0440-\u0421\u043e\u0440\u0435\u0439, \u041a\u0430\u043c\u0431\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a."@ru,
        """\u0647\u064a\u0644\u064a\u0646 \u0628\u064a\u0627\u062a\u0631\u064a\u0643\u0633 \u0628\u0648\u062a\u0631 (28 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1866 \u2013 22 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1943) \u0647\u064a \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0648\u0631\u0633\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629 \u0648\u062e\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0641\u0627\u0638 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u0629. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0647\u064a\u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0636\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0643\u0646\u0633\u064a\u0646\u063a\u062a\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648\u0646\u0634\u0623\u062a \u0645\u0639 \u0623\u062e\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0635\u063a\u0631 \u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631 \u0628\u064a\u0631\u062a\u0631\u0627\u0645 (1872-1918). \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u062e\u062a\u0631\u0639\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0643\u062a\u0628\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0647\u064a \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 "\u0628\u064a\u062a\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0646\u0628". \u0648\u0643\u062a\u0628\u062a \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0635 \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0648\u0646\u0634\u0631\u062a \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645 1902 \u06481922. \u0648\u0642\u062f \u062a\u0639\u0644\u0645\u062a \u0647\u064a\u0644\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0645\u0631\u0628\u064a\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u062d\u062a\u0649 \u0628\u0644\u063a\u062a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646\u0629 \u0639\u0634\u0631. \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0644\u0623\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062b\u0631\u064a\u0629."""@ar,
        "\u30d8\u30ec\u30f3\u30fb\u30d3\u30a2\u30c8\u30ea\u30af\u30b9\u30fb\u30dd\u30bf\u30fc\uff08\u82f1: Helen Beatrix Potter [\u02c8bi\u02d0\u0259tr\u026aks \u02c8p\u0252t\u0259] \u30011866\u5e747\u670828\u65e5 - 1943\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u751f\u307f\u306e\u89aa\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u7d75\u672c\u4f5c\u5bb6\u3002\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u6642\u4ee3\u306e\u4e0a\u4f4d\u4e2d\u7523\u968e\u7d1a\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u904a\u3073\u76f8\u624b\u3082\u5c11\u306a\u3044\u5b64\u72ec\u306a\u74b0\u5883\u3067\u80b2\u3064\u3002\u6559\u80b2\u306f\u5bb6\u5ead\u3067\u884c\u308f\u308c\u751f\u6daf\u5b66\u6821\u306b\u901a\u3046\u3053\u3068\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u5e7c\u3044\u3053\u308d\u304b\u3089\u7d75\u3092\u63cf\u304f\u3053\u3068\u3092\u597d\u307f\u3001\u591a\u304f\u306e\u30b9\u30b1\u30c3\u30c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u52d5\u7269\u3092\u30da\u30c3\u30c8\u3068\u3057\u3066\u98fc\u80b2\u3057\u3001\u30ad\u30ce\u30b3\u306b\u3082\u8208\u5473\u3092\u6301\u3061\u5b66\u4f1a\u306b\u8ad6\u6587\u3092\u63d0\u51fa\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u7d75\u672c\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u539f\u70b9\u306f\u30011902\u5e74\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u300e\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u304a\u306f\u306a\u3057\u300f\u3067\u3001\u3053\u308c\u306f\u5143\u5bb6\u5ead\u6559\u5e2b\u306e\u5b50\u3069\u3082\u306b\u63cf\u3044\u3066\u9001\u3063\u305f\u624b\u7d19\u304c\u5143\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u300239\u6b73\u3067\u5a5a\u7d04\u3059\u308b\u304c\u3001\u308f\u305a\u304b1\u30f5\u6708\u5f8c\u306b\u5a5a\u7d04\u76f8\u624b\u304c\u6b7b\u53bb\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u305f\u3073\u305f\u3073\u7d75\u672c\u306b\u3082\u767b\u5834\u3059\u308b\u6e56\u6c34\u5730\u65b9\u306b\u304a\u3044\u3066\u5ff5\u9858\u306e\u8fb2\u5834\u3092\u624b\u306b\u5165\u308c\u300147\u6b73\u3067\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002\u7d50\u5a5a\u5f8c\u306f\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u3082\u5c11\u306a\u304f\u306a\u308a\u8fb2\u5834\u7d4c\u55b6\u3068\u81ea\u7136\u4fdd\u8b77\u306b\u52aa\u3081\u305f\u3002\u6b7b\u5f8c\u3001\u907a\u7070\u306f\u30d2\u30eb\u30fb\u30c8\u30c3\u30d7\u306b\u6563\u9aa8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u78a7\u96c5\u7fe0\u7d72\u00b7\u6ce2\u7279\uff08\u53c8\u8b6f\u6bd4\u963f\u7279\u4e3d\u514b\u65af.\u6ce2\u7279\uff0cHelen Beatrix Potter\uff0c1866\u5e747\u670828\u65e5\uff0d1943\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u7ae5\u66f8\u4f5c\u5bb6\u8207\u63d2\u756b\u5bb6\u3002\u5f7c\u5f97\u5154\u662f\u5979\u7684\u5275\u4f5c\u4e2d\u6700\u77e5\u540d\u7684\u89d2\u8272\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59088051;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beatrix_Potter>,
        <http://viaf.org/viaf/59088051>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beatrix_Potter_by_King_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beatrix_Potter.
doremus_artist:fc775eef-c4f0-3942-b235-56c5a36798a4
owl:sameAs viaf:222452987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222452987>.
doremus_artist:fd314ebe-fbd1-36c7-aa65-f4d3b46b941e
owl:sameAs viaf:101140907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101140907>.
doremus_artist:fdbc68e5-a68d-32aa-b508-667fc850ac75
owl:sameAs viaf:69180155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69180155>.
doremus_artist:fdf137f3-2f21-3c74-b039-3c7c9dedac05
    dbp:birthPlace dbr:Novgorod_Governorate;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Di fama mondiale, \u00e8 considerato uno dei pi\u00f9 grandi compositori e pianisti russi di sempre. Alto 1,98 m, Rachmaninov considerava se stesso soprattutto un compositore piuttosto che un pianista, sebbene lo sviluppo della sua carriera - per certi versi, almeno inizialmente, piuttosto tormentata - sembrasse dimostrare il contrario."@it,
        "Sergei Vasilievich Rachmaninoff (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u0301\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432, tr. Serg\u00e9j Vas\u00edl'evi\u010d Rahm\u00e1ninov; IPA: [s\u02b2\u026ar\u02c8\u0261\u02b2ej r\u0250x\u02c8man\u02b2\u026an\u0259f]; 1 April [O.S. 20 March] 1873 \u2013 28 March 1943) was a Russian pianist, composer, and conductor of the late-Romantic period, some of whose works are among the most popular in the classical repertoire. He is regarded as one of the major composers of the 20th century."@en,
        """Sergei Vasilievich Rachmaninoff (em russo: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432, Semyonovo, 1 de abril de 1873 \u2014 Beverly Hills, 28 de mar\u00e7o de 1943) foi um compositor, pianista e maestro russo, um dos \u00faltimos grandes expoentes do estilo Rom\u00e2ntico na m\u00fasica cl\u00e1ssica europ\u00e9ia. "Sergei Rachmaninoff" foi como o pr\u00f3prio compositor grafou seu nome quando viveu no ocidente, durante a \u00faltima metade de sua vida. Entretanto, translitera\u00e7\u00f5es alternativas de seu nome incluem Sergey ou Sergej, e Rachmaninov, Rachmaninow, Rakhmaninov ou Rakhmaninoff."""@pt,
        "Sergei Wassiljewitsch Rachmaninow (russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432, wiss. Transliteration Sergej Vasil'evi\u010d Rachmaninov; er selbst benutzte als Umschrift seines Namens Rachmaninoff; * 20. M\u00e4rzjul./ 1. April 1873greg. auf dem Landgut Semjonowo bei Staraja Russa im Gouvernement Nowgorod, Russisches Kaiserreich; \u2020 28. M\u00e4rz 1943 in Beverly Hills) war ein russischer Pianist, Komponist und Dirigent."@de,
        "Sergej Vasiljevitsj Rachmaninov (Russisch: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u0301\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432; zelf schreef hij Sergei Rachmaninoff) (Novgorod, 1 april 1873 \u2013 Beverly Hills, 28 maart 1943) was een Russisch componist, pianist, dirigent en muziekpedagoog. Hij geldt als een van de belangrijkste pianisten van de 20e eeuw en was als componist voortzetter van de Russische romantiek. Tot zijn bekende werken behoren het tweede en derde pianoconcert, de prelude in cis mineur uit Morceaux de Fantaisie, zijn tweede symfonie en Rapsodie op een thema van Paganini."@nl,
        "Sergue\u00ef Vassilievitch Rachmaninov, usuellement d\u00e9sign\u00e9 en France sous le nom de Serge Rachmaninoff (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432), n\u00e9 le 1er avril 1873 \u00e0 Semionovo, pr\u00e8s de Novgorod, et mort le 28 mars 1943 \u00e0 Beverly Hills aux \u00c9tats-Unis, est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre russe, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain. Son \u0153uvre est d'un romantisme h\u00e9rit\u00e9 de ses ma\u00eetres \u2014 Tcha\u00efkovski et Rimski-Korsakov \u2014 et reste indiff\u00e9rente \u00e0 l'\u00e9volution de son \u00e9poque. Il est notamment connu pour ses c\u00e9l\u00e8bres concertos pour piano nos 2 et 3, son po\u00e8me symphonique L'\u00eele des morts et sa Rhapsodie sur un th\u00e8me de Paganini. Il a laiss\u00e9 plusieurs enregistrements de ses propres \u0153uvres."@fr,
        "Sergu\u00e9i Vas\u00edlievich Rajm\u00e1ninov (\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u0301\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432) (Semi\u00f3novo, 1 de abril de 1873 - Beverly Hills, 28 de marzo de 1943) fue un compositor, pianista y director de orquesta ruso, uno de los \u00faltimos grandes compositores rom\u00e1nticos de m\u00fasica cl\u00e1sica europea y considerado uno de los pianistas m\u00e1s influyentes del siglo XX."@es,
        "Siergiej Wasiljewicz Rachmaninow (ros. \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432; ur. 20 marca?/1 kwietnia 1873 w Siemionowie, zm. 28 marca 1943 w Beverly Hills) \u2013 rosyjski kompozytor, pianista i dyrygent. Studiowa\u0142 w konserwatoriach w Petersburgu i Moskwie. W 1917 wyemigrowa\u0142 do Stan\u00f3w Zjednoczonych, cz\u0119sto mieszka\u0142 tak\u017ce w Pary\u017cu. Jego muzyka nawi\u0105zuje do tw\u00f3rczo\u015bci Piotra Czajkowskiego i Modesta Musorgskiego."@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u0301\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432 (20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 [1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f] 1873, \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u043e, \u041d\u043e\u0432\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1943, \u0411\u0435\u0432\u0435\u0440\u043b\u0438-\u0425\u0438\u043b\u043b\u0437, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u043f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0448\u043a\u043e\u043b (\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438) \u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c."@ru,
        "\u0633\u064a\u0631\u062c\u064a \u0631\u062e\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0648\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064b\u0627 \u0631\u0648\u0633\u064a\u064b\u0627. \u0648\u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0642\u064a\u0627\u062f\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0641\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629."@ar,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30f4\u30a1\u30b7\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\uff08\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u0301\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Sergei Vasil'evich Rachmaninov\u306f\u3001\uff081873\u5e744\u67081\u65e5\uff08\u5f53\u6642\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\u3067\u306f3\u670820\u65e5\uff09 - 1943\u5e743\u670828\u65e5\uff09\uff09\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u8c22\u5c14\u76d6\u00b7\u74e6\u897f\u91cc\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u62c9\u8d6b\u66fc\u5c3c\u8afe\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u0301\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\uff0fSergei Vasilievich Rachmaninoff \uff0c1873\u5e744\u67081\u65e5\uff0d1943\u5e743\u670828\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u51fa\u751f\u65bc\u4fc4\u570b\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u5bb6\u53ca\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c1943\u5e74\u81e8\u7d42\u524d\u5165\u7f8e\u570b\u7c4d\u3002\u62c9\u6c0f\u662f20\u4e16\u7d00\u6700\u5049\u5927\u7684\u92fc\u7434\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u751a\u5bcc\u4fc4\u570b\u8272\u5f69\uff0c\u5145\u6eff\u6fc0\u60c5\u3001\u65cb\u5f8b\u512a\u7f8e\uff0c\u5176\u92fc\u7434\u4f5c\u54c1\u66f4\u662f\u4ee5\u96e3\u5ea6\u898b\u7a31\u3002 \u6c34\u661f\u4e0a\u4f4d\u65bc27.6\u00b0 N, 302.4\u00b0 W\u7684\u9695\u77f3\u5751\u4ee5\u4ed6\u7684\u540d\u5b57\u547d\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:60326614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Rachmaninoff>,
        <http://viaf.org/viaf/60326614>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44b16e44-da77-4580-b851-0d765904573e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sergei_Rachmaninoff_cph.3a40575.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Rachmaninoff.
doremus_artist:fe24a8e8-b5ce-3351-8bc0-87851abfeca4
    rdfs:comment
        "Emmanuel Ceysson est un harpiste fran\u00e7ais n\u00e9 le 17 avril 1984."@fr;
    owl:sameAs viaf:29300620;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuel_Ceysson>,
        <http://viaf.org/viaf/29300620>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emmanuel_Ceysson.
doremus_artist:fec8d47c-b7d2-38a0-bc7e-001a8bc5e9fc
    dbp:birthPlace dbr:Nechanice;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Jan K\u0159titel Va\u0148hal (niem. Johann Baptist Vanhal, niekiedy spotykana jest tak\u017ce pisownia Wanhal lub Wanhall; ur. 12 maja 1739 w Nechanicach, zm. 20 sierpnia 1813 w Wiedniu) \u2013 czeski kompozytor, ucze\u0144 Karla Dittersa von Dittersdorfa. W XX wieku jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 popad\u0142a w zapomnienie, lecz od momentu opublikowania przez Bryana katalogu dzie\u0142 Vanhala w 1997 roku, ciesz\u0105 si\u0119 ona (zw\u0142aszcza symfonie) coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015bci\u0105, objawiaj\u0105c\u0105 si\u0119 m.in. znacz\u0105cym wzrostem ilo\u015bci nagra\u0144."@pl,
        "Jean-Baptiste VanhalJan K\u0159titel Va\u0148halFichier:Jan K\u0159titel Va\u0148hal.jpg Jean-Baptiste Vanhal (tch\u00e8que: Jan K\u0159titel Va\u0148hal) est un compositeur tch\u00e8que, n\u00e9 le 12 mai 1739 \u00e0 Nechanice en Boh\u00eame et mort le 20 ao\u00fbt 1813 \u00e0 Vienne"@fr,
        "Johann Baptist Vanhal (eigenlijk: Jan K\u0159titel Va\u0148hal maar ook: Wanhal, Wanhall en van Hall) (Nechanice, Bohemen, 12 mei 1739 - Wenen, 20 augustus 1813) was een componist, muziekpedagoog en violist."@nl,
        "Johann Baptist Vanhal ou Wa\u1e45hal (forma usada pelo pr\u00f3prio e por pelo menos um dos seus editores - em checo: Jan K\u0159titel Va\u0148hal, Nechanice, Reino da Bo\u00e9mia, 12 de maio de 1739 - Viena, Imp\u00e9rio Austr\u00edaco, 20 de agosto de 1813) foi um compositor cl\u00e1ssico checo."@pt,
        "Johann Baptist Va\u0148hal, tschechisch: Jan K\u0159titel Va\u0148hal (in zeitgen\u00f6ssischen deutschsprachigen Quellen Wanhall oder Wanhal) (* 12. Mai 1739 in Neu Nechanitz/Ostb\u00f6hmen; \u2020 20. August 1813 in Wien) war ein b\u00f6hmischer Komponist."@de,
        "Johann Baptist Wanhal (May 12, 1739 \u2013 August 20, 1813), also spelled Wa\u1e45hal (the spelling the composer himself and at least one of his publishers used), Wanhall, Vanhal and Van Hall (the modern Czech form Jan K\u0159titel Va\u0148hal was introduced in the 20th century), was an important Czech classical music composer. He was born in Nechanice, Bohemia, and died in Vienna."@en,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0411\u0430\u043f\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0412\u0430\u043d\u0433\u0430\u043b (\u043d\u0435\u043c. Johann Baptist Vanhal, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u042f\u043d \u041a\u0440\u0448\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b \u0412\u0430\u043d\u044c\u0433\u0430\u043b, \u0447\u0435\u0448. Jan K\u0159titel Va\u0148hal; 12 \u043c\u0430\u044f 1739, \u041d\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0413\u0440\u0430\u0434\u0435\u0446-\u041a\u0440\u0430\u043b\u043e\u0432\u0435, \u0427\u0435\u0445\u0438\u044f \u2014 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1813, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30af\u30b7\u30e5\u30c1\u30c6\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30cb\u30e5\u30cf\u30eb\uff08Jan K\u0159titel Va\u0148hal, 1739\u5e745\u670812\u65e5 - 1813\u5e748\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u3060\u304c\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d0\u30d7\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30cf\u30eb\uff08Johann Baptist Vanhal\uff09\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u540d\u3067\u6709\u540d\u3002\u304b\u3064\u3066\u306f\u3053\u306e\u59d3\u3092van Hal\u306e\u3088\u3046\u306b\u89e3\u91c8\u3057\u3066\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u7cfb\u3068\u3059\u308b\u8aac\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30cd\u30cf\u30cb\u30fc\u30c4\u30a7\u3067\u30c1\u30a7\u30b3\u4eba\u306e\u8fb2\u6c11\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5730\u65b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u304b\u3089\u65e9\u671f\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u521d\u3081\u306f\u3064\u307e\u3057\u3044\u66ae\u3089\u3057\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u3084\u304c\u3066\u6751\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u6559\u4f1a\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u751f\u8a08\u3092\u7acb\u3066\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30f4\u30a1\u30cb\u30e5\u30cf\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6f14\u594f\u3092\u8074\u3044\u305f\u30b7\u30e3\u30d5\u30b4\u30fc\u30c1\u30e5\uff08Schaffgotsch\uff09\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\u306f\u30011760\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30c7\u30a3\u30c3\u30bf\u30fc\u30b9\u30c9\u30eb\u30d5\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u3068\u308a\u306f\u304b\u3089\u3063\u3066\u304f\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30cb\u30e5\u30cf\u30eb\u304c35\u6b73\u306b\u306a\u308b\u307e\u3067\u3001\u5e45\u5e83\u304f\u65c5\u3057\u3066\u3001\u3055\u3089\u306b\u97f3\u697d\u4fee\u884c\u3092\u7a4d\u3080\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u652f\u63f4\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u30f4\u30a1\u30cb\u30e5\u30cf\u30eb\u306f\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3084\u30c7\u30a3\u30c3\u30bf\u30fc\u30b9\u30c9\u30eb\u30d5\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u3068\u3082\u306b\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3068\u3082\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5df4\u8482\u65af\u7279\u00b7\u4e07\u54c8\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Baptist Vanhal\uff0c\u6377\u514b\u8a9e\uff1aJan K\u0159titel Va\u0148hal\uff0c1739\u5e745\u670812\u65e5\uff0d1813\u5e748\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4e07\u54c8\u5c14\u51fa\u751f\u5728\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u7684\u4e00\u4e2a\u519c\u6c11\u5bb6\u5ead\uff0c\u5728\u5bb6\u4e61\u63a5\u53d7\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\uff0c18\u5c81\u65f6\u5c31\u6210\u4e3a\u5bb6\u4e61\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\u548c\u5408\u5531\u56e2\u56e2\u957f\u30021760\u5e74\uff0c\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\u5e26\u4ed6\u6765\u5230\u4e86\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u8ddf\u968f\u8fea\u7279\u65af\u591a\u592b\u5b66\u4e60\u3002\u4e0d\u4e45\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed6\u5c31\u5728\u97f3\u4e50\u754c\u5efa\u7acb\u8d77\u826f\u597d\u7684\u58f0\u8a89\u548c\u5a01\u671b\u30021769\u5e74\u5728\u4ed6\u7684\u4fdd\u62a4\u4eba\u7684\u8d5e\u52a9\u4e0b\uff0c\u5f00\u59cb\u4e86\u4ed6\u4e3a\u671f\u4e24\u5e74\u7684\u610f\u5927\u5229\u5b66\u4e60\u30021760\u5e74\u4ed6\u53c8\u56de\u5230\u4e86\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u4ed6\u66fe\u548c\u6d77\u987f\u3001\u83ab\u624e\u7279\u3001 \u8fea\u7279\u65af\u591a\u592b\u4e00\u8d77\u8868\u6f14\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u30021813\u5e748\u670820\u65e5\u53bb\u4e16\u3002 \u4e07\u54c8\u5c14\u662f\u4e00\u4f4d\u6781\u591a\u4ea7\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u4e00\u751f\u5171\u521b\u4f5c\u4e86\u7ea61300\u9996\u4f5c\u54c1,\u5305\u62ec\u4ea4\u54cd\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u4e50\u4f5c\u54c1\u3001\u6559\u5802\u97f3\u4e50\u3001\u6b4c\u5267\u3001\u58f0\u4e50\u4f5c\u54c1\u4ee5\u53ca\u5199\u7ed9\u4e0d\u540c\u72ec\u594f\u4e50\u5668\u7684\u534f\u594f\u66f2\uff1a\u5305\u62ec\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u3001\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u548c\u5927\u591a\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u65f6\u671f\u97f3\u4e50\u4e00\u6837\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\uff0c\u79ef\u6781\u5411\u4e0a\uff0c\u878d\u5408\u6280\u5de7\u3001\u7075\u654f\u548c\u673a\u667a\u4e8e\u4e00\u4f53\uff0c\u4e3a\u4e16\u4eba\u6240\u63a5\u53d7\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:197896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Baptist_Wanhal>,
        <http://viaf.org/viaf/197896>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47eef6d9-2019-4195-a9f1-7a11c0a1be6f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Křtitel_Vaňhal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Baptist_Wanhal.
doremus_artist:ff7158ff-b217-3274-9917-626ecbe5a1a3
owl:sameAs viaf:34721658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34721658>.
doremus_artist:ff7220f3-85ba-3989-aa9a-c1e59d7443b9
    dbp:birthPlace dbr:Labruguière;
    dbp:deathPlace dbr:Perpignan;
    rdfs:comment
        "Pierre Maguelon (1933\u20132010) was a French actor."@en,
        "Pierre Maguelon (Labrugui\u00e8re, 3 september 1933- Perpignan, 10 juli 2010) was een Frans acteur. Maguelon studeerde in Montpellier en debuteerde in het cabaret, vooral in het voorprogramma van Georges Brassens, waarmede hij nauw bevriend raakte. Hij werd bekend onder de bijnaam Petit Bobo en werd in 1974 populair met de televisiereeks Les Brigades du Tigre. Maguelon speelde niet alleen voor televisie, maar ook in vele speelfilms en voor theater."@nl,
        "Pierre Maguelon, de son vrai nom Maurice Couzini\u00e9, n\u00e9 le 3 septembre 1933 \u00e0 Labrugui\u00e8re dans le Tarn et mort le 10 juillet 2010 \u00e0 Perpignan, est un com\u00e9dien fran\u00e7ais de th\u00e9\u00e2tre, de cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision. Il a pour particularit\u00e9 un accent occitan qui ne le quittera jamais. Il est surtout connu pour avoir interpr\u00e8ter le r\u00f4le de l'inspecteur Terrasson, dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Les brigades du tigre, de 1974 \u00e0 1983."@fr;
    owl:sameAs viaf:34643822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Maguelon>,
        <http://viaf.org/viaf/34643822>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Maguelon.
dbr:Algiers rdfs:label "Algiers".

<http://dbpedia.org/resource/Apple_Valley,_California>
rdfs:label "Apple Valley, California".
dbr:Arcachon rdfs:label "Arcachon".

dbr:Augsburg rdfs:label "Augsburg".

dbr:Bangladesh rdfs:label "Bangladesh".

<http://dbpedia.org/resource/Bath,_Somerset> rdfs:label "Bath, Somerset".

<http://dbpedia.org/resource/Baton_Rouge,_Louisiana>
rdfs:label "Baton Rouge, Louisiana".
dbr:Bayonne rdfs:label "Bayonne".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

<http://dbpedia.org/resource/Berwyn,_Illinois> rdfs:label "Berwyn, Illinois".

<http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>
rdfs:label "Beverly Hills, California".
dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

dbr:Boulogne-sur-Mer rdfs:label "Boulogne-sur-Mer".

dbr:Brazil rdfs:label "Brazil".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:Buenos_Aires_Province rdfs:label "Buenos Aires Province".

dbr:Burnley rdfs:label "Burnley".

dbr:California rdfs:label "California".

<http://dbpedia.org/resource/Cedar_Rapids,_Iowa> rdfs:label "Cedar Rapids, Iowa".

<http://dbpedia.org/resource/Chaumont,_Haute-Marne>
rdfs:label "Chaumont, Haute-Marne".
dbr:Chiswick rdfs:label "Chiswick".

dbr:Chrudim rdfs:label "Chrudim".

dbr:Cincinnati rdfs:label "Cincinnati".

dbr:Clichy-sous-Bois rdfs:label "Clichy-sous-Bois".

dbr:Coburg rdfs:label "Coburg".

<http://dbpedia.org/resource/Colfax,_Washington> rdfs:label "Colfax, Washington".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

dbr:Daroca rdfs:label "Daroca".

dbr:Deggendorf rdfs:label "Deggendorf".

dbr:Detroit rdfs:label "Detroit".

dbr:Dinan rdfs:label "Dinan".

dbr:Dortmund rdfs:label "Dortmund".

<http://dbpedia.org/resource/Downey,_California> rdfs:label "Downey, California".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Durango rdfs:label "Durango".

dbr:East_Harlem rdfs:label "East Harlem".

dbr:Edinburgh rdfs:label "Edinburgh".

dbr:Eisenach rdfs:label "Eisenach".

dbr:England rdfs:label "England".

dbr:Ethiopia rdfs:label "Ethiopia".

dbr:Exeter rdfs:label "Exeter".

dbr:Ferrara rdfs:label "Ferrara".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Fredericton rdfs:label "Fredericton".

dbr:Fritzlar rdfs:label "Fritzlar".

<http://dbpedia.org/resource/Galloway,_Texas> rdfs:label "Galloway, Texas".

dbr:Givatayim rdfs:label "Givatayim".

dbr:Gmina_Uchanie rdfs:label "Gmina Uchanie".

dbr:Granada rdfs:label "Granada".

<http://dbpedia.org/resource/Greenville,_South_Carolina>
rdfs:label "Greenville, South Carolina".
<http://dbpedia.org/resource/Großschönau,_Saxony>
rdfs:label "Gro\u00dfsch\u00f6nau, Saxony".
dbr:Guaminí rdfs:label "Guamin\u00ed".

dbr:Güstrow rdfs:label "G\u00fcstrow".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Havana rdfs:label "Havana".

dbr:Helsinki rdfs:label "Helsinki".

dbr:Illinois rdfs:label "Illinois".

dbr:Imperia rdfs:label "Imperia".

dbr:Indiana rdfs:label "Indiana".

dbr:Isère rdfs:label "Is\u00e8re".

<http://dbpedia.org/resource/Joliet,_Illinois> rdfs:label "Joliet, Illinois".

<http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>
rdfs:label "Kansas City, Missouri".
dbr:Kayes_Region rdfs:label "Kayes Region".

dbr:Kensington rdfs:label "Kensington".

dbr:Kentucky rdfs:label "Kentucky".

dbr:Kingdom_of_Great_Britain rdfs:label "Kingdom of Great Britain".

dbr:Kleve rdfs:label "Kleve".

dbr:Klosters-Serneus rdfs:label "Klosters-Serneus".

dbr:Labruguière rdfs:label "Labrugui\u00e8re".

dbr:Landau_an_der_Isar rdfs:label "Landau an der Isar".

<http://dbpedia.org/resource/Las_Vegas,_Nevada> rdfs:label "Las Vegas, Nevada".

<http://dbpedia.org/resource/Leighton,_Alabama> rdfs:label "Leighton, Alabama".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Livorno rdfs:label "Livorno".

dbr:Loire-Atlantique rdfs:label "Loire-Atlantique".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Lunéville rdfs:label "Lun\u00e9ville".

dbr:Luton rdfs:label "Luton".

dbr:Maastricht rdfs:label "Maastricht".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Malmö rdfs:label "Malm\u00f6".

dbr:Manchester rdfs:label "Manchester".

dbr:Mannheim rdfs:label "Mannheim".

dbr:Metropolitan_Borough_of_Hackney rdfs:label "Metropolitan Borough of Hackney".

dbr:Metz rdfs:label "Metz".

dbr:Mexico_City rdfs:label "Mexico City".

<http://dbpedia.org/resource/Missoula,_Montana> rdfs:label "Missoula, Montana".

dbr:Mogliano_Veneto rdfs:label "Mogliano Veneto".

dbr:Montecatini_Terme rdfs:label "Montecatini Terme".

<http://dbpedia.org/resource/Montijo,_Portugal> rdfs:label "Montijo, Portugal".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Nanaimo rdfs:label "Nanaimo".

dbr:Nantes rdfs:label "Nantes".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:Near_and_Far_Sawrey rdfs:label "Near and Far Sawrey".

dbr:Nechanice rdfs:label "Nechanice".

dbr:Netherlands rdfs:label "Netherlands".

dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York> rdfs:label "New York, New York".

dbr:Newark-on-Trent rdfs:label "Newark-on-Trent".

<http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey> rdfs:label "Newark, New Jersey".

dbr:Newcastle_upon_Tyne rdfs:label "Newcastle upon Tyne".

dbr:Nieuwegein rdfs:label "Nieuwegein".

dbr:Niort rdfs:label "Niort".

dbr:Nogent-sur-Marne rdfs:label "Nogent-sur-Marne".

dbr:Norwich rdfs:label "Norwich".

dbr:Novgorod_Governorate rdfs:label "Novgorod Governorate".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Palermo rdfs:label "Palermo".

dbr:Pant_Glas rdfs:label "Pant Glas".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

dbr:Perpignan rdfs:label "Perpignan".

dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

dbr:Piacenza rdfs:label "Piacenza".

dbr:Pittsburgh rdfs:label "Pittsburgh".

<http://dbpedia.org/resource/Poughkeepsie,_New_York>
rdfs:label "Poughkeepsie, New York".
dbr:Province_of_Valencia rdfs:label "Province of Valencia".

dbr:Puerto_Rico rdfs:label "Puerto Rico".

dbr:Riga rdfs:label "Riga".

dbr:Romania rdfs:label "Romania".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

<http://dbpedia.org/resource/Roswell,_Georgia> rdfs:label "Roswell, Georgia".

<http://dbpedia.org/resource/Safi,_Morocco> rdfs:label "Safi, Morocco".

dbr:Salzburg rdfs:label "Salzburg".

<http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>
rdfs:label "Santa Monica, California".
dbr:Santo_Antônio_de_Pádua rdfs:label "Santo Ant\u00f4nio de P\u00e1dua".

dbr:São_Paulo rdfs:label "S\u00e3o Paulo".

dbr:Sedegliano rdfs:label "Sedegliano".

dbr:Shavei_Zion rdfs:label "Shavei Zion".

dbr:Sheffield rdfs:label "Sheffield".

dbr:Skopje rdfs:label "Skopje".

dbr:Solihull rdfs:label "Solihull".

<http://dbpedia.org/resource/St._Catharines> rdfs:label "St. Catharines".

<http://dbpedia.org/resource/St._Joseph,_Missouri>
rdfs:label "St. Joseph, Missouri".
<http://dbpedia.org/resource/St._Louis> rdfs:label "St. Louis".

<http://dbpedia.org/resource/St._Paul,_Minnesota> rdfs:label "St. Paul, Minnesota".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

dbr:Surrey rdfs:label "Surrey".

dbr:Switzerland rdfs:label "Switzerland".

dbr:Tambov_Governorate rdfs:label "Tambov Governorate".

<http://dbpedia.org/resource/Tampa,_Florida> rdfs:label "Tampa, Florida".

dbr:Tel_Aviv rdfs:label "Tel Aviv".

dbr:Tennessee rdfs:label "Tennessee".

dbr:The_Hague rdfs:label "The Hague".

<http://dbpedia.org/resource/Tivoli,_Lazio> rdfs:label "Tivoli, Lazio".

dbr:Treviso rdfs:label "Treviso".

dbr:Troyes rdfs:label "Troyes".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:United_Kingdom rdfs:label "United Kingdom".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:Utrecht rdfs:label "Utrecht".

<http://dbpedia.org/resource/Var_(département)>
rdfs:label "Var (d\u00e9partement)".
dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Vladikavkaz rdfs:label "Vladikavkaz".

dbr:Wales rdfs:label "Wales".

dbr:Warsaw rdfs:label "Warsaw".

<http://dbpedia.org/resource/Waterloo,_Iowa> rdfs:label "Waterloo, Iowa".

<http://dbpedia.org/resource/Windsor,_Berkshire> rdfs:label "Windsor, Berkshire".

dbr:Wöhrden rdfs:label "W\u00f6hrden".

dbr:Wuppertal rdfs:label "Wuppertal".

dbr:Zahlé rdfs:label "Zahl\u00e9".

dbr:Zaragoza rdfs:label "Zaragoza".

dbr:Zürich rdfs:label "Z\u00fcrich".

res:Bône rdfs:label "B\u00f4ne".

res:Cologne rdfs:label "Cologne".

res:Grèce rdfs:label "Greece".

res:Lyon rdfs:label "Lyon".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Miribel_(Ain)> rdfs:label "Miribel, Ain".

res:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

res:Orléans rdfs:label "Orl\u00e9ans".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Rennes rdfs:label "Rennes".

res:Rome rdfs:label "Rome".

