@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://de.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:00470059-db26-3f2f-8fd2-cc55214a5871
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexand(e)r Dmitriyevich Kastalsky (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439) (28 November [O.S. 16 November] 1856 \u2013 17 December 1926) was a Russian composer and folklorist. Kastalsky was born in Moscow to protoiereus Dmitri Ivanovich Kastalsky (1820\u20131891). He studied music theory, composition and the piano at the Moscow Conservatory. In 1887 he started teaching piano at Moscow Synodal School, and in 1891 became assistant precentor of the Moscow Synodal Choir. He was director of both from 1910\u20131918 until the school was dissolved and merged with the choral faculty of the Conservatory, and the choir was forced to move from sacred to folk repertory."@en,
        "Alexander Dmitrijewitsch Kastalski (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0430\u0301\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439; * 16. Novemberjul./ 28. November 1856greg. in Moskau; \u2020 17. Dezember 1926 ebenda) war ein russischer Komponist, Chorleiter, Folklorist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Alexandre Dmitrievitch Kastalski\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439Fichier:Aleksander Dmitriyevich Kastalskiy.jpg Alexandre Kastalski Alexandre Dmitrievitch Kastalski (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439) (28 novembre 1856 \u2013 17 d\u00e9cembre 1926) est un musicologue, chef de ch\u0153ur et compositeur russe."@fr,
        "Da giovane studi\u00f2 al Conservatorio di Mosca. Intraprese la carriera di professore di pianoforte dal 1887, e nel 1910 assunse la direzione della Scuola Corale del Santo Sinodo, otto anni dopo convertita in Accademia di Canto Popolare. Dal 1912 e per un decennio insegn\u00f2 fuga alla Scuola Filarmonica di Mosca e dal 1923 fu docente di canto corale al Conservatorio di Mosca. Fu autore di musica corale, di musica per pianoforte, di varie opere, di un Requiem, e di musica per drammi. Pubblic\u00f2 revisioni di canti popolari russi e vari trattati sul folclore slavo."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0430\u0301\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 (16 [28] \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1856, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1926, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0421\u044b\u043d \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c9\u30df\u30c8\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ab\u30b9\u30bf\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439, Alexandr Dmitriyevich Kastalsky\u30011856\u5e74 - 1926\u5e7412\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u6c11\u4fd7\u5b66\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42057995;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Dmitriyevich_Kastalsky>,
        <http://viaf.org/viaf/42057995>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b70eca4a-3789-43d3-a66e-cfc2de4b65c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aleksander_Dmitriyevich_Kastalskiy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Dmitriyevich_Kastalsky.
doremus_artist:00f6e16d-7cd8-3d52-ad65-5f5e85e42123
    dbp:birthPlace dbr:Å»elazowa_Wola;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fryderyk Franciszek Chopin (Szopen) (en franc\u00e9s, Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin, \u017belazowa Wola, Gran Ducado de Varsovia, 1 de marzo o 22 de febrero de 1810-Par\u00eds, 17 de octubre de 1849) fue un compositor y virtuoso pianista polaco-franc\u00e9s considerado como uno de los m\u00e1s importantes de la historia y uno de los mayores representantes del Romanticismo musical. Su perfecta t\u00e9cnica, su refinamiento estil\u00edstico y su elaboraci\u00f3n arm\u00f3nica han sido comparadas hist\u00f3ricamente, por su perdurable influencia en la m\u00fasica de tiempos posteriores, con las de Wolfgang Amadeus Mozart, Ludwig van Beethoven, Johannes Brahms o Franz Liszt."@es,
        "Fryderyk Franciszek Chopin (ur. 22 lutego lub 1 marca 1810 w \u017belazowej Woli, zm. 17 pa\u017adziernika 1849 w Pary\u017cu) \u2013 polski kompozytor i pianista. Od wrze\u015bnia 1831 roku mieszka\u0142 we Francji. Jest uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych kompozytor\u00f3w romantycznych, a tak\u017ce za jednego z najwa\u017cniejszych polskich kompozytor\u00f3w w historii. By\u0142 jednym z najs\u0142ynniejszych pianist\u00f3w swoich czas\u00f3w, cz\u0119sto nazywany poet\u0105 fortepianu. Elementem charakterystycznym dla utwor\u00f3w Chopina jest pog\u0142\u0119biona ekspresja oraz czerpanie z wzorc\u00f3w stylistycznych polskiej muzyki ludowej."@pl,
        """Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin (/\u02c8\u0283o\u028ap\u00e6n/; French: [f\u0281ede\u0281ik f\u0281\u0251\u0303swa \u0283\u0254p\u025b\u0303]; 1 March 1810 \u2013 17 October 1849), born Fryderyk Franciszek Chopin, was a Polish composer and virtuoso pianist of the Romantic era who wrote primarily for the solo piano. He gained and has maintained renown worldwide as a leading musician of his era, whose "poetic genius was based on a professional technique that was without equal in his generation." Chopin was born in what was then the Duchy of Warsaw and grew up in Warsaw, which in 1815 became part of Congress Poland. A child prodigy, he completed his musical education and composed his earlier works in Warsaw before leaving Poland at the age of 20, less than a month before the outbreak of the November 1830 Uprising."""@en,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin (en polonais : Fryderyk Franciszek Chopin ; au XIXe si\u00e8cle, la graphie Szop\u0119 a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e en Pologne en concurrence avec la graphie Chopin) est un compositeur et pianiste virtuose d'ascendance franco-polonaise, n\u00e9 en 1810 \u00e0 \u017belazowa Wola en Pologne et mort en 1849 \u00e0 Paris."@fr,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin oder Fryderyk Franciszek Chopin (* 22. Februar oder 1. M\u00e4rz 1810 in \u017belazowa Wola, im ehemaligen Herzogtum Warschau; \u2020 17. Oktober 1849 in Paris) war ein polnisch-franz\u00f6sischer Komponist, Pianist und Klavierp\u00e4dagoge. Er gilt als einer der einflussreichsten und popul\u00e4rsten Pianisten und Komponisten der Klaviermusik. Als Sohn eines Franzosen und einer Polin in Warschau aufgewachsen, lebte er nach dem gescheiterten Novemberaufstand ab 1831 im Paris der Julimonarchie und der Zweiten Franz\u00f6sischen Republik."@de,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin, eigenlijk Fryderyk Franciszek Chopin (\u017belazowa Wola, 1 maart of 22 februari 1810 \u2013 Parijs, 17 oktober 1849) was een Pools componist en virtuoos pianist uit de romantiek. Hij wordt algemeen beschouwd als de grootste componist die Polen heeft voortgebracht en geldt als een der grootste toondichters uit de muziekgeschiedenis. Zijn muziek, een persoonlijke fusie van West-Europese klassieke elementen en traditionele Poolse, benut de expressieve en technische eigenschappen van de piano vollediger dan de muziek van welke andere componist dan ook."@nl,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin, tamb\u00e9m chamado Fryderyk Franciszek Chopin (\u017belazowa Wola, 22 de fevereiro ou 1 de Mar\u00e7o de 1810 \u2014 Paris, 17 de Outubro de 1849), foi um pianista polon\u00eas-franc\u00eas radicado na Fran\u00e7a e compositor para piano da era rom\u00e2ntica. \u00c9 amplamente conhecido como um dos maiores compositores para piano e um dos pianistas mais importantes da hist\u00f3ria. Sua t\u00e9cnica refinada e sua elabora\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica v\u00eam sendo comparadas historicamente com as de outros grandes compositores, como Mozart e Beethoven, assim como sua duradoura influ\u00eancia na m\u00fasica at\u00e9 os dias de hoje."@pt,
        """Fu uno dei grandi maestri della musica romantica, talvolta definito \u00abpoeta del pianoforte\u00bb, il cui "genio poetico \u00e8 basato su una tecnica professionale che \u00e8 senza eguali nella sua generazione." Bambino prodigio, crebbe in quello che fu l'allora Ducato di Varsavia, dove ebbe modo di completare la sua formazione musicale. A seguito della repressione russa della Rivolta di Novembre (1830), all'et\u00e0 di 21 anni si trasfer\u00ec a Parigi nel contesto della cosiddetta Grande Emigrazione polacca."""@it,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u0301\u043a \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u0428\u043e\u043f\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin [\u0283\u0254p\u025b\u0303]; \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Fryderyk Franciszek Chopin [\u02c8\u0282\u0254p\u025bn\u032a], \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0301\u0440\u0438\u043a \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0301\u0448\u0435\u043a \u0428\u043e\u0301\u043f\u0435\u043d; 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 (\u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c,22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f) 1810, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f \u0416\u0435\u043b\u044f\u0437\u043e\u0432\u0430-\u0412\u043e\u043b\u044f, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u044b \u2014 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1849, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u0641\u0631\u064a\u062f\u064a\u0631\u064a\u0643 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0648\u0633 \u0634\u0648\u0628\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin) \u200f(22 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1810 - 17 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1849) \u0647\u0648\u064e \u0645\u0624\u0644\u0651\u0641 \u0648\u0645\u064f\u0644\u062d\u0651\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u060c \u0648\u0644\u0650\u062f \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0633\u064f\u0645\u0651\u064a \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u062f\u0648\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0631\u0633\u0648 \u0648\u062a\u0631\u0639\u0631\u0639 \u0641\u064a \u0648\u0627\u0631\u0633\u0648\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0628\u0639\u062f 1815 \u062c\u064f\u0632\u0621\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u0623\u0643\u0645\u0644 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0623\u0644\u0651\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0629 \u0642\u0628\u0644 \u0645\u063a\u0627\u062f\u0631\u062a\u0647 \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647\u060c \u0623\u064a \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0642\u0644 \u0645\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0646\u062f\u0644\u0627\u0639 \u062b\u0648\u0631\u0629 1830."@ar,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin \u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e: Fryderyk Franciszek Chopin \uff08\u30d5\u30eb\u30a3\u30c7\u30fc\u30eb\u30a3\u30af\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30fc\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30b7\u30e7\u30da\u30fc\u30f3\uff09 \u30011810\u5e743\u67081\u65e5\uff082\u670822\u65e5\uff08\u51fa\u751f\u8a3c\u660e\u306e\u65e5\u4ed8\uff09\u30011809\u5e743\u67081\u65e5\u8aac\u3082\u3042\u308a\uff09 - 1849\u5e7410\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u524d\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f53\u6642\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u4f5c\u66f2\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u3092\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u66f2\u304c\u5360\u3081\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u8a69\u4eba\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u69d8\u3005\u306a\u5f62\u5f0f\u3001\u7f8e\u3057\u3044\u65cb\u5f8b\u3001\u534a\u97f3\u968e\u7684\u548c\u58f0\u6cd5\u306a\u3069\u306b\u3088\u3063\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u8868\u73fe\u69d8\u5f0f\u3092\u62e1\u5927\u3057\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u97f3\u697d\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5730\u5e73\u3092\u5207\u308a\u958b\u3044\u305f\u3002\u30ce\u30af\u30bf\u30fc\u30f3\u3084\u30ef\u30eb\u30c4\u306a\u3069\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u5f7c\u306e\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u30d5\u30a1\u30f3\u4ee5\u5916\u306b\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u304a\u3044\u3066\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u6700\u3082\u591a\u3044\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f37\u3044\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3078\u306e\u611b\u56fd\u5fc3\u304b\u3089\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u5074\u9762\u304c\u5f37\u8abf\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u306f\u5c11\u306a\u3044\u304c\u3001\u7236\u306e\u51fa\u8eab\u5730\u3067\u4e3b\u8981\u306a\u6d3b\u8e8d\u5730\u3067\u3042\u3063\u305f\u540c\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u53f2\u306b\u5360\u3081\u308b\u91cd\u8981\u6027\u3082\u7121\u8996\u3067\u304d\u306a\u3044\u3002 1988\u5e74\u304b\u3089\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u767a\u884c\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f5000\u30ba\u30a6\u30a9\u30c6\u30a3\u7d19\u5e63\u306b\u8096\u50cf\u304c\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f\u30012010\u5e74\u306b\u3082\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u8096\u50cf\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u305f20\u30ba\u30a6\u30a9\u30c6\u30a3\u306e\u8a18\u5ff5\u7d19\u5e63\u304c\u767a\u884c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u856d\u90a6\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aFr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Chopin\uff0c1810\u5e743\u67081\u65e5\uff0d1849\u5e7410\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u539f\u540d\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u5f17\u6717\u9f4a\u6b47\u514b\u00b7\u856d\u90a6\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aFryderyk Franciszek Chopin\uff0c\u6709\u6642\u62fc\u4f5cSzopen\uff09\uff0c\u6ce2\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4ed6\u662f\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u5177\u5f71\u54cd\u529b\u548c\u6700\u53d7\u6b22\u8fce\u7684\u94a2\u7434\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u662f\u6ce2\u5170\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\uff0c\u662f\u6b27\u6d3219\u4e16\u7eaa\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u97f3\u6a02\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u3002 \u8427\u90a6\u7236\u4eb2\u662f\u6cd5\u56fd\u4eba\uff0c\u6bcd\u4eb2\u662f\u6ce2\u5170\u4eba\uff0c\u771f\u5be6\u51fa\u751f\u65e5\u671f\u76ee\u524d\u4ecd\u6709\u722d\u8b70\uff0c\u5176\u62c9\u4e01\u6587\u51fa\u751f\u6587\u737b\uff08\u51fa\u751f\u8b49\u660e\u548c\u6559\u5802\u53d7\u6d17\u7d00\u9304\uff09\u4e0a\u8a18\u8f09\u70ba1810\u5e742\u670822\u65e5\uff0c\u4f46\u5176\u7236\u6bcd\u8207\u5bb6\u4eba\u5747\u4ee53\u67081\u65e5\u4f5c\u70ba\u856d\u90a6\u751f\u65e5\uff0c\u76ee\u524d\u97f3\u6a02\u53f2\u5b78\u754c\u7684\u8003\u8b49\uff0c\u50be\u54113\u67081\u65e5\u70ba\u5176\u6b63\u78ba\u51fa\u751f\u65e5\u671f\uff0c\u800c2\u670822\u65e5\u70ba\u7576\u5e74\u4ed6\u7684\u7236\u89aa\u5728\u5831\u6236\u53e3\u6642\uff0c\u8aa4\u7b97\u4e86\u51fa\u751f\u9031\u6578\u6240\u81f4\uff08\u6bd4\u5be6\u969b\u51fa\u751f\u65e5\u671f\u63d0\u65e9\u6574\u6574\u4e00\u661f\u671f\uff09\u3002\u8427\u90a6\u81ea\u5e7c\u559c\u7231\u6ce2\u5170\u6c11\u65cf\u97f3\u4e50\uff0c7\u5c81\u65f6\u5c31\u521b\u4f5c\u4e86\u6ce2\u5170\u821e\u66f2\uff0c8\u5c81\u767b\u53f0\u6f14\u51fa\uff0c\u4e0d\u8db320\u5c81\u5df2\u51fa\u540d\u3002\u8427\u90a639\u5c81\u65f6\u82f1\u5e74\u65e9\u901d\uff0c\u540e\u534a\u751f\u4e3b\u8981\u751f\u6d3b\u5728\u6cd5\u56fd\uff0c\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u94a2\u7434\u4f5c\u54c1\uff0c\u59824\u90e8\u53d9\u4e8b\u66f2\u3001\u5341\u4f59\u90e8\u6ce2\u5170\u821e\u66f2\u5305\u62ec\u300a\u519b\u961f\u300b\u3001\u300a\u82f1\u96c4\u300b\uff0c26\u9996\u94a2\u7434\u524d\u594f\u66f2\u5305\u62ec\u300a\u96e8\u6ef4\u300b\uff0c27\u9996\u94a2\u7434\u7ec3\u4e60\u66f2\u5305\u62ec\u300a\u79bb\u522b\u300b\u3001\u300a\u9769\u547d\u300b\uff0c4\u90e8\u8c10\u8c11\u66f2\u30013\u90e8\u94a2\u7434\u594f\u9e23\u66f2\uff0c\u81f3\u5c1122\u9996\u591a\u591c\u66f2\uff0c59\u9996\u9a6c\u7956\u5361\uff0c\u4e24\u9996\u94a2\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u5e7b\u60f3\u66f2\u548c\u5927\u63d0\u7434\u594f\u9e23\u66f2\u7b49\u3002\u856d\u90a6\u4e00\u751f\u7684\u521b\u4f5c\u5927\u591a\u662f\u94a2\u7434\u66f2\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u94a2\u7434\u8bd7\u4eba\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71319254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Chopin>,
        <http://viaf.org/viaf/71319254>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09ff1fe8-d61c-4b98-bb82-18487c74d7b7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FrÃ©dÃ©ric_Chopin_by_Bisson,_1849.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:FrÃ©dÃ©ric_Chopin.
doremus_artist:01c9cd62-3538-39c4-b278-1cf0da703715
    rdfs:comment
        "Salvatore Meluzzi (n\u00e9 le 22 juillet 1813 \u00e0 Rome, alors capitale des \u00c9tats pontificaux, et mort dans la m\u00eame ville le 17 avril 1897) est un compositeur et organiste italien du xixe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:68549511;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Salvatore_Meluzzi>,
        <http://viaf.org/viaf/68549511>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Salvatore_Meluzzi.
doremus_artist:03af9e55-ee5f-38a8-8f77-7ad677002777
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fay\u00e7al Karoui et Karoui.Fay\u00e7al KarouiFichier:Portrait de Fay\u00e7al Karoui.jpg Fay\u00e7al Karoui Fay\u00e7al Karoui, n\u00e9 \u00e0 Paris 16 juin 1971, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "Fay\u00e7al Karoui (born 1971), who is of north african background (Tunisian), was New York City Ballet's music director from December 2006, to the spring of 2012. the fifth since its inception in 1948. He won a prize at the 1991 Besan\u00e7on International Young Conductors Competition and first prize in conducting at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Paris in 1997. The A\u00efda scholarship that year gave him the chance to work under Michel Plasson and the Orchestre National du Capitole de Toulouse, and the following June he was appointed Plasson\u2019s assistant."@en;
    owl:sameAs viaf:83632908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fay\u00e7al_Karoui>,
        <http://viaf.org/viaf/83632908>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_de_FayÃ§al_Karoui.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:FayÃ§al_Karoui.
doremus_artist:03ceda72-8e5e-3367-a228-f653db86118a
    rdfs:comment
        "Iakovos Pappas est un musicien sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique baroque, n\u00e9 \u00e0 Ath\u00e8nes (Gr\u00e8ce) en 1964"@fr;
    owl:sameAs viaf:76514066;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Iakovos_Pappas>,
        <http://viaf.org/viaf/76514066>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Iakovos_Pappas.
doremus_artist:04c54592-144d-3868-a152-bcebcf9ff06f
owl:sameAs viaf:27255881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27255881>.
doremus_artist:0593c4d4-3e5c-360a-92d4-18418c87754a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Dreux;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Danican Philidor the elder [French: l'a\u00een\u00e9] (c.\u20091652 \u2013 11 August 1730), a member of the Philidor family of French musicians and referred to as Andr\u00e9 Danican Philidor le p\u00e8re after 1709, was a music librarian, instrumentalist, and composer. He is chiefly known as the organizer and principal copyist of what is now known as the Philidor Collection of French Baroque manuscript scores."@en,
        "Andr\u00e9 Danican Philidor, genannt \u201el\u2019ain\u00e9\u201c (* 1652 in Versailles; \u2020 11. August 1730 in Dreux) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Hofmusiker und Musikarchivar unter K\u00f6nig Ludwig XIV."@de,
        "Andr\u00e9 Danican PhilidorFichier:Andr\u00e9 Danican Philidor.jpg Portrait par un anonyme de Philidor \u00ab l\u2019A\u00een\u00e9 \u00bb tenant la fameuse Marche Royale de 1678 que le Roi aimait tant Andr\u00e9 Danican Philidor dit \u00ab Philidor l\u2019A\u00een\u00e9 \u00bb est un compositeur et musicien fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Versailles vers 1652 et mort \u00e0 Dreux le 11 ao\u00fbt 1730. Biblioth\u00e9caire et copiste du roi Louis XIV, il poss\u00e9dait le titre d'Ordinaire de la Musique du Roi."@fr;
    owl:sameAs viaf:46856218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Danican_Philidor_the_elder>,
        <http://viaf.org/viaf/46856218>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AndrÃ©_Danican_Philidor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:AndrÃ©_Danican_Philidor_the_elder.
doremus_artist:05ab5751-92fc-3271-89b2-c5bb4c04b543
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Gerzensee;
    rdfs:comment
        "Antal Dor\u00e1ti (/\u02c8\u0252nt\u0252l \u02c8dora\u02d0ti/ Budapest, 9 de abril de 1906 - Gerzensee, Suiza, 13 de noviembre de 1988) fue un director de orquesta de origen h\u00fangaro. Obtuvo la ciudadan\u00eda estadounidense en 1947. Recibi\u00f3 la Orden del Imperio Brit\u00e1nico."@es,
        "Antal Dor\u00e1ti (9 de Abril de 1906 - 13 de Novembro de 1988) foi um maestro e compositor h\u00fangaro. Dor\u00e1ti nasceu em Budapeste, Hungria, onde seu pai era violinista da Orquestra Filarm\u00f4nica de Budapeste. Ele estudou na Academia de M\u00fasica Franz Liszt composi\u00e7\u00e3o com Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly e Leo Weiner e piano com B\u00e9la Bart\u00f3k. Ele fez sua estr\u00e9ia como maestro em 1921 na \u00d3pera Real de Budapeste. Em 1941 ele foi nomeado o maestro principal da orquestra do Teatro de Ballet Estadunidense, permanecendo no cargo at\u00e9 1945. De 1945 at\u00e9 1948 ele foi o maestro da Orquestra Sinf\u00f4nica de Dallas. Em 1947 ele naturalizou-se cidad\u00e3o estadunidense.. De 1949 at\u00e9 1960 ele foi o principal maestro da Orquestra Sinf\u00f4nica de Minneapolis. De 1963 at\u00e9 1966 ele foi o maestro da Orquestra Sinf\u00f4nica da BBC, com qual ele fez sua per"@pt,
        "Antal Dor\u00e1ti (Boedapest, 9 april 1906 \u2013 Gerzensee (Zwitserland), 13 november 1988) was een dirigent en componist van Hongaarse afkomst."@nl,
        "Antal Dor\u00e1ti (ou Antal Dorati) est un chef d'orchestre hongrois naturalis\u00e9 am\u00e9ricain (en 1947), n\u00e9 le 9 avril 1906 \u00e0 Budapest et mort le 13 novembre 1988 \u00e0 Gerzensee (Suisse)."@fr,
        "Antal Dor\u00e1ti [\u02c8\u0252nt\u0252l \u02c8dora\u02d0ti] (ur. 9 kwietnia 1906 w Budapeszcie, zm. 13 listopada 1988 w Gerzensee, Szwajcaria) \u2013 w\u0119giersko-ameryka\u0144ski dyrygent i kompozytor."@pl,
        "Antal Dor\u00e1ti [\u02c8\u0252nt\u0252l \u02c8dora\u02d0ti], KBE (* 9. April 1906 in Budapest; \u2020 13. November 1988 in Gerzensee, Schweiz) war ein ungarisch-amerikanischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Antal Dor\u00e1ti, KBE (9 April 1906 \u2013 13 November 1988) was a Hungarian-born conductor and composer who became a naturalized American citizen in 1943."@en,
        "\u0410\u0301\u043d\u0442\u0430\u043b \u0414\u043e\u0301\u0440\u0430\u0442\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Dor\u00e1ti Antal; 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1906, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1988, \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u043d\u0437\u0435\u0435, \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0417\u0435\u0444\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u044c \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438. \u0412 1949 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0422\u0438\u0431\u043e\u0440\u043e\u043c \u0428\u0435\u0440\u043b\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0430\u043b\u044c\u0442\u0430 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0411\u0435\u043b\u044b \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30c9\u30e9\u30c6\u30a3\uff08Antal Dor\u00e1ti, \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e\u8868\u8a18\uff1aDor\u00e1ti Antal, 1906\u5e744\u67089\u65e5 - 1988\u5e7411\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3084\u5317\u6b27\u3067\u306e\u6d3b\u8e8d\u304c\u9577\u304f\u3001\u307e\u305f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5973\u738b\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b92\u4e16\u304b\u3089\u30ca\u30a4\u30c8\u306b\u53d9\u4efb\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u59bb\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u306a\u30a4\u30eb\u30bc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30da\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24786931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antal_Dor\u00e1ti>,
        <http://viaf.org/viaf/24786931>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aba54319-1b8e-44b1-837a-5f415a3ea129>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antal_Dorati_(1962).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antal_DorÃ¡ti.
doremus_artist:06e126dd-377d-3363-8f72-9c4285b9ef9f
owl:sameAs viaf:69194536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69194536>.
doremus_artist:09ea5865-80b5-3f10-b87e-b6c875a2cf52
owl:sameAs viaf:66730687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66730687>.
doremus_artist:0a43c0eb-b522-3623-8800-a25f2bcaad7d
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Craig Smith (January 31, 1947 \u2013 November 14, 2007) was an American conductor who is considered a seminal figure in Boston's Baroque music revival of the 1970s and 1980s. In subsequent years he became increasingly known as an international conductor. At the beginning of his career, in 1970, he founded Emmanuel Music, a widely recognized organization that continues to focus on performances of the works of Johann Sebastian Bach."@en;
    owl:sameAs viaf:94129360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Craig_Smith_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/94129360>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50561f67-a30c-4815-b2c4-78a6975d3916>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Craig_Smith_(conductor)>.
doremus_artist:0ab00a53-5671-31fa-9846-896d42b136af
owl:sameAs viaf:103589609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103589609>.
doremus_artist:0da43c24-e49a-39ca-b53f-65c3bf51d7a5
owl:sameAs viaf:120632030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120632030>.
doremus_artist:0dd932d8-fa82-3e09-a7d9-77688331ef11
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9lisabeth Claude Jacquet de la Guerre (Parijs, ca. 1665 \u2013 Parijs, 27 juli 1729) was een Franse componiste en klaveciniste, dochter van de organist en ma\u00eetre de clavecin Claude Jacquet en echtgenoot van de organist Martin de la Guerre."@nl,
        "\u00c9lisabeth Jacquet de La Guerre (full name \u00c9lisabeth-Claude Jacquet de la Guerre; born \u00c9lisabeth Jacquet, 17 March 1665, Paris \u2013 27 June 1729, Paris) was a French musician, harpsichordist and composer."@en,
        "\u00c9lisabeth Jacquet de La Guerre ou \u00c9lisabeth-Claude Jacquet de La Guerre (n\u00e9e \u00c9lisabeth Jacquet, 17 mars 1665, paroisse Saint-Louis-en-l'\u00cele de Paris \u2013 27 juin 1729, Paris) est une compositrice et claveciniste fran\u00e7aise. Elle est la plus c\u00e9l\u00e8bre compositrice de l'Ancien R\u00e9gime sous Louis XIV et Louis XV."@fr,
        "\u00c9lisabeth Jacquet de La Guerre, o \u00c9lisabeth-Claude Jacquet de La Guerre (parroquia de Saint-Louis-en-l'\u00cele de Par\u00eds, 17 de marzo de 1665 \u2013 Par\u00eds, 27 de junio de 1729), fue una compositora y gran int\u00e9rprete de clavec\u00edn francesa."@es,
        "\u00c9lisabeth-Claude Jacquet de La Guerre (geb. \u00c9lisabeth Jacquet; getauft 17. M\u00e4rz 1665 in Paris; \u2020 27. Juni 1729 in Paris) war eine franz\u00f6sische Komponistin und Cembalistin."@de,
        "\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0416\u0430\u043a\u0435 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0440 (\u0444\u0440. \u00c9lisabeth Jacquet de La Guerre; 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1665, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1729, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30c8\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30b8\u30e3\u30b1\uff1d\u30c9\uff1d\u30e9\uff1d\u30b2\u30fc\u30eb\uff08\u00c9lisabeth-Claude Jacquet de la Guerre, 1665\u5e743\u670817\u65e5\u6d17\u793c\u3001\u30d1\u30ea \u2013 1729\u5e746\u670827\u65e5\u3001\u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306a\u3089\u3073\u306b\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u3002\u697d\u5668\u8077\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u30b8\u30e3\u30b1\u5bb6\u306e\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u4f3c\u305f\u3088\u3046\u306a\u751f\u3044\u7acb\u3061\u3092\u6301\u3064\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u306e\u30de\u30e9\u30f3\u30fb\u30c9\uff1d\u30e9\uff1d\u30b2\u30fc\u30eb(Marin de La Guerre\u30011656\u5e74-1704\u5e74)\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u3053\u306e\u3088\u3046\u306b\u9577\u3044\u59d3\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30eb\u30a4\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c0\u30ab\u30f3\u306f\u592b\u306e\u7525\u3067\u3001\u5f7c\u5973\u304c\u4ee3\u6bcd\u3068\u3057\u3066\u540d\u4ed8\u3051\u89aa\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u795e\u7ae5\u3068\u6301\u3066\u56c3\u3055\u308c\u3066\u30eb\u30a414\u4e16\u306b\u5fa1\u524d\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3044\u3001\u305d\u308c\u304b\u3089\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u5bf5\u81e3\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u30021684\u5e74\u306b\u7d50\u5a5a\u3002 \u30b8\u30e3\u30b1\uff1d\u30c9\uff1d\u30e9\uff1d\u30b2\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u5f53\u6642\u306e\u6570\u5c11\u306a\u3044\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u300118\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5f93\u5144\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u306e\u529b\u4f5c\u300e\u97f3\u697d\u4e8b\u5178 Musicalisches Lexicon \u300f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u8a55\u4f1d\u304c\u8f09\u305b\u3089\u308c\u308b\u307b\u3069\u540d\u58f0\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002 \u3044\u3063\u307d\u3046\u30b8\u30e3\u30b1\uff1d\u30c9\uff1d\u30e9\uff1d\u30b2\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u300c\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8da3\u5473\u300d\u306e\u521d\u671f\u306e\u53d7\u5bb9\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\u306e\u69d8\u5f0f\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u97f3\u697d\u8da3\u5473\u3092\u5de7\u307f\u306b\u6298\u8877\u3057\u3066\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6b21\u306e\u3088\u3046\u306a\u4f5c\u54c1\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12412219;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9lisabeth_Jacquet_de_La_Guerre>,
        <http://viaf.org/viaf/12412219>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86233265-959c-4537-a2ee-47160c734e18>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elisabeth_Jacquet_de_La_Guerre-full.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ãlisabeth_Jacquet_de_La_Guerre.
doremus_artist:0f431cfa-cd14-355f-98f3-902d89db3e7f
    dbp:birthPlace dbr:Neckarelz;
    dbp:deathPlace dbr:Belle_Ãle;
    rdfs:comment
        "Assistente di Giorgio Strehler a Milano dal 1964 al 1967, vi mise in scena nel 1968 l' Off limits di Arthur Adamov. In patria si avvalse dell'aiuto di Eduardo Arroyo e Antonio Recalcati come scenografi; di questo periodo si ricordano il Faust ridotto del 1982, La recita della serva Zerline (1986) e, soprattutto, il rifacimento del Faust (2000), della durata di 24 ore."@it,
        "Klaus Michael Gr\u00fcber (* 4. Juni 1941 in Neckarelz; \u2020 22. Juni 2008 in Belle-\u00cele, Bretagne, Frankreich) war ein deutscher Regisseur und Schauspieler, Ritter der franz\u00f6sischen Ehrenlegion, Kommandeur des Ordre des Arts et des Lettres und Mitglied der Akademie der K\u00fcnste in Berlin."@de,
        "Klaus Michael Gr\u00fcber (4 June 1941 - 22 June 2008) was a German theatre director and actor.As an actor he played Hans in Les Amants du Pont-Neuf."@en,
        "Klaus Michael Gr\u00fcber, n\u00e9 le 4 juin 1941 \u00e0 Neckarelz, pr\u00e8s du fleuve du Neckar, dans le pays bade allemand, et mort le 22 juin 2008 dans sa maison de Belle-\u00cele-en-Mer, est l'un des artistes de th\u00e9\u00e2tre et metteur en sc\u00e8ne les plus importants de ces quarante derni\u00e8res ann\u00e9es."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0413\u0440\u044e\u0431\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Klaus Michael Gr\u00fcber; 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1941, \u041d\u0435\u043a\u043a\u0430\u0440\u044d\u043b\u044c\u0446, \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d-\u0412\u044e\u0440\u0442\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 2008, \u0411\u0435\u043b\u044c-\u0418\u043b\u044c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:13444714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Michael_Gr\u00fcber>,
        <http://viaf.org/viaf/13444714>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Michael_GrÃ¼ber.
doremus_artist:0f76af41-60a4-3f61-9ad3-e1b279f31fc5
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Arolsen;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Os dois hinos s\u00e3o por vezes referidos como o Rei e a Rainha dos corais, respectivamente. A transcri\u00e7\u00e3o deste \u00faltimo para \u00f3rg\u00e3o, publicada no Chorales Sch\u00fcbler, tornou-se mundialmente famosa. Nicolai \u00e9 considerado o \u00faltimo exemplo da Tradi\u00e7\u00e3o Meistersinger, em que as palavras e texto, m\u00fasica e melodia s\u00e3o compstostos por uma mesma pessoa. Ele \u00e9 lembrado como um escritor de hinos no calend\u00e1rio dos santos da Igreja Luterana em 26 de outubro, juntamente com Johann Heermann e Paul Gerhardt."@pt,
        "Philipp Nicolai (* 10. August 1556 in Mengeringhausen; \u2020 26. Oktober 1608 in Hamburg) war lutherischer Hofprediger und Pfarrer in Herdecke, Alt-Wildungen, Unna und Hamburg sowie Liederdichter."@de,
        "Philipp Nicolai (10 August 1556 \u2013 26 October 1608) was a German Lutheran pastor, poet, and composer. He is most widely recognized as a hymnwriter."@en,
        "Philipp Nicolai (Mengeringhausen (Bad Arolsen) 10 augustus 1556 - Hamburg 26 oktober 1608) was een luthers hofprediker en pastor en dichter van geestelijke liederen. Hij was een groot verdediger van het Lutheranisme tegen het Katholicisme en het Calvinisme."@nl,
        """Philipp Nicolai (Mengeringhausen, Hesse, 10 de agosto de 1556 - Hamburgo, 26 de octubre de 1608), te\u00f3logo alem\u00e1n del Landgraviato de Hesse, pastor luterano, poeta y reconocido compositor de himnos (textos). Dos de ellos famosos: "Wachet auf, ruft uns die Stimme" y "Wie sch\u00f6n leuchtet der Morgenstern"."""@es,
        "Philipp Nicolai, n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1556 \u00e0 Bad Arolsen et mort le 26 octobre 1608 \u00e0 Hambourg, est un pasteur luth\u00e9rien, po\u00e8te et compositeur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:32193016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philipp_Nicolai>,
        <http://viaf.org/viaf/32193016>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philipp_Nicolai.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philipp_Nicolai.
doremus_artist:0fcfbd78-4865-3594-b869-6525f54d855f
    dbp:birthPlace dbr:Neubau;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0628\u062a\u064a\u0633\u062a \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 (\u0627\u0644\u0627\u0628\u0646) 25 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1825 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646\u0643\u062a \u0623\u0648\u0644\u0631\u064a\u0634 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 - 3 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1899 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0647\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0642\u062f\u0645 \u0631\u0648\u0639\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0641\u0627\u0644\u0632 \u0627\u0644\u062f\u0627\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0632\u0631\u0642. \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0628 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631\u064b\u0627 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627.\u0648\u0644\u062f \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627\u060c \u0648\u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u062a\u062f\u0639\u0649 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 (\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0644\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646) \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0627\u0633\u0645\u0647 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646."@ar,
        "Johann Baptist Strauss (* 25. Oktober 1825 in St. Ulrich bei Wien, heute ein Teil von Wien Neubau; \u2020 3. Juni 1899 in Wien) war ein \u00f6sterreichisch-deutscher Kapellmeister und Komponist und wurde als \u201eWalzerk\u00f6nig\u201c international gesch\u00e4tzt. Zur Unterscheidung von seinem gleichnamigen Vater wird er auch als \u201eJohann Strauss Sohn\u201c bezeichnet."@de,
        """Johann Baptist Strauss jr., ook wel Johann Strauss II (Wenen, 25 oktober 1825 \u2013 aldaar, 3 juni 1899) was een Oostenrijks violist en componist van vele walsen en operettes. Zijn vader, de componist Johann Strauss sr., wilde niet dat hij musicus zou worden. Hij studeerde als kind stiekem viool, onder anderen bij de grootste 'rivaal' van zijn vader, Joseph Lanner. Hij heeft ook les gevolgd bij de Weense professor in compositieleer Joseph Drechsler, die bekend is geworden door zijn theaterlied "Br\u00fcderlein fein". Johann Strauss jr. kon zich pas echt gaan toeleggen op een carri\u00e8re als componist, toen Johann sr. in 1842 de familie verliet."""@nl,
        "Johann Strauss (syn) (ur. 25 pa\u017adziernika 1825 w Wiedniu, zm. 3 czerwca 1899 tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor, dyrygent i skrzypek. Rozs\u0142awiony przez walce taneczne swojego autorstwa, m.in. Nad pi\u0119knym modrym Dunajem (An der sch\u00f6nen blauen Donau). Przedstawiciel tzw. dynastii Strauss\u00f3w."@pl,
        """Johann Strauss II (October 25, 1825 \u2013 June 3, 1899), also known as Johann Strauss Jr., the Younger, the Son (German: Sohn), Johann Baptist Strauss, was an Austrian composer of light music, particularly dance music and operettas. He composed over 500 waltzes, polkas, quadrilles, and other types of dance music, as well as several operettas and a ballet. In his lifetime, he was known as "The Waltz King", and was largely then responsible for the popularity of the waltz in Vienna during the 19th century."""@en,
        "Johann Strauss II (St. Ulrich, Viena, Austria, 25 de octubre de 1825-Viena, 3 de junio de 1899) fue un compositor austriaco conocido especialmente por sus valses, como El Danubio azul. Hijo del compositor Johann Strauss I y hermano de los compositores Josef Strauss y Eduard Strauss, Johann II es el m\u00e1s famoso de la familia Strauss. Fue conocido en su vida como \u00abel rey del vals\u00bb y a \u00e9l se debe en gran medida la popularidad del vals en la Viena del siglo XIX. Revolucion\u00f3 el vals, elev\u00e1ndolo de una danza campesina a una de entretenimiento apta para la Corte Imperial de los Habsburgo. Sus obras gozan de mayor popularidad que las de sus predecesores, como su padre y Josef Lanner. Algunas de sus polcas y marchas son tambi\u00e9n muy conocidas, as\u00ed como su opereta Die Fledermaus (El Murci\u00e9lago)."@es,
        """Johann Strauss II (Viena, 25 de outubro de 1825 \u2014 Viena, 3 de junho de 1899), tamb\u00e9m conhecido como Johann Strauss, Jr.  o mais novo, o Filho (alem\u00e3o: Sohn ), Johann Baptist Strauss, foi um compositor austr\u00edaco de m\u00fasica ligeira, particularmente a m\u00fasica de dan\u00e7a e operetas. Comp\u00f4s mais de 500 valsas, polcas, quadrilhas e outros tipos de m\u00fasica de dan\u00e7a, bem como v\u00e1rias operetas e um ballet. Em sua vida, ele era conhecido como "Rei da Valsa", e, em seguida, foi em grande parte respons\u00e1vel pela popularidade da valsa em Viena durante o s\u00e9culo XIX."""@pt,
        "Johann Strauss II, dit Johann Strauss fils (Johann Strauss Sohn) ou Johann Strauss le jeune, est un compositeur autrichien n\u00e9 le 25 octobre 1825 \u00e0 Vienne o\u00f9 il est mort le 3 juin 1899. Son p\u00e8re, Johann Strauss (dit Johann Strauss p\u00e8re), et ses fr\u00e8res Josef et Eduard sont \u00e9galement compositeurs, mais Johann II est le plus c\u00e9l\u00e8bre de la famille. Surnomm\u00e9 \u00ab le roi de la valse \u00bb, il est l'auteur entre autres du Beau Danube bleu. Plusieurs de ses polkas et marches sont \u00e9galement tr\u00e8s connues, de m\u00eame que son op\u00e9rette Die Fledermaus (\u00ab La Chauve-Souris \u00bb)."@fr,
        "Riconosciuto come uno dei pi\u00f9 importanti musicisti di ogni epoca, Strauss \u00e8 principalmente noto per la sua attivit\u00e0 di compositore di musica da ballo e di operette. Un sondaggio di opinione nel 1890 lo rivel\u00f2 essere il terzo tra le personalit\u00e0 pi\u00f9 celebri d'Europa: era preceduto nell'ordine dalla Regina Vittoria e dal Cancelliere Otto von Bismarck. Suoi fratelli furono i compositori Josef ed Eduard Strauss. "@it,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441-\u0441\u044b\u043d (\u043d\u0435\u043c. Johann Strauss Sohn; 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1825, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1899, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430\u00bb, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Johann Strauss II. (Sohn), 1825\u5e7410\u670825\u65e5 - 1899\u5e746\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u97f3\u697d\u5bb6\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u306e\u9577\u7537\u3002\u5f1f\u306b\u306f\u3001\u6b21\u7537\u306e\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u3068\u56db\u7537\u306e\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u304c\u3044\u308b\u3002 \u751f\u6daf\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u3092\u30a6\u30a3\u30f3\u30ca\u30fb\u30ef\u30eb\u30c4\u3001\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3001\u30dd\u30eb\u30ab\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u6367\u3052\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u7d76\u5927\u306a\u4eba\u6c17\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3001\u300c\u30ef\u30eb\u30c4\u738b\u300d\u300c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u592a\u967d\u300d\u300c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u3082\u3046\u4e00\u4eba\u306e\u7687\u5e1d\u300d\u306a\u3069\u3068\u79f0\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u4eba\u6c17\u3092\u4e8c\u5206\u3059\u308b\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u8096\u50cf\u306f\u304b\u3064\u3066\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e100\u30b7\u30ea\u30f3\u30b0\u7d19\u5e63\u306b\u63cf\u304b\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u6bce\u5e74\u5143\u65e5\u306b\u884c\u308f\u308c\u308b\u300c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30e4\u30fc\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u300d\u3067\u306f\u3001\u5f7c\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3059\u308b\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30d5\u30a1\u30df\u30ea\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u30e1\u30a4\u30f3\u306b\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u304c\u7d44\u307e\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5df4\u666e\u8482\u65af\u7279\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Baptist Strauss\uff0c1825\u5e7410\u670825\u65e5\uff0d1899\u5e746\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u56e0\u4e0e\u5176\u7236\u540c\u540d\uff0c\u6545\u901a\u5e38\u79f0\u4e3a\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u4e8c\u4e16\u6216\u5c0f\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5706\u821e\u66f2\u4f5c\u54c1\u6700\u4e3a\u8457\u540d\uff0c\u5982\u300a\u84dd\u8272\u591a\u7459\u6cb3\u300b\u3002 \u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u662f\u8457\u540d\u97f3\u4e50\u5bb6\u8001\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7684\u513f\u5b50\u3002\u4ed6\u7684\u4e24\u4f4d\u5f1f\u5f1f\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u548c\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u4e0d\u8fc7\u5c0f\u7ea6\u7ff0\u662f\u6574\u4e2a\u5bb6\u65cf\u4e2d\u6210\u5c31\u6700\u5927\uff0c\u540d\u671b\u6700\u9ad8\u7684\u4e00\u4f4d\u3002\u4ed6\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u5706\u821e\u66f2\u4e4b\u738b\u201d\uff0c\u4e3a19\u4e16\u7eaa\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5706\u821e\u66f2\u7684\u6d41\u884c\u4f5c\u51fa\u4e86\u5de8\u5927\u7684\u8d21\u732e\u3002\u4ed6\u201c\u5706\u821e\u66f2\u4e4b\u738b\u201d\u7684\u79f0\u53f7\u662f\u7531\u4e8e\u4ed6\u628a\u534e\u5c14\u5179\u8fd9\u79cd\u539f\u672c\u53ea\u5c5e\u4e8e\u519c\u6c11\u7684\u821e\u66f2\u5f62\u5f0f\u63d0\u5347\u4e3a\u4e86\u54c8\u5e03\u65af\u5821\u5bab\u5ef7\u4e2d\u7684\u4e00\u9879\u9ad8\u5c1a\u7684\u5a31\u4e50\u5f62\u5f0f\u3002\u6b64\u5916\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u7684\u827a\u672f\u6210\u5c31\u5927\u5927\u8d85\u8d8a\u4e86\u4ed6\u7684\u524d\u8f88\u4eec\uff08\u4f8b\u5982\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5170\u7eb3\u548c\u8001\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff09\uff0c\u4e5f\u66f4\u4e3a\u4eba\u6240\u719f\u77e5\u3002\u4e0d\u4ec5\u662f\u5706\u821e\u66f2\uff0c\u4ed6\u7684\u4e00\u4e9b\u6ce2\u5c14\u5361\u3001\u8fdb\u884c\u66f2\u4ee5\u53ca\u8f7b\u6b4c\u5267\u4e5f\u76f8\u5f53\u8457\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:197746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Strauss_II>,
        <http://viaf.org/viaf/197746>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8255db36-4902-4cf6-8612-0f2b4288bc9a>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Strauss_II_by_Fritz_Luckhardt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Strauss_II.
doremus_artist:1005f34f-7576-3dcc-bd6f-a2b9d2ed791c
owl:sameAs viaf:54335623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335623>.
doremus_artist:105e0372-0269-3ec6-bb15-7a1673dff1d9
    owl:sameAs viaf:61746394;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199011910>,
        <http://viaf.org/viaf/61746394>.
doremus_artist:11b5af67-abe3-3bfd-acd9-14e481cd3fac
    dbp:birthPlace dbr:Tambov;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Ivan Ivanovich Dzerzhinsky (Russian: \u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0437\u0435\u0440\u0436\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; 9 April 1909 (O. S 27 March)\u201318 January 1978) was a Russian composer. The work for which he best known, his opera Quiet Flows the Don (Tikhiy Don), was more successful for its political potential than for any musical distinction."@en,
        "\u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0437\u0435\u0440\u0436\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (1909\u20141978) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1977). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1950). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0412\u041a\u041f(\u0431) \u0441 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\uff65\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u9732: \u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0437\u0435\u0440\u0436\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439\u3001 \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\u306e\u4f8b:Ivan Ivanovich Dzerzhinsky\u30011909\u5e744\u67089\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a63\u670823\u65e5\uff09 \u30bf\u30f3\u30dc\u30d5 - 1978\u5e741\u670818\u65e5 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081977\u5e74\u6388\u4e0e\uff09\u3001\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u8cde\u53d7\u8cde\u8005\u3002\u4e3b\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u54c1\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32193529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Dzerzhinsky>,
        <http://viaf.org/viaf/32193529>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Dzerzhinsky.
doremus_artist:11d15365-6d34-3122-9521-8d37b0331633
owl:sameAs viaf:39581206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39581206>.
doremus_artist:12f99874-2d0d-3b94-a372-4a3300748a99
owl:sameAs viaf:2663876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2663876>.
doremus_artist:132a1e94-f784-361a-b41f-fbd780575b8a
owl:sameAs viaf:34669675; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34669675>.
doremus_artist:135ddacc-9c59-38fc-b110-a134ff54026f
owl:sameAs viaf:64234787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64234787>.
doremus_artist:13905307-a770-3006-9289-d92c5c821f0b
    dbp:birthPlace dbr:Tikhvin;
    rdfs:comment
        "Nikolai Andrejewitsch Rimski-Korsakow (russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0301\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432, wiss. Transliteration Nikolaj Andreevi\u010d Rimskij-Korsakov, * 6. M\u00e4rzjul./ 18. M\u00e4rz 1844greg. in Tichwin bei Sankt Petersburg; \u2020 8. Junijul./ 21. Juni 1908greg. auf Gut Ljubensk bei Luga) war ein russischer Komponist."@de,
        "Nikolai Andreyevich Rimsky-Korsakov (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0301\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432; IPA: [n\u02b2\u026ak\u0259\u02c8laj \u0250\u02c8ndr\u02b2ej\u026av\u02b2\u026at\u0255 \u02c8r\u02b2imsk\u02b2\u026aj \u02c8kors\u0259k\u0259f]  18 March [O.S. 6 March] 1844 \u2013 21 June [O.S. 8 June] 1908) was a Russian composer, and a member of the group of composers known as The Five. He was a master of orchestration. His best-known orchestral compositions\u2014Capriccio Espagnol, the Russian Easter Festival Overture, and the symphonic suite Scheherazade\u2014are staples of the classical music repertoire, along with suites and excerpts from some of his 15 operas. Scheherazade is an example of his frequent use of fairy tale and folk subjects."@en,
        """Nikolai Andreyevich Rimsky-Korsakov (em russo: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0301\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432, transl. Nikolaj Andreevi\u010d Rimskij-Korsakov; Tikhvin, 18 de mar\u00e7o de 1844 \u2014 Lyubensk, 21 de junho de 1908) foi um militar, professor, maestro e compositor russo, membro do grupo de compositores conhecidos como "Os cinco" ( grupos formado por Mily Balakirev, Aleksandr Borodin, C\u00e9sar Cui, Modest Mussorgsky e Rimsky Korsakov ). Considerado um mestre em orquestra\u00e7\u00e3o, suas mais conhecidas composi\u00e7\u00f5es orquestrais \u2014 Capriccio Espagnol, o poema sinf\u00f4nico Scheherazade e Abertura da Grande P\u00e1scoa Russa - s\u00e3o muito valorizadas entre os principais repert\u00f3rios de m\u00fasica cl\u00e1ssica, assim como su\u00edtes e fragmentos de algumas das suas quinze \u00f3peras. Scheherazade \u00e9 um exemplo de seu constante emprego de contos de fadas e co"""@pt,
        "Nikolaj Andrejevitsj Rimski-Korsakov (Russisch: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432) (Tichvin, 18 maart 1844 - landgoed Ljoebensk (bij Loega), 21 juni 1908) was een Russisch componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Nikola\u00ef Andre\u00efevitch Rimski-Korsakov (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432, [n\u02b2\u026ak\u0259\u02c8laj \u0250\u02c8ndr\u02b2ej\u026av\u02b2\u026at\u0255 \u02c8r\u02b2imsk\u02b2\u026aj \u02c8kors\u0259k\u0259f] , ISO 9 : Nikolaj Andreevi\u010d Rimskij-Korsakov), n\u00e9 le 18 mars (6 mars) 1844 \u00e0 Tikhvine et mort le 21 juin (8 juin) 1908 \u00e0 Lioubensk, fut avec Tcha\u00efkovski l'un des plus grands compositeurs russes de la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle. Il fit partie des cinq compositeurs appel\u00e9s \u00e0 cr\u00e9er \u00ab le Groupe des Cinq \u00bb. Il fut \u00e9galement professeur de musique, d'harmonie et d'orchestration au conservatoire de Saint-P\u00e9tersbourg."@fr,
        "Nikol\u00e1i Andr\u00e9yevich Rimski-K\u00f3rsakov (Tijvin, 18 de marzo de 1844 - finca Lubensk, 21 de junio de 1908) fue un compositor, director de orquesta y pedagogo ruso miembro del grupo de compositores conocido como Los Cinco.Considerado un maestro de la orquestaci\u00f3n, sus obras orquestales m\u00e1s conocidas \u2014el Capricho espa\u00f1ol, la Obertura de la gran Pascua rusa y la suite sinf\u00f3nica Scheherezade\u2014 son valoradas entre las principales del repertorio de m\u00fasica cl\u00e1sica, as\u00ed como las suites y fragmentos de alguna de sus quince \u00f3peras. Scheherezade es un ejemplo de su empleo frecuente de los cuentos de hadas y temas populares."@es,
        """Niko\u0142aj Andriejewicz Rimski-Korsakow (ros. \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432, ur. 6 marca?/18 marca 1844 w Tichwinie, zm. 8 czerwca?/21 czerwca 1908 w Lubie\u0144sku) \u2013 rosyjski kompozytor epoki romantyzmu, kompozytor, pedagog, dyrygent, dzia\u0142acz spo\u0142eczny, krytyk muzyczny; cz\u0142onek "Pot\u0119\u017cnej Gromadki". Po\u015br\u00f3d jego dzie\u0142 znajduje si\u0119 15 oper, 3 symfonie, dzie\u0142a orkiestrowe, koncerty instrumentalne, kantaty, kameralna, wokalna i duchowna muzyka."""@pl,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0301\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432 (6 [18] \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1844, \u0422\u0438\u0445\u0432\u0438\u043d \u2014 8 [21] \u0438\u044e\u043d\u044f 1908, \u0443\u0441\u0430\u0434\u044c\u0431\u0430 \u041b\u044e\u0431\u0435\u043d\u0441\u043a, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a; \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u00ab\u041c\u043e\u0433\u0443\u0447\u0435\u0439 \u043a\u0443\u0447\u043a\u0438\u00bb. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u2014 15 \u043e\u043f\u0435\u0440, 3 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b, \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u044b, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430."@ru,
        "\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a \u0631\u064a\u0645\u0633\u0643\u064a-\u0643\u0648\u0631\u0633\u0627\u0643\u0648\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629:\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0301\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432)\u061b (18 \u0645\u0627\u0631\u0633 1844 \u0641\u064a \u062a\u064a\u062e\u0641\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0633\u0627\u0646\u062a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0631\u063a - 21 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1908 \u0641\u064a \u0644\u0648\u063a\u0627) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0631\u0648\u0633\u064a. \u062f\u0631\u0633 \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1856 \u06481862 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0631\u063a. \u0627\u0646\u0636\u0645 \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0639\u064f\u0631\u0641\u0648\u0627 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0639\u0631\u064a\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0642\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 (1889 \u0645). \u062a\u062c\u0644\u062a \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0648\u0647\u0628\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0636\u0628\u0637 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u0627\u062a (\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0641\u0635\u062d \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u060c \u0634\u0647\u0631\u0632\u0627\u062f). \u0639\u062f\u0627 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648\u0647\u0627\u062a \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 (1882 \u0645) \u0648\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645\u0647 \u0648\u0646\u0634\u0627\u0637\u0647 \u0645\u0646\u0635\u0628\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0641\u0623\u0628\u062f\u0639 \u0641\u064a\u0647\u0627\u060c \u0627\u0642\u062a\u0628\u0633 \u0645\u0648\u0627\u0636\u064a\u0639\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u064a\u062b\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0627\u0628\u0626\u0629 (\u0645\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629)\u060c \u062d\u0627\u0648\u0644 \u0623\u0646 \u064a\u0639\u0648\u062f \u0628\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0641\u0648\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0646\u0627\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062b\u0648\u0630\u0643\u0633\u064a\u0629)"@ar,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\uff08\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Nikolai Andreyevich Rimsky-Korsakov, 1844\u5e743\u670818\u65e5 - 1908\u5e746\u670821\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u4e94\u4eba\u7d44\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u8272\u5f69\u611f\u3042\u3075\u308c\u308b\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3084\u6c11\u65cf\u8272\u8c4a\u304b\u306a\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u6570\u591a\u304f\u6b8b\u3059\u3002\u8abf\u6027\u306b\u8272\u3092\u611f\u3058\u308b\u5171\u611f\u899a\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u5b89\u5fb7\u70c8\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\uff0c1844\u5e743\u670818\u65e5\uff0d1908\u5e746\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\uff0c\u5728\u5b63\u8d6b\u6e29\u51fa\u751f\u3002\u4ed6\u548c\u9c8d\u7f57\u4e01\u3001\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u3001\u5df4\u62c9\u57fa\u5217\u592b\u548c\u5c45\u4f0a\u5e76\u79f0\u4e3a\u201c\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u201d\u3002 1856\u5e74\u5728\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u5165\u6d77\u519b\u519b\u5b98\u5019\u8865\u751f\u961f\uff0c\u540c\u65f6\u4e1a\u4f59\u65f6\u95f4\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u3001\u89c2\u8d4f\u6b4c\u5267\u53ca\u542c\u97f3\u4e50\u4f1a\uff0c\u4e0e\u5df4\u62c9\u57fa\u5217\u592b\u7b49\u4eba\u4ea4\u5f80\uff0c\u4ea4\u6d41\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u611f\u53d7\u30021862-65\u5e74\u51fa\u6d77\u822a\u884c\u30021865\u5e74\u5b8c\u6210\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u90e8\u4ea4\u54cd\u4e50\u30021869\u5e74\u7eed\u6210\u8fbe\u5c14\u6208\u6885\u65e5\u65af\u57fa\uff08Dargomyzhsky\uff09\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u77f3\u5ba2\u300b\uff08The Stone Guest\uff09\u3002 1871\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4e50\u5668\u548c\u4f5c\u66f2\u6559\u6388\u30021874\u5e74\u52301881\u5e74\u4ed6\u662f\u514d\u8d39\u97f3\u4e50\u5b66\u6821\u7684\u9886\u5bfc\uff0c\u5e76\u4ee5\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u6559\u80b2\u5bb6\u59ff\u6001\u4eae\u76f8\u3002\u4ed6\u7684\u5b66\u751f\u6709\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u683c\u62c9\u7956\u8bfa\u592b\u3001\u5965\u6258\u91cc\u8bfa\u00b7\u96f7\u65af\u76ae\u57fa\u3001\u65af\u7279\u62c9\u6587\u65af\u57fa\u548c\u666e\u7f57\u79d1\u83f2\u8036\u592b\u3002 \u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\u5199\u670915\u90e8\u6b4c\u5267\uff0c\u591a\u90e8\u7ba1\u5f26\u4e50\uff0c\u7279\u522b\u662f\u6807\u9898\u97f3\u4e50\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u4e50\u3001\u94a2\u7434\u4f5c\u54c1\uff0c\u6b4c\u66f2\u548c\u6539\u7f16\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:73859252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Rimsky-Korsakov>,
        <http://viaf.org/viaf/73859252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4cfe7051-f649-4d07-83b3-7a732abe7249>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rimsky-Korsakov_Serow_crop.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Rimsky-Korsakov.
doremus_artist:13fd6ede-3078-38c2-a00a-ba032a6b8944
owl:sameAs viaf:24864959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24864959>.
doremus_artist:155abb34-2c87-3dbd-8aff-dfdaaa531503
    dbp:birthPlace dbr:Lucerne;
    rdfs:comment
        "Margrit Conrad (21 September 1918 \u2013 2 August 2005) is a Swiss contralto in opera and concert. Conrad was born in Luzern. She studied at the conservatory of Z\u00fcrich with Ria Ginster. She recorded Bach cantatas with Diethard Hellmann. She died in Baden, aged 86."@en;
    owl:sameAs viaf:49418439;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margrit_Conrad>,
        <http://viaf.org/viaf/49418439>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margrit_Conrad.
doremus_artist:15d84e96-900c-3eee-b7d8-4a8f6d87bf50
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Nguy\u1ec5n.Nguy\u00ean L\u00eaFichier:Nguy\u00ean L\u00ea.jpg Nguy\u00ean L\u00ea, n\u00e9 \u00e0 Paris le 14 janvier 1959, est un musicien et compositeur de jazz fran\u00e7ais d'origine vietnamienne. Son principal instrument est la guitare mais il joue \u00e9galement de la basse \u00e9lectrique et de la guitare synth\u00e9tiseur. Il a particip\u00e9 \u00e0 de nombreuses productions discographiques, en qualit\u00e9 de leader ou de sideman. Il a notamment jou\u00e9 avec Randy Brecker, Vince Mendoza, Eric Vloeimans, Uri Caine, Francis Lassus, Paolo Fresu, Carla Bley et Michel Portal."@fr,
        "Nguy\u00ean L\u00ea (* 14. Januar 1959 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Weltmusik- und Jazz-Gitarrist und Komponist vietnamesischer Herkunft, der seit 1996 europaweit auf vielen wichtigen Jazz-Festivals spielt."@de,
        "Nguy\u00ean L\u00ea (Vietnamese: L\u00ea Th\u00e0nh Nguy\u00ean; born 14 January 1959 in Paris, France) is a French Jazz musician and Composer of Vietnamese ancestry. His main instrument is guitar, and he also plays electric bass guitar and guitar synthesizer. He has released numerous albums, both as a leader and as a sideman. His 1996 album Tales from Vi\u00eat-Nam blends jazz and traditional Vietnamese music. Nguy\u00ean L\u00ea has performed with Randy Brecker, Vince Mendoza, Eric Vloeimans, Carla Bley, Michel Portal, Renaud Garcia-Fons, Per Mathisen, Marc Johnson, Peter Erskine, Trilok Gurtu, Paolo Fresu and Dhafer Youssef."@en,
        "Nguy\u00ean L\u00ea (ur. 14 stycznia 1959 w Pary\u017cu) \u2013 francuski muzyk jazzowy i kompozytor pochodzenia wietnamskiego. Jego g\u0142\u00f3wnym instrumentem jest gitara, ale gra r\u00f3wnie\u017c na gitarze basowej i syntezatorze gitarowym. Wyda\u0142 wiele album\u00f3w, zar\u00f3wno jako lider, jak i sideman. Album z 1996 zatytu\u0142owany Tales from Vi\u00eat-Nam \u0142\u0105czy w sobie jazz i tradycyjn\u0105 muzyk\u0119 wietnamsk\u0105. Nguy\u00ean L\u00ea wyst\u0119powa\u0142 z: Randym Breckerem, Vincem Mendoz\u0105, Erikiem Vloeimansem, Carl\u0105 Bley, Michaelem Portalem, Renaud Garci\u0105-Fonsem, Perem Mathisenem, Markiem Jonhsonem, Peterem Erskinem, Trilokiem Gurtu, Paolo Fresu i Dhaferem Youssefem."@pl;
    owl:sameAs viaf:100316121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nguy\u00ean_L\u00ea>,
        <http://viaf.org/viaf/100316121>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05b204a2-3759-4b3e-9da0-f08b8f196756>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Traumzeit_2013_NguyÃªn_LÃª_03.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:NguyÃªn_LÃª.
doremus_artist:15f9f289-8292-36bb-a1fb-a195da4008a8
    rdfs:comment
        "Yvon Samuel, n\u00e9 le 6 novembre 1930 \u00e0 Herblay et mort le 12 avril 2008, est un journaliste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:238289860;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yvon_Samuel>,
        <http://viaf.org/viaf/238289860>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3514b224-9f24-4203-8a9a-fcd2eacbdfa7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yvon_Samuel.
doremus_artist:162a5fe7-a648-3d1c-a352-d977b5b2d129
    owl:sameAs viaf:46950232;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46950232>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52ea46fe-b33d-4a38-b210-817e1c93cada>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:VÃ¤inÃ¶_Hannikainen.
doremus_artist:166dadb6-9ac2-393e-9e69-440aa91e9d21
owl:sameAs viaf:86644987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86644987>.
doremus_artist:17afb5e6-a3a3-3302-8017-83d500a56c25
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Clara,_Cuba>;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez (26 mei 1919 \u2013 8 december 2003) was een Cubaanse pianist. Hij leerde piano spelen op de muziek-middelbare school van Cienfuegos. Later begon hij aan een studie medicijnen, maar hij stopte hiermee vanwege financi\u00eble problemen. In 1943 bracht hij zijn eerste opname uit, die hem al snel bekend maakte in Cuba en de rest van Latijns-Amerika. Sinds de jaren zestig speelde hij 25 jaar te Havana in de band van Enrique Jorrin."@nl,
        "Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez (Santa Clara, 26 de mayo de 1919 \u2013 La Habana, 8 de diciembre de 2003), fue un pianista cubano. Aprendi\u00f3 a tocar el piano en el Conservatorio de Cienfuegos. Estudi\u00f3 medicina, pero abandon\u00f3 los estudios debido a problemas econ\u00f3micos. En 1943 grab\u00f3 su primer disco, junto con Arsenio Rodr\u00edguez. Pronto se hizo famoso en Cuba y otros lugares de Am\u00e9rica Latina."@es,
        "Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez Fontanills (* 26. Mai 1919 in Santa Clara, Kuba; \u2020 8. Dezember 2003 in Havanna) war ein kubanischer Pianist. Gonz\u00e1lez gilt als bedeutendster Pianist des kubanischen Musikstils Son und als Legende der kubanischen Musik."@de,
        """Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez Fontanills (May 26, 1919 \u2013 December 8, 2003) was a Cuban pianist. Together with Lil\u00ed Mart\u00ednez and Peruch\u00edn he is said to have "forged the style of modern Cuban piano playing in the 1940s". Between the 1940s and his retirement in the 1980s, he played with Cuba's most successful acts, including Paulina \u00c1lvarez, Arsenio Rodr\u00edguez, Orquesta Am\u00e9rica del 55, Orquesta Riverside and Enrique Jorr\u00edn. In the 1990s, he came out of retirement to play in the revival ensembles Afro-Cuban All Stars and Buena Vista Social Club, also recording solo material and performing live until 2002."""@en,
        "Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez Fontanills (ur. 26 maja 1919 w Santa Clara, zm. 8 grudnia 2003 w Hawanie) \u2013 kuba\u0144ski pianista i kompozytor muzyki son, cz\u0142onek legendarnej formacji Buena Vista Social Club. Uczy\u0142 si\u0119 gry na fortepianie w konserwatorium Cienfuegos, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142 w 1934 roku. Studiowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c medycyn\u0119, lecz zmuszony by\u0142 przerwa\u0107 nauk\u0119 ze wzgl\u0119du na problemy finansowe. W 1943 wyda\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 p\u0142yt\u0119 z Arsenio Rodr\u00edguezem. Koncertowa\u0142 w s\u0142ynnym hawa\u0144skim klubie Tropicana. Wkr\u00f3tce technika jego grania zacz\u0119\u0142a by\u0107 rozpoznawalna na Kubie i niekt\u00f3rych krajach Ameryki \u0141aci\u0144skiej."@pl,
        """Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez y Fontanillis (Santa Clara, 26 de maio de 1919 \u2014 Havana, 8 de dezembro de 2003) foi um pianista cubano. Nasceu em 1919 em Santa Clara em Las Villa, Cuba. Come\u00e7ou a aprender piano com 6 anos de idade num \u201cJohn Stowers\u201d comprado pela sua fam\u00edlia. Quando viram que havia possibilidade de Rub\u00e9n se tornar num bom pianista, puseram-no a ter aulas com uma professora particular onde estudou m\u00fasica cl\u00e1ssica durante 8 anos. Nessa altura a sua professora disse-lhe: "Rub\u00e9n tu vais ser um grande pianista, porque tens muita facilidade com as m\u00e3os\u2026". Ela perguntou ainda se Rub\u00e9n queria ser pianista cl\u00e1ssico. Rub\u00e9n respondeu numa entrevista: \u201c\u2026n\u00e3o, eu queria tocar Son, que foi um estilo que gostei desde pequeno. Apenas aprendia m\u00fasica cl\u00e1ssica porque era um bom meio para melhorar a minha t\u00e9c"""@pt,
        "Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez, n\u00e9 \u00e0 Santa Clara le 26 mai 1919 et mort \u00e0 La Havane le 8 d\u00e9cembre 2003, est un pianiste cubain, dipl\u00f4m\u00e9 du conservatoire de Cienfuegos (1934)."@fr,
        "\u0420\u0443\u0431\u0435\u0301\u043d \u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u0301\u043b\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez; 26 \u043c\u0430\u044f 1919, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041a\u043b\u0430\u0440\u0430, \u041a\u0443\u0431\u0430 \u2014 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2003, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u043b\u0435\u0441 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0441\u043e\u043d. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041b\u0438\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435\u0441 \u0438 \u041f\u0435\u0440\u0443\u0447\u0438\u043d\u043e\u043c-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u043c, \u0420\u0443\u0431\u0435\u043d \u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u043b\u0435\u0441 \u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:56809968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rub\u00e9n_Gonz\u00e1lez_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/56809968>,
        <https://musicbrainz.org/artist/861dbed8-5662-4778-9eca-3abb2245710e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/RubÃ©n_GonzÃ¡lez_(pianist)>.
doremus_artist:17c3a653-68e0-3df9-8fa9-8ef314bb531b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Ciampi. Marcel Ciampi, n\u00e9 le 29 mai 1891 \u00e0 Paris et mort le 2 septembre 1980, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Marcel Paul Maximin Ciampi (29 May 1891 \u2013 2 September 1980) was a French pianist and teacher. He held the longest tenure in the history of the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris and also became head of piano classes at the Yehudi Menuhin School in England. Ciampi was taught by Louis Di\u00e9mer at the Paris Conservatoire and won the first prize for pianoforte in 1909. He had a career as a concert pianist, appearing with orchestras in France, London, Amsterdam, Brussels, Prague, Warsaw, Sofia and Athens. He worked with Claude Debussy. His wife, Yvonne Astruc, was a violinist."@en,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30f3\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30d4\uff08Marcel Paul Maximin Ciampi, 1891\u5e745\u670829\u65e5 - 1980\u5e749\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61731282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Ciampi>,
        <http://viaf.org/viaf/61731282>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Ciampi.
doremus_artist:17cf07ae-b7d9-3424-887d-5b842e27575e
    dbp:birthPlace dbr:VÃ¤nersborg;
    rdfs:comment
        "Carl Erik S\u00e6d\u00e9n (born 3 September 1924 in V\u00e4nersborg, died 3 November 2009, was a Swedish bass-baritone whose career was principally centred on Stockholm, both on the operatic stage as well as the concert platform. He made a few recordings and appeared in the 1975 Bergman film of The magic flute."@en,
        "Erik Saed\u00e9n  (* 3. September 1924 in V\u00e4nersborg, \u00c4lvsborgs l\u00e4n; \u2020 3. November 2009) war ein schwedischer Operns\u00e4nger im Stimmfach Bariton."@de;
    owl:sameAs viaf:45442576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Saed\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/45442576>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_SaedÃ©n.
doremus_artist:1824dd7f-c032-3d65-b738-5f72a1065998
owl:sameAs viaf:19975448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19975448>.
doremus_artist:1897457c-e78e-38fe-9581-53dffd257ce4
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Jouffa, n\u00e9 \u00e0 Paris le 6 d\u00e9cembre 1943 , est un journaliste fran\u00e7ais, auteur, cin\u00e9aste et animateur d'\u00e9missions de radio et de t\u00e9l\u00e9vision. Fils d'Yves Jouffa (avocat, ancien pr\u00e9sident de la Ligue des droits de l'homme)."@fr;
    owl:sameAs viaf:9848324;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Jouffa>,
        <http://viaf.org/viaf/9848324>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:FranÃ§ois_Jouffa.
doremus_artist:18d3b33e-c62f-37a0-b019-ac0089507aa9
    owl:sameAs viaf:69127625;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69127625>,
        <http://viaf.org/viaf/85093622>.
doremus_artist:19f8b699-e8d0-39f4-ae7c-9238327b2e09
owl:sameAs viaf:80059484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80059484>.
doremus_artist:1c8fd93b-395a-3d9b-a7e2-9a917a455a28
owl:sameAs viaf:24790143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24790143>.
doremus_artist:1cf8426f-fc9c-3c8d-810b-46d11c0695ba
    dbp:birthPlace dbr:GroÃrÃ¼ckerswalde;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Rudolf Mauersberger (* 29. Januar 1889 in Mauersberg; \u2020 22. Februar 1971 in Dresden) war ein deutscher Chorleiter (Kreuzkantor) und Komponist."@de,
        "Rudolf Mauersberger (born 29 January 1889 in Mauersberg, Saxony, died 22 February 1971 in Dresden) was a German choral conductor and composer. His younger brother Erhard was also a conductor and composer."@en,
        "Rudolf Mauersberger est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Mauersberg (maintenant partie de Gro\u00dfr\u00fcckerswalde, Saxe) le 29 janvier 1889 et mort \u00e0 Dresde le 22 f\u00e9vrier 1971. Il a \u00e9t\u00e9 directeur et chef de ch\u0153ur du Dresdner Kreuzchor."@fr;
    owl:sameAs viaf:42029344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Mauersberger>,
        <http://viaf.org/viaf/42029344>,
        <https://musicbrainz.org/artist/473576cb-a37c-4755-a965-3b89a7841a94>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stamps_of_Germany_(DDR)_1989,_MiNr_3233.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Mauersberger.
doremus_artist:1d029600-553b-309d-8ad8-17bcbfb94e48
    dbp:birthPlace dbr:Innsbruck;
    rdfs:comment
        "Bernhard Landauer (* 20. Juli 1970 in Innsbruck) ist ein \u00f6sterreichischer Countertenor in der Tonlage Altus. Er machte seine ersten Konzert- und B\u00fchnenerfahrungen als Sopransolist der Wiltener S\u00e4ngerknaben in Innsbruck und studierte an der Wiener Musikhochschule Gesang bei Helene Karusso und Kurt Equiluz. Weiteren Unterricht erhielt er bei Karl-Heinz Jarius in Frankfurt am Main. Er lebt seit 2000 in Salzburg."@de,
        "Bernhard Landauer (born 20 July 1970 in Innsbruck) is an Austrian countertenor."@en,
        "\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30e9\u30f3\u30c0\u30a6\u30a2\u30fc\uff08Bernhard Landauer, 1970\u5e747\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u30c1\u30ed\u30eb\u5dde\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30ca\u30fc\uff08\u58f0\u697d\u5bb6\u3001\u7537\u58f0\u30a2\u30eb\u30c8\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u5e02\u306b\u306f\u30f4\u30a3\u30eb\u30c6\u30f3\u4fee\u9053\u9662\u306b\u5c5e\u3057\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3067\u6700\u3082\u9577\u3044\u4f1d\u7d71\u3068\u6b74\u53f2\u3092\u6301\u3064\u5c11\u5e74\u5408\u5531\u56e3\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3042\u308b\u30f4\u30a3\u30eb\u30c6\u30f3\u5c11\u5e74\u5408\u5531\u56e3\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306e\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30e9\u30f3\u30c0\u30a6\u30a2\u30fc\u306f\u3053\u306e\u5408\u5531\u56e3\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3001\u6570\u3005\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3084\u97f3\u697d\u5287\u3067\u30dc\u30fc\u30a4\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u821e\u53f0\u7d4c\u9a13\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u58f0\u697d\u3092\u5c02\u653b\u3057\u3001\u30d8\u30ec\u30cd\u30fb\u30ab\u30eb\u30c3\u30bd\uff08Helene Karusso\uff09\u3068\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30a8\u30af\u30f4\u30a3\u30eb\u30c4\uff08Kurt Equiluz\uff09\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u307e\u305f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\uff1d\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30e4\u30ea\u30a6\u30b9\uff08Karl-Heinz Jarius\uff09\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 \u30e9\u30f3\u30c0\u30a6\u30a2\u30fc\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4e2d\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u3084\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6b4c\u3044\u3001\u6570\u3005\u306e\u8457\u540d\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u3001\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30d8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30eb\u30cd\u30fb\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30b9\u3001\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ad\u30f3\u30b0\u3001\u30c8\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30de\u30f3\u3068\u3044\u3063\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u305f\u3061\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u304d\u305f\u300260\u679a\u4ee5\u4e0a\u306eCD\u9332\u97f3\u304c\u3042\u308b\u3002 1998\u5e74\u3001\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u30de\u30f3\u6307\u63ee\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u30fb\u30be\u30ea\u30b9\u30c6\u30f3\u306b\u3088\u308b\u30d0\u30c3\u30cf\u300e\u30df\u30b5\u66f2\u30ed\u77ed\u8abf\u300f\u306e\u30c4\u30a2\u30fc\u306b\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3001\u521d\u6765\u65e5\u3002\u4ed9\u53f0\u3001\u76db\u5ca1\u3001\u6771\u4eac\u3001\u5ca1\u5c71\u3067\u516c\u6f14\u3092\u884c\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85465776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Landauer>,
        <http://viaf.org/viaf/85465776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6cd49d74-275b-4750-a55b-0d57363ac0d7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernhard_Landauer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Landauer.
doremus_artist:1d190305-37fd-3c41-b964-5021d6fed869
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Vincent Niclo (born in Paris on 6 January 1975) is a French light pop tenor singer."@en,
        "Vincent Niclo (nacido en Par\u00eds el 6 de enero de 1975) es un cantante tenor franc\u00e9s."@es,
        "Vincent Niclo, n\u00e9 le 6 janvier 1969 \u00e0 Paris, est un chanteur t\u00e9nor et acteur fran\u00e7ais."@fr,
        "Vincent Niclot (* 6. Januar 1969 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Schauspieler. Da sich seine Stimmfarbe im Laufe der Jahre aber grundlegend ge\u00e4ndert hat und er daran kontinuierlich arbeitet, ist eine prinzipielle Festlegung als Tenor jedoch nur bedingt richtig."@de,
        "\u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u043d \u041d\u0438\u043a\u043b\u043e (\u0444\u0440. Vincent Niclo; \u0440\u043e\u0434. 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1975, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446."@ru;
    owl:sameAs viaf:7669286;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincent_Niclo>,
        <http://viaf.org/viaf/116144814475314397097>,
        <http://viaf.org/viaf/7669286>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vincent_Niclo_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincent_Niclo.
doremus_artist:1d95d6d8-f31c-35a5-bbc4-480a0ff3ca7e
    dbp:birthPlace dbr:Fabriano;
    rdfs:comment
        "Eva Mei (* 1967 in Fabriano, Italien) ist eine italienische Opern-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Eva Mei (born 1967) is an Italian coloratura soprano. Mei was born in Fabriano. She graduated from the Conservatorio Luigi Cherubini in Florence. In 1990, at the Mozart Competition in Vienna, she won the Catarina Cavalieri Prize for her interpretation of Konstanze in Mozart's Die Entf\u00fchrung aus dem Serail. She has worked with the conductors Roberto Abbado, Bruno Campanella, Nikolaus Harnoncourt, Zubin Mehta, and Riccardo Muti."@en,
        "Il timbro della sua voce \u00e8 quello di soprano di coloratura, anche se nel XXI secolo ha affrontato, a mano a mano, anche ruoli pi\u00f9 assimilabili al repertorio del soprano lirico."@it;
    owl:sameAs viaf:52868197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eva_Mei>,
        <http://viaf.org/viaf/52868197>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eva_Mei.
doremus_artist:1de7ec80-ff40-353a-b05b-5b0a2c0e51ae
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chasselay,_RhÃ´ne>;
    dbp:deathPlace dbr:Debrecen;
    rdfs:comment
        "Pierre Octave Ferroud (* 6. Januar 1900 in Chasselay (Rhone); \u2020 17. August 1936 in Debreczin in Ungarn) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Konzertveranstalter und Musikkritiker. Nach dem Studium der Chemie und der Physik trat er als Sch\u00fcler von Edouard Commette und Georges-Martin Witkowski in das Musikkonservatorium von Lyon ein. Nach dem Milit\u00e4rdienst im Elsass begegnete er Guy Ropartz und Florent Schmitt. Ferroud wandte sich dann der Organisation von Konzerten zu, um neue zeitgen\u00f6ssische Werke zur Auff\u00fchrung zu bringen. Um 1920 komponiert er erste eigene Werke."@de,
        """Pierre-Octave Ferroud (6 January 1900 \u2013 17 August 1936) was a French composer of classical music. He was born in Chasselay, Rh\u00f4ne, near Lyon. He went to Lyon, to Strasbourg (for military service from 1920-2) where he studied with Guy Ropartz, and again to Lyon where he was for a time an associate and "disciple" of Florent Schmitt, and a pupil of Georges Martin Witkowski. He then travelled to Paris in 1923, where he later founded with Henry Barraud, Jean Rivier and Emmanuel Bondeville Triton, a contemporary music society (in 1932)."""@en,
        "Pierre-Octave Ferroud est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Chasselay, pr\u00e8s de Lyon, le 6 janvier 1900, mort d'un accident de la route le 17 ao\u00fbt 1936 \u00e0 Debrecen, en Hongrie."@fr,
        "Pierre-Octave Ferroud fue un compositor franc\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica nacido el 6 de enero de 1900 y fallecido el 17 de agosto de 1936."@es;
    owl:sameAs viaf:102397391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Octave_Ferroud>,
        <http://viaf.org/viaf/102397391>,
        <https://musicbrainz.org/artist/900e8572-42c4-4605-b8e9-f5c09d65bbe9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Octave_Ferroud.
doremus_artist:1fbe4d4f-fde0-3e97-9909-3af25b6f10d9
owl:sameAs viaf:37721020; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37721020>.
doremus_artist:202377be-5106-39f2-b596-f611c5f70cfe
    dbp:birthPlace dbr:JÃ¡szberÃ©ny;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Attach\u00e9 \u00e0 la sc\u00e8ne de l'Op\u00e9ra de Budapest o\u00f9 il devait se produire pendant quarante ans, il fit une carri\u00e8re internationale."@fr,
        "Mih\u00e1ly Sz\u00e9kely (* 8. Mai 1901 in J\u00e1szber\u00e9ny; \u2020 22. M\u00e4rz 1963 in Budapest) war ein ungarischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Mih\u00e1ly Sz\u00e9kely (born J\u00e1szber\u00e9ny; May 8, 1901 \u2013 March 22, 1963) was a Hungarian bass singer famous for Mozartian roles. His name in Hungarian form is Sz\u00e9kely Mih\u00e1ly, his original family name was Spagatner. He debuted as Ferrando (Il trovatore) in 1920 at the Budapest Opera, where he remained a principal singer until his death. His Metropolitan Opera debut was as Hunding (Die Walk\u00fcre) in 1947. He recorded two versions of B\u00e9la Bart\u00f3k's opera Bluebeard's Castle and worked closely with the composer at the 1936 revival. He died in Budapest, aged 61."@en,
        "\u041c\u0438\u0301\u0445\u0430\u0439 \u0421\u0435\u0301\u043a\u0435\u0439 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Sz\u00e9kely Mih\u00e1ly; 8 \u043c\u0430\u044f 1901, \u042f\u0441\u0431\u0440\u0438\u043d\u0433, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u042f\u0441\u0431\u0435\u0440\u0435\u043d\u044c, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1963, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru;
    owl:sameAs viaf:55392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mih\u00e1ly_Sz\u00e9kely>,
        <http://viaf.org/viaf/55392>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ec95a8e-e075-4f4c-85e9-b394ff1dc43d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:MihÃ¡ly_SzÃ©kely.
doremus_artist:208df006-b1df-3830-99d7-3d6f1f3ccd2e
    rdfs:comment
        "Claude-Andr\u00e9 Puget est un dramaturge et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 juin 1905 \u00e0 Nice et mort le 14 ao\u00fbt 1975."@fr;
    owl:sameAs viaf:68971675;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude-Andr\u00e9_Puget>,
        <http://viaf.org/viaf/68971675>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude-AndrÃ©_Puget.
doremus_artist:22af4e03-0dba-3c04-a614-d43d069ee7ba
owl:sameAs viaf:24796008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24796008>.
doremus_artist:2776c4da-febd-35fd-94b6-cf1fc9505d3b
owl:sameAs viaf:185625717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/185625717>.
doremus_artist:2862006b-2906-368d-86be-cd1982a0059d
owl:sameAs viaf:47028695; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47028695>.
doremus_artist:28cab361-4626-3302-ba73-4d314cd734b0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Philadelphia,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "John Marty Stuart (* 30. September 1958 in Philadelphia, Neshoba County,Mississippi) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und -Musiker sowie Grammy-Preistr\u00e4ger."@de,
        "John Marty Stuart (30 de Setembro de 1958) \u00e9 um cantor norte-americano de m\u00fasica country, conhecido tanto por seu estilo tradicional quanto sua fus\u00e3o ecl\u00e9tica de rockabilly, honky tonk e a tradicional m\u00fasica country."@pt,
        "John Marty Stuart (born September 30, 1958) is an American country music singer-songwriter, known for both his traditional style, and eclectic merging of rockabilly, honky tonk, and traditional country music. In the early 1990s, he had a successful string of country hits."@en;
    owl:sameAs viaf:86425918;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marty_Stuart>,
        <http://viaf.org/viaf/86425918>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ceb7e7d-3866-44aa-b8be-9a9f69004236>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WIKI_MARTY_STUART_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marty_Stuart.
doremus_artist:292477dd-291b-3731-8fcf-a43b7488a2d9
    dbp:birthPlace dbr:Vaud;
    dbp:deathPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Alfred Cortot (* 26. September 1877 in Nyon; \u2020 15. Juni 1962 in Lausanne) war ein franz\u00f6sischer Pianist, Klavierp\u00e4dagoge, Komponist, Dirigent und Musikschriftsteller Schweizer Herkunft. Er gilt als eine der bedeutendsten und einflussreichsten Pers\u00f6nlichkeiten des Musiklebens des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Alfred Cortot (Nyon, 26 september 1877 - Lausanne, 15 juni 1962) was een Zwitserse pianist, pedagoog en dirigent. Cortot was zoon van een Zwitserse moeder en Franse vader. Na aanvankelijk te zijn gezakt voor zijn toelating aan het conservatorium, kreeg Cortot aan het Parijse Conservatorium toch een omvangrijke opleiding, met als zwaartepunt de piano. Zijn belangstelling voor Richard Wagner leidde in 1897 tot een aanstelling als correpetitor bij de Bayreuther Festspielen. Zijn voorliefde lag bij de romantische werken, in het bijzonder bij de muziek van Chopin, Schumann, Mendelssohn, Liszt en anderen."@nl,
        "Alfred Cortot, n\u00e9 le 26 septembre 1877 \u00e0 Nyon (Suisse) et mort le 15 juin 1962 \u00e0 Lausanne, est un pianiste fran\u00e7ais, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des grands interpr\u00e8tes du XXe si\u00e8cle. P\u00e9dagogue renomm\u00e9, il est un des fondateurs de l'\u00c9cole normale de musique de Paris. Son r\u00f4le dans le gouvernement de Vichy et son attitude pendant l'Occupation sont un sujet de controverses."@fr,
        "Alfred Denis Cortot (26 September 1877 \u2013 15 June 1962) was a Swiss-French pianist and conductor. He is one of the most renowned 20th-century classical musicians, especially valued for his poetic insight into Romantic period piano works, particularly those of Chopin and Schumann."@en,
        "Alfred Denis Cortot (26 de Setembro de 1877, Nyon, Su\u00ed\u00e7a \u2013 15 de Junho de 1962, Lausana) foi um pianista e maestro su\u00ed\u00e7o. \u00c9 um dos m\u00fasicos mais populares do s\u00e9culo XX, especialmente reconhecido por seu discernimento po\u00e9tico em trabalhos de piano do per\u00edodo rom\u00e2ntico, particularmente os de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin e Robert Schumann."@pt,
        "Alfred Denis Cortot (Nyon, 26 de septiembre de 1877 \u2014 Lausana, 15 de junio de 1962) fue un pianista y director de orquesta franco-suizo. Est\u00e1 considerado como uno de los m\u00fasicos m\u00e1s populares de la primera mitad siglo XX y uno de los mejores pedagogos, renombrado por su po\u00e9tica comprensi\u00f3n de las obras pian\u00edsticas del romanticismo, particularmente las de Chopin y Schumann, tambi\u00e9n son notables sus aportaciones a la divulgaci\u00f3n de conocimiento de autores como Claude Debussy e Isaac Alb\u00e9niz."@es,
        "Alfred Denis Cortot (ur. 26 wrze\u015bnia 1877 w Nyon, zm. 15 czerwca 1962 w Lozannie) \u2013 francusko-szwajcarski pianista i dyrygent, jeden z najwi\u0119kszych wirtuoz\u00f3w gry fortepianowej w pierwszej po\u0142owie XX wieku."@pl,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0301 \u041a\u043e\u0440\u0442\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Alfred Denis Cortot; 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1877, \u041d\u044c\u043e\u043d \u2014 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1962, \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u043f\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430. \u041a\u0430\u043a \u0447\u043b\u0435\u043d \u0436\u044e\u0440\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u044b \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30c9\u30cb\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\uff08Alfred Denis Cortot, 1877\u5e749\u670826\u65e5\u30fb\u30b9\u30a4\u30b9\u3001\u30cb\u30e8\u30f3 - 1962\u5e746\u670815\u65e5\u30fb\u30b9\u30a4\u30b9\u3001\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3001\u8457\u8ff0\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u5f17\u96f7\u5fb7\u00b7\u5fb7\u5c3c\u00b7\u79d1\u5c14\u6258\uff08Alfred Denis Cortot\uff0c1877\u5e749\u670826\u65e5\uff0d1962\u5e746\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46852483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Cortot>,
        <http://viaf.org/viaf/46852483>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c063351f-8877-415f-b4bd-c65f60cedb66>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Cortot_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Cortot.
doremus_artist:2a6f1449-6fd5-3ed7-b658-24a31210953e
    dbp:birthPlace dbr:Namur;
    dbp:deathPlace dbr:Villers-sur-Mer;
    rdfs:comment
        "Dieudonn\u00e9-F\u00e9lix Godefroid (* 24. Juli 1818 in Namur; \u2020 12. Juli 1897 in Villers-sur-Mer bei Lisieux) war ein belgischer Harfenist und Komponist."@de,
        """Dieudonn\u00e9-F\u00e9lix Godefroid (24 July 1818 - 12 July 1897) was a Belgian harpist, who composed for his instrument and for the piano. F\u00e9lix Godefroid was born at Namur, where his father failed in a theatre venture and moved the family to Boulogne-sur-Mer, where he opened a music school. In 1832 F\u00e9lix entered the Conservatoire de Paris to follow study harp with Fran\u00e7ois Joseph Naderman and Th\u00e9odore Labarre. Impressed with the pedal harp perfected by S\u00e9bastien \u00c9rard, Godefroid elected to pursue a concert career. From 1839, he began a brilliant solo tour through Europe and the Levant. In 1847, F\u00e9lix Godefroid settled in Paris and finally made his debut there. Called the "Paganini of the harp" he became a great virtuoso, giving concerts throughout Europe."""@en,
        "Dieudonn\u00e9-F\u00e9lix Godefroid, n\u00e9 \u00e0 Namur le 24 juillet 1818 et mort \u00e0 Villers-sur-Mer le 12 juillet 1897, est un harpiste et compositeur belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:34722122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/F\u00e9lix_Godefroid>,
        <http://viaf.org/viaf/34722122>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FÃ©lix_Godefroid_by_Marie-Alexandre_Alophe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:FÃ©lix_Godefroid.
doremus_artist:2a810280-849f-3fb6-affd-60135a0b9d61
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Urbana,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Gil Shaham (* 19. Februar 1971 in Urbana (Illinois), USA) ist ein international bekannter Violinist. Er studierte zun\u00e4chst bei Samuel Bernstein an der Rubin Academy of Music in Jerusalem und erhielt Unterricht bei verschiedenen bekannten Geigern. Er spielt fast die gesamte Bandbreite der Violinliteratur, wobei sein Schwerpunkt auf der Romantik liegt. Shaham spielt auf einer Stradivari aus dem Jahre 1699. 1990 bekam er den Avery Fisher Career Grant zugesprochen. 1999 war er erstmals Gast der Salzburger Festspiele; unter der Leitung von Zubin Mehta trat er mit Mendelssohns Violinkonzert auf."@de,
        "Gil Shaham (Urbana, 19 de fevereiro de 1971) \u00e9 um renomado violinista estadunidense. Filho de cientistas israelitas, seus pais retornaram para Israel quando ele tinha apenas dois anos de idade. Aos sete anos de idade, Shaham come\u00e7ou a receber li\u00e7\u00f5es de violino de Samuel Bernstein na Academia Rubin de M\u00fasica em Jerusal\u00e9m. Em 1980, quando Shaham tinha nove anos de idade ele tocou para Issac Stern, Nathan Milstein e Henryk Szeryng e foi estudar no Colorado com Dorothy DeLay e Jens Ellerman."@pt,
        "Gil Shaham (Urbana, Illinois, Estados Unidos, 19 de febrero de 1971) es un violinista estadounidense de origen israel\u00ed, considerado uno de los mejores exponentes de su generaci\u00f3n, junto a Maxim Vengerov y Joshua Bell."@es,
        "Gil Shaham (born February 19, 1971) is an American violinist of Jewish descent."@en,
        "Gil Shaham \u00e8 nato a Urbana (Illinois), mentre i suoi genitori, scienziati israeliani, avevano una borsa di studio accademico presso l'Universit\u00e0 dell'Illinois (Urbana-Champaign). Suo padre Giacobbe era un astrofisico e sua madre, Meira Diskin, era un citogenetista. Sua sorella \u00e8 la pianista Orli Shaham. Egli si \u00e8 laureato alla Horace Mann School a Riverdale di New York. La famiglia ritorn\u00f2 a Gerusalemme quando Gil aveva due anni. All'et\u00e0 di sette anni, Shaham ha cominciato a prendere lezioni di violino da Samuel Bernstein alla Rubin Academy of Music di Gerusalemme. Nel 1980, quando Shaham aveva nove anni, ha suonato per Isaac Stern, Nathan Milstein e Henryk Szeryng ed ha frequentato l'Aspen Music School in Colorado studiando con Dorothy Delay (maestro di altri artisti importanti, tra cui I"@it,
        "Gil Shaham\u05d2\u05d9\u05dc \u05e9\u05d7\u05dd Gil Shaham (en h\u00e9breu : \u05d2\u05d9\u05dc \u05e9\u05d7\u05dd) est un violoniste isra\u00e9lo-am\u00e9ricain n\u00e9 en 1971 \u00e0 Urbana, dans l'Illinois."@fr,
        "\u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0445 \u042f\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0428\u0430\u0445\u0430\u043c\u0430 (\u0434\u043e 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d; 1942\u20141995) \u0438 \u041c\u0435\u0438\u0440\u044b \u0414\u0438\u0441\u043a\u0438\u043d\u043e\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 1944), \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u044d\u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043d\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0432 \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u2014 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0438 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430; \u043c\u0430\u0442\u044c \u2014 \u0446\u0438\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u043a. \u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c, \u0433\u0434\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0441\u0435\u043c\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0443 \u0428\u043c\u0443\u044d\u043b\u044f \u0411\u0435\u0440\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0430. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0425\u0430\u0438\u043c\u0430 \u0422\u0430\u0443\u0431\u0430. \u0412 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0417\u0443\u0431\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0435\u0442\u044b \u0438 \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0421\u0430\u0448\u0438 \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440\u0430. \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0410\u0441\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0443 \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0414\u0435\u041b\u044d\u0439 \u0438 \u0414\u0436\u0435\u043d\u0441\u0430 \u042d\u043b\u0442\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0430 \u0432 1982 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0441\u0442\u0438\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u044e \u043d\u0430 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 "@ru,
        "\u30ae\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30cf\u30e0\uff08Gil Shaham\u30011971\u5e742\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u4eba\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u3042\u304f\u307e\u3067\u4f5c\u66f2\u8005\u306e\u610f\u56f3\u306b\u5fe0\u5b9f\u306a\u304c\u3089\u3001\u9ad8\u3044\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3068\u975e\u5e38\u306b\u6d41\u9e97\u306a\u6f14\u594f\u304c\u9b45\u529b\u3067\u3001\u82e5\u3044\u4e16\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84210450;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gil_Shaham>,
        <http://viaf.org/viaf/84210450>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7bb53313-9859-45e6-9201-5a922e6059e5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gil_Shaham.
doremus_artist:2bc96634-bc3f-36a5-bf5a-d02e5e9d2fe6
owl:sameAs viaf:42035513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42035513>.
doremus_artist:2c1a0abb-c878-33e0-adf2-5bcd88c8f585
owl:sameAs viaf:45805599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45805599>.
doremus_artist:2d06d3f7-edf6-35fe-8393-6200301ae7d5
owl:sameAs viaf:18743013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18743013>.
doremus_artist:2d6baae7-4df2-311c-a4dc-aa18fe34e675
    rdfs:comment
        "Bekir K\u00fc\u00e7\u00fckay is a Turkish classical guitarist. He is one of the foremost guitarists in Turkey today."@en;
    owl:sameAs viaf:9678410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bekir_K\u00fc\u00e7\u00fckay>,
        <http://viaf.org/viaf/9678410>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bekir_KÃ¼Ã§Ã¼kay.
doremus_artist:2d96b73b-5f68-3b00-9c4b-225851eb76b7
owl:sameAs viaf:61757686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61757686>.
doremus_artist:2ef5fa93-f4c5-34da-a095-e89c03fd1538
    dbp:birthPlace dbr:AlÃ¨s;
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Beno\u00eet (born 22 January 1947 in Al\u00e8s, Gard) is a French actor, screenwriter, theater and film director. He is co-founder with Didier Bezace and Jacques Nichet of the theatre of l'Aquarium-Cartoucherie de Vincennes."@en,
        "Jean-Louis Beno\u00eet Jean-Louis Beno\u00eet est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et acteur fran\u00e7ais de th\u00e9\u00e2tre, cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision, n\u00e9 le 22 janvier 1947 \u00e0 Al\u00e8s. Il est \u00e9galement auteur et metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre. Jean-Louis Beno\u00eet a dirig\u00e9 le Th\u00e9\u00e2tre de l'Aquarium de 1970 \u00e0 2001. Il dirige depuis 2002 le Th\u00e9\u00e2tre national de Marseille-La Cri\u00e9e. Le 30 avril 2010, un communiqu\u00e9 du minist\u00e8re de la Culture annonce que son mandat ne sera pas renouvel\u00e9 \u00e0 compter du 1er janvier 2011. Il a re\u00e7u en 1998 le Moli\u00e8re du metteur en sc\u00e8ne."@fr;
    owl:sameAs viaf:2608770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Beno\u00eet>,
        <http://viaf.org/viaf/2608770>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_BenoÃ®t.
doremus_artist:2faf1446-9499-346f-85b1-8c7cfd9aa3e9
owl:sameAs viaf:5120648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120648>.
doremus_artist:31db5de2-a026-355b-970e-2c5f7b81e02e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Philippe de Broca  (* 15. M\u00e4rz 1933 in Paris; \u2020 26. November 2004 in Neuilly-sur-Seine bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Filmregisseur."@de,
        "Philippe de Broca (15 de marzo de 1933 \u2013 26 de noviembre de 2004) fue un director cinematogr\u00e1fico, guionista y actor franc\u00e9s."@es,
        "Philippe de Broca (French: [d\u0259 b\u0281\u0254ka]; 15 March 1933 \u2013 26 November 2004) was a French movie director. He directed 30 full-length feature films, including the highly successful That Man from Rio (L'Homme de Rio), The Man from Acapulco (Le Magnifique) and On Guard (Le Bossu). His works include historical, romantic epics such as Chouans! and King of Hearts (Le Roi de c\u0153ur), as well as comedies with a charismatic, breezy hero ready to embark upon any adventure which comes his way, so long as it means escaping everyday modern life: Practice Makes Perfect (Le Cavaleur), The Devil by the Tail (Le Diable par la queue), The African (L'Africain). He had links with the actor Jean-Paul Belmondo, with whom he made six films, as well as with Jean-Pierre Cassel, Philippe Noiret and Jean Rochefort."@en,
        "Philippe de Broca (Parijs, 15 maart 1933 - Neuilly-sur-Seine, 27 november 2004) was een Frans filmregisseur."@nl,
        "Philippe de Broca (Paris, 15 de mar\u00e7o de 1933 \u2014 Neuilly-sur-Seine, 26 de novembro de 2004) foi um cineasta franc\u00eas."@pt,
        "Philippe de Broca (ur. 15 marca 1933 w Pary\u017cu, zm. 26 listopada 2004 w Neuilly-sur-Seine ko\u0142o Pary\u017ca), francuski re\u017cyser, scenarzysta i aktor. Znany g\u0142\u00f3wnie jako tw\u00f3rca popularnych film\u00f3w kostiumowych, przygodowych i komedii. Jego najwa\u017cniejsze filmy to: W jego filmach grali tak aktorzy jak: Jean-Paul Belmondo, Yves Montand, Catherine Deneuve czy Jean Rochefort.Ostatni film w re\u017cyserii Philippe de Broca, \u017bmija w gar\u015bci (Vip\u00e8re au poing), trafi\u0142 do francuskich kin 6 pa\u017adziernika 2004."@pl,
        "Philippe de Broca, dit parfois Broca de Ferrussac, n\u00e9 le 15 mars 1933 dans le 12e arrondissement de Paris et mort le 26 novembre 2004 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un cin\u00e9aste fran\u00e7ais. Il r\u00e9alise 30 longs m\u00e9trages dont certains furent d\u2019immenses succ\u00e8s comme L\u2019Homme de Rio, Le Magnifique ou Le Bossu. Son \u0153uvre englobe le film \u00e0 grand spectacle, historique et sentimental comme Chouans ou Le Roi de C\u0153ur, et la com\u00e9die o\u00f9 le h\u00e9ros dynamique et d\u00e9sinvolte est pr\u00eat \u00e0 toutes les aventures pour fuir le quotidien moderne comme Le Cavaleur, Le Diable par la queue et L\u2019 Africain. Il a tourn\u00e9 \u00e0 six reprises avec Jean-Paul Belmondo, avec qui son nom est couramment associ\u00e9, mais il a \u00e9galement travaill\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises avec d'autres com\u00e9diens de renom comme Jean-Pierre Cassel, Philippe Noiret, ou Jean"@fr,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0434\u0435 \u0411\u0440\u043e\u043a\u0430 (\u0444\u0440. Philippe de Broca) (15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1933, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2004, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u043b\u0451\u0433\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439 \u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0416\u0430\u043d\u0430-\u041f\u043e\u043b\u044f \u0411\u0435\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0434\u043e, \u0410\u043d\u043d\u0438 \u0416\u0438\u0440\u0430\u0440\u0434\u043e, \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u041d\u0443\u0430\u0440\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30c9\u30fb\u30d6\u30ed\u30ab \uff08Philippe de Broca\u30011933\u5e743\u670815\u65e5 - 2004\u5e7411\u670826\u65e5\uff09 \u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30d1\u30ea\u751f\u307e\u308c\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:112184239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_de_Broca>,
        <http://viaf.org/viaf/112184239>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_de_Broca.
doremus_artist:3266579f-b55e-3822-b165-9346bbac6e49
owl:sameAs viaf:79548874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79548874>.
doremus_artist:3382d4b7-47e7-36bf-9134-f991bafff119
owl:sameAs viaf:102397764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102397764>.
doremus_artist:34e251f2-02c4-3881-b1f7-4bb8e4c5651b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mos_(Spain)>;
    rdfs:comment
        """Ux\u00eda Dom\u00ednguez Senlle (Sangui\u00f1eda, Mos, 19 de novembro de 1962) \u00e9 uma cantora galega. Em 1986 \u00e9 lan\u00e7ado o disco "Foliada de marzo" onde aparecem textos liter\u00e1rios da l\u00edrica galaico-portuguesa e marca o ponto de partida da rela\u00e7\u00e3o entre Ux\u00eda e Portugal. Logo a seguir entra para o grupo Na L\u00faa com quem grava os discos "A Estrela de Maio" (1987) e "Ondas do Mar de Vigo" (1989) que recebe o Premio Galego da Cr\u00edtica. "La Sal de la Vida" de 1997 inclui a participa\u00e7\u00e3o de Rasha (Sud\u00e3o), Mar\u00eda Salgado (Castela) e a guitarra flamenca de Xes\u00fas Pimentel."""@pt,
        "Ux\u00eda Dom\u00ednguez Senlle, conocida como Ux\u00eda, (Sangui\u00f1eda, Mos, 19 de noviembre de 1962) es una cantante gallega."@es,
        "Ux\u00eda Senlle (Sangui\u00f1eda, Mos, 19 november 1962) is een zangeres uit Galici\u00eb, Spanje.Haar liederen vinden hun basis in de traditionele Galicische muziek en krijgen bij haar een eigen persoonlijke uitvoering. Zij is onder andere artistiek directeur van het International Lusophone Festival, Cantos na Mar\u00e9."@nl,
        "Ux\u00eda Senlle (born November 19, 1962 in Sangui\u00f1eda, Mos) is one of the most respected and influential musicians from Galicia, Spain, and regarded as the grande dame of Galician music. Her songs have always the presence of traditional music but with a renewed and personal treatment. Among other projects, she is the artistic director and alma mater of the International Lusophone Festival, Cantos na Mare."@en;
    owl:sameAs viaf:78810636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ux\u00eda>,
        <http://viaf.org/viaf/78810636>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c32c3c6-ee44-4fc7-9d35-a5e54d19cb50>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:UxÃ­a.
doremus_artist:358e0e6b-d7ba-3e84-8a28-f26c5b894925
    owl:sameAs viaf:78789978;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78789978>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariusz_Kwiecie.
doremus_artist:389b68e9-3915-35f8-985e-db9f329cfa98
owl:sameAs viaf:61778140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61778140>.
doremus_artist:39a9e7af-6f52-367c-b032-bf286c9e57ee
owl:sameAs viaf:231653104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231653104>.
doremus_artist:39d326c9-5a7c-3925-930f-412bb88c20f7
owl:sameAs viaf:24800353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24800353>.
doremus_artist:3aa63cd2-bbab-349d-8fea-25a31a1e3893
    dbp:birthPlace dbr:Tholen;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """Ghiselin Danckerts (auch: Dankers; * um 1510 in Tholen (Zeeland); \u2020 um 1567 in Rom?) war ein niederl\u00e4ndischer S\u00e4nger und Komponist. \u00dcber sein Leben ist lediglich bekannt, dass er von 1538 bis 1565 die p\u00e4pstlichen Kapelle als S\u00e4nger angeh\u00f6rte. Bis 1567 wurde er noch als "zweitklassiger S\u00e4nger" in den Verzeichnissen der Kapelle erw\u00e4hnt, danach verliert sich seine Spur. Von ihm sind zwei Motetten, zwei Madrigale sowie drei Kanons erhalten, wobei er in seiner Kompositionstechnik ausschlie\u00dflich der alten niederl\u00e4ndischen Schule folgte und sich allen damaligen "Modernismen" verweigerte."""@de,
        "Ghiselin Danckerts (c. 1510 \u2013 late September 1567) was a Dutch composer, singer, and music theorist of the Renaissance. He was principally active in Rome, in the service of the Papal Chapel, and was one of the judges at the famous debate between Nicola Vicentino and Vicente Lusitano in 1551."@en,
        "Ghiselin Danckerts, n\u00e9 vers 1510 \u00e0 Tholen dans la province de Z\u00e9lande aux Pays-Bas, et mort apr\u00e8s ao\u00fbt 1565, est un compositeur, chanteur et th\u00e9oricien de la musique."@fr;
    owl:sameAs viaf:39684880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ghiselin_Danckerts>,
        <http://viaf.org/viaf/39684880>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ghiselin_Danckerts.
doremus_artist:3b8cf1aa-173e-3d26-90cf-b472dfeb7553
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Leonard Cohen (Montreal, 21 september 1934) is een Canadese dichter, folksinger-songwriter en schrijver. Hij is vooral bekend door hits als Suzanne, Hallelujah en So long, Marianne."@nl,
        "Leonard Norman Cohen (Montreal, 21 de septiembre de 1934) es un poeta, novelista y cantautor canadiense. Como m\u00fasico ha desarrollado una carrera con una continua exploraci\u00f3n de temas como la religi\u00f3n, la pol\u00edtica, el aislamiento, las relaciones personales y la sexualidad, y ha sido definido por el cr\u00edtico Bruce Eder como \u00abuno de los cantantes y compositores m\u00e1s fascinantes y enigm\u00e1ticos de finales de los 60\u00bb. Cohen ha sido introducido en el Sal\u00f3n de la Fama del Rock and Roll de los Estados Unidos y en el Sal\u00f3n de la Fama Musical de su pa\u00eds natal. Es miembro de la Orden de Canad\u00e1 y de la Orden Nacional de Quebec. En 2011 fue galardonado con el Premio Pr\u00edncipe de Asturias de las Letras."@es,
        "Leonard Norman Cohen (Montreal, 21 de setembro de 1934) \u00e9 um cantor, compositor, poeta e escritor canadense. Embora seja mais conhecido por suas can\u00e7\u00f5es, que alcan\u00e7aram notoriedade tanto em sua voz quanto na de outros int\u00e9rpretes, Cohen passou a se dedicar \u00e0 m\u00fasica apenas depois dos 30 anos, j\u00e1 consagrado como autor de romances e livros de poesia."@pt,
        "Leonard Norman Cohen (ur. 21 wrze\u015bnia 1934 w Montrealu) \u2013 kanadyjski poeta, pisarz i piosenkarz tworz\u0105cy w stylu piosenki autorskiej w gatunku folk rock."@pl,
        "Leonard Norman Cohen, CC GOQ (born 21 September 1934) is a Canadian singer, songwriter, poet and novelist. His work has explored religion, politics, isolation, sexuality, and personal relationships. Cohen has been inducted into both the Canadian Music Hall of Fame and the Canadian Songwriters Hall of Fame as well as the American Rock and Roll Hall of Fame. He is also a Companion of the Order of Canada, the nation's highest civilian honour. In 2011, Cohen received one of the Princess of Asturias Awards for literature."@en,
        "Leonard Norman Cohen, CC, GOQ (* 21. September 1934 in Montreal) ist ein kanadischer Singer-Songwriter, Dichter und Schriftsteller. Er ist der Vater des Musikers Adam Cohen."@de,
        "Leonard Norman Cohen, n\u00e9 le 21 septembre 1934 \u00e0 Montr\u00e9al (Qu\u00e9bec), est un po\u00e8te, romancier et auteur-compositeur-interpr\u00e8te canadien. Son premier recueil de po\u00e9sies para\u00eet \u00e0 Montr\u00e9al en 1956 et son premier roman en 1963. Les premi\u00e8res chansons de Cohen (principalement celles de Songs of Leonard Cohen, 1967) sont ancr\u00e9es dans la musique folk, et chant\u00e9es avec une voix grave. Dans les ann\u00e9es 1970, ses influences se multiplient : musique pop, de cabaret et du monde. Depuis les ann\u00e9es 1980, Cohen chante accompagn\u00e9 de synth\u00e9tiseurs et de choristes."@fr,
        "\u00c8 uno dei cantautori pi\u00f9 celebri, influenti e apprezzati della storia della musica. Nelle sue opere esplora temi come la religione, l'isolamento e la sessualit\u00e0, ripiegando spesso sull'individuo. Vincitore di numerosi premi e onorificenze, \u00e8 inserito nella Rock and Roll Hall of Fame, nella Canadian Songwriters Hall of Fame e nella Canadian Music Hall of Fame. \u00c8 inoltre insignito del titolo di Compagno dell'Ordine del Canada, la pi\u00f9 alta onorificenza concessa dal Canada. Nel 2011, ricevette il Premio Principe delle Asturie per la letteratura."@it,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0301\u0440\u0434 \u041d\u043e\u0301\u0440\u043c\u0430\u043d \u041a\u043e\u0301\u044d\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leonard Norman Cohen; 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d \u0432 1956 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d \u2014 \u0432 1963 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0412 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u041a\u043e\u044d\u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0432 1970-\u0445 \u0442\u044f\u0433\u043e\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043a \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0438 \u043a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435. \u0421 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u041a\u043e\u044d\u043d \u043f\u043e\u0451\u0442 \u043d\u0438\u0437\u043a\u0438\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0441 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0431\u044d\u043a-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u043e\u043c. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u044b\u0435 \u0438 \u0441\u043e \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0442\u0435\u043c, \u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0451\u0442 \u041a\u043e\u044d\u043d: \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438."@ru,
        "\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0631\u062f \u0643\u0648\u0647\u064a\u0646 \u060c(Leonard Cohen\u061b \u0645\u0648\u0646\u062a\u0631\u064a\u0627\u0644\u060c 21 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1934) \u0645\u063a\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0643\u0646\u062f\u064a. \u0646\u0634\u0631 \u0643\u0648\u0647\u064a\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0646\u062a\u0631\u064a\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1956 \u0648\u0631\u0648\u0627\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a 1963. \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0627 \u0645\u0627 \u062a\u062a\u0639\u0627\u0645\u0644 \u0645\u0639 \u0627\u0633\u062a\u0643\u0634\u0627\u0641 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0632\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629."@ar,
        "\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\uff08Leonard Norman Cohen\u30011934\u5e749\u670821\u65e5 - \uff09\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u4e3b\u306b\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u71b1\u5fc3\u306a\u30d5\u30a1\u30f3\u3082\u591a\u3044\u300280\u6b73\u3092\u8d85\u3048\u308b\u73fe\u5728\u3082\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3059\u308b\u306a\u3069\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u6d3b\u52d5\u4e2d\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c54\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u91cc\u5965\u7eb3\u5fb7\u00b7\u8bfa\u66fc\u00b7\u79d1\u6069\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLeonard Norman Cohen\uff0c1934\u5e749\u670821\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u9b41\u5317\u514b\u8499\u7279\u5a41\u897f\u5cf0\uff08Westmount\uff09\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u52cb\u7ae0\uff0c\u9b41\u5317\u514b\u6c11\u65cf\u52cb\u7ae0\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u52a0\u62ff\u5927\u7c4d\u521b\u4f5c\u6b4c\u624b\uff0c\u97f3\u4e50\u4eba\uff0c\u8bd7\u4eba\u4ee5\u53ca\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e2d\u5145\u6ee1\u5bf9\u5b97\u6559\u3001\u5b64\u72ec\u3001\u6027\u4ee5\u53ca\u6743\u5229\u7684\u63a2\u8ba8\u3002\u3002\u79d1\u6069\u5148\u540e\u83b7\u9009\u8fdb\u5165\u52a0\u62ff\u5927\u97f3\u4e50\u540d\u4eba\u5802\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u521b\u4f5c\u540d\u4eba\u5802\uff0c\u7f8e\u56fd\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\uff0c\u540c\u65f6\u4ed6\u88ab\u6388\u4e88\u4e86\u52a0\u62ff\u5927\u6700\u9ad8\u5e73\u6c11\u8363\u8a89\u201c\u52a0\u62ff\u5927\u52cb\u7ae0\u201d \u3002 2008\u5e74\u79d1\u6069\u83b7\u9009\u8fdb\u5165\u7f8e\u56fd\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\u65f6\uff0c\u81f4\u8f9e\u4eba\u5a04\u00b7\u91cc\u5fb7\u5f62\u5bb9\u5176\u662f\u201c\u6700\u9ad8\u6c34\u5e73\u4e0e\u6700\u5177\u5f71\u54cd\u529b\u7684\u521b\u4f5c\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002\u201d \u8bc4\u8bba\u5bb6Bruce Eder \u66fe\u5728\u4e00\u7bc7\u8bc4\u8ff0\u79d1\u6069\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u4e8b\u4e1a\u7684\u6587\u7ae0\u4e2d\u5199\u5230\uff0c\u201c\uff08\u79d1\u6069\uff09\u662f\u516d\u5341\u5e74\u4ee3\u665a\u671f\u6700\u8ff7\u4eba\u4e5f\u662f\u6700\u795e\u79d8\u2026\u2026\u7684\u521b\u4f5c\u4eba\u4e4b\u4e00\uff0c\u2026\u202640\u5e74\u7684\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u6210\u529f\u7684\u4fdd\u7559\u4e86\u4e00\u6279\u542c\u4f17\u2026\u2026\u4ec5\u6b21\u4e8e\u9c8d\u52c3\u8fea\u4f26\uff08\u4e5f\u8bb8\u8fd8\u6709\u4fdd\u7f57\u897f\u8499\uff0c\u4ece\u5f71\u54cd\u529b\u6765\u8bf4\uff09\uff0c\u5728\u4f17\u591a\u4ece\u4e0a\u4e16\u7eaa\u516d\u5341\u5e74\u4ee3\u5f00\u59cb\u5e76\u4e14\u8fd8\u4f9d\u7136\u6d3b\u8dc3\u572821\u4e16\u7eaa\u7684\u821e\u53f0\u4e0a\u7684\u97f3\u4e50\u4eba\u7269\u91cc\uff0c\u4ed6\u6bd4\u5176\u4ed6\u4efb\u4f55\u4e00\u4f4d\u90fd\u66f4\u80fd\u5438\u5f15\u8bc4\u8bba\u5bb6\u548c\u5e74\u8f7b\u97f3\u4e50\u4eba\u7684\u6ce8\u610f\u529b\u3002\u201d"@zh;
    owl:sameAs viaf:56703476;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonard_Cohen>,
        <http://viaf.org/viaf/56703476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65314b12-0e08-43fa-ba33-baaa7b874c15>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leonard_Cohen_2187-edited.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonard_Cohen.
doremus_artist:3bb69796-8c30-34f6-97f0-a54fa0ca69a5
    owl:sameAs viaf:90619828;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90619828>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raminta_erknyt.
doremus_artist:3bd8481f-933b-3a0d-8210-ce60299e4c83
owl:sameAs viaf:14966941; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14966941>.
doremus_artist:3c3a420f-d251-322d-9324-a591215f2e62
owl:sameAs viaf:232908585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232908585>.
doremus_artist:3c969d1e-cc26-39f4-928b-ef7a78f0308c
owl:sameAs viaf:101034569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101034569>.
doremus_artist:3ddd5fb4-9c11-3c88-8f44-da03ffc8a616
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Jaime Robbie Robertson (* 5. Juli 1943 in Toronto, Ontario) ist ein kanadischer Rockmusiker (Gitarrist, S\u00e4nger und Songschreiber). Bekannt wurde er als Mitglied der Gruppe The Band, die Bob Dylan Mitte der 1960er begleitete."@de,
        "Jaime Robbie Robertson (ur. 5 lipca 1943 w Toronto) \u2013 kanadyjski muzyk rockowy, poeta, aktor, gitarzysta, autor piosenek, kompozytor muzyki filmowej, lider zespo\u0142u The Band. Uwa\u017cany za jednego z czo\u0142owych gitarzyst\u00f3w w ameryka\u0144skiej muzyce rockowej."@pl,
        "Jaime Robert Klegerman (Toronto, Ontario, Canad\u00e1, 5 de julio de 1943), m\u00e1s conocido como Robbie Robertson, es un m\u00fasico, compositor y productor musical canadiense, c\u00e9lebre por su trabajo como guitarrista del grupo de rock The Band y por su asociaci\u00f3n al m\u00fasico Bob Dylan en su primera gira el\u00e9ctrica en 1966 y en trabajos como Blonde on Blonde, Planet Waves y The Basement Tapes."@es,
        """Jaime Royal "Robbie" Robertson OC (5 de julho de 1943) \u00e9 um compositor, cantor e guitarrista canadense, mais conhecido por ser um dos integrantes fundadores do The Band, onde comp\u00f4s cl\u00e1ssicos como "The Weight", "The Night They Drove Old Dixie Down" e "Up on Cripple Creek", entre muitos outros. Foi considerado o 59\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."""@pt,
        """Jaime Royal "Robbie" Robertson, OC (born July 5, 1943), is a Canadian musician, songwriter, film composer, producer, actor, and author. Robertson is best known for his work as lead guitarist and primary songwriter for The Band, and for his career as a solo recording artist. His work with The Band was instrumental in creating the Americana music genre. Robertson has been inducted into the Rock and Roll Hall of Fame and the Canadian Music Hall of Fame as a member of The Band, and has been inducted to Canada's Walk of Fame both with The Band and on his own. He is ranked 59th in Rolling Stone magazine\u2019s list of the 100 greatest guitarists."""@en,
        "Jaime Royal (Robbie) Robertson, oorspronkelijk Jaime Robert Klegerman (Toronto (Ontario), 5 juli 1943) is een Canadese gitarist, songwriter en rock-zanger die deel uitmaakte van The Band, een Canadees-Amerikaanse rockband."@nl,
        "Robbie RobertsonFichier:RobbieRobertson2007.jpg Robbie Robertson au Crossroads Guitar Festival en 2007 Robbie Robertson est un guitariste, compositeur, acteur, producteur et sc\u00e9nariste canadien n\u00e9 le 5 juillet 1943 \u00e0 Toronto (Canada). Il a \u00e9t\u00e9 le guitariste du groupe de rock canadien The Band."@fr,
        "\u00c8 considerato uno dei pi\u00f9 grandi chitarristi della storia del rock."@it,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0431\u0438 \u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robbie Robertson, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f Jaime Robbie Robertson; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1943) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043b\u0438\u0434-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Band.. \u041f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0420\u043e\u0431\u0431\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0441\u043e\u043d\u0430, \u043e\u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e Robbie Robertson\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u0432 1987 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0410\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 38-\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0438 23-\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ed\u30d3\u30fc\u30fb\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30bd\u30f3\uff08Robbie Robertson, OC\u30011943\u5e747\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30b6\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u5f8c\u30011987\u5e74\u306b\u30bd\u30ed\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59976566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robbie_Robertson>,
        <http://viaf.org/viaf/59976566>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RobbieRobertson2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robbie_Robertson.
doremus_artist:3e0da5c6-9851-3be1-8d1a-4fdaaece8e13
owl:sameAs viaf:166795226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166795226>.
doremus_artist:3e67c475-2c77-3a2e-9a55-a6116bf954f9
owl:sameAs viaf:12503885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12503885>.
doremus_artist:3f247bbd-0445-35e3-b030-e533dfc87d13
owl:sameAs viaf:76583890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76583890>.
doremus_artist:402210ac-5f11-3da2-b640-71cabdb8f04e
owl:sameAs viaf:47020544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47020544>.
doremus_artist:41ac3f78-789d-3e5d-ab47-107512ee589c
owl:sameAs viaf:24167321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24167321>.
doremus_artist:41d9d07b-c721-30bc-a536-74a2ee040825
owl:sameAs viaf:19683220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19683220>.
doremus_artist:43038e20-65a0-34fe-94ae-380ab6eb5f08
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Compositor y director nacido en Buenos Aires el 1 de octubre de 1963. Vive actualmente en Madrid, Espa\u00f1a."@es,
        "Fabi\u00e1n Panisello (* 1. Oktober 1963 in Buenos Aires, Argentinien) ist ein argentinischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Fabi\u00e1n Panisello (born 11 October 1963) is an Argentine composer, conductor and educator."@en;
    owl:sameAs viaf:29291556;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabi\u00e1n_Panisello>,
        <http://viaf.org/viaf/29291556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:FabiÃ¡n_Panisello.
doremus_artist:44674ee1-3e7f-39de-a382-a7afad4012cc
owl:sameAs viaf:34778613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34778613>.
doremus_artist:4563970d-6076-39ef-b4d0-7a35f261cd88
owl:sameAs viaf:31792687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31792687>.
doremus_artist:4608be55-224a-32a9-9e3e-0e19fd8a3faa
owl:sameAs viaf:48342390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48342390>.
doremus_artist:4661ac0c-c82e-3871-83a7-8f6d6a945692
    dbp:birthPlace dbr:TÃ¢rgu_MureÈ;
    rdfs:comment
        "Gy\u00f6rgy Orb\u00e1n (* 12. Juli 1947 in T\u00e2rgu Mure\u0219, Rum\u00e4nien) ist ein in Siebenb\u00fcrgen geborener ungarischer Komponist."@de,
        "Gy\u00f6rgy Orb\u00e1n (born 12 July 1947 in Marosv\u00e1s\u00e1rhely, Romania) is a Transylvania-born Hungarian composer."@en,
        "\u30aa\u30eb\u30d0\u30fc\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5\uff08Orb\u00e1n Gy\u00f6rgy [\u02c8orb\u0251\u0308\u02d0n \u02cc\u025f\u00f8r\u025f]\u30011947\u5e747\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u3067\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5728\u4f4f\u306e\u30bb\u30fc\u30b1\u30a4\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u6bcd\u8a9e\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e\u3002\u6700\u521d\u306e\u59bb\u306f\u30bb\u30fc\u30b1\u30a4\u4eba\u6c11\u4fd7\u5b66\u8005\u306e\u30b7\u30e3\u30e9\u30e2\u30f3\u30fb\u30a2\u30cb\u30b3\u30fc (Salamon Anik\u00f3)\u3002\u73fe\u5728\u306e\u59bb\u306f\u7d4c\u6e08\u5b66\u8005\u306e\u30aa\u30eb\u30d0\u30fc\u30f3\u30cd\u30fc\uff1d\u30ca\u30b8\u30fb\u30de\u30fc\u30ea\u30a2 (Orb\u00e1nn\u00e9 Nagy M\u00e1ria) \u3002 \u30b3\u30ed\u30b8\u30e5\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b7\u30a7\u30eb\u30e1\u30c4\u30a3\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5 (Selmeczi Gy\u00f6rgy) \u3084\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e\u3067\u57f7\u7b46\u3059\u308b\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u4eba\u8a69\u4eba\u30fb\u4f5c\u5bb6\u30fb\u6620\u50cf\u4f5c\u5bb6\u3067\u30b3\u30ed\u30b8\u30e5\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\u56fd\u7acb\u30c8\u30e9\u30f3\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3 (Orchestra Filarmonicii de Stat \u201eTransilvania\u201d din Cluj-Napoca / Kolozsv\u00e1ri \u00c1llami \u201eTransilvania\u201d Filharm\u00f3nia Szimfonikus zenekara / \u201cTransylvania\u201d State Philharmonic Orchestra) \u306e\u7406\u4e8b\u9577\u3067\u3082\u3042\u308b\u30de\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30bf\u30d0\u30af (Marius Tabacu) \u3089\u3068\u89aa\u4ea4\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39640456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gy\u00f6rgy_Orb\u00e1n>,
        <http://viaf.org/viaf/39640456>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:GyÃ¶rgy_OrbÃ¡n.
doremus_artist:466b4b4a-8149-34c3-8409-ae444c8c348d
owl:sameAs viaf:7394525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7394525>.
doremus_artist:477893f7-f4f5-341b-82bc-d1774d44c9b6
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Roberto Murolo (* 19. Januar 1912 in Neapel; \u2020 13. M\u00e4rz 2003 ebenda) war ein italienischer S\u00e4nger, Gitarrist und Cantautore."@de,
        "Roberto Murolo (19 January 1912 \u2013 13 March 2003) was an Italian musician."@en,
        "Roberto Murolo nasce a Napoli il 19 gennaio 1912 (anche se la nascita viene registrata quattro giorni pi\u00f9 tardi, il 23), penultimo dei sette figli di Lia Cavalli e del poeta Ernesto Murolo (a sua volta probabile figlio illegittimo di Eduardo Scarpetta e dunque fratellastro di Eduardo, Peppino e Titina De Filippo). Tra i maggiori protagonisti insieme a Sergio Bruni e Renato Carosone della scena musicale napoletana, nel periodo che va dal secondo dopoguerra al 1960, trascorre la sua infanzia in un salotto frequentato da Salvatore Di Giacomo, Ferdinando Russo, Libero Bovio e Raffaele Viviani."@it,
        "Roberto MuroloFichier:Roberto Murolo - fotografia di Augusto De Luca.jpg Roberto Murolo, portrait par Augusto De Luca Roberto Murolo, n\u00e9 le 19 janvier 1912 \u00e0 Naples et mort dans la m\u00eame ville le 13 mars 2003, est un Auteur-compositeur-interpr\u00e8te, guitariste et acteur italien. Il fut, avec Renato Carosone, Sergio Bruni et Aurelio Fierro, l'un des interpr\u00e8tes majeurs de la chanson napolitaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:5193948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Murolo>,
        <http://viaf.org/viaf/5193948>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberto_Murolo_-_fotografia_di_Augusto_De_Luca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Murolo.
doremus_artist:47b59ccb-132a-3c8c-8887-1dcc5e947951
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Paris,_France>;
    rdfs:comment
        "Di origine meticcia afroamericana e amerinda degli Appalachi, \u00e8 sovente considerata come la prima star di colore e tra le pi\u00f9 acclamate vedette di Parigi. Ottenne la nazionalit\u00e0 francese nel 1937, e nel corso della Seconda guerra mondiale gioc\u00f2 un ruolo importante nel controspionaggio francese della Francia Libera. Ella us\u00f2 in seguito la sua grande popolarit\u00e0 nella lotta contro il razzismo e a favore dell'emancipazione dei neri, in particolare sostenendo la lotta per i diritti civili di Martin Luther King."@it,
        """Josephine Baker (born Freda Josephine McDonald; 3 June 1906 \u2013 12 April 1975) was a French dancer, jazz and pop music singer, and actress, who came to be known in various circles as the "Black Pearl", "Bronze Venus" "Jazz Queen", and even the "Creole Goddess". Born in St. Louis, Missouri, she renounced her U.S. citizenship to become a citizen of France in 1937. She was fluent in both English and French."""@en,
        "Josephine Baker (geb\u00fcrtig Freda Josephine McDonald; * 3. Juni 1906 in St. Louis, Missouri; \u2020 12. April 1975 in Paris) war eine US-amerikanisch-franz\u00f6sische T\u00e4nzerin, S\u00e4ngerin und Schauspielerin. 1937 nahm die geb\u00fcrtige Amerikanerin die franz\u00f6sische Staatsb\u00fcrgerschaft an."@de,
        "Josephine Baker of Jos\u00e9phine Baker, artiestennaam van Freda Josephine McDonald (Saint Louis (Missouri), 3 juni 1906 - Parijs, 12 april 1975) was een Amerikaans-Franse danseres, zangeres en actrice."@nl,
        "Josephine Baker, nome art\u00edstico de Freda Josephine McDonald, (Saint Louis, 3 de junho de 1906 \u2014 Paris, 12 de abril de 1975) foi uma c\u00e9lebre cantora e dan\u00e7arina norte-americana, naturalizada francesa em 1937, e conhecida pelos apelidos de V\u00eanus Negra, P\u00e9rola Negra e ainda a Deusa Crioula. Vedete do teatro de revista, Josephine Baker \u00e9 geralmente considerada como a primeira grande estrela negra das artes c\u00eanicas."@pt,
        "Josephine Baker, w\u0142a\u015bc. Freda Josephine McDonald (ur. 3 czerwca 1906 w Saint Louis, zm. 12 kwietnia 1975 w Pary\u017cu) \u2013 tancerka, aktorka i piosenkarka francuska pochodzenia afroameryka\u0144skiego. Niekt\u00f3re \u017ar\u00f3d\u0142a podaj\u0105 jej nazwisko rodowe jako Freda Carson."@pl,
        """Jos\u00e9phine Baker (3 de junio de 1906 - 12 de abril de 1975) fue una bailarina, cantante y actriz estadounidense, nacionalizada francesa, que hablaba con fluidez tanto en ingl\u00e9s como en franc\u00e9s. Baker se convirti\u00f3 en un icono musical y pol\u00edtico internacional. Se le dio apodos tales como la "Venus de bronce", la "Perla negra" y la "Diosa criolla"."""@es,
        "Jos\u00e9phine Baker, n\u00e9e Freda Josephine McDonald le 3 juin 1906 \u00e0 Saint-Louis (Missouri) et morte le 12 avril 1975 dans le 13e arrondissement de Paris, est une chanteuse, danseuse, actrice, meneuse de revue et r\u00e9sistante fran\u00e7aise."@fr,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Josephine Baker, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434. \u0424\u0440\u0438\u0434\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u0438\u043d \u041c\u0430\u043a\u0414\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434, \u0430\u043d\u0433\u043b. Freda Josephine McDonald; 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1906, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441, \u041c\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u2014 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1975, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u0412 \u0435\u0451 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u043a\u0440\u0430\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0435."@ru,
        "\u062c\u0648\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0628\u064a\u0643\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Josephine Baker) (3 \u062d\u0632\u064a\u0631\u0627\u0646 1906 - 12 \u0646\u064a\u0633\u0627\u0646 1975)\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0631\u0627\u0642\u0635\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0633\u0648\u062f\u0627\u0621 \u062d\u0627\u0632\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0637\u0627\u0642 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u062c\u0623\u062a \u0625\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0647\u0631\u0628\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0645\u064a\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0635\u0631\u064a \u0636\u062f \u0627\u0644\u0633\u0648\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u0628\u062c\u0627\u0646\u0628 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0643\u0631\u0627\u0642\u0635\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0634\u0627\u0631\u0643\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0636\u062f \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a \u0643\u0645\u0627 \u0634\u0627\u0631\u0643\u062a \u0641\u064a \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30a3\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30ab\u30fc\uff08Josephine Baker\u30011906\u5e746\u67083\u65e5 - 1975\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u300c\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30a3\u30fc\u30cc\u30fb\u30d0\u30b1\u30eb\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u751f\u307e\u308c\u305f\u3068\u304d\u306e\u540d\u524d\u306f\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c0\u30fb\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30a3\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\uff08Freda Josephine McDonald\uff09\u30021937\u5e74\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u300c\u9ed2\u3044\u30f4\u30a3\u30fc\u30ca\u30b9\u300d\u306e\u7570\u540d\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u7d04\u745f\u82ac\u00b7\u8c9d\u514b\uff0c\u6216\u8b6f\u55ac\u745f\u82ac\u00b7\u8c9d\u514b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJosephine Baker\uff0c1906\u5e746\u67083\u65e5\uff0d1975\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u662f\u79fb\u5c45\u6cd5\u570b\u7684\u975e\u88d4\u7f8e\u570b\u85dd\u4eba\u8207\u6f14\u54e1\u3002\u5979\u65bc1937\u5e74\u6210\u70ba\u6cd5\u570b\u516c\u6c11\u3002\u8c9d\u514b\u4ee5\u8eab\u70ba\u6b4c\u624b\u805e\u540d\uff0c\u4f46\u5979\u5728\u6f14\u85dd\u751f\u6daf\u65e9\u671f\u4e5f\u662f\u4f4d\u99b3\u540d\u7684\u821e\u8005\u3002\u5979\u88ab\u66b1\u7a31\u70ba\u300c\u9ed1\u4eba\u7dad\u7d0d\u65af\u300d\u6216\u300c\u9ed1\u73cd\u73e0\u300d\uff0c\u5728\u82f1\u8a9e\u570b\u5bb6\u4e26\u6709\u7f8e\u540d\u300c\u514b\u91cc\u5967\u723e\u5973\u795e\u300d\u3002\u5728\u6cd5\u570b\uff0c\u5979\u5730\u6cd5\u6587\u540d\u7a31\u70ba\u300cLa Baker\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:41836198;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josephine_Baker>,
        <http://viaf.org/viaf/41836198>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74d23c50-552f-4feb-9f6d-44fae64b32a5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baker_Banana.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josephine_Baker.
doremus_artist:47bcaca2-5653-34f7-8526-2bbd116c5631
    owl:sameAs viaf:61542289;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61542289>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Abraham_Bosse.
doremus_artist:47c406a0-a104-399e-9314-72869f77691f
owl:sameAs viaf:8970481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8970481>.
doremus_artist:47c59c23-edba-35ad-bb37-3b97c191aba8
owl:sameAs viaf:115686662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115686662>.
doremus_artist:48218241-56f2-3b88-93ef-8fe93a775a8d
    rdfs:comment
        "Aline van Barentzen est une pianiste franco-am\u00e9ricaine n\u00e9e le 7 juillet 1897 \u00e0 Somerville (Massachusetts) aux \u00c9tats-Unis et morte le 30 octobre 1981 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:56798843;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Aline_van_Barentzen>,
        <http://viaf.org/viaf/56798843>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Aline_van_Barentzen.
doremus_artist:482518b3-3aa1-3b4b-be41-b2593f9a924e
    dbp:birthPlace dbr:SlanÃ½;
    rdfs:comment
        "Eva Urbanov\u00e1 (* 20. April 1961 in Slan\u00fd) ist eine tschechische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Eva Urbanov\u00e1 (born 20 April 1961) is a Czech operatic soprano who has had an active international career since 1987. She has been a principal artist at the National Theatre in Prague since 1990 and has appeared as a guest artist at many of the world's best opera houses, including La Scala in Milan and the Metropolitan Opera in New York City. She has made several recording on the Supraphon music label and was honored with a Thalia Award in 1993. In 2003 she was presented with the Ordre des Arts et des Lettres by the Government of France."@en;
    owl:sameAs viaf:100318704;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eva_Urbanov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/100318704>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eva_UrbanovÃ¡_(2010).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eva_UrbanovÃ¡.
doremus_artist:485e81ca-4e61-3b73-a802-d61599d2c0b3
owl:sameAs viaf:76507961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76507961>.
doremus_artist:48d7a465-3518-3712-baed-241eb68fbaba
owl:sameAs viaf:37104327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37104327>.
doremus_artist:4900c56e-5797-35b8-9421-c0234a6b6aac
owl:sameAs viaf:44495730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44495730>.
doremus_artist:49dff0da-c314-3db6-a7d2-e47cb8909bbe
owl:sameAs viaf:97598260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/97598260>.
doremus_artist:49e644c1-119f-39d0-a84b-9f35c1283730
owl:sameAs viaf:27248158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27248158>.
doremus_artist:49ff0082-68e9-3c7d-a147-3f104f20181e
owl:sameAs viaf:15037640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15037640>.
doremus_artist:4a420167-4387-3206-b676-3bc212ae6cca
    rdfs:comment
        "Derek Hammond-Stroud, OBE (10 January 1926 \u2013 14 May 2012) was an English baritone opera singer best known for his performances of German lieder and his international performances in opera, particularly the roles of Alberich in Wagner's Der Ring des Nibelungen, Herr Faninal in Der Rosenkavalier and Beckmesser in Die Meistersinger von N\u00fcrnberg. He also made recordings, including a series of recordings of the Gilbert and Sullivan patter roles."@en;
    owl:sameAs viaf:20854645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Derek_Hammond-Stroud>,
        <http://viaf.org/viaf/20854645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6e7f9bcd-7446-4080-9740-97d52789cf46>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Derek_Hammond-Stroud.
doremus_artist:4a4cca8a-bce1-3dd8-9508-fa93197ee9e9
owl:sameAs viaf:61734915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61734915>.
doremus_artist:4a9db927-9cfb-30fd-8279-a65094f004b4
owl:sameAs viaf:9699318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9699318>.
doremus_artist:4aca3dfd-050d-3825-8b73-d51b11d3bee5
owl:sameAs viaf:78444617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78444617>.
doremus_artist:4da0b60e-cc3c-35b0-8660-d7d55fe886e3
owl:sameAs viaf:66699448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66699448>.
doremus_artist:4dfd72bd-f023-3414-bdbf-2c469f068a6f
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        """Fran\u00e7ois Dumont (born 19 October 1985 in Lyon, France) is a French classical pianist. Dumont is notable for winning fifth prize in the sixteenth International Chopin Piano Competition. He has also won First Prize in the Jean Fran\u00e7aix International Competition in 2007 and First Prize in the Steinway International Piano Competition in 2002, and is also a laureate of the Perlemuter, Clara Haskil, Hamamatsu and Piano Campus piano competitions. He obtained the Grand Piano Prize of Spedidam in 2005 and the "Declic" Prize from the French Government."""@en,
        "Fran\u00e7ois Dumont (ur. 19 pa\u017adziernika 1985 w Lyonie) \u2013 francuski pianista, laureat wielu konkurs\u00f3w pianistycznych."@pl,
        "Fran\u00e7ois Dumont, n\u00e9 \u00e0 Lyon le 19 octobre 1985, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30c7\u30e5\u30e2\u30f3\uff08Fran\u00e7ois Dumont\u30011985\u5e7410\u670819\u65e5 \u30ea\u30e8\u30f3 - \uff09\u306f\u3000\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:264491869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Dumont_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/264491869>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/FranÃ§ois_Dumont_(pianist)>.
doremus_artist:4e9bde9d-10e0-3b23-b2ee-198080399606
owl:sameAs viaf:14772002; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14772002>.
doremus_artist:4f2be742-adfb-3bff-b089-b313523628f2
owl:sameAs viaf:7588739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7588739>.
doremus_artist:50003551-0056-324f-bd1c-178cbcb06fa9
    dbp:birthPlace dbr:Belfast;
    rdfs:comment
        """Terence "Terry" George (born 20 December 1952) is an Irish screenwriter and director. Much of his film work (e.g. The Boxer, Some Mother's Son, and In the Name of the Father) involves "The Troubles" in Northern Ireland. He was nominated for two Oscars: Best Writing, Screenplay Based on Material from Another Medium (1993; In the Name of the Father), and Best Writing, Original Screenplay (2004; Hotel Rwanda). On 26 February 2012, he received an Oscar in the live action short film category for The Shore."""@en,
        "Terry George (* 20. Dezember 1952 in Belfast) ist ein nordirischer Regisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Terry George (20 d\u00e9cembre 1952 \u00e0 Belfast) est un sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur et producteur irlandais n\u00e9 en Irlande du Nord."@fr,
        "Terry George (Belfast 20 de Dezembro de 1952) \u00e9 um diretor de cinema e roteirista norte-irland\u00eas. Nascido e criado em Belfast, muitos de seus trabalhos em filmes envolvem conflitos da Irlanda do Norte. Ele e sua fam\u00edlia passaram a maior parte de suas vidas, at\u00e9 o presente momento, em Condado de Down, na Irlanda do Norte, e em Pleasentville, Nova Iorque, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Na verdade, George foi deportado para os Estados Unidos, mas mesmo assim continuou trabalhando em favor da Irlanda do Norte. Sua esposa foi naturalizada como cidad\u00e3 estadunidense e seu filho nasceu neste pa\u00eds."@pt,
        "\u30c6\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\uff08Terry George\u30011952\u5e7412\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u300e\u30db\u30c6\u30eb\u30fb\u30eb\u30ef\u30f3\u30c0\u300f\u3092\u624b\u304c\u3051\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24808050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terry_George>,
        <http://viaf.org/viaf/24808050>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terry_George.
doremus_artist:505f814a-f62a-32c0-9245-2180eb65acee
owl:sameAs viaf:47027797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47027797>.
doremus_artist:510e8e59-a33d-3ca0-a9d6-37f2ae3e6aaa
owl:sameAs viaf:159884872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159884872>.
doremus_artist:518bc1b6-fbe4-379c-86c4-cd796bd6dc31
    dbp:birthPlace dbr:MalmÃ¶;
    rdfs:comment
        "Arnold \u00d6stman (* 24. Dezember 1939 in Malm\u00f6) ist ein schwedischer Dirigent und Musikmanager."@de,
        "Arnold \u00d6stman, born on December 24, 1939 in Malm\u00f6, is a Swedish conductor and music director."@en;
    owl:sameAs viaf:49410703;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_\u00d6stman>,
        <http://viaf.org/viaf/49410703>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Drottningholms_slottsteater_2011b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnold_Ãstman.
doremus_artist:51b1976e-806d-3dd8-8d49-fe2773a59df3
owl:sameAs viaf:87853262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87853262>.
doremus_artist:51c0f360-2b3f-34d7-944f-805fd44af3d7
owl:sameAs viaf:76600765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76600765>.
doremus_artist:52739539-65c3-3253-89cb-66fada86a0f6
owl:sameAs viaf:121390042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121390042>.
doremus_artist:53839c81-56ba-324a-88d0-72ab6a73d77a
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9-Joseph Exaudet (1710\u20131762) was a French violinist and composer, best known for composing the influential 1751 minuet bearing his name. The January 1744 issue of the Mercure de France announced the publication of six violin sonatas, mentioning that Exaudet was then first violinist of the Acad\u00e9mie Royale de Musique de Rouen. He is also listed in the Paris Op\u00e9ra archives as a violinist at the Foire St Laurent and the Foire St Germain that year. His name is among the Op\u00e9ra orchestra in 1749 and the Concert Spirituel orchestra in 1751, and he remained a violinist in both until his death. In 1758 he became an ordinaire de la musique de la chambre du roi. Exaudet also served as ma\u00eetre de violon in the court of the Prince of Cond\u00e9."@en,
        "Andr\u00e9-Joseph Exaudet (Ruan, 1710 \u2013 Par\u00eds, 1762) fue un violinista y compositor franc\u00e9s del siglo XVIII, recordado en la actualidad principalmente por ser el autor de un c\u00e9lebre minueto que se conoce como Menuet d'Exaudet. Exaudet goz\u00f3 de gran prestigio en vida como violinista y sus obras para este instrumento contienen innovaciones tanto de tipo t\u00e9cnico como formal."@es,
        "Andr\u00e9-Joseph Exaudet (auch Exaud\u00e9; * 1710 in Rouen; \u2020 1762 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Violinist."@de,
        "Andr\u00e9-Joseph Exaudet Andr\u00e9-Joseph Exaudet, n\u00e9 en 1710 \u00e0 Rouen et mort en 1762 \u00e0 Paris, est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais. Tenant le premier violon aux concerts donn\u00e9s \u00e0 Rouen, sa r\u00e9putation d\u2019habile musicien le fait bient\u00f4t appeler \u00e0 Paris, puis recevoir en 1749 \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie royale de Musique o\u00f9 il devient r\u00e9p\u00e9titeur et violon soliste. Deux ans plus tard, il entre au Concert Spirituel. Dou\u00e9 de beaucoup de talent et d\u2019imagination, il se fait alors conna\u00eetre, en 1751, par un menuet qui porte son nom et l\u2019a rendu fameux dans la musique : ce menuet a servi de timbre \u00e0 plus de deux cents chansons de tous styles. Chaque fois que la danse de l\u2019ancien temps a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9e dans une \u0153uvre dramatique, un ballet surtout, on a entendu sonner ce menuet, qui figure dans son recueil de Six Sonates"@fr;
    owl:sameAs viaf:74044847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9-Joseph_Exaudet>,
        <http://viaf.org/viaf/74044847>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Menuet_d'Exaudet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:AndrÃ©-Joseph_Exaudet.
doremus_artist:5387b666-0741-30f7-8a39-61de04f95760
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Gregor Huebner (born May 23, 1967) is a violinist, pianist and composer. He performs solo and with several ensembles including El Violin Latino, Sirius Quartet, Berta Epple and Salsafuerte. From 1985 to 2012 he was a member of Tango Five. He is a guest professor of composition at the University for Music and Theater in Munich, Germany."@en,
        "Gregor H\u00fcbner (* 23. Mai 1967 in Stuttgart) ist ein deutscher Komponist, Violinist und Pianist, der insbesondere durch seine Jazzprojekte bekannt geworden ist."@de;
    owl:sameAs viaf:61492050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregor_Huebner>,
        <http://viaf.org/viaf/61492050>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregor_Huebner.
doremus_artist:5389a424-2e36-31a4-997f-4b6e4ea74c4f
    owl:sameAs viaf:60412378;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60412378>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26b27883-fbd1-4dec-8c93-45309c2c6733>.
doremus_artist:54481fc9-4385-39a8-b518-2e0fd4e926d6
owl:sameAs viaf:37123877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37123877>.
doremus_artist:545ba1f5-7aa6-31e7-8181-95d31acbe2ea
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "Spiro Malas (born January 28, 1933 in Baltimore, Maryland) is a Greek-American bass-baritone opera singer. Malas made his operatic debut in 1959 in his native Baltimore and in 1960 he won the Metropolitan Opera National Council Auditions. He made his New York debut at the New York City Opera where he came to the attention of Joan Sutherland and her husband, the conductor Richard Bonynge. He was subsequently asked to tour Australia with the Sutherland/Williamson International Opera Company. This led to appearances at London's Covent Garden, the New York Metropolitan Opera (1983\u201384) and Chicago Lyric Opera."@en,
        "Spiro Malas (n\u00e9 le 28 janvier 1933 \u00e0 Baltimore, Maryland) est un chanteur lyrique (basse) am\u00e9ricain d'origine grecque."@fr;
    owl:sameAs viaf:2656882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Spiro_Malas>,
        <http://viaf.org/viaf/2656882>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Spiro_Malas.
doremus_artist:555aba35-b6c2-30a3-a31f-f87e3036e092
owl:sameAs viaf:94302394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94302394>.
doremus_artist:56325ecc-0c48-3f99-8cd5-1afe92158856
owl:sameAs viaf:34746586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34746586>.
doremus_artist:5755b849-dea4-3112-9086-dfe6df64c986
owl:sameAs viaf:9396903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9396903>.
doremus_artist:57a1655d-6f8e-3359-ab3f-8d6c25c78436
    rdfs:comment
        "Patrice Fontanarosa, n\u00e9 \u00e0 Paris le 4 septembre 1942 est un violoniste fran\u00e7ais, fils a\u00een\u00e9 des artistes peintres Lucien Fontanarosa (1912-1975) et Annette Faive-Fontanarosa (1911-1988) . Il est mari\u00e9 avec la harpiste Marielle Nordmann.Il a form\u00e9 le fameux Trio Fontanarosa avec sa s\u0153ur Fr\u00e9d\u00e9rique Fontanarosa, pianiste, et leur fr\u00e8re Renaud Fontanarosa, violoncelliste."@fr;
    owl:sameAs viaf:151657;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrice_Fontanarosa>,
        <http://viaf.org/viaf/151657>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrice_Fontanarosa.
doremus_artist:57bf802b-3a80-39b9-91d1-34ec3f683dc4
    dbp:birthPlace dbr:Bleckede;
    dbp:deathPlace dbr:DÃ¼sseldorf;
    rdfs:comment
        "J\u00f6rg Immendorff (* 14. Juni 1945 in Bleckede; \u2020 28. Mai 2007 in D\u00fcsseldorf) war ein deutscher K\u00fcnstler (Malerei, Bildhauerei, Grafik und Aktionskunst) und Kunstprofessor. Immendorff wurde seit Beginn der 1980er Jahre zu einem der bekanntesten deutschen K\u00fcnstler der Gegenwart."@de,
        "J\u00f6rg Immendorff (Bleckede, 14 de junio de 1945 - D\u00fcsseldorf, 28 de mayo de 2007) fue un pintor neoexpresionista alem\u00e1n. Disc\u00edpulo de Joseph Beuys, formado en la Academia de Bellas Artes de D\u00fcsseldorf, fue uno de los pintores alemanes de la posguerra al que se le encuadra en la escuela de los denominados nuevos fauves. Del conjunto de su obra destaca la serie de la d\u00e9cada de 1970 titulada Caf\u00e9 Deutschland, donde trataba la divisi\u00f3n entre la Rep\u00fablica Federal de Alemania y la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica. Amigo personal del ex Canciller de Alemania, Gerhard Schr\u00f6der, uno de sus \u00faltimos trabajos fue la realizaci\u00f3n de un retrato del mismo una vez concluido su mandato para la denominada Galer\u00eda de los cancilleres en Berl\u00edn. Fue profesor de la Academia de Bellas Artes de M\u00fanich."@es,
        "J\u00f6rg Immendorff (Bleckede, 14 juni 1945 \u2013 D\u00fcsseldorf, 28 mei 2007) was een Duits kunstschilder en beeldhouwer. Vanaf 1996 tot op de dag van zijn overlijden was hij professor aan de kunstacademie D\u00fcsseldorf."@nl,
        "J\u00f6rg Immendorff (Bleckede, pr\u00f3ximo a L\u00fcneburg, 14 de junho de 1945 \u2014 D\u00fcsseldorf, 28 de maio de 2007) foi um pintor alem\u00e3o, al\u00e9m de escultor, cen\u00f3grafo e professor de arte."@pt,
        "J\u00f6rg Immendorff (June 14, 1945 \u2013 May 28, 2007) was one of the best known contemporary German painters; he was also a sculptor, stage designer and art professor."@en,
        "J\u00f6rg Immendorff (n\u00e9 le 14 juin 1945 \u00e0 Bleckede, Allemagne - mort le 28 mai 2007 \u00e0 D\u00fcsseldorf) est un peintre allemand contemporain."@fr,
        "\u0419\u043e\u0440\u0433 \u0418\u043c\u043c\u0435\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444 (\u043d\u0435\u043c. J\u00f6rg Immendorff; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1945, \u0411\u043b\u0435\u043a\u043a\u0435\u0434\u0435 \u2014 28 \u043c\u0430\u044f 2007, \u0414\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u043e\u0440\u0444) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:61604508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f6rg_Immendorff>,
        <http://viaf.org/viaf/61604508>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JÃ¶rg_Immendorff_1986,_Hans-_Albers-Denkmal_(Hans_Albers_Memorial),_Hamburg,_Germany_6.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:JÃ¶rg_Immendorff.
doremus_artist:580b2fa5-36ba-3501-8f3b-debbd0eb521c
owl:sameAs viaf:120523276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120523276>.
doremus_artist:5c6517b1-b663-3961-bc72-e354507eb7f0
owl:sameAs viaf:145659620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/145659620>.
doremus_artist:5c756628-2dfa-3b11-9f89-1729fd943ba8
owl:sameAs viaf:17514732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17514732>.
doremus_artist:5d121787-d592-3c14-af2a-3200528943a5
owl:sameAs viaf:2723521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2723521>.
doremus_artist:5d5422c6-26b6-37be-be87-e91720c04c63
owl:sameAs viaf:2680574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2680574>.
doremus_artist:5e87ecd3-548e-3feb-af78-190a3e71ffd6
owl:sameAs viaf:17249740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17249740>.
doremus_artist:5ecdab4a-7530-3a36-96e2-8df732951524
owl:sameAs viaf:267064574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267064574>.
doremus_artist:5f14bbf1-d52e-3c88-903e-c9cc0e5cfa9c
owl:sameAs viaf:4605078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4605078>.
doremus_artist:5f2bf9db-521f-31e6-8efc-d8a6e282bb7a
    dbp:birthPlace dbr:Motovun;
    rdfs:comment
        "Andrea Antico (Montona, omstreeks 1480 \u2013 overleden na 1538) was een muziekdrukker, editor, uitgever en componist uit de renaissance, actief in Rome. Hij was de eerste drukker van geestelijke muziek in Rome en de vroegste concurrent van de Venetiaan Ottaviano Petrucci, die geacht wordt de eerste muziekdrukker van betekenis te zijn geweest."@nl,
        "Andrea Antico (also Andrea Antico da Montona, Anticho, Antiquo) (c. 1480 \u2013 after 1538) was an Italian music printer, editor, publisher and composer of the Renaissance, of Istrian birth, active in Rome and in Venice. He was the first printer of sacred music in Rome, and the earliest competitor of Venetian Ottaviano Petrucci, who is regarded as the first significant music printer."@en,
        "Andrea Antico, \u00e9galement connu sous les noms d'Andrea Antico da Montona, Anticho, Antiquo, n\u00e9 vers 1480 et mort apr\u00e8s 1538, est un imprimeur et \u00e9diteur de musique, et un compositeur italien de la Renaissance. N\u00e9 en Istrie, son activit\u00e9 est document\u00e9e \u00e0 Rome et \u00e0 Venise. Il est le premier imprimeur de musique sacr\u00e9e \u00e0 Rome, et le premier concurrent du v\u00e9nitien Ottaviano Petrucci, lui-m\u00eame consid\u00e9r\u00e9 comme le premier grand imprimeur de musique."@fr,
        "Si occup\u00f2 principalmente di editoria musicale e composizione musicale. Generalmente \u00e8 considerato come il maggiore antagonista di Ottaviano Petrucci da Fossombrone, bench\u00e9 i due utilizzassero tecniche di stampa diverse: Petrucci invent\u00f2 la stampa a caratteri mobili con triplice impressione, Antico praticava la xilografia. Eccellente miniatore, Antico incideva su una matrice di legno la pagina di musica che poi avrebbe impresso su carta. Questo procedimento era pi\u00f9 economico rispetto alla stampa a caratteri mobili, ma le edizioni erano sicuramente meno belle e precise."@it;
    owl:sameAs viaf:88990411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Antico>,
        <http://viaf.org/viaf/88990411>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antico_1516.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_Antico.
doremus_artist:5fb95754-6aaf-30fd-b99a-310904033e9a
owl:sameAs viaf:22332386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22332386>.
doremus_artist:5fdd7abc-b32e-3382-ad68-173038c4aa70
    owl:sameAs viaf:6151510;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292556710>,
        <http://viaf.org/viaf/32208773>,
        <http://viaf.org/viaf/6151510>.
doremus_artist:608d76df-b6d5-3293-89b7-7248a54f4a9a
    owl:sameAs viaf:12490157;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12490157>,
        <http://viaf.org/viaf/268267367>.
doremus_artist:61efb55a-808b-3362-b1c2-827872a9b5f5
owl:sameAs viaf:66653229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653229>.
doremus_artist:628f71e9-029a-3818-93f4-119fa5f6216b
owl:sameAs viaf:61742755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61742755>.
doremus_artist:62e2a590-c9ef-3a95-801e-a60dc569c916
owl:sameAs viaf:69121923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121923>.
doremus_artist:636f2d8b-357d-3848-8749-d55f2deb51ea
owl:sameAs viaf:13393012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13393012>.
doremus_artist:63ad9ac6-455c-39c9-82af-e00a3ef2c6d5
owl:sameAs viaf:31277747; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31277747>.
doremus_artist:643ca3ba-25e1-3725-9da7-a89e67eb42f2
    rdfs:comment
        "Willy Cl\u00e9ment was a French baritone (born in Cairo on 19 July 1918, died in Paris on 7 March 1965), who was noted in light baritone roles and operetta."@en;
    owl:sameAs viaf:59275638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willy_Cl\u00e9ment>,
        <http://viaf.org/viaf/59275638>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willy_ClÃ©ment.
doremus_artist:64918606-679c-39ac-8131-6788392759cc
    dbp:birthPlace dbr:ReykjavÃ­k;
    rdfs:comment
        """Gar\u00f0ar Th\u00f3r Cortes (* 2. Mai 1974 in Reykjav\u00edk) ist ein isl\u00e4ndischer Tenor und Schauspieler. Dem deutschsprachigen Publikum ist er vor allem als Nonni in der ZDF-Weihnachtsserie Nonni und Manni aus dem Jahr 1988 sowie aktuell als "Phantom" im Hamburger Musical Liebe stirbt nie bekannt."""@de,
        "Gar\u00f0ar Th\u00f3r Cortes (Nascido em 2 de maio de 1974), \u00e9 um tenor island\u00eas filho de uma islandesa com um Ingl\u00eas. Um ex-ator mirim, Cortes, posteriormente treinado como um cantor em Viena, Copenhague e Londres. Ele tem realizado v\u00e1rios pap\u00e9is principais em \u00f3peras tenor, bem como uma parte do elenco do O Fantasma da \u00d3pera em West End em Londres. Apesar de insistir que ele \u00e9 antes de tudo um cantor de \u00f3pera cl\u00e1ssica, foi com seu \u00e1lbum de classical crossover, divulgado na Isl\u00e2ndia em 2005, que Cort\u00e9s chegou \u00e0 proemin\u00eancia. Seu \u00e1lbum de estr\u00e9ia no Reino Unido, tamb\u00e9m intitulado Cortes, foi lan\u00e7ado em 16 de abril de 2007 e entrou na parada cl\u00e1ssica do Reino Unido em 1\u00ba lugar. Ele est\u00e1 interpretando o Fantasma na continua\u00e7\u00e3o do Fantasma da \u00d3pera, Love Never Dies em Hamburgo."@pt,
        "Gar\u00f0ar Th\u00f3r Cortes (pronounced [\u02c8kar\u00f0ar t\u02b0ou\u02d0r \u02c8k\u02b0\u0254r\u0325t\u025bs], born 2 May 1974), is an Icelandic tenor of Icelandic and English parentage. A former child actor, Gar\u00f0ar subsequently trained as a singer in Vienna, Copenhagen and London. He has performed various leading tenor roles in operas, as well as a leading part in The Phantom of the Opera in London's West End. While insisting that he is first and foremost a classical opera singer, it was with his classical crossover album Cortes, released in Iceland in 2005, that Gar\u00f0ar came to prominence. His debut album in the UK, also titled Cortes, was released on 16 April 2007 and entered the UK Classical Charts at number 1."@en;
    owl:sameAs viaf:45491471;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gar\u00f0ar_Th\u00f3r_Cortes>,
        <http://viaf.org/viaf/45491471>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GardarThorCortes-Iceland-20071221.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:GarÃ°ar_ThÃ³r_Cortes.
doremus_artist:658653f0-8b82-39e3-b606-9c6625848d8a
owl:sameAs viaf:305315055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305315055>.
doremus_artist:66242478-3a62-3259-86fa-231a72221c7d
owl:sameAs viaf:24798520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24798520>.
doremus_artist:66a0d922-f5f2-3636-9bb4-8383db4ace05
owl:sameAs viaf:79172302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79172302>.
doremus_artist:66dc4257-95e0-3db7-be9d-6440bbb791ae
    dbp:birthPlace dbr:MaceiÃ³;
    rdfs:comment
        "(This name uses Portuguese naming customs. The first or maternal family name is Caetano and the second or paternal family name is Viana.) Djavan (Brazilian Portuguese: [d\u0292a\u02c8v\u0250\u0303]; full name Djavan Caetano Viana) (born 27 January 1949) is a Brazilian singer/songwriter. Djavan combines traditional Brazilian rhythms with popular music drawn from the Americas, Europe and Africa. He can arguably be categorized in any of the following musical genres: M\u00fasica popular brasileira (Brazilian pop), samba, or Latin dance."@en,
        "Djavan (* 27. Januar 1949 in Macei\u00f3 in Alagoas; eigentlich Djavan Caetano Viana) ist ein brasilianischer Komponist, Gitarrist und S\u00e4nger der brasilianischen popul\u00e4ren Musik (M\u00fasica Popular Brasileira)."@de,
        "Djavan (Macei\u00f3, 27 de enero de 1949) es un cantante y compositor de MPB (m\u00fasica popular brasile\u00f1a) que combina ritmos tradicionales de Brasil con m\u00fasica pop, rock y jazz."@es,
        """Djavan (volledige naam: Djavan Caetano Viana, Macei\u00f3, 27 januari 1949), is een Braziliaanse zanger, componist en musicus. Djavan combineert traditioneele Zuid-Amerikaanse ritmes met populaire muziek uit Amerika, Europa en Afrika. Tot zijn best bekende composities behoren: "Meu Bem Querer", "Oceano", "Se...", "Faltando um Peda\u00e7o", "Esquinas", "Seduzir", "P\u00e9tala", "Lil\u00e1s", "A Ilha", "Fato Consumado", "\u00c1libi", "Azul", "Cigano" en "Serrado"."""@nl,
        """Djavan Caetano Viana (Macei\u00f3, 27 de janeiro de 1949) \u00e9 um cantor, compositor, produtor musical e violonista brasileiro. As m\u00fasicas de Djavan s\u00e3o conhecidas pelas suas "cores". Ele retrata muito bem em suas composi\u00e7\u00f5es a riqueza das cores do dia a dia e se utiliza de seus elementos em constru\u00e7\u00f5es metaf\u00f3ricas de maneira distinta dos demais compositores. As m\u00fasicas s\u00e3o amplas, confort\u00e1veis chegando ao requinte de um luxo acess\u00edvel a todos. At\u00e9 hoje \u00e9 conhecido mundialmente pela sua tradi\u00e7\u00e3o e o ritmo da m\u00fasica cantada."""@pt,
        """Djavan Caetano Viana (Macei\u00f3, 27 janvier 1949) est un chanteur-compositeur et guitariste br\u00e9silien. Djavan m\u00eale les rythmes traditionnels sud-am\u00e9ricains \u00e0 la musique pop d'Am\u00e9rique, d'Europe et d'Afrique. Parmi ses nombreux succ\u00e8s, on citera "Meu Bem Querer", "Oceano", "Se...", "Faltando um Peda\u00e7o", "Esquinas", "Seduzir", "P\u00e9tala", "Lil\u00e1s", "A Ilha", "Fato Consumado", "\u00c1libi", "Azul", "Cigano" e "Serrado". En 1981 et 1982, il re\u00e7oit le prix du meilleur compositeur d\u00e9cern\u00e9 par l'association des critiques d'art de S\u00e3o Paulo."""@fr,
        "Djavan combina i ritmi tradizionali sudamericani con la musica popolare americana, europea ed africana. In Italia \u00e8 famoso per le proficue collaborazioni con Loredana Bert\u00e8 e con Fiorella Mannoia."@it,
        "\u0414\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u0443 \u0412\u0438\u0430\u043d\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Djavan Caetano Viana; \u0440\u043e\u0434. 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1949, \u041c\u0430\u0441\u0435\u0439\u043e,\u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0414\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d (\u043f\u043e\u0440\u0442. Djavan) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0438\u0442\u043c\u044b \u0441 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438, \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0438 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0438. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043e\u043d \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043f, \u0441\u0430\u043c\u0431\u0443, \u0448\u043e\u0442\u0438, \u0434\u0436\u0430\u0437, \u0431\u043b\u044e\u0437 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u0443\u044e \u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f4\u30a1\u30f3\uff08Djavan\u30011949\u5e741\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u3000Djavan Caetano Viana\u3002Macei\u00f3\uff08Alagoas\u306e\u9996\u90fd\u3001Brasil\u5317\u6771\u90e8\uff09\u306e\u8ca7\u3057\u3044\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5a18 Fl\u00e1via virginia\u3001\u606f\u5b50Max viana\u3068Jo\u00e3o viana\u304c\u3044\u308b\u30023\u4eba\u3068\u3082\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u72ec\u5b66\u3067\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u7fd2\u5f97\u3057\u305fDjavan\u306f\u3001\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306e\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc \u306b\u61a7\u308c\u3001\u5730\u5143\u3067\u30d0\u30f3\u30c9\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u308b\u300218\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306bgroupLSD\u300cLuz\u3001Som\u3001Dimens\u00e3o\u300d\uff08\u5149\u3001\u97f3\u3001\u6b21\u5143\uff09\u3092\u7d50\u6210\u3002\u3053\u306e\u3068\u304d\u306e\u5f7c\u306f\u4e3b\u306b\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306e\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 23\u6b73\u30001973\u5e74\u306b\u3001\u97f3\u697d\u696d\u754c\u3067\u81ea\u5206\u3092\u8a66\u3059\u3079\u304f\u3001\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u73fe\u5730\u306e\u30ca\u30a4\u30c8\u30af\u30e9\u30d6Number One \uff08Ipanema\uff09\u3068 706 \uff08Leblon\uff09\u3067\u6b4c\u3044\u59cb\u3081\u308b\u3002\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306b\u51fa\u5834\u3059\u308b\u4e2d\u30011975\u5e74\u306bFestival Abertura\u306b\u3066\u5f7c\u306e\u300cfato consumado\u300d\u304c2\u4f4d\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3001\u4f1d\u8aac\u7684\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fcAloysio de Oliveira\uff08\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u30fb\u30df\u30e9\u30f3\u30c0\u3084Tom Jobim\u3092\u624b\u304c\u3051\u305f\u4eba\uff09\u306b\u3088\u308b\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u5236\u4f5c\u304c\u59cb\u307e\u308b\u3002\u3053\u308c\u304c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u5049\u5927\u306a\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u304fDjavan\u306e\u6700\u521d\u306e\u4e00\u6b69\u3068\u306a\u308b 1988\u5e74\u30002\u5ea6\u76ee\u306e\u6765\u65e5\u3002 1993\u5e74\u30003\u5ea6\u76ee\u306e\u6765\u65e5\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:268489706;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Djavan>,
        <http://viaf.org/viaf/268489706>,
        <https://musicbrainz.org/artist/751e517d-9663-4692-8c20-942e16d484c5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Djavan2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Djavan.
doremus_artist:6725e159-74d1-30df-be23-c2029bcc83e5
    owl:sameAs viaf:10771865;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10771865>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladas_Jakubnas.
doremus_artist:6761d516-9e3f-3c79-8d10-f8970d3cea90
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Presgurvic (1953 - ) est un musicien et auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Il a connu un succ\u00e8s important, en tant qu'interpr\u00e8te, au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980 avec le titre D\u00e9tective et, en tant que compositeur, avec le titre Chacun fait (c\u2019qu'il lui pla\u00eet), interpr\u00e9t\u00e9 par le groupe Chagrin d'amour. Il compose de nombreuses musiques de films, de t\u00e9l\u00e9films et de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es telles que Pause Caf\u00e9, Commissaire Moulin, La V\u00e9rit\u00e9 si je mens !. Il a connu en 2001 un grand succ\u00e8s en \u00e9tant l'auteur et le compositeur de la com\u00e9die musicale Rom\u00e9o et Juliette, de la haine \u00e0 l'amour."@fr,
        """G\u00e9rard Presgurvic (born 1953) is a French popular composer. He was the author of 1980s pop hits "Chacun fait c'qui lui plait" and "Marre de cette nana-l\u00e0", but is best known for the 2001 musical spectacle Rom\u00e9o et Juliette, de la haine \u00e0 l'amour. His other works include composing for Pause-caf\u00e9 (TV series), Omer et le fils de l'\u00e9toile (TV series), Commissaire Moulin (TV series), and L'ex (TV movie)."""@en,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u041f\u0440\u0435\u0441\u0433\u0443\u0440\u0432\u0438\u043a (\u0444\u0440. G\u00e9rard Presgurvic) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b \u00ab\u0420\u043e\u043c\u0435\u043e \u0438 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u0435\u0442\u0442\u0430\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0432 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:27258976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Presgurvic>,
        <http://viaf.org/viaf/27258976>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c2e2ffc-81b0-4178-9202-f8c06779d797>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:GÃ©rard_Presgurvic.
doremus_artist:6776d921-f3ed-3248-9e0a-a03b60418cef
    dbp:birthPlace dbr:Shanghai;
    rdfs:comment
        "Elijah Moshinsky (born 8 January 1946) is an Australian opera director, theatre director and television director who has worked at the Royal Opera House, the Metropolitan Opera, the Royal National Theatre, BBC Television and numerous other venues."@en,
        "Elijah Moshinsky est un r\u00e9alisateur australien n\u00e9 le 8 janvier 1946 \u00e0 Shanghai (Chine)."@fr,
        "\u042d\u043b\u0430\u0301\u0439\u0434\u0436\u0430 \u041c\u043e\u0448\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elijah Moshinsky, \u0440\u043e\u0434. 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1946) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d, \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b.), \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0411\u0438-\u0431\u0438-\u0441\u0438 \u0438 \u0434\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:79171037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elijah_Moshinsky>,
        <http://viaf.org/viaf/79171037>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elijah_Moshinsky.
doremus_artist:679380ba-0ab3-35b6-93cd-a7470917fcb0
    dbp:birthPlace dbr:Treviso;
    rdfs:comment
        "Ha studiato canto a Treviso, sua citt\u00e0 natale, sotto la guida della futura moglie Anna Maria Bicciato, debuttando nel 1982 al Teatro alla Scala di Milano con Le nozze di Figaro dirette da Riccardo Muti. La sua interpretazione del personaggio di Fiesco in Simon Boccanegra al Covent Garden, sotto la direzione di Sir Georg Solti, gli ha assicurato il successo internazionale. Canta regolarmente in alcuni dei teatri lirici pi\u00f9 importanti del mondo: il Metropolitan Opera di New York, l'Op\u00e9ra Bastille a Parigi, la Royal Opera House (Covent Garden), la Wiener Staatsoper, la Bayerische Staatsoper."@it,
        "Roberto Scandiuzzi (Treviso, 1958) es un bajo italiano. Estudi\u00f3 canto en Treviso, su pueblo natal, bajo la direcci\u00f3n de la que ser\u00eda su esposa, Anna Maria Bicciato. Debut\u00f3 en 1982 en el Teatro de La Scala de Mil\u00e1n con Le nozze di Figaro dirigida por Riccardo Muti. Su interpretaci\u00f3n del personaje Fiesco en Simon Boccanegra en el Covent Garden dirigida por Sir Georg Solti ha logrado \u00e9xito internacional. Para el Concierto de A\u00f1o Nuevo de 2006, el Teatro La Fenice era buscado junto con Fiorenza Cedolins y Joseph Calleja con la direcci\u00f3n de Kurt Masur."@es,
        "Roberto Scandiuzzi (born 14 July 1958) is an Italian opera singer noted for his powerful, sonorous bass voice and stage presence. Scandiuzzi was born in Maserada sul Piave in the Province of Treviso and studied at the conservatory in Treviso. He made his operatic debut in 1981 at the Montepulciano Festival where he created the role of King Bass, The Sorcerer in Lorenzo Ferrero's La figlia del mago. The following year he made his La Scala debut as Bartolo in Le nozze di Figaro and thereafter sang throughout Italy and in the major opera houses of Europe and the United States in leading bass roles, primarily in the Italian repertoire. Among his many recordings are Verdi's Don Carlos for Philips (as King Philip II), Simon Boccanegra for Decca (as Jacopo Fiesco), J\u00e9rusalem for Philips (as Roger"@en;
    owl:sameAs viaf:37978356;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Scandiuzzi>,
        <http://viaf.org/viaf/37978356>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Scandiuzzi.
doremus_artist:682bcd5e-997d-301e-be39-dd8036043eab
owl:sameAs viaf:25940017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25940017>.
doremus_artist:68641710-84a5-331b-8a6d-0a1a03377234
owl:sameAs viaf:220042409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220042409>.
doremus_artist:68d26cac-d6b2-3a3b-8859-a4493c4fb68e
owl:sameAs viaf:44510495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44510495>.
doremus_artist:68d2de24-10f9-32fd-a794-0139aa86ee16
    rdfs:comment
        "Patrick Savey est un r\u00e9alisateur et producteur fran\u00e7ais de programmes audiovisuels, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la captation de spectacles et de documentaires de cr\u00e9ation. Il est le dirigeant de la soci\u00e9t\u00e9 Zycopolis Productions."@fr;
    owl:sameAs viaf:64214273;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Savey>,
        <http://viaf.org/viaf/64214273>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrick_Savey_Ã _Jazz_Ã _Vienne.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Savey.
doremus_artist:69c1e200-a312-3e7d-9da4-255b7582eddc
owl:sameAs viaf:17422113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17422113>.
doremus_artist:6a859b46-6006-30b8-868b-c3ec05eb7edb
owl:sameAs viaf:29796955; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29796955>.
doremus_artist:6a9d0d71-3f11-383f-92b7-f1c3352f4576
owl:sameAs viaf:37182858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37182858>.
doremus_artist:6ab926e6-f594-3a4b-832d-456ad01622f0
owl:sameAs viaf:69186219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69186219>.
doremus_artist:6ae3dbdc-4a77-3ed8-ab53-cefac7920ea3
owl:sameAs viaf:24877187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24877187>.
doremus_artist:6b850476-2454-3cac-a458-85afe7bbc1b0
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Maria Pac\u00f4me, de son vrai nom Simone Maria Pac\u00f4me, est une actrice et dramaturge fran\u00e7aise, n\u00e9e le 18 juillet 1923 \u00e0 Paris (France)."@fr;
    owl:sameAs viaf:17240802;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maria_Pac\u00f4me>,
        <http://viaf.org/viaf/17240802>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maria_PacÃ´me.
doremus_artist:6c3d551e-52d9-3d14-a2aa-880d9a7742be
    dbp:birthPlace dbr:Irkutsk;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Valentin Alexandrovitch Berlinski (en russe : \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 en 19 janvier 1925 \u00e0 Irkoutsk en Sib\u00e9rie et mort le 15 d\u00e9cembre 2008 \u00e0 Moscou en Russie, est un violoncelliste russe. Il est l'un des membres fondateurs du quatuor Borodine dont il fait partie de 1945 \u00e0 2007. Il est le seul membre \u00e0 en faire partie depuis le d\u00e9but."@fr,
        """Valentin Berlinsky (January 19, 1925 \u2013 December 15, 2008) was a Russian cellist. He was a founding member of the world-famous Borodin Quartet in 1945 and was a member until 2007. He was the only Quartet member to have played in it from the beginning. Berlinsky played for the Borodin Quartet for 60 years, making him the longest-serving member of what The New York Times described as being "by all accounts the longest continuously playing" string quartet in the world. Berlinsky died at age 83 on the night of December 15, 2008, in Moscow, after a long illness."""@en,
        "Walentin Alexandrowitsch Berlinski (auch: Walentin Berlinskij; russisch \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; * 19. Januar 1925 in Irkutsk; \u2020 15. Dezember 2008 in Moskau) war ein russischer Cellist und Gr\u00fcndungsmitglied des Borodin-Quartetts."@de,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1925, \u0418\u0440\u043a\u0443\u0442\u0441\u043a \u2014 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2008, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1974). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1986)."@ru;
    owl:sameAs viaf:77768454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valentin_Berlinsky>,
        <http://viaf.org/viaf/77768454>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90df83e8-10ac-4c46-b391-92114b9ad404>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valentin_Berlinsky.
doremus_artist:6c545eb7-c129-350f-8cd5-db19871cb1b8
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    dbp:deathPlace dbr:MÃ¡laga;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Antonio Gallardo Mar\u00edn (31 December 1961 \u2013 15 January 1987) was a Spanish footballer who played as a goalkeeper. He played 25 professional games for M\u00e1laga, dying aged 25 from complications after a collision during a game."@en,
        "Jos\u00e9 Antonio Gallardo Mar\u00edn, (* M\u00e1laga, 31 de diciembre de 1961 - \u2020 M\u00e1laga, 15 de enero de 1987), fue un futbolista espa\u00f1ol que actuaba en la posici\u00f3n de portero.Debut\u00f3 en Primera Divisi\u00f3n contra la Real Sociedad el 9 de septiembre de 1984."@es;
    owl:sameAs viaf:340495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Antonio_Gallardo>,
        <http://viaf.org/viaf/340495>,
        <http://viaf.org/viaf/96940278>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:JosÃ©_Antonio_Gallardo.
doremus_artist:6d73f8a0-3398-3757-a431-4c3a5aab1662
    rdfs:comment
        "Gillian Knight (born 1 November 1934) is an English singer and actress, known for her performances in the contralto roles of the Savoy operas. After six years starring in these roles with the D'Oyly Carte Opera Company, beginning in 1959, Knight began a grand opera career."@en;
    owl:sameAs viaf:206730315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gillian_Knight>,
        <http://viaf.org/viaf/206730315>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gillian_Knight.
doremus_artist:6d74c7d7-58d4-399b-b73b-32cc07ba1077
owl:sameAs viaf:71650825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71650825>.
doremus_artist:6dd1d6da-8e28-3b01-b62b-017960772283
owl:sameAs viaf:99282032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/99282032>.
doremus_artist:6ea8957a-1daa-3cb4-8fbe-eed1968bef2c
    owl:sameAs viaf:89520833;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89520833>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Vcrescu.
doremus_artist:6eddc94a-4cb9-337c-af14-b3a94b4fa3b3
    dbp:birthPlace dbr:Sedlec-PrÄice;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        ", ordinato prete nel 1786."@it,
        """Josef GelinekFichier:Josef Gelinek after Louis Ren\u00e9 Letronne.jpg Josef Gelinek d'apr\u00e8s Louis Ren\u00e9 Letronne Joseph Gelinek, n\u00e9 \u00e0 T\u00e1bor en Boh\u00eame-du-Sud (aujourd'hui R\u00e9publique tch\u00e8que) le 3 d\u00e9cembre 1758 et mort \u00e0 Vienne le 13 avril 1825, est un th\u00e9ologien, compositeur et pianiste autrichien. 
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique   
* Portail de l\u2019Autriche Portail de l\u2019Autriche"""@fr,
        "Joseph Gelinek (3 December 1758 \u2013 13 April 1825) was a Czech-born composer and pianist, living in Vienna for most of his career. He was known particularly for composing piano variations."@en,
        "Joseph Gelinek (tschechisch Josef Jel\u00ednek, * 3. Dezember 1758 in Sedlec, B\u00f6hmen; \u2020 13. April 1825 in Wien) war ein b\u00f6hmisch-\u00f6sterreichischer Komponist und Pianist."@de;
    owl:sameAs viaf:34649731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Gelinek>,
        <http://viaf.org/viaf/34649731>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josef_Gelinek_after_Louis_RenÃ©_Letronne.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Gelinek.
doremus_artist:6ee224eb-0d5b-3216-a537-ba7ccc813ccc
owl:sameAs viaf:37855913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37855913>.
doremus_artist:6fce7787-8ebc-3213-bb4a-d3e9ce0c130b
    rdfs:comment
        "Adrien Frasse-Sombet est un violoncelliste fran\u00e7ais n\u00e9 le 7 juillet 1983 \u00e0 Ollioules dans le Var. Il joue un violoncelle de 1710 de Matteo Goffriller."@fr;
    owl:sameAs viaf:34767488;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Adrien_Frasse-Sombet>,
        <http://viaf.org/viaf/34767488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adrien_Frasse-Sombet.
doremus_artist:703ddd48-fe19-3552-b583-6a11733cb53b
    dbp:birthPlace dbr:Kongsberg;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Halfdan Cleve (* 5. Oktober 1879 in Kongsberg; \u2020 6. April 1951 in Oslo) war ein norwegischer Komponist. Er studierte seit 1895 in Kristiania bei Otto Winter-Hjelm und seit 1898 in Berlin bei Philipp und Xaver Scharwenka und lebte ab 1909 als Pianist und Musiklehrer in Oslo. Er komponierte f\u00fcnf Klavierkonzerte, eine Violinsonate, Werke f\u00fcr Chor und Orchester und zahlreiche Klavierst\u00fccke."@de,
        "Halfdan Cleve (5 October 1879 \u2013 6 April 1951) was a Norwegian composer, born and raised in Kongsberg. He lived some time in Germany. Some examples on his output as a composer are piano concertos, other piano works, and some chamber music. He was described as a child prodigy. He married and had four children."@en;
    owl:sameAs viaf:76509131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Halfdan_Cleve>,
        <http://viaf.org/viaf/76509131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8cb8465-1444-4b44-adcb-3d7081183036>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Halfdan_Cleve.
doremus_artist:70b6b077-505b-3747-9518-16384d238592
    rdfs:comment
        "Didier Ad\u00e8s, n\u00e9 le 8 juillet 1944, \u00e0 Toulouse (Haute-Garonne) est un journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais. Apr\u00e8s des \u00e9tudes \u00e0 la Facult\u00e9 de droit de Paris et \u00e0 l\u2019IEP de Grenoble, il travaille \u00e0 l'Office de radiodiffusion t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise (ORTF), d\u2019abord dans les stations r\u00e9gionales de Grenoble, Dijon et Nantes, puis comme pr\u00e9sentateur des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s (deuxi\u00e8me cha\u00eene, puis premi\u00e8re cha\u00eene), ensuite \u00e0 Radio France \u00e0 compter de 1975."@fr;
    owl:sameAs viaf:36913540;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Didier_Ad\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/36913540>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Didier_AdÃ¨s.
doremus_artist:716e9ee8-9a6e-3c8d-9bb7-e3bb875666e6
owl:sameAs viaf:2669975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2669975>.
doremus_artist:723f55d3-6ba5-3dbc-a177-fad9baa584c4
owl:sameAs viaf:56808183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56808183>.
doremus_artist:72bdf368-c877-33c7-b819-bee1dd8bec1d
    dbp:birthPlace dbr:Belgrade;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Natalia Troitskaya (1951 \u2013 9 April 2006) was a Russian operatic soprano who had a major international career during the 1980s and early 1990s. She particularly excelled in the operas of Giacomo Puccini and Giuseppe Verdi. Among her signature roles were Tatyana in Pyotr Ilyich Tchaikovsky's Eugene Onegin and the title heroines in Verdi's Aida, Puccini's Manon Lescaut, and Puccini's Tosca. She was a frequent partner of Pl\u00e1cido Domingo during the 1980s and also sang opposite other great artists like Montserrat Caball\u00e9, Dmitri Hvorostovsky, and Luciano Pavarotti."@en,
        "Natalja Leonidowna Troitskaja (russisch \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0422\u0440\u043e\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f, wiss. Transliteration Natal'ja Leonidovna Troickaja; * 1951 in Belgrad; \u2020 9. April 2006 in Moskau) war eine russische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0422\u0440\u043e\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f (18 \u043c\u0430\u044f 1951, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2006, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 (\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440, 2004)."@ru;
    owl:sameAs viaf:102764579;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natalia_Troitskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/102764579>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e741f8a-e312-4aed-8580-8ebf4e91b7f8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natalia_Troitskaya.
doremus_artist:7307729f-9838-3228-8877-90ea58abc3a5
    dbp:birthPlace dbr:Humpolec;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Josef (ou Joseph) Str\u00e1nsk\u00fd (Humpolec, 9 septembre 1872 \u2013 New York, 6 mars 1936) est un chef d'orchestre et compositeur tch\u00e8que. Il a \u00e9t\u00e9 aussi un collectionneur et marchand d'art. Il s'est install\u00e9 aux \u00c9tats-Unis et a dirig\u00e9 le New York Philharmonic de 1911 \u00e0 1923."@fr,
        "Josef Str\u00e1nsk\u00fd (* 9. September 1872 in Humpolec; \u2020 6. M\u00e4rz 1936 in New York) war ein b\u00f6hmischer Dirigent, Komponist und Kunstsammler."@de,
        "Josef Str\u00e1nsk\u00fd (September 9, 1872 \u2013 March 6, 1936) was a Czech conductor, composer, and art collector/dealer who moved to the United States and conducted the New York Philharmonic from 1911 to 1923."@en,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0421\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0447\u0435\u0448. Josef Str\u00e1nsk\u00fd; 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1872, \u0413\u0443\u043c\u043f\u043e\u043b\u0435\u0446, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u043a\u0440\u0430\u0439 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0430, \u0427\u0435\u0445\u0438\u044f \u2014 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1936, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Josef Str\u00e1nsk\u00fd, 1872\u5e749\u67089\u65e5 - 1936\u5e743\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\uff08\u73fe\uff1a\u30c1\u30a7\u30b3\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5f8c\u306b\u753b\u5546\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15542884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Str\u00e1nsk\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/15542884>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9362b203-8f7f-4de2-a7e1-ef73911e5fda>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josef_StrÃ¡nskÃ½_in_1916.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_StrÃ¡nskÃ½.
doremus_artist:73883d1a-4e42-3555-98ea-bf906fc4adf3
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jan Kubel\u00edk  (Michle, 5 juli 1880 \u2013 Praag, 5 december 1940) was een Tsjechisch vioolvirtuoos en componist. Hij was de vader van dirigent en componist Rafael Kubel\u00edk (1914-1996). Als kind perfectioneerde Jan Kubel\u00edk zijn vioolspel door onder begeleiding van zijn vader 10 tot 12 uur per dag te oefenen. Zijn debuut was al in 1888. Na 1892 kreeg hij les van Otakar \u0160ev\u010d\u00edk aan het Conservatorium van Praag. Kubel\u00edk bespeelde een Stradivarius uit 1715. Hij componeerde onder andere zes vioolconcerten."@nl,
        "Jan Kubel\u00edk (* 5. Juli 1880 in Prag; \u2020 5. Dezember 1940, ebenda) war ein tschechischer Violinist und Komponist."@de,
        "Jan Kubel\u00edk (* Michle, Praga, 5 de julio de 1880 - \u2020 Praga, 5 de diciembre de 1940), fue un violinista y compositor checo."@es,
        "Jan Kubel\u00edk (5 July 1880 \u2013 5 December 1940) was a Czech violinist and composer."@en,
        """Jan Kubel\u00edk (ur. 5 lipca 1880 w Pradze, zm. 5 grudnia 1940 w Powaskiej Bystrzycy) \u2013 czeski skrzypek i kompozytor. Jan Kubel\u00edk urodzi\u0142 si\u0119 w Michli (dzielnicy Pragi) jako syn krawca. Ju\u017c jako dziecko \u0107wiczy\u0142 gr\u0119 na skrzypcach po 10-12 godzin dziennie. W wieku 12 lat rozpocz\u0105\u0142 studia w Konserwatorium w Pradze wraz z z Otakarem \u0160ev\u010d\u00edkiem. Od roku 1898 Kubelik wyst\u0119powa\u0142 jako solista, w roku 1902 otrzyma\u0142 z\u0142oty medal Royal Philharmonic Society w Londynie. Jan Kubelik gra\u0142 na skrzypcach \u201eEmperor\u201d Stradivariusa z roku 1715. 
* Philip Alexius de L\u00e1szl\u00f3: Jan Kubel\u00edk, 1903 
*       
*       
*"""@pl,
        "Jan Kubel\u00edkFichier:Laszlo - Jan Kubelik.jpg Jan Kubelik, peinture par Philip Alexius de L\u00e1szl\u00f3, 1903 Jan Kubel\u00edk, n\u00e9 \u00e0 Michle (aujourd\u2019hui une partie de Prague) le 5 juillet 1880 et mort \u00e0 Prague le 5 d\u00e9cembre 1940, \u00e9tait un violoniste tch\u00e8que naturalis\u00e9 hongrois en 1903."@fr,
        "\u042f\u043d \u041a\u0443\u0431\u0435\u043b\u0438\u043a (\u0447\u0435\u0448. Jan Kubel\u00edk; 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1880, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u2014 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1940, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044f \u041a\u0443\u0431\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041e\u0442\u0430\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0438\u043a\u0430. \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u0441 1898 \u0433. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30af\u30d9\u30ea\u30fc\u30af\uff08\u307e\u305f\u306f\u30af\u30fc\u30d9\u30ea\u30c3\u30af\u3001Jan Kubel\u00edk, 1880\u5e747\u67085\u65e5 - 1940\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d9\u30ea\u30c3\u30af\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42031103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Kubel\u00edk>,
        <http://viaf.org/viaf/42031103>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Kubelik_LOC_ggbain_31413.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_KubelÃ­k.
doremus_artist:73df2dfa-54bc-3c2d-865c-9ec4562cf23e
owl:sameAs viaf:66659318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66659318>.
doremus_artist:74bb0aa9-9a31-3cd0-a2c1-c294aa25c90f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pascagoula,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        """James William "Jimmy" Buffett (25 de diciembre de 1946) es un cantante, autor, empresario y recientemente productor cinematogr\u00e1fico y conocido por el estilo de vida y la m\u00fasica de "island escapism" incluyendo su exitosa canci\u00f3n "Margaritaville" (N \u00ba 234 en la lista de "Canciones del siglo") y "Come Monday." Tiene una base de datos web para fans llamada "Parrotheads". Su banda de m\u00fasica es conocida por el nombre "Coral Reefer Band." \u00c9l y su esposa Jane tienen dos hijas, Savannah Jane y Sarah Delaney, y un hijo, Cameron Marley."""@es,
        """James William "Jimmy" Buffett (born December 25, 1946) is an American musician, songwriter, author, actor, and businessman. He is best known for his music, which often portrays an "island escapism" lifestyle. Together with his Coral Reefer Band, Buffett has recorded hit songs including "Margaritaville" (ranked 234th on the Recording Industry Association of America's list of "Songs of the Century") and "Come Monday". He has a devoted base of fans known as "Parrotheads"."""@en,
        """James William Buffett, mais conhecido como, Jimmy Buffett (nascido em 25 de dezembro de 1946) \u00e9 um empres\u00e1rio,cantor e compositor norte-americano, autor e ator. Ele \u00e9 mais conhecido por sua m\u00fasica, que muitas vezes retrata um estilo de vida, e as coisas muitas vezes bem humorada. Junto com sua banda Coral Reefer , Buffett gravou can\u00e7\u00f5es de sucesso como " Margaritaville "(classificada em 234\u00ba posi\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o da Ind\u00fastria Fonogr\u00e1fica da Am\u00e9rica lista de " Can\u00e7\u00f5es do S\u00e9culo "). Ele tem uma base devota de f\u00e3s conhecidos como " Parrotheads "."""@pt,
        "James William \u201eJimmy\u201c Buffett (* 25. Dezember 1946 in Pascagoula, Mississippi) ist ein US-amerikanischer Country- und Pop-S\u00e4nger und Songwriter sowie Buchautor. Sein bekanntester Hit ist \u201eMargaritaville\u201c aus dem Jahr 1977."@de,
        "Jimmy BuffettFichier:Jimmy Buffett 1.jpg Jimmy Buffett en 2008 Jimmy Buffett, de son vrai nom James William Buffett, n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1946 \u00e0 Pascagoula, Mississippi, est un chanteur am\u00e9ricain de musique country, rock et pop. Il est \u00e9galement compositeur, \u00e9crivain, acteur et producteur. Sa chanson la plus c\u00e9l\u00e8bre est Margaritaville, compos\u00e9e en 1977. Ses concerts sont tr\u00e8s populaires aux \u00c9tats-Unis. Depuis 1970, il a fait plus de 30 albums, et \u00e9crit quatre livres qui ont \u00e9t\u00e9 des best-sellers, non traduits en fran\u00e7ais. Il a aussi co\u00e9crit des livres pour enfants."@fr,
        """\u0414\u0436\u0438\u0301\u043c\u043c\u0438 \u0411\u0430\u0301\u0444\u0444\u0435\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James William "Jimmy" Buffett; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1946) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u00ab\u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0440\u043e\u043a, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0431\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0438-\u0443\u044d\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438\u00bb \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u043b \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e parrothead\u2019\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044e\u00bb (\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435: parrothead\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u043f\u043e\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0414\u0436\u0438\u043c\u043c\u0438 \u0411\u0430\u0444\u0444\u0435\u0442\u0442\u0430). \u041a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 AllMusic,"""@ru,
        """\u30b8\u30df\u30fc\u30fb\u30d0\u30d5\u30a7\u30c3\u30c8\uff08Jimmy Buffett, 1946\u5e7412\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30df\u30b7\u30b7\u30c3\u30d4\u5dde\u30d1\u30b9\u30ab\u30b0\u30fc\u30e9\u51fa\u8eab\u306e\u300c\u30a2\u30a4\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30a8\u30b9\u30b1\u30fc\u30d4\u30ba\u30e0\u300d\u30e9\u30a4\u30d5\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3068\u97f3\u697d\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u672c\u540d\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30d5\u30a7\u30c3\u30c8\uff08James William Buffett\uff09\u3002 \u4ee3\u8868\u66f2\u306b\u306f"Margaritaville"\u3001"Come Monday"\u3001"Parrotheads"\u306a\u3069\u3002\u5f7c\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u306f\u30b3\u30fc\u30e9\u30eb\u30fb\u30ea\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u97f3\u697d\u9762\u4ee5\u5916\u3067\u306e\u7d4c\u6b74\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d9\u30b9\u30c8\u30bb\u30e9\u30fc\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u6b4c\u304b\u3089\u540d\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f2\u3064\u306e\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u3001\u300c\u30c1\u30fc\u30ba\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30d1\u30e9\u30c0\u30a4\u30b9\u300d\u3068\u300c\u30de\u30eb\u30ac\u30ea\u30fc\u30bf\u30f4\u30a3\u30eb\u300d\u304c\u6709\u540d\u3002\u30b8\u30df\u30fc\u30d0\u30d5\u30a7\u30c3\u30c8\u306e\u30de\u30eb\u30ac\u30ea\u30fc\u30bf\u30d3\u30eb\u3068\u540d\u3065\u3051\u3089\u308c\u305f\u30ab\u30d5\u30a7\u30fb\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u306f\u30e9\u30b9\u30d9\u30ac\u30b9\u306a\u3069\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3084\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3001\u30ab\u30ea\u30d6\u306a\u3069\u306b\u591a\u6570\u3001\u5e97\u8217\u5c55\u958b\u3002\u307e\u305f\u3001OSI Restaurant\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\uff08\u30a2\u30a6\u30c8\u30d0\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30c6\u30fc\u30ad\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u751f\u307f\u306e\u89aa\uff09\u3068\u30d1\u30e9\u30c0\u30a4\u30b9\u30fb\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u306e\u30b3\u30f3\u30bb\u30d7\u30c8\u306e\u3082\u3068\u3001\u300c\u30c1\u30fc\u30ba\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30d1\u30e9\u30c0\u30a4\u30b9\u300d\u3092\u5171\u540c\u958b\u767a\u3002\u3053\u308c\u306f\u30d0\u30d5\u30a7\u30c3\u30c8\u3068\u30e9\u30a4\u30bb\u30f3\u30b9\u5951\u7d04\u4e2d\u3067\u30c1\u30a7\u30fc\u30f3\u3092\u904b\u55b6\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u59bb\u306e\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u3068\u306e\u9593\u306b2\u4eba\u306e\u5a18\u3001\u30b5\u30d0\u30f3\u30ca\u30fb\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u3068\u30b5\u30e9\u30fb\u30c7\u30ec\u30fc\u30cb\u30fc\u3001\u606f\u5b50\u30ad\u30e3\u30e1\u30ed\u30f3\u30fb\u30de\u30fc\u30ea\u30fc\u304c\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:10037092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Buffett>,
        <http://viaf.org/viaf/10037092>,
        <https://musicbrainz.org/artist/16fdd9af-467f-47ce-bd29-3413b445b90f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy_Buffett_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Buffett.
doremus_artist:75ba2ec3-9d53-362a-bdad-a3abec98990b
owl:sameAs viaf:19873561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19873561>.
doremus_artist:7702b2df-b238-3cda-b178-55b9e9aeef58
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bernard Sarrette (* 27. November 1765 in Bordeaux; \u2020 11. April 1858 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dirigent und Musikp\u00e4dagoge. Sarette wurde in der Franz\u00f6sischen Revolution Mitglied der Nationalgarde und erlangte den Rang eines Capitain. Er leitete ab 1789 gemeinsam mit Fran\u00e7ois-Joseph Gossec das Corps de Musique der Garde Nationale, das, 1790 auf mehr als siebzig Mitglieder vergr\u00f6\u00dfert, eines der bedeutendsten Bl\u00e4serensembles Frankreichs in dieser Zeit war. 1792 wurde er Leiter der neu gegr\u00fcndeten Musikschule der Pariser Nationalgarde, ab 1793 Institut National de Musique. Aus diesem ging 1795 das ber\u00fchmte Conservatoire de Paris hervor, dessen Lehrbetrieb im Folgejahr begann."@de,
        "Bernard Sarrette (27 November 1765 \u2013 April 1858), founded what would become the Conservatoire de Paris."@en,
        "Bernard Sarrette (Bordeaux, 27 november 1765 \u2013 Parijs, 11 april 1858) was een Frans militair en muziekpedagoog."@nl,
        "Bernard Sarrette (Burdeos, 27 de noviembre de 1765 - Par\u00eds, 13 de abril de 1858) fue el fundador de la instituci\u00f3n que se convertir\u00eda en el Conservatorio de Par\u00eds. Sarrette naci\u00f3 en Burdeos, Francia, como hijo de un zapatero, y se traslad\u00f3 a Par\u00eds cuando ya era contable. Durante la Revoluci\u00f3n francesa, se uni\u00f3 a la Guardia Nacional. All\u00ed propuso la formaci\u00f3n de un cuerpo de m\u00fasicos, y fue nombrado responsable, aunque el no era m\u00fasico."@es,
        "Bernard Sarrette, n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 27 novembre 1765 et mort \u00e0 Paris le 13 avril 1858, est un administrateur fran\u00e7ais, connu surtout comme le fondateur du Conservatoire de Paris."@fr,
        """Durante la rivoluzione francese fece parte della Guardia nazionale, raggiungendo il grado di capitano. Nel 1789 riusc\u00ec nell'impresa di assemblare 45 strumentisti per istituire il primo gruppo della Banda musicale della Guardia nazionale stessa con Fran\u00e7ois-Joseph Gossec come direttore artistico. Dato che, nel corso degli anni, scarseggiarono i fondi per mantenere questo corpo, decise di fondare un centro didattico educativo libero per musicisti (1792), che piano piano si svilupp\u00f2 e si espanse fino a formare una vera e propria "Scuola di musica"."""@it,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440 \u0421\u0430\u0440\u0440\u0435\u0442\u0442 (\u0444\u0440. Bernard Sarrette; 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1765, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1858, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:64272139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Sarrette>,
        <http://viaf.org/viaf/64272139>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernard_Sarrette_portrait_miniature_by_Isabey_-_Gallica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Sarrette.
doremus_artist:7857d0c3-99a5-3db9-83eb-9736b1ea8d91
owl:sameAs viaf:69198720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69198720>.
doremus_artist:791ebaeb-e63d-303a-aea7-733f4af8061e
    rdfs:comment
        "Christoph-Mathias Mueller (* 26. Februar 1967 in Chiclayo, Peru) ist ein in der Schweiz aufgewachsener Dirigent. Er ist Generalmusikdirektor des G\u00f6ttinger Symphonie Orchesters. Mueller studierte Violine in Basel und Dirigieren in Cincinnati, Ohio. Dann wurde er Conducting Fellow in Tanglewood, Massachusetts, und arbeitete mit Seiji Ozawa, Robert Spano und Leon Fleisher. 1996 wurde Mueller beim Deutschen Symphonie-Orchester in Berlin Assistent von Vladimir Ashkenazy. 2000 gewann Mueller den Internationalen Dirigierwettbewerb in Cadaqu\u00e9s, Spanien. Von 2001 bis 2005 war er Assistenzdirigent von Claudio Abbado beim Gustav Mahler Jugendorchester, und von 2003 bis 2005 in derselben Funktion beim Lucerne Festival Orchestra. In der Saison 2004/2005 war er k\u00fcnstlerischer Leiter des Cairo Symphony O"@de,
        "Christoph-Mathias Mueller (born 26 February 1967 in Chiclayo, Peru) is a conductor who grew up in Switzerland. He is the General Music Director of the G\u00f6ttinger Symphonie Orchester (Germany). Mueller studied violin in Basel and conducting in Cincinnati, Ohio. He then became a Conducting Fellow in Tanglewood, Massachusetts, and worked with Seiji Ozawa, Robert Spano and Leon Fleisher. In 1996, Mueller was appointed assistant to Vladimir Ashkenazy at the Deutsches Symphonie-Orchester in Berlin. In 2000, Mueller won the International Conducting Competition in Cadaqu\u00e9s, Spain. From 2001 to 2005, he was Assistant Conductor to Claudio Abbado at the Gustav Mahler Youth Orchestra, and held the same position at the Lucerne Festival Orchestra from 2003 to 2005. During the 2004/2005 season, he was the"@en;
    owl:sameAs viaf:51349913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph-Mathias_Mueller>,
        <http://viaf.org/viaf/51349913>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christoph-Mathias_Mueller.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph-Mathias_Mueller.
doremus_artist:795b8f59-89ae-303f-b4ef-39287d1cdcbf
owl:sameAs viaf:79809712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79809712>.
doremus_artist:796fbab9-f9e4-3608-9af5-a26df54cbf47
owl:sameAs viaf:61744344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61744344>.
doremus_artist:7985d247-39ec-3810-b6ab-38eb381d4db9
    rdfs:comment
        "Marisa Robles (born May 4, 1937) is a Spanish harpist. She was born in Spain, where she studied the harp with Luisa Menarguez, and studied music at the Madrid Conservatory, graduating at the age of sixteen in 1953. She made her concert debut at seventeen, performing with flautist Jean-Pierre Rampal. In 1958 she married, and in 1960 she came to live permanently in the UK. In 1971 she became a teacher at the Royal College of Music. Robles was artistic director for the first two Cardiff World Harp Festivals in 1991 and 1994."@en,
        "\u30de\u30ea\u30b5\u30fb\u30ed\u30d6\u30ec\u30b9\uff08Marisa Robles, 1937\u5e744\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4e16\u754c\u7684\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u3002\u30eb\u30a4\u30fc\u30b5\u30fb\u30e1\u30ca\u30eb\u30b2\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\uff08\u5144\u5f1f\u5b50\u306b\u30cb\u30ab\u30ce\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30d0\u30ec\u30bf\u304c\u3044\u308b\uff09\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u307f\u30011953\u5e74\u306b16\u6b73\u3067\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u300217\u6b73\u3067\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30f3\u30d1\u30eb\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3001\u6f14\u594f\u4f1a\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u3053\u306e\u6642\u306b\u6f14\u594f\u3057\u305f\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3068\u30cf\u30fc\u30d7\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300b\u306f\u30ed\u30d6\u30ec\u30b9\u306e\u5341\u516b\u756a\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u307b\u304b\u306b\u3082\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30a6\u30a7\u30a4\u3084\u592b\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\uff1d\u30b9\u30df\u30b9\u3089\u3068\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5171\u6f14\u3057\u3001\u3082\u3057\u304f\u306f\u9332\u97f3\u3057\u3066\u304d\u305f\u30021958\u5e74\u306b\u7d50\u5a5a\u3057\u30011960\u5e74\u304b\u3089\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u6c38\u4f4f\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u304a\u308a\u30011971\u5e74\u306b\u306f\u82f1\u56fd\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marisa_Robles>,
        <http://viaf.org/viaf/10034478>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c65de8c-f488-4b88-989d-f8cddb415c6c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marisa_Robles.
doremus_artist:79b2742f-a4cc-31f8-8657-5b98dd3aabf0
    owl:sameAs viaf:19949291;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19949291>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c10ca3a1-9ee7-4c4c-baa0-f4503f0f0f4c>.
doremus_artist:7b45f9dd-3630-33b6-a091-cfea7983668d
owl:sameAs viaf:7379720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7379720>.
doremus_artist:7c1d3463-aeec-3675-9565-c0e17031b016
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Dizier;
    rdfs:comment
        "Jean-Paul Penin (* 31. Dezember 1949 in Saint-Dizier) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent."@de,
        "Jean-Paul Penin (Nac. Saint-Dizier), es un director de orquesta franc\u00e9s."@es,
        "Jean-Paul Penin (Saint-Dizier bij Straatsburg, 31 december 1949) is een Franse dirigent. Hij heeft met name bekendheid verworven met uitvoeringen en opnamen van opnieuw ontdekte werken van componisten zoals Berlioz en uitvoeringen van tot dan toe genegeerde componisten zoals Spontini en Sacchini."@nl,
        "Jean-Paul Penin is a French conductor."@en,
        "Jean-Paul Penin, n\u00e9 le 31 d\u00e9cembre 1949 \u00e0 Saint-Dizier est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u041f\u043e\u043b\u044c \u041f\u0435\u043d\u0435\u043d (\u0444\u0440. Jean-Paul Penin; \u0440\u043e\u0434. 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1949, \u0421\u0435\u043d-\u0414\u0438\u0437\u044c\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30d7\u30ca\u30f3\uff08Jean-Paul Penin\u30011949\u5e7412\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u8ba9-\u4fdd\u5c14\u00b7\u4f69\u5185\uff08Jean-Paul Penin\uff0c1949\u5e7412\u670831\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fdSaint Dizier\uff0c \u6cd5\u56fd\u8457\u540d\u4e50\u961f\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:147833112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Penin>,
        <http://viaf.org/viaf/147833112>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Paul_Penin_par_Claude_Truong-Ngoc_1980.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Paul_Penin.
doremus_artist:7c2f9e86-14b7-35d7-b977-c3809ce9d8b1
    rdfs:comment
        "Hugues Lecl\u00e8re est un pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1968 \u00e0 Antony dans les Hauts-de-Seine."@fr;
    owl:sameAs viaf:46972085;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hugues_Lecl\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/46972085>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hugues_LeclÃ¨re.
doremus_artist:7cab46ef-b7f7-3187-8f00-67c505f36936
owl:sameAs viaf:21765438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21765438>.
doremus_artist:7cd3abe3-5c7f-33ae-9ecb-cea2a90585cf
    dbp:birthPlace dbr:Neuwied;
    rdfs:comment
        "Bernhard G\u00fcnter (* 1957 in Neuwied) ist ein deutscher Komponist und Improvisationsmusiker (Sopran-, Altsaxophon, Klarinette, Gitarre, Live-Elektronik). Seine Kompositionen sind von Morton Feldman beeinflusst."@de,
        "Bernhard G\u00fcnter (born 1957 in Neuwied, Germany) is a German post-Cageian composer associated with microsound and lowercase movements or styles of minimalist composition. He is influenced by Morton Feldman. A former rock and jazz drummer, G\u00fcnter studied at IRCAM and began working with electronically generated sound. However, he now works primarily with samples. He founded his own label, Trente Oiseaux."@en,
        "Viene citato per essere fondatore e proprietario dell'etichetta di musica alternativa Trente Oiseaux. Impara a suonare la batteria e la chitarra durante l'adolescenza. Dopo aver studiato musica seriale, micropolifonia e psicoacustica durante un soggiorno a Parigi, torna in Germania nel 1986. A partire dall'anno seguente inizia a registrare musica per computer. Incoraggiato da Francisco L\u00f3pez, fonda l'etichetta Trente Oiseaux nel 1995, che diventer\u00e0 una netlabel nel 2008. Nel 1999 viene premiato con una menzione d'onore dal Prix Ars Electronica. Durante la propria carriera, ha collaborato con i progetti +Minus, Brachklang e Klangstaub."@it;
    owl:sameAs viaf:17428080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_G\u00fcnter>,
        <http://viaf.org/viaf/17428080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d019adb-c97c-42a1-b5f0-fd1db6bdee4c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_GÃ¼nter.
doremus_artist:7cf4e28d-3b74-347b-a7d2-d804033aca2e
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Monica Groop (* 14. April 1958 in Helsinki) ist eine finnische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Monica Groop (born 14 April 1958, Helsinki) is a Finnish operatic mezzo-soprano. After graduating from the Sibelius Academy, she joined the Finnish National Opera in 1986 where she remains a member. She has sung leading roles as a guest artist with several important theatres internationally, including the Los Angeles Opera, the Palais Garnier, the Royal Opera, London, and the Salzburg Festival to name just a few."@en,
        "Monica Groop es una mezzosoprano finesa nacida en Helsinki el 14 de abril de 1958. Como mezzo l\u00edrica, con incursiones al registro de contralto se destaca en repertorio barroco, cl\u00e1sico y en obras contemporaneas como las de la compositora Kaija Saariaho."@es;
    owl:sameAs viaf:85709803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monica_Groop>,
        <http://viaf.org/viaf/85709803>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monica_Groop.
doremus_artist:7d0c884a-93c0-3714-8eba-ea1ab6e60b0a
    dbp:birthPlace dbr:MÃ¼lheim;
    dbp:deathPlace dbr:MÃ¼llheim;
    rdfs:comment
        "Marga Anna Johanna H\u00f6ffgen (* 26. April 1921 in M\u00fclheim an der Ruhr, i.a.Q. f\u00e4lschlicherweise auch: M\u00fcllheim (Baden); \u2020 7. Juli 1995 in M\u00fcllheim) war eine deutsche Altistin, die vor allen Dingen als Interpretin von Oratorien und Passionen (insbesondere von Johann Sebastian Bach) Ber\u00fchmtheit erlangte und als Operns\u00e4ngerin mit der Rolle der Erda aus Das Rheingold und Siegfried identifiziert wurde."@de,
        "Marga H\u00f6ffgen (26 April 1921 \u2013 7 July 1995) was a German contralto, known for singing oratorio, especially the Passions by Johann Sebastian Bach, and operatic parts such as Erda in Wagner's Der Ring des Nibelungen, performed at the Bayreuth Festival and Covent Garden Opera in London between 1960 and 1975."@en,
        "Marga H\u00f6ffgen, n\u00e9e le 26 avril 1921 \u00e0 M\u00fcllheim et morte dans cette m\u00eame ville le 7 juillet 1995, est une contralto allemande. La qualit\u00e9 exceptionnelle de sa voix l'imposa comme une toute grande sp\u00e9cialiste de la musique baroque et nombreux sont ses enregistrements des cantates, de la Passion selon saint Matthieu, de la Passion selon saint Jean, de l'Oratorio de No\u00ebl, etc. de Jean-S\u00e9bastien Bach."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430 \u0425\u0451\u0444\u0433\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Marga H\u00f6ffgen; 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1921, \u041c\u044e\u043b\u044c\u0445\u0430\u0439\u043c \u2014 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1995, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e)."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30ac\u30fb\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30ca\u30fb\u30d8\u30d5\u30b2\u30f3\uff08Marga Anna Johanna H\u00f6ffgen, 1921\u5e744\u670826\u65e5 - 1995\u5e747\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3002 \u30df\u30e5\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30e0\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30eb\u30fc\u30eb\uff08\u73fe\u30ce\u30eb\u30c8\u30e9\u30a4\u30f3\uff1d\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u5dde\uff09\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30f4\u30a1\u30f3\u30b0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30a8\u30eb\u30e9\u30fc\uff1d\u30b7\u30e5\u30ca\u30a6\u30c8\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u3067\u30ae\u30e5\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30bb\u30f3\u30dc\u30eb\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021952\u5e74\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u65bc\u3044\u3066\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u3067\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u300e\u30de\u30bf\u30a4\u53d7\u96e3\u66f2\u300f\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021953\u5e74\u306b\u306f\u540c\u3058\u66f2\u3092\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u3067\u6b4c\u3063\u3066\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u6b4c\u5531\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u6b69\u3092\u56fa\u3081\u305f\u3002 1960\u5e74\u304b\u30891975\u5e74\u307e\u3067\u65ad\u7d9a\u7684\u306b\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u5287\u5834\u3084\u30c6\u30a2\u30c8\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u306b\u3082\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u300a\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u74b0\u300b\u306e\u30a8\u30eb\u30c0\u5f79\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u304c\u3001\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u30dd\u30c3\u30da\u30fc\u30a2\u306e\u6234\u51a0\u300b\u3084\u30d4\u30e7\u30fc\u30c8\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u300a\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fc\u30fb\u30aa\u30cd\u30fc\u30ae\u30f3\u300b\u306e\u30d5\u30a3\u30ea\u30d4\u30a8\u30f4\u30ca\u5f79\u306a\u3069\u3082\u6b4c\u3063\u305f\u3002 1976\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\uff1d\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u5dde\u304b\u3089\u5bae\u5ef7\u6b4c\u624b\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u8d08\u3089\u308c\u30011988\u5e74\u306b\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u529f\u52b4\u52f2\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\uff1d\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u5dde\u30df\u30e5\u30eb\u30cf\u30a4\u30e0 (\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3)\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37102065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marga_H\u00f6ffgen>,
        <http://viaf.org/viaf/37102065>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marga_HÃ¶ffgen.
doremus_artist:7db896f4-8b8a-3a4a-96af-97e4d5bdce32
owl:sameAs viaf:46963264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46963264>.
doremus_artist:7dbfbc0b-eb1a-3a79-b7db-9bf6d6c864eb
owl:sameAs viaf:98937327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98937327>.
doremus_artist:7dffb98c-376a-3fb4-b474-00c6e98c3092
owl:sameAs viaf:173765842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173765842>.
doremus_artist:7e0d52b5-ddfd-395a-9c7e-e4ffeec9e4e0
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Anna Elisabeth S\u00f6derstr\u00f6m CBE (married name Olow; 7 May 1927 \u2013 20 November 2009) was a Swedish soprano who performed both opera and song, and was known as a leading interpreter of the works of Jan\u00e1\u010dek, Rachmaninov and Sibelius. She was particularly well known for her recordings of the lead soprano roles in the three Jan\u00e1\u010dek operas Jen\u016ffa, K\u00e1\u0165a Kabanov\u00e1, and The Makropoulos Affair, all of which received Gramophone Awards. The Gramophone critic John Warrack described her portrayal of K\u00e1\u0165a Kabanov\u00e1 as \"establishing by an infinity of subtle touches and discreet, sensitive singing the picture of K\u00e1ta as the richest and most human character in the drama.\""@en,
        "Elisabeth Anna S\u00f6derstr\u00f6m (n\u00e9e le 7 mai 1927 \u00e0 Stockholm, o\u00f9 elle est morte le 20 novembre 2009) est une chanteuse lyrique (soprano) su\u00e9doise."@fr,
        "Elisabeth Anna S\u00f6derstr\u00f6m, CBE(honoraria) (7 de mayo de 1927 \u2013 20 de noviembre de 2009) fue una soprano y directora de opera sueca.Considerada una de las m\u00e1s vers\u00e1tiles y exquisitas cantantes y actrices de su era en repertorio ruso, eslavo, mozartiano y moderno fue particularmente admirada en Suecia y el Reino Unido donde recibi\u00f3 una condecoraci\u00f3n honoraria CBE en 1985."@es,
        "Elisabeth S\u00f6derstr\u00f6m (* 7. Mai 1927 in Stockholm; \u2020 20. November 2009 ebenda) war eine schwedische Opern- und Konzerts\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Ricopr\u00ec anche ruoli di attrice, come in Le avventure di Picasso del 1978"@it,
        "\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0451\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0440\u0451\u043c (\u0448\u0432\u0435\u0434. Elisabeth Anna S\u00f6derstr\u00f6m, 7 \u043c\u0430\u044f 1927, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2009, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:12492928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_S\u00f6derstr\u00f6m>,
        <http://viaf.org/viaf/12492928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9c6f587-2afd-4167-b8f5-3d3eb318d7b5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elisabeth_Soderstrom-1954.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabeth_SÃ¶derstrÃ¶m.
doremus_artist:7e965f05-1091-328a-bebb-9eab948c90b6
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jana Obrovsk\u00e1 (13 September 1930 \u2013 1987) was a Czech composer."@en,
        "\u30e4\u30ca\uff65\u30aa\u30d6\u30ed\u30d5\u30b9\u30ab\uff08Jana Obrovsk\u00e1\u30011930\u5e749\u670813\u65e5 - 1987\u5e744\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u6253\u697d\u5668\u594f\u8005\u3001\u592b\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30df\u30e9\u30f3\u30fb\u30bc\u30ec\u30f3\u30ab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:43037901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jana_Obrovsk\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/43037901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jana_ObrovskÃ¡.
doremus_artist:7eb64ee7-efa1-304c-ac7c-d5ad4ee50f56
owl:sameAs viaf:5239261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5239261>.
doremus_artist:805c5393-072d-329b-8028-63c23f2ee97d
owl:sameAs viaf:103656427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103656427>.
doremus_artist:8080b51a-2f9c-3c67-b5df-02853d08a09a
owl:sameAs viaf:85632745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85632745>.
doremus_artist:81a45bd4-9741-3628-a7d6-09bc24e5fb90
owl:sameAs viaf:27262944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27262944>.
doremus_artist:8201fb11-3700-3faf-b8c6-e09bde30cfef
owl:sameAs viaf:3736375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3736375>.
doremus_artist:82b06ce1-c3b6-3548-92fd-4c4ce509ce50
owl:sameAs viaf:51894572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51894572>.
doremus_artist:83f4bc9c-f25f-344d-8f74-7f33db47c302
owl:sameAs viaf:51956086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51956086>.
doremus_artist:8461d6ae-61c7-3b60-9611-76def7033294
    rdfs:comment
        "Michel Corringe, de son vrai nom Michel Corring, n\u00e9 \u00e0 Tunis le 2 ao\u00fbt 1946 et mort \u00e0 Lorette le 2 octobre 2001, est un chanteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:56842556;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Corringe>,
        <http://viaf.org/viaf/56842556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Corringe.
doremus_artist:84896a80-e91e-3111-83b3-e4ffd0c242aa
owl:sameAs viaf:37148487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37148487>.
doremus_artist:8517e4b6-f5a7-3d66-a292-98d3459b8536
owl:sameAs viaf:24709342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24709342>.
doremus_artist:86806930-fb2a-35b0-9591-ec93b01c0c8e
    rdfs:comment
        "Linda Finnie (born 9 May 1952) is a Scottish mezzo-soprano. She made her debut in 1976 with Scottish Opera, and has since made appearances all over Europe, including at Bayreuth (in 1988)."@en;
    owl:sameAs viaf:11006131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Linda_Finnie>,
        <http://viaf.org/viaf/11006131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96ca96f8-3246-4be0-b422-3a1b3d347c96>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Linda_Finnie.
doremus_artist:868b4311-a573-3ef9-ad58-d34f29e71cc1
    dbp:birthPlace dbr:Heswall;
    rdfs:comment
        "Stephen Andrew Gill Hough, CBE(/\u02c8h\u028cf/; born 22 November 1961) is a British-born classical pianist, composer and writer. He became an Australian citizen in 2005 and thus has dual nationality (his father was born in Australia in 1926)."@en,
        "Stephen Hough (Heswall (Cheshire), 22 november 1961) is een in het Verenigd Koninkrijk geboren klassiek pianist, componist en schrijver. In 2005 werd hij ook Australisch staatsburger, en bezit derhalve twee nationaliteiten. Hough geeft als solist recitals, en treedt op met vooraanstaande orkesten over de hele wereld, zoals het Chicago Symphony, het Los Angeles Philharmonic, het Toronto Symphony, het Philadelphia Orchestra, het London Symphony, het New York Philharmonic, het Boston Symphony, het Berliner Philharmoniker, het English Chamber Orchestra en het City of Birmingham Symphony."@nl,
        "Stephen Hough CBE (* 22. November 1961 in Heswall, Merseyside, England) ist ein englischer Pianist."@de,
        "Stephen Hough, CBE (nacido el 22 de noviembre de 1961 en Reino Unido) es un pianista, escritor y compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica. Se hizo ciudadano australiano en 2005 y, por tanto, tiene doble nacionalidad. Es profesor de piano en la Real Academia de M\u00fasica de Londres y Catedr\u00e1tico Internacional de Estudios de Piano en la Universidad Royal Northern de M\u00fasica de M\u00e1nchester. Gan\u00f3 una Beca de Investigaci\u00f3n MacArthur en 2002, uni\u00e9ndose as\u00ed a prominentes escritores y cient\u00edficos que hicieron importantes contribuciones en sus respectivos campos."@es,
        "Stephen Hough, n\u00e9 le 22 novembre 1961 \u00e0 Heswall (en), petite ville de la p\u00e9ninsule de Wirral, dans le comt\u00e9 du Cheshire (actuellement le Merseyside), est un pianiste et compositeur classique britannique. Il est \u00e9galement citoyen australien depuis 2005."@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0425\u0430\u0444 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stephen Hough; \u0440\u043e\u0434. 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u0425\u0435\u0441\u0443\u043e\u043b\u043b, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0427\u0435\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30cf\u30d5\uff08Stephen Hough, 1961\u5e7411\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u4f5c\u5bb6\u30022005\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u73fe\u5728\u306f\u4e8c\u91cd\u56fd\u7c4d\u306e\u72b6\u614b\u306b\u3042\u308b\u3002 \u30a6\u30a3\u30e9\u30eb\u534a\u5cf6\u306e\u7554\u306e\u753a\u30d8\u30b9\u30a6\u30a9\u30fc\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30db\u30a4\u30ec\u30fc\u30af\u306b\u80b2\u3064\u30025\u6b73\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30d8\u30b6\u30fc\u30fb\u30b9\u30ec\u30a4\u30c9\uff1d\u30ea\u30d7\u30ad\u30f3\u3084\u30b4\u30fc\u30c9\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u3001\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a6\u30a3\u30f3\u30c0\u30e0\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021978\u5e74\u306bBBC\u65b0\u4eba\u6f14\u594f\u5bb6\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u6700\u7d42\u9078\u8003\u306b\u6b8b\u308a\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u90e8\u9580\u306e\u8987\u8005\u3068\u306a\u308b\u30021982\u5e74\u306b\u30c6\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30c3\u30c9\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u30021983\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30ce\u30fc\u30e0\u30d0\u30fc\u30b0\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3088\u308a\u4fee\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u508d\u3089\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u5e02\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u5354\u594f\u66f2\u306e\u72ec\u594f\u8005\u3082\u52d9\u3081\u3066\u304d\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3084\u7de8\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30a4\u30c3\u30b5\u30fc\u30ea\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u300a\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u300b\u306f2007\u5e743\u6708\u306b\u3001\u540c\u5e74\u590f\u306b\u306f\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5bfa\u9662\u3068\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u3088\u3063\u3066\u300a\u30df\u30b5\u66f2\u300b\u304c\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f"@ja;
    owl:sameAs viaf:115933139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Hough>,
        <http://viaf.org/viaf/115933139>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd7e7a8f-38b4-4c6a-964f-3c9ed53a898e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Houghhough.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Hough.
doremus_artist:868fd4cb-530c-321d-9760-70e876b539e4
    dbp:birthPlace dbr:ZÃ¼rich;
    rdfs:comment
        "Mathias R\u00fcegg (* 8. Dezember 1952 in Z\u00fcrich) ist ein Schweizer Jazzmusiker (Pianist, Komponist, Arrangeur und Bandleader). Dem Autor und Kritiker Robert Fischer zufolge ist er \u201eein Grenzg\u00e4nger\u201c, der \u201ebeide Sprachen beherrscht, die klassische wie die des Jazz\u201c; ein \u201eJongleur der Musikgeschichte\u201c, der es geschafft hat, \u201edie Genialit\u00e4t der fr\u00fchen Jahre zu \u00fcberleben und dabei eine Meisterschaft zu entwickeln, die ihresgleichen sucht.\u201c"@de,
        "Mathias R\u00fcegg (born 8th Dec. 1952 in Zurich) is a European musician, composer, and bandleader best known as founder and director of the Vienna Art Orchestra from 1977 to 2010. Born in Zurich, Switzerland, Mathias R\u00fcegg began playing jazz in secondary school. Trained as a schoolteacher, he taught for a while in special-needs schools. From 1973 to 1975 he attended the Musikhochschule in Graz, Austria, studying classical composition and jazz piano. In Vienna he performed in a nightclub as a solo jazz pianist, joined later by saxophonist Wolfgang Puschnig. The duo formed the core of an ensemble that in 1977 became the Vienna Art Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:2657668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mathias_R\u00fcegg>,
        <http://viaf.org/viaf/2657668>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mathias_RÃ¼egg.
doremus_artist:87418b1a-d209-3491-bc9c-8302ff63cd12
owl:sameAs viaf:69193857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69193857>.
doremus_artist:8758298b-d735-35eb-a140-137fe3b62583
owl:sameAs viaf:7598898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7598898>.
doremus_artist:87e0b860-945f-3b3d-812b-5373e28a8e2b
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Joseph Horowitz (born 1948 in New York City) is an American cultural historian whose seven books mainly deal with the institutional history of classical music in the United States. As a producer of concerts, he has played a pioneering role in promoting thematic programming and new concert formats. His tenure as Artistic Advisor and, subsequently, Executive Director of the Brooklyn Philharmonic Orchestra at the Brooklyn Academy of Music (1992\u20131997) attracted national attention for its radical departure from traditional functions and templates."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joseph Horowitz; \u0440\u043e\u0434. 1948, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0451\u043a \u043a \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0432 \u0432 1982 \u0433. \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u0431\u0435\u0441\u0435\u0434 \u0441 \u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e \u0410\u0440\u0440\u0430\u0443, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u043d\u0430 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432. \u0417\u0430 \u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430 \u0434\u043b\u044f \u044e\u043d\u043e\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u00ab\u0414\u0432\u043e\u0440\u0436\u0430\u043a \u0438 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430: \u0412 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0430\u0445 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dvorak and America: In Search of the New World; 2003) \u0438 \u0442\u0440\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u0441\u043a\u043e\u0440\u0435\u0435 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u043e\u043a\u0441\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0443\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439: \u00ab\u041f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438: \u041a\u0430\u043a \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0434\u043e\u043b\u0430 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u044c \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Understanding Toscanini: How He Became an American Culture-God and Helped Create a New Audience for Old Music; 1987), \u00ab\u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0447\u0438: \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Wagner Nights: An American History; 1994"@ru;
    owl:sameAs viaf:64095189;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Horowitz>,
        <http://viaf.org/viaf/64095189>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_Horowitz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Horowitz.
doremus_artist:87e156f6-8a8c-34dd-b3a1-eb219adf0352
    dbp:birthPlace dbr:OrlÃ©ans;
    rdfs:comment
        "\u00c9douard Charles Octave Mignan, n\u00e9 \u00e0 Orl\u00e9ans le 17 mars 1884 et mort le 17 septembre 1969, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u00c9douard Mignan (* 17. M\u00e4rz 1884 in Orl\u00e9ans; \u2020 17. September 1969 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "\u00c9douard Mignan (17 March 1884 - 17 September 1969) was a French organist and composer. He was born in Orl\u00e9ans and 14 years old he became the organist of \u00e9glise Saint Paterne. He studied organ in Paris with Alexandre Guilmant and Louis Vierne and won the Grand Prix de Rome in 1912. He was organist at Saint-Thomas-d'Aquin from 1917 to 1935. He succeeded Henri Dallier as organist of la Madeleine in 1935 and held that post until 1962."@en;
    owl:sameAs viaf:29796760;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Mignan>,
        <http://viaf.org/viaf/29796760>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Madeleine_Paris.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ãdouard_Mignan.
doremus_artist:8824fa85-9596-3338-b4ff-d9c003c85970
owl:sameAs viaf:4110961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4110961>.
doremus_artist:885f82b5-8025-3b31-b8c8-fbd311089c49
owl:sameAs viaf:41196303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41196303>.
doremus_artist:88eaaf50-d2d1-3cc2-9c36-63031f4b1baf
owl:sameAs viaf:100838136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100838136>.
doremus_artist:89000ac3-8c13-3448-ac20-b2df8b3568cd
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Sandwich,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Barry Morell (March 30, 1927 \u2013 December 4, 2003) was an American operatic tenor, particularly associated with the Italian and French repertoire. He was born in New York City, and studied at The Juilliard School with Giuseppe Danise. He made his debut as Pinkerton in Madama Butterfly at the New York City Opera in 1955, and again as Pinkerton, at the Metropolitan Opera in 1958 (opposite Victoria de los \u00c1ngeles, conducted by Erich Leinsdorf), where he was to sing regularly until 1979, mostly in lyric roles such as Edgardo, Macduff, Duke of Mantua, Alfredo, Rodolfo, Faust, Hoffmann, Turridu, Lensky, and Matteo."@en;
    owl:sameAs viaf:19247765;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Morell>,
        <http://viaf.org/viaf/19247765>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_Morell.
doremus_artist:8a1eb12c-fa51-3d26-ba6b-2cb91ed1bdcd
    owl:sameAs viaf:9509197;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9509197>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9940277c-28bd-414c-9a3f-e484b7ee8ed3>.
doremus_artist:8a44539d-134d-3884-88ca-2a471a5ab955
owl:sameAs viaf:171830756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171830756>.
doremus_artist:8a711aef-efc2-3cb4-9665-0c34b9e9317f
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        "Marthe Keller (* 28. Januar 1945 in Basel) ist eine Schweizer Schauspielerin."@de,
        "Marthe Keller (Basileia, 28 de janeiro de 1945) \u00e9 uma atriz su\u00ed\u00e7a que fez uma carreira internacional, premiada com um Globo de Ouro, em 1997, para a Melhor Atriz Coadjuvante pela sua interpreta\u00e7\u00e3o em Marathon Man."@pt,
        "Marthe Keller (Bazel, 28 januari 1945) is een Zwitserse actrice."@nl,
        "Marthe Keller (born 28 January 1945) is a Swiss actress and opera director."@en,
        "Marthe Keller (ur. 28 stycznia 1945 w Bazylei w Szwajcarii) \u2013 szwajcarska aktorka i re\u017cyserka operowa. W dzieci\u0144stwie uczy\u0142a si\u0119 baletu, jednak w wieku szesnastu lat, po wypadku narciarskim, musia\u0142a przesta\u0107 ta\u0144czy\u0107. Rozpocz\u0119\u0142a nauk\u0119 aktorstwa w Berlinie, a nast\u0119pnie prac\u0119 w berli\u0144skich teatrach."@pl,
        "Marthe Keller est une actrice et metteur en sc\u00e8ne suisse n\u00e9e le 28 janvier 1945 \u00e0 B\u00e2le."@fr,
        "\u0645\u0627\u0631\u062a \u0643\u064a\u0644\u0631 (28 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1945- ) \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a\u0629 \u0645\u062a\u0646\u0648\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631\u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0627\u0632\u0644."@ar,
        "\u30de\u30eb\u30c8\u30fb\u30b1\u30e9\u30fc\uff08Marthe Keller\u30011945\u5e741\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12491722;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marthe_Keller>,
        <http://viaf.org/viaf/12491722>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marthe_Keller_Cannes_2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marthe_Keller.
doremus_artist:8aa87ae9-fb11-368f-99fc-3b8ac222283f
owl:sameAs viaf:37107722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37107722>.
doremus_artist:8c1e20dd-a5e0-315c-a151-d8033f0332b6
owl:sameAs viaf:12492327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12492327>.
doremus_artist:8c62226a-15fc-38bc-b429-4e78aea4e346
    rdfs:comment
        "Carlos Roqu\u00e9 Alsina, n\u00e9 \u00e0 Buenos Aires le 19 f\u00e9vrier 1941, est un pianiste, compositeur fran\u00e7ais, d\u2019origine argentine."@fr;
    owl:sameAs viaf:116653955;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Carlos_Roqu\u00e9_Alsina>,
        <http://viaf.org/viaf/116653955>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carlos_RoquÃ©_Alsina.
doremus_artist:8d117547-61b2-3c50-a1ed-09bfa9ae727f
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    dbp:deathPlace dbr:Cuernavaca;
    rdfs:comment
        "Manuel Esper\u00f3n Gonz\u00e1lez (* 3. August 1911 in Mexiko-Stadt; \u2020 13. Februar 2011 in Cuernavaca) war ein mexikanischer Filmkomponist. Esper\u00f3n war der Sohn des Bergbauingenieurs Manuel Esper\u00f3n Alcal\u00e1, der seinerseits ein Enkel des Komponisten Macedonio Alcal\u00e1 war, und der Konzertpianistin Raquel Gonz\u00e1lez Cant\u00fa, und er war der Cousin des Komponisten Ignacio Fern\u00e1ndez Esper\u00f3n (Tata Nacho). Er erhielt als Kind Musikunterricht von seiner Mutter und war ab dem vierzehnten Lebensjahr Sch\u00fcler von Alfredo Carrasco. Er begann ein Ingenieurstudium am Instituto Polit\u00e9cnico Nacional, das er aber bereits nach drei Monaten abbrach, studierte Malerei und Bildhauerei an der Academia de San Carlos und besuchte schlie\u00dflich die Escuela Popular de M\u00fasica."@de,
        "Manuel Esper\u00f3n Gonz\u00e1lez (3 de agosto de 1911 - 13 de fevereiro de 2011) foi um compositor mexicano. Ele escreveu muitas m\u00fasicas para filmes mexicanos."@pt,
        """Manuel Esper\u00f3n Gonz\u00e1lez (August 3, 1911 \u2013 February 13, 2011) was a Mexican songwriter and composer. He wrote many songs for Mexican films, including "\u00a1Ay, Jalisco, no te rajes!" for the 1941 film of the same name, "Cocula" for El Pe\u00f1\u00f3n de las \u00c1nimas (The Rock of Souls) (1943), and "Amor con amor se paga" for Hay un ni\u00f1o en su futuro (1952). Other Esper\u00f3n compositions have become Latin standards such as "Yo soy mexicano", "Noche plateada" and "No volver\u00e9", which was used in the first episode of the 2001 soap opera El juego de la vida. Among other performers, Chavela Vargas, Pedro Infante, Los Panchos, and Jorge Negrete have made his songs well-known. His fame in the USA derives from when his song The Three Caballeros was used in the Disney film The Three Caballeros (1944)."""@en,
        "Manuel Esper\u00f3n Gonz\u00e1lez (n\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1911 \u00e0 Mexico et mort le 13 f\u00e9vrier 2011) est un c\u00e9l\u00e8bre compositeur mexicain de musiques de film et de chansons durant la \u00e9poca de oro du cin\u00e9ma mexicain. Tout au long d'une carri\u00e8re prolifique, il a particip\u00e9 \u00e0 plus de 400 films, aupr\u00e8s de r\u00e9alisateurs prestigieux comme Luis Bu\u00f1uel, Emilio Fern\u00e1ndez, Miguel M. Delgado ou encore Ismael Rodr\u00edguez. Chant\u00e9es par des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s comme Chavela Vargas, Pedro Infante, Los Panchos et Jorge Negrete, certaines de ses chansons ont d\u00e9pass\u00e9 le cadre du grand \u00e9cran pour se convertir en v\u00e9ritables succ\u00e8s populaires."@fr,
        "Manuel Esper\u00f3n Gonz\u00e1lez, (Ciudad de M\u00e9xico, 3 de agosto de 1911 \u2013 Cuernavaca, Morelos, 13 de febrero de 2011), fue un m\u00fasico y actor mexicano, considerado el m\u00e1s prol\u00edfico de la \u00e9poca de oro del cine mexicano."@es;
    owl:sameAs viaf:103789052;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Esper\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/103789052>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_EsperÃ³n.
doremus_artist:8d3d46f8-cd37-3dce-be63-22d4f186d7ed
owl:sameAs viaf:76580133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76580133>.
doremus_artist:8f10bc88-486f-3aa0-b5cd-006c5468e3a6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portsmouth,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Kathleen Battle (* 13. August 1948 in Portsmouth, Ohio, USA) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Kathleen Battle (Portsmouth, 13 de agosto de 1948) \u00e9 uma soprano l\u00edrica norte-americana, conhecida pela sua voz \u00e1gil e leve e seu tom puro. Battle inicialmente tornou-se conhecida pelo seu trabalho em concertos, em performances com as maiores orquestras durante a primeira metade da d\u00e9cada de 1970. Ela fez sua estreia oper\u00edstica em 1975. Battle expandiu seu repert\u00f3rio \u00e0 pap\u00e9is para soprano l\u00edrico leggero e soprano l\u00edrico coloratura durante as d\u00e9cadas de 1980 e 1990. Atualmente ela n\u00e3o aparece mais em produ\u00e7\u00f5es oper\u00edsticas, mas continua ativa em recitais e concertos."@pt,
        "Kathleen Battle (Portsmouth, Ohio, 13 augustus 1948) is een Amerikaans sopraan."@nl,
        """Kathleen Battle (ur. 13 sierpnia 1948 w Portsmouth, Ohio) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka, sopran liryczny. Kathleen Battle urodzi\u0142a si\u0119 jako najm\u0142odsza z siedmiorga rodze\u0144stwa. W dzieci\u0144stwie pod wp\u0142ywem matki zainteresowa\u0142a si\u0119 tradycyjn\u0105 muzyk\u0105 afroameryka\u0144sk\u0105 gospel, a nast\u0119pnie uczy\u0142a si\u0119 w College-Conservatory of Music Cincinnati w Ohio, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142a w 1971. Po uko\u0144czeniu nauki pracowa\u0142a jako nauczycielka \u015bpiewu i debiutowa\u0142a w 1972 podczas festiwalu w Spoleto pod kierownictwem Thomasa Schippersa. Pi\u0119\u0107 lat p\u00f3\u017aniej \u015bpiewa\u0142a w Metropolitan Opera w dziele Ryszarda Wagnera "Tannh\u00e4user". Wyst\u0119powa\u0142a tak\u017ce z orkiestrami Wiener Philharmoniker, Berliner Philharmoniker, New York Philharmonic Orchestra oraz podczas festiwali w Salzburgu."""@pl,
        "Kathleen Battle es una soprano de coloratura estadounidense, nacida el 13 de agosto de 1948, en Portsmouth, Ohio. Inicialmente fue conocida por su repertorio de conciertos con las orquestas m\u00e1s importantes del mundo a principios y mediados de los a\u00f1os 70. Debut\u00f3 en la \u00f3pera en 1975. Battle ampli\u00f3 su repertorio con registros de soprano l\u00edrica y soprano de coloratura durante los a\u00f1os 80 y principios de los 90. A pesar de que ya no act\u00faa en \u00f3peras, Battle se mantiene activa en conciertos y recitales."@es,
        "Kathleen Battle est une soprano am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 13 ao\u00fbt 1948, \u00e0 Portsmouth, dans l'Ohio."@fr,
        "Kathleen Deanna Battle (born August 13, 1948) is an American operatic light lyric soprano known for her distinctive vocal range and tone. Born in Portsmouth, Ohio, Battle initially became known for her work within the concert repertoire through performances with major orchestras during the early and mid-1970s. She made her opera debut in 1975. Battle expanded her repertoire into lyric soprano and coloratura soprano roles during the 1980s and early 1990s until her eventual dismissal from the Metropolitan Opera in 1994. After a 22-year absence from the Met, Battle is scheduled to perform a concert of spirituals at the Metropolitan Opera House in November 2016."@en,
        "\u041a\u044d\u0442\u043b\u0438\u043d \u0411\u044d\u0442\u0442\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kathleen Battle; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1948, \u041f\u043e\u0440\u0442\u0441\u043c\u0443\u0442, \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e \u0441\u043f\u0438\u0440\u0438\u0447\u0443\u044d\u043b\u0441, \u043f\u044f\u0442\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0432 1975 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041e\u0440\u0444\u0430."@ru,
        """\u0643\u0627\u062b\u0644\u064a\u0646 \u0628\u0627\u062a\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Kathleen Battle (\u0648. 13 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1948) \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u062f\u0631\u0633\u062a \u0628\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0633\u0646\u0633\u0646\u0627\u062a\u064a \u0628\u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0633\u0631\u0641\u062a\u0648\u0627\u0631\u060c \u062d\u064a\u062b \u0646\u0627\u0644\u062a \u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0643\u0627\u0644\u0631\u064a\u0648\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0633\u062a\u064a\u0631 \u0648\u0638\u0647\u0631\u062a \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0633\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0648 \u0641\u064a \u0639\u0631\u0636 "\u0627\u0644\u0642\u062f\u0627\u0633 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0627\u0626\u0632\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a" \u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u0632 \u0628\u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0634\u064a\u0628\u0631\u0632. \u0623\u0648\u0644 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0644\u0647\u0627 \u0645\u0639 \u062f\u0627\u0631 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0645 1976\u060c \u062d\u064a\u062b \u0623\u062f\u062a \u062f\u0648\u0631 \u0633\u0648\u0632\u0627\u0646\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u0632\u0648\u0627\u062c \u0641\u064a\u062c\u0627\u0631\u0648" \u0644\u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0638\u0647\u0631\u062a \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0634\u0628\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0627\u0646 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0631\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0645 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u062a\u0627\u0646\u0647\u0627\u0648\u0632\u0631" \u0644\u0641\u0627\u062c\u0646\u0631. \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0627\u062a \u0628\u062a\u0637\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0631\u0632\u0628\u0648\u0631\u062c \u0648\u0641\u064a \u0643\u0648\u0641\u0646\u062a \u062c\u0627\u0631\u062f\u0646 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0627\u0646 \u062d\u064a\u062b \u063a\u0646\u062a \u0636\u0645\u0646 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0623\u062e\u0631\u0649\u060c "\u0632\u062f\u064a\u0646\u0643\u0627" \u0641\u064a \u0623\u0631\u0627\u0628\u064a\u0644\u0627 \u0644\u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0648\u062f\u0648\u0631 "\u0643\u0644\u064a\u0648\u0628\u0627\u062a\u0631\u0627" \u0641\u064a "\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648\u0633 \u0642\u064a\u0635\u0631" \u0644\u0647\u0627\u0646\u062f\u0644. \u062e\u0644\u0627\u0641\u0647\u0627 \u0645\u0639 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0627\u0646\u060c \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0634\u062e\u0635\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0627\u0644\u064a\u0633 \u0623\u0633\u0631\u0639 \u0645\u0646 \u0646\u0642\u0644\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0641"""@ar,
        "\u30ad\u30e3\u30b9\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30d0\u30c8\u30eb\uff08Kathleen Battle, 1948\u5e748\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30ed\u30e9\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u51f1\u745f\u7433\u00b7\u82ad\u7279\u723e (Kathleen Battle\uff0c1948\u5e748\u670813\u65e5\uff0d) \uff0c\u7f8e\u570b\u8457\u540d\u9ed1\u4eba\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u56e0\u57281987\u5e74\u53d7\u5927\u6307\u63ee\u5bb6\u5361\u62c9\u63da\u6240\u8acb\uff0c\u6210\u70ba\u6b77\u53f2\u4e0a\u9996\u4f4d\u767b\u4e0a\u7dad\u4e5f\u7d0d\u65b0\u5e74\u97f3\u6a02\u6703\u6f14\u594f\u53f0\u7684\u7368\u5531\u5bb6\u800c\u805e\u540d\u65bc\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27251111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kathleen_Battle>,
        <http://viaf.org/viaf/27251111>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7247de86-da8d-4b7d-a48d-04a6cdf1eb79>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kathleen_battle.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kathleen_Battle.
doremus_artist:8f94dc18-97e8-39f5-870e-a9c972fe779d
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Eszter Balint (Budapest, Hungr\u00eda; 7 de julio de 1966) es una cantante, compositora y actriz. Empez\u00f3 como miembro infantil del vanguardista Squat Theatre antes de debutar en el cine en 1984 en la pel\u00edcula independiente Stranger Than Paradise del director Jim Jarmusch. Desde ese momento estuvo ausente en el cine durante el resto de la d\u00e9cada, hasta 1990, cuando apareci\u00f3 en Bail Jumper. Continu\u00f3 con papeles en The Linguini Incident, Shadows and Fog de Woody Allen y Trees Lounge de Steve Buscemi."@es,
        "Eszter Balint (Budapeste, 1966) \u00e9 uma cantora e atriz h\u00fangara. Seu primeiro trabalho como atriz foi em 1984, no filme independente Stranger Than Paradise, do diretor Jim Jarmusch. Nos anos 90, atuou em Bail Jumper, e fez pequenas apari\u00e7\u00f5es em The Linguini Incident e Trees Lounge. Durante esse per\u00edodo, dedicou-se \u00e0 m\u00fasica e em 1999 lan\u00e7ou seu primeiro \u00e1lbum, Flicker."@pt,
        "Eszter Balint is a singer, songwriter, violinist, and actress."@en,
        "Eszter B\u00e1lint (* 7. Juli 1966 in Budapest) ist eine ungarische S\u00e4ngerin, Violinistin und Schauspielerin. Sie startete ihre Karriere als Mitglied in der Avantgarde-Theaterszene, bevor sie ihre erste Schauspielrolle in Jim Jarmuschs Film Stranger than Paradise bekam."@de,
        "Eszter B\u00e1lint, n\u00e9e le 7 juillet 1966  \u00e0 Budapest (Hongrie), est une chanteuse, compositrice, violoniste et actrice hongroise."@fr,
        "\u042d\u0301\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0430\u0301\u043b\u0438\u043d\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eszter Balint, \u0432\u0435\u043d\u0433. B\u00e1lint Eszter; 1966, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u043e\u043c \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0435 \u0414\u0436\u0438\u043c\u0430 \u0414\u0436\u0430\u0440\u043c\u0443\u0448\u0430, \u00ab\u0411\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e, \u0447\u0435\u043c \u0432 \u0440\u0430\u044e\u00bb (1984). \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u00ab\u0421\u043a\u0432\u043e\u0442-\u0422\u0438\u044d\u0442\u0435\u0440\u00bb (Squat Theater). \u0421 1990-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0432 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c Flicker. \u0415\u0451 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043b \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0443\u0440\u0438, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u043d\u0430 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u0414\u0436\u0430\u0440\u043c\u0443\u0448\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30d0\u30ea\u30f3\u30c8\uff08Eszter Balint\u30011966\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5973\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u3001\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49031720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eszter_Balint>,
        <http://viaf.org/viaf/49031720>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f82f329-3d15-4fd7-938d-0822afb8950d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eszter_Balint_2009.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eszter_Balint.
doremus_artist:8ff4710c-4157-3566-bdf3-2d7f709f860c
owl:sameAs viaf:281546587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/281546587>.
doremus_artist:90134b8e-4c97-3d43-b95c-3ce37320a60d
owl:sameAs viaf:10037540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10037540>.
doremus_artist:90da81fc-a481-3267-9f58-8442ce10604b
owl:sameAs viaf:54323567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54323567>.
doremus_artist:90ef3fb4-f48e-3e16-a770-352536d4b90d
    owl:sameAs viaf:7599478;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13145542605096642406>,
        <http://viaf.org/viaf/7599478>.
doremus_artist:912c38bf-60e4-34bc-9d19-f371b33a4569
owl:sameAs viaf:79171419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79171419>.
doremus_artist:916de6e2-2e55-3efd-bf8f-d449afc9641f
owl:sameAs viaf:36970756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36970756>.
doremus_artist:91bd35ff-2a79-3703-b34c-c4d884c178e2
owl:sameAs viaf:170690299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170690299>.
doremus_artist:93ce1ff2-3d4e-363e-bafe-e51ed517698a
owl:sameAs viaf:229373546; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229373546>.
doremus_artist:942e2db4-252b-3936-bf0b-4b060fc14345
owl:sameAs viaf:305421449; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305421449>.
doremus_artist:943ac1ee-76aa-3853-8633-14d6c39822c6
owl:sameAs viaf:2669557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2669557>.
doremus_artist:94533074-eed2-31a6-ae48-720ae65f8457
    owl:sameAs viaf:34720441;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34720441>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73856678-fe84-4055-b48e-1ded9e18e261>.
doremus_artist:946d21c9-a7c0-319b-85a2-e4e350de8e54
owl:sameAs viaf:17432456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17432456>.
doremus_artist:9474d839-d982-3bf6-a829-79da1d51ec8e
owl:sameAs viaf:85939388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85939388>.
doremus_artist:94bb4e95-2442-39a1-8ac9-2ca84918335b
owl:sameAs viaf:207917929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207917929>.
doremus_artist:9515ed2b-57ab-32bf-9b58-2f6d20085a66
owl:sameAs viaf:71604843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71604843>.
doremus_artist:957ee5cb-f77b-35c0-a77d-4f204674a9ac
owl:sameAs viaf:41844736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41844736>.
doremus_artist:95cad5b7-0fdc-33ca-8bbe-cd094ce801a2
owl:sameAs viaf:21536892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21536892>.
doremus_artist:960709fd-03ab-3257-b39d-539a2d9bfed8
owl:sameAs viaf:49274005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49274005>.
doremus_artist:96cf7506-07de-3ff6-8617-bd0f0369969d
owl:sameAs viaf:10118567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10118567>.
doremus_artist:96ff7371-0d84-3a81-9d24-a35384a9d8cb
owl:sameAs viaf:172189297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172189297>.
doremus_artist:998f083e-b95d-30dd-8ccc-bc6349926645
owl:sameAs viaf:7807301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7807301>.
doremus_artist:99d53440-2e0e-3a87-bbb2-d81376c0d01e
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Ernesto K\u00f6hler (* 4. Dezember 1849 in Modena; \u2020 17. M\u00e4rz 1907 in Sankt Petersburg) war ein Fl\u00f6tist und Komponist."@de,
        "Ernesto K\u00f6hler (December 4, 1849 \u2013 March 17, 1907) was an Italian flautist and composer. He was considered one of the best flautists of his era. Born in Modena, K\u00f6hler was taught the flute by his father, Venceslau Joseph K\u00f6hler, who was the first flute of the Duke of Modena's orchestra. He moved to Vienna in 1869 as a flautist, and then became a member of the orchestra of the Imperial Opera in Saint Petersburg beginning in 1871. He also led the orchestra of the Imperial Institute of Engineering and taught at the Prinz Oldenburg Institute."@en,
        "Ernesto K\u00f6hler (Modena, 4 december 1849 - Sint-Petersburg, 17 maart 1907) was een Italiaans fluitist en componist. Hij is vooral bekend door zijn fluitetudes die veel worden gebruikt."@nl,
        "Ernesto K\u00f6hler, n\u00e9 \u00e0 Mod\u00e8ne en Italie le 4 d\u00e9cembre 1849, mort \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 17 mars 1907, est un musicien, flutiste et compositeur italien. Il fait partie des plus grands flutistes de l'\u00e9poque Romantique."@fr,
        "\u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442 \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0451\u043b\u0435\u0440 (\u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u043e \u041a\u0451\u043b\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Ernesto K\u00f6hler; 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1849, \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u2014 17 \u043c\u0430\u044f 1907, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:74116210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernesto_K\u00f6hler>,
        <http://viaf.org/viaf/74116210>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KÃ¶hler,_Ernesto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernesto_KÃ¶hler.
doremus_artist:9a0537b4-64e6-36f4-b98b-884be85061df
owl:sameAs viaf:5143831; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143831>.
doremus_artist:9b00e999-5839-3ee0-90f5-6a63ea0f46f0
owl:sameAs viaf:274960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274960>.
doremus_artist:9b893445-833f-32e3-a24d-602c1ebe7b46
    dbp:birthPlace dbr:Arras;
    dbp:deathPlace dbr:Arras;
    rdfs:comment
        "Jean Bodel (Jeahan Bodel, 1165 - 1210) fue un trovador y poeta franc\u00e9s que vivi\u00f3 en Arras a finales del siglo XII. Es autor de algunos cantares de gesta, como la Chanson des Saisnes, que narra la guerra del rey Carlomagno contra los sajones y su rey Widukind, al cual Bodel llama Guiteclin. Tambi\u00e9n escribi\u00f3 una antigua representaci\u00f3n teatral sobre un milagro denominada Jeu de Saint Nicolas que cuenta la historia de c\u00f3mo San Nicol\u00e1s forz\u00f3 a unos ladrones a devolver un tesoro robado. En el a\u00f1o 1202, Bodel contrajo la lepra, e ingres\u00f3 en un lazareto."@es,
        "Jean Bodel (c. 1165 \u2013 c. 1210), was an Old French poet who wrote a number of chansons de geste as well as many fabliaux. He lived in Arras. Bodel wrote the Chanson de Saisnes, about the war of King Charlemagne with the Saxons and their leader Widukind, whom Bodel calls Guiteclin. He also wrote a miracle play called the Jeu de Saint Nicolas, which was probably first performed in Arras on 5 December 1200. Situated in the middle of an epic battle between Christians and Muslim, the play tells the story of a good Christian who escapes the battle and is found by the Muslim forces praying to a statue of Saint Nicolas. The Muslim leader decides to test the saint by unlocking the doors to his treasury and leaving the statue as a guardian, stipulating that if anything were stolen the Christian would"@en,
        "Jean Bodel (ur. 1165 w Arras, zm. 1209 w Beaurains) \u2013 francuski \u017congler i poeta (truwer). By\u0142 najoryginalniejszym z francuskich truwer\u00f3w, napisa\u0142 m.in. bajk\u0119 Le Coup et l'oie, by\u0142 autorem rubasznych fabliaux, pastora\u0142ek o wiejskich mi\u0142ostkach i pie\u015bni rycerskiej Chanson des Saintes. Jego g\u0142\u00f3wnym dzie\u0142em jest dramat Jeu de Saint Nicolas, wystawiony 5 grudnia 1200 w Arras, wzorowany na \u0142aci\u0144skich widowiskach szkolnych; po\u0142\u0105czy\u0142 w nim r\u00f3\u017cne gatunki, wprowadzi\u0142 elementy z \u017cycia codziennego Arras i uzyska\u0142 efekty komizmu. Po zara\u017ceniu si\u0119 tr\u0105dem napisa\u0142 poemat Les cong\u00e9s z\u0142o\u017cony z 45 strof, w kt\u00f3rym \u017cegna\u0142 si\u0119 ze \u015bwiatem i przyjaci\u00f3\u0142mi."@pl,
        "Jean Bodel ou Jehan Bodel (1165-1210) foi um trovador franc\u00eas origin\u00e1rio de Arras, que escrevia em franc\u00eas antigo, no dialeto picardo. Bodel \u00e9 o autor de Chanson des Saisnes, uma can\u00e7\u00e3o de gesta que relata a guerra do rei dos Francos, Carlos Magno, contra o chefe sax\u00e3o Viduquind, chamado por Bodel Guiteclin. Tamb\u00e9m escreveu Le jeu de saint Nicolas, sobre como S\u00e3o Nicolau obriga ladr\u00f5es a devolver um tesouro roubado. Jean Bodel \u00e9 famoso por ter classificado os ciclos liter\u00e1rios do seu tempo entre Mat\u00e9ria da Bretanha, Mat\u00e9ria de Fran\u00e7a e Mat\u00e9ria de Roma."@pt,
        "Jean Bodel ou Jehan Bodel, n\u00e9 vers 1165 et mort vers 1210, fut un trouv\u00e8re-m\u00e9nestrel qui v\u00e9cut vers la fin du  \u00e0 Arras. Ce po\u00e8te s'est illustr\u00e9 dans la chanson de geste et le fabliau en ancien fran\u00e7ais."@fr,
        "Jean Bodel, eigentlich Jehan Bodel, (* um 1165 in Arras; \u2020 um 1209 ebenda) war ein altfranz\u00f6sischer Spielmann (M\u00e9nestrel) und mittelalterlicher Dichter. Bodel lebte in der damals zu Burgund geh\u00f6rigen reichen Tuchweberstadt Arras und verfasste seine Werke im Alt-Picardischen, dem Dialekt seiner Heimat. Sein \u0152uvre enth\u00e4lt unter anderem den ersten mit Namen des Autors \u00fcberlieferten dramatischen Text der franz\u00f6sischen Literaturgeschichte. Es ist das am 5. Dezember 1201 uraufgef\u00fchrte Le Jeu de Saint Nicolas (\u201eSpiel vom Hl. Nikolaus\u201c, eine sogenannte Fabliau-Dichtung). Noch in seiner Jugend verfasste der Autor das La Chanson des saisnes (1180, \u201eGesang \u00fcber den Sachsenkrieg\u201c ... Karl des Gro\u00dfen gegen Widukind), das auf \u00e4ltere Vorlagen zur\u00fcckgeht und eine Br\u00fccke zu den \u00dcberlieferungen des fr\u00fchen M"@de,
        """\u00c8 stato un famoso poeta-giullare della Francia medioevale. Vissuto ad Arras, nacque probabilmente nel 1165 e mor\u00ec nel 1210. \u00c8 famoso per aver scritto il Jeu de Saint Nicholas ("La rappresentazione di San Nicola"), una sacra rappresentazione popolare, molto importante dal punto di vista storico: si tratta della prima rappresentazione teatrale a carattere profano tramandatici in lingua romanza."""@it,
        "\u0416\u0430\u043d \u0411\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c (Jean Bodel; 1165\u20141210) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XII \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XIII \u0432\u0435\u043a\u0430 ."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30dc\u30c7\u30eb\uff08Je[h]an Bodel\uff09\u306f12\u4e16\u7d00\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u4e2d\u4e16\u306e\u53d9\u4e8b\u8a69\u306e\u4e00\u7a2e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30b8\u30a7\u30b9\u30c8\u3092\u6570\u591a\u304f\u5275\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30e9\u30b9\u306b\u4f4f\u3093\u3060\u3002 \u300e\u30bb\u30fc\u30cc\u306e\u6b4c Chanson des Saisnes\u300f\u306b\u304a\u3044\u3066\u30ab\u30fc\u30eb\u5927\u5e1d\u3068\u30b5\u30af\u30bd\u30f3\u4eba\u306e\u6226\u3044\u3092\u8a60\u3063\u305f\u3002\u795e\u79d8\u5287\u300e\u8056\u30cb\u30b3\u30e9\u5287 Jeu de Saint Nicholas\u300f\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u8056\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u304c\u6ce5\u68d2\u3092\u56de\u5fc3\u3055\u305b\u3001\u76d7\u3093\u3060\u5b9d\u7269\u3092\u8fd4\u3055\u305b\u308b\u3068\u3044\u3046\u9038\u8a71\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30dc\u30c7\u30eb\u306f\u3001\u9a0e\u58eb\u9053\u6587\u5b66\u30923\u3064\u306e\u7a2e\u985e\u306b\u5206\u985e\u3057\u305f\u6700\u521d\u306e\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u8a18\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e3\u7a2e\u3068\u306f\u3001\u53e4\u5178\u53e4\u4ee3\u306b\u95a2\u3059\u308b\u300c\u30ed\u30fc\u30de\u3082\u306e\u300d\u3001\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u738b\u4f1d\u8aac\u306b\u95a2\u3059\u308b\u300c\u30d6\u30eb\u30bf\u30fc\u30cb\u30e5\u3082\u306e\u300d\uff08\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u8a71\u6750\uff09\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30de\u30fc\u30cb\u30e5\u3068\u305d\u306e\u5341\u4e8c\u52c7\u58eb\u306b\u95a2\u3059\u308b\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3082\u306e\u300d\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3002 1202\u5e74\u306b\u30cf\u30f3\u30bb\u30f3\u6c0f\u75c5\u306b\u7f79\u60a3\u3057\u3001\u7642\u990a\u6240\u306b\u9694\u96e2\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14771605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Bodel>,
        <http://viaf.org/viaf/14771605>,
        <http://viaf.org/viaf/166226188>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Bodel.
doremus_artist:9e654873-4ba6-380b-8893-9a528e5d4ae2
owl:sameAs viaf:34662784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34662784>.
doremus_artist:9ed576e3-274e-3597-a334-7a20494dbaaa
owl:sameAs viaf:94237053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94237053>.
doremus_artist:9f131560-a836-36f5-8999-7f93dadd35a7
owl:sameAs viaf:44026441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44026441>.
doremus_artist:9f581a03-f7a6-3a58-97e1-2338f1e194fb
owl:sameAs viaf:61736469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61736469>.
doremus_artist:9fd8c0c6-ab92-31f7-b850-52cf36612401
    owl:sameAs viaf:11005729;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11005729>,
        <http://viaf.org/viaf/303014402>.
doremus_artist:a042c07c-d43b-3bc1-b78a-3c2e3410fab4
owl:sameAs viaf:69121780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121780>.
doremus_artist:a118d6f5-3118-3768-a062-bd8049a761e3
    owl:sameAs viaf:37172097;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37172097>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f24fce3-7e87-4e44-865f-98c29b301275>.
doremus_artist:a1276653-d847-38a0-ad48-98ee3deec0d1
owl:sameAs viaf:121856310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121856310>.
doremus_artist:a294ed22-f501-3217-ab73-e22650cb19ec
    rdfs:comment
        "(For the 17th century portrait painter, see Joan Carlile.) Joan Carlyle (born 6 April 1931) is an English opera singer. She was born in Upton on the Wirral, Cheshire. After auditioning for the Royal Opera House, Covent Garden, London, she was put under contract by the musical director Rafael Kubel\u00edk and made her debut in 1955, appearing also under him in The Magic Flute in 1956. Under a series of distinguished conductors, Carlyle sang throughout Europe and beyond, making her US debut in March 1963 in the Brahms's A German Requiem with Erich Leinsdorf."@en;
    owl:sameAs viaf:38052159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Carlyle>,
        <http://viaf.org/viaf/38052159>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c0d6d60-d3b8-4935-86e1-11c98e42af73>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Carlyle.
doremus_artist:a441eace-4236-39b3-ba3b-f363e3708d09
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9s Batista (n. 1937), concertista, profesor titulado y compositor de guitarra flamenca."@es,
        "Andr\u00e9s Batista Francisco (born 12 October 1937) is a Spanish flamenco guitarist, trained in both classical and flamenco styles. Batista was born in Barcelona, where he also made his debut. He is widely considered to have both a solid musical and technical background, and a personal style in his interpretations and composition. He is a pioneer in the field of flamenco teaching and has published several books on the subject as well as given courses internationally. His books include Metodo de Guitarra Flamenca (1979), now in its ninth edition, Maestros y Estilos. Manuel Flamenco (1985), El flamenco y su vibrante mundo (2003) and Arte flamenco: toque, cante y baile (2008)."@en;
    owl:sameAs viaf:60789026;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9s_Batista>,
        <http://viaf.org/viaf/60789026>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:AndrÃ©s_Batista.
doremus_artist:a4e2d593-6e6f-3884-85c3-1d7df364e33f
owl:sameAs viaf:22331378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22331378>.
doremus_artist:a5618200-0141-39e5-a342-e8d7961f9cd4
    owl:sameAs viaf:49257623;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49257623>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae354cb8-cdea-4d14-8457-ac2b9bfbb001>.
doremus_artist:a61c8429-8aa8-342a-b8cd-bac7a3fd736c
owl:sameAs viaf:19713189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19713189>.
doremus_artist:a66dffaf-d65d-333b-b5c6-2f97dc07c522
    dbp:birthPlace dbr:Guildford;
    rdfs:comment
        "Iain Ballamy (born 20 February 1964) is a British composer, soprano, alto and tenor saxophone player."@en,
        "Iain Mark Ballamy (* 20. Februar 1964 in Guildford) ist ein britischer Jazzsaxophonist (Alt-, Sopran- und Tenorsaxophon, Komposition)."@de;
    owl:sameAs viaf:29144057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iain_Ballamy>,
        <http://viaf.org/viaf/29144057>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34b87cb6-a4c3-4b56-b4d3-95eebf0c77f5>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Iain_Ballamy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iain_Ballamy.
doremus_artist:a680e3ed-0faf-3f1a-9750-e8e39284adcc
owl:sameAs viaf:73287852; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73287852>.
doremus_artist:a6b842c9-3f1c-3382-b16d-6002dba1ed9a
    owl:sameAs viaf:266059837;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266059837>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Bii.
doremus_artist:a6dadd01-cd22-349a-8caf-c6610ac8160a
owl:sameAs viaf:5120301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120301>.
doremus_artist:a8fb4ce7-1d38-3cc9-a9fa-180e1947f4aa
    rdfs:comment
        "Elena Emilevna Gilels (Russian: \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0438\u0301\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441; September 5, 1948 \u2013 June 17, 1996) was a Russian pianist. The daughter of pianist Emil Gilels, Elena Gilels studied at the Moscow Conservatory under Vera Gornostayeva and Yakov Flier, then with Pavel Serebryakov at the Leningrad Conservatory. Her repertoire focused on the works of Haydn, Beethoven, Mendelssohn, Chopin, Liszt, Schumann, Mussorgsky, Tchaikovsky, Rachmaninoff and Prokofiev. Elena Gilels is perhaps best remembered for her performances of Mozart's piano concertos. She frequently performed with her father Emil Gilels, with whom she recorded Mozart's Concerto for Two Pianos, KV. 365."@en;
    owl:sameAs viaf:263442396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elena_Gilels>,
        <http://viaf.org/viaf/263442396>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Gilels.
doremus_artist:a9520bdf-06ea-397e-9f00-b30a55ac7f6b
owl:sameAs viaf:74723180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74723180>.
doremus_artist:aada38d7-dfdc-3f4c-a698-9cd9c5e61492
owl:sameAs viaf:59218514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59218514>.
doremus_artist:ab36a661-9f8f-36fc-92ed-730644bc0e8b
owl:sameAs viaf:76507893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76507893>.
doremus_artist:ab675170-476d-327b-ad32-21bd5e1cc23e
owl:sameAs viaf:19944778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19944778>.
doremus_artist:ab90aa43-750a-3360-9151-71bcae438938
owl:sameAs viaf:20796403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20796403>.
doremus_artist:abf3a296-9693-38ac-9641-4863ed5c55ec
owl:sameAs viaf:2735596; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2735596>.
doremus_artist:adb665cf-4966-33d0-bc98-187f5f86b35b
owl:sameAs viaf:44564744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44564744>.
doremus_artist:ae1bbfcf-32c8-3d83-8707-4613d98ae29d
    rdfs:comment
    "Magnar \u00c5m (born 9 April 1952) is a Norwegian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:66658281;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Magnar_\u00c5m>,
        <http://viaf.org/viaf/66658281>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Magnar_Ãm.
doremus_artist:ae2b4cb3-f0f7-392e-b785-240323adffc9
owl:sameAs viaf:51884940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884940>.
doremus_artist:ae310de2-f904-3e1a-9b7e-40a29417a9c7
owl:sameAs viaf:42179014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42179014>.
doremus_artist:afe81938-564c-35c2-9ba2-a1f7f90291a3
    dbp:birthPlace dbr:Arendal;
    rdfs:comment
        "Kirsten Br\u00e5ten Berg (* 1950 in Arendal) ist eine norwegische Folk-S\u00e4ngerin. Berg absolvierte in Oslo eine Ausbildung als Silberschmied und betreibt seit 1973 eine Werkstatt in Setesdal. Ihre Karriere als Folks\u00e4ngerin begann 1970, als sie einen Kurs bei Agnes Buen Garn\u00e5s besuchte. Bekannt wurde sie mit dem traditionellen norwegischen Gesang, dem Kveding. Sie trat in ganz Norwegen auf und spielte mehrere Alben ein. Mehrmals wurde sie mit dem Spellemannpris, dem j\u00e4hrlichen Preis der norwegischen Plattenindustrie ausgezeichnet, 1987 gewann sie den Landskappleik, den Wettbewerb in traditioneller norwegischer Musik."@de,
        "Kirsten Br\u00e5ten Berg (ur. 7 stycznia 1950 w Arendal) \u2013 norweska wokalistka folkowa. Berg jest wiod\u0105c\u0105 postaci\u0105 norweskiej sceny folkowej, odk\u0105d przenios\u0142a si\u0119 do Setesdal na pocz\u0105tku lat 70. XX wieku. Tworzy we wsp\u00f3\u0142pracy z basist\u0105 jazzowym Arildem Andersenem, prywatnie jej partnerem \u017cyciowym, brazylijskim perkusist\u0105 Nan\u00e1 Vasconcelos oraz wsp\u00f3\u0142czesnym kompozytorem Janem Erikiem Pettersenem."@pl,
        "Kirsten Marie Br\u00e5ten Berg (born 7 January 1950 in Arendal, Norway) is a Norwegian traditional folk singer, silversmith and government scholar. She is currently living in Valle in the Setesdal area of southern Norway. She trained as a silversmith at the Torleiv H. Bj\u00f8rgums Vocational College (Oslo Yrkesskole an Torleiv H. Bj\u00f8rgums) in Setesdal and then set up her own workshop there, in Nomeland. In 2005, she was made a Knight First Class of The Royal Norwegian Order of St. Olav in recognition of her work as a performer and ambassador of Norwegian culture."@en,
        "Kirsten Marie Br\u00e5ten Berg (n\u00e9e le 7 janvier 1950 \u00e0 Arendal) est une chanteuse norv\u00e9gienne de chants traditionnels. Elle vit \u00e0 Valle dans le Setesdal."@fr;
    owl:sameAs viaf:5126966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kirsten_Br\u00e5ten_Berg>,
        <http://viaf.org/viaf/5126966>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5d30e3e-4bc5-4be0-b945-ef18c773f243>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kirsten_BrÃ¥ten_Berg.
doremus_artist:b01c093e-2830-3a8d-ac78-9beb290cb938
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    dbp:deathPlace dbr:BÃ¼ckeberg;
    rdfs:comment
        "Ivan M\u00fcller (Reval, Estonia, 3 de diciembre de 1786 - B\u00fcckeburg, Baja Sajonia, Alemania, 4 de febrero de 1854) (a veces Iwan Mueller), fue un clarinetista, compositor e inventor, que a comienzos del siglo XIX fue el responsable de importantes avances en el desarrollo del clarinete."@es,
        """Ivan M\u00fcller, sometimes spelled Iwan Mueller (1786 in Reval, Estonia \u2013 1854 in B\u00fcckeburg), was a clarinetist, composer and inventor who at the beginning of the 19th century was responsible for a major step forward in the development of the clarinet, the air-tight pad. M\u00fcller's solution was the stuffed pad, originally made of kid leather stuffed with felt. These pads would "bulge", such that in combination with countersunk tone holes, would close the keyholes sufficiently tight to permit the use of an increased number of keys making the "clarinette omnitonique" possible."""@en,
        "Iwan M\u00fcller (* 3. Dezember 1786 in Reval, Russisches Kaiserreich; \u2020 4. Februar 1854 in B\u00fcckeburg) war ein deutscher Klarinettist, Komponist und Instrumentenbauer, der sich gro\u00dfe Verdienste um die Weiterentwicklung seines Instruments erwarb."@de,
        "Iwan M\u00fcller (Reval, 3 december 1786 - B\u00fcckeburg, 4 februari 1854) was een Duits componist, klarinettist en instrumentenbouwer die zijn instrument grondig vernieuwde. Hij werd geboren in Reval (thans Tallinn) in het Gouvernement Reval, deel van het Russisch Keizerrijk, als kind van Duitse ouders. Nog voor hij twintig was, was hij reeds een klarinetvirtuoos in het hoforkest van de Russische tsaar in Sint-Petersburg. M\u00fcllers laatste aanstelling was als hofmuzikant van vorst George Willem van Schaumburg-Lippe in B\u00fcckeburg."@nl,
        "Iwan M\u00fcller (souvent \u00e9crit Mueller en fran\u00e7ais) (Reval, 3 d\u00e9cembre 1786 \u2013 B\u00fcckeburg, 4 f\u00e9vrier 1854) est un clarinettiste d'origine estonienne. Il est pendant un temps soliste au Th\u00e9\u00e2tre italien \u00e0 Paris. En 1812, il est \u00e0 l'origine d'une \u00e9volution technique majeure de la clarinette par l'ajout de 13 cl\u00e9s suppl\u00e9mentaires \u00e0 l'instrument."@fr,
        "\u0418\u0301\u0432\u0430\u043d \u041c\u044e\u0301\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Iwan M\u00fcller, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a Ywan M\u00fcller; 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1786, \u0420\u0435\u0432\u0435\u043b\u044c \u2014 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1854, \u0411\u044e\u043a\u043a\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0441 13 \u043a\u043b\u0430\u043f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:50053502;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iwan_M\u00fcller>,
        <http://viaf.org/viaf/50053502>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Iwan_MÃ¼ller.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iwan_MÃ¼ller.
doremus_artist:b07c4b3f-f47e-3381-9726-9794c8801057
    rdfs:comment
        "Giuseppe Cavallo (died Naples, 1684) was an Italian composer and priest. He was maestro di canto at the conservatory and assistant to his teacher Francesco Provenzale. His oratorio Il Giuditio universale was recorded by Antonio Florio."@en;
    owl:sameAs viaf:19967487;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Cavallo>,
        <http://viaf.org/viaf/19967487>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Cavallo.
doremus_artist:b1000264-bfe4-3b97-88cc-eb40c7e7ed8b
owl:sameAs viaf:49474082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49474082>.
doremus_artist:b20bdadc-2a8e-37c3-9140-4d67672e26b5
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Celso Fonseca (15 de Novembro de 1956, Rio de Janeiro ) \u00e9 um cantor, guitarrista e compositor brasileiro."@pt,
        "Celso Fonseca (born November 15, 1956) is a Brazilian composer, producer, guitarist and singer. He is noted as part of the M\u00fasica popular brasileira since the 1980s, initially as accompanist and composer, then producer, and since the mid\u20131990s as an artist in his own right. Fonseca was nominated again in 2016, earning three nominations for the 17th Annual Latin Grammy Awards. The nominations were Song of the Year for C\u00e9u, Best MPB Album for Like Nice and Best Engineered Album, also for Like Nice."@en;
    owl:sameAs viaf:72507702;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Celso_Fonseca>,
        <http://viaf.org/viaf/72507702>,
        <https://musicbrainz.org/artist/23383ac8-f635-4981-a755-cbe45c13b351>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Celso_Fonseca.
doremus_artist:b297702a-0a95-3b58-bd7d-c8bd0ac9b305
owl:sameAs viaf:165874279; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165874279>.
doremus_artist:b29c70c4-4334-3f08-902d-4f60ae82a51e
owl:sameAs viaf:9500290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9500290>.
doremus_artist:b2b262e2-513f-30d4-95cd-cf97c0dc24e0
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        """Amber Rubarth (born September 21, 1982) is an American singer-songwriter and composer who has independently released seven albums, with her new album "Wildflowers in the Graveyard" coming in October 2016. Rubarth has toured extensively throughout Europe, the USA, Japan and South Africa and has been the support act for many artists on tour including Emmylou Harris, Kenny Loggins, Marc Cohn, Richie Havens, Dr. Ralph Stanley, and a special Carnegie Hall performance with Jason Mraz. Winner of the NPR Mountain Stage New Song Contest, her sixth studio album titled "A Common Case of Disappearing" was produced by Grammy Award winning producer Jacquire King (Tom Waits, Norah Jones) and debuted at #13 on the iTunes Singer-Songwriter charts. It features duets with Jason Reeves, and Jason Mraz. In 201"""@en;
    owl:sameAs viaf:220673198;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amber_Rubarth>,
        <http://viaf.org/viaf/220673198>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3587c528-6c3f-4932-9f0a-6734c3a28726>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amber_Rubarth.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amber_Rubarth.
doremus_artist:b373fe8e-ca45-3a67-9857-bf9d8d48dddc
    owl:sameAs viaf:10944445;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107549515>,
        <http://viaf.org/viaf/10944445>,
        <http://viaf.org/viaf/31082526>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a960b57-3493-4bef-b256-52172d5655b1>.
doremus_artist:b37443ca-3fc8-3087-b2cc-c079c6cd4325
owl:sameAs viaf:100353708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100353708>.
doremus_artist:b386ef02-1caf-3a0b-b559-84d9ff23d080
    owl:sameAs viaf:39119265;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39119265>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09fcec50-3cef-4941-9382-334924b03818>.
doremus_artist:b4576ea8-c88a-366b-9997-62382a6b644b
owl:sameAs viaf:51952954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51952954>.
doremus_artist:b591de86-9d3f-3629-9673-622d4e820cdc
owl:sameAs viaf:19873557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19873557>.
doremus_artist:b5f7daed-6c89-3e91-8405-10fe77295390
    dbp:birthPlace dbr:Hlukhiv;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Iouri Aleksandrovitch Chaporine (en russe : \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u043d), n\u00e9 le 8 novembre (27 octobre) 1887 \u00e0 Gloukhov (dans l'Empire russe, aujourd'hui en Ukraine) et mort le 9 d\u00e9cembre 1966 \u00e0 Moscou, en Union sovi\u00e9tique, est un compositeur et p\u00e9dagogue sovi\u00e9tique."@fr,
        "Joeri Alexandrovitsj Sjaporin (Russisch: \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u043d) (Gloechovo, gouvernement Tsjernichov, 8 november 1887- Moskou, 9 december 1966) was een Russisch componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Juri Alexandrowitsch Schaporin (russisch \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u043d; * 27. Oktoberjul./ 8. November 1887greg. in Gluchow, Russisches Kaiserreich; \u2020 9. Dezember 1966 in Moskau, Sowjetunion) war ein russischer Komponist."@de,
        "Jurij Aleksandrowicz Szaporin (ros. \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u043d, ur. 18 listopada 1887 w G\u0142uchowie, zm. 9 lipca 1966 w Moskwie) \u2013 radziecki kompozytor oraz pedagog muzyczny. Zas\u0142u\u017cony Dzia\u0142acz Sztuk RFSRR (1944), Ludowy Artysta ZSRR (1954). Uko\u0144czy\u0142 konserwatorium w Petersburgu. Sekretarz Zwi\u0105zku Kompozytor\u00f3w Radzieckich. By\u0142 profesorem Konserwatorium Moskiewskiego. Pochowany na Cmentarzu Nowodziewiczym w Moskwie."@pl,
        "Yuri Alexandrovich Shaporin (Russian: \u042e\u0440\u0438\u0439 (\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439) \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u043d) (November 8 [O.S. October 27] 1887 \u2013 9 December 1966) was a Russian-Ukrainian Soviet composer. His first name is sometimes rendered as Iurii or Yury."@en,
        "\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 (\u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0438\u0439) \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043f\u043e\u0301\u0440\u0438\u043d (27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f (8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f) 1887, \u0413\u043b\u0443\u0445\u043e\u0432 \u2014 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1966, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1954). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1941, 1946, 1952)."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30e3\u30dd\u30fc\u30ea\u30f3\uff08Yuri Alexandrovich Shaporin / \u9732\u8a9e: \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u043d; *1887\u5e7411\u67088\u65e5 \u30d5\u30eb\u30d2\u30d5 - \u20201966\u5e7412\u67089\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30bd\u9023\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44494398;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuri_Shaporin>,
        <http://viaf.org/viaf/44494398>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e7eb6e3d-540a-48cf-8e45-e853f77ae85a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuri_Shaporin.
doremus_artist:b628811c-dd61-390f-a414-03702df08dd8
owl:sameAs viaf:35666533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35666533>.
doremus_artist:b80adf45-573d-3d34-8da1-cdb8273311b4
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Aubier est un trompettiste concertiste classique n\u00e9 en 1960, repr\u00e9sentant la trompette fran\u00e7aise dans le monde, et un professeur reconnu[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]."@fr;
    owl:sameAs viaf:17406699;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Aubier>,
        <http://viaf.org/viaf/17406699>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ãric_Aubier.
doremus_artist:b824b0a1-3927-3acf-a41f-c65aff64c039
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Jean Tub\u00e9ry (1964 born in Toulouse) is a French player of the cornett (Italian cornetto) and conductor. He is noted for being, along with his own teacher Bruce Dickey and his colleague Jean-Pierre Canihac, one of the main cornett players to resurrect the baroque instrument, cornet \u00e0 bouquin, as part of the historically informed performance movement and early music revival."@en,
        "Jean Tub\u00e9ry est un joueur de cornet \u00e0 bouquin/fl\u00fbtiste \u00e0 bec, p\u00e9dagogue et chef de ch\u0153ur fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 avril 1964 \u00e0 Toulouse. Avec ses professeurs Jean-Pierre Canihac et Bruce Dickey, il est consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant un des principaux musiciens contemporains ayant particip\u00e9 au renouveau du cornet \u00e0 bouquin dans l'interpr\u00e9tation et l'ex\u00e9cution de la musique baroque et la renaissance de la musique ancienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:2666045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Tub\u00e9ry>,
        <http://viaf.org/viaf/2666045>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Three_cornetts.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_TubÃ©ry.
doremus_artist:b943fe94-9570-3d71-9910-573ab68eba1b
owl:sameAs viaf:130700532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/130700532>.
doremus_artist:b99854ae-de66-302e-98ab-f1210e06570a
owl:sameAs viaf:29744011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744011>.
doremus_artist:b9bf080c-467f-32cf-a094-b987fec7fa47
    rdfs:comment
        "Mr. Patterson began his public career at a time when choral music in the Boston area was in a kind of doldrums: \"Apart from church choirs, there were, essentially, only the Handel & Haydn Society and the Cecilia Society. In their nineteenth-century heyday, each organization had been an important musical force in the city, premiering new works and dusting off seldom heard classics. But they had specialized in oratorios, and no one was writing oratorios much anymore. For much of the first half of the twentieth century, H&H and Cecilia were content to serve up strictly traditional fare.\""@en;
    owl:sameAs viaf:311037018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Nash_Patterson>,
        <http://viaf.org/viaf/311037018>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/ANPatterson-conducting.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Nash_Patterson.
doremus_artist:b9e1527d-6820-30b7-9430-1cbc6f4c716b
owl:sameAs viaf:70768989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70768989>.
doremus_artist:bab56cb3-d26b-34b0-b61d-757719b7f394
    owl:sameAs viaf:79166581;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79166581>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4af62533-2d92-4a62-9cab-e8e1ba1f9b09>.
doremus_artist:bb2bd906-75d1-371a-9127-89337ae66245
    owl:sameAs viaf:292064455;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292064455>,
        <http://viaf.org/viaf/7669342>.
doremus_artist:bb2f0416-16bb-3e22-a18e-fdedf5447de6
    dbp:birthPlace dbr:Aix-en-Provence;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9a Ferr\u00e9ol (* 6. Januar 1947 in Aix-en-Provence) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Andr\u00e9a Ferr\u00e9ol (Aix-en-Provence, 6 de janeiro de 1947) \u00e9 uma atriz francesa. A atriz \u00e9 conhecida no Brasil pela sua atua\u00e7\u00e3o como a bruxa do bem Wanda no filme Vivendo um Conto de Fadas."@pt,
        "Andr\u00e9a Ferr\u00e9ol (born Andr\u00e9e, Louise Ferr\u00e9ol on January 6, 1947) is a French actress and officer of the Ordre national du M\u00e9rite (2009). Her debut is in the 1973 film La Grande bouffe, which made a big scandal at the Cannes Film Festival."@en,
        "Andr\u00e9a Ferr\u00e9ol, n\u00e9e le 6 janvier 1947 \u00e0 Aix-en-Provence, est une actrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:107684146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9a_Ferr\u00e9ol>,
        <http://viaf.org/viaf/107684146>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AndrÃ©a_Ferreol_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:AndrÃ©a_FerrÃ©ol.
doremus_artist:bc5c4b0b-a5d3-3371-a835-2585f0b65abb
owl:sameAs viaf:29798340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29798340>.
doremus_artist:bcb8742e-38d3-3231-9b20-9752cb2c17ac
owl:sameAs viaf:17414571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17414571>.
doremus_artist:bcfefeca-ab42-3e86-9ffa-0b0176319b29
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Darius Milhaud (* 4. September 1892 in Marseille; \u2020 22. Juni 1974 in Genf) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Darius Milhaud (Aix-en-Provence, Frankrijk, 4 september 1892 \u2013 Gen\u00e8ve, Zwitserland, 22 juni 1974) was een Franse componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Darius Milhaud (French: [da\u0281jys mijo]; 4 September 1892 \u2013 22 June 1974) was a French composer and teacher. He was a member of Les Six\u2014also known as The Group of Six\u2014and one of the most prolific composers of the 20th century. His compositions are influenced by jazz and make use of polytonality. Darius Milhaud is to be counted among the modernist composers."@en,
        "Darius Milhaud (Marselha, 4 de setembro de 1892 \u2013 Genebra, 22 de junho de 1974) foi um compositor e professor franc\u00eas, um dos mais prol\u00edficos do s\u00e9culo XX. Sua obra \u00e9 conhecida por conciliar o uso da politonalidade (m\u00faltiplas tonalidades ao mesmo tempo) e do jazz. Fez parte do influente Grupo dos Seis."@pt,
        "Darius Milhaud (Marsella, Francia, 4 de septiembre de 1892 \u2013 Ginebra, 22 de junio de 1974) fue un compositor franc\u00e9s. Su obra se caracteriza por el empleo de la politonalidad (varias tonalidades simult\u00e1neas), as\u00ed como de patrones r\u00edtmicos derivados del jazz. Perteneci\u00f3 al Grupo de los Seis franc\u00e9s."@es,
        "Darius Milhaud (ur. 4 wrze\u015bnia 1892 w Marsylii, zm. 22 czerwca 1974 w Genewie) \u2013 kompozytor francuski. By\u0142 potomkiem rodziny \u017cydowskiej, zamieszka\u0142ej od pokole\u0144 w Prowansji. W wieku 7 lat rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na skrzypcach. Jego pierwsze kompozycje powsta\u0142y w roku 1905. W roku 1909 rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 w Konserwatorium Paryskim, najpierw wiolinistyki, od roku 1912 kompozycji. Jego profesorami byli m.in. Charles-Marie Widor (kompozycja) i Vincent d'Indy (dyrygentura). W roku 1912 pozna\u0142 poet\u0119 Paula Claudela; przyja\u017a\u0144 z nim przetrwa\u0142a przez ca\u0142e \u017cycie."@pl,
        "Darius Milhaud, n\u00e9 le 4 septembre 1892 \u00e0 Marseille et mort \u00e0 Gen\u00e8ve le 22 juin 1974, est un compositeur fran\u00e7ais de musique classique."@fr,
        "\u0414\u0430\u0440\u0438\u044e\u0301\u0441 \u041c\u0438\u0439\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Darius Milhaud; 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1892, \u042d\u043a\u0441-\u0430\u043d-\u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441 \u2014 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1974, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u00ab\u0428\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u043a\u0438\u00bb. \u041c\u0438\u0439\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u2014 \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 443 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044f \u043d\u0435\u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0435\u043c\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u30c0\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30df\u30e8\u30fc\uff08Darius Milhaud, 1892\u5e749\u67084\u65e5 - 1974\u5e746\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540d\u306f\u30c0\u30ea\u30e6\u30b9\u3001\u30c0\u30ea\u30e5\u30b9\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u81ea\u4f5c\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja,
        "\u8fbe\u5f8b\u65af\u00b7\u7c73\u7ea6\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aDarius Milhaud\uff0c1892\u5e749\u67084\u65e5\uff0d1974\u5e746\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u516d\u4eba\u56e2\u6210\u5458\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42026090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Darius_Milhaud>,
        <http://viaf.org/viaf/42026090>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7ef6698-3056-4e80-880d-0f9d106cc8e2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Darius_Milhaud_1923.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Darius_Milhaud.
doremus_artist:bdf2de30-48d9-3414-8658-bfe55ae91ce9
owl:sameAs viaf:52882939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52882939>.
doremus_artist:bed535e7-6839-38f4-9f68-744460cba76a
    dbp:birthPlace dbr:Czechoslovakia;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Petr Eben (* 22. Januar 1929 in \u017damberk, Tschechoslowakei; \u2020 24. Oktober 2007 in Prag,Tschechien) war einer der f\u00fchrenden zeitgen\u00f6ssischen Komponisten der Tschechoslowakei."@de,
        "Petr Eben (22 January 1929 \u2013 24 October 2007) was a Czech composer of modern and contemporary classical music, organist and choirmaster."@en,
        "Petr Eben (n\u00e9 le 22 janvier 1929 \u00e0 \u017damberk, dans la r\u00e9gion de Pardubice \u2013 mort le 24 octobre 2007 \u00e0 Prague) est un compositeur, pianiste, organiste et improvisateur tch\u00e8que."@fr,
        "\u00c8 molto noto per la sua estesa produzione organistica."@it,
        "\u041f\u0435\u0442\u0440 \u042d\u0301\u0431\u0435\u043d (22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1929, \u0416\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u043a, \u041f\u0430\u0440\u0434\u0443\u0431\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0430\u0439 \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2007, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30da\u30c8\u30eb\u30fb\u30a8\u30d9\u30f3\uff08Petr Eben, 1929\u5e741\u670822\u65e5 - 2007\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332286;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petr_Eben>,
        <http://viaf.org/viaf/54332286>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d2f57d4-29dd-4e7c-9a1f-fa13c85ff055>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Petr_Eben.
doremus_artist:bf46d8b0-7f2e-3863-9f9a-0eff32a02e71
    dbp:birthPlace dbr:Somalia;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0631\u064a\u0645 \u0645\u0631\u0633\u0644 1 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1950\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0645\u0627\u0644\u060c \u062a\u0631\u0628\u062a \u0645\u0631\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0645\u0633\u0644\u0645\u0629 \u0645\u0639 \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0628\u0646\u0627\u062a. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0645\u0627\u064425\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0635\u0648\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Maryam Mursal (* 1. Januar 1950) ist eine Musikerin (S\u00e4ngerin und Komponistin) aus Somalia."@de,
        "Maryam Mursal (Somali: Maryaam Muursaal, Arabic: \u0645\u0631\u064a\u0645 \u0645\u0631\u0633\u0644\u200e\u200e) (born January 1, 1950) is a Somali composer and vocalist."@en,
        "Maryam Mursal, n\u00e9e le 1er janvier 1950 est une compositrice et une chanteuse somalienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:305116842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maryam_Mursal>,
        <http://viaf.org/viaf/305116842>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90011f80-8a51-4776-a6e0-09d83726eedb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maryam_Mursal.
doremus_artist:bf488154-a0e3-3302-b758-e8852bf65473
    dbp:birthPlace dbr:Amiens;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antoine-Laurent Baudron (15 mai 1742, Amiens \u2013 1834, Paris), est un musicien et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Antoine-Laurent Baudron (1742, Amiens \u2013 1834, Paris), was a French musician and composer. He was the head violinist in the orchestra of the Com\u00e9die Fran\u00e7aise, and wrote the original music for The Barber of Seville and The Marriage of Figaro by Beaumarchais. He also wrote the first known French violin quartets."@en;
    owl:sameAs viaf:17651880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine-Laurent_Baudron>,
        <http://viaf.org/viaf/17651880>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine-Laurent_Baudron.
doremus_artist:bf63c860-5f49-3ad9-96ef-2d1b00c89719
owl:sameAs viaf:27263983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27263983>.
doremus_artist:bf7d9c52-6423-3f7a-a49a-9b914f4186c7
owl:sameAs viaf:47025273; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47025273>.
doremus_artist:c04a4ed3-ff56-3939-98ff-4fa75a56cf39
    dbp:birthPlace dbr:Santa_Cruz_de_la_Sierra;
    rdfs:comment
        "Ryo Terakado (\u5bfa\u795e\u6238 \u4eae Terakado Ry\u014d, born 1961 in Santa Cruz, Bolivia) is a Japanese violinist and conductor who specializes in historically informed performance. He also plays the viola, viola d'amore and violoncello da spalla. He has been teaching at the Royal Conservatory of The Hague and the Toho Gakuen School of Music."@en,
        "Ry\u014d Terakado (jap. \u5bfa\u795e\u6238 \u4eae, Terakado Ry\u014d; * 1961 in Santa Cruz Bolivien) ist ein japanischer Violinist und Dirigent, der historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "\u5bfa\u795e\u6238 \u4eae\uff08\u3066\u3089\u304b\u3069 \u308a\u3087\u3046\u30011961\u5e74 - \uff09\u306f\u65e5\u672c\u4eba\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u5728\u4f4f\u3002 \u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u751f\u307e\u308c\u3002\u6850\u670b\u5b66\u5712\u5927\u5b66\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u4e45\u4fdd\u7530\u826f\u4f5c\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u4e09\u5584\u6643\u3001\u5b89\u7530\u8b19\u4e00\u90ce\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 \u5728\u5b66\u4e2d\u306e1983\u5e74\u306b\u65e5\u672c\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c3\u4f4d\u5165\u8cde\u30021984\u5e74\u3001\u540c\u5927\u5b66\u3092\u9996\u5e2d\u3067\u5352\u696d\u3059\u308b\u3068\u540c\u6642\u306b\u6771\u4eac\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3057\u305f\u3002 \u304b\u306d\u3066\u304b\u3089\u8208\u5473\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u697d\u5668\u306b\u3088\u308b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u305f\u3081\u3001\u540c\u697d\u56e3\u30921986\u5e74\u306b\u4f11\u56e3\uff08\u306e\u3061\u306b\u9000\u56e3\uff09\u3057\u305f\u3002\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30cf\u30fc\u30b0\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30b7\u30ae\u30b9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u306e\u3082\u3068\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002\u30cf\u30fc\u30b0\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u304a\u3088\u3073\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3002 1995\u5e74\u3001\u300c\u7b2c1\u56de\u5317\u3068\u3074\u3042\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u796d\u300d\u3067\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u4ee5\u964d\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u306a\u3069\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u4ed6\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u671f\u306b\u5b58\u5728\u3057\u305f\u30f4\u30a3\u30aa\u30ed\u30f3\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30c0\u30fb\u30b9\u30d1\u30c3\u30e9\uff08\u80a9\u304b\u3051\u30c1\u30a7\u30ed\uff09\u306e\u5fa9\u5143\u30fb\u6f14\u594f\u306b\u3082\u6df1\u304f\u304b\u304b\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u697d\u5668\u3092\u7528\u3044\u3066\u4e16\u754c\u3067\u521d\u3081\u3066\u9332\u97f3\u3057\u305fJ.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u7121\u4f34\u594f\u30c1\u30a7\u30ed\u7d44\u66f2\uff08\u5168\u66f2\uff09\u30672008\u5e74\u5ea6\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u5927\u8cde\u5668\u697d\u66f2\u90e8\u9580\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 2015\u5e74\u306b\u306f\u3001\u6771\u71c3\u30bc\u30cd\u30e9\u30eb\u97f3\u697d\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30022016\u5e74\u73fe\u5728\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u3001\u6850\u670b\u5b66\u5712\u5927\u5b66\u7279\u4efb\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66657819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ryo_Terakado>,
        <http://viaf.org/viaf/66657819>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ryo_Terakado.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ryo_Terakado.
doremus_artist:c071f49a-1496-37ee-8f6d-17c7c4eef4b4
owl:sameAs viaf:44558998; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44558998>.
doremus_artist:c1168c14-6d09-31cc-8276-9feb58d7f249
owl:sameAs viaf:49413728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413728>.
doremus_artist:c1fc0432-dad5-37b6-8b81-8e2d1b6c823f
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7oise Thinat, n\u00e9e en 1934, est une pianiste classique fran\u00e7aise.Elle pr\u00e9side le concours international de piano d'Orl\u00e9ans qu'elle fonda en 1994 et enseigne \u00e0 l'\u00c9cole normale de musique de Paris.\u2191 Notice d'autorit\u00e9 personne sur le site du catalogue g\u00e9n\u00e9ral de le BnF"@fr;
    owl:sameAs viaf:100312927;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Thinat>,
        <http://viaf.org/viaf/100312927>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:FranÃ§oise_Thinat.
doremus_artist:c20e4130-81de-3b77-8ae1-5e8f8f9105bd
owl:sameAs viaf:47028816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47028816>.
doremus_artist:c35bf34d-61b1-31d5-9d82-32c0db4405b8
owl:sameAs viaf:100386560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100386560>.
doremus_artist:c382ab26-2066-3560-a223-580d0d7f621a
    owl:sameAs viaf:87126508;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87126508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e795e03d-b5d5-4a5f-834d-162cfb308a2c>.
doremus_artist:c410b2f7-c16a-3e26-96e4-d681b536c29b
owl:sameAs viaf:59348081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59348081>.
doremus_artist:c4177c62-5b43-3379-90b1-824aba7c8cc8
owl:sameAs viaf:79803252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79803252>.
doremus_artist:c41d8b21-44b6-3c91-8cb8-80645c6cd0db
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    dbp:deathPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Ahmad Eb\u0101di  (1906\u20131993) (Persian: \u0627\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u0627\u062f\u06cc) was an Iranian musician and setar player. Born in Tehran, he was a member of the most extraordinary family of Iranian music. Ahmad's father, Mirza Abdollah, is arguably the most influential figure in Persian traditional music, and his paternal uncle, Mirza Hossein Gholi, is also well known for his mastery in playing the tar. Ahmad's paternal grandfather, Ali Akbar Farahani, was also a talented musician. He died in 1992 and is buried in Emamzadeh Taher Cemetery in Karaj."@en;
    owl:sameAs viaf:73737678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ahmad_Ebadi>,
        <http://viaf.org/viaf/73737678>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tomb_of_Ahmad_Ebadi.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ahmad_Ebadi.
doremus_artist:c47a833a-e720-318c-85f9-ae011cc4a8f4
    dbp:birthPlace dbr:Alegrete;
    rdfs:comment
        "M\u00e1rcio Faraco (Alegrete, 1963) \u00e9 um cantor, compositor, guitarrista e produtor musical brasileiro. Depois de v\u00e1rios anos vivendo e trabalhando no Brasil, decidiu deixar o pa\u00eds e viver em Paris, na Fran\u00e7a, embora n\u00e3o tenha deixado de cantar e compor em portugu\u00eas."@pt,
        "M\u00e1rcio Faraco is a Brazilian born singer, composer, producer and guitar player. After many years of living and working in Brazil, he decided to leave the country for Paris, France."@en,
        "M\u00e1rcio FaracoFichier:MarcioFaraco20090914.jpg M\u00e1rcio Faraco, 2009 M\u00e1rcio Faraco, n\u00e9 en 1963 \u00e0 Alegrete au Br\u00e9sil, est un compositeur, guitariste et chanteur de musique br\u00e9silienne. Son p\u00e8re, guitariste et musicien amateur, l'incite, \u00e0 l'\u00e2ge de dix ans, \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 la musique. D\u00e8s les ann\u00e9es 1980, il se pr\u00e9sente \u00e0 des concours de musique \u00e0 Brasilia mais c'est \u00e0 Rio de Janeiro qu'il commence \u00e0 se produire. Il commence \u00e0 jouer en France, notamment sur la C\u00f4te d'Azur, vers 1991, avant ses premiers concerts dans les salles parisiennes."@fr;
    owl:sameAs viaf:66665534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M\u00e1rcio_Faraco>,
        <http://viaf.org/viaf/66665534>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53254544-ed75-49d6-952c-5acf495afdbc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MarcioFaraco20090914.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:MÃ¡rcio_Faraco.
doremus_artist:c4b70754-8797-3f43-a05a-2d887946d2ee
owl:sameAs viaf:29570610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29570610>.
doremus_artist:c6304736-47a7-307a-b2fc-8b8442051cda
owl:sameAs viaf:49152261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49152261>.
doremus_artist:c63ec2db-ae81-3003-990b-a1be3403530d
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Dutertre est chanteur-compositeur, joueur de vielle \u00e0 roue et d'\u00e9pinette des Vosges en musique traditionnelle fran\u00e7aise. Il fut l'un des membres fondateurs du groupe folk M\u00e9lusine. Il joue \u00e9galement du Bodhr\u00e1n et du Bouzouki."@fr,
        "Jean-Fran\u00e7ois Dutertre is a French singer-songwriter and player of the hurdy-gurdy, \u00e9pinette des Vosges, and traditional French music. He also plays the bodhran and the bouzouki. He has been a member of the band M\u00e9lusine and a house collaborator on the disk Le Chant du Monde. He is a great proponent of modal music and has conducted numerous workshops. He is an advocate of the professionalisation of traditional musicians and singers and defends their rights in the CIMT  (Centre d\u2019information des musiques traditionnelles et du monde)."@en;
    owl:sameAs viaf:59082034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Dutertre>,
        <http://viaf.org/viaf/59082034>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-FranÃ§ois_Dutertre.
doremus_artist:c71e8271-8473-384b-a4dc-3e74e5ecc8c7
    owl:sameAs viaf:64242607;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64242607>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98a755b9-cb2a-494f-81a4-0c62d3cf7bc5>.
doremus_artist:c80e6494-0049-3771-92a5-93c307263991
owl:sameAs viaf:7654926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7654926>.
doremus_artist:c8a48d73-3060-3130-baf0-c7d24b62daae
owl:sameAs viaf:170090214; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170090214>.
doremus_artist:c8c32a48-68d5-3434-8cd3-e8e83b93efba
owl:sameAs viaf:32260594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32260594>.
doremus_artist:c91a39ed-6991-312f-a43a-8c59cddfd334
    dbp:birthPlace dbr:Recife;
    dbp:deathPlace dbr:Recife;
    rdfs:comment
        "All'inizio della carriera, form\u00f2 un gruppo chiamato Codona con Don Cherry e Collin Walcott; dal 1967 ha iniziato a collaborare, come percussionista, con vari artisti fra i quali Pat Metheny e Gato Barbieri, ha collaborato agli album incisi da Jon Hassell fra il 1976 ed il 1980 (comprese musiche di Hassel e Eno), e successivamente ha collaborato con il Pat Metheny Group e con Jan Garbarek. \u00c8 morto di cancro al polmone il 9 marzo 2016 nell'ospedale Unimed di Recife, dove era ricoverato."@it,
        "Juvenal de Holanda Vasconcelos, mais conhecido como Nan\u00e1 Vasconcelos (Recife, 2 de agosto de 1944 \u2014 Recife, 9 de mar\u00e7o de 2016), foi um m\u00fasico brasileiro. Eleito oito vezes o melhor percussionista do mundo pela revista americana Down Beat (vota\u00e7\u00e3o feita pelos cr\u00edticos musicais da revista) e ganhador de oito pr\u00eamios Grammy (brasileiro com mais pr\u00eamio Grammy), era considerado uma autoridade mundial em percuss\u00e3o."@pt,
        "Juvenal de Holanda Vasconcelos, m\u00e1s conocido como Nan\u00e1 Vasconcelos (Recife, 2 de agosto de 1944- Ib., 9 de marzo de 2016), fue un m\u00fasico percusionista brasile\u00f1o, especialista en el birimbao. Adem\u00e1s de contar con m\u00e1s de 25 \u00e1lbumes como solista, fue notable por sus colaboraciones con artistas de fusi\u00f3n como Pat Metheny, Don Cherry, Egberto Gismonti, Gato Barbieri Jan Garbarek, Jean-Luc Ponty, John Zorn, Ralph Towner y Milton Nascimento, entre muchos otros."@es,
        "Juvenal de Holanda \u201eNan\u00e1\u201c Vasconcelos (* 2. August 1944 in Recife; \u2020 9. M\u00e4rz 2016 in Recife) war ein brasilianischer Jazz-Perkussionist."@de,
        "Juvenal de Hollanda 'Nan\u00e1' Vasconcelos (Recife, 2 augustus 1944 \u2013 aldaar, 9 maart 2016) was een Braziliaanse Latin jazz-percussionist, zanger en berimbau-speler. Hij heeft met talloze musici samengewerkt, waaronder Pat Metheny, Don Cherry en Gato Barbieri."@nl,
        "Juvenal de Hollanda Vasconcelos dit Nan\u00e1 Vasconcelos, n\u00e9 le 2 ao\u00fbt 1944 \u00e0 Recife et mort le 9 mars 2016 dans la m\u00eame ville, est un percussionniste br\u00e9silien."@fr,
        "Nan\u00e1 Vasconcelos (2 August 1944 \u2013 9 March 2016) was a Brazilian percussionist, vocalist and berimbau player, notable for his work as a solo artist on over two dozen albums, and as a backing musician with Pat Metheny, Don Cherry, Egberto Gismonti, Gato Barbieri, and Milton Nascimento."@en,
        "Nan\u00e1 Vasconcelos, w\u0142a\u015bc. Juvenal de Holanda Vasconcelos (ur. 2 sierpnia 1944 w Recife, zm. 9 marca 2016 tam\u017ce) \u2013 brazylijski perkusista i wokalista jazzowy, kt\u00f3ry gra\u0142 tak\u017ce na berimbau."@pl;
    owl:sameAs viaf:84195105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nan\u00e1_Vasconcelos>,
        <http://viaf.org/viaf/84195105>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NanÃ¡_Vasconcelos.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:NanÃ¡_Vasconcelos.
doremus_artist:c9b7a68a-0904-3075-a61d-ea7fbd17a4ee
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pi\u00f1eiro. Ignacio Pi\u00f1eiro 1888-1969, n\u00e9 et mort \u00e0 La Havane, est un musicien cubain dont le nom est attach\u00e9 \u00e0 l\u2019orchestre Septeto Nacional."@fr,
        "Ignacio Pi\u00f1eiro Mart\u00ednez (*1888 - \u2020 1969), fue un m\u00fasico cubano que naci\u00f3 y muri\u00f3 en La Habana, fundador de la orquesta Septeto Nacional. Est\u00e1 considerado uno de los m\u00e1s importantes exponentes del son cubano y sus variantes."@es,
        "Ignacio Pi\u00f1eiro Mart\u00ednez (Havana, 21 de maio de 1888 - 12 de mar\u00e7o de 1969) foi um compositor cubano. Foi um importante membro da m\u00fasica cubana, especializando-se em rumba, fazendo parte de importantes grupos musicais de seu pa\u00eds, como o El Sexteto Nacional de Ignacio Pi\u00f1eiro ou os Los Roncos.."@pt,
        "Ignacio Pi\u00f1eiro Mart\u00ednez (May 21, 1888 \u2013 March 12, 1969) was a Cuban musician, bandleader and composer whose career started in rumba and flowered in the rise of the son. He was one of the most important composers of son music; in total he wrote about 327 numbers, mostly sones."@en;
    owl:sameAs viaf:51889966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignacio_Pi\u00f1eiro>,
        <http://viaf.org/viaf/51889966>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21bd1736-525e-4b18-89f2-2de041ed8eb1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Occidente.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignacio_PiÃ±eiro.
doremus_artist:c9fea138-a452-378f-b46f-0d96c755b6bf
owl:sameAs viaf:103966935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103966935>.
doremus_artist:cb04d6d6-1b70-398b-aa50-98b0e9ba91bf
    dbp:birthPlace dbr:Duchy_of_Brabant;
    rdfs:comment
        "Johannes Martini (* zwischen 1430 und 1440 in Leuze, Brabant; \u2020 23. Oktober 1497 in Ferrara) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Johannes Martini (c. 1440 \u2013 eind 1497 of begin 1498) was een Nederlandse polyfonist van de renaissance."@nl,
        "Johannes Martini (c. 1440 \u2013 late 1497 or early 1498) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance."@en,
        "Johannes Martini, n\u00e9 vers 1440 et mort fin 1497, est un compositeur de la Renaissance de l\u2019\u00e9cole dite franco-flamande."@fr,
        "\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Johannes Martini, 1440\u5e74\u3054\u308d \u2013 1497\u5e74\u3082\u3057\u304f\u306f1498\u5e74\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:172795605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Martini>,
        <http://viaf.org/viaf/172795605>,
        <http://viaf.org/viaf/66661850>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Martini.
doremus_artist:cc3d6525-d642-3cc2-a541-c29d6cdf67e0
owl:sameAs viaf:7577753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7577753>.
doremus_artist:cc84edfd-83f9-3305-b751-2275388f4602
    dbp:birthPlace dbr:Szeged;
    rdfs:comment
        "G\u00e1bor Boldoczki (Born 1976 in Szeged, Hungary) is a Hungarian trumpeter who plays Classical music. He played first trumpet in 2004 in the Salzburg Festival. He has been a professor of trumpet at the Franz Liszt Academy of Music since 2010."@en,
        "G\u00e1bor Boldoczki [\u02c8\u0261a\u02d0bor \u02c8boldo\u02a6ki] (* 1976 in Szeged) ist ein ungarischer Trompeter, der sich in der Klassischen Musik einen Namen gemacht hat."@de,
        "G\u00e1bor Boldoczki, n\u00e9 en 1976 \u00e0 Szeged, en Hongrie, est un trompettiste hongrois prodige, dont le journal allemand S\u00fcddeutsche Zeitung dira qu\u2019il est le successeur du \u00ab roi \u00bb Maurice Andr\u00e9 qui avait redonn\u00e9 ses lettres de noblesse \u00e0 la trompette dans la musique dite classique. Il vit aujourd'hui \u00e0 Budapest."@fr,
        "\u0413\u0430\u0301\u0431\u043e\u0440 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u0301\u0446\u043a\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. G\u00e1bor Boldoczki; \u0440\u043e\u0434. 1976, \u0421\u0435\u0433\u0435\u0434) \u2015 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u0438 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434."@ru;
    owl:sameAs viaf:15856837;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e1bor_Boldoczki>,
        <http://viaf.org/viaf/15856837>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gabor_Boldoczki_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:GÃ¡bor_Boldoczki.
doremus_artist:cc8b4eab-111d-31c2-a3f3-9cbb2bca3b4f
owl:sameAs viaf:121699410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121699410>.
doremus_artist:ce25c762-c512-3db7-b7fb-1ff6192d9223
owl:sameAs viaf:76594927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76594927>.
doremus_artist:cf273987-f195-3ce4-b6c9-a94aff9d1d5c
    rdfs:comment
        "Florent H\u00e9au est un clarinettiste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1968. Outre son travail de concertiste et ses enregistrements, il donne des cours, principalement au CRR de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:96938413;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Florent_H\u00e9au>,
        <http://viaf.org/viaf/96938413>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Florent_HÃ©au.
doremus_artist:cf30ef7a-6fdf-3e6d-8c62-1f8250934943
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    dbp:deathPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Pierrette Alarie (n\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al le 9 novembre 1921, et morte \u00e0 Victoria, Colombie-Britannique, le 10 juillet 2011) est une soprano canadienne, fille du chef de ch\u0153ur et d'orchestre Sylva Alarie et de la soprano et com\u00e9dienne Amanda Plante, dite Amanda Alarie."@fr,
        "Pierrette Alarie, CC CQ (November 9, 1921 \u2013 July 10, 2011) was a French Canadian coloratura soprano. She was married to the French-Canadian tenor L\u00e9opold Simoneau."@en,
        "Pierrette Alarie-Simoneau (9 de noviembre de 1921, Montreal - 10 de julio de 2011, Victoria, Columbia Brit\u00e1nica) fue una soprano de coloratura canadiense."@es,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442 \u0410\u043b\u0430\u0440\u0438 (9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1921 \u2014 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 2011) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u0416\u0435\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:85094673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierrette_Alarie>,
        <http://viaf.org/viaf/85094673>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierrette_Alarie.
doremus_artist:cfbbe462-bc31-38e7-907e-b97f8b7a7866
owl:sameAs viaf:23661548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23661548>.
doremus_artist:cfe09972-d24c-30f0-906c-5340286a5630
owl:sameAs viaf:56813614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56813614>.
doremus_artist:d0d41d8c-0078-3ead-84ff-b1444b5109ff
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lee's_Summit,_Missouri>;
    rdfs:comment
        "Pat Metheny (* 12. August 1954 in Lee\u2019s Summit, Missouri; als Patrick Bruce Metheny) ist ein US-amerikanischer Jazzgitarrist. Als Gastmusiker, Solok\u00fcnstler und Leiter diverser eigener Formationen etablierte er sich seit Mitte der 1970er Jahre als einer der einflussreichsten und erfolgreichsten Jazzmusiker der Welt. Stilbildend wurde neben seinem eigenen Spiel auf verschiedenen akustischen und elektrischen Saiteninstrumenten auch seine Arbeit mit der Pat Metheny Group, mit der ihm ein eigenst\u00e4ndiger Ensembleklang gelang."@de,
        "Pat Metheny (Lee's Summit (Missouri), 12 augustus 1954) is een Amerikaanse jazzgitarist. Hij had in 1985 samen met David Bowie een grote hit met het nummer This is not America. Metheny heeft met bassist Charlie Haden verschillende projecten gedaan, zoals '80/81' en 'Beyond the Missouri Sky'."@nl,
        "Pat Metheny (Lee's Summit, 12 de agosto de 1954) es un guitarrista estadounidense de jazz, reconocido como uno de los m\u00e1s grandes m\u00fasicos de este g\u00e9nero. Ha ganado innumerables premios y reconocimientos, entre ellos 20 Grammy."@es,
        "Pat Metheny, w\u0142a\u015bciwie Patrick Bruce Metheny (ur. 12 sierpnia 1954 w Lee's Summit w stanie Missouri) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta jazzowy. Ju\u017c od najm\u0142odszych lat interesowa\u0142 si\u0119 muzyk\u0105, jego pierwszym instrumentem by\u0142a tr\u0105bka. W wieku dwunastu lat zainteresowa\u0142 si\u0119 gitar\u0105. By\u0142 najm\u0142odszym wyk\u0142adowc\u0105 na Uniwersytecie w Miami oraz w Berklee College of Music w Bostonie, gdzie inny nauczyciel \u2013 wibrafonista Gary Burton \u2013 zaproponowa\u0142 mu wsp\u00f3\u0142prac\u0119. Metheny mia\u0142 wtedy 19 lat. Wsp\u00f3\u0142praca trwa\u0142a 3 lata. W tym czasie nawi\u0105za\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z firm\u0105 fonograficzn\u0105 ECM w Monachium, dla kt\u00f3rej nagra\u0142 swoje pierwsze p\u0142yty."@pl,
        """Patrick Bruce "Pat" Metheny (/m\u0259\u02c8\u03b8i\u02d0ni/ m\u0259-THEE-nee; born August 12, 1954) is an American jazz guitarist and composer. He is the leader of the Pat Metheny Group and is also involved in duets, solo works and other side projects. His style incorporates elements of progressive and contemporary jazz, post-bop, Latin jazz and jazz fusion. Metheny has three gold albums and 20 Grammy Awards. He is the brother of jazz flugelhornist and journalist Mike Metheny."""@en,
        "Patrick Bruce Metheny, n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1954  \u00e0 Lee's Summit dans le Missouri aux \u00c9tats-Unis, est un guitariste am\u00e9ricain de jazz et leader du . Tr\u00e8s prolifique, il se produit sur sc\u00e8ne \u00e0 raison de 200 concerts par an depuis 1974."@fr,
        "Patrick Metheny (Patrick Bruce Metheny) (Kansas City, Missouri, 12 de agosto de 1954) \u00e9 um guitarrista de jazz norte-americano, considerado uma lenda viva."@pt,
        "Tra i pi\u00f9 famosi e apprezzati chitarristi jazz in attivit\u00e0, \u00e8 il fondatore, nonch\u00e9 leader, del Pat Metheny Group."@it,
        "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a \u0411\u0440\u044e\u0441 \u041c\u044d\u0442\u0438\u043d\u0438, \u041f\u0430\u0442 \u041c\u0435\u0301\u0442\u0438\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Patrick Bruce Metheny; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1954, \u041b\u0438\u0441-\u0421\u0430\u043c\u043c\u0438\u0442, \u041c\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f Pat Metheny Group \u0438 Pat Metheny Unity Band. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c 20 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0412 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u041f\u044d\u0442\u0430 \u041c\u044d\u0442\u0438\u043d\u0438 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438: Pat Metheny Group \u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0434\u0443\u044d\u0442\u0430\u0445, \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044f\u0445 \u0438 \u0442. \u0434."@ru,
        "\u30d1\u30c3\u30c8\u30fb\u30e1\u30bb\u30cb\u30fc\uff08Pat Metheny\u30011954\u5e748\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30b8\u30e3\u30ba\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u30d1\u30c3\u30c8\u30fb\u30e1\u30bb\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u30df\u30ba\u30fc\u30ea\u5dde\u30ea\u30fc\u30ba\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u5144\u306b\u30b8\u30e3\u30ba\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30bf\u30fc\u306e\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30e1\u30bb\u30cb\u30fc\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22188874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pat_Metheny>,
        <http://viaf.org/viaf/22188874>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7daac7f9-8fcc-485f-a14f-f8091d98cf25>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca516195-a7d3-4cd8-b4af-d4713d429c64>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pat_Metheny_Barcelona_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pat_Metheny.
doremus_artist:d20417ef-8327-3846-8aa8-de9510aba4b8
    dbp:birthPlace dbr:Levallois-Perret;
    rdfs:comment
        "Alexandre Fran\u00e7ois is a French linguist specialised in the description and study of the indigenous languages of Melanesia. He belongs to LACITO, a research centre of the CNRS dedicated to linguistics and anthropology. He has done linguistic fieldwork essentially in the northern islands of Vanuatu, known as the Torres and Banks Islands, an area where seventeen languages are still spoken. He has published descriptive accounts of Mwotlap (2001, 2003), the language with most speakers in that area."@en,
        "Alexandre Fran\u00e7ois, n\u00e9 le 28 mars 1972 \u00e0 Levallois-Perret, est un linguiste fran\u00e7ais sp\u00e9cialis\u00e9 dans la description des langues oc\u00e9aniennes du Vanuatu et des \u00eeles Salomon. Directeur de recherche au CNRS, il dirige le laboratoire Langues et civilisations \u00e0 tradition orale (LACITO)."@fr;
    owl:sameAs viaf:94980622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Fran\u00e7ois>,
        <http://viaf.org/viaf/94980622>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_FranÃ§ois.
doremus_artist:d2a1ea35-bc12-3e74-8bdb-16be8fc8f0aa
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Patricia Zipprodt (February 24, 1925 \u2013 July 17, 1999) was an American costume designer. She was known for her technique of painting fabrics and thoroughly researching a project's subject matter, especially when it was a period piece. During a career that spanned four decades, she worked with such Broadway theatre legends as Jerome Robbins, Hal Prince, Gower Champion, David Merrick, and Bob Fosse."@en,
        "Patr\u00edcia Zipprodt (Chicago, 24 de fevereiro de 1925 - Nova Iorque, 17 de julho de 1999) foi uma figurinista norte-americana. Figurinista de Teatro, foi premiada com o Tony Award em tr\u00eas oportunidades: em 1965 por Um violinista no telhado; em 1967 por Cabaret e em 1986 for Sweet Charity. No cinema fez os figurinos de The Graduate e na TV em adapta\u00e7\u00f5es como Alice no Pa\u00eds das Maravilhas e Sunday in the Park with George."@pt;
    owl:sameAs viaf:76579336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patricia_Zipprodt>,
        <http://viaf.org/viaf/76579336>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patricia_Zipprodt.
doremus_artist:d36dcfad-71cf-35b5-8ddc-94b4844522bc
owl:sameAs viaf:140301022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/140301022>.
doremus_artist:d488b961-f6af-3f57-94c4-d2af782fd44a
owl:sameAs viaf:49424344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49424344>.
doremus_artist:d49945c7-32eb-3e7c-a344-2685048b78ae
owl:sameAs viaf:78508577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78508577>.
doremus_artist:d576c6c8-78f7-3261-987c-657138b727aa
owl:sameAs viaf:36697190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36697190>.
doremus_artist:d65d0d63-2953-38b7-a68a-4788ed002424
owl:sameAs viaf:32326828; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32326828>.
doremus_artist:d88bb0b0-a82c-3b6f-ab86-08a3347b3698
    owl:sameAs viaf:51880352;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880352>,
        <https://musicbrainz.org/artist/696e1e1c-e078-4569-bc11-ac9690706b05>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hubert_Giesen.
doremus_artist:d8aae616-3217-323f-a486-06b74a135d71
owl:sameAs viaf:24792889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24792889>.
doremus_artist:da496431-3e2a-3391-a7c0-a609a1ef1c89
owl:sameAs viaf:49434750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49434750>.
doremus_artist:dac02aa0-87a4-3ad7-9c61-8604fa9915f7
owl:sameAs viaf:32260914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32260914>.
doremus_artist:dafcbbe3-25c6-34c9-b926-e31a7a7e31b3
    dbp:birthPlace dbr:LiÃ¨ge;
    dbp:deathPlace dbr:Bissone;
    rdfs:comment
        "C\u00e9sar Thomson (* 18. M\u00e4rz 1857 in L\u00fcttich; \u2020 21. August 1931 in Bissone, Schweiz) war ein belgischer Violinist, Violinp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "C\u00e9sar Thomson (18 March 1857 \u2013 21 August 1931) was a Belgian violinist, teacher and composer."@en,
        "C\u00e9sar Thomson (Luik 18 maart 1857 - Bissone, Lugano, 21 augustus 1931) was een Belgische violist. In Luik is de Boulevarde C\u00e9sar Thomson naar hem genoemd. Aan de Boulevard Piercot in dezelfde stad staat een beeld van Louis Dupont van hem. Leerlingen van hem zijn onder andere Guillermo Uribe Holgu\u00edn, Hugo Alfv\u00e9n, Aylmer Buesst, Edwin Grasse, Johan Halvorsen, Paul Kochanski, Demetrius Dounis, Alma Moodie, Tony Schultze en Haydn Wood. Pablo de Sarasate droeg zijn La chasse opus 44 aan hem op."@nl,
        "C\u00e9sar Thomson (n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge le 18 mars 1857 et mort \u00e0 Bissone en Suisse le 21 ao\u00fbt 1931) est un violoniste belge, professeur de violon et compositeur."@fr,
        """Entr\u00f2 a servizio del barone Paul von Dervies che nel 1870 aveva fatto costruire a Lugano il castello di Trevano. Qui Thomson venne assunto come primo violino dell'orchestra privata del barone che voleva fare della sua dimora un "tempio alla musica". Nel 1877 il barone abbandon\u00f2 la sua dimora e scomparve e Thomson spos\u00f2 una nobildonna del luogo, Luisa Riva, e si dedic\u00f2 a tourn\u00e9e concertistiche per tutta l'Europa. Continu\u00f2 ad abitare a Lugano e poi a Paradiso per stabilirsi infine in una villa di Bissone."""@it,
        "\u0421\u0435\u0437\u0430\u0440 \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d (\u0444\u0440. C\u00e9sar Thomson; 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1857 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u044c\u0435\u0436 \u2014 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1931 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0438\u0441\u0441\u043e\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u041b\u0443\u0433\u0430\u043d\u043e) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30c8\u30e0\u30bd\u30f3\uff08C\u00e9sar Thomson 1857\u5e743\u670818\u65e5 - 1931\u5e748\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:35231911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Thomson>,
        <http://viaf.org/viaf/35231911>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cesar-Thomson1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:CÃ©sar_Thomson.
doremus_artist:db42771e-02a2-3a13-ae8c-15d0e905d1ea
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Anthony Delon (* 30. September 1964 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Anthony Delon (Los \u00c1ngeles, Estados Unidos, 30 de septiembre de 1964) es un actor franc\u00e9s."@es,
        "Anthony Delon (born September 30, 1964) is a French-American actor, and son of actors Alain Delon and Nathalie Delon (Francine Canovas)."@en,
        "Anthony Delon (ur. 30 wrze\u015bnia 1964 roku w Los Angeles w stanie Kalifornia) \u2013 francusko-ameryka\u0144ski aktor filmowy, teatralny i telewizyjny."@pl,
        "Anthony Delon, n\u00e9 le 30 septembre 1964 \u00e0 Hollywood, est un acteur franco-am\u00e9ricain, fils d'Alain Delon et de Nathalie Delon."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0414\u0435\u043b\u043e\u043d (\u0444\u0440. Anthony Delon; 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0438 \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0414\u0435\u043b\u043e\u043d. \u0412 1985 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0417\u0430\u043d\u043e\u0437\u0430 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435\u00bb (Une epine dans le coeur) \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u041b\u0430\u0442\u0442\u0443\u0430\u0434\u044b. \u0421 1992 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0414\u0435\u043b\u043e\u043d \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u0445, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0441 1994 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:56819511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Delon>,
        <http://viaf.org/viaf/56819511>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anthony_Delon_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Delon.
doremus_artist:db85ae08-87ab-3eea-995e-315b33d5bc75
    dbp:birthPlace dbr:Vitoria-Gasteiz;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Jesus Guridi Bidaola (* 25. September 1886 in Vitoria-Gasteiz, Provinz \u00c1lava; \u2020 7. April 1961 in Madrid) war ein baskisch-spanischer Komponist. Als seine wichtigsten Kompositionen w\u00e4ren die Zarzuela \u201eEl Caser\u00edo\u201c, das sinfonische Werk \u201eDiez melod\u00edas vascas\u201c und die Oper \u201eAmaya\u201c zu nennen. Guridi heiratete 1922 und wurde Vater von sechs Kindern. Seit 1940 arbeitete er f\u00fcr das Real Conservatorio Superior de M\u00fasica de Madrid und wurde schlie\u00dflich dessen Direktor."@de,
        "Jes\u00fas Guridi Bidaola (25 September 1886 \u2013 7 April 1961) was a Spanish Basque composer who was a key player in 20th century Spanish and Basque music. His style fits into the late Romantic idiom, directly inherited from Wagner, and with a strong influence from Basque culture. Among his best known works are the zarzuela El Caser\u00edo, the opera Amaya, the orchestral work Ten Basque Melodies and his organ works, where the Triptych of the Good Shepherd can be highlighted."@en,
        "Jes\u00fas Guridi Bidaola (Vitoria, 25 de septiembre de 1886 - Madrid, 7 de abril de 1961) fue un compositor espa\u00f1ol. Entre sus obras destacan El caser\u00edo, Diez melod\u00edas vascas y Amaya."@es,
        "Jes\u00fas Guridi Bidaola (Vitoria-Gasteiz, 25 september 1886 - Madrid, 7 april 1961) was een Spaans operacomponist en organist. Zijn bekendste werk is El caser\u00edo."@nl,
        "Jes\u00fas Guridi Bidaola (n\u00e9 \u00e0 Vitoria le 25 septembre 1886 et mort \u00e0 Madrid le 7 avril 1961), est un compositeur, organiste espagnol, professeur de musique basque."@fr,
        "\u30d8\u30b9\u30fc\u30b9\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3 (Jes\u00fas Guridi,1886\u5e749\u670825\u65e5 - 1961\u5e744\u67087\u65e5)\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d0\u30b9\u30af\u5730\u65b9\u306e\u30a2\u30e9\u30d0\u770c\u30d3\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30ac\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u51fa\u8eab\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u7559\u5b66\u3057\u30d1\u30ea\u306e\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u3067\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u3055\u3089\u306b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u7559\u5b66\u3057\u305f\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u306f\u3001\u30d0\u30b9\u30af\u5730\u65b9\u306e\u30d3\u30eb\u30d0\u30aa\u3067\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3046\u3002\u4f5c\u54c1\u306f\u30d0\u30b9\u30af\u5730\u65b9\u306e\u6c11\u8b21\u306b\u57fa\u3065\u304f\u3082\u306e\u3067\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u30df\u30ec\u30f3\u30c1\u30e5\u300d\u300c\u30a2\u30de\u30fc\u30e4\u300d\u3001\u300c\u30d4\u30ec\u30cd\u30fc\u4ea4\u97ff\u66f2\u300d\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u300c10\u306e\u30d0\u30b9\u30af\u306e\u65cb\u5f8b\u300d\u30012\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u300c\u8fb2\u5834\u300d\u306a\u3069\u306e\u30b5\u30eb\u30b9\u30a8\u30e9\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27251916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jes\u00fas_Guridi>,
        <http://viaf.org/viaf/27251916>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6b60ff3-f4eb-4b7c-8c70-5cb8ac5b8baa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:JesÃºs_Guridi.
doremus_artist:dc74d41c-3194-32be-a4b4-1333c8bf31e5
    dbp:birthPlace dbr:Savoy;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Viotti (* 12. Mai 1755 in Fontanetto Po; \u2020 3. M\u00e4rz 1824 in London) war ein italienischer Violinist und Komponist, er gilt als einer der V\u00e4ter der modernen Violintechnik."@de,
        "Giovanni Battista Viotti (12 May 1755 \u2013 3 March 1824) was an Italian violinist whose virtuosity was famed and whose work as a composer featured a prominent violin and an appealing lyrical tunefulness. He was also a director of French and Italian opera companies in Paris and London."@en,
        "Giovanni Battista Viotti (Fontanetto Po, 12 de maio de 1755 \u2013 Londres, 3 de mar\u00e7o de 1824) foi um compositor, maestro e violinista da It\u00e1lia. Revelando talento musical desde cedo, foi recebido pelo pr\u00edncipe Alfonso dal Pozzo della Cisterna em Turim para estudar, aperfei\u00e7oando-se mais tarde com Gaetano Pugnani. Serviu na corte de Savoia e deu concertos itinerantes como virtuoso do violino pela It\u00e1lia at\u00e9 se mudar para Paris. Ali sua primeira apari\u00e7\u00e3o p\u00fablica foi nos Concerts Spirituels de 1782, conhecendo sucesso imediato, sendo contratado pela corte de Versalhes. Depois entrou no servi\u00e7o do conde de Artois, irm\u00e3o do rei, para quem trabalhou como diretor do teatro de \u00f3pera, onde montou v\u00e1rias obras de Luigi Cherubini."@pt,
        "Giovanni Battista Viotti (Fontanetto Po, 12 mei 1755 - Londen, 3 maart 1824) was een Italiaans violist, beroemd om zijn virtuositeit. Bovendien was hij componist van vooral werken met een prominente rol voor de viool."@nl,
        "Giovanni Battista Viotti (ur. 12 maja 1755 w Fontanetto Po, zm. 3 marca 1824 w Londynie) \u2013 w\u0142oski skrzypek i kompozytor epoki klasycyzmu."@pl,
        "Giovanni Battista Viotti, (Fontanetto Po, del Piamonte, 12 de mayo de 1755 \u2013 Londres, 3 de marzo de 1824) fue un violinista, compositor y pedagogo italiano. Apreciado desde muy joven como violinista, fue acogido bajo la protecci\u00f3n de los pr\u00edncipes Dal Pozo della Cisterna que procuraron que estudiara con Antonio Celoniat. En 1775 form\u00f3 parte de la capilla de la Corte de Saboya dirigida por Giulio Pugnani. En 1780, \u00e9ste \u00faltimo lo llev\u00f3 en una gira de conciertos a Ginebra y Viena. Continu\u00f3 viaje \u00e9l solo hac\u00eda Dresde , Berl\u00edn (donde toc\u00f3 para Federico II el Grande), Varsovia y San Petersburgo."@es,
        "Giovanni Battista Viotti, n\u00e9 \u00e0 Fontanetto Po (province de Verceil) le 12 mai 1755 et mort \u00e0 Londres le 3 mars 1824, est un violoniste et compositeur italien."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0412\u0438\u043e\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Battista Viotti; 12 \u043c\u0430\u044f 1755 \u2014 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1824, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u044b\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0438 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0422\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0439 \u043e\u0442 \u041a\u043e\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438. \u0415\u0433\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u00ab\u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439\u00bb (19-\u0439 \u0432\u0435\u043a) \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438\u0433\u0440\u044b \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438, \u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 19-\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Giovanni Battista Viotti, 1755\u5e745\u670812\u65e5 - 1824\u5e743\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2581364;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Viotti>,
        <http://viaf.org/viaf/2581364>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Battista_Viotti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Viotti.
doremus_artist:de20df00-f493-39af-8e0f-796e37da8351
owl:sameAs viaf:46969903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46969903>.
doremus_artist:deb316fa-7b6b-3c6e-ac8a-e41e9ebf6ff6
    rdfs:comment
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Lod\u00e9on est un violoncelliste, chef d'orchestre et animateur de radio fran\u00e7ais, n\u00e9 le 26 janvier 1952."@fr;
    owl:sameAs viaf:87735826;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Lod\u00e9on>,
        <http://viaf.org/viaf/87735826>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:FrÃ©dÃ©ric_LodÃ©on.
doremus_artist:e01664d8-5515-3306-9816-dae6ca32c0ee
owl:sameAs viaf:54354917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54354917>.
doremus_artist:e0e0cf3c-6943-3497-88d5-ce04257cd73b
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne Delavault est une chanteuse lyrique n\u00e9e \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:51793952;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_Delavault>,
        <http://viaf.org/viaf/51793952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:HÃ©lÃ¨ne_Delavault.
doremus_artist:e1b79d61-0afd-34fb-99ef-e82b76db57f3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lens,_Pas-de-Calais>;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Hornez (12 May 1905 \u2013 9 March 1989) was a French lyricist and screenwriter. Lyricist of Paul Misraki in the years 1930-1940 for which he writes many songs lyrics like Qu'est-ce qu'on attend pour \u00eatre heureux ? (1937), Andr\u00e9 Hornez then became the lyricist of Henri Betti in the years 1940-1950 for which he wrote especially the lyrics to C'est si bon (1947)."@en,
        "Andr\u00e9 Hornez est un parolier et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais n\u00e9 le 12 mai 1905 \u00e0 Lens (Pas-de-Calais) et mort le 9 mars 1989 au Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne). Parolier de Paul Misraki dans les ann\u00e9es 1930-1940 pour lequel il \u00e9crit les paroles de nombreux succ\u00e8s comme Qu'est-ce qu'on attend pour \u00eatre heureux ? (1937), Andr\u00e9 Hornez devient ensuite le parolier d\u2019Henri Betti dans les ann\u00e9es 1940-1950 pour lequel il \u00e9crit notamment les paroles de C\u2019est si bon (1947) qui est devenu un standard de jazz international gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019enregistrement de Louis Armstrong en 1950."@fr;
    owl:sameAs viaf:34251827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Hornez>,
        <http://viaf.org/viaf/34251827>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb130d5f-6ebe-466d-9115-1a1e56858778>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AndrÃ©_Hornez.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:AndrÃ©_Hornez.
doremus_artist:e20d797f-9746-3c9f-bc07-3e45f41f3508
owl:sameAs viaf:12512936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12512936>.
doremus_artist:e22c8532-f563-32b6-be2c-8d6b3b7f23f3
owl:sameAs viaf:89824384; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89824384>.
doremus_artist:e3d319b7-1a99-3b65-8dc5-e746327cab2c
owl:sameAs viaf:84136051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84136051>.
doremus_artist:e4d0e5d9-c654-3b7b-81c4-b8548e24bb9b
owl:sameAs viaf:186813898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/186813898>.
doremus_artist:e8e4ea1f-e96c-3435-810c-3e48269bcb65
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Feldman (* 23. Mai 1958 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, der in den sp\u00e4ten 1980er und fr\u00fchen 1990er Jahren in Frankreich gro\u00dfe Erfolge feierte. Seine Chansons Les valses de Vienne (1989), Petit Frank (1990) und Joy (1992) landeten alle auf Platz 1 der franz\u00f6sischen Single-Charts."@de,
        "Fran\u00e7ois Feldman (born 23 May 1958) is a French singer. He had a great success in the 1980s and the 1990s in France."@en,
        "Fran\u00e7ois Feldman, n\u00e9 le 23 mai 1958 \u00e0 Paris, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0424\u0435\u043b\u044c\u0434\u043c\u0430\u043d (\u0440. 23 \u043c\u0430\u044f 1958, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436), \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:49407880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Feldman>,
        <http://viaf.org/viaf/49407880>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FranÃ§ois_Feldman_2013_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:FranÃ§ois_Feldman.
doremus_artist:e9b2789b-758a-3106-88e4-3d5a10664b29
owl:sameAs viaf:6963277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6963277>.
doremus_artist:eac41827-cd93-3088-9c3a-954ed3a52525
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Ivan Ivanov (Bulgarian: \u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432; born August 24, 1986 in Sofia) is an amateur Bulgarian Greco-Roman wrestler, who competed in the men's super heavyweight category. Ivanov qualified for the men's 120 kg class at the 2008 Summer Olympics in Beijing, after placing third from the Olympic Qualifying Tournament in Novi Sad, Serbia. He received a bye for the preliminary round of sixteen, before losing out to France's Yannick Szczepaniak, with a classification point score of 1\u20133."@en,
        """Iwan Iwanow (bu\u0142g. \u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432; ur. 24 sierpnia 1986) \u2013 bu\u0142garski zapa\u015bnik walcz\u0105cy w stylu klasycznym. Olimpijczyk z Pekinu 2008, gdzie zaj\u0105\u0142 trzynaste miejsce w kategorii 120 kg. Trzykrotny uczestnik mistrzostw \u015bwiata, \u00f3smy w 2011, a pi\u0119tnasty w 2007 i 2009. Pi\u0105ty na mistrzostwach Europy w 2010. Czwarty w Pucharze \u015awiata w 2011; pi\u0105ty w 2013 i si\u00f3dmy w 2006. Trzeci na akademickich M\u015a w 2010. Wicemistrz \u015bwiata i br\u0105zowy medalista ME junior\u00f3w w 2006 roku. 
*  Turniej w Pekinie 2008 Przegra\u0142 z Yannickiem Szczepaniakiem z Francji i odpad\u0142 z turnieju."""@pl;
    owl:sameAs viaf:250874705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Ivanov_(wrestler)>,
        <http://viaf.org/viaf/250874705>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ivan_Ivanov_(wrestler)>.
doremus_artist:ecb57061-f2ef-380e-ada6-fbc31cc6db03
owl:sameAs viaf:8848631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8848631>.
doremus_artist:edfb6e25-437d-33a8-a2c1-8eec9a73964c
owl:sameAs viaf:24891355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24891355>.
doremus_artist:ee2752a4-8d12-3b2a-bde8-7c51c1e4a35a
owl:sameAs viaf:10038986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10038986>.
doremus_artist:ee99db91-1abc-31c2-ab58-2a584fa0bd79
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Victor Ewald (Russian: \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0301\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434; 27 November 1860 - 16 April 1935), was a Russian composer of music, mainly for conical brass instruments."@en,
        "Victor Ewald, parfois Viktor Vladimirovi\u010d \u00c8val'd (en russe : \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434 ; 27 novembre 1860 \u2013 16 avril 1935) n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, est un compositeur russe de la p\u00e9riode romantique dont les \u0153uvres principales concernent les instruments \u00e0 vent en particulier les cuivres."@fr,
        "Wiktor Wladimirowitsch Ewald (russisch \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0301\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434, auch Viktor Ewald; * 27. November 1860 in Sankt Petersburg; \u2020 16. April 1935 in Leningrad) war ein russischer Komponist, Cellist, Ingenieur und Hochschullehrer. Aus Ewalds schmalem kompositorischen \u0152uvre (der auch Tuba spielte) sind heute insbesondere seine Blechbl\u00e4serquintette bekannt (von denen nur das erste Quintett op. 5 zu seinen Lebzeiten gedruckt wurde, die Nr. 2 op. 6 und Nr. 3 op. 7 blieben bis in die 1970er-Jahre Manuskript, eine sp\u00e4ter als op. 8 publizierte Nr. 4 ist eine Transkription des Streichquartetts op. 1)."@de,
        "\u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0301\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434 (\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0301\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434, 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1860 \u2014 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1935) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u0432, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f; \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0411\u0435\u043b\u044f\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0443\u0436\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0431\u0440\u0430\u0441\u0441-\u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 (1922\u20141932)."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\uff08\u30fc\uff09\u30eb\u30fb\u30a8\u30ef\u30eb\u30c9\uff08\u307e\u305f\u306f\u30a8\u30f4\u30a1\u30eb\u30c9\u3001\u30a8\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\uff09\uff08Victor Ewald, 1860\u5e7411\u670827\u65e5 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af - 1935\u5e744\u670816\u65e5 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u3001\u5317\u6b27\u7cfb\u3082\u3057\u304f\u306f\u30d0\u30eb\u30c8\u7cfb\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3b\u306b\u91d1\u7ba1\u697d\u5668\u306e\u5408\u594f\u66f2\u306b\u3088\u308a\u6709\u540d\u3002 \u5b50\u4f9b\u306e\u9803\u304b\u3089\u30c1\u30a7\u30ed\u3084\u30db\u30eb\u30f3\u3001\u30b3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u5b66\u3093\u3067\u304a\u308a\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3055\u3089\u306b\u5c02\u9580\u7684\u306b\u6f14\u594f\u3084\u4f5c\u66f2\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u5b66\u3076\u304c\u3001\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u5b66\u3067\u5efa\u7bc9\u30fb\u5de5\u5b66\u3092\u5b66\u3073\u3001\u571f\u6728\u6280\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u751f\u8a08\u3092\u7acb\u3066\u305f\u3002\u8c6a\u5546\u30d9\u30ea\u30e3\u30fc\u30a8\u30d5\u306e\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u306e\u4e00\u54e1\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u51fa\u7248\u793e\u304b\u3089\u91d1\u7ba1\u5408\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u6570\u3005\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u6c11\u8b21\u96c6\u3082\u51fa\u7248\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u60c5\u7dd2\u3068\u897f\u6b27\u7684\u306a\u5747\u6574\u7f8e\u3068\u306e\u91e3\u308a\u5408\u3044\u306e\u3068\u308c\u305f\u4f5c\u98a8\u3086\u3048\u306b\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30dc\u30ed\u30c7\u30a3\u30f3\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u6307\u6458\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39642466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Ewald>,
        <http://viaf.org/viaf/39642466>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03f66f3f-25d9-44df-9163-c59602b5982a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Ewald.
doremus_artist:ef830b55-6379-3a9a-93be-23139ceef65e
    rdfs:comment
        "Charles Racquet (* um 1598 in Paris; \u2020 1. Januar 1664 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        """Charles Racquet (1597\u20131664) was a French organist and composer, best known for his monumental organ Fantaisie. He came from a large family of Parisian organists and himself was appointed organist of Notre Dame de Paris at an early age, in 1618. He held the post until shortly before his death and was succeeded by another member of the Racquet family. He also served as musician to Marie de' Medici (a post that his father Balthazar occupied earlier) and to Anne d'Autriche, the Queen Mother. Racquet was very highly regarded by his contemporaries: his pupils included the famous lutenist Denis Gaultier (who wrote a tombeau on his teacher's death), Jesuit scholar Marin Mersenne was a close friend of his. In the 18th century writer Jean-Benjamin La Borde named Racquet "the best organist of his tim"""@en,
        "Charles Racquet (Raquet, ou Raquette), n\u00e9 \u00e0 Paris en 1598, et mort dans la m\u00eame ville le 1er janvier 1664, est un compositeur et organiste fran\u00e7ais."@fr,
        """Nacque da una grande famiglia di organisti parigini e lui stesso divenne organista della Cattedrale di Notre-Dame di Parigi in giovane et\u00e0, nel 1618. Egli mantenne il posto quasi sino alla morte, quando fu sostituito da un altro membro della famiglia Racquet. Fu anche musico di Maria de' Medici, posto occupato dal padre Balthazar in passato e di Anna d\u2019Austria. Racquet era assai stimato dai suoi contemporanei: tra i suoi allievi spiccarono il celebre liutista Denis Gaultier (che scrisse anche un tombeau alla morte del maestro), il gesuita Marin Mersenne fu suo intimo amico e persino lo scrittore del XVIII secolo Jean-Benjamin La Borde defin\u00ed Racquet "il miglior organista del suo tempo"."""@it;
    owl:sameAs viaf:59271726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Racquet>,
        <http://viaf.org/viaf/59271726>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Racquet.
doremus_artist:ef9da80c-fc32-3ed9-83b8-01908fed8d48
owl:sameAs viaf:1110956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1110956>.
doremus_artist:efad4c38-c216-3bbd-a0ca-8dd56bfecb79
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Aprile Millo (born April 14, 1958) is an American operatic soprano of Italian and Irish ancestry who is particularly admired for her interpretations of the works of Giuseppe Verdi. Possessing a spinto voice of power, warmth and temperament, Millo became one of the most celebrated opera singers of the late twentieth century. Although she has performed at many of the world's leading opera houses and with many orchestras and ensembles internationally, Millo has spent much of her career appearing in productions at the Metropolitan Opera."@en,
        "Aprile Millo (nacida el 14 de abril de 1958) es una soprano dram\u00e1tica de ascendencia italiana e irlandesa, que es particularmente admirada por sus interpretaciones de las obras de Giuseppe Verdi. Posee una voz spinto de poder, la calidez y el temperamento, Millo se convirti\u00f3 en uno de los m\u00e1s c\u00e9lebres cantantes de \u00f3pera de fines del siglo XX. Aunque ella ha actuado en muchos de los principales teatros de \u00f3pera y con muchas orquestas y conjuntos de nivel internacional, Millo ha dedicado gran parte de su carrera que aparecen en las producciones en el Metropolitan Opera."@es;
    owl:sameAs viaf:5121940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aprile_Millo>,
        <http://viaf.org/viaf/5121940>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aprile_Millo.
doremus_artist:efc1f518-5299-3719-8089-c7f84178c5d0
    rdfs:comment
        "Inger S\u00f6dergren (n\u00e9e en 1947) est une pianiste su\u00e9doise."@fr;
    owl:sameAs viaf:22328823;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Inger_S\u00f6dergren>,
        <http://viaf.org/viaf/22328823>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Inger_SÃ¶dergren.
doremus_artist:f04ca9a3-4c3b-366e-a5ed-e82264b426c7
    rdfs:comment
        "K\u00e5re Kolberg (24 April 1936 \u2013 19 August 2014) was a Norwegian composer, organist and music critic. He was born in Birkenes in Aust-Agder, Norway. He was educated as an organist at the Oslo Conservatory of Music and earned his master's degree in musicology from the University of Oslo. He was an assistant at the university from 1964 to 1966. He started his professional career in 1961 as organist at Grorud Church in Oslo, a position he served for the next 20 years. He worked from 1967 to 1970 as a music critic in Dagbladet.From 1970 to 1973 he was chairman of the Association New Music. He chaired the Norwegian Society of Composers from 1979 to 1985, and was awarded honorary membership of the society in 1996. In 2002, he was awarded the Arne Nordheim composer\u2019s prize (Arne Nordheims komponistp"@en;
    owl:sameAs viaf:100996905;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/K\u00e5re_Kolberg>,
        <http://viaf.org/viaf/100996905>,
        <https://musicbrainz.org/artist/239bdc9f-7b5a-415a-ae83-f458f14c3005>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:KÃ¥re_Kolberg.
doremus_artist:f056d6a0-f0a0-3971-bcc5-a57f3c909889
    dbp:birthPlace dbr:Chiclana_de_la_Frontera;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Antonio Garc\u00eda Guti\u00e9rrez (4 October 1813 in Chiclana de la Frontera, C\u00e1diz \u2013 August 26, 1884 in Madrid) was a Spanish Romantic dramatist."@en,
        "Antonio Garc\u00eda Guti\u00e9rrez (Chiclana de la Frontera, 5 juillet 1813 - Madrid, 6 ao\u00fbt 1884) \u00e9tait un po\u00e8te et dramaturge romantique espagnol, auteur de nombreux drames dont Le Trouv\u00e8re (1836) qui connut un grand succ\u00e8s. Ses com\u00e9dies et ses \u0153uvres lyriques sont consid\u00e9r\u00e9es comme mineures."@fr,
        "Antonio Mar\u00eda de los Dolores Garc\u00eda Guti\u00e9rrez (* 5. Juli 1813 in Chiclana de la Frontera Provinz C\u00e1diz; \u2020 6. August 1884 in Madrid) war ein spanischer Dichter, Dramenautor und Librettist der Romantik. Bekannt ist er vor allem f\u00fcr sein Drama El trovador, das die Quelle f\u00fcr Verdis Oper Der Troubadour (1853) darstellte. Auf die begeistert aufgenommene Urauff\u00fchrung dieses Werkes am 1. M\u00e4rz 1836 im Teatro del Pr\u00edncipe in Madrid soll die Sitte zur\u00fcckgehen, dass der Autor eines Dramas nach der Vorstellung auf die B\u00fchne gerufen wird, um den Beifall des Publikums entgegenzunehmen. Garc\u00eda Guti\u00e9rrez lieferte mit seinem St\u00fcck Sim\u00f3n Bocanegra (1843) auch die B\u00fchnenvorlage f\u00fcr die Oper Simon Boccanegra von Verdi."@de,
        "Antonio Mar\u00eda de los Dolores Garc\u00eda Guti\u00e9rrez (Chiclana de la Frontera, 5 de julio de 1813-Madrid, 6 de agosto de 1884) fue un dramaturgo, libretista de zarzuela, poeta y escritor rom\u00e1ntico espa\u00f1ol."@es,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430 \u0413\u0443\u0442\u044c\u0435\u0440\u0440\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Antonio Garc\u00eda Guti\u00e9rrez; 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1813 \u0433\u043e\u0434, \u0427\u0438\u043a\u043b\u0430\u043d\u0430-\u0434\u0435-\u043b\u0430-\u0424\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430, \u041a\u0430\u0434\u0438\u0441 \u2014 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1884 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:49268080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Garc\u00eda_Guti\u00e9rrez>,
        <http://viaf.org/viaf/49268080>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Garcia_Gutierrez.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_GarcÃ­a_GutiÃ©rrez.
doremus_artist:f0ea1264-1ef2-3929-b7b5-9a65196ba563
owl:sameAs viaf:7398192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7398192>.
doremus_artist:f1276ab4-eb8a-3d33-8b69-61a3b2d00408
owl:sameAs viaf:69262426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69262426>.
doremus_artist:f388bfe7-e6fb-3c60-9462-bd24268fb90c
owl:sameAs viaf:7586182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7586182>.
doremus_artist:f3f9e907-c2e5-3638-92f6-1a644bdb1148
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Joseph Guillaume Zimmermann (Par\u00eds, 1785-1853), fue un pianista y compositor franc\u00e9s de origen jud\u00edo. Pierre Zimmermann naci\u00f3 en Par\u00eds en 1785. Fue alumno de Boieldieu y de Cherubini. En 1816 lleg\u00f3 a ser profesor de piano del Conservatorio de Par\u00eds, y tuvo por alumnos, entre otros, a Antoine Fran\u00e7ois Marmontel, Ambroise Thomas, Louis Lacombe, Georges Bizet y C\u00e9sar Franck. En 1848, fue nombrado inspector de estudios musicales y resumi\u00f3 su m\u00e9todo en la \u00abEncyclop\u00e9die du pianiste\u00bb, obra considerada un cl\u00e1sico."@es,
        "Pierre-Joseph-Guillaume Zimmerman, parfois connu sous le seul pr\u00e9nom de Pierre ou Joseph, fut un pianiste, p\u00e9dagogue et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 19 mars 1785, o\u00f9 il est mort le 29 octobre 1853 (\u00e0 68 ans)."@fr,
        "Pierre-Joseph-Guillaume Zimmermann (* 19. M\u00e4rz 1785 in Paris; \u2020 29. Oktober 1853 ebenda; auch Zimmerman) war ein franz\u00f6sischer Klavierp\u00e4dagoge und Komponist. Zimmermann studierte ab 1798 am Conservatoire de Paris bei Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu und Luigi Cherubini. Von 1811 bis 1848 wirkte er dort als Klavierlehrer. Zu seinen Sch\u00fclern z\u00e4hlten Antoine Fran\u00e7ois Marmontel, Charles Valentin Alkan, Ambroise Thomas, Louis Lacombe, Charles Gounod, Georges Bizet, Lef\u00e9bure-W\u00e9ly und C\u00e9sar Franck."@de,
        "Pierre-Joseph-Guillaume Zimmermann, (17 March 1785 \u2013 29 October 1853), known as Pierre Zimmerman and Joseph Zimmermann, was a French pianist, composer, and music teacher."@en,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0413\u0438\u0439\u043e\u043c \u0426\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0444\u0440. Pierre Joseph Guillaume Zimmermann; 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1785, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u2014 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1853, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0431\u044b\u043b \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0411\u0443\u0430\u043b\u044c\u0434\u044c\u0451 \u0438 \u041a\u0435\u0440\u0443\u0431\u0438\u043d\u0438. \u0412 1811\u201448 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e; \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0426\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0416\u043e\u0440\u0436 \u0411\u0438\u0437\u0435, \u0410\u043c\u0431\u0440\u0443\u0430\u0437 \u0422\u043e\u043c\u0430, \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0412\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d \u0410\u043b\u044c\u043a\u0430\u043d, \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a, \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0426\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u00abEncyclop\u00e9die du pianiste compositeur\u00bb, \u0432 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0442\u043e\u043c\u0430\u0445. \u0418\u0437 \u0435\u0433\u043e \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 L\u2019enl\u00e8vement \u0438 Nausicaa \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432 1830 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\uff1d\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\uff1d\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30b8\u30e1\u30eb\u30de\u30f3\uff08Pierre-Joseph-Guillaume Zimmermann 1785\u5e743\u670817\u65e5 - 1853\u5e7410\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e1\u30eb\u30de\u30f3\u3084\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30b8\u30e1\u30eb\u30de\u30f3\u306a\u3069\u306e\u547c\u79f0\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51953874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Joseph-Guillaume_Zimmermann>,
        <http://viaf.org/viaf/51953874>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre-Joseph_Zimmerman_by_Antoine-Jean_Gros.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Joseph-Guillaume_Zimmermann.
doremus_artist:f4893af5-f827-3f56-960b-e1d17cead334
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Polg\u00e1r est un chef de ch\u0153ur fran\u00e7ais, organiste, compositeur et musicologue."@fr;
    owl:sameAs viaf:66652768;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Polgar>,
        <http://viaf.org/viaf/66652768>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Petits_chanteurs_de_Sainte-Croix_de_Neuilly_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:FranÃ§ois_PolgÃ¡r.
doremus_artist:f4f4267d-782b-37f6-9b82-1e5941f248c5
    owl:sameAs viaf:119381510;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119381510>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alice_Ader.
doremus_artist:f5418aca-c9f8-35a8-ab45-0c47dc6122f6
owl:sameAs viaf:74035882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74035882>.
doremus_artist:f63a1014-1e28-396b-9da3-3daf27fb8163
    rdfs:comment
        "Ivan Pochekin (born 1987 in Moscow) is a Russian violinist, who is notable for winning first prize in the 2005 Third Paganini Moscow International Violin Competition. He also won second place in the 8th International Vaclav Huml Violin Competition. His recordings of romantic music have gained a wide popularity among music lovers in Russia and abroad."@en;
    owl:sameAs viaf:305117048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Pochekin>,
        <http://viaf.org/viaf/305117048>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Pochekin.
doremus_artist:f7614367-9989-3050-a8dc-1b49617b5eb0
    dbp:birthPlace dbr:Ciudad_GuzmÃ¡n;
    rdfs:comment
        "Rub\u00e9n Fuentes Gass\u00f3n (* 15. Februar 1926 in Ciudad Guzm\u00e1n) ist ein mexikanischer klassischer Violinist und Komponist. Fuentes ist vor allem f\u00fcr seine Mariachis bekannt. 1944 schloss er sich Mariachi Vargas de Tecalitl\u00e1n als Violinist an und wurde sp\u00e4ter zum Arrangeur. 1955 h\u00f6rte er auf, mit der Gruppe zu spielen, blieb aber musikalischer Produzent, Direktor und Arrangeur."@de,
        "Rub\u00e9n Fuentes Gass\u00f3n (Ciudad Guzm\u00e1n; 15 de febrero de 1926 -), es un violinista cl\u00e1sico y compositor mexicano, que es mejor conocido por contribuciones a la m\u00fasica de mariachi. Sus aportes a los g\u00e9neros del bolero ranchero, bolero moruno y canciones rom\u00e1nticas, tanto rancheras como boleros, adem\u00e1s de la creaci\u00f3n del Mariachi sinf\u00f3nico, fueron un significativo aporte a la internacionalizaci\u00f3n de la m\u00fasica mexicana en el mundo."@es,
        "Rub\u00e9n Fuentes-Gass\u00f3n (born 15 February 1926) is a Mexican classical violinist and composer, who is best known for his contributions to mariachi music."@en;
    owl:sameAs viaf:7003939;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rub\u00e9n_Fuentes>,
        <http://viaf.org/viaf/7003939>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cfbff820-f713-482c-afb5-04f0b82a1872>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:RubÃ©n_Fuentes.
doremus_artist:f7bac9ad-fadb-389b-9951-e00e31554642
    owl:sameAs viaf:116776119;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116776119>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Halina_ukomska.
doremus_artist:f91a133d-3388-3a79-87d0-abb128eb6211
owl:sameAs viaf:11040917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11040917>.
doremus_artist:f94b4e01-beae-3b6f-a42e-16d1cb756afd
owl:sameAs viaf:49488800; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49488800>.
doremus_artist:fa1a773c-3649-33b8-9104-e233767920e8
    owl:sameAs viaf:86611540;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86611540>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Berislav_Klobuar.
doremus_artist:fa7635c9-490b-3bda-aabf-dba9b2d2bc00
owl:sameAs viaf:12495099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12495099>.
doremus_artist:fbb69a8d-48bd-3710-aa8a-15c4fce7c935
    rdfs:comment
        "Homero Aldo Exp\u00f3sito (November 5, 1918 \u2013 September 23, 1987) was an Argentine poet and tango songwriter. He used to compose with his brother Virgilio Exp\u00f3sito, who was responsible for the music."@en,
        "Homero Aldo Exp\u00f3sito (ur. 5 listopada, 1918, zm. 23 wrze\u015bnia, 1987) - argenty\u0144ski poeta, tw\u00f3rca liryki tanga. Znany jest z tang Percal, Naranjo en flor, Marg\u00f3, Flor de lino, Qu\u00e9 me van a hablar de amor, Ese muchacho Troilo, Te llaman Malevo, oraz  Yo soy el tango."@pl,
        "Homero Exp\u00f3sito (Z\u00e1rate, provincia de Buenos Aires, 5 de noviembre de 1918 \u2013 23 de septiembre de 1987), cuyo nombre completo era Homero Aldo Exp\u00f3sito fue un conocido poeta y letrista argentino de tango autor de muchos famosos tangos, algunos de los cuales llevan la m\u00fasica de su hermano Virgilio Exp\u00f3sito, tales como Naranjo en flor y Farol (1943)."@es;
    owl:sameAs viaf:46983273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Homero_Exp\u00f3sito>,
        <http://viaf.org/viaf/46983273>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Homero_ExpÃ³sito.
doremus_artist:fbc1ebcc-95fd-31b6-aa72-1dea921dbb76
    rdfs:comment
        "Pierre Maillard-Verger est un compositeur et pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 5 d\u00e9cembre 1910 et mort le 30 avril 1968 \u00e0 l'h\u00f4pital de l'H\u00f4tel-Dieu \u00e0 Paris.Pierre Maillard-Verger \u00e9tait \u00e9l\u00e8ve dans la classe de composition de Paul Dukas au Conservatoire de Paris. En 1939, il a \u00e9t\u00e9 1er grand prix de Rome en composition musicale avec sa cantate La farce du Mari fondu."@fr;
    owl:sameAs viaf:76503790;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Maillard-Verger>,
        <http://viaf.org/viaf/76503790>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Classe-dukas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Maillard-Verger.
doremus_artist:fbeffb1c-e9b1-3567-9d1b-c61f6878452f
owl:sameAs viaf:41606658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41606658>.
dbr:Aix-en-Provence rdfs:label "Aix-en-Provence".

dbr:Alegrete rdfs:label "Alegrete".

dbr:AlÃ¨s rdfs:label "Al\u00e8s".

dbr:Amiens rdfs:label "Amiens".

dbr:Arendal rdfs:label "Arendal".

dbr:Arras rdfs:label "Arras".

dbr:Bad_Arolsen rdfs:label "Bad Arolsen".

dbr:Baltimore rdfs:label "Baltimore".

dbr:Basel rdfs:label "Basel".

dbr:Belfast rdfs:label "Belfast".

dbr:Belgrade rdfs:label "Belgrade".

dbr:Belle_Ãle rdfs:label "Belle \u00cele".

dbr:Bissone rdfs:label "Bissone".

dbr:Bleckede rdfs:label "Bleckede".

dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

dbr:Boston rdfs:label "Boston".

dbr:BÃ¼ckeberg rdfs:label "B\u00fcckeberg".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:California rdfs:label "California".

dbr:Canada rdfs:label "Canada".

<http://dbpedia.org/resource/Chasselay,_RhÃ´ne> rdfs:label "Chasselay, Rh\u00f4ne".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

dbr:Chiclana_de_la_Frontera rdfs:label "Chiclana de la Frontera".

dbr:Ciudad_GuzmÃ¡n rdfs:label "Ciudad Guzm\u00e1n".

dbr:Cuernavaca rdfs:label "Cuernavaca".

dbr:Czechoslovakia rdfs:label "Czechoslovakia".

dbr:Debrecen rdfs:label "Debrecen".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Dreux rdfs:label "Dreux".

dbr:Duchy_of_Brabant rdfs:label "Duchy of Brabant".

dbr:DÃ¼sseldorf rdfs:label "D\u00fcsseldorf".

dbr:England rdfs:label "England".

dbr:Fabriano rdfs:label "Fabriano".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Geneva rdfs:label "Geneva".

dbr:Gerzensee rdfs:label "Gerzensee".

dbr:GroÃrÃ¼ckerswalde rdfs:label "Gro\u00dfr\u00fcckerswalde".

dbr:Guildford rdfs:label "Guildford".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Havana rdfs:label "Havana".

dbr:Helsinki rdfs:label "Helsinki".

dbr:Heswall rdfs:label "Heswall".

dbr:Hlukhiv rdfs:label "Hlukhiv".

dbr:Humpolec rdfs:label "Humpolec".

dbr:Innsbruck rdfs:label "Innsbruck".

dbr:Irkutsk rdfs:label "Irkutsk".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

dbr:JÃ¡szberÃ©ny rdfs:label "J\u00e1szber\u00e9ny".

dbr:Kongsberg rdfs:label "Kongsberg".

dbr:Lausanne rdfs:label "Lausanne".

<http://dbpedia.org/resource/Lee's_Summit,_Missouri>
rdfs:label "Lee's Summit, Missouri".
<http://dbpedia.org/resource/Lens,_Pas-de-Calais> rdfs:label "Lens, Pas-de-Calais".

dbr:Levallois-Perret rdfs:label "Levallois-Perret".

dbr:LiÃ¨ge rdfs:label "Li\u00e8ge".

<http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>
rdfs:label "Los Angeles, California".
dbr:Lucerne rdfs:label "Lucerne".

dbr:Lyon rdfs:label "Lyon".

dbr:MaceiÃ³ rdfs:label "Macei\u00f3".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:MÃ¡laga rdfs:label "M\u00e1laga".

dbr:MalmÃ¶ rdfs:label "Malm\u00f6".

dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

dbr:Mexico_City rdfs:label "Mexico City".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

<http://dbpedia.org/resource/Mos_(Spain)> rdfs:label "Mos (Spain)".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Motovun rdfs:label "Motovun".

dbr:MÃ¼lheim rdfs:label "M\u00fclheim".

dbr:MÃ¼llheim rdfs:label "M\u00fcllheim".

dbr:Namur rdfs:label "Namur".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

dbr:Neckarelz rdfs:label "Neckarelz".

dbr:Neubau rdfs:label "Neubau".

dbr:Neuilly-sur-Seine rdfs:label "Neuilly-sur-Seine".

dbr:Neuwied rdfs:label "Neuwied".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

dbr:OrlÃ©ans rdfs:label "Orl\u00e9ans".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/Paris,_France> rdfs:label "Paris, France".

<http://dbpedia.org/resource/Pascagoula,_Mississippi>
rdfs:label "Pascagoula, Mississippi".
<http://dbpedia.org/resource/Philadelphia,_Mississippi>
rdfs:label "Philadelphia, Mississippi".
<http://dbpedia.org/resource/Portsmouth,_Ohio> rdfs:label "Portsmouth, Ohio".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

dbr:Recife rdfs:label "Recife".

dbr:ReykjavÃ­k rdfs:label "Reykjav\u00edk".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Rouen rdfs:label "Rouen".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Saint-Dizier rdfs:label "Saint-Dizier".

<http://dbpedia.org/resource/Sandwich,_Massachusetts>
rdfs:label "Sandwich, Massachusetts".
<http://dbpedia.org/resource/Santa_Clara,_Cuba> rdfs:label "Santa Clara, Cuba".

dbr:Santa_Cruz_de_la_Sierra rdfs:label "Santa Cruz de la Sierra".

dbr:Savoy rdfs:label "Savoy".

dbr:Sedlec-PrÄice rdfs:label "Sedlec-Pr\u010dice".

dbr:Shanghai rdfs:label "Shanghai".

dbr:SlanÃ½ rdfs:label "Slan\u00fd".

dbr:Sofia rdfs:label "Sofia".

dbr:Somalia rdfs:label "Somalia".

dbr:Spain rdfs:label "Spain".

<http://dbpedia.org/resource/St._Louis,_Missouri> rdfs:label "St. Louis, Missouri".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:Szeged rdfs:label "Szeged".

dbr:Tallinn rdfs:label "Tallinn".

dbr:Tambov rdfs:label "Tambov".

dbr:TÃ¢rgu_MureÈ rdfs:label "T\u00e2rgu Mure\u0219".

dbr:Tehran rdfs:label "Tehran".

dbr:Tholen rdfs:label "Tholen".

dbr:Tikhvin rdfs:label "Tikhvin".

dbr:Toronto rdfs:label "Toronto".

dbr:Toulouse rdfs:label "Toulouse".

dbr:Treviso rdfs:label "Treviso".

<http://dbpedia.org/resource/Urbana,_Illinois> rdfs:label "Urbana, Illinois".

dbr:VÃ¤nersborg rdfs:label "V\u00e4nersborg".

dbr:Vaud rdfs:label "Vaud".

<http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>
rdfs:label "Versailles, Yvelines".
dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Villers-sur-Mer rdfs:label "Villers-sur-Mer".

dbr:Vitoria-Gasteiz rdfs:label "Vitoria-Gasteiz".

dbr:Å»elazowa_Wola rdfs:label "\u017belazowa Wola".

dbr:ZÃ¼rich rdfs:label "Z\u00fcrich".

res:Paris rdfs:label "Paris".

