@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:00272365-4985-3346-a47c-6f7be65190b5
owl:sameAs viaf:46477062; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46477062>.
doremus_artist:003d66a2-ddb4-33ee-8242-49b57d0caf73
owl:sameAs viaf:279381; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/279381>.
doremus_artist:01a19756-87f2-3ec0-931b-05c8e4697249
    owl:sameAs n0:7f2adf05-7c58-40d6-8465-514bf63d0204;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/7f2adf05-7c58-40d6-8465-514bf63d0204>.
doremus_artist:0235355b-a6f7-3bef-953e-a10edf4cbe6e
    owl:sameAs viaf:74053789;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74053789>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jnis_Cimze.
doremus_artist:023b57a6-e44c-330e-b858-af80362ab3c3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hawthorne,_California>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Carl Dean Wilson (* 21. Dezember 1946 in Hawthorne, Kalifornien; \u2020 6. Februar 1998 in Los Angeles, Kalifornien) war Leadgitarrist und S\u00e4nger der Band The Beach Boys."@de,
        "Carl Dean Wilson (21 de dezembro de 1946 - 6 de fevereiro de 1998) foi um cantor e guitarrista americano, mais conhecido como um membro fundador e guitarrista da banda de rock americana The Beach Boys. Ele foi introduzido no Rock and Roll Hall of Fame em 1988, junto com toda a banda."@pt,
        "Carl Dean Wilson (21 de diciembre de 1946 - 6 de febrero de 1998) fue un compositor y guitarrista estadounidense, miembro fundador del grupo californiano The Beach Boys, formado en 1961 junto con sus hermanos Dennis (bater\u00eda), Brian (bajo, teclados y voz), su primo Mike Love (voz) y su amigo Alan Jardine (guitarra). En 1988 fue incluido junto a los otros beach boys en el Sal\u00f3n de la Fama del Rock."@es,
        "Carl Dean Wilson (December 21, 1946 \u2013 February 6, 1998) was an American musician, singer, songwriter, and record producer who co-founded the Beach Boys. He is best remembered as their lead guitarist and as the youngest brother of bandmates Brian and Dennis Wilson. During the 1980s, he attempted to launch a solo career, releasing the albums Carl Wilson (1981) and Young Blood (1983). Shortly before his death, he recorded material with Gerry Beckley and Robert Lamm, later released for the posthumous album Like a Brother (2000)."@en,
        """Carl Dean Wilson (ur. 21 grudnia 1946, zm. 6 lutego 1998) \u2212 ameryka\u0144ski gitarzysta, autor tekst\u00f3w, kompozytor i aran\u017cer zespo\u0142u The Beach Boys. Zmar\u0142 na raka p\u0142uc w swoim domu w Los Angeles. Mia\u0142 51 lat. Posiada\u0142 charakterystyczny, ciep\u0142y i aksamitny g\u0142os, kt\u00f3ry s\u0142ycha\u0107 mi\u0119dzy innymi w piosenkach "Good Vibrations", "California Dreamin'", czy "Kokomo"."""@pl,
        "Carl Wilson, n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1946 \u00e0 Hawthorne (Californie) et mort le 6 f\u00e9vrier 1998 \u00e0 Los Angeles (Californie), est un membre du groupe The Beach Boys."@fr,
        "\u00c8 il pi\u00f9 giovane dei fratelli Wilson (Brian e Dennis) fondatori del gruppo Beach Boys di cui \u00e8 stato chitarrista, corista, e a volte cantante solista."@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0414\u0438\u043d \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Carl Dean Wilson; 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1946 \u2014 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1998) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Beach Boys, \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0414\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u0430 \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d\u043e\u0432, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Carl Dean Wilson\u30011946\u5e7412\u670821\u65e5 - 1998\u5e742\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30ba\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ea\u30fc\u30c9\u30ae\u30bf\u30fc\u62c5\u5f53\u3002\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u306f\u9577\u5144\u3001\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u306f\u6b21\u5144\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002 \u300c\u5929\u4f7f\u306e\u6b4c\u58f0\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u307b\u3069\u306e\u7f8e\u3057\u3044\u6b4c\u58f0\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u3067\u3001\u300c\u30b0\u30c3\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30d6\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u300d\u3001\u300c\u795e\u306e\u307f\u305e\u77e5\u308b\u300d\u3001\u300c\u30c0\u30fc\u30ea\u30f3\u300d\u3001\u300c\u30a2\u30a4\u30fb\u30ad\u30e3\u30f3\u30fb\u30d2\u30a2\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u300d\u3001\u300c\u30b5\u30fc\u30d5\u30ba\u30fb\u30a2\u30c3\u30d7\u300d\u7b49\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u66f2\u306e\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u4e00\u5b9a\u306e\u624d\u80fd\u3092\u6301\u3061\u3001\u300c\u30ed\u30f3\u30b0\u30fb\u30d7\u30ed\u30df\u30b9\u30c8\u30fb\u30ed\u30fc\u30c9\u300d\u3001\u300c\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ed\u30a6\u30ba\u300d\u3001\u300c\u30b6\u30fb\u30c8\u30ec\u30a4\u30c0\u30fc\u300d\u306a\u3069\u306e\u4f73\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c20\u4f4d\u3002 1970\u5e74\u4ee3\u306b\u5165\u308a\u3001\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u304c\u7cbe\u795e\u75be\u60a3\u7b49\u306e\u7406\u7531\u306b\u3088\u308a\u30d0\u30f3\u30c9\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u9060\u3056\u304b\u3063\u3066\u3057\u307e\u3046\u3068\u3001\u4ee3\u308f\u3063\u3066\u30ab\u30fc\u30eb\u304c\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u3068\u306a\u308a\u3001\u97f3\u697d\u6027\u306e\u9762\u3067\u3082\u904b\u55b6\u9762\u3067\u3082\u30d0\u30f3\u30c9\u3092\u4e3b\u5c0e\u3057\u305f\u3002\u7279\u306b\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6210\u9577\u304c\u8457\u3057\u304f\u3001\u30d1\u30ef\u30fc\u5531\u6cd5\u3092\u3082\u8eab\u306b\u7740\u3051\u3001\u5931\u308f\u308c\u305f\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u306e\u30d5\u30a1\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8\u306b\u4ee3\u308f\u308b\u3001\u30d3\u30fc\u30c1\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30ba\u306e\u65b0\u305f\u306a\u9b45\u529b\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u793e\u4ea4\u7684\u306a\u6027\u683c\u6545\u306b\u3001\u5916\u90e8\u306e\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30ef\u30fc\u30af\u306b\u3082\u591a\u304f\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102397032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Wilson>,
        <http://viaf.org/viaf/102397032>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aecfaa2c-d042-40b5-b4c4-05534acafd3a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carl_Wilson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Wilson.
doremus_artist:02ad7d33-f8de-3e8a-b0d0-30909f18d0ce
owl:sameAs viaf:102400538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102400538>.
doremus_artist:02f5159d-2354-3da2-b6bf-59a5cc0d458b
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Nuremberg;
    rdfs:comment
        "Er war der Sohn eines N\u00fcrnberger Ratsschreibers und trat nach dem Tod seines Vaters, aufgrund dessen er sein 1494 begonnenes Studium in Leipzig nach nur zwei Jahren abbrach, 1496 selbst in die Ratskanzlei der Stadt ein. 1507 wurde er zum \u201evordersten\u201c Ratsschreiber, also Chef der Kanzlei, bef\u00f6rdert und war ab 1516 selbst Ratsherr im \u201eGr\u00f6\u00dferen Rat\u201c. Fr\u00fch sympathisierte er mit der Bewegung Martin Luthers und verfasste Schriften, durch die er dem Volk das reformatorische Gedankengut nahebrachte. Er geh\u00f6rte der \u201eUrsulabruderschaft\u201c und der \u201eSodalitas Staupitziana\u201c an und verteidigte die Lehre Martin Luthers in seiner Schrift"@de,
        "Lazarus Spengler (March 13, 1479 in Nuremberg \u2013 September 7, 1534 in Nuremberg) was a prominent supporter of Martin Luther and leader of the Protestant Reformation in Nuremberg, as well as a famous hymnwriter."@en,
        "Lazarus Spengler est un po\u00e8te allemand et auteur de cantiques luth\u00e9riens n\u00e9 le 13 mars 1479 \u00e0 Nuremberg et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la m\u00eame ville le 7 septembre 1534."@fr,
        "\u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0443\u0441 \u0428\u043f\u0435\u043d\u0433\u043b\u0435\u0440 (13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1479, \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1534, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u043d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0420\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435; \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430. \u041e\u043d, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u043b \u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u043e\u0432, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u044f \u0438 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0441\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u043b \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u043e\u0442 \u0436\u0435\u0441\u0442\u043e\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0430\u0432 \u043d\u0430\u0434 \u0431\u0443\u043d\u0442\u0430\u0440\u044f\u043c\u0438. \u0428\u043f\u0435\u043d\u0433\u043b\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442\u0430 \u0414\u044e\u0440\u0435\u0440\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u043f\u0440\u0438\u043c\u0438\u0440\u0438\u043c\u044b\u043c \u043e\u043f\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0412\u0438\u043b\u0438\u0431\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430 \u041f\u0438\u0440\u043a\u0433\u0435\u0439\u043c\u0435\u0440\u0430. \u0421 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432\u0435\u0441\u044c\u043c\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0432\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:14956752;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lazarus_Spengler>,
        <http://viaf.org/viaf/14956752>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lazarus_spengler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lazarus_Spengler.
doremus_artist:030fa494-30d1-38ad-a53e-053218e7777f
    rdfs:comment
        "Jean-Laurent Cochet, n\u00e9 le 28 janvier 1935 \u00e0 Romainville (Seine), est un metteur en sc\u00e8ne, professeur d'art dramatique et com\u00e9dien, principalement actif au th\u00e9\u00e2tre.\u2191 Aujourd'hui en Seine-Saint-Denis."@fr;
    owl:sameAs viaf:79062483;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Laurent_Cochet>,
        <http://viaf.org/viaf/79062483>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Laurent_Cochet.
doremus_artist:0372e367-e0fc-3194-9f1b-210177f23bbe
owl:sameAs viaf:1700363; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1700363>.
doremus_artist:04265e0b-890f-33bd-8c67-a4af30fa894a
    dbp:birthPlace dbr:Wellington;
    rdfs:comment
        "Lee Tamahori (* 17. Juni 1950 in Wellington) ist ein neuseel\u00e4ndischer Filmregisseur. Sein Kinodeb\u00fct gab Tamahori 1994 mit Die letzte Kriegerin, welcher damals zum erfolgreichsten Film Neuseelands wurde.Zu seinen bekanntesten Filmen z\u00e4hlen der James-Bond-Film Stirb an einem anderen Tag (2002) und xXx 2 \u2013 The Next Level (2005). Tamahoris Werk Next kam 2007 (mit Nicolas Cage in der Hauptrolle) in die Kinos. Es handelt sich um die Verfilmung einer Kurzgeschichte von Philip K. Dick mit dem Titel The Golden Man."@de,
        "Lee Tamahori (Wellington, 17 de junho de 1950) \u00e9 um diretor de filmes da Nova Zel\u00e2ndia. Iniciou a carreira como artista de comerciais e fot\u00f3grafo, no final dos anos 70. Tamahori \u00e9 descendente m\u0101ori pelo lado de seu pai e brit\u00e2nica pelo de sua m\u00e3e."@pt,
        "Lee Tamahori (Wellington, 17 juni 1950) is een Nieuw-Zeelands filmregisseur. Tamahori is van Maorische afkomst via zijn vader en van Britse afkomst via zijn moeder. Nadat hij fotograaf was en assistent-regisseur bij meerdere reclames was kwam zijn doorbraak als filmmaker met de door hem geregisseerde film Once Were Warriors, uitgebracht in 1994. De film vertelt het verhaal van een Maori familie, de Hekes, en hun problemen rondom armoede, alcoholisme en huiselijk geweld, met name veroorzaakt door de vader, Jake Heke. Once Were Warriors werd zeer goed ontvangen door critici en was met name in Nieuw-Zeeland een groot succes. Tamahori zette zijn carri\u00e8re als filmregisseur verder in Hollywood, waar hij in 1996 de slecht ontvangen film Mulholland Falls uitbracht. In 1997 kwam zijn film The Edge "@nl,
        "Lee Tamahori (born 17 June 1950) is a New Zealand filmmaker best known for directing 1994 film Once Were Warriors and 2002 James Bond film Die Another Day."@en,
        "Lee Tamahori (ur. 17 czerwca 1950 w Wellington) \u2013 nowozelandzki re\u017cyser. Wyre\u017cyserowa\u0142 film o Jamesie Bondzie '\u015amier\u0107 nadejdzie jutro'"@pl,
        "Lee Tamahori est un r\u00e9alisateur n\u00e9o-z\u00e9landais, n\u00e9 le 17 juin 1950 \u00e0 Wellington (Drapeau de la Nouvelle-Z\u00e9lande Nouvelle-Z\u00e9lande)."@fr,
        "Warren Lee Tamahori (n. 17 de junio de 1950; Wellington, Nueva Zelanda) es un director de cine y televisi\u00f3n neozeland\u00e9s afincado en Estados Unidos. Ha dirigido pel\u00edculas como Once Were Warriors (1994), Mullholand Falls (1996), Die Another Day (2002), XXX: Estate of the Union (2005) y Next (2007)."@es,
        "\u041b\u0438 \u0422\u0430\u043c\u0430\u0445\u043e\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lee Tamahori; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1950, \u0412\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0437\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ea\u30fc\u30fb\u30bf\u30de\u30db\u30ea\uff08Lee Tamahori, 1950\u5e746\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30de\u30aa\u30ea\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u300e\u30ef\u30f3\u30b9\u30fb\u30a6\u30a9\u30ea\u30a2\u30fc\u30ba\u300f\uff081994\u5e74\uff09\u3001\u300e007 \u30c0\u30a4\u30fb\u30a2\u30ca\u30b6\u30fc\u30fb\u30c7\u30a4\u300f\uff082002\u5e74\uff09\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u5927\u5cf6\u6e1a\u76e3\u7763\u306e\u300e\u6226\u5834\u306e\u30e1\u30ea\u30fc\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u300f\uff081983\u5e74\uff09\u3067\u306f\u52a9\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17421402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Tamahori>,
        <http://viaf.org/viaf/17421402>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Tamahori.
doremus_artist:042a9c4b-209d-3227-acb9-d4d0587cc68e
owl:sameAs viaf:90647597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90647597>.
doremus_artist:048ebf06-0d24-3deb-b366-9a146093e493
owl:sameAs viaf:54428930; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54428930>.
doremus_artist:04d9d67c-100c-3c01-8008-06100235c608
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Herschel Bernardi (* 30. Oktober 1923 in New York City, New York; \u2020 9. Mai 1986 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler, Voice-over- und Synchronsprecher."@de,
        "Herschel Bernardi (October 30, 1923 \u2013 May 9, 1986) was an American film, stage, and television actor."@en,
        "Herschel BernardiFichier:Herschel Bernardi 1970.JPG Herschel Bernardi dans Arnie (1970). Herschel Bernardi est un acteur et chanteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 30 octobre 1923 \u00e0 New York (\u00c9tat de New York) et mort le 9 mai 1986 \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr,
        "\u30cf\u30fc\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Herschel Bernardi\u30011923\u5e7410\u670830\u65e5\uff0d1986\u5e745\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u6620\u753b\u3001\u821e\u53f0\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46957814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herschel_Bernardi>,
        <http://viaf.org/viaf/46957814>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herschel_Bernardi.
doremus_artist:04fdf7f5-91a0-3c0d-8745-3010e282f8e1
owl:sameAs viaf:29743157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29743157>.
doremus_artist:05f339da-e680-32aa-ae5e-059fe5dfcd10
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Marie Chollet, n\u00e9 \u00e0 Paris le 20 mai 1798, mort en 1892 est un musicien et chanteur lyrique fran\u00e7ais, baryton-t\u00e9nor (baryton Martin)."@fr;
    owl:sameAs viaf:17488697;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Chollet>,
        <http://viaf.org/viaf/17488697>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Baptiste_Chollet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Chollet.
doremus_artist:05fb1700-610b-3526-85c7-1c992fd6937b
owl:sameAs viaf:32188440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32188440>.
doremus_artist:06373273-f08a-306b-b5ba-1b6e4d66d035
    dbp:birthPlace dbr:Benátky_nad_Jizerou;
    dbp:deathPlace dbr:Potsdam;
    rdfs:comment
        "Franti\u0161ek Benda (Franz Benda, 1709-1786) fue un violinista y compositor checo que trabaj\u00f3 en la corte de Federico II el Grande de Prusia."@es,
        "Franti\u0161ek Benda (em l\u00edngua alem\u00e3: Franz Benda) (batismo em 22 de novembro de 1709 \u2013 7 de mar\u00e7o de 1786) foi um compositor e violinista da Bo\u00e9mia. Era irm\u00e3o de Georg Benda."@pt,
        "Franti\u0161ek Benda, (Star\u00e9 Ben\u00e1tky, 25 november 1709 \u2013 Potsdam, 7 maart 1786) was een violist en componist, afkomstig uit Bohemen, die aan het Saksische en Pruisische hof werkzaam was. Franti\u0161ek Benda was als weverszoon de oudste van een familie van Boheemse componisten en musici. Op tienjarige leeftijd werd Franti\u0161ek als koorknaap opgenomen in de katholische Hofkapelle in Dresden. Graf Kleinau, wiens onderdaan de familie Benda was, eiste zijn terugkeer en plaatste hem aan zijn hof in Wenen. Hij vluchtte in 1730 naar Warschau waar hij werd opgenomen in de hofkapel van August van Saksen, die koning van Polen was geworden. Hij richtte zich sindsdien als solist en componist op het vioolspel. Na de dood van de koning in 1733 trad hij onder de naam Franz Benda in dienst van de kroonprins van Pruis"@nl,
        "Franz Benda (Czech: Franti\u0161ek Benda; baptised 22 November 1709 \u2013 7 March 1786) was a Bohemian violinist and composer. He was the brother of Ji\u0159\u00ed Anton\u00edn Benda, and he worked for much of his life at the court of Frederick the Great. King Frederick the Great on his request took care of relocation of the whole family suffering from religious oppression (parents and siblings) in Potsdam. Benda died in Potsdam. The Benda Chamber Orchestra, which carries and honors the name of the Benda musical family, was founded in 1956 in \u00dast\u00ed nad Labem, North Bohemia, Czech Republic."@en,
        "Franz Benda (auch: Franti\u0161ek Benda, getauft 22. November 1709 in Benatek an der Iser; \u2020 7. M\u00e4rz 1786 bei Potsdam), war ein b\u00f6hmischer Violinist, Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Franz BendaFranti\u0161ek BendaFichier:Frantisek Benda 2.jpg Franti\u0161ek Benda (en allemand: Franz Benda) (n\u00e9 \u00e0 Ben\u00e1tky nad Jizerou en Boh\u00eame, aujourd'hui en R\u00e9publique tch\u00e8que le 25 novembre 1709 - mort \u00e0 Potsdam le 7 mars 1786) est un compositeur et violoniste tch\u00e8que \u00e0 la cour de Fr\u00e9d\u00e9ric II de Prusse. Il est le fr\u00e8re du compositeur Ji\u0159\u00ed Anton\u00edn Benda."@fr,
        "Fu il maggiore dei sei figli di Johann Georg Benda Leineweber e di sua moglie Dorotea Brixi. Nacque in Boemia nel villaggio di Altbenatky. Anche se affermava di essere nato il 25 novembre, l'atto di battesimo afferma che fu battezzato tre giorni prima, il 22. Sembra che l'effettiva data di nascita non sia stata registrata, ma probabilmente \u00e8 non pi\u00f9 di uno o due giorni prima del battesimo."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u0301\u043d\u0442\u0438\u0448\u0435\u043a \u0411\u0435\u0301\u043d\u0434\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Franti\u0161ek Benda, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0411\u0435\u0301\u043d\u0434\u0430 \u043d\u0435\u043c. Franz Benda, \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1709, \u0411\u0435\u043d\u0430\u0442\u043a\u0438-\u043d\u0430\u0434-\u0419\u0438\u0437\u0435\u0440\u043e\u0443 \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1786, \u041f\u043e\u0442\u0441\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0418\u0440\u0436\u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0434\u044b, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d9\u30f3\u30c0\uff08Franz Benda\uff09\u3001\u307e\u305f\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30d9\u30f3\u30c0\uff08Franti\u0161ek Benda, 1709\u5e7411\u670822\u65e5 - 1786\u5e743\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u672c\u8fbe\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aFranti\u0161ek Benda\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Benda\uff0c1709\u5e7411\u670822\u65e5\uff0d1786\u5e743\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u5c11\u5e74\u65f6\u66fe\u5728\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u7684\u5bab\u5ef7\u4e2d\u5de5\u4f5c\u8fc7\uff0c\u540e\u6765\u53d7\u8153\u7279\u70c8\u5927\u5e1d\u8058\u8bf7\u5230\u6ce2\u8328\u5766\u5bab\u5ef7\u4efb\u804c\u7ec8\u8eab\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4f53\u73b0\u4e86\u4ece\u5df4\u6d1b\u514b\u65f6\u671f\u5230\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u65f6\u671f\u7684\u53d8\u8fc1\uff0c\u540c\u65f6\u4ed6\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u4f1f\u5927\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002 \u5f17\u6717\u5179\u00b7\u672c\u8fbe\u4e4b\u5f1f\u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u5b89\u4e1c\u00b7\u672c\u8fbe\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44397958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Benda>,
        <http://viaf.org/viaf/44397958>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frantisek_Benda_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Benda.
doremus_artist:07889903-a5f4-312b-8869-c55f83822a27
    dbp:birthPlace dbr:Sidi_Bou_Saïd;
    rdfs:comment
        "Moufida Tlatli (* 1947 in Sidi Bou Sa\u00efd) ist eine tunesische Filmregisseurin."@de,
        "Moufida Tlatli (1947) is een Tunesische filmregisseur en politicus. Met Samt el qusur (Het zwijgen van het paleis) was ze in 1994 de eerste vrouw die in de Arabische wereld een avondvullende film regisseerde. Tlatli werd in 1947 geboren in een buitenwijk van Tunis. Naar eigen zeggen ontdekte ze de cinema dankzij een filosofieleraar op de middelbare school, die een filmclub leidde. Nadat ze in 1968 afstudeerde aan het Institut des hautes \u00e9tudes cin\u00e9matographiques te Parijs keerde ze terug naar Tunesi\u00eb, waar ze als editor werkte bij verschillende Tunesische films."@nl,
        "Moufida Tlatli (Tunisian Arabic: \u0645\u0641\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u062a\u0644\u064a\u200e; born 1947) is a Tunisian film director. She was the first Arab woman to direct a full featured-film (The Silences of the Palace) in the Arab World."@en,
        "Moufida Tlatli (\u0645\u0641\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u062a\u0644\u064a), n\u00e9e le 4 ao\u00fbt 1947 \u00e0 Sidi Bou Sa\u00efd, est une r\u00e9alisatrice tunisienne."@fr,
        "\u0645\u0641\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u062a\u0644\u064a (1947 -)\u060c \u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u0629. \u062f\u0631\u0633\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u062d\u064a\u062b \u0639\u0645\u0644\u062a \u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0647\u062c\u0631\u062a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0639\u0644\u0645\u062a \u0628\u0625\u0635\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0645\u0647\u0627 \u0628\u0645\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0632\u0647\u0627\u064a\u0645\u0631. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2001 \u062a\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0643\u0639\u0636\u0648\u0629 \u0641\u064a \u0644\u062c\u0646\u0629 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a. \u062a\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0643\u0648\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0634\u0643\u0644\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u063a\u0646\u0648\u0634\u064a \u0639\u0642\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0627\u062d\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a \u0632\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0628\u062f\u064a\u0646 \u0628\u0646 \u0639\u0644\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0634\u0643\u0644\u062a \u0641\u064a 17 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2011."@ar;
    owl:sameAs viaf:32206111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moufida_Tlatli>,
        <http://viaf.org/viaf/32206111>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moufida_Tlatli.
doremus_artist:083dc30b-e6cf-399c-bf81-32c98de88a44
owl:sameAs viaf:181952050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/181952050>.
doremus_artist:08d81158-dd68-3456-9ebe-da279886a7d6
    owl:sameAs viaf:90736551;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90736551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f0cda56-6c66-4fba-9cae-6057de651a75>.
doremus_artist:08edfd51-dba3-3506-92e0-46e899e4f660
    rdfs:comment
        "Osvaldo Torres est un auteur-compositeur, peintre et \u00e9crivain, n\u00e9 le 23 janvier 1953 \u00e0 Antofagasta, Chili.Osvaldo Torres est l'un des artistes les plus notables de la p\u00e9riode de la dictature. R\u00e9sistant au r\u00e9gime d'Augusto Pinochet au travers de ses activit\u00e9s cr\u00e9atrices, il a \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 par deux fois.Il s'installe d\u00e9finitivement en France en 1986."@fr;
    owl:sameAs viaf:46954669;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Osvaldo_Torres>,
        <http://viaf.org/viaf/46954669>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Osvaldo_Torres.
doremus_artist:0bbed8b8-5a8b-34ad-bf60-7279822b899c
    owl:sameAs viaf:7573806;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7573806>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83b1d510-c4ae-485b-91bf-c69b63044dd6>.
doremus_artist:0c2ac141-528f-329e-b2ad-d47592a83c56
owl:sameAs viaf:20844148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20844148>.
doremus_artist:0d418c3d-1a6c-32d9-96b9-fe8c22766091
owl:sameAs viaf:119480565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119480565>.
doremus_artist:0dbd0538-dbbd-310f-8686-bcefdd30e2ff
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jeyhunabad,_Kermanshah>;
    dbp:deathPlace dbr:Iran;
    rdfs:comment
        "Nur Ali Elahi (oder Ostad Elahi auch N\u016br \u2018Al\u012b Il\u0101h\u012b, Nour Ali Elahi, persisch \u0646\u0648\u0631\u0639\u0644\u06cc \u0627\u0644\u0647\u06cc - \u0627\u0633\u062a\u0627\u062f \u0627\u0644\u0647\u06cc\u200e; * 11. September 1895; \u2020 19. Oktober 1974) war ein spiritueller Denker, Musiker, Philosoph und Richter, der sein Leben der Erforschung der metaphysischen Dimension des Menschen widmete."@de,
        "Nur Ali Elahi (or Ostad Elahi var. N\u016br \u2018Al\u012b Il\u0101h\u012b, Nour Ali Elahi, Persian: \u0646\u0648\u0631\u0639\u0644\u06cc \u0627\u0644\u0647\u06cc - \u0627\u0633\u062a\u0627\u062f \u0627\u0644\u0647\u06cc\u200e\u200e) (September 11, 1895 \u2013 October 19, 1974) was an Iranian philosopher, jurist and musician of Kurdish descent whose work investigated the metaphysical dimension of human beings."@en,
        "Nur Ali Elahi (var. N\u016br \u2018Al\u012b Il\u0101h\u012b, Nour Ali Elahi), plus connu aujourd'hui sous le nom d'Ostad Elahi, \u00e9tait un penseur spirituel, musicien et haut magistrat iranien. Il est n\u00e9 le 11 septembre 1895 au Kurdistan iranien et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 octobre 1974 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran. Sa pens\u00e9e du perfectionnement spirituel, qu\u2019il qualifie de \u00ab nouvelle m\u00e9decine de l\u2019\u00e2me \u00bb, conjugue une vision m\u00e9taphysique h\u00e9rit\u00e9e des grandes traditions religieuses avec les exigences d\u2019une r\u00e9flexion rationnelle sur les fondements de l\u2019\u00e9thique et les conditions de sa mise en \u0153uvre dans le contexte de la vie moderne."@fr;
    owl:sameAs viaf:49360436;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nur_Ali_Elahi>,
        <http://viaf.org/viaf/49360436>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ostad_Elahi_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nur_Ali_Elahi.
doremus_artist:0e256641-cdf1-34f3-bc20-2a2a347485e6
owl:sameAs viaf:267237467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267237467>.
doremus_artist:0f6f0155-1baf-3a29-8755-2de69e5a050e
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Pyatigorsk;
    rdfs:comment
        " \u00ab Lermontov \u00bb redirige ici. Pour les autres significations, voir Lermontov (homonymie).Mikha\u00efl LermontovFichier:Mikhail lermontov.jpg Mikha\u00efl Lermontov en 1837. \u0152uvres principales Mascarade (th\u00e9\u00e2tre, 1835) Le D\u00e9mon (po\u00e8me, 1841)Un h\u00e9ros de notre temps (roman, 1841) Mikha\u00efl Iourievitch Lermontov (en russe : \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432), n\u00e9 le 15 octobre (3 octobre) 1814 \u00e0 Moscou et mort le 27 juillet (15 juillet) 1841 \u00e0 Piatigorsk, est un po\u00e8te, peintre, romancier et dramaturge russe, souvent appel\u00e9 le \u00ab po\u00e8te du Caucase \u00bb."@fr,
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u064a\u062e\u0627\u0626\u064a\u0644 \u064a\u0648\u0631\u064a\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0644\u064a\u0631\u0645\u0646\u062a\u0648\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432) (\u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 15 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1814 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 27 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1841) \u0623\u062f\u064a\u0628 \u0631\u0648\u0633\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u062a\u064a\u0643\u064a \u064a\u064f\u062f\u0639\u0649 \u0623\u062d\u064a\u0627\u0646\u0627\u064b "\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0642\u0627\u0632. \u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0623\u0644\u0643\u0633\u0627\u0646\u062f\u0631 \u0628\u0648\u0634\u0643\u064a\u0646."""@ar,
        "Figura di spicco del romanticismo, \u00e8 considerato uno tra i maggiori scrittori del secolo XIX. Militare di carriera, durante la sua breve vita pubblica soltanto un volume di poesie, Versi, e il capolavoro in prosa, il romanzo Un eroe del nostro tempo (Geroj na\u0161ego vremeni) (1840), mentre la sua opera poetica che pi\u00f9 di ogni altra sar\u00e0 esaltata nell'Ottocento, Il demone, fu pubblicata postuma."@it,
        "Michail Joerjevitsj Lermontov (Russisch: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432) (Moskou, 15 oktober 1814 - Pjatigorsk, 27 juli 1841) was een Russische schrijver. Hij wordt in Rusland algemeen beschouwd als de tweede grote schrijver van zijn generatie, die alleen Aleksandr Poesjkin voor zich moet dulden."@nl,
        "Michail Jurjewitsch Lermontow (russisch \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432; wissenschaftliche Transliteration Mihail \u00dbr'evi\u010d Lermontov; * 3. Oktoberjul./ 15. Oktober 1814greg., Moskau; \u2020 15. Julijul./ 27. Juli 1841greg. im Duell in Pjatigorsk), war ein russischer Dichter. Neben Alexander Puschkin und Fjodor Tjuttschew ist er in der russischen Literatur einer der bedeutendsten Vertreter der Romantik."@de,
        "Michai\u0142 Jurjewicz Lermontow (ros. \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432; ur. 3 pa\u017adziernika?/15 pa\u017adziernika 1814 w Moskwie, Imperium Rosyjskie, zm. 15 lipca?/27 lipca 1841 w Piatigorsku, Imperium Rosyjskie) \u2013 rosyjski pisarz, prozaik, dramaturg. Jeden z najwybitniejszych tw\u00f3rc\u00f3w XIX w., zwi\u0105zany z romantyzmem. Autor poemat\u00f3w romantycznych opartych na motywach ludowych, pejza\u017cowej, refleksyjno-filozoficznej i patriotycznej liryki oraz dramat\u00f3w. Tw\u00f3rca pierwszej rosyjskiej powie\u015bci psychologicznej (Bohater naszych czas\u00f3w). Klasyk literatury rosyjskiej."@pl,
        """Mija\u00edl Y\u00farievich L\u00e9rmontov (en ruso, \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432; 15 de octubre de 1814, Mosc\u00fa-27 de julio de 1841, Piatigorsk), escritor y poeta rom\u00e1ntico ruso, a veces llamado "el poeta del C\u00e1ucaso". Fue la figura m\u00e1s importante de la poes\u00eda rusa desde la muerte en duelo de Aleksandr Pushkin hasta la suya propia, cuatro a\u00f1os m\u00e1s tarde, en las mismas circunstancias."""@es,
        "Mikhail I\u00farievitch L\u00e9rmontov (russo: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432, translitera\u00e7\u00e3o cient.: Michail Jur'evi\u010d Lermontov, Moscovo, 15 de outubro de 1814 \u2014 Pyatigorsk, 27 de julho de 1841) foi um poeta e romancista russo. Liermontov foi - junto com Alexandre S. Pushkin e Fi\u00f3dor Ti\u00fatchev - um dos mais importantes representantes do romantismo da literatura da R\u00fassia. Muito jovem, ligou-se a Puchkin e deixou-se influenciar por Byron. Oficial de um regimento da Guarda, foi deportado para o C\u00e1ucaso por duas vezes, sendo uma das deporta\u00e7\u00f5es causada pelo mal-estar de um poema famoso seu,sobre a morte de seu mestre.Morto aos 27 anos de idade, tamb\u00e9m como Puchkin, em um duelo, n\u00e3o p\u00f4de demonstrar ao mundo todo o seu g\u00eanio liter\u00e1rio. Cr\u00edtico feroz da vida e da sociedade."@pt,
        """Mikhail Yuryevich Lermontov (/\u02c8l\u025b\u0259rm\u0259n\u02cct\u0254\u02d0f, -\u02cct\u0252f/; Russian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432; IPA: [m\u02b2\u026ax\u0250\u02c8il \u02c8jur\u02b2j\u026av\u02b2\u026at\u0255 \u02c8l\u02b2\u025brm\u0259nt\u0259f]; October 15 [O.S. October 3] 1814 \u2013 July 27 [O.S. July 15] 1841) was a Russian Romantic writer, poet and painter, sometimes called "the poet of the Caucasus", the most important Russian poet after Alexander Pushkin's death in 1837 and the greatest figure in Russian Romanticism. His influence on later Russian literature is still felt in modern times, not only through his poetry, but also through his prose, which founded the tradition of the Russian psychological novel."""@en,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432 (3 [15] \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1814, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 15 [27] \u0438\u044e\u043b\u044f 1841, \u041f\u044f\u0442\u0438\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a.\u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u044b, \u043e\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0443\u0449\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043e\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0432\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 XIX \u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043e\u0442\u043a\u043b\u0438\u043a \u0432 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0435. \u0415\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a\u043b\u0430\u0434\u0435\u0437\u0435\u043c \u0434\u043b\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e, \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438."@ru,
        "\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30e6\u30fc\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ec\u30fc\u30eb\u30e2\u30f3\u30c8\u30d5\u3000\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432,(1814\u5e7410\u670815\u65e5\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\uff09/10\u67083\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\uff09 - 1841\u5e747\u670827\u65e5\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\uff09/7\u670815\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\uff09\uff09\u306f\u3001\u5e1d\u653f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u7c73\u54c8\u4f0a\u5c14\u00b7\u5c24\u5217\u7ef4\u5947\u00b7\u83b1\u8499\u6258\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\uff1b1814\u5e7410\u670815\u65e5\uff0d1841\u5e747\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u56fd\u4f5c\u5bb6\u3001\u8bd7\u4eba\u3002\u88ab\u8996\u70ba\u666e\u5e0c\u91d1\u7684\u5f8c\u7e7c\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14772733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Lermontov>,
        <http://viaf.org/viaf/14772733>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mikhail_lermontov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikhail_Lermontov.
doremus_artist:0f86e87b-5784-3512-a778-83d372412eb5
    dbp:birthPlace dbr:Poitiers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2008) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016)"@ar,
        "Louis Victor Jules Vierne (* 8. Oktober 1870 in Poitiers; \u2020 2. Juni 1937 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "Louis Victor Jules Vierne (8 October 1870 \u2013 2 June 1937) was a French organist and composer."@en,
        "Louis Victor Jules Vierne (Poitiers, 8 oktober 1870 - Parijs, 2 juni 1937) was een Franse organist, componist en orgelpedagoog."@nl,
        "Louis Victor Jules Vierne, n\u00e9 \u00e0 Poitiers le 8 octobre 1870 et mort \u00e0 Paris le 2 juin 1937, est un compositeur et organiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Louis Vierne (Poitiers, 8 de octubre de 1870 \u2013 Par\u00eds, 2 de junio de 1937) fue un organista y compositor franc\u00e9s. Debido a cataratas cong\u00e9nitas, sufri\u00f3 de una ceguera casi total desde su nacimiento. Una vez que su familia se estableci\u00f3 en Par\u00eds, en 1877, comenz\u00f3 sus estudios de m\u00fasica en la Institution des Jeunes Aveugles, licenci\u00e1ndose con calificaciones extraordinariamente altas. M\u00e1s tarde prosigui\u00f3 sus estudios con C\u00e9sar Franck, Charles-Marie Widor, Alexandre Guilmant y Eugene Gigout. Vierne perpetu\u00f3 la tradici\u00f3n del \u00f3rgano franc\u00e9s. Fue organista en Saint Sulpice y en 1900, animado por Widor, se present\u00f3 al concurso por la plaza de organista titular en la Catedral de Notre Dame, en Par\u00eds, junto a centenares de candidatos. Gan\u00f3 la plaza y la mantuvo desde 1900 hasta su muerte, acontecida "@es,
        "Louis Vierne (ur. 8 pa\u017adziernika 1870 w Poitiers, zm. 2 czerwca 1937 w Pary\u017cu) \u2013 francuski organista i kompozytor."@pl,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0301\u0440 \u0416\u044e\u043b\u044c \u0412\u044c\u0435\u0440\u043d (\u0444\u0440. Louis Victor Jules Vierne; 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1870, \u041f\u0443\u0430\u0442\u044c\u0435 \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1937, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30a8\u30eb\u30cc\uff08Louis Victor Jules Vierne, 1870\u5e7410\u67088\u65e5 \u30dd\u30ef\u30c6\u30a3\u30a8 \u2013 1937\u5e746\u67082\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8457\u540d\u306a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u00b7\u7ef4\u514b\u591a\u00b7\u5112\u52d2\u00b7\u7ef4\u5c14\u7eb3\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aLouis Victor Jules Vierne\uff0c1870\u5e7410\u67088\u65e5\uff0d1937\u5e746\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12493155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Vierne>,
        <http://viaf.org/viaf/12493155>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e9177ed-7d3b-4344-b29f-ee4f63775ad1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vierne_1910.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Vierne.
doremus_artist:1033f3fa-7e0f-3390-be3d-840df6937b66
owl:sameAs viaf:36964949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36964949>.
doremus_artist:109da616-cc53-32fa-add3-d48d1a14b2a9
    dbp:birthPlace dbr:USSR;
    rdfs:comment
        "Svetlana Vladimirovna Nemolyaeva (Russian: \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u0301\u043d\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u043c\u043e\u043b\u044f\u0301\u0435\u0432\u0430; born 18 April 1937, Moscow) is a Soviet and Russian actress of film and theatre. She is the widow of Alexander Lazarev."@en,
        "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u0301\u043d\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u043c\u043e\u043b\u044f\u0301\u0435\u0432\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1937, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1980). C 1959 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441 \u0422\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438\u043c. \u0412. \u041c\u0430\u044f\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u043a\u0430\u00bb (2013), \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0439 \u00ab\u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u0430\u00bb (2012, 2014) \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:18157730;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Svetlana_Nemolyaeva>,
        <http://viaf.org/viaf/18157730>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Svetlana_Nemolyaeva_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Svetlana_Nemolyaeva.
doremus_artist:1177586d-b17b-3cef-869f-b78c237894f5
owl:sameAs viaf:191016448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/191016448>.
doremus_artist:13f53431-09e9-39f3-8be8-43d6cd1a5433
    owl:sameAs viaf:44567905;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44567905>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René-Jean_Hesbert.
doremus_artist:1403cd69-83c4-3326-b69d-65eea842c743
owl:sameAs viaf:69751867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69751867>.
doremus_artist:145443f8-93a3-324a-9dab-435929f44878
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Am\u00e9d\u00e9e M\u00e9reaux (full name Jean-Am\u00e9d\u00e9e Lefroid de M\u00e9reaux) (Paris, 17 September 1802 \u2013 Rouen, 25 April 1874) was a French musicologist, pianist, and composer. He was the author of Les clavecinistes de 1637 \u00e0 1790, written from 1864 to 1867, which had essays on the composers it mentioned. His grandfather, Nicolas-Jean Lefroid de M\u00e9reaux (1745\u20131797), was a composer of operas and oratorios, while his father, Jean-Nicolas Lefroid de M\u00e9reaux, was an organist and pianist and was a composer of piano sonatas. He was a friend of Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin."@en,
        "\u0410\u043c\u0435\u0434\u0435\u0439 \u041c\u0435\u0440\u043e\u0301 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0416\u0430\u043d \u0410\u043c\u0435\u0434\u0435\u0439 \u041b\u0435\u0444\u0440\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e, \u0444\u0440. Jean-Am\u00e9d\u00e9e Lefroid de M\u00e9reaux; 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1802, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1874, \u0420\u0443\u0430\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0421\u044b\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u041b\u0435\u0444\u0440\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e, \u0432\u043d\u0443\u043a \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041b\u0435\u0444\u0440\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e. \u0412 1835 \u0433. \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0420\u0443\u0430\u043d\u0435. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b, \u0432\u0451\u043b \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0432 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0435 Journal de Rouen. \u0412 1858 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d \u0432 \u0420\u0443\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438, \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0432 1865 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0435\u0451 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430. \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 (1868)."@ru;
    owl:sameAs viaf:2606837;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Am\u00e9d\u00e9e_M\u00e9reaux>,
        <http://viaf.org/viaf/2606837>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amédée_Méreaux_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amédée_Méreaux.
doremus_artist:14a3fc2e-2b1b-3cc2-abe4-8e7d4aa408a6
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Antonio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim (Rio de Janeiro, 25 de janeiro de 1927 \u2014 Nova Iorque, 8 de dezembro de 1994), mais conhecido pelo seu nome art\u00edstico Tom Jobim, foi um compositor, maestro, pianista, cantor, arranjador e violonista brasileiro. \u00c9 considerado o maior expoente de todos os tempos da m\u00fasica popular brasileira pela revista Rolling Stone e um dos criadores e principais for\u00e7as do movimento da bossa nova."@pt,
        "Ant\u00f4nio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim (January 25, 1927 \u2013 December 8, 1994), also known as Tom Jobim (Portuguese pronunciation: [\u02c8t\u00f5 \u0292o\u02c8b\u0129]), was a Brazilian songwriter, composer, arranger, singer, and pianist/guitarist. He was a primary force behind the creation of the bossa nova style, and his songs have been performed by many singers and instrumentalists within Brazil and internationally."@en,
        "Ant\u00f4nio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim (R\u00edo de Janeiro, 25 de enero de 1927 - Nueva York, 8 de diciembre de 1994), Tom Jobim, fue un compositor, arreglista, cantante, guitarrista y pianista de bossa nova, m\u00fasica popular brasile\u00f1a y m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Ant\u00f4nio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim (Tijuca (Rio de Janeiro), 25 januari 1927 - New York, 8 december 1994), ook bekend als Tom Jobim, was een Braziliaans songwriter, componist, arrangeur, zanger en pianist, de belangrijkste exponent van de bossanova. Frank Sinatra was een vriend en bewonderaar van Tom Jobim en maakte om deze vriendschap te bezegelen ook twee albums met hem. Buiten het meeslepende ritme is ook de harmoniekeuze met verrassende melodielijnen typerend voor Jobim."@nl,
        "Ant\u00f4nio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim, auch Tom Jobim, (* 25. Januar 1927 in Rio de Janeiro; \u2020 8. Dezember 1994 in New York) war ein brasilianischer S\u00e4nger, Pianist, Gitarrist und Komponist."@de,
        "Ant\u00f4nio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim, n\u00e9 le 25 janvier 1927, \u00e0 Tijuca, dans la partie nord de Rio de Janeiro et mort le 8 d\u00e9cembre 1994 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis), est un musicien br\u00e9silien, cofondateur du style \u00ab bossa nova \u00bb. Il a compos\u00e9 un grand nombre de chansons qui restent \u00e0 la fois comme classiques de la musique populaire br\u00e9silienne et standards du jazz. Il est couramment appel\u00e9 Tom Jobim, qui se prononce en portugais \u00ab ton jobi(n) \u00bb et non \u00e0 l'am\u00e9ricaine \u00ab tomm djobimm \u00bb."@fr,
        "Ant\u00f4nio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim, znany r\u00f3wnie\u017c jako Tom Jobim (ur. 25 stycznia 1927 w Rio de Janeiro, zm. 8 grudnia 1994 w Nowym Jorku) \u2013 brazylijski muzyk, kompozytor, aran\u017cer, wokalista oraz jeden z tw\u00f3rc\u00f3w stylu bossa nova."@pl,
        "Fu uno degli inventori del genere bossa nova e uno dei protagonisti della musica popolare brasiliana. Considerato da molti il pi\u00f9 importante compositore brasiliano nell'ambito della musica popolare (omologo di Heitor Villa-Lobos nel campo della musica colta), nel suo paese \u00e8 conosciuto semplicemente come O Maestro. Talora \u00e8 accreditato come Tom Jobim."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u0443 \u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0416\u043e\u0431\u0438\u0301\u043d (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u043f\u043e\u0440\u0442. Ant\u00f4nio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim, \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u0443 \u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0435\u0301\u0439\u0440\u0443 \u0434\u0438 \u0410\u043b\u043c\u0435\u0301\u0439\u0434\u0430 \u0416\u043e\u0431\u0438\u0301\u043d 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1927, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e \u2014 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1994, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438; \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0422\u043e\u043c \u0416\u043e\u0431\u0438\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tom Jobim)."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30b8\u30ec\u30a4\u30ed\u30fb\u30c2\u30fb\u30a2\u30a6\u30e1\u30a4\u30c0\u30fb\u30b8\u30e7\u30d3\u30f3\uff08\u8461: Ant\u00f4nio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim [\u0250\u0303\u02c8t\u0254niu \u02c8ka\u0281lus \u0292o\u02c8b\u0129]\u30011927\u5e741\u670825\u65e5 - 1994\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30c8\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30d3\u30f3\uff08Tom Jobim [\u02c8t\u00f5 \u0292o\u02c8b\u0129]\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u6771\u5c3c\u5967\u00b7\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u5df4\u897f\u91cc\u7f85\u00b7\u8fea\u00b7\u963f\u723e\u6885\u9054\u00b7\u88d8\u8cd3\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aAnt\u00f4nio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim\uff0c1927\u5e741\u670825\u65e5\uff0d1994\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u91cc\u7d04\u71b1\u5167\u76e7\uff0c\u901d\u65bc\u7d10\u7d04\uff0c\u4ea6\u7a31\u6e6f\u59c6\u00b7\u88d8\u8cd3\uff0c\u662f\u66fe\u7372\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u7684\u5df4\u897f\u8a5e\u66f2\u5275\u4f5c\u4eba\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u92fc\u7434\u5bb6\u8207\u5409\u4ed6\u624b\u3002\u6709\u8457\u5275\u4f5c\u5df4\u85a9\u8afe\u74e6\u66f2\u98a8\u80cc\u5f8c\u7684\u5f37\u5927\u539f\u52d5\u529b\uff0c\u88d8\u8cd3\u56e0\u8b5c\u66f2\u4f0a\u5e15\u5167\u746a\u59d1\u5a18\u4ee5\u53ca\u8a31\u591a\u7235\u58eb\u6a02\u8207\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u800c\u5ee3\u70ba\u4eba\u77e5\uff0c\u88ab\u516c\u8a8d\u662f\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u6700\u5177\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ed6\u7684\u66f2\u5b50\u81f3\u4eca\u4ecd\u88ab\u8a31\u591a\u5df4\u897f\u8207\u570b\u969b\u9593\u7684\u6b4c\u624b\u8207\u6f14\u594f\u5bb6\u6f14\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51875584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ant\u00f4nio_Carlos_Jobim>,
        <http://viaf.org/viaf/51875584>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a8dbe84-f4c0-4457-bfa3-edced1f8cde0>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Tom_cigar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antônio_Carlos_Jobim.
doremus_artist:14bd7307-16bd-3d73-8936-0cf838e51e64
    dbp:birthPlace dbr:Hradec_Králové;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Eduard Francevi\u010d N\u00e1pravn\u00edk (Russian: \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434 \u0424\u0440\u0430\u0301\u043d\u0446\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0301\u0432\u043d\u0438\u043a; 24 August 1839 \u2013 10 November 1916) was a Czech conductor and composer, who settled in Russia and is best known for his leading role in Russian musical life as the principal conductor of the Imperial Mariinsky Theatre in Saint Petersburg for many decades. In that capacity, he conducted the premieres of many operas by Russian composers, including those by Mussorgsky, Tchaikovsky and Rimsky-Korsakov."@en,
        "Eduard Francevi\u010d N\u00e1pravn\u00edk (ruso: \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434 \u0424\u0440\u0430\u0301\u043d\u0446\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0301\u0432\u043d\u0438\u043a; 24 de agosto de 1839 \u2013 10 de noviembre de 1916) fue un director y compositor checo, que se estableci\u00f3 en Rusia y es mejor conocido por su obra en la vida de la m\u00fasica rusa como director principal del Teatro Imperial Mariinsky  en San Petersburgo durante muchas d\u00e9cadas. En aquella capacidad, dirigi\u00f3 los estrenos de muchas \u00f3peras escritas por compositores rusos, incluyendo las de Mussorgsky, Chaikovski y Rimski-K\u00f3rsakov."@es,
        "Eduard Frantsovitsj N\u00e1pravn\u00edk (B\u00fd\u0161t' bij Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 (Bohemen), 24 augustus 1839 \u2013 Sint-Petersburg, 23 november 1916) was een Tsjechische dirigent en componist."@nl,
        "Eduard N\u00e1pravn\u00edk (auch: Eduard Franzewitsch Naprawnik; * 24. August 1839 in B\u00fd\u0161t' bei Hradec Kr\u00e1lov\u00e9; \u2020 10.jul./ 23. November 1916greg. in Petrograd) war ein russischer Komponist und Dirigent tschechischer Herkunft. Naprawnik studierte und unterrichtete in Prag. 1862 wurde er Kapellmeister der Kaiserlichen Oper in Sankt Petersburg; in dieser Eigenschaft leitete er die Urauff\u00fchrung der Oper Boris Godunow. Daneben leitete er von 1869 bis 1881 die Sinfoniekonzerte der Kaiserlich Russischen Musikgesellschaft und dirigierte am Mariinski-Theater."@de,
        "Eduard N\u00e1pravn\u00edk (en russe : \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a, Edouard Frantsovitch Napravnik ; n\u00e9 le 24 ao\u00fbt 1839 \u00e0 B\u00fd\u0161\u0165 pr\u00e8s de Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 et mort le 23 novembre 1916 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg) est un compositeur et chef d'orchestre tch\u00e8que, dont la vie et la carri\u00e8re se d\u00e9roul\u00e8rent essentiellement en Russie, et qui eut un r\u00f4le important dans la vie musicale de Saint-P\u00e9tersbourg."@fr,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434 \u0424\u0440\u0430\u0301\u043d\u0446\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0301\u0432\u043d\u0438\u043a (\u0447\u0435\u0448. Eduard N\u00e1pravn\u00edk; 12 (24) \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1839, \u0411\u044b\u0448\u0442\u044c, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u0451\u043d\u0438\u0433\u0433\u0440\u0435\u0446\u0430, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 10 (23) \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1916, \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u043f\u044f\u0442\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043d \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043f\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u044b \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u0432 \u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440. \u0416\u0435\u043d\u0430 \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0428\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\u30fb\u30ca\u30fc\u30d7\u30e9\u30f4\u30cb\u30fc\u30af\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ca\u30d7\u30e9\u30f4\u30cb\u30af\u3001\u30ca\u30d7\u30e9\u30fc\u30f4\u30cb\u30af\u3068\u3082\uff09\uff08Eduard Francevi\u010d N\u00e1pravn\u00edk,\u3000\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0410\u041f\u0420\u0410\u0412\u041d\u0418\u041a, 1839\u5e748\u670824\u65e5 \u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u5730\u65b9\u30d3\u30fc\u30b7\u30c1\uff08B\u00fd\u0161\u0165\uff09 - 1916\u5e7411\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5287\u5834\u3067\u6c38\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u6709\u540d\u3002\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u3084\u30ad\u30e5\u30a4\u3089\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3088\u308b\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u521d\u6f14\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c6\u756a\u300c\u60b2\u6134\u300d\u306f\u3001\u30ca\u30fc\u30d7\u30e9\u30f4\u30cb\u30fc\u30af\u306b\u3088\u308b\u6539\u8a02\u7a3f\u304c\u4e00\u822c\u306b\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ca\u30fc\u30d7\u30e9\u30f4\u30cb\u30fc\u30af\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001\u5bb6\u65cf\u306f1917\u5e745\u6708\u306b\u5916\u56fd\u306b\u53bb\u308a\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306b\u843d\u3061\u7740\u3044\u305f\u3002 \u606f\u5b50\u306e\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3067\u7236\u89aa\u306e\u8a55\u4f1d\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u3002\uff08Eduard Frantsovich N\u00e1pravn\u00edk i ego sovremenniki, ISBN 5714004124\u30011991\u5e74\u51fa\u7248\uff09 \u30d6\u30a3\u30b7\u30c1\u6751\u306e\u5b66\u6821\u306f\u3001\u3053\u3093\u306b\u3061\u30ca\u30d7\u30e9\u30f4\u30cb\u30fc\u30af\u306e\u540d\u3092\u63b2\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69122937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_N\u00e1pravn\u00edk>,
        <http://viaf.org/viaf/69122937>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_Napravnik.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Nápravník.
doremus_artist:150cb8b4-f176-363f-9dec-c71570b339cd
owl:sameAs viaf:22331117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22331117>.
doremus_artist:15151118-48b1-3b95-afaf-659dc962d086
    rdfs:comment
        "Galeazzo Sabbatini (1597\u20131662) was an Italian composer and music theorist, born in Pesaro, Italy.Sabbatini studied with Vincenzo Pellegrini, a canon who worked at the local cathedral as musician. He was elected to succeed Pellegrini in 1626 and in 1641. From 1630 to 1639 he was chapel master (maestro di cappella) to the Duke of Mirandola. Galeazzo's principal works on the theory of music were a treatise on continuo playing, published in 1628 and a method of tuning. As a composer he was less known and played and most of his compositions consisted of motets and madrigals."@en;
    owl:sameAs viaf:27259075;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Galeazzo_Sabbatini>,
        <http://viaf.org/viaf/27259075>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Galeazzo_Sabbatini.
doremus_artist:15298a7c-9f8b-35fe-94e0-5fa6add7de0d
    dbp:birthPlace dbr:Argentina;
    dbp:deathPlace dbr:Argentina;
    rdfs:comment
        "Osvaldo Fresedo (Buenos Aires, 5 de maio de 1897 \u2014 Buenos Aires, 18 de novembro de 1984) foi um compositor, diretor de orquestra e bandoneonista argentino. Foi um dos maiores nomes do tango em todas as \u00e9pocas. Come\u00e7ou a se apresentar com o seu bandone\u00f3n em 1913. No mesmo ano comp\u00f4s seu primeiro tango:, El espiante. Logo foi apelidado de El Pibe de La Paternal (o garoto de La Paternal). La Paternal era o bairro portenho de onde veio Fresedo."@pt,
        """Osvaldo Fresedo (May 5, 1897 - November 18, 1984), nicknamed El pibe de La Paternal ("the kid from La Paternal") was an Argentine songwriter and director of a tango orchestra. He had the longest recording career in tango, from 1925 to 1980."""@en,
        """Osvaldo Fresedo (n. Buenos Aires, 5 de mayo de 1897 - Buenos Aires, 18 de noviembre de 1984), cuyo nombre completo era Osvaldo Nicol\u00e1s Fresedo, compositor y director de orquesta de tango, tambi\u00e9n conocido como "El pibe de La Paternal"."""@es,
        "Osvaldo Nicol\u00e1s Fresedo (* 5. Mai 1897 in Buenos Aires; \u2020 18. November 1984 in Buenos Aires), genannt \u201eEl Pibe de La Paternal\u201c, war ein argentinischer Musiker (Bandoneonist), Arrangeur, Bandleader, Komponist und Texter des Tango."@de,
        "\u30aa\u30b9\u30d0\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30ec\u30bb\u30c9\uff08Osvaldo Fresedo, 1897\u5e743\u67085\u65e5 - 1984\u5e7411\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u697d\u56e3\u4ee3\u8868\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30cd\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:203537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osvaldo_Fresedo>,
        <http://viaf.org/viaf/203537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0e3d6ab-4fdb-4886-a0f8-f950e638bcc6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Osvaldo_Fresedo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Osvaldo_Fresedo.
doremus_artist:158700ea-58f2-3e44-b633-1d68133f401b
owl:sameAs viaf:168764888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168764888>.
doremus_artist:15bf0011-b321-312b-aefc-851f28369f94
owl:sameAs viaf:46948448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46948448>.
doremus_artist:16e0aa8d-948f-33ee-9cdf-4b89598e9437
    rdfs:comment
        "Pierre-Louis Hus-Desforges (Toulon, 24 mars 1773 - Pontlevoy, 20 janvier 1838) est un violoncelliste, chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais.Petit-fils du directeur de th\u00e9\u00e2tre Barth\u00e9lemy Hus-Desforges, il est issu d'une longue lign\u00e9e de gens du spectacle, la famille Hus, et sa grand-m\u00e8re \u00e9tait une Courtenay.Apr\u00e8s des \u00e9tudes au Conservatoire de Paris avec Benoit Tranquille Berbiguier, il d\u00e9bute comme violoncelliste dans divers orchestres."@fr;
    owl:sameAs viaf:69195209;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre-Louis_Hus-Desforges>,
        <http://viaf.org/viaf/69195209>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hus-Desforges.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre-Louis_Hus-Desforges.
doremus_artist:17263a4d-3beb-3dce-82ee-1a4b3750231a
owl:sameAs viaf:37054269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37054269>.
doremus_artist:1754b64f-5de1-3983-8743-062af6150716
    owl:sameAs viaf:12627600;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12627600>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f85861c8-63e8-49b7-ae32-8a25a8a04a04>.
doremus_artist:1757128a-8a68-3a42-8bda-281373a90356
owl:sameAs viaf:18303541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18303541>.
doremus_artist:180755b4-2997-3fb4-8588-2ad68339ce6b
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Cloud;
    rdfs:comment
        "Charles Fran\u00e7ois Gounod (* 17. Juni 1818 in Paris; \u2020 18. Oktober 1893 in Saint-Cloud) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Charles Fran\u00e7ois Gounod (17 de junio de 1818-18 de octubre de 1893), fue un compositor franc\u00e9s, considerado hacia 1900 el m\u00fasico franc\u00e9s m\u00e1s importante del siglo XIX."@es,
        "Charles Fran\u00e7ois Gounod (Parijs, 17 juni 1818 - Saint-Cloud, 18 oktober 1893) was een Franse componist. De biografie van Charles Gounod wordt gekenmerkt door alle karakteristieke kunstenaarsallures. Zijn gemoedstoestanden wisselen tussen ambitie en moedeloosheid, rusteloze werkzaamheid en crisis, beminnelijkheid en twistziek gedrag, huwelijkstrouw en geneigdheid tot buitenechtelijke affaires. In zijn jeugd droomde hij ervan priester te worden en in kloosterlijke afzondering te leven. Hij noemde zichzelf een bepaalde tijd abb\u00e9 en droeg een soutane."@nl,
        "Charles Gounod (Paris, 17 de junho de 1818 \u2013 Saint-Cloud, 18 de outubro de 1893) foi um compositor franc\u00eas famoso sobretudo por suas \u00f3peras e m\u00fasica religiosa."@pt,
        "Charles Gounod est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 17 juin 1818 \u00e0 Paris (ancien 11e arrondissement) et mort le 18 octobre 1893 \u00e0 Saint-Cloud (Seine-et-Oise)."@fr,
        "Charles-Fran\u00e7ois Gounod (French: [\u0283a\u0281l f\u0281\u0251\u0303swa \u0261uno]; 17 June 1818 \u2013 17 or 18 October 1893) was a French composer, best known for his Ave Maria, based on a work by Bach, as well as his opera Faust. Another opera by Gounod occasionally still performed is Rom\u00e9o et Juliette. Gounod died at Saint-Cloud in 1893, after a final revision of his twelve operas. His funeral took place ten days later at the Church of the Madeleine, with Camille Saint-Sa\u00ebns playing the organ and Gabriel Faur\u00e9 conducting. He was buried at the Cimeti\u00e8re d'Auteuil in Paris."@en,
        "Charles-Fran\u00e7ois Gounod (ur. 17 czerwca 1818 w Pary\u017cu, zm. 18 pa\u017adziernika 1893 w Saint-Cloud) \u2013 francuski kompozytor operowy."@pl,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u0413\u0443\u043d\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Charles Fran\u00e7ois Gounod; 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1818 \u2014 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1893) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c-\u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b."@ru,
        """\u0634\u0627\u0631\u0644 \u062c\u0648\u0646\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 Charles Gounod(\u0648. 17 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1818 \u2013 \u062a. 17 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 \u0623\u0648 18 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1893) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u201c\u0641\u0627\u0648\u0633\u062a"."""@ar,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b0\u30ce\u30fc\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Charles Fran\u00e7ois Gounod\u30011818\u5e746\u670817\u65e5 - 1893\u5e7410\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u308f\u3051\u3066\u3082\u3001\u30b2\u30fc\u30c6\u306e\u300e\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u300f\u7b2c1\u90e8\u306b\u57fa\u3065\u304f\u540c\u540d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3\u306e\u5b9f\u8cea\u7684\u306a\u56fd\u6b4c\u3067\u3042\u308b\u300e\u8cdb\u6b4c\u3068\u6559\u7687\u306e\u884c\u9032\u66f2\u300f\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\uff1c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8fd1\u4ee3\u6b4c\u66f2\u306e\u7236\uff1e\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u3001\u7f8e\u3057\u3044\u65cb\u5f8b\u3001\u8272\u5f69\u611f\u306b\u6e80\u3061\u305f\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u3092\u4f34\u3063\u305f\u512a\u96c5\u3067\u3084\u3055\u3057\u3044\u97f3\u697d\u306f\u4eca\u65e5\u3082\u5e83\u304f\u611b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u590f\u5c14-\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u53e4\u8bfa\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCharles-Fran\u00e7ois Gounod\uff0c1818\u5e746\u670817\u65e5\uff0d1893\u5e7410\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee3\u8868\u4f5c\u662f\u6b4c\u5267\u300a\u6d6e\u58eb\u5fb7\u300b\u3002 \u53e4\u8bfa\u51fa\u751f\u4e8e\u5df4\u9ece\uff0c\u6bcd\u4eb2\u662f\u4e00\u4f4d\u94a2\u7434\u5e08\uff0c\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4f4d\u753b\u5bb6\u3002\u5f88\u65e9\u5c31\u663e\u9732\u51fa\u97f3\u4e50\u5929\u8d4b\u30021836\u5e74\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff08Conservatoire de Paris\uff09\uff0c\u5e08\u4ece\u4f5b\u8292\u7279\u00b7\u963f\u840a\u7dad\u30021839\u5e74\u4ee5\u6e05\u5531\u5267\u201c\u8d39\u8fea\u5357\u5fb7\u201d\u83b7\u5f97\u7f85\u99ac\u5927\u734e\u7b2c1\u540d\u3002\u968f\u540e\u4ed6\u83b7\u5f97\u516c\u8d39\u5230\u610f\u5927\u5229\u6df1\u9020\u7684\u673a\u4f1a\uff0c\u7814\u7a76\u5e15\u52d2\u65af\u7279\u91cc\u90a3\u7b49\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\u30021842\u5e74\u56de\u56fd\u8def\u4e0a\u4ed6\u63a5\u89e6\u5230\u5fb7\u5965\u4f17\u591a\u540d\u5bb6\u548c\u4f5c\u54c1\uff0c\u5305\u62ec\u9580\u5fb7\u723e\u677e\uff0c\u6df1\u53d7\u5f71\u54cd\u3002\u5728\u5df4\u9ece\uff0c\u4ed6\u5148\u540e\u62c5\u4efb\u591a\u4e2a\u4e50\u56e2\u548c\u5408\u5531\u56e2\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\u548c\u6307\u6325\u3002 1851\u5e74\u53e4\u8bfa\u521b\u4f5c\u4e86\u7b2c\u4e00\u90e8\u6b4c\u5267\u300a\u8428\u798f\u300b\uff0c\u4f46\u662f\u53cd\u54cd\u5e73\u5e73\u30021852\u5e74\u7684\u7b2c2\u90e8\u6b4c\u5287\u300a\u6b98\u9177\u7684\u4fee\u5973\u300b\uff0c\u4e5f\u906d\u5230\u5931\u6557\u30021859\u5e74\u6839\u636e\u6b4c\u5fb7\u4f5c\u54c1\u6539\u7f16\u800c\u6210\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u6d6e\u58eb\u5fb7\u300b\u53d6\u5f97\u6781\u5927\u6210\u529f\uff0c\u56e0\u4e3a\u66f2\u8abf\u901a\u4fd7\uff0c\u8272\u5f69\u8c50\u5bcc\uff0c\u6292\u60c5\u67d4\u7f8e\uff0c\u5f00\u521b\u4e86\u4e00\u4ee3\u65b0\u98ce\uff0c\u5960\u5b9a\u4e86\u4ed6\u4e16\u754c\u6027\u7684\u5730\u4f4d\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u4ed6\u7684\u8457\u540d\u6b4c\u5267\u4f5c\u54c1\u8fd8\u6709\u6839\u636e\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9a\u4f5c\u54c1\u6539\u7f16\u7684\u300a\u7f85\u5bc6\u6b50\u8207\u6731\u9e97\u8449\u300b\uff081867\u5e74\uff09\u3002 \u53e4\u8bfa\u662f\u8654\u8bda\u7684\u6559\u5f92\uff0c\u56e0\u6b64\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u5b97\u6559\u9898\u6750\u4f5c\u54c1\uff0c\u4ed6\u534e\u4e3d\u800c\u8d28\u6734\u7684\u98ce\u683c\u5728\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\u4e2d\u4e5f\u72ec\u6811\u4e00\u5e1c\u3002\u4e3b\u8981\u4ee3\u8868\u4f5c\u5305\u62ec\u810d\u7099\u4eba\u53e3\u7684\u300a\u5723\u6bcd\u9882\u300b\uff08\u5728\u5df4\u8d6b\u4f5c\u54c1\u57fa\u7840\u4e0a\u589e\u5199\u7684\u65cb\u5f8b\uff09\u3001\u300a\u8056\u585e\u897f\u52d2\u6176\u5178\u5f4c\u6492\u66f2\u300b\u3001\u68b5\u8482\u5188\u7684\u56fd\u6b4c\u300a\u6559\u7687\u8fdb\u884c\u66f2\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32183285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Gounod>,
        <http://viaf.org/viaf/32183285>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd4636e1-06a3-41fc-848a-624b84bbb023>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Gounod_(1890)_by_Nadar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Gounod.
doremus_artist:18b38724-df94-3715-b561-84c5d848c269
owl:sameAs viaf:63780558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63780558>.
doremus_artist:18d1918f-f86a-3bcf-904c-52ac55bb0eba
owl:sameAs viaf:86325263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86325263>.
doremus_artist:1a8ace96-69ac-307b-a97a-0a0fd1ce58cd
    dbp:birthPlace dbr:Athlone;
    dbp:deathPlace dbr:Ireland;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir John McCormack (homonymie) et McCormack. John Francis McCormack (Athlone, le 14 juin 1884 - Dublin, le 16 septembre 1945) est un t\u00e9nor irlandais renomm\u00e9 pour sa diction parfaite et sa ma\u00eetrise de la respiration qui a chant\u00e9 pour l'op\u00e9ra et dans la musique populaire. Une piece de 10 euros est imprimee a son effegie en 2014."@fr,
        "John Francis McCormack (*14 de junio del 1884, \u2020 16 de septiembre del 1945), fue un tenor l\u00edrico irland\u00e9s, activo en \u00f3pera, Lied y m\u00fasica popular. Es considerado uno de los mejores tenores representando el bel canto de la escuela previa a Enrico Caruso. A la vez fue uno de los primeros cantantes estelares del nuevo medio de grabaci\u00f3n de sonido."@es,
        "John Francis, Count McCormack, KSG, KSS, KHS (14 June 1884 \u2013 16 September 1945) was an Irish tenor, celebrated for his performances of the operatic and popular song repertoires, and renowned for his diction and breath control. He was also a Papal Count. He became a naturalised American citizen before returning to live in Ireland."@en,
        "John McCormack (* 14. Juni 1884 in Athlone, Irland; \u2020 16. September 1945 in Dublin) war ein irischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441 \u041c\u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u043c\u0430\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Francis McCormack; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1884 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0434\u0438\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0435\u043c \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u044f. \u041d\u043e\u0441\u0438\u043b \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u043f\u0430\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430. \u041d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0443 \u0438 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:37102744;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_McCormack_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/37102744>,
        <https://musicbrainz.org/artist/22c3d1de-793c-4094-b60a-26775617c14b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_McCormack_cph.3a03759.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_McCormack_(tenor)>.
doremus_artist:1b7de607-54e9-3549-a9aa-285b3389ea3a
    owl:sameAs viaf:64190827;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64190827>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78d5ccfb-4278-4e75-bedc-010ce237b5dd>.
doremus_artist:1bacc54e-3e02-3cfc-a33a-43956d823c50
    rdfs:comment
        "Mikl\u00f3s Maros (* 14. November 1943 in P\u00e9cs) ist ein ungarischer Komponist. Der Sohn von Rudolf Maros studierte am Konservatorium von Budapest bei Rezs\u00f6 Sug\u00e1r und an der Musikhochschule bei Ferenc Szab\u00f3. 1968 \u00fcbersiedelte er nach Stockholm, wo er bis 1972 bei Ingvar Lidholm studierte. Ein weiterer wichtiger Lehrer war Gy\u00f6rgy Ligeti. Neben zwei Opern (Stora Grusharpan \u2013 Die gro\u00dfe Kiesharfe, 1982 und Kastrater \u2013 Kastraten, 2002) komponierte er zahlreiche Werke f\u00fcr verschiedene kammermusikalische Besetzungen, sinfonische Werke, Instrumentalkonzerte sowie Vokalwerke."@de,
        "Mikl\u00f3s Maros (P\u00e9cs, 14 november 1943) is een Hongaars-Zweeds componist en muziekpedagoog. Hij is een zoon van het muzikantenechtpaar Rudolf Maros (componist) en Kl\u00e1ra Moln\u00e1r (violiste)."@nl,
        "Mikl\u00f3s Maros (b. 14 November 1943) is a Hungarian composer. He was born in P\u00e9cs, the son of composer Rudolf Maros and violinist Kl\u00e1ra Moln\u00e1r. He studied at the B\u00e9la Bart\u00f3k Conservatory of Budapest with Rezs\u00f6 Sug\u00e1r and at the Ferenc Liszt Music Academy with Ferenc Szab\u00f3, and continued his studies in Stockholm with Ingvar Lidholm and Gy\u00f6rgy Ligeti."@en;
    owl:sameAs viaf:72552792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikl\u00f3s_Maros>,
        <http://viaf.org/viaf/72552792>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miklós_Maros.
doremus_artist:1c0391b9-4360-35a8-a7cc-375f3cb2998f
owl:sameAs viaf:80128650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80128650>.
doremus_artist:1c319868-5e8b-312e-9b03-34d32caadc41
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Nuremberg;
    rdfs:comment
        "Hans Gerle (Nuremberg, c.\u20091500 \u2013 Nuremberg, 1570) est un luthiste et arrangeur allemand de la Renaissance."@fr,
        "Hans Gerle (c.1500, Nuremberg - 1570, Nuremberg) was a German lutenist and arranger of the Renaissance. Little concrete information is available regarding Gerle's life. His father was probably Conrad Gerle (died 1521), one of the city's better-known lute makers. Gerle likely spent his entire life in Nuremberg."@en,
        "Hans Gerle der \u00c4ltere (* vor 1500 in N\u00fcrnberg; \u2020 1554 ebenda) war ein deutscher Lautenist und Komponist der Renaissance. Er war vermutlich der Sohn des bekanntesten Lautenmachers N\u00fcrnbergs, Conrad Gerle (um 1445 bis 1521), und setzte die Tradition der Familie fort."@de;
    owl:sameAs viaf:74116782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Gerle>,
        <http://viaf.org/viaf/74116782>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_gerle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Gerle.
doremus_artist:1c3d665c-5a74-320a-b448-438cb34ac58c
owl:sameAs viaf:7855483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7855483>.
doremus_artist:1ccb1fdd-e066-3aba-9f09-d5ee477ca645
    rdfs:comment
        "James H(otchkiss) Rogers (Fair Haven, Connecticut, February 7, 1857 \u2013 Pasadena, California, November 28, 1940) was an American organist, composer, teacher, music critic, and publisher."@en,
        "James Hotchkiss Rogers (* 7. Februar 1857; \u2020 28. November 1940) war ein US-amerikanischer Organist und Komponist. Nach einer Ausbildung in den USA studierte Rogers ab 1875 Klavier bei Carl Albert Loeschhorn und Heinrich Ehrlich und Orgel bei Carl August Haupt. Er setzte seine Ausbildung in Paris bei Henri Fissot (Klavier), Alexandre Guilmant (Orgel) und Charles-Marie Widor (Komposition) fort. Nach seiner R\u00fcckkehr in die USA wurde er 1881 Organist am Scovill Avenue Temple und der First Unity Church in Cleveland, Ohio. Er war weiterhin als Konzertorganist und Musikp\u00e4dagoge aktiv und ver\u00f6ffentlichte mehr als einhundert Werke, darunter mehrere Kantaten, Lieder, Klavier- und Orgelmusik."@de;
    owl:sameAs viaf:69132039;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Hotchkiss_Rogers>,
        <http://viaf.org/viaf/69132039>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_H_Rogers.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Hotchkiss_Rogers.
doremus_artist:1e2eead2-cb99-3c35-b13a-79022ca75bad
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
    "Iv\u00e1n Madar\u00e1sz (born 1949, Budapest) is a Hungarian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:107865630;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iv\u00e1n_Madar\u00e1sz>,
        <http://viaf.org/viaf/107865630>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iván_Madarász.
doremus_artist:1e892ead-2d38-3663-9d38-613bb1c75843
owl:sameAs viaf:57943349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57943349>.
doremus_artist:1ee8b7ff-8ab3-3bc1-a015-382cdaa9026d
owl:sameAs viaf:42081131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42081131>.
doremus_artist:2050aa9c-2796-3361-abd1-28475f22b4a0
    dbp:birthPlace dbr:Sao_Paulo;
    rdfs:comment
        "Cibelle Cavalli (ur. 1978 w S\u00e3o Paulo) \u2013 brazylijska piosenkarka, kompozytorka i autorka tekst\u00f3w, \u015bpiewaj\u0105ca w stylu bossa nova/jazz. Ucz\u0119szcza\u0142a do szko\u0142y muzycznej od wieku 6 lat, ucz\u0105c si\u0119 \u015bpiewu, gry na gitarze i fortepianie. Jako nastolatka by\u0142a modelk\u0105, nagrywa\u0142a te\u017c reklam\u00f3wki i spoty dla brazylijskiej mutacji MTV. Zadebiutowa\u0142a na p\u0142ycie S\u00e3o Paulo Confessions (2000), nagranej przez Sub\u0119, serbskiego producenta zakochanego w brazylijskiej muzyce, kt\u00f3rego spotka\u0142a w jednym z klub\u00f3w w S\u00e3o Paulo. Mieszka w Londynie."@pl,
        """Cibelle is a multi-media performance artist, singer-songwriter and music producer. She combines neofolk, electronica, and other styles to create "Tropical Punk"."""@en,
        "Cibelle \u00e9 uma artista perform\u00e1tica multim\u00eddia, cantora, compositora e produtora musical. O estilo musical de Cibelle \u00e9 dif\u00edcil de classificar, passando pela m\u00fasica eletr\u00f4nica, bossa nova e folk. Ela tem classificado suas composi\u00e7\u00f5es como um estilo pr\u00f3prio denominado de \u201cTropical Punk\u201d."@pt,
        "CibelleFichier:Cibelle ariel martini.jpg Cibelle en concert \u00e0 S\u00e3o Paulo, Br\u00e9sil Cibelle (Cibelle Cavalli Bastos, n\u00e9e en 1978 \u00e0 S\u00e3o Paulo), est une artiste d'origine br\u00e9silienne, auteur de l'album The Shine Of Dried Electric Leaves paru en 2006 chez Crammed Discs. Sa musique marie le rock, l'\u00e9lectronique, le folk et divers styles de musiques br\u00e9siliennes."@fr;
    owl:sameAs viaf:46970553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cibelle>,
        <http://viaf.org/viaf/46970553>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f4591a29-b59a-4160-8726-da8001b2c3d6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cibelle_ariel_martini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cibelle.
doremus_artist:208aef60-1f01-3586-b93a-d23d47400ef9
    owl:sameAs viaf:47039959;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47039959>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd91ae2c-6923-4342-877a-d19282190235>.
doremus_artist:20da796b-d027-3db8-ad1b-4b754a476ba1
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Marco Maria Felice Blangini (18 November 1781 \u2013 December 1841) was an Italian musical composer."@en,
        "Giuseppe Marco Maria Felice Blangini est un compositeur italien. N\u00e9 \u00e0 Turin le 18 novembre 1781, il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 18 d\u00e9cembre 1841."@fr,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435 \u0411\u043b\u0430\u043d\u0434\u0436\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Felice Blangini), \u0438\u043b\u0438 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0424\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435 \u0411\u043b\u0430\u043d\u0434\u0436\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Marco Maria Felice Blangini; 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1781 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438\u044f \u2014 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1841 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:10004444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felice_Blangini>,
        <http://viaf.org/viaf/10004444>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Felice_Blangini_1820.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felice_Blangini.
doremus_artist:217cc81a-27e6-350f-9059-c29cf246820b
    dbp:birthPlace dbr:Leuven;
    rdfs:comment
        "Matthaeus Pipelare (* um 1450; \u2020 um 1515) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und Chormeister der Renaissance."@de,
        "Matthaeus Pipelare (Louvain, ca. 1450 \u2013 ca. 1515) foi um compositor franco-flamengo, diretor de coro e provavelmente, instrumentista de sopro do Renascimento. Ele era de Louvain, e passou parte de sua juventude em Antu\u00e9rpia. Diferentemente de seus contempor\u00e2neos, muitos dos quais viajaram para a It\u00e1lia, Espanha, ou outros lugares, ele parece nunca ter sa\u00eddo dos Pa\u00edses Baixos. Na primavera de 1498, tornou-se diretor do coro da Ilustre Confraria de Nossa Senhora em 's-Hertogenbosch, uma posi\u00e7\u00e3o que ocupou at\u00e9 1500. De seu sobrenome, presume-se que ele, ou talvez seu pai, fosse um instrumentista de sopro, por exemplo, de uma flauta."@pt,
        "Matthaeus Pipelare (c.\u20091450 \u2013 c.\u20091515) was a Netherlandish composer, choir director, and possibly wind instrument player of the Renaissance. He was from Louvain, and spent part of his early life in Antwerp. Unlike many of his contemporaries, many of whom traveled to Italy, Spain or elsewhere, he seems never to have left the Low Countries. In spring 1498 he became the choir director at the Illustrious Confraternity of Our Lady at 's-Hertogenbosch, a position he held until 1500. From his name it is presumed that either he or perhaps his father was a wind player, for example a town piper."@en,
        "Matthaeus Pipelare (fl. 1498\u20131500) was een Vlaamse polyfonist, Zuid-Nederlands polyfonist, componist en dirigent.Uit zijn naam hebben sommige wetenschappers menen te kunnen afleiden dat hij of zijn vader een stadsspeelman zou zijn geweest."@nl,
        "Matthaeus Pipelare (ur. ok. 1450 w Leuven, zm. ok. 1515) - franko-flamandzki kompozytor okresu renesansu, muzyk i dyrygent ch\u00f3ru. Tw\u00f3rca 11 mszy, 10 motet\u00f3w i 8 pie\u015bni."@pl,
        "Matthaeus Pipelare, actif vers 1498\u20131500, est un compositeur et ma\u00eetre de chant n\u00e9erlandais. Selon certains chercheurs, son nom indique que son m\u00e9tier, ou celui de son p\u00e8re, \u00e9tait celui de musicien au service de la ville."@fr;
    owl:sameAs viaf:44566257;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthaeus_Pipelare>,
        <http://viaf.org/viaf/44566257>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthaeus_Pipelare.
doremus_artist:2198636f-a831-3e41-b2fc-b156a1783177
owl:sameAs viaf:14890465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14890465>.
doremus_artist:22241fa8-a942-3097-9fb3-d12717756e5a
owl:sameAs viaf:64206057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64206057>.
doremus_artist:2267a8de-6a0d-39e8-8f31-b8368491ad42
    dbp:birthPlace dbr:Voronezh;
    rdfs:comment
        "Viatcheslav Aleksandrovitch Ovtchinnikov (en russe : \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0432\u0447\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; ISO 9 : V\u00e2\u010deslav Aleksandrovi\u010d Ov\u010dinnikov), n\u00e9 le 29 mai 1936 \u00e0 Voronej, est un compositeur et chef d'orchestre sovi\u00e9tique puis russe."@fr,
        "Vjatsjeslav Ovtsjinnikov (Russisch: \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0432\u0447\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432)(Voronezj, 29 mei 1936) is een Russisch componist, die vooral bekendheid geniet om zijn filmmuziek en in latere jaren ook om zijn optredens als dirigent. Ovtsjinnikovs muziek karakteriseert zich door een optimistische kracht, bezonnenheid, dramatiek en dichterlijke bekoorlijkheid. Hij gaat uit van de klassieke traditie, maar verweeft deze met zijn eigen idee\u00ebn over melodie en harmonie. Zijn muziek zou ondergebracht kunnen worden bij de neoklassiek, gedeeltelijk ook bij het expressionisme."@nl,
        "Vyacheslav Aleksandrovich Ovchinnikov (Russian: \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0432\u0447\u0438\u0301\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; born 29 May 1936 in Voronezh) is a Russian composer. He began composing at age 9 and entered the Moscow Conservatory at 15. Later he studied with Tikhon Khrennikov and Lev Ginzburg. He has composed symphonies, symphonic poems, as well as works for chamber orchestra, small ensembles and solo instruments. Ovchinnikov also had a successful career as a touring conductor from the 1970s. He has recorded for Melodiya, the Russian record company. He was also a professor at the University of Kansas from 1990 to 1991."@en,
        "Wjatscheslaw Alexandrowitsch Owtschinnikow (russisch \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0432\u0447\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; * 29. Mai 1936 in Woronesch) ist ein russischer Komponist."@de,
        "\u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0432\u0447\u0438\u0301\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0440. 1936) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1986)."@ru;
    owl:sameAs viaf:30863232;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vyacheslav_Ovchinnikov>,
        <http://viaf.org/viaf/30863232>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vyacheslav_Ovchinnikov.
doremus_artist:2289a685-29a3-3ef2-ad24-4dcaaaef4262
    dbp:birthPlace dbr:Yorkshire;
    rdfs:comment
        "David Blair (27 July 1932 \u2013 1 April 1976) was a British ballet dancer and a star of England's Royal Ballet during the 1950s and 1960s."@en;
    owl:sameAs viaf:74057446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Blair_(dancer)>,
        <http://viaf.org/viaf/74057446>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Blair_(dancer)>.
doremus_artist:22a24a95-b89f-3903-a805-51903447018e
owl:sameAs viaf:64130904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64130904>.
doremus_artist:22bac0cb-cd4b-30d4-a3ea-e8ae2d0af6ed
owl:sameAs viaf:15037348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15037348>.
doremus_artist:2345857a-9daf-3043-b96e-9ad534d2843d
owl:sameAs viaf:17274886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17274886>.
doremus_artist:234b74bb-dc8c-3915-b3a5-575c364f7be2
owl:sameAs viaf:7630353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7630353>.
doremus_artist:242a49a5-52a8-3dcb-940a-118e9edd3502
    dbp:birthPlace dbr:Hampshire;
    rdfs:comment
        "Suzanah (Suzie) Clare Templeton (born in Hampshire, England 2 August 1967) is an award-winning British animator. Her film Peter and the Wolf has won several awards, including the Academy Award for best Short Film (Animated) in 2008."@en,
        "Suzie Templeton (* 1967 in Hampshire) ist eine britische Regisseurin von Trickfilmen. Templeton ist Absolventin des Royal College of Art. Ihr Arbeiten dort waren Stanley (1999) und ihr Abschlussfilm Dog (2001). Der Produzent Hugh Welchman nahm sie im selben Jahr f\u00fcr die knapp halbst\u00fcndige Prokofjew-Adaption Peter und der Wolf unter Vertrag, die 2006 abgeschlossen war und 2008 einen Oscar erhielt."@de,
        "Suzie Templeton (ur. 1967 w Hampshire) \u2013 brytyjska re\u017cyser i scenarzystka. Zrealizowany przez ni\u0105 w \u0142\u00f3dzkim Se-ma-forze, w koprodukcji z BreakThru Films z Wielkiej Brytanii lalkowy film animowany Piotru\u015b i wilk otrzyma\u0142 Oscara w kategorii kr\u00f3tkiej animacji za rok 2007."@pl,
        "Suzie Templeton Suzie Templeton est une r\u00e9alisatrice, animatrice, auteur britannique n\u00e9e en 1967 dans l'Hampshire au Royaume-Uni. Elle a r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 ce jour trois courts-m\u00e9trages d'animation et a gagn\u00e9 16 prix dans des festivals dont le BAFTA Film Award en 2002 et le grand prix du festival d'annecy en 2007 et Oscar du meilleur court-m\u00e9trage d'animation en 2008."@fr;
    owl:sameAs viaf:122052796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzie_Templeton>,
        <http://viaf.org/viaf/122052796>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Suzie_Templeton.
doremus_artist:246270e6-2e3a-3561-a05d-b02f894072db
owl:sameAs viaf:34156114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34156114>.
doremus_artist:247fdf70-660e-37d4-9d42-d809e9fbe25f
    owl:sameAs viaf:317291867;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/151841096>,
        <http://viaf.org/viaf/317291867>.
doremus_artist:2494832a-fce6-3dc5-8325-0bb27ac2f6e2
owl:sameAs viaf:103231029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103231029>.
doremus_artist:24d75f9b-4751-3c2c-8569-b2f1d70bc0c8
owl:sameAs viaf:74141567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74141567>.
doremus_artist:267964d3-736c-344c-8810-ddfef507ff22
owl:sameAs viaf:44070405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44070405>.
doremus_artist:2710f3cb-9493-3163-8b91-4083cd42d74e
owl:sameAs viaf:101031351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101031351>.
doremus_artist:28268eb7-c399-3487-8bcd-5a3c4fc134c7
owl:sameAs viaf:66674370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66674370>.
doremus_artist:28527b35-7cb4-36f2-8b0d-55536c645342
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Princeton,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Arthur Louri\u00e9 Arthur Vincent Louri\u00e9, plus connu sous le nom de Arthur Louri\u00e9, est un compositeur am\u00e9ricain d'origine russe, n\u00e9 Naoum Izra\u00eflevitch Louria \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg (Russie) le 14 mai 1892, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Princeton (New Jersey) le 12 octobre 1966."@fr,
        "Arthur Vincent Louri\u00e9 (* 1. Maijul./ 13. Mai 1891greg. in Propoisk, Gouvernement Mogiljow; \u2020 12. Oktober 1966 in Princeton (New Jersey)) war ein russischer Komponist. Sein urspr\u00fcnglicher russischer Name war Naum Israilewitsch Lurja (\u041d\u0430\u0443\u043c \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u044f). Er nahm sp\u00e4ter den K\u00fcnstlernamen Arthur Vincent Sergejewitsch Louri\u00e9 (\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0412\u0438\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u0435) an, in Verehrung von Arthur Schopenhauer und Vincent van Gogh. Louri\u00e9 gilt als einer der ersten und wichtigsten Vertreter des musikalischen Futurismus."@de,
        "Arthur Vincent Louri\u00e9 (Russisch: \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0412\u0438\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442 \u041b\u0443\u0440\u044c\u0435, Artoer Vincent Loerje) (Propojsk, nu: Slawharad, Gouvernement Mogiljow, 14 mei 1891 - Princeton, 12 oktober 1966) was een Wit-Russisch-Amerikaans componist. Zijn oorspronkelijke naam was Naoem Israilevitsj Loerja (Russisch: \u041d\u0430\u0443\u043c \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u044f). Later nam hij de artiestennaam Arthur Vincent Louri\u00e9 (Russisch: \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0412\u0438\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442 \u041b\u0443\u0440\u044c\u0435) aan, in hulde voor Arthur Schopenhauer en Vincent van Gogh. Hij wordt beschouwd als een van de belangrijkste vertegenwoordigers van het muzikale futurisme."@nl,
        "Arthur-Vincent Louri\u00e9, born Naum Izrailevich Luria (Russian: \u041d\u0430\u0443\u043c \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u044f), later changed his name to Artur Sergeyevich Luriye (Russian: \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u0435, 14 May 1892 in Propoysk - 12 October 1966 in Princeton, New Jersey) was a significant Russian composer. Louri\u00e9 played an important role in the earliest stages of the organization of Soviet music after the 1917 Revolution but later went into exile. His music reflects his close connections with contemporary writers and artists, and also his close relationship with Igor Stravinsky."@en,
        "Arthur-Vincent Louri\u00e9, urodzony jako Naum Izrailewicz \u0141urja (ros. \u041d\u0430\u0443\u043c \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u044f), p\u00f3\u017aniej zmieni\u0142 swoje imi\u0119 na Artur Siergiejewicz \u0141urje (ros. \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u0435, ur. 14 maja 1892 w Petersburgu \u2013 zm. 12 pa\u017adziernika 1966 w Princeton, New Jersey) \u2013 kompozytor rosyjski. Louri\u00e9 gra\u0142 wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w najwcze\u015bniejszych etapach organizacji muzyki sowieckiej po Rewolucji bolszewickiej 1917, lecz p\u00f3\u017aniej zosta\u0142 wygnany. Jego muzyka odbija jego bliskie wi\u0119zi ze wsp\u00f3\u0142czesnymi mu pisarzami i artystami, jak r\u00f3wnie\u017c jego blisk\u0105 relacj\u0119 z Igorem Strawinskim."@pl,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0412\u0438\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442 \u041b\u0443\u0440\u044c\u0435 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440-\u0412\u0438\u043a\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u0435 \u0438 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u0435, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041d\u0430\u0443\u043c \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u0435, \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u041b\u0443\u0440\u044c\u044f; \u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur-Vincent Louri\u00e9; 1 (14) \u043c\u0430\u044f 1892, \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435\u0447\u043a\u043e \u041f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0439\u0441\u043a \u0411\u044b\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0435\u0437\u0434\u0430 \u041c\u043e\u0433\u0438\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438, \u043d\u044b\u043d\u0435  \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0421\u043b\u0430\u0432\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u041c\u043e\u0433\u0438\u043b\u0451\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u2014 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1966, \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a, \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0443\u0442\u0443\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430 XX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30ea\u30a8\u30fc\uff08\u672c\u540d\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30eb\u30ea\u30a4\u30a7 Artur Sergeyevich Lur'ye \u3014\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0423\u0420\u042c\u0415 \u3015\u30011892\u5e745\u670814\u65e5\u3001\u30b9\u30e9\u30a6\u30cf\u30e9\u30c9 \u2013 1966\u5e7410\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021920\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u540d\u5b9f\u3068\u3082\u306b\u30bd\u9023\u697d\u58c7\u306b\u304a\u3051\u308b\u6307\u5c0e\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u5f8c\u306e\u524d\u885b\u97f3\u697d\u306e\u53ef\u80fd\u6027\u3092\u8ffd\u7a76\u3057\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3078\u3068\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u5f71\u97ff\u306e\u3082\u3068\u306b\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u4fe1\u5949\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6642\u4ee3\u306b\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306b\u5e30\u4f9d\u3057\u3001\u5f8c\u534a\u751f\u306b\u306f\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\uff08\uff1d\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\uff09\u30fb\u30eb\u30ea\u30a8\uff08Arthur[-Vincent] Louri\u00e9\uff09\u3068\u540d\u4e57\u3063\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u3067\u3042\u308a\u3001\u8349\u5275\u671f\u306e\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30b3\u30a2\u306e\u4e00\u3064\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u300a\u5927\u6c17\u306e\u304b\u305f\u3061 Formes en l'Air \u300b\u304c\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30d4\u30ab\u30bd\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u30eb\u30ea\u30a8\u306f\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u7f8e\u8853\u306b\u901a\u6681\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u6539\u5b97\u5f8c\u306e\u30df\u30c9\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u300c\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u300d\u306f\u3001\u30b4\u30c3\u30db\u306e\u6d17\u793c\u540d\u306b\u3061\u306a\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47025937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Louri\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/47025937>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ba6db8c-9385-4eae-bcb2-ac5f3dae733f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Lourié.
doremus_artist:2a22bcdd-80cb-3ad6-bc18-cd27dc008b25
owl:sameAs viaf:86374012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86374012>.
doremus_artist:2a41b509-9a9c-3654-9487-5d03b0893f89
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Squirrel_Hill_(Pittsburgh)>;
    rdfs:comment
        """Robert Watson "Bob" Schmertz (March 4, 1898 \u2013 June 7, 1975) was a Pittsburgh-based architect and folk musician whose music has been covered by Pete Seeger, Burl Ives, Tennessee Ernie Ford, Bill and Gloria Gaither, The Statler Brothers, The Cathedrals, Dailey & Vincent, the River City Brass Band, and Ernie Haase & Signature Sound. Born in Squirrel Hill, Pittsburgh, Pennsylvania, Schmertz attended the Carnegie Institute of Technology, where he wrote the Carnegie Tartans' fight song, "Fight for the Glory of Carnegie," and played the banjo in a jazz orchestra; after he graduated with an architecture degree in 1921, Schmertz designed buildings. He taught at Carnegie for more than thirty-five years before his retirement."""@en;
    owl:sameAs viaf:29122609;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Schmertz_(artist)>,
        <http://viaf.org/viaf/29122609>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Schmertz,_1919.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Schmertz_(artist)>.
doremus_artist:2b38c994-08bb-33e9-a630-3daa15408719
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        """Hans Kr\u00e1sa (* 30 novembre 1899 \u00e0 Prague; \u2020 17 octobre 1944 \u00e0 Auschwitz-Birkenau en Pologne) est un compositeur tch\u00e9co-allemand. Le p\u00e8re de Kr\u00e1sa, avocat, \u00e9tait issu d\u2019une famille tch\u00e8que et sa m\u00e8re d'une famille allemande. Hans Kr\u00e1sa a \u00e9tudi\u00e9 la composition \u00e0 l'Acad\u00e9mie allemande de musique et d'arts d\u00e9coratifs \u00e0 Prague avec Alexander von Zemlinsky. \u00c0 la fin de ses \u00e9tudes il a suivi son professeur \u00e0 Berlin. Apr\u00e8s des s\u00e9jours d'\u00e9tude en France comme \u00e9l\u00e8ve d'Albert Roussel, il travaille comme chef de ch\u0153ur au Nouveau th\u00e9\u00e2tre allemand \u00e0 Prague.C'est en 1921 qu'il obtient son premier succ\u00e8s comme compositeur avec les Lieder avec orchestre opus 1 sur des textes de Christian Morgenstern. En 1938 Hans Kr\u00e1sa \u00e9crit l'op\u00e9ra pour enfant "Brundib\u00e1r" \u00e0 l'occasion d'un concours du Minist\u00e8re de l'enseign"""@fr,
        "Hans Kr\u00e1sa (30 November 1899 \u2013 17 October 1944) was a Czech composer, murdered during the Holocaust at Auschwitz. He helped to organize cultural life in Theresienstadt concentration camp."@en,
        "Hans Kr\u00e1sa (Praag, 30 november 1899 - Auschwitz, 17 oktober 1944) was een Joods-Tsjechisch componist die vermoord werd in de Holocaust."@nl,
        "Hans Kr\u00e1sa (Praga, 30 de noviembre de 1899 \u2013 Auschwitz-Birkenau, 17 de octubre de 1944) fue un compositor checo-alem\u00e1n."@es,
        "Hans Kr\u00e1sa (geboren am 30. November 1899 in Prag, \u00d6sterreich-Ungarn; gestorben am 17. Oktober 1944 im KZ Auschwitz-Birkenau) war ein tschechoslowakischer Komponist deutscher Sprache."@de,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u041a\u0440\u0430\u0441\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Hans Kr\u00e1sa, 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1899, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430, \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u041e\u0441\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u043c) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30b5\uff08Hans Kr\u00e1sa, 1899\u5e7411\u670830\u65e5 - 1944\u5e7410\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u51fa\u8eab\u3002\u30c1\u30a7\u30b3\u7cfb\u306e\u7236\u89aa\u306f\u5f01\u8b77\u58eb\u3067\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5e7c\u5150\u671f\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\uff08\u73fe\u30fb\u30d7\u30e9\u30cf\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\uff09\u306e\u58f0\u697d\u30b3\u30fc\u30c1\u3092\u52e4\u3081\u3001\u540c\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u30c4\u30a7\u30e0\u30ea\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u51fa\u4f1a\u3063\u3066\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021927\u5e74\u306b\u30c4\u30a7\u30e0\u30ea\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3092\u8ffd\u3063\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u79fb\u308a\u3001\u540c\u5730\u3067\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u306b\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u6642\u4ee3\u306b\u5ea6\u3005\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u4ef0\u3044\u3060\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u306f\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u304b\u3089\u652f\u6301\u3055\u308c\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002\u3084\u304c\u3066\u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u623b\u308a\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u58f0\u697d\u30b3\u30fc\u30c1\u8077\u306b\u623b\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u30011920\u5e74\u306b\u300a\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30e2\u30eb\u30b2\u30f3\u30b7\u30e5\u30c6\u30eb\u30f3\u306e\u8a69\u306b\u3088\u308b4\u3064\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u4f34\u594f\u6b4c\u66f2\u300b\u306b\u3088\u308a\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3001\u767a\u8868\u5f8c\u307e\u3082\u306a\u304f\u5e45\u5e83\u3044\u79f0\u8cdb\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u305f\u3002\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u5927\u4f5c\u306f\u30011938\u5e74\u306b\u6559\u80b2\u7701\u306b\u3088\u308a\u4e3b\u50ac\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u3001\u5150\u7ae5\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\u30d0\u30eb Brundib\u00e1r \u300b\u3067\u3042\u308b\u3002\u53f0\u672c\u306f\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30d1\u30cd\u30b9\u306e\u622f\u66f2\u306b\u57fa\u3065\u304d\u3001\u53cb\u4eba\u306e\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30a4\u30b9\u30c6\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f5c\u6210\u3055\u308c\u305f\u3002 1944\u5e7410\u6708\u306b\u30a2\u30a6\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff1d\u30d3\u30eb\u30b1\u30ca\u30a6\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u9001\u81f4\u3055\u308c\u3001\u82e5\u8005\u3067\u306f\u306a\u3044\u306e\u3067\u5f37\u5236\u52b4\u50cd\u306b\u5411\u304b\u306a\u3044\u3068\u306e\u53e3\u5b9f\u304b\u3089\u3001\u30ac\u30b9\u5ba4\u3067\u51e6\u5211\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22332863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Kr\u00e1sa>,
        <http://viaf.org/viaf/22332863>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c166761e-97d3-4a13-b207-e86d319d2008>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Krása_(1899-1944).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Krása.
doremus_artist:2b74df6e-5e51-3698-86df-5d5f4ab294f5
owl:sameAs viaf:69127251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69127251>.
doremus_artist:2c02e70e-8417-385f-8875-675b451209d0
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Essex;
    rdfs:comment
        "Jose Collins (sometimes styled Jos\u00e9 Collins, 23 May 1887 \u2013 6 December 1958) was an English actress and singer celebrated for her performances in musical comedies and early motion pictures."@en;
    owl:sameAs viaf:75933559;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jose_Collins>,
        <http://viaf.org/viaf/75933559>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jose_Collins_1910s3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jose_Collins.
doremus_artist:2c2b3d4a-da93-3282-828c-1dc827a489a6
    owl:sameAs viaf:233527178;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233527178>,
        <http://viaf.org/viaf/2663306>.
doremus_artist:2c8c945e-f147-3cd7-9388-e50829c054fe
    dbp:birthPlace dbr:Guinea;
    dbp:deathPlace dbr:Guinea;
    rdfs:comment
        "Fod\u00e9ba Ke\u00efta (* 19. Januar 1921 in Siguiri; \u2020 27. Mai 1969 im Camp Boiro) war ein guineischer Schriftsteller, Dramatiker, Komponist und Politiker. 1948 gr\u00fcndete Fod\u00e9ba Keita w\u00e4hrend seines Jura-Studiums in Paris die Band Sud Jazz, nach seiner R\u00fcckkehr nach Guinea rief er 1950 die Les Ballets africains ins Leben und publizierte den Gedichtband Po\u00e8mes africains sowie den Roman Le Ma\u00eetre d\u2019\u00e9cole (1952)."@de,
        "Fod\u00e9ba Ke\u00efta (1921-1969) est un \u00e9crivain, dramaturge, compositeur et homme politique guin\u00e9en. N\u00e9 \u00e0 Siguiri le 19 janvier 1921, il cr\u00e9e en 1948 un orchestre nomm\u00e9 Sud Jazz.Il suit des \u00e9tudes de droit \u00e0 Paris, puis retourne en Guin\u00e9e o\u00f9 il fonde les Ballets africains en 1950. Simultan\u00e9ment, il publie un recueil de Po\u00e8mes africains (1950) et un roman intitul\u00e9 Le Ma\u00eetre d\u2019\u00e9cole (1952). Il aurait \u00e9crit sur les murs de sa cellule du camp Boiro : \u00ab J\u2019\u00e9tais charg\u00e9 d\u2019arr\u00eater tous ceux qui \u00e9taient susceptibles d\u2019exprimer la volont\u00e9 du peuple \u00bb. Il laisse un fils, Sidikiba Keita."@fr,
        "Fod\u00e9ba Ke\u00efta (January 19, 1921 in Siguiri \u2013 May 27, 1969 at Camp Boiro) was a Guinean dancer, musician, writer, playwright, composer and politician. Founder of the first professional African theatrical troupe, Theatre Africain, he also arranged Libert\u00e9, the national anthem of Guinea."@en;
    owl:sameAs viaf:27158608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fod\u00e9ba_Ke\u00efta>,
        <http://viaf.org/viaf/27158608>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fodéba_Keïta.
doremus_artist:2d9a11b6-b5f9-3cb3-b6c1-ae8f60430a3b
owl:sameAs viaf:45678422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45678422>.
doremus_artist:2e9e11b9-e4d1-3f84-ab1d-d724d41ecc79
owl:sameAs viaf:11949927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11949927>.
doremus_artist:2f65f523-3e8d-3879-a1a6-6379027e471f
    rdfs:comment
        "Anthony Michaels-Moore (born 8 April 1957) is an English operatic baritone. After beginning studies in singing in 1981 and attending the Royal Scottish Academy of Music and Drama from 1984\u201385, his career has focused on the Italian repertoire throughout Europe where, in addition to the standard repertoire, he has sung the baritone roles of some of the less-known 19th Century Italian operas."@en;
    owl:sameAs viaf:49417315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Michaels-Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/49417315>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42de313f-0bf9-41b4-9901-98218eb69154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Michaels-Moore.
doremus_artist:2f6ace82-055a-343b-9799-8886dd93e33b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Yvonne Constant (born 15 June 1935 on the left bank of Paris) began her career as a ballet dancer but later she made the transition to a musical comedy performer."@en,
        "Yvonne Constant est une com\u00e9dienne et chanteuse fran\u00e7aise n\u00e9e le 15 juin 1935 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:2680284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yvonne_Constant>,
        <http://viaf.org/viaf/2680284>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yvonne_Constant.
doremus_artist:2f96ad86-89ee-303e-9da9-29256dc3961d
owl:sameAs viaf:22404267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22404267>.
doremus_artist:2fce7be1-00e5-36ab-afe8-8724a181c6f8
owl:sameAs viaf:93474558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93474558>.
doremus_artist:31a8d52f-4869-3701-9d2a-caa06d08394a
owl:sameAs viaf:39565646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39565646>.
doremus_artist:31b914b0-e6b4-3d02-8838-57a21bf9bca3
    dbp:birthPlace dbr:Roccaforzata;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Giovanni Paisiello (Paesieillo ou Paesieixo) (n\u00e9 le 9 mai 1740 \u00e0 Roccaforzata, dans l'actuelle province de Tarente, dans la r\u00e9gion des Pouilles, alors dans le royaume de Naples, et mort le 5 juin 1816 \u00e0 Naples) \u00e9tait un compositeur italien de la fin du XVIIIe et du d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Giovanni Paisiello (Tarente, 9 mei 1740 \u2013 Napels, 15 juni 1816) was een Italiaans operacomponist. Zijn bekendste werk is Il Barbiere di Siviglia, een komisch drama in twee bedrijven, waarvan de eerste opvoering plaatsvond op 15 september 1782."@nl,
        "Giovanni Paisiello (Tarento, Reino de N\u00e1poles, 9 de mayo de 1740 - N\u00e1poles, Reino de N\u00e1poles, 5 de junio de 1816) fue un compositor cl\u00e1sico de la actual Italia."@es,
        "Giovanni Paisiello (auch \u201ePaesiello\u201c; * 9. Mai 1740 in Roccaforzata bei Tarent (ital. Taranto); \u2020 5. Juni 1816 in Neapel) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Giovanni Paisiello (or Paesiello; 9 May 1740 \u2013 5 June 1816) was an Italian composer of the Classical era."@en,
        "Giovanni Paisiello (ou Paesiello) (T\u00e0rent, 9 de maio de 1740 - N\u00e1poles, 5 de junho de 1816), foi um compositor italiano. Ingressou no Col\u00e9gio dos Jesu\u00edtas. Carducci, convenceu os seus pais a aperfei\u00e7oar sua arte, em N\u00e1poles. Tendo estudado com o abade Dom PRESTE. Comp\u00f4s principalmente m\u00fasica religiosa durante sua estada no conservat\u00f3rio de San Onofrio."@pt,
        "Giovanni Paisiello, inaczej Paesiello (ur. 9 maja 1740 w Tarencie, zm. 5 czerwca 1816 w Neapolu) \u2013 w\u0142oski kompozytor epoki klasycyzmu. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w Conservatorio di Sant'Onofrio w Neapolu. W latach 1776\u20131784 by\u0142 nadwornym kompozytorem Katarzyny II w Petersburgu. Od 1784 by\u0142 kapelmistrzem i kompozytorem kr\u00f3la neapolita\u0144skiego Ferdynanda IV. Od 1801 przez rok pe\u0142ni\u0142 t\u0119 sam\u0105 funkcj\u0119 na dworze cesarskim Napoleona. W 1784 go\u015bci\u0142 w Warszawie, gdzie wykona\u0142 swoje oratorium La Passione di Ges\u00fa Cristo. W 1810 zaj\u0105\u0142 miejsce zmar\u0142ego Haydna w Akademii Francuskiej."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0438\u0437\u0438\u0435\u043b\u043b\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Paisiello, 9 \u043c\u0430\u044f 1741, \u0420\u043e\u043a\u043a\u0430\u0444\u043e\u0440\u0446\u0430\u0442\u0430, \u0422\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e \u2014 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1816, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. \u0412\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430, \u043e\u043d \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d1\u30a4\u30b8\u30a8\u30c3\u30ed\uff08Giovanni Paisiello, 1740\u5e745\u67089\u65e5 - 1816\u5e746\u67085\u65e5\uff09\u306f18\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30bb\u30df\u30bb\u30ea\u30a2\u69d8\u5f0f\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30bf\u30fc\u30e9\u30f3\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u5730\u5143\u306e\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u306e\u795e\u5b66\u6821\u306b\u901a\u3046\u3002\u7f8e\u58f0\u3086\u3048\u306b\u591a\u304f\u306e\u6ce8\u610f\u3092\u60f9\u304d\u4ed8\u3051\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u9001\u3089\u308c\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30c9\u30a5\u30e9\u30f3\u30c6\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021763\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u7d42\u3048\u308b\u3068\u5287\u5834\u306e\u305f\u3081\u306b\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5e55\u9593\u5287\u3092\u4f5c\u66f2\u3002\u305d\u306e\u4e00\u3064\u304c\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5404\u5730\u306e\u5287\u5834\u306b\u62db\u304b\u308c\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3002\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u5287\u5834\u306b\u300a La Pupilla\u300b\u3068\u300a Il Mondo al Rovescio\u300b\u3092\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u300a Il Marchese di Tidipano\u300b\u3092\u63d0\u51fa\u3002 \u30d1\u30a4\u30b8\u30a8\u30c3\u30ed\u306e\u540d\u58f0\u304c\u78ba\u56fa\u305f\u308b\u3082\u306e\u306b\u306a\u308b\u3068\u3001\u6570\u5e74\u9593\u30ca\u30dd\u30ea\u306b\u843d\u3061\u7740\u304f\u3002\u30cb\u30b3\u30ed\u30fb\u30d4\u30c3\u30c1\u30f3\u30cb\u3084\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30c1\u30de\u30ed\u30fc\u30b6\u3001\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30b0\u30ea\u30a8\u30eb\u30df\u3089\u306e\u6210\u529f\u3092\u7fa8\u307f\u306a\u304c\u3089\u3082\u3001\u81ea\u3089\u3082\u4e00\u9023\u306e\u6210\u529f\u4f5c\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u3066\u3044\u304f\u3002\u305d\u306e\u4e00\u3064\u300a L'ldolo cinese\u300b\u306f\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u8074\u8846\u306b\u6df1\u3044\u5370\u8c61\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 \u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u30b8\u30a7\u30ed\u30e9\u30df\u30cb\u56f3\u66f8\u9928\u306f\u3001\u30d1\u30a4\u30b8\u30a8\u30c3\u30ed\u306e\u8208\u5473\u6df1\u3044\u624b\u7a3f\u96c6\u3092\u6240\u8535\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u308c\u306f\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30d1\u30a4\u30b8\u30a8\u30c3\u30ed\u306e\u898b\u65b9\u3092\u66f8\u304d\u3068\u3081\u305f\u3082\u306e\u3067\u3001\u2015\u2015\u3068\u308a\u308f\u3051\u30da\u30eb\u30b4\u30ec\u30fc\u30b8\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u2015\u2015\u306a\u304b\u306a\u304b\u304d\u3064\u3044\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u3053\u3068\u304c\u4f3a\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e54\u4e07\u5c3c\u00b7\u5e15\u4f0a\u8c22\u6d1b\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiovanni Paisiello\uff0c1740\u5e745\u67089\u65e5\uff0d1816\u5e746\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u663e\u793a\u51fa\u6b4c\u5531\u5929\u8d4b\u540e\u88ab\u9001\u8fdb\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c1764\u5e74\u5199\u51fa\u7b2c\u4e00\u90e8\u559c\u6b4c\u5267\uff0c\u83b7\u5f97\u6210\u529f\uff0c\u9010\u6e10\u6210\u4e3a\u5f53\u65f6\u8457\u540d\u7684\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021776-1784\u5e74\u5e94\u4fc4\u7f57\u65af\u5973\u7687\u53f6\u5361\u6377\u7433\u5a1c\u4e8c\u4e16\u4e4b\u9080\u8d74\u4fc4\u4efb\u5bab\u5ef7\u4e50\u961f\u6307\u6325\uff0c1782\u5e74\u521b\u4f5c\u51fa\u6700\u8457\u540d\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u585e\u7ef4\u5229\u4e9a\u7406\u53d1\u5e08\u300b\u30021784\u5e74\u56de\u5230\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u4efb\u5bab\u5ef7\u4e50\u957f\uff0c1802\u5e74\u53c8\u88ab\u62ff\u7834\u4ed1\u8058\u4e3a\u7687\u5bb6\u5c0f\u6559\u5802\u4e50\u957f\uff0c\u665a\u5e74\u56de\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u5c45\u4f4f\u5e76\u6b7b\u4e8e\u8be5\u5730\u3002\u5e15\u4f0a\u8c22\u6d1b\u548c\u5947\u9a6c\u7f57\u8428\u90fd\u662f18\u4e16\u7eaa\u540e\u534a\u53f6\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u4e50\u6d3e\u7684\u6770\u51fa\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\uff0c\u610f\u5927\u5229\u559c\u6b4c\u5267\u7684\u91cd\u8981\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5e15\u4f0a\u8c22\u6d1b\u7684\u4f5c\u54c1\u66f2\u8c03\u4f18\u7f8e\u8bd9\u8c10\uff0c\u5584\u4e8e\u523b\u753b\u4eba\u7269\u6027\u683c\uff0c\u5bcc\u4e8e\u620f\u5267\u6027\uff0c\u5728\u7ba1\u5f26\u4e50\u7684\u4f7f\u7528\u65b9\u9762\u6709\u72ec\u5230\u4e4b\u5904\uff0c\u66fe\u5bf9\u83ab\u624e\u7279\u8d77\u8fc7\u4e00\u5b9a\u7684\u5f71\u54cd\u3002\u4ed6\u7684\u4e00\u90e8\u5206\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\u548c\u5668\u4e50\u4f5c\u54c1\u4e5f\u8f83\u4e3a\u4f18\u79c0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:4979714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Paisiello>,
        <http://viaf.org/viaf/4979714>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PaiselloVigeeLeBrun.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Paisiello.
doremus_artist:32039123-1d62-3b49-8008-43d3cdcbaf04
    dbp:birthPlace dbr:Martinique;
    rdfs:comment
        "Ina C\u00e9saire (born 1942 Martinique) is a Martinican playwright. She is the daughter of Aim\u00e9 C\u00e9saire."@en;
    owl:sameAs viaf:36916031;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ina_C\u00e9saire>,
        <http://viaf.org/viaf/36916031>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ina_Césaire.
doremus_artist:32bc964e-36ed-3d65-8182-9fa0e9e8e71c
    dbp:birthPlace dbr:Seville;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Manuel Garcia de son vrai nom Manuel del P\u00f3pulo Vicente Rodriguez est un chanteur d'op\u00e9ra, compositeur, chef d'orchestre et directeur de troupe, n\u00e9 \u00e0 S\u00e9ville le 22 janvier 1775 et mort \u00e0 Paris le 2 juin 1832. Il est le p\u00e8re de Maria Malibran et de Pauline Viardot."@fr,
        "Manuel del Populo Vicente Garc\u00eda (* 22. Januar 1775 in Sevilla; \u2020 10. Juni 1832 in Paris) war ein spanischer Tenor und Gesangslehrer sowie Opernkomponist."@de,
        """Manuel del P\u00f3pulo Vicente Garc\u00eda (Sevilla, 21 januari 1775 \u2013 Parijs, 10 juni 1832) was een achttiende-eeuwse Andalusische tenor, componist en zangpedagoog. Uit zijn huwelijk met de sopraan Joaquina Sitches werden drie kinderen geboren. De familie was erg muzikaal. 
*  Maria Malibran 
*  Manuel Patricio Rodr\u00edguez Garc\u00eda 
*  Pauline Viardot-Garc\u00eda"""@nl,
        "Manuel del P\u00f3pulo Vicente Garc\u00eda, de verdadero nombre Manuel Rodr\u00edguez Aguilar, (Sevilla, 22 de enero de 1775 - Par\u00eds; 9 de junio de 1832) fue un cantante, compositor, productor de \u00f3pera, director de escena y maestro de canto espa\u00f1ol. Se lo conoce tambi\u00e9n por Manuel Garc\u00eda o Manuel del P\u00f3pulo Garc\u00eda."@es,
        "Manuel del P\u00f3pulo Vicente Rodriguez Garc\u00eda (also known as Manuel Garc\u00eda the Senior; 21 January 1775 \u2013 10 June 1832) was a Spanish opera singer, composer, impresario, and singing teacher."@en,
        "\u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u0301\u043b\u044c \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0301\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Manuel del P\u00f3pulo Vicente Garc\u00eda; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u0301\u043b\u044c \u0434\u0435\u043b\u044c \u041f\u00f3\u043f\u0443\u043b\u043e \u0412\u0438\u0441\u00e9\u043d\u0442\u0435 \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0301\u0430, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430-\u043e\u0442\u0435\u0446, \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430 I \u0438\u043b\u0438 \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439; 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1775 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044f, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1832 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442)."@ru;
    owl:sameAs viaf:37022651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Garc\u00eda_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/37022651>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manuel_Garcia_as_Otello_in_Paris_from_Gallica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Manuel_García_(tenor)>.
doremus_artist:3487e17c-5d9b-32e8-85a9-f5886f9fee22
    dbp:birthPlace dbr:Nepi;
    dbp:deathPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        "Alessandro Stradella (* 3. April 1639 in Nepi bei Viterbo; \u2020 25. Februar 1682 in Genua) war ein italienischer Violinist, S\u00e4nger und Komponist."@de,
        "Alessandro Stradella (3 de abril de 1639 - 25 de febrero de 1682) fue un compositor italiano de mediados del Barroco. Sus obras recogen las aportaciones de Monteverdi y Palestrina, estas contribuyeron a fijar las formas del aria, la cantata y el oratorio. Alessandro Stradella muri\u00f3 asesinado."@es,
        "Alessandro Stradella (Nepi, 3 April 1639  \u2013 Genoa, 25 February 1682) was an Italian composer of the middle baroque. He enjoyed a dazzling career as a freelance composer, writing on commission, and collaborating with distinguished poets, producing over three hundred works in a variety of genres."@en,
        "Alessandro Stradella (Nepi, 3 april 1644 \u2013 Genua, 25 februari 1682) was een Italiaans componist, zanger en violist."@nl,
        "Alessandro Stradella (Nepi, 3 de abril de 1639 \u2013 G\u00e9nova, 25 de fevereiro de 1682) foi um cantor, professor de canto, violinista e compositor italiano. Foi assassinado em G\u00eanova por raz\u00f5es obscuras, no segundo atentado contra sua vida. O primeiro fora em 1677, ap\u00f3s seu complicado casamento com Agnese, aluna com quem fugira e cujo ex-amante encomendou o crime, causando um incidente internacional. Durante o caso, Stradella continuou a promover suas m\u00fasicas, passando a receber encomendas da nobreza. Comp\u00f4s suas melhores obras num tempo curto, entre elas cento e setenta cantatas, v\u00e1rias \u00f3peras e a primeira pe\u00e7a apontada como um concerto grosso."@pt,
        "Alessandro Stradella (ur. 3 kwietnia 1639 w Nepi, zm. 25 lutego 1682 w Genui (zamordowany) \u2013 w\u0142oski kompozytor operowy epoki \u015brodkowego baroku. Odni\u00f3s\u0142 sukces jako wolny kompozytor, pisz\u0105cy na zam\u00f3wienie, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z poetami. Pozostawi\u0142 ponad trzysta utwor\u00f3w r\u00f3\u017cnych gatunk\u00f3w."@pl,
        "Alessandro Stradella, n\u00e9 le 3 avril 1639 \u00e0 Nepi, dans le Latium, et mort \u00e0 G\u00eanes le 25 f\u00e9vrier 1682, est un compositeur italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0421\u0442\u0440\u0430\u0434\u0435\u043b\u043b\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alessandro Stradella; \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1639 \u0438 1644 \u2014 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1682, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30c7\u30c3\u30e9\uff08\u30b9\u30c8\u30e9\u30c7\u30eb\u30e9\u3001Alessandro Stradella, 1644\u5e7410\u67081\u65e5\u30ed\u30fc\u30de - 1682\u5e742\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300a\u6d17\u793c\u8005\u30e8\u30cf\u30cd\u300b\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30fb\u30b0\u30ed\u30c3\u30bd\uff08\u5408\u594f\u5354\u594f\u66f2\uff09\u69d8\u5f0f\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u53f2\u4e0a\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3059\u304c\u3001\u4e00\u65b9\u30d7\u30ec\u30a4\u30dc\u30fc\u30a4\u3068\u3057\u3066\u6d6e\u540d\u3092\u6d41\u3057\u3001\u6700\u5f8c\u306f\u8cb4\u4eba\u306e\u611b\u4eba\u3092\u8a98\u60d1\u3057\u305f\u548e\u306b\u3088\u308a\u3001\u5831\u5fa9\u3068\u3057\u3066\u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u3067\u6697\u6bba\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u305f\u3081\u30b9\u30c8\u30e9\u30c7\u30c3\u30e9\u306e\u4e00\u751f\u306f\u3001\u30b8\u30a7\u30ba\u30a2\u30eb\u30c9\u306e\u751f\u6daf\u3068\u4e26\u3093\u3067\u6b74\u53f2\u7684\u306b\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u00b7\u65af\u7279\u62c9\u4ee3\u62c9\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aAlessandro Stradella\uff0c1639\u5e744\u67083\u65e5\uff0d1682\u5e742\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u88ab\u745e\u5178\u7687\u540e\u8058\u7528\u4e3a\u6b4c\u624b\uff0c1678\u5e74\u79fb\u5c45\u70ed\u90a3\u4e9a\uff0c1682\u5e74\u88ab\u8c0b\u6740\u3002\u4f5c\u54c1\u4e3b\u8981\u4e3a\u5eb7\u5854\u5854\u548c\u5927\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u5bf9\u5927\u534f\u594f\u66f2\u4f53\u88c1\u7684\u4ea7\u751f\u4e0e\u5b8c\u5584\u6709\u91cd\u5927\u8d21\u732e\u3002 \u65af\u7279\u62c9\u4ee3\u62c9\u751f\u6d3b\u653e\u8361\uff0c\u5176\u8f76\u4e8b\u66fe\u88ab\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5f17\u6d1b\u6258\u7f16\u4e3a\u6b4c\u5267\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59270974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Stradella>,
        <http://viaf.org/viaf/59270974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/351ca834-7d1c-4e45-98b2-86be5d5807c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AlessandroStradella.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Stradella.
doremus_artist:350a1262-f142-38f2-b50c-f511e055c75b
    rdfs:comment
        "Xavier Depraz de son vrai nom Xavier Marcel Delaruelle (Albert (Somme), 22 avril 1926 \u2013 Saint-\u00c9tienne-de-Saint-Geoirs (Is\u00e8re), 18 octobre 1994 (\u00e0 68 ans)), est un chanteur lyrique et com\u00e9dien fran\u00e7ais. Basse \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris jusqu'en 1971, il participe \u00e0 des cr\u00e9ations d'op\u00e9ra de Marcel Landowski ou Serguei Prokofiev."@fr;
    owl:sameAs viaf:17407190;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Xavier_Depraz>,
        <http://viaf.org/viaf/17407190>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Xavier_Depraz.
doremus_artist:37e3a691-6335-3a2a-83dd-f3d313957fad
    rdfs:comment
        "Oswald Antoine Marie d'Andr\u00e9a est un compositeur de musique pour le cin\u00e9ma, la t\u00e9l\u00e9vision et la radio. Il est n\u00e9 le 9 ao\u00fbt 1934 \u00e0 Tunis,.\u2191 Sa fiche sur lesgensducinema.com.\u2191 Notice d'autorit\u00e9 de la BnF (contient une incoh\u00e9rence sur l'ann\u00e9e de naissance)."@fr;
    owl:sameAs viaf:54340981;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Oswald_d'Andr\u00e9a>,
        <http://viaf.org/viaf/54340981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d90cef52-f303-4adf-9ced-8e57bd0b883c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Oswald_d'Andréa>.
doremus_artist:380cede5-c619-3b04-b3ba-f3b633900a60
    dbp:birthPlace dbr:Joué-lès-Tours;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Nicolas Bouilly (* 23. Januar oder 24. Januar 1763 in Jou\u00e9-l\u00e8s-Tours; \u2020 14. April 1842 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker, Librettist und Politiker w\u00e4hrend der Franz\u00f6sischen Revolution. Er ist wegen seines Librettos Leonore bekannt, das zur Grundlage von Beethovens Oper Fidelio wurde."@de,
        "Jean-Nicolas Bouilly (24 January 1763 \u2013 14 April 1842) was a French playwright, librettist, children's writer, and politician of the French Revolution. He is best known for writing a libretto, supposedly based on a true story, about a woman who disguises herself as a man to rescue her husband from prison, which formed the basis of Beethoven's opera Fidelio as well as a number of other operas."@en,
        "Jean-Nicolas Bouilly (Jou\u00e9-l\u00e8s-Tours, 23 de Janeiro de 1763 - Paris, 24 de Abril de 1842), foi um escritor e dramaturgo franc\u00eas."@pt,
        "Jean-Nicolas Bouilly, n\u00e9 \u00e0 Jou\u00e9-l\u00e8s-Tours le 23 janvier 1763 et mort \u00e0 Paris le 24 avril 1842 (\u00e0 79 ans), est un \u00e9crivain, librettiste et auteur dramatique fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u0411\u0443\u0439\u0438 (\u0444\u0440. Jean-Nicolas Bouilly, 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1763 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0416\u0443\u044d-\u041b\u0435-\u0422\u0443\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1842 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0415\u0433\u043e \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430 \u00ab\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430, \u0438\u043b\u0438 \u0421\u0443\u043f\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c\u00bb \u043b\u0435\u0433\u043b\u0430 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0424\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438\u043e\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:56606360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Nicolas_Bouilly>,
        <http://viaf.org/viaf/56606360>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Nicolas_Bouilly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Nicolas_Bouilly.
doremus_artist:3ab43a4a-de02-38a6-9c31-d4ea100fa7c8
owl:sameAs viaf:8985752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8985752>.
doremus_artist:3ad90012-5521-30dc-886e-479344291b19
owl:sameAs viaf:46948482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46948482>.
doremus_artist:3adc39e0-5532-3ef3-90fc-078cfd0e3ed3
owl:sameAs viaf:79733644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79733644>.
doremus_artist:3b396f94-72b4-3b09-b8d8-966dae8b24a5
owl:sameAs viaf:22331058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22331058>.
doremus_artist:3b43387f-80c1-3e57-a22a-d0e27dd3f745
owl:sameAs viaf:181568007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/181568007>.
doremus_artist:3c0d186c-32c4-3ee5-91d3-37fa8a1fb1bf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Schwarzenberg,_Saxony>;
    rdfs:comment
        "Axel K\u00f6hler (* 1960 in Schwarzenberg/Erzgeb.) ist ein deutscher Regisseur und Operns\u00e4nger (Countertenor). 2009 bis 2016 war er K\u00fcnstlerischer Direktor (Intendant) der Oper Halle."@de,
        "Axel K\u00f6hler (born 1959 in Schwarzenberg, Saxony) is a German countertenor and opera director. In 1994, he won the Handel Music Prize. Since 2009, he has been Artistic Director of the Halle Opera House."@en;
    owl:sameAs viaf:17433358;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Axel_K\u00f6hler>,
        <http://viaf.org/viaf/17433358>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Axel_Köhler.
doremus_artist:3c1d8cfb-6daa-3c59-bb18-e5b5bea809ae
owl:sameAs viaf:254832455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/254832455>.
doremus_artist:3c2ec55b-6788-3d5c-ba2d-d85bc93a967c
    rdfs:comment
        """Jean-Paul Farr\u00e9 est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 mars 1948 dans le 15e arrondissement de Paris, rue du Th\u00e9\u00e2tre. Au th\u00e9\u00e2tre, il est auteur, interpr\u00e8te et pianiste depuis 1974, dans des "one man show" originaux, qu'il pr\u00e9f\u00e8re appeler "Spectacles en solitaire"."""@fr;
    owl:sameAs viaf:39637822;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Farr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/39637822>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Paul_Farré.
doremus_artist:3c71ce51-1eb7-3c27-8bea-fa724b912663
owl:sameAs viaf:44493676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44493676>.
doremus_artist:3db6e22d-27fe-3241-9fd1-fe37d6e2deb3
    dbp:birthPlace dbr:Fort-de-France;
    rdfs:comment
        "Jocelyne B\u00e9roard (born 12 September 1954) is a Martinican singer and songwriter. She is one of the lead singers of the Zouk band Kassav'. As a solo artist, she helped create zouk, a music genre started by Kassav'. The main members are from Guadeloupe and Martinique."@en,
        "Jocelyne B\u00e9roard (n\u00e9e le 12 septembre 1954 \u00e0 Fort-de-France en Martinique est une chanteuse martiniquaise, membre du groupe de zouk Kassav'."@fr;
    owl:sameAs viaf:19292413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jocelyne_B\u00e9roard>,
        <http://viaf.org/viaf/19292413>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jocelyne_Béroard.
doremus_artist:3e24ff27-ecdf-3470-9bd3-d60122852310
    rdfs:comment
        """Autore problematico e molto singolare, egli \u00e8 maggiormente noto per la sua opera Die Soldaten, che \u00e8 considerato oltre che il suo capolavoro, come una tra le pi\u00f9 importanti del XX secolo, risultato del suo personalissimo e originale stile; \u00e8 difficile, infatti, etichettare la sua musica come avant-garde, seriale o postmoderna. Nel corso della sua produzione si avvalse di un'ampia gamma di tecniche, che vanno dalla dodecafonia alla "citazione musicale" della musica concreta."""@it,
        "Bernd Alois Zimmermann (20 March 1918, Bliesheim, Rhine Province \u2013 10 August 1970, K\u00f6nigsdorf (Frechen); full name Bernhard Alois Zimmermann) was a West German composer. He is perhaps best known for his opera Die Soldaten, which is regarded as one of the most important German operas of the 20th century, after those of Berg. As a result of his individual style, it is hard to label his music as avant-garde, serial or postmodern. His music employs a wide range of methods including the twelve-tone row and musical quotation."@en,
        """Bernd Alois Zimmermann (20 de mar\u00e7o, 1918 - 10 de agosto, 1970; nome completo Bernhard Alois Zimmermann) foi um compositor alem\u00e3o ocidental do "p\u00f3s-Segunda Guerra Mundial". Ele \u00e9 conhecido pela sua \u00f3pera Die Soldaten que \u00e9 considerada uma das mais importantes \u00f3peras do s\u00e9culo XX. Como resultado de seu estilo individual, \u00e9 dif\u00edcil rotular a sua m\u00fasica como "avant-garde", "serial" ou "p\u00f3s-moderna". Sua m\u00fasica emprega uma ampla gama de m\u00e9todos, incluindo twelve-tone row e musical quotation."""@pt,
        "Bernd Alois Zimmermann (eigentlich Bernhard Alois Zimmermann; * 20. M\u00e4rz 1918 in Bliesheim, heute Erftstadt; \u2020 10. August 1970 in Frechen-K\u00f6nigsdorf bei K\u00f6ln) war einer der herausragenden deutschen Komponisten der musikalischen Avantgarde, der in der Auseinandersetzung mit der Neuen Musik zu einem eigenen Stil fand. Sein bekanntestes Werk ist die Oper Die Soldaten."@de,
        "Bernd Alois Zimmermann (ur. 20 marca 1918 w Bliesheim (w dzisiejszym Erftstadt), zm. 10 sierpnia 1970 w K\u00f6nigsdorf, dzielnicy Frechen) \u2013 niemiecki kompozytor. Zimmermann studiowa\u0142 muzyk\u0119 na kierunku pedagogicznym. W czasie II wojny \u015bwiatowej musia\u0142 odby\u0107 s\u0142u\u017cb\u0119 wojskow\u0105 i prac\u0119. Po wojnie kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 pod kierunkiem Heinricha Lemachera i Philippa Jarnacha. Bra\u0142 tak\u017ce udzia\u0142 w Kursach Wakacyjnych w Darmstadt, gdzie zetkn\u0105\u0142 si\u0119 z Wolfgangiem Fortnerem i Rene Leibowitzem. Czynnie uczestniczy\u0142 w \u017cyciu muzycznym Niemiec, za co otrzyma\u0142 nagrod\u0119 artystyczn\u0105 P\u00f3\u0142nocnej Nadrenii-Westfalii, a w roku 1966 Nagrod\u0119 Miasta Kolonii. W tym samym roku zosta\u0142 przyj\u0119ty do berli\u0144skiej Akademie der K\u00fcnste. W 1970 roku z powodu nieuleczalnej choroby Zimmermann pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo."@pl,
        "Bernd Alois Zimmermann es un compositor alem\u00e1n nacido en Bliesheim, cerca de Colonia, el 20 de marzo de 1918 y fallecido en K\u00f6nigsdorf el 10 de agosto de 1970. Estudi\u00f3 en la Universidad de Colonia y posteriormente en los conservatorios de Colonia y Berl\u00edn, sigui\u00f3 los estudios de Wolfgang Fortner y de Ren\u00e9 Leibowitz en Darmstadt."@es,
        "Bernd Alois ZimmermannFichier:Defaut.svg Bernd Alois Zimmermann est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Bliesheim, pr\u00e8s de Cologne le 20 mars 1918 et mort \u00e0 K\u00f6nigsdorf (aujourd'hui Frechen) le 10 ao\u00fbt 1970."@fr,
        """Bernd-Alois Zimmermann, (Bliesheim, nu deelgemeente van Erftstadt, 20 maart 1918 \u2013 K\u00f6nigsdorf, nu deelgemeente van Frechen, 10 augustus 1970), was een Duits componist en muziekpedagoog. Zimmermann behoorde tot de belangrijke eenlingen binnen de klassieke muziek van de 20e eeuw. Alhoewel hij de muzikale stromingen binnen de klassieke muziek van de 20e eeuw in zijn muziek integreerde, heeft hij zich niet aangepast naar \u00e9\u00e9n bepaalde. Door toepassing van allerlei avant-gardetechnieken van voor- en naoorlogse tijd, staat zijn kleine oeuvre geheel op zichzelf. Zijn beeld van de tijd, waarin het verleden, heden en de toekomst in gelijke mate aanwezig zijn, paste hij toe als "pluralistisch" componeren. Zijn composities vertonen dan ook overeenkomsten met collages als bedoeld in andere kunststromin"""@nl,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0434 \u0410\u043b\u043e\u0438\u0441 \u0426\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Bernd Alois Zimmermann; 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1918, \u042d\u0440\u0444\u0442\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2013 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1970, \u0424\u0440\u0435\u0445\u0435\u043d) \u2013 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30f3\u30c8\u30fb\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30c4\u30a3\u30f3\u30de\u30fc\u30de\u30f3\uff08Bernd Alois Zimmermann, 1918\u5e743\u670820\u65e5-1970\u5e748\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u8d1d\u5c14\u6069\u5fb7\u00b7\u963f\u6d1b\u4f0a\u65af\u00b7\u9f50\u9ed8\u5c14\u66fc\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aBernd Alois Zimmermann\uff0c1918\u5e743\u670820\u65e5\uff0d1970\u5e748\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u672c\u540dBernhard Alois Zimmermann\uff0c\u5fb7\u56fd20\u4e16\u7eaa\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e3b\u8981\u6d3b\u8dc3\u4e8e\u4e8c\u6218\u540e\u7684\u897f\u5fb7\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u66f2\u98ce\u683c\u6709\u522b\u4e8e\u5f53\u65f6\u666e\u904d\u7684\u5148\u950b\u6d3e\u97f3\u4e50\uff0c\u5e7f\u6cdb\u91c7\u7528\u4e86\u4ece\u5e8f\u5217\u4e3b\u4e49\u5230\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u7684\u5404\u79cd\u6280\u6cd5\u3002\u4f46\u4ed6\u66f4\u4ee5\u62fc\u8d34\u97f3\u4e50\uff08Collage\uff09\u7684\u5148\u9a71\u8005\u8457\u79f0\u3002\u4ed6\u5728\u5176\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u4e2d\u6df7\u5408\u591a\u79cd\u97f3\u4e50\uff0c\u5305\u62ec\u5f15\u7528\u524d\u4eba\u4f5c\u54c1\u7247\u65ad\u3002\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u6b4c\u5267\u300a\u58eb\u5175\u4eec\u300b\uff08Die Soldaten\uff09\u30021970\u5e748\u670810\u65e5\uff0c\u9f50\u9ed8\u5c14\u66fc\u81ea\u6740\u8eab\u4ea1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49409869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernd_Alois_Zimmermann>,
        <http://viaf.org/viaf/49409869>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41180d9b-1604-4f65-904c-830767c40258>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernd_Alois_Zimmermann.
doremus_artist:3e428f71-6d6c-3967-ac4b-44d77b3a84f3
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Al Stillman (June 26, 1906 \u2013 February 17, 1979) was an American lyricist."@en;
    owl:sameAs viaf:104148698;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Al_Stillman>,
        <http://viaf.org/viaf/104148698>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f02bc184-12ba-40d4-909a-bd45b0e72ab6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Al_Stillman.
doremus_artist:3ed025bf-4212-30ba-95c5-84781a9f5db8
owl:sameAs viaf:121532030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121532030>.
doremus_artist:3f7ee9e6-b769-3f11-99c2-77c406bcbe48
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Melenki,_Vladimir_Oblast>;
    rdfs:comment
        "Juli Eduardowitsch Konjus (russisch \u042e\u043b\u0438\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u044e\u0441, auch unter dem urspr\u00fcnglichen franz\u00f6sischen Namen Julius Conus bzw. Jules Conus; * 20. Januarjul./ 1. Februar 1869greg. in Moskau; \u2020 3. Januar 1942 in Melenki) war ein russischer Violinist und Komponist. Neben didaktischen Werken schrieb er ein Violinkonzert in e-Moll. Sein Vater Eduard Konjus war Klavierlehrer, sein Bruder Georgi Konjus Komponist und Musikp\u00e4dagoge, sein Bruder Lew Konjus Pianist, sein Sohn Sergei Konjus Pianist und Komponist."@de,
        "Julij Eduardowicz Konius, ros. \u042e\u043b\u0438\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u044e\u0441 (ur. 18 stycznia?/30 stycznia 1869 albo 20 stycznia?/1 lutego 1869 w Moskwie, zm. 3 grudnia 1942 roku we wsi Mielenki w obwodzie w\u0142odzimierskim w ZSRR) \u2013 rosyjski skrzypek, pedagog, kompozytor, poeta, emigrant."@pl,
        "Julius Eduardovich Conus (Russian: \u042e\u0301\u043b\u0438\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u044e\u0301\u0441, Y\u00falij Edu\u00e1rdovi\u010d Kony\u00fas; 1 February 1869 \u2013 3 January, 1942; better known by the above French name, sometimes rendered Jules or Julien) was a Russian Empire and Soviet violinist and composer."@en,
        "\u042e\u043b\u0438\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u044e\u0301\u0441 (18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1869, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1942, \u041c\u0435\u043b\u0435\u043d\u043a\u0438, \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0430 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u043e\u043d\u044e\u0441\u0430, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041b\u044c\u0432\u0430 \u0438 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u044e\u0441\u043e\u0432."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b3\u30cb\u30e5\u30b9\uff08\u042e\u043b\u0438\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u044e\u0441, 1869\u5e742\u67081\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef - 1942\u5e741\u67083\u65e5 \u30e1\u30ec\u30f3\u30ad\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u98a8\u306b\u300c\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\uff08Jules\uff09\u300d\u3084\u300c\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\uff08Julien\uff09\u300d\u3068\u3082\u540d\u4e57\u3063\u305f\u304c\u3001\u82f1\u8a9e\u570f\u3067\u306f\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30b9\u30fb\u30b3\u30cb\u30e5\u30b9\uff08Julius Conus\uff09\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u8457\u540d\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30b3\u30cb\u30e5\u30b9\u5bb6\u306f\u30ca\u30dd\u30ec\u30aa\u30f3\u6226\u4e89\u306e\u6642\u4ee3\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u306b\u9003\u308c\u3066\u304d\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u79fb\u6c11\u306e\u672b\u88d4\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u7236\u89aa\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3067\u3001\u5144\u30b2\u30aa\u30eb\u30ae\u30fc\u306f\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3001\u5f1f\u30ec\u30d5\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3060\u3063\u305f\u3002\u30b3\u30cb\u30e5\u30b93\u5144\u5f1f\u306f\u3044\u305a\u308c\u3082\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5352\u696d\u751f\u3067\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30bf\u30cd\u30fc\u30a8\u30d5\u3068\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30a2\u30ec\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u6bcd\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30e6\u30fc\u30ea\u30fc\u306f\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u697d\u56e3\u54e1\u3084\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u3067\u6570\u5e74\u3092\u904e\u3054\u3057\u30011891\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021893\u5e74\u304b\u30891901\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u6821\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u3001\u3053\u306e\u9593\u306b\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u3002\u30b3\u30cb\u30e5\u30b9\u306e\u4e8c\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u306e\u3046\u3061\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u306f\u30a4\u30b7\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u9580\u4e0b\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5927\u6210\u3057\u3001\u30dc\u30ea\u30b9\u306f1932\u5e74\u306b\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u5a18\u30bf\u30c1\u30e4\u30ca\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002 1919\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u3092\u907f\u3051\u3066\u30d1\u30ea\u306b\u9003\u308c\u308b\u3082\u30011939\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3066\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u5165\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59275664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Conus>,
        <http://viaf.org/viaf/59275664>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_Conus.
doremus_artist:4069bb2f-4f27-387e-a2a1-5f146635275b
owl:sameAs viaf:118430512; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118430512>.
doremus_artist:410e202e-28c8-3fcf-aa55-c8bcb26fc655
owl:sameAs viaf:56116924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56116924>.
doremus_artist:41961714-253a-37f2-ac77-54ae2a9a6f45
owl:sameAs viaf:88564822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88564822>.
doremus_artist:41c2e793-0bfb-3d82-8a24-9f4ee2305a12
    dbp:birthPlace dbr:Oryol_Oblast;
    dbp:deathPlace dbr:Yalta;
    rdfs:comment
        "Vasili Sergejevitsj Kalinnikov (Russisch: \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432) (Woiny, Oblast Orjol, 13 januari 1866 \u2013 Jalta, 11 januari 1901) was een Russische componist en fagottist."@nl,
        "Vasily Sergeyevich Kalinnikov (Russian: \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; January 13 [O.S. January 1] 1866. Oryol Governorate \u2013 January 11, 1901 [O.S. December 29, 1900], Yalta) was a Russian composer of two symphonies, several additional orchestral works and numerous songs, all of them imbued with characteristics of folksong. His symphonies, particularly the First, were frequently performed in the early 20th century. His younger brother Viktor Kalinnikov (1870\u20131927) was also a composer, mainly of choral music."@en,
        "Vassili Sergue\u00efevitch Kalinnikov (en russe : \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432), n\u00e9 le 13 janvier 1866 \u00e0 Vo\u00efna (Oblast d'Orel) et mort le 11 janvier 1901 \u00e0 Yalta, est un compositeur russe"@fr,
        "Vas\u00edli Serg\u00e9yevich Kal\u00ednnikov (en ruso: \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; Mtsensk, 13 de enero de 1866 \u2013 Yalta, 11 de enero de 1901) fue un compositor ruso de sinfon\u00edas, varios trabajos adicionales para orquesta y numerosas canciones, todos ellos influidos con caracter\u00edsticas de la m\u00fasica folkl\u00f3rica rusa. Sus dos sinfon\u00edas, particularmente la primera, fueron con frecuencia interpretadas a comienzos de siglo XX."@es,
        "Wasilij Siergiejewicz Kalinnikow (ros. \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; ur. 13 stycznia 1866 w Wojnie, zm. 11 stycznia 1901 w Ja\u0142cie) \u2013 rosyjski kompozytor. Studiowa\u0142 w Ja\u0142cie, by\u0142 drugim kapelmistrzem opery w Moskwie, lecz z powod\u00f3w zdrowotnych musia\u0142 zrezygnowa\u0107 ze stanowiska i przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 na Krym. Tworzy\u0142 g\u0142\u00f3wnie muzyk\u0119 symfoniczn\u0105."@pl,
        "Wassili Sergejewitsch Kalinnikow (russisch \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, wiss. Transliteration Vasilij Sergeevi\u010d Kalinnikov; * 1.jul./ 13. Januar 1866greg. in Woiny, Gouvernement Orjol; \u2020 29. Dezember 1900jul./ 11. Januar 1901greg. in Jalta) war ein russischer Komponist."@de,
        "\u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (1 [13] \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1866, \u0441\u0435\u043b\u043e \u0412\u043e\u0438\u043d\u044b \u041e\u0440\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1900 [11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1901], \u042f\u043b\u0442\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30b7\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30a7\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ab\u30ea\u30fc\u30f3\u30cb\u30b3\u30d5\uff08\u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 ; Vasily Sergeyevich Kalinnikov, 1866\u5e741\u670813\u65e5(\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a61\u67081\u65e5) - 1901\u5e741\u670811\u65e5(\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a61900\u5e7412\u670829\u65e5)\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u8c22\u5c14\u76d6\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u5361\u6797\u5c3c\u79d1\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\uff0c1866\u5e741\u670813\u65e5\uff0d1901\u5e741\u670811\u65e5)\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u8d2b\u56f0\u7684\u5bb6\u5ead\uff0c\u65e9\u5e74\u66fe\u5165\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u4f46\u56e0\u5b66\u8d39\u95ee\u9898\u8f8d\u5b66\uff0c\u540e\u5b66\u4e60\u5927\u7ba1\u6f14\u594f\u4ee5\u7ef4\u751f\u30021892\u5e74\u5f97\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u63a8\u8350\u62c5\u4efb\u5267\u9662\u6307\u6325\uff0c\u4f46\u7531\u4e8e\u80ba\u7ed3\u6838\u52a0\u91cd\uff0c\u4e0d\u5f97\u4e0d\u8f9e\u804c\u5230\u514b\u91cc\u7c73\u4e9a\u4f11\u517b\uff0c\u5e76\u6b7b\u4e8e\u8be5\u5730\u3002\u5361\u6797\u5c3c\u79d1\u592b\u4ee5\u5176\u7b2c\u4e00\u4ea4\u54cd\u66f2\u8457\u540d\uff0c\u8be5\u4f5c\u54c1\u5728\u98ce\u683c\u4e0a\u7c7b\u4f3c\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\uff0c\u4f46\u7ed3\u6784\u66f4\u4e3a\u4e25\u8c28\uff0c\u5e76\u91c7\u7528\u5faa\u73af\u66f2\u5f0f\uff0c\u5168\u66f2\u7b3c\u7f69\u7740\u68a6\u5e7b\u822c\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u6c14\u606f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76500531;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vasily_Kalinnikov>,
        <http://viaf.org/viaf/76500531>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kalinnikov_Vassili_Postcard-1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vasily_Kalinnikov.
doremus_artist:41ca121c-39f4-377d-bd3b-904c93f2c179
owl:sameAs viaf:233232483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233232483>.
doremus_artist:4358278a-bcaa-310b-bc8b-5f2d970d12df
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2015) \u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0634\u064a\u0641\u0627\u0644\u064a\u064a\u0647 (1888 - 1972\u0645). \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0645\u0637\u0631\u0628 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0645\u062d\u0628\u0648\u0628\u060c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0642\u0628\u0639\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0646\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0634 \u0648\u0628\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d \u0627\u0644\u062c\u0630\u0627\u0628. \u0648\u0644\u062f \u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0623\u0648\u063a\u0633\u062a \u0634\u064a\u0652\u0641\u064e\u0627\u0644\u0652\u064a\u064a\u0647\u0652 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633. \u0638\u0647\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0645 1901\u0645 \u0645\u0637\u0631\u0628\u064b\u0627 \u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633. \u0628\u062f\u0623 \u0639\u0627\u0645 1909\u0645 \u064a\u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u0641\u0648\u0644\u064a \u0628\u0631\u062c\u064a\u0647 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0633\u062a\u0639\u0631\u0627\u0636\u0627\u062a."@ar,
        "Celebre interprete di musical cinematografici negli anni venti e trenta."@it,
        "Maurice Auguste Chevalier (Parijs, 12 september 1888 - aldaar, 1 januari 1972) was een Frans zanger en acteur. Hij trad op in caf\u00e9s en in de revues op de Folies-Berg\u00e8re en later in Londen. Hij werd gelanceerd door zijn geliefde Mistinguett. Chevalier werd onder andere bekend door zijn strohoed en smoking. Beroemde liedjes van hem zijn La Madelon de la Victoire (1918), Valentine (1925) en Quand un Vicomte (?). Chevalier heeft zijn memoires geschreven. Ze zijn in 1950 in vier delen uitgegeven onder de titel Mes Routes et mes chansons. Chevalier was actief in de Eerste Wereldoorlog."@nl,
        "Maurice Auguste Chevalier (Par\u00eds, 12 de septiembre de 1888 \u2013 ib\u00eddem, 1 de enero de 1972) fue un c\u00e9lebre int\u00e9rprete franc\u00e9s de pel\u00edculas musicales de los a\u00f1os 1920 y 1930, y una figura emblem\u00e1tica de la cultura francesa del siglo XX."@es,
        """Maurice Auguste Chevalier (September 12, 1888 \u2013 January 1, 1972) was a French actor, cabaret singer and entertainer. He is perhaps best known for his signature songs, including "Louise", "Mimi", "Valentine", and "Thank Heaven for Little Girls" and for his films, including The Love Parade and The Big Pond. His trademark attire was a boater hat, which he always wore on stage with a tuxedo."""@en,
        "Maurice Auguste Chevalier (ur. 12 wrze\u015bnia 1888 w Pary\u017cu, zm. 1 stycznia 1972 tam\u017ce) \u2013 francuski piosenkarz i aktor. Zagra\u0142 w oko\u0142o 60 filmach. W 1901 roku, w wieku trzynastu lat, zapocz\u0105tkowa\u0142 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 artystyczn\u0105. \u015apiewa\u0142 bezp\u0142atnie przy kawiarni. Jego talent dostrzeg\u0142 cz\u0142onek teatru i zaproponowa\u0142 udzia\u0142 w lokalnym musicalu. Maurice zgodzi\u0142 si\u0119 i dosta\u0142 rol\u0119. W 1909 zosta\u0142 partnerem najwi\u0119kszej kobiecej gwiazdy Francji \u2013 Mistinguett, w Folies Berg\u00e8re; grali wy\u0142\u0105cznie publiczne romanse. W 1958 roku zagra\u0142 jedn\u0105 z g\u0142\u00f3wnych r\u00f3l w filmie Gigi u boku Leslie Caron."@pl,
        "Maurice Auguste Chevalier, eigentlich Maurice-Edouard Saint-L\u00e9on Chevalier (* 12. September 1888 in Paris; \u2020 1. Januar 1972 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Chansons\u00e4nger. Ber\u00fchmt wurde Maurice Chevalier mit Auftritten in Paris, London und am Broadway. Im Laufe seiner Filmkarriere drehte er \u00fcber 50 Filme, wobei er meistens in der Rolle des eleganten Gentlemans zu sehen war. Zu seinen bekanntesten Songs z\u00e4hlen Louise, Mimi, Valentine und Thank Heaven for Little Girls. Ab den 1960er Jahren trat er auch in einigen Filmen Walt Disneys auf, mit dem ihn eine enge Freundschaft verband."@de,
        "Maurice Chevalier (Paris, 12 de setembro de 1888 \u2013 1 de janeiro de 1972) foi um ator, cantor e humorista franc\u00eas. Chevalier comp\u00f4s muitas m\u00fasicas famosas como \"Louise\", \"Mimi\", e \"Valentine.\""@pt,
        "Maurice Chevalier, n\u00e9 Maurice Auguste Chevalier le 12 septembre 1888 \u00e0 Paris 20e et mort le 1er janvier 1972 \u00e0 Paris 15e, est un chanteur, acteur, \u00e9crivain et parolier fran\u00e7ais. D'abord chanteur de \u00ab caf'conc' \u00bb dans le quartier de M\u00e9nilmontant, qu'il contribue \u00e0 populariser, Maurice Chevalier devient, dans les ann\u00e9es folles, un des artistes les plus populaires du music hall fran\u00e7ais, avant d'entamer une fructueuse carri\u00e8re d'acteur \u00e0 Hollywood dans les ann\u00e9es 1930. Deux fois nomm\u00e9 \u00e0 l'Oscar du meilleur acteur, il tourne notamment sous la direction d'Ernst Lubitsch. De retour en France, il encha\u00eene les succ\u00e8s et, pendant l'Occupation, continue \u00e0 travailler jusqu'au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 1943; il est bri\u00e8vement inqui\u00e9t\u00e9 \u00e0 la Lib\u00e9ration puis lav\u00e9 de tout soup\u00e7on en 1945. N'ayant rien perdu de son"@fr,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u041e\u0433\u044e\u0301\u0441\u0442 \u0428\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Maurice Auguste Chevalier) (12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1888 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1972 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\uff08Maurice Chevalier, 1888\u5e749\u670812\u65e5 - 1972\u5e741\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u307e\u305f\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u7a00\u4ee3\u306e\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30ca\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7359217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Chevalier>,
        <http://viaf.org/viaf/7359217>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurice_Chevalier-publicity.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Chevalier.
doremus_artist:436c1131-91ca-3dbc-b7fa-cb6b3814c7e3
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Loretta Di Franco is an American operatic soprano who is chiefly known for her more than 900 performances at the Metropolitan Opera from 1961-1995. Originally a member of the Met's opera chorus, she eventually was promoted to singing small comprimario roles beginning with one of the pages in Wagner's Tannh\u00e4user and the peasant girl in The Marriage of Figaro in 1961. She went on to win the Metropolitan Opera National Council Auditions in 1965 which led to her first substantial role, Chloe in The Queen of Spades. She continued to appear annually at the Met for the next 30 years, performing both leading and supporting roles. Some of the parts she performed at the Met included Annina in La traviata, both the Aunt and Barena in Jan\u00e1\u010dek's Jen\u016ffa, Barbarina and Marcellina in The Marriage of Figar"@en;
    owl:sameAs viaf:7597717;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loretta_Di_Franco>,
        <http://viaf.org/viaf/7597717>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Loretta_Di_Franco.
doremus_artist:4449340e-45e2-350d-ac8d-95b990c64564
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Moulins_(Allier)>;
    rdfs:comment
        "Henri Tachdjian dit Henri Tachan, n\u00e9 le 2 septembre 1939 \u00e0 Moulins, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:59089705;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Tachan>,
        <http://viaf.org/viaf/59089705>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d44b62a5-559e-4cfe-a142-28086f25eec6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HenriTachan01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Tachan.
doremus_artist:450252a2-cf59-329c-b705-4d0b6879371e
    dbp:birthPlace dbr:Perugia;
    dbp:deathPlace dbr:Perugia;
    rdfs:comment
        "Mario Sereni (* 25. M\u00e4rz 1928 in Perugia, Umbrien, Italien; \u2020 15. Juli 2015 ebenda) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton), der von Mitte der 1950er bis Mitte der 1980er Jahre an der Metropolitan Opera und anderen gro\u00dfen Opernh\u00e4usern der Welt auftrat."@de,
        "Mario Sereni (March 25, 1928 \u2013 July 24, 2015) was an Italian baritone, who sang leading roles at the New York Metropolitan Opera for many years. Sereni was born in Perugia, Italy. He attended the Accademia di Santa Cecilia in Rome and the Accademia Chigiana in Siena where he was a pupil of Mario Basiola. His professional career began in 1953, at the Maggio Musicale Fiorentino and within four years he made his debut at the Metropolitan Opera on November 9, 1957, as G\u00e9rard in Andrea Ch\u00e9nier. Mario Sereni retired in 1986. He died in Perugia in 2015."@en,
        "Mario Sereni (nacido en Perugia, el 25 de marzo de 1928-julio de 2015) fue un bar\u00edtono italiano, que cant\u00f3 papeles principales en la \u00d3pera Metropolitana de Nueva York durante muchos a\u00f1os. Sereni estudi\u00f3 en la Academia Nacional de Santa Cecilia de Roma y la Accademia Chigiana en Siena donde fue alumno de Mario Basiola. Su carrera profesional comenz\u00f3 en 1953, en el Mayo Musical Florentino y en cuatro a\u00f1os desbut\u00f3 en la \u00d3pera Metropolitana el 9 de noviembre de 1957, como G\u00e9rard en Andrea Ch\u00e9nier."@es,
        "Mario Sereni (n\u00e9 le 25 mars 1928 \u00e0 P\u00e9rouse, et mort dans sa ville natale le 24 juillet 2015) est un baryton italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:76501507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Sereni>,
        <http://viaf.org/viaf/76501507>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Sereni.
doremus_artist:45d6b12c-04fb-3edd-87c6-2712360b1656
    dbp:birthPlace dbr:Vitry-le-François;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Auban-sur-l'Ouvèze>;
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Paillard (* 12. April 1928 in Vitry-le-Fran\u00e7ois; \u2020 15. April 2013 in Saint-Auban-sur-l'Ouv\u00e8ze, D\u00e9partement Dr\u00f4me) war ein franz\u00f6sischer Dirigent des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Jean-Fran\u00e7ois Paillard (12 April 1928 \u2013 15 April 2013) was a French conductor. He was born in Vitry-le-Fran\u00e7ois and received his musical training at the Conservatoire de Paris, where he won first prize in music history, and the Salzburg Mozarteum. He also earned a degree in mathematics at the Sorbonne. Paillard has released 307 records. He also appeared frequently as a guest conductor with other orchestras and was active as an author. He edited the series Archives de la Musique Instrumentale and published La musique fran\u00e7aise classique in 1960. He died in April 2013, aged 85."@en,
        "Jean-Fran\u00e7ois Paillard (Vitry-le-Fran\u00e7ois, 12 april 1928 - Saint-Auban-sur-l'Ouv\u00e8ze, 15 april 2013) was een 20e-eeuwse Franse orkestdirigent. Behalve het vastleggen van een muzikale stijl die wordt erkend door veel musici, heeft hij een deel van de Franse muziek die geschreven is voor het tijdperk van Berlioz herontdekt."@nl,
        "Jean-Fran\u00e7ois Paillard est un chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 le 12 avril 1928 \u00e0 Vitry-le-Fran\u00e7ois et mort le 15 avril 2013 \u00e0 Saint-Auban-sur-l'Ouv\u00e8ze. Outre la d\u00e9finition d'une esth\u00e9tique musicale reconnue par de nombreux musiciens et conservatoires nationaux, il a red\u00e9couvert une partie de la musique fran\u00e7aise \u00e9crite avant Hector Berlioz. Il est d'autre part l'auteur de plus de 300 enregistrements, r\u00e9alis\u00e9s principalement pour la firme Erato, ce qui en fait le chef fran\u00e7ais le plus enregistr\u00e9 du XX\u00e8me si\u00e8cle."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041f\u0430\u0439\u044f\u0440 (\u0444\u0440. Jean-Fran\u00e7ois Paillard; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1928 \u2014 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2013) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041b\u0438\u043d\u0434\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0438 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u0435 \u0443 \u0418\u0433\u043e\u0440\u044f \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041d\u043e\u0440\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u044e\u0444\u0443\u0440\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30d1\u30a4\u30e4\u30fc\u30eb\uff08Jean-Fran\u00e7ois Paillard, 1928\u5e744\u670812\u65e5 - 2013\u5e744\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30de\u30eb\u30cc\u770c\u30f4\u30a3\u30c8\u30ea\uff1d\u30eb\uff1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30bd\u30eb\u30dc\u30f3\u30cc\u5927\u5b66\u3067\u6570\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ce\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30d5\u30eb\u30af\u306b\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u3066\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30f4\u30a3\u30c1\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u306a\u3069\u306e\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002 1953\u5e74\u306b\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30eb\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\u5668\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u5275\u7acb\u3059\u308b\u3002\u3053\u308c\u304c\u6bcd\u4f53\u3068\u306a\u3063\u30661959\u5e74\u306b\u30d1\u30a4\u30e4\u30fc\u30eb\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u304c\u7d50\u6210\u3055\u308c\u305f\u3002\u540c\u697d\u56e3\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3084\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30b6\u30fc\u30af\u306e\u5f26\u697d\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c7\u306e\u3088\u3046\u306a\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u3092\u7a00\u306b\u9332\u97f3\u3059\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u30d1\u30a4\u30e4\u30fc\u30eb\u306f\u5f8c\u8005\u3092\u901a\u3058\u3066\u30a8\u30e9\u30fc\u30c8\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u6570\u3005\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3001\u307e\u305f\u6b27\u7c73\u306e\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30d1\u30a4\u30e4\u30fc\u30eb\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u97f3\u6e90\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30f3\u30d1\u30eb\u3001\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30ea\u3001\u30ea\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30b9\u30ad\u30fc\u30cc\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30ed\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30e9\u30f3\u30b9\u30ed\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84195263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Paillard>,
        <http://viaf.org/viaf/84195263>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9fb3a0c-1718-48a5-a52b-b2336e17ef2a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-François_Paillard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-François_Paillard.
doremus_artist:48a7fc1c-b9bb-30f2-9676-779b2329ebc0
    dbp:birthPlace dbr:Port-au-Prince;
    rdfs:comment
        "Lee Elwood Holdridge (* 3. M\u00e4rz  1944 in Port-au-Prince, Haiti) ist ein US-amerikanischer Komponist, der haupts\u00e4chlich f\u00fcr Fernsehfilme und Fernsehserien komponiert. Seine bekanntesten Werke sind Beastmaster \u2013 Der Befreier, Splash \u2013 Eine Jungfrau am Haken und Die Sch\u00f6ne und das Biest."@de,
        "Lee Elwood Holdridge (born March 3, 1944) is an American composer and orchestrator."@en,
        "Lee Holdridge est un compositeur et arrangeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 3 mars 1944 \u00e0 Port-au-Prince (Ha\u00efti)."@fr;
    owl:sameAs viaf:115800166;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Holdridge>,
        <http://viaf.org/viaf/115800166>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f14c065c-4dc1-4bac-8d56-60935decd5f6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Holdridge.
doremus_artist:49668cf6-c0e1-3930-b6aa-9c5818763a23
    dbp:birthPlace dbr:Bechyně;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Ricevette la sua prima formazione musicale a Bechyn\u011b col cantor Jan Pokorny. Cantante dal 1752 al 1758 presso il Collegio gesuita di Breznice, una volta a Praga lavor\u00f2 come violinista nell'Istituto gesuita di San Venceslao studiando filosofia, teologia e legge. V\u00e1clav Pichl mor\u00ec il 23 gennaio 1805 in seguito a un infarto mentre stava suonando un concerto per violino nel Palazzo Lobkowitz. Aveva 63 anni."@it,
        "V\u00e1clav (Wenzel) Pichl est un compositeur tch\u00e8que, n\u00e9 le 25 septembre 1741 \u00e0 Bechyne (pr\u00e8s de T\u00e1bor en Boh\u00eame) et mort le 23 janvier 1805 \u00e0 Vienne"@fr,
        "V\u00e1clav (ook wel Wenzel of Wenceslaus) Pichl (Bechyn\u011b, 25 september 1741 \u2013 Wenen, 23 januari 1805) was een Tsjechische klassieke componist. Ook was hij violist, dirigent en schrijver."@nl,
        "V\u00e1clav Pichl (25 September 1741 \u2013 23 January 1805; known in German as Wenzel Pichl) was a classical Czech composer of the 18th Century. He was also a violinist, music director and writer. Pichl was born at Bechyn\u011b, Bohemia. His first musical training was at Bechyne with the cantor Jan Pokorn\u00fd. He served as a singer between the years 1752-1758 at the Jesuit college at B\u0159eznice. In Prague, he was a violinist at the Jesuit seminary of Saint Wenceslaus and his studies while at the university were philosophy, theology and law."@en,
        "V\u00e1clav Pichl (auch Wenzel Pichl; * 25. September 1741 in Bechyn\u011b, B\u00f6hmen; \u2020 23. Januar 1805 in Wien, \u00d6sterreich) war ein tschechischer Geiger, Komponist und Musikdirektor."@de,
        "\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u30fb\u30d4\u30d5\u30eb\uff08V\u00e1clav Pichl, 1741\u5e749\u670825\u65e5, \u5357\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u30fb\u30d9\u30d2\u30cb\u30a7\uff08Bechyn\u011b\uff09 - 1805\u5e741\u670823\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u697d\u9577\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u58f0\u697d\u5bb6\u30fb\u6587\u7b46\u5bb6\u3002\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u30f4\u30a7\u30f3\u30c4\u30a7\u30eb\u30fb\u30d4\u30d2\u30eb\uff08Wenzel Pichl \uff09\u3068\u3044\u3046\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u540d\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002 \u5730\u5143\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u3001\u30e4\u30f3\u30fb\u30dd\u30b3\u30eb\u30cb\u30fc\u3088\u308a\u6700\u521d\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021752\u5e74\u304b\u30891758\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30ec\u30ba\u30cb\u30c1\u30a7\u306e\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u7cfb\u795e\u5b66\u6821\u306b\u5b66\u3073\u306a\u304c\u3089\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u51fa\u3066\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u7cfb\u306e\u8056\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u4e0a\u7d1a\u795e\u5b66\u6821\u306b\u52e4\u3081\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u5927\u5b66\u3067\u54f2\u5b66\u30fb\u795e\u5b66\u30fb\u6cd5\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u308b\u3002 1762\u5e74\u306b\u30c6\u30a3\u30f3\u6559\u4f1a\u306e\u9996\u5e2d\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30ce\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30bc\u30b2\u30eb\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021765\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30c3\u30bf\u30fc\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30c3\u30bf\u30fc\u30b9\u30c9\u30eb\u30d5\u306b\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u3001\u30aa\u30e9\u30c7\u30a2\u306e\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30d1\u30bf\u30c1\u30c3\u30c1\u5927\u53f8\u6559\u306e\u79c1\u8a2d\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3002\u3053\u306e\u697d\u56e3\u304c1769\u5e74\u306b\u89e3\u6563\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30cf\u30eb\u30c6\u30a3\u30d2\u4f2f\u7235\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42036132;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wenzel_Pichl>,
        <http://viaf.org/viaf/42036132>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/VaclavPichl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wenzel_Pichl.
doremus_artist:49915631-26da-31ba-a0b9-6d848b79d183
    owl:sameAs viaf:262829834;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262829834>,
        <http://viaf.org/viaf/290319193>.
doremus_artist:4994de1d-8865-33b4-a356-8635d36465c8
    dbp:birthPlace dbr:Brazzaville;
    dbp:deathPlace dbr:Brazzaville;
    rdfs:comment
        "Jean Serge Essous (born 1935 Brazzaville - died November 25, 2009 in Brazzaville ) was a Congolese saxophonist, clarinetist, and cofounder of the Afrika Team in Paris, France, the band Bantous de la Capital in Brazzaville, Congo, OK Jazz, and Orchestre Rock a Mambo. On 11 October 2006, UNESCO designated Jean Serge Essous a UNESCO Artist for Peace by UNESCO Director-General Ko\u00efchiro Matsuura."@en,
        "Jean-Serge Essous, n\u00e9 \u00e0 Brazzaville (Congo fran\u00e7ais) le 15 janvier 1935 et mort dans cette ville le 25 novembre 2009, est un jazzman, saxophoniste et clarinettiste, congolais."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a8\u30c3\u30b9\u30fc\uff08Jean Serge Essous\u30011935\u5e74 \u2013 2009\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b3\u30f3\u30b4\u5171\u548c\u56fd\u306e\u30d6\u30e9\u30b6\u30f4\u30a3\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002 2006\u5e7410\u670811\u65e5\u3001\u5f53\u6642\u306e\u56fd\u969b\u9023\u5408\u6559\u80b2\u79d1\u5b66\u6587\u5316\u6a5f\u95a2\uff08\u30e6\u30cd\u30b9\u30b3\uff09\u4e8b\u52d9\u5c40\u9577\u3001\u677e\u6d66\u6643\u4e00\u90ce\u306b\u3088\u308a\u30e6\u30cd\u30b9\u30b3\u5e73\u548c\u82b8\u8853\u5bb6\u306b\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17413131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Serge_Essous>,
        <http://viaf.org/viaf/17413131>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Serge_Essous.
doremus_artist:4a12d8ad-f0e5-3fda-b854-37316f0bae1b
owl:sameAs viaf:24799518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24799518>.
doremus_artist:4acd91b9-13f8-3d8b-874e-6524dfb711da
owl:sameAs viaf:37126261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37126261>.
doremus_artist:4ad501cf-f559-320d-835b-832336ee1f97
owl:sameAs viaf:49415458; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49415458>.
doremus_artist:4d09c625-91a7-3500-a22b-b201d8196ba1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Peoria,_Illinois>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Deer_Isle,_Maine>;
    rdfs:comment
        "Dan Fogelberg (n\u00e9 Daniel Grayling Fogelberg) est un chanteur (auteur, compositeur, interpr\u00e8te, musicien et r\u00e9alisateur) n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1951 \u00e0 Peoria, dans l'\u00c9tat de l'Illinois, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 2007 \u00e0 Deer Isle, dans l'\u00c9tat du Maine, aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        """Daniel Grayling "Dan" Fogelberg (August 13, 1951 \u2013 December 16, 2007) was an American musician, songwriter, composer, and multi-instrumentalist whose music was inspired by sources as diverse as folk, pop, rock, classical, jazz, and bluegrass. He is best known for his early 1980s hits, including "Longer" (1980), "Leader of the Band" (1981), and "Same Old Lang Syne" (1981)."""@en,
        "Daniel Grayling Fogelberg (Peoria, Illinois, 13 augustus 1951 - Maine, 16 december 2007) was een Amerikaans singer-songwriter."@nl,
        "Daniel Grayling Fogelberg (ur. 13 sierpnia 1951 w Peorii, zm. 16 grudnia 2007 w Deer Isle, Maine) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, kompozytor i multiinstrumentalista."@pl,
        "Daniel Grayling Fogelberg, mais conhecido como Dan Fogelberg, (Peoria, Illinois, 13 de agosto de 1951 \u2013 16 de dezembro de 2007) foi um cantor, compositor e multi-instrumentista estadunidense. A m\u00fasica de Dan era um misto de v\u00e1rias influ\u00eancias como jazz, cl\u00e1ssica e pop. Lan\u00e7ou v\u00e1rios discos mas seu maior \u00eaxito foi Phoenix de 1979. Em 2004, Fogelberg foi diagnosticado com c\u00e2ncer de pr\u00f3stata em estado avan\u00e7ado. Logo foi submetido ao tratamento mas n\u00e3o consegui vencer a doen\u00e7a. Faleceu em 16 de dezembro de 2007 em sua casa no estado americano do Maine na companhia da esposa."@pt,
        "Daniel Grayling Fogelberg, m\u00e1s conocido por Dan Fogelberg (Peoria, Illinois, 13 de agosto de 1951-Deer Isle, Maine, 16 de diciembre de 2007), fue un cantante, compositor e instrumentista estadounidense cuya m\u00fasica se inspira en fuentes tan diversas como la popular, el pop, la m\u00fasica cl\u00e1sica, el jazz y el blue grass.[cita requerida]"@es,
        "Daniel Grayling \u201eDan\u201c Fogelberg (* 13. August 1951 in Peoria, Illinois; \u2020 16. Dezember 2007 in Deer Isle, Maine) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Komponist und Multiinstrumentalist."@de,
        """La sua musica si ispir\u00f2 al folk, pop, rock, alla musica classica, al jazz e al country blues. \u00c8 principalmente conosciuto per il suo brano di maggior successo, che fu una hit nel 1981, con il titolo "Leader of the Band". \u00c8 venuto a mancare nel 2007 stroncato da un male incurabile."""@it,
        """\u30c0\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30b2\u30eb\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Daniel Grayling "Dan" Fogelberg, 1951\u5e748\u670813\u65e5 - 2007\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30fb\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u53d9\u60c5\u7684\u306a\u6b4c\u8a5e\u3068\u6e29\u304b\u307f\u306e\u3042\u308b\u6b4c\u58f0\u3067\u300170\u5e74\u4ee3\u304b\u308980\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u306b\u304b\u3051\u3066\u7d76\u5927\u306a\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002\u300cLonger\u300d\u3001\u300cSame Old Lang Syne\u300d\uff08\u90a6\u984c\u306f\u300e\u61d0\u304b\u3057\u304d\u604b\u4eba\u306e\u6b4c\u300f\u3002\u73fe\u5b9f\u306e\u4f53\u9a13\u306b\u57fa\u3065\u3044\u3066\u3044\u308b\uff09\u3001\u300cHard to Say\u300d\u306a\u3069\u3001\u65e5\u672c\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u66f2\u3082\u591a\u3044\u3002"""@ja,
        "\u4e39\u00b7\u4f5b\u683c\u67cf\uff08\u82f1\u6587\uff1aDaniel Grayling Fogelberg\uff0c1951\u5e748\u670813\u65e5\uff0d2007\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\uff0c\u97f3\u6a02\u985e\u578b\u6a6b\u8de8\u6c11\u8b20\u3001\u6d41\u884c\u3001\u6b50\u6d32\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u3001\u7235\u58eb\u6a02\u4ee5\u53ca\u85cd\u8349\u97f3\u6a02\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2656086;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Fogelberg>,
        <http://viaf.org/viaf/2656086>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1a7ac99-2ea9-4d3e-b17f-1cad379e46ae>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dan_Fogelberg_1974.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan_Fogelberg.
doremus_artist:4dd4e74c-3782-3d88-88ab-48c0fdb7bfeb
owl:sameAs viaf:17011231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17011231>.
doremus_artist:4e052a3f-a0a0-39a7-8f9d-e3a0a282fcf8
    dbp:birthPlace dbr:Lommatzsch;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Ernst Hans F\u00e4hrmann (* 17. Dezember 1860 in Lommatzsch; \u2020 29. Juni 1940 in Dresden) war ein deutscher Komponist und Organist."@de,
        "Hans F\u00e4hrmann (December 17, 1860, Lommatzsch (Saxony) \u2013 June 29, 1940, Dresden) was a German composer of Romantic music and organist."@en;
    owl:sameAs viaf:52440070;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_F\u00e4hrmann>,
        <http://viaf.org/viaf/52440070>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Fährmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Fährmann.
doremus_artist:4e2fc7e6-f71c-3c30-9265-14afe8a4f9be
    rdfs:comment
        "Latonia Moore (* 1979 in Houston) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Latonia Moore (born 1979, in Houston, Texas) is an American soprano. Of African-American ancestry, she grew up with Black music, and at age 8 began to sing in the church choir of the New Sunrise Baptist Church, where her grandfather Cranford Moore was a pastor. In her youth, she sang in the Texas All-State Choir. In New York City, Moore attracted critical praise for her 2008 performance with the Opera Orchestra of New York in Puccini's Edgar. In March 2012, she made her Metropolitan Opera debut as a late replacement for Violeta Urmana on short notice as A\u00efda in a live broadcast."@en;
    owl:sameAs viaf:42132392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Latonia_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/42132392>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Latonia_Moore.
doremus_artist:4f1cc15b-ed8f-3d21-b69a-c114bfc91471
owl:sameAs viaf:4055542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4055542>.
doremus_artist:4f29b17e-8f44-3927-8f29-89a41371f723
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Jennings. Alex Jennings (n\u00e9 le 10 mai 1957) est un acteur britannique de th\u00e9\u00e2tre, cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision. Il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 meilleur acteur en 1996 lors des Laurence Olivier Awards pour Peer Gynt d'Henrik Ibsen, et il est connu en particulier pour son interpr\u00e9tation du r\u00f4le du Prince Charles dans The Queen en 2006."@fr,
        "Alex Jennings (Essex, Engeland, 10 mei 1957) is een Engelse acteur. Jennings studeerde als jonge knaap aan de Abs Cross technical High School in Essex. Daarna ging hij naar de Universiteit van Warwick. Nadat hij in 1978 afgestudeerd was ging hij een theateropleiding volgen gedurende twee jaar aan de Bristol Old Vic Theatre School. Hij vertolkte een enorme hoeveelheid aan rollen tijdens die opleiding, waaronder Robespierre in The Scarlet Pimpernel en Gloumov in Too Clever by Half waarvoor hij een Laurence Olivier Award won voor beste komische vertolking in 1988.Hij werd ook genomineerd in dezelfde categorie voor zijn vertolking van Dorante in Liar. Hij heeft ook opgetreden voor het Royal National Theatre van Londen als Kittel in de productie Ghetto, en Capitan Plumme in het stuk The Recruit"@nl,
        "Alex Jennings (born 10 May 1957) is an English actor, who has worked extensively with the Royal Shakespeare Company and National Theatre. A three-time Olivier Award winner, he won for Too Clever by Half (1988), Peer Gynt (1996) and My Fair Lady (2003). He is the only performer to have won Olivier awards in the drama, musical and comedy categories. He played Prince Charles in the 2006 film The Queen. His other film appearances include The Wings of the Dove (1997), Bridget Jones: The Edge of Reason (2004), Babel (2006) and The Lady in the Van (2015)."@en,
        "Studi\u00f2 teatro all'universit\u00e0 di Warwick dove si laure\u00f2 nel 1978; la sua carriera artistica cominci\u00f2 nel 1988. Nel 2003 interpreta Higgins nel musical My Fair Lady e vince il Laurence OIivier Award al miglior attore in un musical. \u00c8 diventato famoso al pubblico mondiale recitando nel ruolo del Principe Carlo del Galles, nel film The Queen - La regina."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alex Jennings, 10 \u043c\u0430\u044f 1957 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u042d\u0441\u0441\u0435\u043a\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433\u0441 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0442\u0440\u0435\u0445 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441\u0430 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 (\u0432 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438, \u0432 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u0438 \u0432 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435). \u0412 1988 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0413\u043b\u0443\u043c\u043e\u0432\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438 \u00ab\u041d\u0430 \u0432\u0441\u044f\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0434\u0440\u0435\u0446\u0430 \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b\u00bb \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438\u00bb, \u0432 1996 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u2014 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0432 \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u00ab\u041f\u0435\u0440 \u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u00bb, \u0432 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u2014 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0432 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0425\u0438\u0433\u0433\u0438\u043d\u0441\u0430 \u0432 \u00ab\u041c\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0435\u0434\u0438\u00bb. \u0421\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u043c \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433\u0441\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0440\u0437\u0430 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:85868357;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alex_Jennings>,
        <http://viaf.org/viaf/85868357>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alex_Jennings.
doremus_artist:50a74996-a329-3268-a150-d9b94ee47c7c
    rdfs:comment
        "Harald Bj\u00f8rk\u00f8y is a Norwegian tenor from Trondheim, Norway. He made his debut in 1982 and has since then been singing concerts in Europe and in the USA. In 1991 he made his debut at Weill Recital Hall at Carnegie Hall, New York City. He is a professor of music at the Grieg Academy at the University of Bergen, has appeared with many of the Norwegian Symphony Orchestras and has been a guest in main roles at the Norwegian Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:119048932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harald_Bj\u00f8rk\u00f8y>,
        <http://viaf.org/viaf/119048932>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harald_Bjørkøy.
doremus_artist:50cedde0-cbd0-3585-959b-fc8ac6dda17b
    rdfs:comment
        "Alain Jomy est un compositeur de musique de film, critique musical, critique de cin\u00e9ma, r\u00e9alisateur, et \u00e9crivain fran\u00e7ais, n\u00e9 le 23 avril 1941 \u00e0 Nice (France). Il s'est form\u00e9 notamment \u00e0 l'\u00e9cole normale de musique de Paris o\u00f9 il eut pour professeur H\u00e9l\u00e8ne Boschi."@fr;
    owl:sameAs viaf:69131826;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Jomy>,
        <http://viaf.org/viaf/69131826>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Jomy.
doremus_artist:50f1984e-169d-3d01-a3da-fdacfc72acae
    dbp:birthPlace dbr:Saarbrücken;
    dbp:deathPlace dbr:Saintes-Maries-de-la-Mer;
    rdfs:comment
        "Roger Gu\u00e9rin (* 9. Januar 1926 in Saarbr\u00fccken; \u2020 6. Februar 2010 in Saintes-Maries-de-la-Mer, Bouches-du-Rh\u00f4ne) war ein franz\u00f6sischer Jazz-Trompeter und S\u00e4nger."@de,
        "Roger Gu\u00e9rin (9 January 1926, Saarbr\u00fccken \u2013 6 February 2010, N\u00eemes) was a French jazz trumpeter and singer. Initially a violinist, Gu\u00e9rin studied trumpet and cornet at the Paris Conservatory and won a first prize there as a teenager. He began working professionally in 1947, playing with Aim\u00e9 Barelli, Django Reinhardt, Don Byas, Hubert Fol, James Moody, Benny Golson, Bernard Peiffer, Fats Sadi, Lucky Thompson, Kenny Clarke, Blossom Dearie, Martial Solal, Michel Legrand and Andr\u00e9 Hodeir. Gu\u00e9rin has over 150 album credits to his name. He won the Prix Django Reinhardt in 1959."@en,
        "Roger Gu\u00e9rin Roger Gu\u00e9rin est un trompettiste, bugliste, cornettiste, chef d'orchestre, chanteur de jazz fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Sarrebruck le 9 janvier 1926, et mort le 6 f\u00e9vrier 2010 aux Saintes-Maries-de-la-Mer."@fr;
    owl:sameAs viaf:20983787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Gu\u00e9rin>,
        <http://viaf.org/viaf/20983787>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3da58972-d14d-4cc4-a598-935192300b76>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Guérin.
doremus_artist:529f4790-70b3-3e51-9ff0-8b183938b976
owl:sameAs viaf:78594267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78594267>.
doremus_artist:5350cf09-3d33-31db-8b17-55c063285c4d
owl:sameAs viaf:75154972; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75154972>.
doremus_artist:539567e7-f787-3ada-a066-8e9aa92a90b8
    owl:sameAs viaf:71555390;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27362935>,
        <http://viaf.org/viaf/71555390>.
doremus_artist:53d177aa-8eb8-3578-8159-b01be1b43970
owl:sameAs viaf:10056165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10056165>.
doremus_artist:550eba18-70f5-3cbd-80f0-d124271b9fb3
    rdfs:comment
        "Raymond Fol (9 avril 1928 - 1er mai 1979) est un pianiste et improvisateur de Jazz fran\u00e7ais connu, entre autres, pour avoir enregistr\u00e9 une version jazz des 4 saisons de Vivaldi.Portail du jazz Portail du jazz"@fr;
    owl:sameAs viaf:44485068;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raymond_Fol>,
        <http://viaf.org/viaf/44485068>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raymond_Fol.
doremus_artist:56735a6e-52ea-32b9-994e-a409d6de29fa
owl:sameAs viaf:2659467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659467>.
doremus_artist:56957461-f82b-3b9a-ad13-c620eb9590d5
    rdfs:comment
        "Toshi Reagon (born 1964, in Atlanta) is an American folk and blues musician. She is the daughter of Freedom Singers co-founders Dr. Bernice Johnson Reagon, founder of Sweet Honey in the Rock, with whom she has sometimes collaborated on musical projects and of Cordell Hull Reagon, a leader of the civil rights movement in Albany, member of the Student Nonviolent Coordinating Committee (SNCC), and co-founder of The Freedom Singers. She is also the goddaughter of folk singer, Pete Seeger and named after his wife, Toshi Seeger. In 2015 Reagon was named a Ford Foundation Art of Change Fellow."@en,
        "\u30c8\u30b7\u30fb\u30ec\u30fc\u30ac\u30f3\uff08Toshi Reagon\u30011964\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u6027\u30d5\u30a9\u30fc\u30af/\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\u5dde\u30a2\u30c8\u30e9\u30f3\u30bf\u751f\u307e\u308c\u3002\u6bcd\u306f The Freedom Singers \u306e\u5275\u8a2d\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3001Sweet Honey in the Rock \u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3067\u3042\u308b\u30d0\u30fc\u30cb\u30b9\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\u30fb\u30ec\u30fc\u30ac\u30f3(Dr. Bernice Johnson Reagon)\u3067\u3042\u308a\u3001\u6bcd\u5a18\u306f\u69d8\u3005\u306a\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3067\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7236\u30b3\u30fc\u30c7\u30eb\u30fb\u30cf\u30eb\u30fb\u30ec\u30fc\u30ac\u30f3(Cordell Hull Reagon)\u306f\u30011960\u5e74\u4ee3\u306f\u3058\u3081\u306b\u516c\u6c11\u6a29\u904b\u52d5\u306e\u5148\u99c6\u3051\u3068\u306a\u3063\u305f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\u5dde\u30aa\u30fc\u30eb\u30d0\u30cb\u306b\u304a\u3051\u308b\u30aa\u30fc\u30eb\u30d0\u30cb\u904b\u52d5\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3001\u5b66\u751f\u975e\u66b4\u529b\u8abf\u6574\u59d4\u54e1\u4f1a(Student Nonviolent Coordinating Committee, SNCC)\u306e\u4e00\u54e1\u3067\u3042\u308a\u3001The Freedom Singers\u306e\u5275\u8a2d\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30c8\u30b7\u306e\u540d\u4ed8\u3051\u89aa\u306f\u30d4\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30fc\u30ac\u30fc\u3067\u3001\u3053\u306e\u540d\u306f\u30b7\u30fc\u30ac\u30fc\u306e\u59bb\u30c8\u30b7\u304b\u3089\u63a1\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ec\u30fc\u30ac\u30f3\u306f\u3001\u5927\u5b66\u304b\u3089\u30c9\u30ed\u30c3\u30d7\u30a2\u30a6\u30c8\u3057\u3066\u304b\u3089\u3001\u6b4c\u306e\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u9593\u3082\u306a\u304f\u3001\u30ec\u30cb\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u304b\u3089\u3001\u6700\u521d\u306e\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30c4\u30a2\u30fc\u306b\u524d\u5ea7\u3068\u3057\u3066\u62db\u304b\u308c\u305f\u3002\u4ee5\u964d\u3001\u30a2\u30fc\u30cb\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u304b\u3089\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30b3\u30b9\u30c6\u30ed\u307e\u3067\u3001\u5e83\u304f\u69d8\u3005\u306a\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u306e\u5171\u6f14\u304c\u91cd\u306d\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14679441;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toshi_Reagon>,
        <http://viaf.org/viaf/14679441>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5781efb-929d-4aef-86f3-5cb034759a3f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toshi_Reagon.
doremus_artist:57f9b93d-c2b1-369e-ac66-4750b20cf102
    dbp:birthPlace dbr:Gothenburg;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Axel Evert Taube Swedish pronunciation: [\u02c8e\u02d0v\u025b\u0288 \u02c8to\u02d0b] ; (1890\u20131976) was a Swedish author, artist, composer and singer. He is widely regarded as one of Sweden's most respected musicians and the foremost troubadour of the Swedish ballad tradition in the 20th century."@en,
        "Evert Axel Taube (Aussprache: [\u02cce\u02d0v\u0259\u0288 \u02c8to\u02d0b], * 12. M\u00e4rz 1890 in G\u00f6teborg; \u2020 31. Januar 1976 in Stockholm) war ein schwedischer Dichter, Komponist, S\u00e4nger und Maler. Er geh\u00f6rte dem deutsch-baltischen Adelsgeschlecht Taube an."@de,
        "Evert Axel Taube (G\u00f6teborg, 12 maart 1890 \u2013 Stockholm, 31 januari 1976) was een Zweedse zanger en liedschrijver."@nl,
        "Evert Axel Taube (Nacido el 12 de marzo de 1890 en Gotemburgo \u2013 fallecido el 31 de enero de 1976 en Estocolmo) fue un artista, compositor y cantor sueco. Por su amplia producci\u00f3n musical es considerado como uno de los m\u00e1s importantes m\u00fasicos suecos. Durante el periodo en Argentina, Evert Taube tambi\u00e9n obtuvo ciudadania argentina. Evert Taube se cas\u00f3 con Astrid Taube y tuvieron 4 ni\u00f1os; Per-Evert Arvid Joachim Taube (1926\u20132009), Rose Marie Astrid Elisabet Taube (1928\u20131928), Ellinor Gunnel Astri Elisabeth Taube (1930\u20131998) y Sven-Bertil Taube (1934\u2013)."@es,
        "Evert Axel Taube (ur. 12 marca 1890 w G\u00f6teborgu - zm. 31 stycznia 1976 w Sztokholmie) \u2013 szwedzki pisarz, artysta, kompozytor i piosenkarz."@pl,
        "Evert Taube (12 de Mar\u00e7o de 1890 - 31 de Janeiro de 1976) foi um artista, compositor e cantor sueco. Entre as suas can\u00e7\u00f5es mais populares est\u00e3o Flickan i Havanna (1922), Calle Schewens vals (1936), Brevet fr\u00e5n Lillan (1938) e S\u00e5 l\u00e4nge skutan kan g\u00e5 (1960). Os seus temas principais s\u00e3o o ver\u00e3o e as ilhas sueca, os 7 oceanos e a Am\u00e9rica do Sul."@pt,
        """Evert Taube , n\u00e9 le 12 mars 1890 \u00e0 G\u00f6teborg, alors que ses parents habitaient sur l'\u00eele de Vinga dans l'archipel de G\u00f6teborg et mort le 31 janvier 1976 \u00e0 Stockholm, \u00e9tait un \u00e9crivain, po\u00e8te, compositeur, chanteur et artiste su\u00e9dois. En 1950, il re\u00e7oit le prix Bellman de l'acad\u00e9mie su\u00e9doise, et est fait en 1960 docteur honoraire de l'universit\u00e9 de G\u00f6teborg. Il est \u00e9lu en 1970 membre de l'Acad\u00e9mie royale de musique de Su\u00e8de. Chaque ann\u00e9e, le Prix Evert Taube est remis par la commune de Orust. 
* Portail de la musique Portail de la musique   
* Portail de la Su\u00e8de Portail de la Su\u00e8de"""@fr,
        "\u0410\u0301\u043a\u0441\u0435\u043b\u044c \u042d\u0301\u0432\u0435\u0440\u0442 \u0422\u043e\u0431 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Axel Evert Taube; 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1890, \u0413\u0451\u0442\u0435\u0431\u043e\u0440\u0433, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1976, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u041e\u0442\u043f\u0440\u044b\u0441\u043a \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u043e\u0440\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0430 \u0422\u043e\u0431 (\u0422\u0430\u0443\u0431\u0435)."@ru;
    owl:sameAs viaf:27879447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evert_Taube>,
        <http://viaf.org/viaf/27879447>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Evert_Taube_1961.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evert_Taube.
doremus_artist:580af58b-cd26-394e-a7af-99f9b48667b4
owl:sameAs viaf:14317503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14317503>.
doremus_artist:58c973e9-5d8e-3212-a8c0-bcf2891032ca
owl:sameAs viaf:29725253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725253>.
doremus_artist:59093e91-0492-3080-bceb-94fff40d64e2
owl:sameAs viaf:264722867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264722867>.
doremus_artist:59833cea-1b28-3b86-90a7-aeb471945627
owl:sameAs viaf:237579467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/237579467>.
doremus_artist:5a74d755-fac3-3165-9b27-89d920cfb5c0
owl:sameAs viaf:78408271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78408271>.
doremus_artist:5ad5d575-93a7-3da1-85fb-37963a050bd0
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e1s Schiff (Budapest, 21 de diciembre de 1953) es un pianista h\u00fangaro, muy conocido por sus interpretaciones de Johann Sebastian Bach y de Robert Schumann. Tambi\u00e9n ha grabado todos los conciertos para piano de Mozart y el ciclo completo de las Sonatas de Beethoven."@es,
        "Andr\u00e1s Schiff (n\u00e9 \u00e0 Budapest le 21 d\u00e9cembre 1953) est un pianiste et chef d'orchestre hongrois."@fr,
        "Andr\u00e1s Schiff (ur. 21 grudnia 1953 w Budapeszcie) \u2013 brytyjski pianista w\u0119gierskiego pochodzenia. Studiowa\u0142 w Franz Liszt Academy of Music w Budapeszcie oraz w Londynie u George'a Malcolma. Zwr\u00f3ci\u0142 na siebie uwag\u0119 jako laureat Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Muzycznego im. Piotra Czajkowskiego w Moskwie (1974), Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Pianistycznego w Leeds (1975) i konkursu im. Ferenca Liszta. W\u0119gry opu\u015bci\u0142 w 1979 r. Jest obywatelem brytyjskim od 2001 roku. Jego \u017con\u0105 jest skrzypaczka Yuuko Shiokawa."@pl,
        "Andr\u00e1s Schiff [\u02c8\u0252ndra\u02d0\u0283 \u0283if] (* 21. Dezember 1953 in Budapest) ist ein \u00f6sterreichischer und britischer Pianist und Dirigent ungarischer Herkunft."@de,
        "Sir Andr\u00e1s Schiff (Hungarian pronunciation: [\u02c8\u0252ndra\u02d0\u0283 \u02c8\u0283if\u02d0]; born 21 December 1953) is a Hungarian-born virtuoso British classical pianist and conductor, who has received numerous major awards and honors, including the Grammy Award, Gramophone Award, Mozart Medal, and Royal Academy of Music Bach Prize, and was knighted by Queen Elizabeth II in her 2014 Birthday Honours for services to music. He is also known for his public criticism of political movements in Hungary and Austria."@en,
        "Sir Andr\u00e1s Schiff, Kt (21 de dezembro de 1953) \u00e9 um pianista h\u00fangaro-brit\u00e2nico. Nasceu em Budapeste, e come\u00e7ou a ter aulas de piano aos cinco anos de idade com Elisabeth Vadasz. Estudou na 'Academia de M\u00fasica Franz Liszt de Budapeste e em Londres, com George Malcolm. Emigrou da Hungria em 1979.Formou a sua pr\u00f3pria orquestra de c\u00e2mara, a Cappella Andrea Barca, em 1999. \u00c9 um dos int\u00e9rpretes mais aclamados de Johann Sebastian Bach, Wolfgang Amadeus Mozart, Franz Schubert e Robert Schumann. Schiff \u00e9 cidad\u00e3o brit\u00e2nico desde 2001. \u00c9 casado com a violinista Yuuko Shiokawa."@pt,
        "\u0410\u0301\u043d\u0434\u0440\u0430\u0448 \u0428\u0438\u0444\u0444 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Schiff Andr\u00e1s; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1953, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430, \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30d5\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30e9\u30fc\u30b7\u30e5\uff08Schiff Andr\u00e1s [\u02c8\u0283if\u02c8\u0252\u02d0ndr\u0251\u0308\u02d0\u0283], 1953\u5e7412\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306a\u3069\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u53ca\u3073\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3084\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306a\u3069\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u307e\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u56e3\u300c\u30ab\u30da\u30e9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30d0\u30eb\u30ab\u300d \uff08Cappella Andrea Barca\uff09 \u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u30b7\u30d5\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30e9\u30fc\u30b7\u30e5\u306e\u59bb\u3001\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u5869\u5ddd\u60a0\u5b50\u3082\u7b2c\u4e00\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u62c9\u65af\u00b7\u5e0c\u592b\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aSchiff Andr\u00e1s\uff0c1953\u5e7412\u670821\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u7c4d\u5308\u7259\u5229\u88d4\u94a2\u7434\u5bb6\u548c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4ed6\u6f14\u594f\u7684\u4f5c\u54c1\u8d62\u5f97\u8fc7\u591a\u9879\u56fd\u9645\u5927\u5956\u3002\u540c\u65f6\uff0c\u4ed6\u4e5f\u662f\u5308\u7259\u5229\u653f\u5e9c\u7684\u6279\u8bc4\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114222908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e1s_Schiff>,
        <http://viaf.org/viaf/114222908>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb535c4c-711b-4be1-98f3-b6b5f8955d41>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andras_schiff.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:András_Schiff.
doremus_artist:5cce6a58-3566-3e41-aa31-17020b21b84c
    dbp:birthPlace dbr:Borgonovo_Val_Tidone;
    dbp:deathPlace dbr:Melegnano;
    rdfs:comment
        "Flaviano Lab\u00f2 (1 de febrero de 1927 \u2013 13 de febrero de 1991), fue un tenor oper\u00edstico italiano, especializado en los roles heroicos del repertorio itlaiano."@es,
        "Flaviano Lab\u00f2 (February 1, 1927 \u2013 February 13, 1991), was an Italian operatic tenor, particularly associated with heroic roles of the Italian repertory. Lab\u00f2 was born at Borgonovo Val Tidone, near Piacenza. While in the army, he came to the notice of the conductor Antonino Votto, and subsequently studied with Ettore Campogalliani in Parma, Renato Pastorino in Milan and Valentino Metti in Piacenza. He made his stage debut at the Teatro Municipale in Piacenza, as Cavaradossi in Tosca, in 1954."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30e9\u30dc\u30fc\uff08Flaviano Lab\u00f2, 1927\u5e742\u67081\u65e5 - 1991\u5e742\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30011950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891980\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\uff08\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\uff09\u3002\u7279\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u512a\u308c\u305f\u6b4c\u5531\u3092\u8074\u304b\u305b\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:33378535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Flaviano_Lab\u00f2>,
        <http://viaf.org/viaf/33378535>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Flaviano_Labò.
doremus_artist:5ce56270-6e03-3a99-a5d6-049bf322e9a8
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "I capelli di colore rosso tagliati corti e le efelidi sul viso sono, fin dalle prime apparizioni sullo schermo, i suoi lineamenti caratteristici. Il personaggio che interpreta \u00e8 spesso una donna dall'apparenza fragile e timorosa che, a confronto con partner maschili dinamici e particolarmente virili, si lascia andare a azioni di insospettabile coraggio."@it,
        "Marl\u00e8ne Jobert (* 4. November 1940 in Algier) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin und Schriftstellerin."@de,
        "Marl\u00e8ne Jobert (Algiers, 4 november 1943) is een Franse actrice en schrijfster. Ze heeft een twintigjarige carri\u00e8re van dertig langspeelfilms achter de rug, bijna uitsluitend dramafilms, komische films en misdaadfilms. Ze genoot vooral bekendheid in de jaren zeventig, haar meest productieve periode. Ze is de moeder van actrice Eva Green."@nl,
        "Marl\u00e8ne Jobert (born 4 November 1940) is a French actress, singer and author."@en,
        "Marl\u00e8ne Jobert (ur. 4 listopada 1940 w Algierze) \u2013 francuska aktorka. Studiowa\u0142a sztuki pi\u0119kne w Dijon i aktorstwo w Pary\u017cu. Debiutowa\u0142a na scenie w 1963, w filmie w 1966. Obecnie nie wyst\u0119puje w filmach, zajmuje si\u0119 pisaniem ksi\u0105\u017cek dla dzieci. Jest matk\u0105 aktorki Evy Green."@pl,
        "Marl\u00e8ne Jobert, n\u00e9e le 4 novembre 1940 \u00e0 Alger, est une actrice, romanci\u00e8re et conteuse pour enfants fran\u00e7aise."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043b\u0435\u043d \u0416\u043e\u0431\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Marl\u00e8ne Jobert, 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440, \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:70973446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marl\u00e8ne_Jobert>,
        <http://viaf.org/viaf/70973446>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marlène_Jobert_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marlène_Jobert.
doremus_artist:5d16c405-b58a-3a73-ba23-937b9a0ce1cd
owl:sameAs viaf:9968406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9968406>.
doremus_artist:5d2a3750-1ba0-3779-83a8-15cff7657487
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pergola,_Marche>;
    dbp:deathPlace dbr:Senigallia;
    rdfs:comment
        "Giovanni Morandi (12 May 1777 - 23 November 1856) was a romantic Italian organist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:10767806;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Morandi_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/10767806>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Morandi_(composer)>.
doremus_artist:5dfa702b-a377-3db2-a62b-6ad5ea93004d
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    dbp:deathPlace dbr:Anderlecht;
    rdfs:comment
        "Maurice Car\u00eame (* 12. Mai 1899 in Wavre; \u2020 13. Januar 1978 in Anderlecht) war ein belgischer Schriftsteller. Car\u00eame stammte aus einfachen Verh\u00e4ltnissen; sein Vater war Maler, seine Mutter betrieb einen kleinen Laden. Er war ein sehr guter Sch\u00fcler und erhielt daher ein Stipendium, das ihm den Besuch der \u00c9cole normale primaire von Tirlemont erm\u00f6glichte.1918 erhielt er eine Stelle als Lehrer in Anderlecht. Er gr\u00fcndete 1919 in Br\u00fcssel die literarische Zeitschrift Nos Jeunes, die er 1920 in La Revue ind\u00e9pendante umbenannte. In dieser Zeit hatte er erste Kontakte zu zeitgen\u00f6ssischen K\u00fcnstlern wie Edmond Vandercammen und dem Maler F\u00e9lix De Boeck."@de,
        "Maurice Car\u00eame (12 May 1899 \u2013 13 January 1978) was a Belgian francophone poet, best known for his simple writing style and children's poetry."@en,
        "Maurice Car\u00eame (Waver, 12 mei 1899 - Anderlecht, 13 januari 1978) was een Belgisch Franstalig schrijver en dichter. Zijn woonhuis in Anderlecht is nu het Maurice Car\u00eamemuseum."@nl,
        "Maurice Car\u00eame (Wavre 12 mai 1899 - Anderlecht 13 janvier 1978) est un \u00e9crivain et po\u00e8te belge de langue fran\u00e7aise, auteur de M\u00e8re, qui remporta un important succ\u00e8s aupr\u00e8s du public."@fr,
        "Maurice Car\u00eame (Wavre, 12 de mayo de 1899 - Anderlecht, 13 de enero de 1978) fue un poeta franc\u00f3fono belga, conocido por su estilo de escritura simple y sus poes\u00edas para ni\u00f1os."@es,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041a\u0430\u0440\u0435\u0301\u043c (\u0444\u0440. Maurice Car\u00eame; 12 \u043c\u0430\u044f 1899, \u0412\u0430\u0432\u0440 \u2014 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1978, \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0435\u0445\u0442) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442."@ru,
        "\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u5361\u96f7\u59c6\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMaurice Car\u00eame\uff0c1899\u5e745\u670812\u65e5\uff0d1978\u5e741\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u6bd4\u5229\u6642\u74e6\u592b\u723e\uff0c\u6cd5\u8a9e\u8a69\u4eba\uff0c\u4ee5\u5176\u7c21\u55ae\u7684\u5beb\u4f5c\u98a8\u683c\u4ee5\u53ca\u7ae5\u8a69\u5275\u4f5c\u805e\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111002431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Car\u00eame>,
        <http://viaf.org/viaf/111002431>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CAREME_5_-_photo_Burny_bw.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Carême.
doremus_artist:5ee13a5e-63fb-3499-bcd3-558f7596a9b6
owl:sameAs viaf:37101283; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37101283>.
doremus_artist:5f224fd1-8f02-32b2-a609-2c8fee067aee
owl:sameAs viaf:1721634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1721634>.
doremus_artist:5fa61d13-a391-39e4-bc3a-37805588a187
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir  Deville.Michel Deville Michel Deville, n\u00e9 le 13 avril 1931 \u00e0 Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine), est un sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais. Il lui est arriv\u00e9 d'\u00eatre \u00e9galement producteur et dialoguiste de ses films.Il a aussi publi\u00e9 des recueils de po\u00e8mes."@fr,
        "Michel Deville (* 13. April 1931 in Boulogne-Billancourt, Hauts-de-Seine) ist ein franz\u00f6sischer Filmregisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Michel Deville (Boulogne-Billancourt, 13 april 1931) is een Frans filmregisseur en scenarioschrijver. Hij verwezenlijkte vooral (dramatische) komedies en politiefilms. Hij schreef mee aan het scenario van het merendeel van zijn films. Hij heeft ook enkele dichtbundels op zijn naam staan."@nl,
        "Michel Deville (Boulogne-sur-Seine, Hauts-de-Seine, \u00cele-de-France, Fran\u00e7a, 13 de abril de 1931) \u00e9 um cineasta e roteirista franc\u00eas. Em 1984 foi membro do juri no Festival de Cinema de Cannes. \u00c9 casado com Rosalinde Deville."@pt,
        "Michel Deville (born 13 April 1931) is a French film director and screenwriter. Deville started his filmmaking career in the late 1950s, paralleling the emergence of the French New Wave directors. He never achieved the level of critical and international recognition of some of his contemporaries such as Fran\u00e7ois Truffaut, Jean-Luc Godard and Claude Chabrol, possibly because of his more conventional filmmaking style. Nevertheless, his films, especially his comedies from the 1970s and 1980s, were popular in his native France."@en,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0414\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c (\u0444\u0440. Michel Deville; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1931 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30c9\u30f4\u30a3\u30eb\uff08Michel Deville, 1931\u5e744\u670813\u65e5 \u30d6\u30ed\u30fc\u30cb\u30e5\uff1d\u30d3\u30e4\u30f3\u30af\u30fc\u30eb - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u81ea\u4f5c\u306e\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3082\u30c0\u30a4\u30a2\u30ed\u30fc\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:4484500;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Deville>,
        <http://viaf.org/viaf/4484500>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Deville.
doremus_artist:5fdb6c04-b534-3b67-bd4b-66034bc8b357
owl:sameAs viaf:13468469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13468469>.
doremus_artist:5ff1fad2-f427-390f-bcfd-4c992377f98d
owl:sameAs viaf:265651349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265651349>.
doremus_artist:60247026-3a04-3b53-8458-f5c83b51f413
owl:sameAs viaf:86560115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86560115>.
doremus_artist:6056f157-3290-353d-9a7e-68b6d2b4ecac
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Giovanni Gabrieli (* 1557 in Venedig; \u2020 12. August 1612 ebenda) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Giovanni Gabrieli (1555 - 12 sierpnia 1612 w Wenecji) - w\u0142oski kompozytor i organista, ucze\u0144 i bratanek Andrei Gabrielego, r\u00f3wnie\u017c kompozytora. M\u0142odo\u015b\u0107 sp\u0119dzi\u0142 w Wenecji, gdzie zapewne si\u0119 urodzi\u0142. Tam te\u017c odebra\u0142 pierwsze wykszta\u0142cenie muzyczne u swego stryja Andrei Gabrielego. Oko\u0142o 1573 zosta\u0142 zatrudniony na dworze ksi\u0119cia bawarskiego Albrechta V w Monachium, gdzie kierowa\u0142 kapel\u0105 ksi\u0105\u017c\u0119c\u0105 oraz tworzy\u0142 muzyk\u0119 sakraln\u0105 i \u015bwieck\u0105. Po \u015bmierci ksi\u0119cia Albrechta w 1579 Gabrieli powr\u00f3ci\u0142 do Wenecji, gdzie zosta\u0142 organist\u0105 w bazylice San Marco. By\u0142 tak\u017ce zwi\u0105zany z innymi mecenasami, m.in. z bankiersk\u0105 rodzin\u0105 Fugger\u00f3w oraz z dworem mantua\u0144skim."@pl,
        "Giovanni Gabrieli (Veneza, 1555/1557 \u2014 Veneza, 12 de agosto de 1612) foi um m\u00fasico veneziano. Em sua juventude permaneceu por quatro anos na corte de Munique, em contato com Orlando di Lasso, mas em 1585, quando seu tio Andrea Gabrieli foi indicado organista da Bas\u00edlica de S\u00e3o Marcos, em Veneza, Giovanni foi escolhido como seu auxiliar no segundo org\u00e3osinho skok ele ,foi operado a meio do caminho de viseu para KIKIWAKA, e permaneceu neste cargo at\u00e9 a morte do tio, quando assumiu o posto de organista principal, conservando-o por toda a vida."@pt,
        "Giovanni Gabrieli (c. 1554/1557 \u2013 12 August 1612) was an Italian composer and organist. He was one of the most influential musicians of his time, and represents the culmination of the style of the Venetian School, at the time of the shift from Renaissance to Baroque idioms."@en,
        "Giovanni Gabrieli (c. 1554/1557 \u2013 12 de agosto de 1612) fue un compositor y organista italiano, nacido y muerto en Venecia. Uno de los m\u00e1s influyentes m\u00fasicos de su \u00e9poca, representa la culminaci\u00f3n de la escuela veneciana, enmarc\u00e1ndose en la transici\u00f3n de la m\u00fasica renacentista a la m\u00fasica barroca."@es,
        "Giovanni Gabrieli (ca. 1555 \u2013 1612) was een componist, organist en priester uit Veneti\u00eb. Hij geldt als de grootste Venetiaanse componist uit de late renaissance, \u00e9\u00e9n van de belangrijkste musici uit zijn tijd en een schoolvoorbeeld van de veranderde zeitgeist die het begin inluidde van een nieuw tijdperk: de Barok. Bij zijn dood in 1612 liet Gabrieli een uitzonderlijk oeuvre van instrumentale muziek waarin genres als de canzona, sonata en het motet vertegenwoordigd zijn. Giovanni Gabrieli ontwikkelde een bijzondere polychorale techniek (cori spezzati) waaraan tot op heden zijn naam verbonden is."@nl,
        "Giovanni Gabrieli est le descendant des Gabrieli, une famille patricienne mais appauvrie, originaire de Gubbio et \u00e9tablie \u00e0 Venise depuis le XIVe si\u00e8cle. Il y \u00e9tudia avec son oncle, le compositeur Andrea Gabrieli, lui-m\u00eame \u00e9l\u00e8ve de Adrian Willaert. De 1575 \u00e0 1579, envoy\u00e9 par son oncle loin de la peste qui ravage Venise, et gr\u00e2ce \u00e0 ses relations, il fut engag\u00e9 dans l'orchestre de la cour du duc de Bavi\u00e8re \u00e0 Munich, o\u00f9 il b\u00e9n\u00e9ficia de l'enseignement de Roland de Lassus (alias Orlando di Lasso, 1532-1594), n\u00e9 \u00e0 Mons dans le Hainaut en Belgique."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u0301\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Gabrieli; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1555, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1612, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u062c\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u0644\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Giovanni Gabrieli (\u0648\u0644\u062f 1554/1557 - \u062a\u0648\u0641\u064a 12 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1612) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647 \u0648\u064a\u0645\u062b\u0644 \u0630\u0631\u0648\u0629 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0644\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30fc\u30ea\uff08Giovanni Gabrieli, 1554\u5e74\u307e\u305f\u306f1557\u5e74\uff1f - 1612\u5e748\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5f53\u6642\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u306e\u3042\u3063\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u9802\u70b9\u306b\u7acb\u3063\u3066\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u304b\u3089\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3078\u306e\u904e\u6e21\u671f\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5b58\u5728\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u8af8\u5916\u56fd\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u570f\u304b\u3089\u7559\u5b66\u751f\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u3001\u5206\u5272\u5408\u5531\u306b\u3088\u308b\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u3092\u56fd\u5916\u306b\u5e83\u3081\u305f\u3002"@ja,
        "\u4e54\u4e07\u5c3c\u00b7\u52a0\u5e03\u91cc\u57c3\u5229\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiovanni Gabrieli\uff0c1554\u62161557\u5e74\uff0d1612\u5e748\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u52a0\u5e03\u91cc\u57c3\u5229\u4e4b\u4f84\u3002\u66fe\u4ece\u62c9\u7d22\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u5728\u6155\u5c3c\u9ed1\u5de5\u4f5c\u8fc7\uff0c1584\u5e74\u4efb\u5a01\u5c3c\u65af\u5723\u9a6c\u53ef\u5927\u6559\u5802\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u534e\u4e3d\uff0c\u58f0\u4e50\u548c\u5668\u4e50\u7684\u6280\u5de7\u90fd\u9ad8\u5ea6\u53d1\u5c55\uff0c\u4fc3\u8fdb\u4e86\u8d4b\u683c\u66f2\u5f0f\u7684\u5f62\u6210\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u6587\u827a\u590d\u5174\u97f3\u4e50\u7684\u9ad8\u5cf0\uff0c\u5e76\u901a\u8fc7\u5176\u5b66\u751f\u8bb8\u8328\u5bf9\u5fb7\u56fd\u97f3\u4e50\u4ea7\u751f\u5f88\u5927\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37101750;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Gabrieli>,
        <http://viaf.org/viaf/37101750>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4862eb11-7cc5-4848-a595-8a4456af4fd7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Venezia_-_Santo_Stefano_-_Tomba_di_Giovanni_Gabrieli_(1612_e_1956)_-_Foto_Giovanni_Dall'Orto,_12-Aug-2007_-_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Gabrieli.
doremus_artist:616b6cce-8487-3591-8f10-75bf65e39de6
owl:sameAs viaf:79240038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79240038>.
doremus_artist:6187a99d-4301-32eb-83a1-716caba672df
    dbp:birthPlace dbr:Low_Countries;
    rdfs:comment
        "Thomas Crecquillon (c.\u20091505 \u2013 probably early 1557) was a Netherlandish composer of the Renaissance. He is considered to be a member of the Franco-Flemish school. While his place of birth is unknown, it was probably within the region loosely known at the time as the Low Countries, and he probably died at B\u00e9thune."@en,
        "Thomas Crecquillon (geboren omstreeks 1505 \u2013 waarschijnlijk overleden begin 1557) was een Vlaamse polyfonist uit de Renaissance. Ofschoon zijn geboorteplaats niet bekend is, bevond die zich vermoedelijk ergens in wat enkele decennia later de Zuidelijke Nederlanden genoemd werden (mogelijk Gent) en waarschijnlijk stierf hij in B\u00e9thune."@nl,
        "Thomas Crecquillon (o Thomas Crequillon) fue un compositor renacentista de la Escuela francoflamenca."@es,
        "Thomas Cr\u00e9cquillon (* um 1505 bis 1510; \u2020 Februar 1557 in B\u00e9thune) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger, Kapellmeister und Kleriker der Renaissance."@de,
        "Thomas Cr\u00e9quillon (parfois orthographi\u00e9 Crecquillon), n\u00e9 vers 1505, et mort probablement au plus tard en 1557, est un compositeur franco-flamand de la Renaissance."@fr,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30af\u30ec\u30ad\u30e8\u30f3 \uff08Thomas Crecquillon, 1490\u5e74\u9803 - \u304a\u305d\u3089\u304f1557\u5e74\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u5730\u306f\u4e0d\u660e\u3060\u304c\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u306e\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u305f\u3076\u3093\u30d9\u30c6\u30e5\u30cc\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u751f\u3044\u7acb\u3061\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3054\u304f\u308f\u305a\u304b\u306a\u3053\u3068\u3057\u304b\u5206\u304b\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u7687\u5e1d\u30ab\u30fc\u30eb5\u4e16\u306e\u793c\u62dd\u5802\u306e\u6b4c\u624b\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u30af\u30ec\u30ad\u30e8\u30f3\u304c\u697d\u9577\u3060\u3063\u305f\u306e\u304b\u3001\u305d\u308c\u3068\u3082\u5358\u306a\u308b\u6b4c\u624b\u306b\u904e\u304e\u306a\u304b\u3063\u305f\u306e\u304b\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u8b70\u8ad6\u304c\u5206\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u6587\u66f8\u304c\u4e92\u3044\u306b\u77db\u76fe\u3059\u308b\u305f\u3081\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u30c6\u30eb\u30e2\u30f3\u30c9\u3001\u30d9\u30c6\u30e5\u30cc\u3001\u30eb\u30fc\u30f4\u30a1\u30f3\u3001\u30ca\u30e0\u30a2Namur \u306b\u5730\u4f4d\u3092\u5f97\u305f\u3002\u591a\u304f\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u306f\u9055\u3063\u3066\u3001\u7956\u56fd\u3092\u96e2\u308c\u3066\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3084\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u8d74\u304f\u3053\u3068\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3088\u3046\u3067\u3042\u308b\u3002\u3069\u3046\u3084\u30891557\u5e74\u306b\u30d9\u30c6\u30e5\u30cc\u3067\u30da\u30b9\u30c8\u304c\u5927\u767a\u751f\u3059\u308b\u3068\u3001\u305d\u306e\u72a0\u7272\u3068\u306a\u3063\u3066\u6583\u308c\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002 \u30af\u30ec\u30ad\u30e8\u30f3\u306e\u4e16\u4fd7\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u306f\u3001\u540c\u6642\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3088\u308b\u4f5c\u54c1\u3068\u306f\u9055\u3063\u3066\u3001\u901a\u6a21\u5023\u69d8\u5f0f\u3092\u7528\u3044\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u3067\u3082\u306a\u304a\u3001\u8efd\u3081\u306e\u697d\u66f2\u5f62\u5f0f\u306b\u306f\u3088\u304f\u3042\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\uff08\u4f8b\u3048\u3070\u6700\u7d42\u30d5\u30ec\u30fc\u30ba\u306e\u3088\u3046\u306b\uff09\u304b\u306a\u308a\u306e\u53cd\u5fa9\u3092\u7528\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u6a21\u5023\u304c\u4f7f\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u304b\u3089\u3053\u305d\u30af\u30ec\u30ad\u30e8\u30f3\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u306f\u3001\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30ca\u306e\u3088\u3046\u306b\u76f4\u63a5\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u304b\u3089\u767a\u5c55\u3057\u305f\u5668\u697d\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306b\u3068\u3063\u3066\u3001\u6700\u3082\u3059\u3050\u308c\u305f\u30e2\u30c7\u30eb\u306b\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u30af\u30ec\u30ad\u30e8\u30f3\u306e\u591a\u304f\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u306f\u5668\u697d\u66f2\u306b\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u7528\u306b\u7de8\u66f2\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:279184510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Crecquillon>,
        <http://viaf.org/viaf/250855804>,
        <http://viaf.org/viaf/279184510>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e030bafe-c219-4aa7-b5d9-c35c2bf1243a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Concert_in_the_Egg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Crecquillon.
doremus_artist:63296814-d936-31ac-b715-52b676a45f2c
    owl:sameAs viaf:93534665;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93534665>,
        <https://musicbrainz.org/artist/943079c1-30dc-404e-bce4-4e6d1da5cc0e>.
doremus_artist:6384b5e0-6403-3a0a-88b7-9e1b3f73fc2c
owl:sameAs viaf:171199938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171199938>.
doremus_artist:63f5f5c3-5b2e-3f05-8a37-fd70807fa1d1
    dbp:deathPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Mirabel_(ville)>;
    rdfs:comment
        "Claude L\u00e9veill\u00e9e (Montr\u00e9al, 16 octobre 1932 \u2013 Saint-Benoit-de-Mirabel, 9 juin 2011) \u00e9tait un acteur, un pianiste et un auteur-compositeur-interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9cois, qui marque sa g\u00e9n\u00e9ration. Il l\u00e8gue plus de 400 chansons, de nombreuses musiques instrumentales et quelques com\u00e9dies musicales.Claude L\u00e9veill\u00e9e est cofondateur du regroupement Les Bozos, en 1959, l'ann\u00e9e o\u00f9 il rencontre \u00c9dith Piaf. Pour elle, il aura compos\u00e9 quelques chansons (dont Les Vieux pianos, Ouragan, Boulevard du crime)."@fr;
    owl:sameAs viaf:2656824;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_L\u00e9veill\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/2656824>,
        <https://musicbrainz.org/artist/058c4ee1-1079-48a8-9c66-4a37852b2777>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_léveillé.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Léveillée.
doremus_artist:66935588-2435-358d-b429-3fd67400f30c
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    rdfs:comment
        "Martin Pearlman (* 21. Mai 1945 in Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Cembalist, Komponist und Dirigent."@de,
        "Martin Pearlman (Chicago, 21 mei 1945) is een Amerikaans dirigent, klavecinist, componist en specialist van Oude Muziek."@nl,
        "Martin Pearlman (born May 21, 1945, Chicago) is an American conductor, harpsichordist, composer, and early music specialist. He founded the first permanent Baroque orchestra in North America with Boston Baroque (originally called Banchetto Musicale) in 1973\u201374. Many of its original players went on to play in or direct other ensembles in what became a growing field in the American music scene. He later founded the chorus of that ensemble and has been the music director of Boston Baroque from its inception up to the present day."@en;
    owl:sameAs viaf:118510076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Pearlman>,
        <http://viaf.org/viaf/118510076>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d78f8e1-fe1b-4db7-b238-985e1507dbef>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MartinPearlman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Pearlman.
doremus_artist:6701dd19-6450-3e34-aa70-645b31fbc0cf
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:La_Varenne-Saint-Hilaire;
    rdfs:comment
        "Francis Lemarque, de son vrai nom Nathan Korb, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et po\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 25 novembre 1917, et mort le 20 avril 2002 \u00e0 La Varenne-Saint-Hilaire.Au cours d'une carri\u00e8re longue et discr\u00e8te, couronn\u00e9e par plusieurs Grand Prix du disque de l'acad\u00e9mie Charles-Cros, il a \u00e9crit et compos\u00e9 pr\u00e8s de 400 chansons, dont \u00c0 Paris, devenue un standard international repris par des dizaines d'interpr\u00e8tes \u00e0 travers le monde entier, et Quand un soldat, interpr\u00e9t\u00e9e avec succ\u00e8s par Yves Montand, et dont les paroles engag\u00e9es lui vaudront les foudres de la censure en 1953."@fr;
    owl:sameAs viaf:34459410;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francis_Lemarque>,
        <http://viaf.org/viaf/34459410>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c37edc9c-5a76-4022-bc5c-a473e7ebc4bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Meilland_Jack_Lang_Francis_Lemarque_1982.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francis_Lemarque.
doremus_artist:69cf48aa-a184-36e3-854a-08c77e27591c
owl:sameAs viaf:36479821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36479821>.
doremus_artist:6ac50d1a-e5f8-37f2-864d-b4224491da23
    rdfs:comment
        "Giacomo Vincenti (died 1619) was an Italian bookseller and music printer from Venice. He also spelled his name Vincenci and Vincenzi. He started printing in 1583. His partner was Ricciardo Amadino, and between 1583 and 1586 they printed about twenty books a year, mostly editions of music. Although their official partnership ended in 1586 they continued to use the same typefaces, collaborated on some editions, and held joint copyrights in others. In 1587, Vincenti published Luca Marenzio's Fourth Book of Madrigals, with the composer's dedication. As well as musical treatises by people such as:"@en;
    owl:sameAs viaf:32261519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Vincenti>,
        <http://viaf.org/viaf/32261519>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacomo_Vincenti.
doremus_artist:6afc98cf-36e1-31ce-8cc0-e72b22cd8442
owl:sameAs viaf:59281046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59281046>.
doremus_artist:6bbf9ece-1902-30cf-b911-c973bc80f5ac
    dbp:birthPlace dbr:Iesi;
    dbp:deathPlace dbr:Pozzuoli;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Draghi (Italian pronunciation: [d\u0292o\u02c8vanni bat\u02c8tista \u02c8dra\u02d0\u0261i]; 4 January 1710 \u2013 16 March 1736), best known as Pergolesi (Italian: [per\u0261o\u02c8le\u02d0zi]) or Giovanni Battista Pergolesi, was an Italian composer, violinist and organist."@en,
        "Giovanni Battista Draghi dit Pergolesi en italien , Jean-Baptiste Pergol\u00e8se sous sa forme francis\u00e9e, n\u00e9 le 4 janvier 1710 \u00e0 Jesi, dans la province d\u2019Anc\u00f4ne, dans les Marches et mort le 17 mars 1736 \u00e0 Pouzzoles pr\u00e8s de Naples est un compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Giovanni Battista Draghi, de alcunha Pergolesi (Jesi, 4 de janeiro de 1710  \u2014 Pozzuoli, 17 de mar\u00e7o 1736) foi um compositor, organista e violinista italiano de \u00f3peras e m\u00fasica sacra do per\u00edodo barroco. Foi o terceiro filho de uma fam\u00edlia da Pergola, pequeno vilarejo ent\u00e3o pertencente aos Estados Pontif\u00edcios, que actualmente se localiza prov\u00edncia de P\u00e9saro. O seu pai Francesco, um humilde sapateiro, havia deixado Pergola em 1635 para procurar melhores oportunidades de vida em Jesi."@pt,
        "Giovanni Battista Draghi, llamado Pergolesi (Iesi, Estados Pontificios, 4 de enero de 1710 - Pozzuoli, Reino de N\u00e1poles, 16 de marzo de 1736) fue un compositor, violinista y organista italiano del per\u00edodo Barroco. Su obra influy\u00f3 profundamente en la escuela napolitana, y sirvi\u00f3 como prototipo por antonomasia de la \u00f3pera italiana. Confrontar\u00eda el gusto est\u00e9tico derivado de la tradici\u00f3n de la \u00f3pera seria francesa y el de los partidarios de la nueva \u00f3pera bufa italiana."@es,
        "Giovanni Battista Pergolesi (* 4. Januar 1710 in Jesi, Marche; \u2020 16. M\u00e4rz 1736 in Pozzuoli bei Neapel; auch Pergolese geschrieben) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Giovanni Battista Pergolesi (Jesi, 4 januari 1710 - Pozzuoli, 16 maart 1736) was een Italiaans componist, violist en organist. Hij was de derde zoon van schoenmaker Francesco Draghi. Deze verhuisde in 1635 van Pergola naar Jesi en Giovanni Battista was de eerste die de achternaam Pergolesi kreeg (als samentrekking van beide steden)."@nl,
        "Giovanni Battista Pergolesi, w\u0142a\u015bciwie Giovanni Battista Draghi (ur. 4 stycznia 1710 w Jesi, zm. 16 marca 1736 w Pozzuoli) \u2013 w\u0142oski kompozytor, skrzypek i organista epoki baroku. Pierwsze wykszta\u0142cenie muzyczne odebra\u0142 w Jesi (organy, skrzypce). Nast\u0119pnie dzi\u0119ki mecenatowi margrabiego Carla Marii Pianettiego zosta\u0142 wys\u0142any do konserwatorium w Neapolu, gdzie p\u00f3\u017aniej powsta\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 jego kompozycji. Zalicza si\u0119 go do grona tw\u00f3rc\u00f3w opery komicznej. Dzie\u0142em, kt\u00f3re zapewni\u0142o mu znacz\u0105c\u0105 popularno\u015b\u0107 i przyczyni\u0142o si\u0119 do rozwoju w\u0142oskiej opery buffa, by\u0142o intermezzo La serva padrona (S\u0142u\u017c\u0105ca pani\u0105), kt\u00f3re wystawiono w Neapolu w 1733 roku. Przypomina\u0142o oper\u0119 seria, ale akcja by\u0142a w nim wa\u017cniejsza od popisu wokalnego. Kiedy wystawiono j\u0105 w Pary\u017cu w 1752 roku, rozp\u0119ta\u0142a \u201ewojn\u0119 buffonist\u00f3w z antyb"@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0301\u0441\u0442\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0433\u043e\u043b\u0435\u0301\u0437\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Battista Pergolesi; 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1710, \u0419\u0435\u0437\u0438 \u2014 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1736, \u041f\u043e\u0446\u0446\u0443\u043e\u043b\u0438) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041f\u0435\u0440\u0433\u043e\u043b\u0435\u0437\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0438 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b-\u0431\u0443\u0444\u0444\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b)."@ru,
        "\u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u0628\u0627\u062a\u064a\u0633\u062a\u0627 \u0628\u064a\u0631\u063a\u0648\u0644\u064a\u0632\u064a  \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 (Giovanni Battista Pergolesi) \u0648\u062a\u0644\u0641\u0638  \u062f\u062c\u064a\u0648\u06a4\u0627\u0646\u0651\u064a \u0628\u0627\u062a\u064a\u0633\u062a\u0627 \u067e\u064a\u0631\u0686\u064a\u0644\u0648\u0632\u064a \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0645\u0646 \u0643\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631) \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1710 \u0641\u064a \u064a\u064a\u0632\u064a \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0623\u0646\u0643\u0648\u0646\u0627 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0622\u0630\u0627\u0631 (\u0645\u0627\u0631\u0633) \u0639\u0627\u0645 1736 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0648\u062a\u0633\u0648\u0648\u0644\u064a \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a. \u062a\u0648\u0641\u064a \u064a\u0627\u0641\u0639\u064b\u0627 \u0639\u0646 \u0633\u062a\u0629 \u0648\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30da\u30eb\u30b4\u30ec\u30fc\u30b8\uff08Giovanni Battista Pergolesi, 1710\u5e741\u67084\u65e5 - 1736\u5e743\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ca\u30dd\u30ea\u697d\u6d3e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30da\u30eb\u30b4\u30ec\u30fc\u30b7\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3089\u306b\u7d9a\u304f\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d6\u30c3\u30d5\u30a1\u306e\u57fa\u790e\u3092\u7bc9\u304d\u3001\u7518\u7f8e\u306a\u65cb\u5f8b\u306b\u3042\u3075\u308c\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u77ed\u3044\u751f\u6daf\u3067\u3042\u3063\u305f\u306e\u306b\u3082\u62d8\u3089\u305a\u3001\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u69d8\u5f0f\u3092\u6700\u3082\u65e9\u304f\u793a\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u53f2\u306b\u540d\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e54\u74e6\u5c3c\u00b7\u5df4\u8482\u65af\u5854\u00b7\u4f69\u5c14\u6208\u83b1\u897f\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiovanni Battista Pergolesi\uff0c1710\u5e741\u67084\u65e5\uff0d1736\u5e743\u670817\u65e5\uff09\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300215\u5c81\u5373\u5728\u6d1b\u96f7\u6258\u5723\u6bcd\u97f3\u4e50\u9662\u4efb\u6559\uff0c22\u5c81\u65f6\u4e3a\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u5927\u5730\u9707\u800c\u4f5c\u5f25\u6492\u66f2\uff0c\u5927\u83b7\u6210\u529f\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u5e55\u95f4\u5267\u300a\u5973\u4ec6\u4f5c\u592b\u4eba\u300b\uff081733\u5e74\uff09\u300226\u5c81\u65f6\u957f\u671f\u80ba\u7ed3\u6838\u533b\u6cbb\u65e0\u6548\u53bb\u4e16\uff0c\u4e34\u7ec8\u524d\u6240\u4f5c\u300a\u5723\u6bcd\u60bc\u6b4c\u300b\u4e3a\u5341\u516b\u4e16\u7eaa\u7ecf\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002\u4ed6\u662f\u610f\u5927\u5229\u559c\u5267\u6b4c\u5267\u7684\u5148\u9a71\uff0c\u5e76\u5bf9\u6b27\u6d32\u559c\u6b4c\u5267\u548c\u53e4\u5178\u65f6\u671f\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u7684\u53d1\u5c55\u6709\u91cd\u5927\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79169092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Pergolesi>,
        <http://viaf.org/viaf/79169092>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7640225e-5758-40e2-a37b-971c2a7994b0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pergolesi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Pergolesi.
doremus_artist:6c8012bf-c698-35e8-a516-1ed5c9aaa485
    dbp:birthPlace res:Courtrai;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Glorieux, n\u00e9 \u00e0 Courtrai (Belgique) le 27 ao\u00fbt 1932, est un pianiste, compositeur, chef d'orchestre, arrangeur et p\u00e9dagogue belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:13664642;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Glorieux>,
        <http://viaf.org/viaf/13664642>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Glorieux.
doremus_artist:6d8afb4f-a177-33a3-93c6-af61cda69366
owl:sameAs viaf:44485648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44485648>.
doremus_artist:6dfa516b-aaef-3f02-8902-a758df8648b3
owl:sameAs viaf:34642066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34642066>.
doremus_artist:6e365a0d-5054-3986-987f-d3f95a57b231
    rdfs:comment
        "Emma Johnson (Londen, 1966) is een Brits klarinettiste. In 1984 won ze het BBC Young Musician of the Year-concours, toen ze het klarinetconcert van Bernhard Henrik Crusell speelde in de finale die op televisie werd uitgezonden. Ze was leerlinge van de meisjesschool Newstead Wood School for Girls in Orpington en de Sevenoaks School. Daarna studeerde ze eerst Engels en later muziek aan de Pembroke College in Cambridge. Emma Johnson bracht verscheidene cd's uit, waaronder een aantal populaire en jazznummers naast het standaard klassieke repertoire. Ze speelt op een klarinet van Peter Eaton."@nl,
        "Emma Johnson (born 20 May 1966, Barnet) is a British clarinettist, who was awarded an MBE for services to music in 1996. In 1984 she won the BBC Young Musician of the Year competition, playing one of Crusell's clarinet concertos in the televised final, and went on to win the Bronze Award representing Britain in the subsequent European Young Musician Competition. She also won the Young Concert Artists International Auditions in 1991 which led to her New York City recital debut at Carnegie hall. She has gone on to become one of the UK's biggest selling classical artists, having sold over half a million discs sold worldwide."@en;
    owl:sameAs viaf:116824624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emma_Johnson_(clarinettist)>,
        <http://viaf.org/viaf/116824624>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Emma_Johnson_(clarinettist)>.
doremus_artist:6e6fb126-7fbd-3ca8-b8be-07d83725984f
    dbp:birthPlace dbr:Chieri;
    dbp:deathPlace dbr:Chieri;
    rdfs:comment
        "Leo Chiosso (b. Turin, 8 August 1920 \u2013 d. Chieri, Italy, 26 November 2006) was an Italian lyricist mostly known for his work with Fred Buscaglione. They formed a songwriting duo who produced about forty songs and created Buscaglione's public persona, a humorous tough guy with a penchant for whisky and women. Chiosso and Buscaglione met in 1938 in the night-club scene of Turin, hometown to both of them. At that time, Chiosso was a university student, while Buscaglione eked out a living as a jazz singer and musician in those clubs."@en;
    owl:sameAs viaf:15039091;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Chiosso>,
        <http://viaf.org/viaf/15039091>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leo_Chiosso.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Chiosso.
doremus_artist:6e8c32ff-f92a-3f3a-8cc5-505acea0a216
    dbp:birthPlace dbr:Karmøy;
    rdfs:comment
        "Leif Ove Andsnes (* 7. April 1970 in Karm\u00f8y) ist ein norwegischer Pianist."@de,
        "Leif Ove Andsnes (Karm\u00f8y, 7 april 1970) is een Noorse pianist."@nl,
        "Leif Ove Andsnes (Karm\u00f8y, 7 de abril de 1970) es un pianista noruego de m\u00fasica cl\u00e1sica, especialmente reconocido por sus interpretaciones de Edvard Grieg."@es,
        "Leif Ove Andsnes (n\u00e9 \u00e0 Karm\u00f8y le 7 avril 1970) est un pianiste norv\u00e9gien. Il \u00e9tudie le piano au Conservatoire de musique de Bergen avec Ji\u0159\u00ed Hlinka, puis en Belgique aupr\u00e8s de Jacques de Ti\u00e8ge. Il a enregistr\u00e9 des \u0153uvres d'Edvard Grieg, Robert Schumann et Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, des lieder de Franz Schubert avec Ian Bostridge, des sonates de Schubert et de Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek, les sonates de piano et violon de B\u00e9la Bart\u00f3k avec Christian Tetzlaff. En 2004-2005, il a donn\u00e9 sept r\u00e9citals au Carnegie Hall de New York. En 2007, il re\u00e7oit le prix Peer Gynt, d\u00e9cern\u00e9 par le Parlement de Norv\u00e8ge."@fr,
        """Leif Ove Andsnes /\u02c8le\u026af \u02c8u\u02d0v\u0259 \u02c8\u00e6ndsn\u1d7bs/ (born 7 April 1970) is a Norwegian pianist and well-known chamber musician. Andsnes has made several recordings for Virgin and EMI. For his current "Beethoven Journey" project, Andsnes performed and recorded all five of the composer\u2019s piano concertos with the Mahler Chamber Orchestra; they have been released on Sony Classical. He is represented by IMG."""@en,
        "Leif Ove Andsnes, nascido em 1970, \u00e9 um  pianista  noruegu\u00eas, uma das figuras mais importantes da m\u00fasica cl\u00e1ssica dos dias de hoje. Distingue-se principalmente pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es de Grieg, Mozart, Haydn, Schubert, Rachmaninoff, Janacek e Schumann."@pt,
        "\u041b\u0435\u0439\u0444 \u041e\u0432\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0441\u043d\u0435\u0441 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Leif Ove Andsnes; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1970, \u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u0439) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u0440\u0438\u0433\u0430 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d\u0435, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0418\u0440\u0436\u0438 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 1987 \u0433. (\u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430, \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0421\u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u044b). \u0412 1989 \u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u0443 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0443, \u0432 1992 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0411\u0438-\u0411\u0438-\u0421\u0438 \u041f\u0440\u043e\u043c\u0441, \u0430 \u0432 2002 \u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438. \u0412 2003 \u0433. \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u043c \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u0644\u064a\u0641 \u0623\u0648\u0641 \u0623\u0646\u062f\u0633\u0646\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Leif Ove Andsnes (\u0648. 7 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1970) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a. \u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0646\u0633\u0631\u0641\u062a\u0648\u0627\u0631 \u0628\u064a\u0631\u062c\u064a\u0646 \u0648\u0638\u0647\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0633\u0644\u0648 \u0639\u0627\u0645 1987. \u0639\u0627\u0645 1989 \u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0623\u062f\u0649 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0648\u0648\u0627\u0634\u0646\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0638\u0647\u0631 \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0645\u0646\u0641\u0631\u062f \u0645\u0639 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0643\u0644\u064a\u0641\u0644\u0627\u0646\u062f \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0646\u064a\u0645 \u062c\u0627\u0631\u0641\u064a. \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0634\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u0627\u0626\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0633\u062a\u0642\u0628\u0627\u0644\u0647 \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062c\u064a\u0644\u0645\u0648\u0631 \u0639\u0627\u0645 1998 \u0648\u0647\u0648 \u062a\u0643\u0631\u064a\u0645 \u0645\u062d\u062a\u0631\u0645 \u0648\u062d\u0643\u0645 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0628\u0634\u0646\u0627\u0637 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0639 \u0645\u0628\u0644\u063a 300 \u0623\u0644\u0641 \u062f\u0648\u0644\u0627\u0631 \u0648\u0647\u064a \u0623\u0643\u0628\u0631 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0628\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u062c\u0645\u062f \u0645\u0643\u0627\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0649 \u0644\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0631\u062a\u0628\u0627\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0648\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0633\u064a\u062a\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0643\u0627\u0631\u0646\u064a\u062c\u064a \u0648\u0627\u0644\u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0648\u0645\u0639 \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0645\u0639 \u0627 \u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 \u0625\u0641 \u0625\u0645 \u0625\u064a \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u062a\u0634\u0645\u0644 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0644\u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627\u062a \u0644\u0647\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0648\u0634\u0648\u0628\u0627\u0646 \u0648\u0644\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0627\u062a \u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u0632 \u0648\u0634\u0648\u0633\u062a\u0627\u0643\u0648\u0641\u062a\u0634 \u0648\u0628\u0631\u064a\u062a\u0646 \u0648\u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a. \u0648\u0644\u0627\u0642\u0649 \u0625\u0639\u062c\u0627\u0628 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u062e\u0627\u0635 \u0644\u062a\u0646\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0644\u064a\u0646\u0627\u062a\u0634\u064a\u0643 \u0648\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0625\u0633\u0643\u0627\u0646\u062f\u064a\u0646\u0627\u0641\u064a\u064a\u0646 \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a\u0647"@ar,
        "\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30aa\u30f4\u30a7\u30fb\u30a2\u30f3\u30b9\u30cd\u30b9\uff08Leif Ove Andsnes \u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u8a9e\u767a\u97f3, 1970\u5e744\u67087\u65e5 \u30ed\u30fc\u30ac\u30e9\u30f3\u770c\u30ab\u30eb\u30e2\u30a4 \u2013 \uff09\u306f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30a4\u30b8\u30fc\u30fb\u30d5\u30ea\u30f3\u30ab\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011987\u5e74\u306b\u30aa\u30b9\u30ed\u306b\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u3084\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306a\u3069\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u884c\u3046\u3002 \u4eca\u65e5\u3067\u306f\u5317\u6b27\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5b9f\u529b\u6d3e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u306f\u512a\u52dd\u3057\u3066\u3044\u308b\uff081987\u5e74\uff09\u3002\u307e\u305f\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u6279\u8a55\u5bb6\u8cde\u3084\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30f3\u30c9\u30e9\u30fc\u8cde\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u6279\u8a55\u5bb6\u8cde\uff081997\u5e74\uff09\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u5354\u4f1a\u8cde\uff082000\u5e74\uff09\u3001\u30b0\u30e9\u30e2\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u6700\u512a\u79c0\u5668\u697d\u66f2\u8cde\uff082002\u5e74\uff09\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u8005\u81ea\u8eab\u306e\u6240\u6709\u3057\u305f\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30d4\u30a2\u30ce\u3067\u9332\u97f3\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3082\u3001\u71b1\u5fc3\u306a\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u304c\u3001\u5b9f\u969b\u306b\u306f\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u5e45\u306f\u304d\u308f\u3081\u3066\u5e83\u304f\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30e4\u30ca\u30fc\u30c1\u30a7\u30af\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3001\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306a\u3069\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3002 \u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u30ea\u30bd\u30eb\uff08Ris\u00f8r\uff09\u5ba4\u5185\u697d\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22331397;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leif_Ove_Andsnes>,
        <http://viaf.org/viaf/22331397>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andsnes.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leif_Ove_Andsnes.
doremus_artist:6ee9074c-96b5-36c1-aede-60ad7cb82a97
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    rdfs:comment
        "Inge Borkh (26 de Maio de 1917) \u00e9 uma soprano alem\u00e3. Borkh nasceu Ingeborg Simon em Mannheim, Alemanha em 1917. Ela foi inicialmente, uma atriz e treinava para ser dan\u00e7arina, mas ficou sento conhecida como tendo uma intensidade vocal e uma dramatiza\u00e7\u00e3o impec\u00e1vel. Ela triunfou nas \u00f3peras: Aida e Macbeth de Verdi; Tosca e Turandot de Puccini; Fidelio de Beethoven; Medea de Cherubini; Euryanthe de Weber, entre outras. Mas foram em Salome e Elektra, ambas de Richard Strauss, que fez sua carreira ter o sucesso que teve. Borkh foi uma das maiores sopranos dram\u00e1ticas das d\u00e9cadas de 1950 e 1960."@pt,
        "Inge Borkh (26 de mayo de 1921) es una soprano dram\u00e1tica nacida en Mannheim, Alemania. Su nombre verdadero es Ingeborg Simon. Poseedora de una voz inmensa fue una de las grandes actrices-cantantes de su generaci\u00f3n. Debi\u00f3 abandonar Alemania en 1935 porque su madre era jud\u00eda; comenz\u00f3 como actriz y luego estudi\u00f3 canto en Mil\u00e1n y Suiza donde debut\u00f3 en 1940 permaneciendo hasta 1951 con la compa\u00f1\u00eda de Lucerna. Nacionalizada suiza, se retir\u00f3 en 1973, regresando al teatro en prosa donde actu\u00f3 espor\u00e1dicamente."@es,
        "Inge Borkh (born 26 May 1917 or 1921) is a German soprano."@en,
        "Inge Borkh, eigentlich Ingeborg Simon (* 26. Mai 1921 in Mannheim) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Inge Borkh, n\u00e9e Ingeborg Simon le 26 mai 1921 \u00e0 Mannheim, est une soprano allemande vivant en Suisse. Elle devint c\u00e9l\u00e8bre \u00e0 la fois par sa voix et par l'intensit\u00e9 dramatique de son jeu, en particulier lors de ses interpr\u00e9tations des h\u00e9ro\u00efnes d'Elektra et de Salom\u00e9 de Richard Strauss."@fr,
        "\u30a4\u30f3\u30b2\u30fb\u30dc\u30eb\u30af\uff08Inge Borkh, 1917\u5e745\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u306b\u30a4\u30f3\u30b2\u30dc\u30eb\u30af\u30fb\u30b7\u30e2\u30f3(Ingeborg Simon)\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30d6\u30eb\u30af\u5287\u5834\u306e\u30e9\u30a4\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30bb\u30df\u30ca\u30fc\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u6f14\u5287\u306e\u52c9\u5f37\u3092\u3057\u305f\u304c\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3067\u6b4c\u624b\u3078\u306e\u9053\u3092\u6b69\u3080\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u3067\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u306e\u300a\u30b8\u30d7\u30b7\u30fc\u7537\u7235\u300b\u306e\u30c4\u30a3\u30d7\u30e9\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021952\u5e74\u306b\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u3067\u300a\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u8f2a\u300b\u306b\u30b8\u30fc\u30af\u30ea\u30f3\u30c7\u5f79\u3068\u3057\u3066\u51fa\u6f14\u30021958\u5e74\u306b\u306f\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u300a\u30b5\u30ed\u30e1\u300b\u3067\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u521d\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021973\u5e74\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u7d42\u3048\u3066\u821e\u53f0\u5973\u512a\u306b\u8ee2\u8eab\u3057\u3001\u30ad\u30e3\u30d0\u30ec\u30fc\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u821e\u53f0\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:35264354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Inge_Borkh>,
        <http://viaf.org/viaf/35264354>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Inge_Borkh.
doremus_artist:6f768130-8355-351e-808b-c7c000d3c219
    dbp:birthPlace dbr:Chabařovice;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Emmy Loose (January 22, 1914 in \u00dast\u00ed nad Labem \u2013 October 14, 1987 in Vienna) was an Austrian operatic soprano of Czech birth, particularly associated with soubrette roles. After vocal studies in Prague, she made her stage debut in Hanover as Blonchen in The Abduction from the Seraglio, in 1939. She first appeared at the Vienna State Opera in 1941, as Annchen in Der Freisch\u00fctz, and remained with this theatre some 25 years, establishing herself in Mozart soubrette roles (Susanna, Zerlina, Despina)."@en,
        "Emmy Loose, auch Emmy Loose-Kriso (* 22. Januar 1914 in Karbitz, B\u00f6hmen; \u2020 14. Oktober 1987 in Wien) war eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:32183855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmy_Loose>,
        <http://viaf.org/viaf/32183855>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00bf952a-cbbd-418a-a27c-4c8e5ec54305>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmy_Loose.
doremus_artist:6f7b6dc7-cfc3-37a6-823f-ca597749aff6
owl:sameAs viaf:27263332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27263332>.
doremus_artist:6ffb2979-45f6-3625-a55f-ce8fe0339349
owl:sameAs viaf:14967722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14967722>.
doremus_artist:70cc3ef2-fc85-30c3-b82b-6fc6ad72a8cd
owl:sameAs viaf:110784634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110784634>.
doremus_artist:71dd833c-8c67-376d-8257-0f52058179ac
    dbp:birthPlace dbr:Teramo;
    rdfs:comment
        """Antonio "Zacara" da Teramo (in Latin Antonius Berardi Andree de Teramo, also Zacar, Zaccara, Zacharie, Zachara, and \u00c7acharius; b. probably between 1350 and 1360 \u2013 d. between May 19, 1413 and mid-September 1416) was an Italian composer, singer, and papal secretary of the late Trecento and early 15th century. He was one of the most active Italian composers around 1400, and his style bridged the periods of the Trecento, ars subtilior, and beginnings of the musical Renaissance."""@en,
        "Antonio Zacara da Teramo (en latin, Antonius Berardi Andree de Teramo, aussi appel\u00e9 Zacar, Zaccara, Zacharie, Zachara et \u00c7acharius), n\u00e9 probablement entre 1350 et 1360 et mort entre le 19 mai 1413 et la mi-septembre 1416, est un compositeur, chantre et secr\u00e9taire papal italien. Il est l'un des compositeurs italiens les plus actifs vers 1400, et son style fait le lien entre la p\u00e9riode du XIVe si\u00e8cle, l'ars subtilior, et les d\u00e9buts de la musique de la Renaissance."@fr,
        "Antonio Zacara da Teramo, tambi\u00e9n llamado Zacar, Zacara, Zaccara, Zacharie, Zachara (nacido c. 1350/1360 - fl. entre el 19 de mayo 1413 y mediados de septiembre de 1416) fue un compositor, cantor y secretario del papa italiano de finales del trecento y principios del siglo XV."@es,
        "Egli fu uno dei pi\u00f9 attivi compositori italiani intorno alla fine del XIV secolo ed il suo stile fece da collegamento fra l'ars subtilior e l'inizio del rinascimento."@it,
        "\uff08\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\uff09\u30b6\u30c3\u30ab\u30fc\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30c6\u30fc\u30e9\u30e2\uff08Antonio Zaccara da Teramo, \u307e\u305f\u306f\u30b6\u30ab\u30fc\u30e9 Zacara, Zachara\u3068\u3082\uff09\u306f\u3001\u4e2d\u4e16\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u58f0\u697d\u5bb6\u30fb\u6559\u7687\u5e81\u4e8b\u52d9\u5b98\u30021350\u5e74\u4ee3\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011413\u5e74\uff08\u4e00\u8aac\u306b\u3088\u308b\u30681416\u5e74\uff095\u670819\u65e5\u306b\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002\u30c8\u30ec\u30c1\u30a7\u30f3\u30c8\u97f3\u697d\u304b\u3089\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3078\u306e\u904e\u6e21\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u30011400\u5e74\u3054\u308d\u306b\u6700\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u3070\u3057\u3070\u30a2\u30eb\u30b9\u30fb\u30b9\u30d6\u30c6\u30a3\u30ea\u30aa\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69124385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zacara_da_Teramo>,
        <http://viaf.org/viaf/69124385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zacara_da_Teramo.
doremus_artist:722632f7-f8aa-3f8b-8f99-2c2d23c9ebd0
owl:sameAs viaf:101010019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101010019>.
doremus_artist:722be07f-ee42-3832-8541-06d936a6dc7b
    dbp:birthPlace dbr:Vannes;
    rdfs:comment
        "Claude-Michel Sch\u00f6nberg (* 6. Juli 1944 in Vannes, Bretagne) ist ein franz\u00f6sischer Musical-Komponist."@de,
        """Claude-Michel Sch\u00f6nberg (Vannes, 6 juli 1944) is een Franse zanger, componist van musicals en theaterproducent. Hij werd in 1944 geboren uit Hongaarse ouders. Hij begon zijn carri\u00e8re als zanger, tekstschrijver en producent van populaire liedjes. In 1973 schreef hij de muziek van zijn eerste musical "La R\u00e9volution Fran\u00e7aise". Daarna volgden "Les Mis\u00e9rables" (1980, Engelse versie in 1985), "Miss Saigon" (1989) , "Martin Guerre" (1995) en "The Pirate Queen" (2006).Hij was eveneens de muzikale supervisor voor alle producties van "Les Mis\u00e9rables" en "Miss Saigon" wereldwijd, en co-produceerde verscheidene internationale cast albums.In 2001 componeerde Sch\u00f6nberg zijn eerste ballet, Wuthering Heights, dat in september 2002 gecre\u00eberd werd door het Northern Ballet Theatre. In 2003 huwde Claude-Mich"""@nl,
        "Claude-Michel Sch\u00f6nberg (born 6 July 1944 in Vannes) is a French record producer, actor, singer, songwriter, and musical theatre composer, best known for his collaborations with lyricist Alain Boublil. Major works include La R\u00e9volution Fran\u00e7aise (1973), Les Mis\u00e9rables (1980), Miss Saigon (1989), Martin Guerre (1996), The Pirate Queen (2006), and Marguerite (2008)."@en,
        "Claude-Michel Sch\u00f6nberg (nacido el 6 de julio de 1944 en Vannes, Francia) es un productor franc\u00e9s, actor, cantante, compositor de m\u00fasica popular y compositor de m\u00fasica para teatro, mejor conocido por sus colaboraciones con el libretista Alain Boublil."@es,
        "Claude-Michel Sch\u00f6nberg (nascido em 6 de julho de 1944, em Vannes) \u00e9 um franc\u00eas produtor musical, ator, cantor e compositor, mais conhecido por suas colabora\u00e7\u00f5es com o letrista Alain Boublil. Suas grandes obras no teatro musical incluem Les Mis\u00e9rables (1980) e Miss Saigon (1989)."@pt,
        "Claude-Michel Sch\u00f6nberg (ur. 6 lipca 1944 w Vannes we Francji) \u2013 francuski kompozytor w\u0119gierskiego pochodzenia, znany g\u0142\u00f3wnie jako tw\u00f3rca muzyki do musicali. Sch\u00f6nberg rozpoczyna\u0142 karier\u0119 jako piosenkarz i pianista w grupie Les V\u00e9n\u00e8tes. W 1974 jego autorska piosenka Le premier pas zosta\u0142a przebojem we Francji (ponad milion sprzedanych egzemplarzy singla). Ju\u017c w latach 70. XX wieku zacz\u0105\u0142 komponowa\u0107 musicale, jednak prawdziw\u0105 s\u0142aw\u0119 przynios\u0142y mu dopiero musicale stworzone z librecist\u0105 Alainem Boublilem w kolejnej dekadzie: Les Mis\u00e9rables z roku 1980 na podstawie powie\u015bci N\u0119dznicy Victora Hugo (libretto: Alain Boublil i Jean-Marc Natel) oraz Miss Saigon z 1989 (libretto: Richard Maltby Junior i Alain Boublil)."@pl,
        "Claude-Michel Sch\u00f6nberg, n\u00e9 le 6 juillet 1944 \u00e0 Vannes, est un producteur, acteur, chanteur, compositeur fran\u00e7ais de chansons populaires et de com\u00e9dies musicales. Sa famille est d'origine hongroise."@fr,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\uff1d\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08Claude-Michel Sch\u00f6nberg\u30011944\u5e747\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30cc\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u304a\u3088\u3073\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306a\u3069\u3092\u624b\u639b\u3051\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30d6\u30fc\u30d6\u30ea\u30eb\u3068\u306e\u5171\u4f5c\u3067\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u52de\u5fb7-\u7c73\u6b47\u723e\u00b7\u52f3\u4f2f\u683c\uff08Claude-Michel Sch\u00f6nberg\uff0c1944\u5e747\u67086\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u7c4d\u7336\u592a\u88d4\u5531\u7247\u9304\u97f3\u5e2b\u3001\u6f14\u54e1\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u6d41\u884c\u66f2\u548c\u97f3\u6a02\u5287\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7d93\u5e38\u548c\u586b\u8a5e\u4eba\u963f\u862d\u00b7\u9c8d\u4f2f\u5229\uff08Alain Boublil\uff09\u5408\u4f5c\u30021987\u5e74\u51ed\u501f\u300a\u60b2\u60e8\u4e16\u754c\u300b\u83b7\u5f97\u6258\u5c3c\u5956\u6700\u4f73\u539f\u521b\u97f3\u4e50\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17408863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude-Michel_Sch\u00f6nberg>,
        <http://viaf.org/viaf/17408863>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude-Michel_Schönberg.
doremus_artist:7341f400-ef04-36c9-a9ae-88bf1533a6c4
owl:sameAs viaf:103250685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103250685>.
doremus_artist:73b35c51-45d0-384e-97e4-26573f71051d
    rdfs:comment
        "J\u00e9r\u00f4me Ducros est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Avignon le 30 novembre 1974.\u2191 http://www.pianobleu.com/jerome_ducros.html"@fr;
    owl:sameAs viaf:10049058;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/J\u00e9r\u00f4me_Ducros>,
        <http://viaf.org/viaf/10049058>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2d740bc-3672-4525-9c79-9801ffa5ec3b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jerome_Ducros01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jérôme_Ducros.
doremus_artist:746829b2-1323-3a7f-83ab-e82eac90d615
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Middletown,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Dave Burrell (Herman Davis Burell, * 10. September 1940 in Middletown, Ohio) ist ein US-amerikanischer Jazz-Pianist. Burrell wuchs auf Hawaii auf, wo er in einer Rock-and-Roll-Band spielte. Von 1958 bis 1960 studierte er an der University of Hawaii, danach bis 1965 an der Berklee School of Music, wo er mit Tony Williams und Sam Rivers spielte."@de,
        "Dave Burrell (born September 10, 1940) is an American jazz pianist. He has worked for many jazz musicians including Archie Shepp, Pharoah Sanders, Marion Brown and David Murray."@en,
        "Herman Davis Burrell (Middletown, Ohio, 10 de septiembre de 1940) es un pianista y compositor estadounidense de free jazz y jazz contempor\u00e1neo."@es,
        "Nel corso della sua carriera ha collaborato spesso con Archie Shepp negli anni '60 e '70 e con David Murray a cavallo tra gli anni '80 e gli anni '90."@it;
    owl:sameAs viaf:66654002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Burrell>,
        <http://viaf.org/viaf/66654002>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dave_Burrell.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Burrell.
doremus_artist:74ac86c4-a4e4-300b-869c-011f02cc8278
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Le Sage, n\u00e9 en 1964 \u00e0 Aix-en-Provence, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:115780982;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Le_Sage>,
        <http://viaf.org/viaf/115780982>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Le_Sage.
doremus_artist:74e1264b-5d35-3730-b0e0-f656164195d6
    dbp:birthPlace dbr:Leiden;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "El Bar\u00f3n Gottfried van Swieten (Leiden, Pa\u00edses Bajos, 29 de octubre de 1733 - Viena, Austria, 29 de marzo de 1803) fue un arist\u00f3crata neerland\u00e9s al servicio del Imperio austriaco."@es,
        "Gottfried Freiherr van Swieten (* 29. Oktober 1733 in Leiden; \u2020 29. M\u00e4rz 1803 in Wien) war ein Diplomat in Diensten der Habsburgermonarchie. Er war ein F\u00f6rderer mehrerer Komponisten klassischer Musik, darunter Joseph Haydn, Wolfgang Amadeus Mozart und Ludwig van Beethoven."@de,
        "Gottfried Freiherr van Swieten (Leiden, 29 oktober 1733 - Wenen, 29 maart 1803) was zoon van Gerard van Swieten, de beroemde Nederlandse hofarts van keizerin Maria Theresia en haar familie aan het keizerlijke hof in Wenen. Van Swieten junior was tevens werkzaam als Oostenrijkse diplomaat in Brussel, Parijs, Warschau en hij was betrokken bij de Eerste Poolse Deling. Vervolgens werd hij benoemd in Berlijn aan het hof van Pruisens koning Frederik de Grote. Hij stond op goede voet met diens zuster prinses Anna Amalia van Pruisen, een muziekliefhebster, en hij kreeg les van Johann Kirnberger een oud-leerling van Johann Sebastian Bach. Ook Wilhelm Friedemann Bach, oudste zoon van J.S. Bach, nam regelmatig deel aan de muziekavonden van de Pruisische vorstin. Zij speelden dan muziek van beide Bach"@nl,
        "Gottfried baron van Swieten (ur. 29 pa\u017adziernika 1733 w Lejdzie, zm. 29 marca 1803 w Wiedniu) \u2013 holenderski dyplomata w austriackiej s\u0142u\u017cbie."@pl,
        "Gottfried, Freiherr van Swieten (October 29, 1733 in Leiden \u2013 March 29, 1803 in Vienna) was a diplomat, librarian, and government official who served the Austrian Empire during the 18th century. He was an enthusiastic amateur musician and is best remembered today as the patron of several great composers of the Classical era, including Joseph Haydn, Wolfgang Amadeus Mozart, and Ludwig van Beethoven."@en,
        "Le baron Gottfried van Swieten, n\u00e9 le 29 octobre 1733 \u00e0 Leyde et mort le 29 mars 1803 \u00e0 Vienne, \u00e9tait un petit aristocrate de la monarchie habsbourgeoise durant le XVIIIe si\u00e8cle. Il est connu aujourd'hui pour son amiti\u00e9 et sa collaboration avec plusieurs grands compositeurs de la p\u00e9riode classique, dont Joseph Haydn, Wolfgang Amadeus Mozart et Ludwig van Beethoven."@fr,
        "O Bar\u00e3o Gottfried van Swieten (nascido em 29 de outubro de 1733 em Leida e faleceu em 29 de mar\u00e7o de 1803 em Viena) foi uma aristocrata holand\u00eas, servindo o Imp\u00e9rio Austr\u00edaco. Ele hoje \u00e9 lembrado principalmente por sua amizade, parceria e patroc\u00ednio com v\u00e1rios grandes compositores para m\u00fasica cl\u00e1ssica, incluindo Joseph Haydn, Wolfgang Amadeus Mozart, e Ludwig van Beethoven. Foi um grande admirador de Georg Friedrich H\u00e4ndel e Johann Sebastian Bach e possu\u00eda uma grande biblioteca de partituras dos dois maestros. Mozart descoberta na biblioteca as obras de Bach. Van Swieten escreveu, por exemplo, o texto de A Cria\u00e7\u00e3o por Joseph Haydn, \u00e9 baseado no livro do G\u00eanesis, o Livro de Salmos e do poema Para\u00edso Perdido, de John Milton."@pt,
        "Oggi \u00e8 ricordato soprattutto per la sua amicizia, partenariato e sponsorizzazione nei confronti di vari grandi compositori della musica classica, tra i quali Joseph Haydn, Wolfgang Amadeus Mozart, e Ludwig van Beethoven. Fu grande ammiratore di Georg Friedrich Handel e Johann Sebastian Bach e possedeva nella sua biblioteca una vasta raccolta delle partiture dei due maestri. Fu appunto nella sua biblioteca che Mozart scopr\u00ec le opere di Bach. Van Swieten compose fra l'altro il testo per l'oratorio La Creazione di Joseph Haydn, ispirandosi al libro biblico della Genesi, al Libro dei Salmi e al poema Paradise Lost di John Milton."@it;
    owl:sameAs viaf:10035684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gottfried_van_Swieten>,
        <http://viaf.org/viaf/10035684>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SwietenFromBeethovenHausBonn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gottfried_van_Swieten.
doremus_artist:75005bcb-5ace-3725-9581-146b4c4205d8
    dbp:birthPlace dbr:Astrakhan;
    rdfs:comment
        "Tamara Andreyevna Milashkina (born September 13, 1934) is a Russian lyric and dramatic soprano. Born in Astrakhan, she studied with Elena Katulskaya, and became a member of the Bolshoi Opera in 1958, where she remained one of the leading sopranos until 1989. The soprano also appeared at the Teatro alla Scala (Lida in La battaglia di Legnano, in 1962), and throughout Europe. She toured extensively with the Bolshoi, including to the Metropolitan Opera, in 1975. In 1973, she received the title, People's Artist of the USSR."@en,
        "\u0422\u0430\u043c\u0430\u0440\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0438\u043b\u0430\u0301\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041c\u0438\u0440\u043d\u0435\u043d\u043a\u043e) (\u0440. 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u0410\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430\u043d\u044c, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u0421\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0432 1958\u20141988 \u0433\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1973). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1978)."@ru;
    owl:sameAs viaf:171856706;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tamara_Milashkina>,
        <http://viaf.org/viaf/171856706>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tamara_Milashkina.
doremus_artist:75051d4c-017a-3a87-9eb0-2cedf6667c0f
    dbp:birthPlace dbr:El_Ejido;
    dbp:deathPlace dbr:Province_of_Alicante;
    rdfs:comment
        "Fu uno dei pi\u00f9 importanti esponenti della copla andalusa. Le sue canzoni pi\u00f9 conosciute in Italia sono Mi Carro, El Porompompero e Y viva Espa\u00f1a."@it,
        "Manuel Garc\u00eda Escobar (* 19. Oktober 1931 in Almer\u00eda, Spanien; \u2020 24. Oktober 2013 in Benidorm, Spanien), bekannter unter dem Namen Manolo Escobar, war ein spanischer S\u00e4nger von andalusischen und spanischen Coplas. In mehreren Musikfilmen war er auch als Schauspieler t\u00e4tig. Zu seinen Erfolgen z\u00e4hlen die Lieder \u201eEl porompompero\u201c (1960), \u201eMi carro\u201c (1969) und \u201eY viva Espa\u00f1a\u201c (1973)."@de,
        """Manuel Garc\u00eda Escobar (19 October 1931 \u2013 24 October 2013), better known as Manolo Escobar, was a Spanish singer of Andalusian copla and other Spanish music. He was also an actor and performed in multiple musicals. His popular songs include "El porompompero" (1962), "Mi carro" (1969), "La minifalda", and "Y viva Espa\u00f1a"."""@en,
        "Manuel Garc\u00eda Escobar (El Ejido, 19 de outubro de 1931 \u2014 Benidorm, 24 de outubro de 2013) mais conhecido como Manolo Escobar foi um cantor espanhol de copla e m\u00fasica espanhola. Ele tamb\u00e9m trabalhou como ator em v\u00e1rios filmes musicais. Entre seus sucessos est\u00e3o Porompompero, Mi carro (1969), La minifalda ou Y viva Espa\u00f1a, do compositor belga Leo Rozenstraten."@pt,
        "Manuel Garc\u00eda Escobar (Las Norias de Daza, Almer\u00eda, 19 de octubre de 1931 \u2013 Benidorm, Alicante, 24 de octubre de 2013), m\u00e1s conocido como Manolo Escobar, fue un cantante espa\u00f1ol de copla andaluza y canci\u00f3n espa\u00f1ola. Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 como actor en diversas pel\u00edculas. Entre sus \u00e9xitos se encuentran El Porompompero (1960), Mi carro (1969), La minifalda (1971) o Y viva Espa\u00f1a (1973), del compositor belga Leo Caerts. Falleci\u00f3 el 24 de octubre de 2013, a los 82 a\u00f1os de edad, en su casa de Benidorm (Alicante) tras sufrir complicaciones del c\u00e1ncer de colon que le fue diagnosticado en 2010. El almeriense hab\u00eda superado hac\u00eda unos d\u00edas una insuficiencia renal y un ictus."@es,
        "Manuel Garc\u00eda Escobar alias Manolo Escobar, n\u00e9 le 19 octobre 1931 \u00e0 El Ejido, une petite localit\u00e9 dans la province d'Almer\u00eda (Espagne) et mort le 24 octobre 2013 \u00e0 Benidorm, est un c\u00e9l\u00e8bre chanteur espagnol. Ses titres les plus connus en France sont El Porompompero Y viva Espa\u00f1a. Ses enregistrements de La Morena de Mi Copla, \u00a1Ay Caridad!, Madrecita Mar\u00eda del Carmen et Mi Peque\u00f1a Flor, sont devenus des chansons cultes. C'est aussi un acteur qui a jou\u00e9 entre autres dans Los Guerilleros (1963)."@fr,
        "Manuel Garc\u00eda Escobar, znany jako Manolo Escobar (ur. 19 pa\u017adziernika 1931 w Almerii, zm. 24 pa\u017adziernika 2013 w Benidorm) \u2013 hiszpa\u0144ski piosenkarz, \u015bpiewaj\u0105cy andaluzyjskie i hiszpa\u0144skie piosenki. Pracowa\u0142 tak\u017ce jako aktor w r\u00f3\u017cnych filmach muzycznych. Jego hity to m.in.: El Porompompero, Mi carro (1969)."@pl,
        "\u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u0301\u043b\u044c \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0301\u044f \u042d\u0441\u043a\u043e\u0431\u0430\u0301\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Manuel Garc\u00eda Escobar; 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1931 \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2013) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438: El Porompompero (1960), Mi carro (1969), Que viva Espa\u00f1a (1973)."@ru,
        "\u30de\u30ce\u30fc\u30ed\u30fb\u30a8\u30b9\u30b3\u30d0\u30eb (Manolo Escobar) \u3068\u3057\u3066\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30fc\u30a2\u30fb\u30a8\u30b9\u30b3\u30d0\u30eb\uff08Manuel Garc\u00eda Escobar\u30011931\u5e7410\u670819\u65e5 - 2013\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u304a\u3082\u306b\u30b3\u30d7\u30e9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30eb\u30fc\u30b5 (copla andaluza) \u3084\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u6b4c\u66f2\u3092\u6b4c\u3046\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u69d8\u3005\u306a\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u6620\u753b\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u306b\u306f\u3001\u300cEl Porompompero\u300d\u3001\u300cMi carro\u300d\uff081969\u5e74\uff09\u3001\u300cLa minifalda\u300d\u3084\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30ec\u30aa\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30c8\u30e9\u30fc\u30c6\u30f3 (Leo Rozenstraten) \u306e\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u300cY viva Espa\u00f1a\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u66fc\u52aa\u57c3\u5c14\u00b7\u52a0\u897f\u4e9a\u00b7\u57c3\u65af\u79d1\u74e6\u5c14\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aManuel Garc\u00eda Escobar \uff0c1931\u5e7410\u670819\u65e5\uff0d2013\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u5e38\u88ab\u7a31\u70ba\u9a6c\u8bfa\u6d1b\u00b7\u57c3\u65af\u79d1\u74e6\u5c14\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u897f\u73ed\u7259\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u4e5f\u662f\u4e00\u4e2a\u6f14\u5458\uff0c\u66fe\u53c3\u8207\u51e0\u4e2a\u97f3\u4e50\u7535\u5f71\u7684\u6f14\u51fa\u3002\u4ed6\u6bd4\u8f03\u6210\u529f\u7684\u4f5c\u54c1\u70ba\u300aThe Porompompero\u300b\u3001\u300a\u6211\u7684\u8f66\uff081969\uff09\u300b\u3001\u300a\u8d85\u77ed\u88d9\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:53855844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manolo_Escobar>,
        <http://viaf.org/viaf/53855844>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7880a76e-09fb-48b5-a9f3-faab0167c877>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manolo_Escobar_y_Rafa_Bueso_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manolo_Escobar.
doremus_artist:763fd8c7-6263-3e0e-a108-fbebbda0667d
    rdfs:comment
        "Ryland Davies (born 9 February 1943, Cwm, Blaenau Gwent (Ebbw Vale), Wales) is a Welsh operatic tenor. Since making his operatic debut, Ryland Davies has firmly established himself as one of the most versatile and best loved of British tenors. At the start of his career, his beautiful lyric tenor made him a mainstay in the major opera houses of the world, most notably Glyndebourne, Covent Garden, The Metropolitan Opera in New York and Salzburg. In the last decade Davies has returned to all of these houses, now singing the character roles that have since become his speciality."@en;
    owl:sameAs viaf:114709454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ryland_Davies>,
        <http://viaf.org/viaf/114709454>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ryland_Davies.
doremus_artist:764e7851-9045-38e9-bf9b-fd3e59d10474
owl:sameAs viaf:171315420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171315420>.
doremus_artist:769a02e9-4513-34bc-b575-38d755b161dd
    rdfs:comment
        "Cristina Ortiz ( Salvador of Salvador da Bahia, 17 april 1950 - ) is een Braziliaans pianiste. Cristina Ortiz kreeg vanaf haar vierde levensjaar pianolessen, onder andere van Magda Tagliaferro. Nadat zij een beurs had gekregen van de Franse regering vertrok zij op haar vijftiende naar Parijs om daar haar studie te vervolgen. Ze leeft alweer geruime tijd in Engeland, ze is getrouwd en heeft twee dochters."@nl,
        "Cristina Ortiz (born April 17, 1950, in Bahia) is a Brazilian pianist."@en,
        "Cristina Ortiz (nacida el 17 de abril de 1950, en Bahia) es una pianista brasile\u00f1a."@es,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u30fb\u30aa\u30eb\u30c6\u30a3\u30b9\uff08Cristina Ortiz, 1950\u5e74 -\u3000\uff09\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u30fb\u30aa\u30eb\u30c6\u30a3\u30ba\uff08\u307e\u305f\u306f\u30aa\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30ba\uff09\u3068\u3082\u8a18\u3059\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:25738879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cristina_Ortiz>,
        <http://viaf.org/viaf/25738879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c53e87a-8913-4a61-8d4d-b05d7ccbcd51>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cristina_Ortiz.
doremus_artist:76b81e82-85f0-3837-a8ab-dbbab9ba2aae
    dbp:birthPlace dbr:Al_Sharqia_Governorate;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Abdel Halim Ali Shabana (Arabic: \u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u0639\u0644\u064a \u0634\u0628\u0627\u0646\u0629), commonly known as Abdel Halim Hafez (Egyptian Arabic: \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0641\u0638\u200e\u200e) (June 21, 1929 \u2013 March 30, 1977), is among the most popular Egyptian and Arabic singers. In addition to singing, Halim was also an actor, conductor, business man, music teacher and movie producer. He is considered to be one of the Great Four of Egyptian and Arabic music (along with Umm Kulthum, Mohammed Abdel Wahab, and Farid Al Attrach). His name is sometimes written as  'Abd el-Halim Hafez. He is known as el-Andaleeb el-Asmar (The Dark-Skinned Nightingale, Arabic: \u0627\u0644\u0639\u0646\u062f\u0644\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u0631\u200e\u200e). He is also known as an icon in modern Arabic music. To this day, his music is still enjoyed throughout the Arab world."@en,
        "Abdel Halim Ali Shabana (do \u00c1rabe: \u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u0639\u0644\u064a \u0634\u0628\u0627\u0646\u0629) conhecido como Abdel Halim Hafez (Xarquia, Reino do Egito em 21 de junho de 1929 - Londres, 30 de mar\u00e7o de 1977) est\u00e1 entre os cantores mais populares eg\u00edpcios e cantores e int\u00e9rpretes \u00e1rabes. Al\u00e9m de cantar, Halim era tamb\u00e9m um ator, maestro, homem de neg\u00f3cios, professor de m\u00fasica e produtor de cinema. Ele \u00e9 considerado um dos quatro grandes da M\u00fasica \u00e1rabe (junto com Umm Kulthum, Mohammad Abdel Wahab e Farid al-Atrash). Seu nome \u00e9 escrito \u00e0s vezes como  'Abd el-Halim Hafez. Ele \u00e9 conhecido como el-Andaleeb el-Asmar (O Grande rouxinou de pele escura em L\u00edngua \u00e1rabe: \u0627\u0644\u0639\u0646\u062f\u0644\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u0631). Ele tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como um \u00edcone na M\u00fasica \u00e1rabe moderna. Sua m\u00fasica ainda \u00e9 tocado diariamente em todo o Mundo \u00e1rabe. Suas m\u00fasicas influenciaram a "@pt,
        "Abdel Halim Hafez (arabisch \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0641\u0638, DMG \u02bfAbd al-\u1e24al\u012bm \u1e24\u0101fi\u1e93), eigentlich Abdel Halim Isma'il Schabana (* 21. Juni 1929 in Al-Helwat, Asch-Scharqiyya (Gouvernement), \u00c4gypten; \u2020 30. M\u00e4rz 1977 in London, England), war von den 1950er bis zu den 1970er Jahren einer der beliebtesten \u00e4gyptischen S\u00e4nger und Schauspieler, sowohl in \u00c4gypten als auch in der ganzen arabischen Welt."@de,
        "Abdel Halim Hafez of kortweg Abdel Halim (Arabisch: \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0641\u0638), alias Abdelhalim Chabana (Halwat, 21 juni 1929 - Londen, 30 maart 1977) was een populaire Egyptische zanger en acteur in de jaren 50 tot de jaren 70. Al andalib al asmar, of de bruine nachtegaal, zoals hij nog werd genoemd, wordt beschouwd als een van de grootste zangers ooit uit de Arabische wereld. De cd's en cassettes van Abdel Halim zijn tot op vandaag de best verkochte in Egypte. De muziek van Abdel Halim wordt ook door westerse artiesten gebruikt. Zo nam Jay-Z de melodie van het nummer Khosara over voor zijn eigen Big Pimpin."@nl,
        "Abdel Halim Hafez ou Abdelhalim Hafez (arabe : \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0641\u0638), de son vrai nom Abdelhalim Chabana, (n\u00e9 le 21 juin 1929, mort le 30 mars 1977), chanteur et acteur \u00e9gyptien."@fr,
        "Abdel Halim Ismail Shabana (en \u00e1rabe: \u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u0625\u0633\u0645\u0627\u0639\u064a\u0644 \u0634\u0628\u0627\u0646\u0629) conocido com\u00fanmente como Abdel Halim Hafez ( \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0641\u0638) en \u00e1rabe, (21 de junio de 1929 - 30 de marzo de 1977), fue uno de los cantantes y de los actores egipcios m\u00e1s populares no s\u00f3lo en su pa\u00eds sino en todo Medio Oriente desde los a\u00f1os '50 hasta los a\u00f1os 70. Sensible y tierno, atra\u00eda a las multitudes por el contraste con la estereotipada virilidad del hombre \u00e1rabe. Lo consideran extensamente ser uno de los cuatro \u201cGrandes\u201d de la m\u00fasica \u00e1rabe. La m\u00fasica de Abdel Halim todav\u00eda se escucha a diario en las radios de Egipto y el mundo \u00e1rabe. Tambi\u00e9n era conocido por su apodo al-'Andalib al-Asmar (el moreno ruise\u00f1or, en \u00e1rabe: \u0627\u0644\u0639\u0646\u062f\u0644\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u0631 )."@es,
        "\u00c8 stato uno dei pi\u00f9 famosi cantanti egiziani, celebrato non solo in Egitto ma anche in Vicino Oriente tra gli anni 1950 e 1970. Viene considerato tuttora come uno dei quattro grandi della musica egiziana del Novecento. Le sue canzoni sono trasmesse tutti i giorni dalle radio egiziane e del mondo arabo. Veniva anche chiamato al-\u02bfAndal\u012bb al-Asmar, cio\u00e8 l'usignolo nero (in arabo: \u0627\u0644\u0639\u0646\u062f\u0644\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u0631)."@it,
        "\u0425\u0430\u0444\u0435\u0437 \u0410\u0431\u0434\u0435\u043b\u044c \u0425\u0430\u043b\u0438\u043c \u0428\u0430\u0431\u0430\u043d\u0430 \u2014 (\u0410\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a: \u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u0625\u0633\u0645\u0627\u0639\u064a\u0644 \u0634\u0628\u0627\u0646\u0629) \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0410\u0431\u0434\u0435\u043b\u044c \u0425\u0430\u043b\u0438\u043c \u0425\u0430\u0444\u0435\u0437 (\u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a: \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0641\u0638\u200e) (21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1929 \u2014 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1977), \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432 \u0415\u0433\u0438\u043f\u0442\u0435, \u043d\u043e \u0438 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u0411\u043b\u0438\u0436\u043d\u0435\u043c \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435 \u0441 1950-\u0445 \u0434\u043e 1970-\u0445."@ru,
        "\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0641\u0638 (21 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1929 - 30 \u0645\u0627\u0631\u0633 1977)\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0635\u0631\u064a. \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u0639\u0644\u064a \u0634\u0628\u0627\u0646\u0629. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0642\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0644\u0648\u0627\u062a \u0628\u0645\u062d\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u064a\u0648\u062c\u062f \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0631\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0647 \u0648\u064a\u0648\u062c\u062f \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629."@ar,
        "\u30a2\u30d6\u30c9\u30a5\u30eb\u30fb\u30cf\u30ea\u30e0\u30fb\u30cf\u30fc\u30d5\u30a7\u30ba\uff08\u4e9c: \u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u0639\u0644\u064a \u0634\u0628\u0627\u0646\u0629\u200e\u3001Abdel Halim Hafez\u30011929\u5e746\u670821\u65e5 - 1977\u5e743\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u30b7\u30e3\u30eb\u30ad\u30fc\u30e4\u770c\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u300c\u30a2\u30d6\u30c7\u30eb\u30fb\u30cf\u30ea\u30e0\u30fb\u30cf\u30d5\u30a7\u30ba\u300d\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3059\u308b\u3002 \u5168\u30a2\u30e9\u30d6\u306e\u5973\u6027\u3092\u865c\u306b\u3057\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u307b\u3069\u306e\u65e9\u901d\u4e8c\u679a\u76ee\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u4eba\u6c17\u306f\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u56fd\u5185\u306b\u3068\u3069\u307e\u3089\u305a\u3001\u30a2\u30e9\u30d6\u5730\u57df\u4e00\u5e2f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u30a2\u30e9\u30d6\u7cfb\u79fb\u6c11\u306e\u9593\u3067\u3082\u5e83\u304f\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u79fb\u6c11\u3067\u3042\u308b\u30e9\u30b7\u30c3\u30c9\u30fb\u30bf\u30cf\u306f\u30012006\u5e74\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300c\u30c7\u30a3\u30ef\u30f32\u300d\u3067\u5f7c\u306e\u6b4c\u3063\u305f\u66f2\u300cGana El Hawa\u300d\u3092\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79823331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abdel_Halim_Hafez>,
        <http://viaf.org/viaf/79823331>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ahafez.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abdel_Halim_Hafez.
doremus_artist:76ea5a7f-405a-3c26-8036-10afe04314be
owl:sameAs viaf:100317400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100317400>.
doremus_artist:7746244c-7f2d-39e4-997f-70957163da20
    owl:sameAs viaf:254641624;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/254641624>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benjamin-Joseph_Steens.
doremus_artist:776ef975-dfad-3591-af0b-f1daab05fe61
owl:sameAs viaf:10114357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10114357>.
doremus_artist:7792ad07-df06-399a-9141-8b876842aad4
owl:sameAs viaf:100254717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100254717>.
doremus_artist:78201bd4-9a96-3b1f-a082-881b6894e5df
    dbp:birthPlace dbr:Gräfenhainichen;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lübben_(Spreewald)>;
    rdfs:comment
        "Famoso soprattutto per aver scritto numerosi inni luterani."@it,
        "Paul Gerhardt  (Gr\u00e4fenhainichen, 12 maart 1607 \u2013 L\u00fcbben, 27 mei 1676) was een Duitse predikant, die vooral bekend is geworden als dichter van geestelijke liederen."@nl,
        "Paul Gerhardt (* 12 de marzo de 1607, Gr\u00e4fenhainichen - \u2020 27 de mayo de 1676, L\u00fcbben) fue un himn\u00f3grafo o escritor de himnos religiosos protestantes alem\u00e1n, el m\u00e1s importante de su \u00e9poca."@es,
        "Paul Gerhardt (* 12. M\u00e4rzjul./ 22. M\u00e4rz 1607greg. in Gr\u00e4fenhainichen; \u2020 27. Maijul./ 6. Juni 1676greg. in L\u00fcbben) war ein evangelisch-lutherischer Theologe und gilt als einer der bedeutendsten deutschsprachigen Kirchenlieddichter."@de,
        "Paul Gerhardt (12 March 1607 \u2013 27 May 1676) was a German theologian, Lutheran minister and hymn writer."@en,
        "Paul Gerhardt (ur. 12 marca 1607 w Gr\u00e4fenhainichen k. Wittenbergi, zm. 27 maja 1676 w Lubinie na \u0141u\u017cycach Dolnych) \u2013 niemiecki teolog, poeta religijny, duchowny lutera\u0144ski. W latach 1628-1634 studiowa\u0142 teologi\u0119 w Wittenberdze. Od 1651 by\u0142 proboszczem w Mittenwalde, 1657-1666 diakonem w Nikolaikirche w Berlinie, od 1669 archidiakonem w Lubinie."@pl,
        "Paul Gerhardt, (Gr\u00e4fenhainichen, Eleitorado Sax\u00f4nia, Alemanha, 12 de mar\u00e7o de 1607 - L\u00fcbben (Spreewald), 27 de maio de 1676) foi um te\u00f3logo evang\u00e9lico-luterano e \u00e9, talvez junto com Martinho Lutero, o poeta sacro mais importante da l\u00edngua alem\u00e3."@pt,
        "Paul Gerhardt, n\u00e9 le 12 mars 1607 \u00e0 Gr\u00e4fenhainichen (Saxe-Anhalt) et mort le 27 mai 1676 \u00e0 L\u00fcbben (Brandebourg), est un th\u00e9ologien luth\u00e9rien et po\u00e8te allemand, l'un des principaux auteurs de chants religieux en langue allemande."@fr,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0413\u0435\u0440\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Paul Gerhardt; 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1607, \u0413\u0440\u0435\u0444\u0435\u043d\u0445\u0430\u0439\u043d\u0438\u0445\u0435\u043d, \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f \u2014 27 \u043c\u0430\u044f 1676, \u041b\u044e\u0431\u0431\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0438 \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e\u043c \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u043d\u043e\u043f\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u0628\u0627\u0648\u0644 \u062c\u0631\u0647\u0627\u0631\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Paul Gerhardt) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1607 \u0641\u064a \u062c\u0631\u0627\u0641\u064a\u0646\u0647\u064a\u0646\u064a\u0634\u0646 \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0633\u0643\u0633\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0645\u0627\u062a \u0639\u0627\u0645 1676 \u0641\u064a \u0644\u0648\u0628\u0646. \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0648\u0644 \u062c\u0631\u0647\u0627\u0631\u062f \u0627\u0628\u0646\u0627\u064b \u0644\u0639\u0645\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629. \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0641\u064a\u062a\u0646\u0628\u0631\u062c. \u062b\u0645 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1651 \u0642\u0633\u064a\u0633\u0627\u064b \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0645\u0646\u062a\u0641\u0627\u0644\u062f\u0647. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1657 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0634\u0645\u0627\u0633\u0627\u064b \u0641\u064a \u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1666 \u0623\u064f\u0639\u0641\u064a \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0644\u0623\u0646\u0647 \u0644\u0645 \u064a\u0648\u0627\u0641\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0648\u0642\u064a\u0639 \u0645\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062d\u0631\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0641 \u0628\u0648\u062c\u0648\u062f \u0627\u062e\u062a\u0644\u0627\u0641 \u0641\u064a \u062a\u0639\u0627\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0648\u062b\u0631\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0635\u0644\u062d\u064a\u0646. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1669 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0633\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0644\u0648\u0628\u0646."@ar,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30b2\u30eb\u30cf\u30eb\u30c8\uff08Paul Gerhardt, 1607\u5e743\u670812\u65e5 - 1676\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u30d6\u30e9\u30f3\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff1d\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u306e\u798f\u97f3\u4e3b\u7fa9\uff08\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\uff09\u6559\u4f1a\u7267\u5e2b\u3001\u8b83\u7f8e\u6b4c\u4f5c\u8a5e\u8005\u3002\u30b2\u30eb\u30cf\u30eb\u30c8\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a\u8b83\u7f8e\u6b4c\u4f5c\u8005\u3067\u3042\u308b\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u300c\u8840\u3057\u304a\u3057\u305f\u305f\u308b\u300d\u306a\u3069\u306e\u5f7c\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u306f\u82f1\u8a9e\u30fb\u65e5\u672c\u8a9e\u306e\u8b83\u7f8e\u6b4c\u96c6\u306b\u3082\u53ce\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u304c\u7267\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u5949\u4ed5\u3057\u305f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3084\u30d6\u30e9\u30f3\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u5730\u65b9\u306e\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\u6559\u4f1a\u306f\u73fe\u5728\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff1d\u30d6\u30e9\u30f3\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff1d\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b8\u30b7\u30a7\u30fb\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30e9\u30a6\u30b8\u30c3\u30c4\u798f\u97f3\u4e3b\u7fa9\u6559\u4f1a\u306b\u5c5e\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3044\u305a\u308c\u3082\u6559\u4f1a\u7d44\u7e54\u3068\u3057\u3066\u306f\u5408\u540c\u6559\u4f1a\u306b\u5c5e\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\u6559\u4f1a\u306e\u793c\u62dd\u3092\u304a\u3053\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5022038;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Gerhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/5022038>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa516fea-5d46-4f61-b173-24ce6029e936>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Gerhardt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Gerhardt.
doremus_artist:7822ae67-8950-3ea8-93de-2d867549cb1d
    owl:sameAs viaf:74037888;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74037888>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e0d70f28-84d6-462f-b372-9653aa8156b0>.
doremus_artist:78cae88d-874b-3dfd-9e6c-a749f8645ea1
owl:sameAs viaf:52836349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52836349>.
doremus_artist:78d62dda-8eb6-31b2-9e7c-eec4a9c46577
    dbp:birthPlace dbr:Elgg;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Gallen>;
    rdfs:comment
        "Notker (ook Notger of Notgerus) de Stotteraar (ook Balbulus of van Sankt-Gallen) (Heiligau, ca. 840 - Sankt Gallen, 912) was een vroeg-middeleeuws auteur, componist, po\u00ebet en benedictijnermonnik in de Abdij van Sankt Gallen. Hij is de patroon van de muzikanten en wordt aangeroepen tegen het stotteren. Hij werd zaligverklaard in 1512. Zijn feestdag is op 6 april, maar in Sankt Gallen wordt hij ook op 7 mei gevierd."@nl,
        "Notker Balbulus (J\u0105ka\u0142a) (ur. ok. 840 prawd. w Jonschwil, zm. 6 kwietnia 912 w Sankt Gallen) \u2013 benedyktyn (OSB) i kronikarz z czas\u00f3w Karola Wielkiego, kompozytor, poeta i teoretyk muzyki, b\u0142ogos\u0142awiony Ko\u015bcio\u0142a katolickiego. Jego kult zosta\u0142 zatwierdzony w 1624 roku. Wspomnienie liturgiczne b\u0142. Notkera obchodzone jest w Ko\u015bciele rzymskokatolickim w dzienn\u0105 pami\u0105tk\u0119 \u015bmierci. R\u00f3wnie\u017c ewangelicy wspominaj\u0105 b\u0142ogos\u0142awionego tego dnia. Uroczysto\u015bci w dieceji Sankt Gallen obchodzone s\u0105 9 maja."@pl,
        "Notker I. von St. Gallen, auch Notker Balbulus oder Notker Poeta (dt. Notker der Stammler oder Notker der Dichter) genannt, (* um 840 in Elgg oder Jonschwil; \u2020 6. April 912 in der F\u00fcrstabtei St. Gallen) war ein bedeutender Gelehrter und Dichter der karolingischen Zeit. Sein Leben wird von Ekkehard IV. in dessen Casus sancti Galli geschildert."@de,
        "Notker le B\u00e8gue (en latin Notker Balbulus ), ou Notker de Saint-Gall, n\u00e9 vers 840, mort le 6 avril 912, est un moine de l'abbaye b\u00e9n\u00e9dictine de Saint-Gall, musicien, \u00e9crivain, po\u00e8te, surtout connu pour ses travaux musicaux, et \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9 comme l'auteur des Gesta Karoli Magni, recueil d'anecdotes sur la vie de Charlemagne dont certaines b\u00e9n\u00e9ficient encore d'une assez grande notori\u00e9t\u00e9."@fr,
        """Notker the Stammerer (Latin: Notcerus Balbulus; c. 840 \u2013 6 April 912 AD), also called Notker I, Notker the Poet or Notker of Saint Gall, was a musician, author, poet, and Benedictine monk at the Abbey of Saint Gall in modern Switzerland. He is commonly accepted to be the "Monk of Saint Gall" (Monachus Sangallensis) who wrote De Carolo Magno, a book of anecdotes about the Emperor Charlemagne."""@en,
        """Notker, o Gago, O.S.B. (em latim: Notker Balbulus), conhecido ainda como Notker I, Notker, o Poeta e Notker de S\u00e3o Galo, foi um m\u00fasico, poeta e monge beneditino na Abadia de S\u00e3o Galo, no territ\u00f3rio da moderna Su\u00ed\u00e7a. \u00c9 geralmente creditado como sendo o "monge de S\u00e3o Galo" ("Monachus Sangallensis") que assinou a obra "De Carolo Magno", um livro de anedotas sobre o imperador Carlos Magno."""@pt,
        """Notkerus Balbulus, Notker Balbulus o tambi\u00e9n Notker de San Gall (ca. 840 - 912) fue un monje de la Abad\u00eda de San Galo, poeta y compositor de m\u00fasica. Su nombre Balbulus es un apodo que significa "el Tartamudo"."""@es,
        "\u041d\u043e\u0301\u0442\u043a\u0435\u0440 \u0417\u0430\u0438\u043a\u0430 (\u043b\u0430\u0442. Notker Balbulus, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 840 \u2014 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 912), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041d\u043e\u0442\u043a\u0435\u0440 I \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u0413\u0430\u043b\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u2014 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445-\u0431\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0438\u043d\u0435\u0446 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u0413\u0430\u043b\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u044f, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a. \u041f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d \u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c\u044e \u043a \u043b\u0438\u043a\u0443 \u0431\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 1512 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c \u2014 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:27863792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Notker_the_Stammerer>,
        <http://viaf.org/viaf/27863792>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Notker_der_Stammler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Notker_the_Stammerer.
doremus_artist:7902a328-b455-35e1-988f-04505a04373b
owl:sameAs viaf:49410317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49410317>.
doremus_artist:79ccb541-a11d-3e3c-97c5-65fa1fdd043c
owl:sameAs viaf:87563480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87563480>.
doremus_artist:7a5c411b-39c3-3925-b1a7-96d278553780
owl:sameAs viaf:69141360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69141360>.
doremus_artist:7b8d4163-805c-3f93-9bdc-a53e269b6b35
owl:sameAs viaf:19456483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19456483>.
doremus_artist:7c5f950a-5d61-3df2-9895-999e206eca30
owl:sameAs viaf:30460620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30460620>.
doremus_artist:7dd03e9d-b70a-3281-ba11-6f65cc298da4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tata,_Hungary>;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "\u00d6d\u00f6n Singer (14 October 1830 \u2013 23 January 1912), also known as Edmund Singer, was a Hungarian violinist. He was born in Tata, Hungary in 1830 and studied under Joseph B\u00f6hm in Vienna. He was a childhood friend of Joseph Joachim. In 1854 he became concertmaster of the Weimar orchestra. He died in Stuttgart, Germany in 1912."@en;
    owl:sameAs viaf:66666970;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00d6d\u00f6n_Singer>,
        <http://viaf.org/viaf/66666970>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ödön_Singer.
doremus_artist:7dd974c3-0537-3471-9a47-fb0def1d1773
owl:sameAs viaf:21711781; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21711781>.
doremus_artist:7eb950af-d021-3d4e-b9e4-9f2681679c65
    dbp:birthPlace dbr:Fano;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Franco Capuana (* 29. September 1894 in Fano; \u2020 10. Dezember 1969 in Neapel) war ein italienischer Dirigent und Komponist. Gleich seinen Schwestern Maria, die als S\u00e4ngerin bekannt wurde, und Celeste, einer Pianistin, begann Franco Capuana, der Sohn des Schriftstellers Luigi Capuana, seine musikalische Ausbildung sehr fr\u00fch und erhielt bereits im Jahr 1905 die Zulassung zum Kompositionsstudium am Conservatorio di San Pietro a Majella in Neapel. Da der Kompositionskurs \u00fcberbelegt war, nahm er stattdessen zwei Jahre Hornunterricht bei Eduardo de Angelis und studierte dann Harmonielehre bei Camillo de Nardis. Au\u00dferdem studierte er Klavier bei Alessando Longo, Musikgeschichte bei Nicola D'Arienzo und Musik\u00e4sthetik bei Fausto Torrefranca. Noch als Student komponierte er 1915 die Operette La picco"@de,
        "Franco Capuana (29 September 1894 \u2013 10 December 1969) was an Italian conductor. Born in Fano in the Province of Pesaro and Urbino, he was the younger brother of mezzo-soprano Maria Capuana. He became associated with the Teatro di San Carlo in 1930 and La Scala in 1937. In 1940 he conducted the premiere of Ghedini's opera La pulce d'oro at the Teatro Carlo Felice. He visited the Royal Opera House in 1946, becoming the first guest conductor of the newly formed Royal Opera, London."@en,
        "Franco Capuana (Fano dans la Province de Pesaro et Urbino le 29 septembre 1894, Naples, le 10 d\u00e9cembre 1969) est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "Franco Capuana (ur. 29 wrze\u015bnia 1894, zm. 10 grudnia 1969) \u2013 w\u0142oski dyrygent. By\u0142 zwi\u0105zany z Teatro di San Carlo w Neapolu (1930) i mediola\u0144sk\u0105 La Scal\u0105 (w 1937). W 1940 wyst\u0105pi\u0142 w genue\u0144skim Teatro Carlo Felice, gdzie wystawiono oper\u0119 Giorgio Federico Ghediniego La pulce d'oro. Wyst\u0105pi\u0142 w Royal Opera House w 1946."@pl,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30ab\u30d7\u30a2\u30fc\u30ca\uff08Franco Capuana, 1894\u5e749\u670829\u65e5 - 1969\u5e7412\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u59c9\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30d7\u30a2\u30fc\u30ca\uff081891\u5e74 - 1955\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u4f5c\u54c1\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110838759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Capuana>,
        <http://viaf.org/viaf/110838759>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a782cf67-97c7-4f49-8244-353035b4a179>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franco_Capuana.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Capuana.
doremus_artist:7f619e11-b069-39b6-b03c-36fab5d1900d
    dbp:birthPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        "Jonathan Stockhammer (* 21. Dezember 1969 in Hollywood, Kalifornien) ist ein amerikanisch-deutscher Dirigent."@de,
        "Jonathan Stockhammer (born December 21, 1969 in Hollywood, California) is an American conductor based in Germany."@en,
        "Jonathan Stockhammer (n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1969 \u00e0 Hollywood, Californie) est un chef d'orchestre am\u00e9ricain install\u00e9 en Allemagne."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30f3\u30de\u30fc (Jonathan Stockhammer\u30011969\u5e7412\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u62e0\u70b9\u3068\u3059\u308b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71653681;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Stockhammer>,
        <http://viaf.org/viaf/71653681>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Stockhammer.
doremus_artist:7f757261-e5d2-3716-9425-7d8999eb3c5a
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Deštná_(Jindřichův_Hradec_District)>;
    rdfs:comment
        "August Carl Ditters von Dittersdorf (Laimgrube, hoy parte de Viena, 2 de noviembre de 1739 - Neuhof, Bohemia, 24 de octubre de 1799) fue un compositor y violinista austr\u00edaco. Fue un f\u00e9rtil compositor del periodo cl\u00e1sico vien\u00e9s, componiendo 32 \u00f3peras y singspiels, muchos de cuyos libretos escribi\u00f3 \u00e9l mismo. Compuso tambi\u00e9n m\u00e1s de 120 sinfon\u00edas y numerosos conciertos instrumentales. En vida, su mayor \u00e9xito musical fue el singspiel Doktor und sein Apotheker, que fue representado por toda Europa. Hoy en d\u00eda es m\u00e1s conocido por su m\u00fasica instrumental."@es,
        "Carl Ditters von Dittersdorf (2 November 1739 \u2013 24 October 1799) was an Austrian composer, violinist and silvologist."@en,
        "Carl Ditters von Dittersdorf (Wenen, 2 november 1739 - kasteel Rothlhotta (bij Nov\u00e9 Dvory, Midden-Bohemen), 24 oktober 1799) was een Oostenrijks componist."@nl,
        "Ditters fu un sommo compositore del Classicismo. Scrisse 32 opere e singspiele, dei quali in parte fu anche autore dei libretti. Oggi \u00e8 ancora ricordato per i suoi lavori strumentali e soprattutto per il suo singspiel Der Doktor und sein Apotheker."@it,
        "Johann Carl Ditters von Dittersdorf (* 2. November 1739 als Johann Carl Ditters in Wien, ob der Laimgrube; \u2020 24. Oktober 1799 in Neuhof, B\u00f6hmen) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Violinvirtuose sowie Forstmeister. Ditters war ein \u00e4u\u00dferst produktiver Komponist der Wiener Klassik, schrieb 32 Opern und Singspiele, bei denen er teilweise die Libretti selbst verfasste. Heute noch bekannt ist neben einigen Instrumentalwerken vor allem sein Singspiel Doktor und Apotheker."@de,
        "Karl Ditters von Dittersdorf (ur. 2 listopada 1739 w Wiedniu, zm. 24 pa\u017adziernika 1799 w \u010cerven\u00e1 Lhota) \u2013 austriacki kompozytor epoki klasycyzmu. Zaliczany do kompozytor\u00f3w szko\u0142y starowiede\u0144skiej."@pl,
        "Karl Ditters von Dittersdorf est un compositeur et violoniste autrichien, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 2 novembre 1739 et mort le 24 octobre 1799 au ch\u00e2teau de Rothlotta', en Boh\u00eame, aujourd'hui en R\u00e9publique tch\u00e8que."@fr,
        "Karl Ditters von Dittersdorf ou August Carl Ditters von Dittersdorf (Viena, 2 de Novembro de 1739 - Nenhof, 24 de Outubro de 1799), foi um compositor e violinista austr\u00edaco."@pt,
        "\u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0414\u0438\u0442\u0442\u0435\u0440\u0441 \u0444\u043e\u043d \u0414\u0438\u0442\u0442\u0435\u0440\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444 (\u043d\u0435\u043c. August Carl Ditters von Dittersdorf, \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0414\u0438\u0442\u0442\u0435\u0440\u0441, \u043d\u0435\u043c. August Carl Ditters, 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1739, \u041b\u0430\u0439\u043c\u0433\u0440\u0443\u0431\u0435, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1799, \u0427\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0430 \u041b\u0433\u043e\u0442\u0430, \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30c3\u30bf\u30fc\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30c3\u30bf\u30fc\u30b9\u30c9\u30eb\u30d5\u7537\u7235\uff08Carl(Karl) Ditters Baron von Dittersdorf, 1739\u5e7411\u67082\u65e5 - 1799\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u751f\u308c\u3001\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u30fb\u30ce\u30a4\u30db\u30fc\u30d5\uff08\u30c1\u30a7\u30b3\uff09\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6f14\u594f\u5bb6\u3002 \u3082\u3068\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30c3\u30bf\u30fc\u30b9\uff08Carl Ditters\uff09\u3068\u79f0\u3057\u305f\u304c\u3001\u306e\u3061\u306b\u8cb4\u65cf\u3068\u306a\u308a\u3001\u300c\u30c7\u30a3\u30c3\u30bf\u30fc\u30b9\u30c9\u30eb\u30d5\u7537\u7235\u300d\u3092\u79f0\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5965\u53e4\u65af\u7279\u00b7\u5361\u5c14\u00b7\u8fea\u7279\u65af\u00b7\u51af\u00b7\u8fea\u7279\u65af\u591a\u592b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aAugust Carl Ditters von Dittersdorf\uff0c1739\u5e7411\u67082\u65e5\uff0d1799\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27251577;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Ditters_von_Dittersdorf>,
        <http://viaf.org/viaf/27251577>,
        <https://musicbrainz.org/artist/68fc3352-2940-4a55-add1-57c3d31f567b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carl_Ditters_von_Dittersdorf_-_Heinrich_Eduard_Wintter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Ditters_von_Dittersdorf.
doremus_artist:7fa029ce-b4f4-3403-b15d-60d62556b8ba
owl:sameAs viaf:66657362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66657362>.
doremus_artist:7fd20e46-d191-3ccd-a03b-2e3a7f7df8fa
owl:sameAs viaf:69124411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69124411>.
doremus_artist:801cd791-9c66-35b1-b8e8-017df7e21a50
    dbp:birthPlace dbr:Tilsit;
    rdfs:comment
        "Joachim Fritz Krauledat (Tilsit, 12 april 1944) is een Duits-Canadees singer-songwriter en gitarist en vooral bekend als oprichter en lid van de band Steppenwolf. John Kay werd op 12 april 1944 geboren in Tilsit (Oost-Pruisen, destijds Duits, sinds 1945 Russisch). Hij heeft zijn vader nooit gekend. Deze stierf als Duits soldaat aan het oostfront in Rusland. Zijn moeder vluchtte aan het eind van de oorlog voor het oprukkende Rode Leger naar Arnstadt. In 1948 ontvluchtte de familie Oost-Duitsland en Kay groeide verder op in Hannover. Hier werd hij werd be\u00efnvloed door de muziek van Amerikaanse legerzender AFN. Hij, zijn moeder en stiefvader emigreerden in 1958 naar Toronto in Canada."@nl,
        "Joachim Fritz Krauledat, conhecido pelo nome art\u00edstico de John Kay (Tilsit, 12 de abril de 1944), \u00e9 um m\u00fasico canadense. Ele \u00e9 o guitarrista e vocalista da banda Steppenwolf."@pt,
        "John Kay (* 12. April 1944 in Tilsit in Ostpreu\u00dfen als Joachim Fritz Krauledat) ist ein deutsch-kanadischer Rockmusiker in Nordamerika. Weltweit bekannt wurde er durch die Bluesrockband Steppenwolf."@de,
        "John Kay (born Joachim Fritz Krauledat, 12 April 1944, Tilsit, East Prussia, Germany, now Sovetsk, Kaliningrad Oblast, Russia) is a rock singer, songwriter, and guitarist known as the frontman of Steppenwolf."@en,
        "John Kay nacido como Joachim Fritz Krauledat (Tilsit, antiguo reino alem\u00e1n de Prusia, ahora Sovetsk, regi\u00f3n de Kaliningrado, Rusia, 12 de abril de 1944) es un cantante germano-canadiense, vocalista, compositor y guitarrista de la banda de hard rock canadiense Steppenwolf, desde 1967 hasta su desvinculaci\u00f3n de la misma en 2010. En paralelo a su banda, ha realizado una carrera como solista. Lleva editado en toda su carrera, m\u00e1s de 22 \u00e1lbumes de estudio: 16 con Steppenwolf y 6 como solista."@es,
        "John Kay n\u00e9 Joachim Fritz Krauledat le 12 avril 1944, \u00e0 Tilsit en Allemagne (maintenant en Russie), est un chanteur canadien, \u00e9crivain et guitariste, connu comme leader du groupe Steppenwolf. Depuis 1990, Kay demeure \u00e0 Franklin, au Tennessee."@fr,
        "John Kay, Joachim Fritz Krauledat (ur. 12 kwietnia 1944 w Tyl\u017cy) \u2013 kanadyjski wokalista i autor piosenek. Znany g\u0142\u00f3wnie jako lider zespo\u0142u Steppenwolf. W 2004 roku muzyk wraz z Michaelem Monarhem zosta\u0142 sklasyfikowany na 99. miejscu listy 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w heavymetalowych wszech czas\u00f3w wed\u0142ug magazynu Guitar World."@pl,
        "Nato nella Prussia Orientale, e in seguito immigrato in Canada."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u044d\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Kay, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0419\u043e\u0430\u0445\u0438\u043c \u0424\u0440\u0438\u0446 \u041a\u0440\u0430\u0443\u043b\u0435\u0434\u0430\u0442, \u043d\u0435\u043c. Joachim Fritz Krauledat; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1944, \u0422\u0438\u043b\u044c\u0437\u0438\u0442, \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446; \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u043c\u0435\u043d \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Steppenwolf."@ru;
    owl:sameAs viaf:5117982;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Kay_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/5117982>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Kay.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Kay_(musician)>.
doremus_artist:808a7536-fe86-3212-a2e5-96054ebbdcf1
    dbp:birthPlace res:Grenoble;
    rdfs:comment
        "Beno\u00eet Sourisse est un pianiste de jazz et un joueur d'orgue Hammond, n\u00e9 le 25 avril 1964 \u00e0 Grenoble."@fr;
    owl:sameAs viaf:277814;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Beno\u00eet_Sourisse>,
        <http://viaf.org/viaf/277814>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlier-Sourisse_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benoît_Sourisse.
doremus_artist:81be11f0-b29c-35f9-a649-793f5686f28e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fabien L\u00e9vy (* 11. Dezember 1968 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Fabien L\u00e9vy (born 11 December 1968) is a French composer."@en,
        "Fabien L\u00e9vy est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1968 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:57838567;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabien_L\u00e9vy>,
        <http://viaf.org/viaf/57838567>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabien_Lévy.
doremus_artist:82504494-ff0b-35cc-9c2b-08a61bd106ee
    rdfs:comment
        "Andrea da Firenze (also known as Andreas da Florentia, Andrea de' Servi, Andrea degli Organi, Andrea di Giovanni, and Horghanista de Florentia; died 1415) was a Florentine composer and organist of the late medieval era. Along with Francesco Landini and Paolo da Firenze, he was a leading representative of the Italian ars nova style of the Trecento, and was a prolific composer of secular songs, principally ballate."@en,
        "Andrea da Firenze oder auch Andreas da Florentia (* 14. Jahrhundert; \u2020 1415 in Florenz) war ein Florentiner Komponist und Organist des sp\u00e4ten Mittelalters. Zusammen mit Francesco Landini und Paolo da Firenze war er ein f\u00fchrender Repr\u00e4sentant der Ars Nova bzw. des Trecento. Quelle f\u00fcr seine weltlichen Balladen ist der Squarcialupi-Codex. Normdaten (Person): VIAF: 223113187 |"@de,
        "Andrea da Firenze of Andreas da Florentia (overleden 1415) was een Italiaans componist en organist uit de late middeleeuwen. Hij was vermoedelijk Florentijn. Samen met Francesco Landini en Paolo da Firenze was hij een vooraanstaand vertegenwoordiger van de Italiaanse ars nova stijl van het Trecento. Hij verwierf vooral bekendheid als componist van wereldlijke liederen, met als favoriete vorm de tegen die tijd ouderwets beschouwde ballata."@nl,
        """Andrea da Firenze, tambi\u00e9n conocido como Andreas da Florentia o Andrea dei Servi, (siglo XIV \u2013 1415) fue un compositor y organista italiano de finales de la Edad Media. Junto con Francesco Landini y Paolo da Firenze era uno de los representantes de la \u00e9poca estil\u00edstica conocida como Trecento, a veces denominado "ars nova italiano", que es el per\u00edodo de transici\u00f3n entre la m\u00fasica de la Edad Media y la m\u00fasica del Renacimiento en Italia. Destaca su prol\u00edfica producci\u00f3n de canciones profanas, principalmente ballate."""@es,
        "Assieme a Francesco Landini e Paolo da Firenze, \u00e8 stato uno dei maggiori rappresentanti dello stile italiano dell'Ars nova. Scrisse molta musica profana, principalmente ballate."@it,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0430 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Andrea da Firenze, \u043b\u0430\u0442. Andreas de Florentia; XIV \u0432\u0435\u043a \u2014 1415 \u0433\u043e\u0434) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 Ars nova \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0431\u044b\u043b \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c \u0441 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041b\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0438. \u0421\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c 30 \u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0442, \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0439. \u0411\u044b\u043b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0432\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0441\u0435\u0440\u0432\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:223113187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_da_Firenze>,
        <http://viaf.org/viaf/223113187>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_da_Firenze.
doremus_artist:82dc74a0-576c-3247-a422-df5b633a5c34
    dbp:birthPlace dbr:Haifa;
    rdfs:comment
        "Yehuda Poliker (Hebrew: \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05e7\u05e8\u200e\u200e; born December 25, 1950) is an Israeli singer, songwriter, musician, and painter."@en,
        "Yehuda Poliker (hebr\u00e4isch \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05e7\u05e8; geb. 25. Dezember 1950 in Kiryat Haim bei Haifa) ist ein israelischer S\u00e4nger, Songwriter, Musiker und Maler."@de;
    owl:sameAs viaf:24791438;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yehuda_Poliker>,
        <http://viaf.org/viaf/24791438>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f1f5734-ea28-4640-862b-8fcdd79a16d5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yehuda_Poliker_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yehuda_Poliker.
doremus_artist:83691973-fc47-3451-9ca3-54f2888b09c0
    dbp:birthPlace dbr:Agouni_Gueghrane;
    dbp:deathPlace dbr:Moissac;
    rdfs:comment
        """Grande conoscitore e ammiratore dell'opera poetica di Si Mohand ou-Mhand, Slimane Azem ha inserito nelle sue canzoni diversi isefra di questo autore. Tra le sue canzoni pi\u00f9 note si ricorda Eff\u0264 ay ajrad tamurt-iw "Cavalletta, via dal mio paese", composta all'epoca della guerra di liberazione dell'Algeria, che invitava in modo evidente la Francia ad abbandonare il paese."""@it,
        "Slimane Azem (September 19, 1918 \u2013 January 31, 1983) was an Algerian singer and poet, originally from Kabylia, that composed hundreds of songs in more than 40 years of artistic life. A great connoisseur and admirer of the poet Si Mohand, Slimane Azem included in his songs different isefra by this author."@en,
        "Slimane Azem, n\u00e9 le 19 septembre 1918 \u00e0 Agouni Gueghrane dans la wilaya de Tizi Ouzou, Grande Kabylie (Alg\u00e9rie), et mort le 28 janvier 1983 \u00e0 Moissac en France, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, po\u00e8te et fabuliste alg\u00e9rien d'expression kabyle."@fr,
        "\u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0642\u0628\u0627\u0626\u0644\u064a \u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a\u064a \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0648\u0644\u062f \u0633\u0646\u0629 1918 \u0641\u064a \u0642\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0642\u0646\u064a \u0642\u063a\u0631\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u062a\u064a\u0632\u064a \u0648\u0632\u0648 \u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u064a\u0624\u062f\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u0626\u0644\u064a\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:37038768;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Slimane_Azem>,
        <http://viaf.org/viaf/37038768>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Azem.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Slimane_Azem.
doremus_artist:83711e59-2a15-38d6-85f8-90452348d83b
owl:sameAs viaf:47006735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47006735>.
doremus_artist:8373e428-757b-36e9-8f75-a56adfd210d5
    dbp:birthPlace res:Marseille;
    rdfs:comment
        "Jean-Michel Di Falco, \u00e9galement connu sous le nom de Jean-Michel di Falco L\u00e9andri, n\u00e9 le 25 novembre 1941 \u00e0 Marseille, est un \u00e9v\u00eaque catholique fran\u00e7ais, \u00e9v\u00eaque de Gap et d'Embrun (Hautes-Alpes) depuis 2003."@fr;
    owl:sameAs viaf:107516789;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Michel_Di_Falco>,
        <http://viaf.org/viaf/107516789>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JMdF.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Michel_Di_Falco.
doremus_artist:85f83c99-1847-3251-8ca9-8648ae94bcdf
owl:sameAs viaf:304123389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304123389>.
doremus_artist:86675df9-38ca-39fb-9c63-2209b5b26072
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Mikl\u00f3s Per\u00e9nyi (1948-) naci\u00f3 en Budapest en una familia de m\u00fasicos, comenz\u00f3 a estudiar violonchelo a los cinco a\u00f1os con Mikl\u00f3s Zsamboki, disc\u00edpulo de David Popper, y dio su primer concierto en Budapest, a los nueve. M\u00e1s tarde, trabaj\u00f3 con Enrico Mainardi en Roma y con Ede Bande en Budapest. Mikl\u00f3s Perenyi tiene, entre otros muchos, compromisos con la Orquesta del Festival de Budapest y la Orquesta Filarm\u00f3nica de la Radio de Budapest e invitaciones a los festivales de Kronberg, Winterthur y Manchester."@es,
        "Mikl\u00f3s Per\u00e9nyi (born 5 January 1948) is a Hungarian cellist. He was born in Budapest into a musical family and studied at the Ferenc Liszt Academy of Music in Budapest with Ede Banda and Enrico Mainardi. He continued his studies at the Accademia Santa Cecilia, graduating in 1962. In 1963 he won a prize at the Pablo Casals International Violoncello Competition in Budapest."@en,
        "Mikl\u00f3s Per\u00e9nyi Mikl\u00f3s Per\u00e9nyi, n\u00e9 le 5 janvier 1948 \u00e0 Budapest, est un violoncelliste hongrois. Il est \u00e9galement professeur de musique \u00e0 l'Acad\u00e9mie Franz Liszt de Budapest."@fr,
        """Nacque in una famiglia di musicisti e studi\u00f2 all'Accademia di Musica "Ferenc Liszt" di Budapest con Ede Banda ed Enrico Mainardi.Continu\u00f2 poi i suoi studi all'Accademia nazionale di Santa Cecilia, diplomandosi nel 1962. Nel 1963 vinse un premio alla Pablo Casals International Violoncello Competition a Budapest."""@it,
        "\u30df\u30af\u30ed\u30fc\u30b7\u30e5\u30fb\u30da\u30ec\u30fc\u30cb\uff08Miklos Perenyi, 1948\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e\u8868\u8a18\u306f\u30da\u30ec\u30fc\u30cb\u30fb\u30df\u30af\u30ed\u30fc\u30b7\u30e5\uff08Per\u00e9nyi Mikl\u00f3s\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:45518715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikl\u00f3s_Per\u00e9nyi>,
        <http://viaf.org/viaf/45518715>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miklós_Perényi.
doremus_artist:86f9502c-63b9-3778-a24f-11826077384a
owl:sameAs viaf:29726635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29726635>.
doremus_artist:86fc3763-aa4e-3618-95d5-7bea478b3ed1
    dbp:birthPlace dbr:Lumezzane;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Giacinto Prandelli (February 8, 1914 \u2013 June 14, 2010) was an Italian operatic tenor, particularly associated with the Italian and French repertoires."@en,
        "Giacinto Prandelli, n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1914 et mort le 14 juin 2010, est un t\u00e9nor d'op\u00e9ra italien, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux r\u00e9pertoires fran\u00e7ais et italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:46948453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacinto_Prandelli>,
        <http://viaf.org/viaf/46948453>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacinto_Prandelli.
doremus_artist:88140646-1932-32ae-88f7-47120e3c39e4
owl:sameAs viaf:50175443; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50175443>.
doremus_artist:89362a86-fe3a-33aa-ae54-e186c295057e
    dbp:birthPlace dbr:Hauts-de-Seine;
    rdfs:comment
        "Le\u00efla Bekhti (Issy-les-Moulineaux, 6 de mar\u00e7o de 1984) \u00e9 uma atriz francesa de origem argelina."@pt,
        "Le\u00efla Bekhti (born 6 March 1984) is a French film and television actress of Algerian descent. She is best known for her roles in Tout ce qui brille (2007) and, in 2006, Paris, je t'aime and Sheitan."@en,
        "Le\u00efla Bekhti (ur. 6 marca 1984 w Issy-les-Moulineaux) \u2013 francuska aktorka pochodzenia algierskiego. Urodzi\u0142a si\u0119 we Francji w algierskiej rodzinie pochodz\u0105cej z Sidi Bu-l-Abbas."@pl,
        "Le\u00efla Bekhti est une actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 6 mars 1984 \u00e0 Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine)."@fr,
        "Yasmine Le\u00efla Bekhti (* 6. M\u00e4rz 1984 in Issy-les-Moulineaux) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "\u041b\u0435\u0439\u043b\u0430 \u0411\u0435\u0445\u0442\u0438 (\u0444\u0440. Le\u00efla Bekhti); \u0440\u043e\u0434. 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1984, \u0418\u0441\u0441\u0438-\u043b\u0435-\u041c\u0443\u043b\u0438\u043d\u043e, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0417\u0430\u0440\u043a\u0438 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430\u0445\u0435 \u00ab\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u044f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u0442\u0435\u0431\u044f\u00bb."@ru,
        "\u0644\u064a\u0644\u0649 \u0628\u062e\u062a\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Le\u00efla Bekhti) \u0648\u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648 \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 6 \u0645\u0627\u0631\u0633 1984 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0645\u062b\u0644\u062a \u0641\u064a \u0641\u0644\u0645 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0623\u062d\u0628\u0643\u060c \u0639\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621."@ar;
    owl:sameAs viaf:71704027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Le\u00efla_Bekhti>,
        <http://viaf.org/viaf/71704027>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leïla_Bekhti_Cannes_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leïla_Bekhti.
doremus_artist:893af18f-10ca-366a-b762-503ccdca0578
    dbp:birthPlace dbr:Montargis;
    rdfs:comment
        "Patricia Petibon (* 27. Februar 1970 in Montargis) ist eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie wurde vor allem durch ihre Interpretationen franz\u00f6sischer und italienischer Barockmusik bekannt."@de,
        "Patricia Petibon (Montargis, Francia, 27 de febrero 1970) es una soprano de coloratura francesa."@es,
        "Patricia Petibon (born 27 February 1970) is a French  Ligera coloratura soprano acclaimed for her interpretations of French Baroque music."@en,
        "Patricia Petibon (nascida em 27 de Fevereiro de 1970) \u00e9 uma soprano coloratura francesa que tem sido aclamada pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es da M\u00fasica barroca francesa. Nascida em Montargis, come\u00e7ou por estudar artes pl\u00e1sticas e s\u00f3 depois estudou musicologia no Conservat\u00f3rio de Paris, onde se licenciou, tendo obtido o primeiro pr\u00e9mio do Conservat\u00f3rio em 1995. Petibon \u00e9 casada com o compositor franc\u00eas Eric Tanguy, de quem teve um filho, Leonard."@pt,
        "Patricia Petibon (ur. 27 lutego 1970 w Montargis) francuska \u015bpiewaczka, sopran koloraturowy, znana jako wykonawczyni muzyki francuskiego baroku. Najpierw studiowa\u0142a sztuki plastyczne, p\u00f3\u017aniej przyj\u0119to j\u0105 do Konserwatoium Paryskiego (po uzyskaniu stopnia licencjackiego z zakresu muzykologii). Pierwsza nagrod\u0119 Konserwatorium zdoby\u0142a w 1995. Petibon jest \u017con\u0105 francuskiego kompozytora Erica Tanguy z kt\u00f3rym ma syna, Leonarda."@pl,
        "Patricia Petibon est une soprano colorature fran\u00e7aise n\u00e9e le 27 f\u00e9vrier 1970 \u00e0 Montargis. Artiste \u00e9clectique, elle se fait conna\u00eetre dans le r\u00e9pertoire de la musique baroque fran\u00e7aise puis aborde le r\u00e9pertoire classique avec Mozart et le r\u00e9pertoire moderne avec Francis Poulenc. Tr\u00e8s \u00e0 l'aise dans les r\u00f4les d'amoureuse, d'ing\u00e9nue perverse, berg\u00e8re ou jeunes femmes excentriques, elle aborde en 2010 un des r\u00f4les les plus complexes de l'op\u00e9ra du XXe si\u00e8cle, sombre et tragique, aux antipodes de son registre habituel, celui de Lulu d'Alban Berg."@fr,
        "Patricia Petibon \u00e8 un soprano di coloratura. Artista eclettica, \u00e8 nota per il suo repertorio di musica barocca, inizialmente incentrata su quella francese, al quale aggiunge un repertorio classico con Mozart e un repertorio moderno con Francis Poulenc. Molto a suo agio nei ruoli amorosi, d'ingenua perversa, contadina o di giovani eccentriche, ha affrontato nel 2010 uno dei ruoli pi\u00f9 complessi dell'opera del XX secolo, cupo e tragico, agli antipodi del suo registro abituale, Lulu di Alban Berg."@it,
        "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441\u0438\u044f \u041f\u0451\u0442\u0438\u0431\u043e\u043d (\u0444\u0440. Patricia Petibon; 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1970, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0430\u0440\u0436\u0438, \u0434\u0435\u043f. \u041b\u0443\u0430\u0440\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30d1\u30c8\u30ea\u30b7\u30a2\u30fb\u30d7\u30c6\u30a3\u30dc\u30f3\uff08Patricia Petibon, 1970\u5e742\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b3\u30ed\u30e9\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29728953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patricia_Petibon>,
        <http://viaf.org/viaf/29728953>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04f2946e-2f03-4b45-832d-ac04b054dacd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patricia_Petibon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patricia_Petibon.
doremus_artist:89b82ec9-645f-37a2-bd1b-a32da2c2fefa
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Alfred Gr\u00fcnfeld (* 4. Juli 1852 in Prag; \u2020 4. Januar 1924 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Pianist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Alfred Gr\u00fcnfeld (Prague, July 4, 1852 \u2013 January 4, 1924, Vienna) was an Austrian pianist and composer. He was the first pianist of note to make genuine commercial recordings, and a CD featuring many of his tracks is available. His brother was musician Heinrich Gr\u00fcnfeld. His Viennese house is at Getreidemarkt 10, and has a plaque above the door. His grave can be visited in the Zentralfriedhof in Vienna."@en,
        "Alfred Gr\u00fcnfeld (n\u00e9 \u00e0 Prague le 4 juillet 1852 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Vienne le 4 janvier 1924) est un pianiste et un compositeur autrichien."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0413\u0440\u044e\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Alfred Gr\u00fcnfeld), \u0438\u043b\u0438 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0413\u0440\u0443\u044d\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Alfred Gruenfeldt; 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1852, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1924, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e8\u30bb\u30d5\u30fb\u30af\u30ec\u30a4\u30c1\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u65b0\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30e9\u30c3\u30af\u3068J.T.\u30db\u30a4\u30e4\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021873\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u3066\u5bae\u5ef7\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3001\u65b0\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u52e4\u3081\u305f\u30021897\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6b27\u7c73\u3067\u6570\u3005\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3044\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u306e\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u7528\u30d1\u30e9\u30d5\u30ec\u30fc\u30ba\u306e\u516c\u958b\u6f14\u594f\u3067\u540d\u3092\u99b3\u305b\u305f\u3002\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u672c\u4eba\u304b\u3089\u300a\u6625\u306e\u58f0\u300b\u4f5c\u54c1410\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u969b\u306b\u3001\u521d\u4ee3\u30c9\u30a4\u30c4\u7687\u5e1d\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e01\u4e16\u3088\u308a\u5bae\u5ef7\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002 \u5f1f\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\uff081855\u5e74\uff5e1931\u5e74\uff09\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306a\u3089\u3073\u306b\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u63da\u3052\u305f\u3002\u59ea\u306e\u30a8\u30eb\u30ca\u306f\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u306a\u308a\u3001\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30e2\u30e9\u30f4\u30a7\u30c3\u30c4\u3089\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u3002 \u6b7b\u5f8c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4e2d\u592e\u5893\u5730\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44497285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Gr\u00fcnfeld>,
        <http://viaf.org/viaf/44497285>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Grünfeld_Austrian_pianist_1906.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Grünfeld.
doremus_artist:89ee1ef1-bfdd-36fd-b050-53f0cba35e55
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Fu uno dei principali compositori attivi in Piemonte nel corso del Settecento: allievo di Giovanni Battista Somis, divenne primo violino di corte, e fu ritenuto uno dei principali violinisti d'Europa. Fu maestro di un notevole numero di musicisti, ed in particolar modo di Giovanni Battista Viotti."@it,
        "Gaetano Pugnani (* 27. November 1731 in Turin; \u2020 15. Juli 1798 ebenda; eigentlich Giulio Gaetano Gerolamo Pugnani) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        "Gaetano Pugnani (27 November 1731 \u2013 15 July 1798, full name: Giulio Gaetano Gerolamo Pugnani) was an Italian composer and violinist."@en,
        """Gaetano Pugnani (ur. 27 listopada 1731 w Turynie, zm. 15 lipca 1798 tam\u017ce; w\u0142a\u015bciwie Giulio Gaetano Gerolamo Pugnani) \u2013 w\u0142oski skrzypek i kompozytor. Pugnani uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach u Giovanni Battisty Somisa i Giuseppe Tartiniego. W roku 1752 zosta\u0142 Koncertmistrzem kapeli kr\u00f3lewskiej w Turynie. Ju\u017c przed rokiem 1760 by\u0142 znany poza granicami kraju ojczystego. W roku 1754 odwiedzi\u0142 po raz pierwszy Pary\u017c, bywa\u0142 tam ponownie w latach 1772 i 1773. Dyrygowa\u0142 w Londynie w latach 1767\u20131769 orkiestr\u0105 King\u2019s Theatre. Pugnani by\u0142 znany ze znakomitej techniki i mocnego brzmienia ("arco magno")."""@pl,
        "Giulio Gaetano Gerolamo Pugnani (Turijn, 27 november 1731 - Turijn, 15 juli 1798) was een Italiaans violist en componist."@nl,
        "Giulio Gaetano Gerolamo Pugnani (Tur\u00edn, 27 de noviembre de 1731 - \u00edd., 15 de julio de 1798) fue un compositor y violinista italiano. "@es,
        "Giulio Gaetano Gerolamo Pugnani, n\u00e9 le 27 novembre 1731 \u00e0 Turin o\u00f9 il est mort le 15 juillet 1798, est un violoniste et compositeur italien."@fr,
        "\u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e \u041f\u0443\u043d\u044c\u044f\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gaetano Pugnani), \u0438\u043b\u0438 \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u043e \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e \u0414\u0436\u0435\u0440\u043e\u043b\u0430\u043c\u043e \u041f\u0443\u043d\u044c\u044f\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giulio Gaetano Gerolamo Pugnani; 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1731 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438\u044f \u2014 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1798 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30d7\u30cb\u30e3\u30fc\u30cb\uff08Gaetano Pugnani \u30011731\u5e7411\u670827\u65e5\u30c8\u30ea\u30ce - 1798\u5e747\u670815\u65e5\u30c8\u30ea\u30ce\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u306f\u30b8\u30e5\u30ea\u30aa\u30fb\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30b8\u30a7\u30ed\u30e9\u30e2\u30fb\u30d7\u30cb\u30e3\u30fc\u30cb\uff08Giulio Gaetano Gerolamo Pugnani\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17488405;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaetano_Pugnani>,
        <http://viaf.org/viaf/17488405>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6394bece-8397-4d66-8610-7feb6b0e23de>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gaetano_Pugnani_(1754).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaetano_Pugnani.
doremus_artist:8a0799d0-6794-360b-a580-546faf99f0c9
    rdfs:comment
        "Steve Berrios (* 24. Februar 1945 in New York City; \u2020 25. Juli 2013 ebenda) war ein US-amerikanischer Perkussionist und Schlagzeuger in den Bereichen Latin Jazz und Cuban Jazz."@de,
        "Steve Berrios (February 24, 1945 \u2013 July 25, 2013) was an American jazz drummer and percussionist born in New York, New York, United States."@en,
        "Steve Berrios (Nueva York, 24 de febrero de 1945-25 de julio de 2013) fue un baterista de jazz y percusionista estadounidense. Empez\u00f3 tocando la trompeta, pero no fue conocido por su destreza con ese instrumento. Con frecuencia se desenvolvi\u00f3 en el medio del jazz afrocubano, despu\u00e9s de haberse agrupado con Pucho & His Latin Soul Brothers y Mongo Santamar\u00eda. Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 con artistas de otras corrientes del jazz, como Kenny Kirkland y Art Blakey, entre muchos otros."@es;
    owl:sameAs viaf:66654640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Berrios>,
        <http://viaf.org/viaf/66654640>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81987c6c-5928-464a-934b-696825c3d16a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_Berrios.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Berrios.
doremus_artist:8a702172-8669-3229-bee3-2015907fe769
owl:sameAs viaf:118340110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118340110>.
doremus_artist:8a7144c1-4c89-38ad-9030-9f9ea97824ca
owl:sameAs viaf:59277940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59277940>.
doremus_artist:8ca53b43-1760-3953-812c-65f3dd8cb0b8
    owl:sameAs viaf:107543056;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107543056>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vytautas_Mikinis.
doremus_artist:8d551ce8-6237-30d6-978d-091335578f97
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Florence,_Alabama>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Arthur Alexander (10 maja 1940 - 9 czerwca 1993) - ameryka\u0144ski piosenkarz Country soul. Zadebiutowa\u0142 w 1960 singlem Sally Sue Brown i by\u0142 aktywny do ko\u0144ca lat 70. Przez wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 \u017cycia pracowa\u0142 regularnie jako kierowca autobusu. W 1993 planowa\u0142 powr\u00f3ci\u0107 na scen\u0119, jednak po kilku miesi\u0105cach od podpisania kontraktu i skompletowania zespo\u0142u zmar\u0142 na atak serca. Jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 mia\u0142a wyra\u017any wp\u0142yw na zespo\u0142y The Beatles i The Rolling Stones. Jest np. autorem piosenki Anna (Go to him), kt\u00f3ra odnios\u0142a sukces dopiero w wykonaniu The Beatles."@pl,
        """Arthur Alexander (Florence, 10 de maio de 1942 - Nashville, 13 de junho de 1993) foi um m\u00fasico dos Estados Unidos no estilo Country soul. Suas can\u00e7\u00f5es foram gravadas por artistas como Beatles, Rolling Stones, Bee Gees e Elvis Presley. Teve um estilo suave, extremadamente mel\u00f3dico, como nas composi\u00e7\u00f5es "Anna (Go to Him)" e "Soldier of love" (ambas gravadas pelos Beatles) e "You better move on" (gravada pelos Rolling Stones). \u00c9 uma das maiores lendas do Rock and roll de todos os tempos."""@pt,
        """Arthur Alexander (Florence, Alabama, 10 de mayo de 1940 - Nashville, Tennessee, 13 de junio de 1993) fue un cantante estadounidense, y quiz\u00e1 una de las m\u00e1s grandes estrellas que surgi\u00f3 de la escena de country-soul americana. Sus canciones fueron grabadas por The Beatles, los Rolling Stones, los Bee Gees, Elvis Presley y Pearl Jam. Ten\u00eda un estilo suave pero extremadamente mel\u00f3dico, como lo muestran sus temas "Anna (Go with him)" y "Soldier of love" que fueron grabados por los Beatles, y "You better move on" grabado por los Rolling Stones."""@es,
        """Arthur Alexander (May 10, 1940 \u2013 June 9, 1993) was an American country songwriter and soul singer. Jason Ankeny, music critic for Allmusic, said Alexander was a "country-soul pioneer" and that, though largely unknown, "his music is the stuff of genius, a poignant and deeply intimate body of work on par with the best of his contemporaries." Alexander wrote songs publicized by such stars as the Beatles, Elvis Presley, the Rolling Stones, Otis Redding, Tina Turner and Jerry Lee Lewis."""@en,
        "Arthur Alexander Arthur Alexander est un chanteur et un compositeur de rhythm and blues am\u00e9ricain n\u00e9 le 10 mai 1940 \u00e0 Florence dans l'Alabama et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 juin 1993 \u00e0 Nashville dans le Tennessee. Ses compositions ont aliment\u00e9 le r\u00e9pertoire de nombreux artistes prestigieux."@fr,
        "Arthur Alexander, Jr. (* 10. Mai 1940 in Florence, Alabama; \u2020 9. Juni 1993 in Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Souls\u00e4nger, Songschreiber und Pionier des Southern Soul. Er ist der einzige K\u00fcnstler, dessen Kompositionen zu Lebzeiten auf Studioalben der Beatles, Rolling Stones und von Bob Dylan verewigt wurden. Sein Titel Anna (Go to Him) ist die erste Fremdkomposition auf einem Album der Beatles."@de,
        "Tra i suoi brani pi\u00f9 conosciuti vi sono Anna (Go to Him), Soldier of Love (Lay Down Your Arms), A Shot of Rhythm and Blues, reinterpretati anche dai Beatles, Every Day I Have to Cry, Go Home Girl e You Better Move On, che \u00e8 stato invece rifatto dai Rolling Stones."@it,
        """\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30ad\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc (Arthur Alexander)\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u56fd\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u30d2\u30c3\u30c8\u3053\u305d\u306f\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u3084\u30b6\u30fb\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u7b49\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u304c\u3053\u305e\u3063\u3066\u30ab\u30d0\u30fc\u3057\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3082\u8a8d\u77e5\u5ea6\u304c\u9ad8\u3044\u3002 \u30bd\u30a6\u30eb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u6b4c\u624b\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u53d6\u308a\u5206\u3051\u3001\u512a\u3057\u3055\u3068\u60b2\u3057\u307f\u3092\u517c\u306d\u5099\u3048\u3066\u304a\u308a\u3001\u4f5c\u98a8\u3082\u30e1\u30ed\u30a6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u307e\u305f\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u306e\u30b8\u30a7\u30a4\u30bd\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30b1\u30cb\u30fc\u306f\u3001"\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u306e\u958b\u62d3\u8005\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u6b86\u3069\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:18107683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Alexander>,
        <http://viaf.org/viaf/18107683>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Alexander.
doremus_artist:8dc36da8-c3bf-3771-96fe-548ab51b00f8
owl:sameAs viaf:19942808; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19942808>.
doremus_artist:902b97f1-17a1-36ad-96c0-8b749b41adcc
    dbp:birthPlace dbr:Rustenburg;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "A Stoccarda, Cranko \u00e8 stato il maestro di tre dei maggiori coreografi del XX secolo: Ji\u0159\u00ed Kyli\u00e1n, John Neumeier e William Forsythe"@it,
        "John Cyril Cranko (* 15. August 1927 in Rustenburg, S\u00fcdafrika; \u2020 26. Juni 1973 auf einem R\u00fcckflug aus den USA) war ein britischer Tanzregisseur und Choreograf. Cranko studierte zuerst in Kapstadt. 1946 ging er nach London und wurde Mitglied des Sadler's Wells Theatre Ballet. Seine Inszenierungen zeichneten sich durch eine klare dramatische Struktur aus. 1947 schuf er f\u00fcr das Sadler's Wells Ballet eine aufsehenerregende Choreografie zu Debussys Children's Corner."@de,
        "John Cyril Cranko (15 August 1927 \u2013 26 June 1973) was a South African born ballet dancer and choreographer with the Royal Ballet) and the Stuttgart Ballet."@en,
        "John Cyril Cranko (Rustenburg, Sud\u00e1frica, 15 de agosto de 1927 - ultramar, 26 de junio de 1973) fue un bailar\u00edn y core\u00f3grafo sudafricano. Es conocido por su relaci\u00f3n con el Sadler's Wells Ballet (que posteriormente se convertir\u00eda en el Ballet Real, Londres) y el Ballet de Stuttgart que dirigi\u00f3 entre 1961 y su muerte temprana."@es,
        "John Cyril Cranko, n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1927 \u00e0 Rustenburg en Afrique du Sud et mort le 26 juin 1973 \u00e0 Dublin, est un danseur, chor\u00e9graphe et directeur de ballet sud-africain. John Cranko est l'un des grands chor\u00e9graphes contemporains. En tant que directeur de ballet il transforme le Ballet de Stuttgart en un ensemble de premier ordre. On parle du miracle de la danse de Stuttgart: \u00ab das Stuttgarter Ballettwunder \u00bb. \u00c0 Stuttgart, John Cranko fut le pygmalion de trois chor\u00e9graphes majeurs du XXe si\u00e8cle : Jiri Kylian, John Neumeier et William Forsythe."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u0440\u044d\u043d\u043a\u043e \u0438\u043b\u0438 \u041a\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Cyril Cranko, 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1927, \u0420\u044e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1973, \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043d\u0435\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30f3\u30b3 \uff08John Cranko, 1927\u5e748\u670815\u65e5 - 1973\u5e746\u670826\u65e5\uff09 \u306f\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u30fb\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u56fd\u7c4d\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u632f\u4ed8\u5bb6\u3002 \u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u632f\u4ed8\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u6210\u3057\u305f\u306e\u3061\u30011961\u5e74\u304b\u3089\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u540c\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u3092\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u6709\u6570\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306b\u80b2\u3066\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u751f\u6daf\u306790\u4f5c\u3092\u8d85\u3048\u308b\u30d0\u30ec\u30a8\u3092\u4f5c\u308a\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u3067\u3042\u308b \u300e\u30aa\u30cd\u30fc\u30ae\u30f3\u300f \u306f\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u5404\u56fd\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66671933;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Cranko>,
        <http://viaf.org/viaf/66671933>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Cranko.
doremus_artist:90a785d6-3cfa-3f61-a93b-c95e1246a484
owl:sameAs viaf:107611928; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107611928>.
doremus_artist:90d7aa4d-4566-3222-9fa7-c2d83d29f749
owl:sameAs viaf:51788426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51788426>.
doremus_artist:92c59416-788b-38ed-824a-70180b871152
owl:sameAs viaf:103086874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103086874>.
doremus_artist:931a8a87-c91d-3bbf-8727-d173a15732b8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Havana,_Cuba>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Graciela (August 23, 1915 \u2013 April 7, 2010) was a Afro-Cuban singer of Latin Jazz, known as The First Lady of Latin Jazz."@en;
    owl:sameAs viaf:36546921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graciela>,
        <http://viaf.org/viaf/36546921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9be77a7e-81f1-41b8-9c64-b8d13e3a2f4e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Machito_and_Graciella_Grillo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graciela.
doremus_artist:939059ae-d3de-3126-8721-164df4aac0d6
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Russian_Empire;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Porfirevich Borodin (cir\u00edlico: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d) (S\u00e3o Petersburgo, 12 de novembro de 1833 \u2014 27 de fevereiro de 1887) foi um compositor e qu\u00edmico russo de origem georgiana. Foi membro do Grupo dos Cinco, ao lado de Mily Balakirev, C\u00e9sar Cui, Modest Mussorgsky e Nikolai Rimsky-Korsakov. Os cinco est\u00e3o sepultados no Cemit\u00e9rio Tikhvin."@pt,
        "Aleksandr Porfirjevitsj Borodin (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d) (Sint-Petersburg, 12 november 1833 \u2013 aldaar, 27 februari 1887) was een Russisch componist, die in zijn levensonderhoud voorzag als chemicus. Hij was lid van het Machtige Hoopje, een groepje van vijf Russische componisten dat zich toelegde op specifiek Russische muziek."@nl,
        "Aleksandr Porfirjewicz Borodin (ur. 31 pa\u017adziernika?/12 listopada 1833 w Petersburgu, zm. 15 lutego?/27 lutego 1887 tam\u017ce) \u2013 chemik rosyjski, w wolnym czasie kompozytor i muzyk. Powszechnie znany tylko jako kompozytor, nad czym wielce ubolewa\u0142. Napisa\u0142 oper\u0119 Knia\u017a Igor, trzy symfonie, kwartety smyczkowe oraz pomniejsze utwory. Nale\u017ca\u0142 do grupy pi\u0119ciu kompozytor\u00f3w rosyjskich, kt\u00f3ra przesz\u0142a do historii muzyki pod nazw\u0105 \u201ePot\u0119\u017cna Gromadka\u201d."@pl,
        "Aleksandr Porf\u00edrievich Borod\u00edn (en ruso: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d; San Petersburgo, Imperio ruso, 12 de noviembre de 1833 \u2013 ib\u00eddem, 27 de febrero de 1887) fue un compositor y qu\u00edmico, destacado dentro de los compositores del nacionalismo ruso, tambi\u00e9n conocido por formar parte del Grupo de los cinco."@es,
        "Alexander Porfirjewitsch Borodin (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d, Transliteration Aleksandr Porfir'evi\u010d Borodin, Aussprache [\u0250l\u02b2\u026ak\u02c8sa\u02d1ndr par\u02c8f\u02b2i\u02d1r\u02b2j\u026av\u02b2\u026a\u02a7\u02b2 b\u0250ra\u02c8d\u02b2i\u02d1n]; * 31. Oktoberjul./ 12. November 1833greg. in Sankt Petersburg; \u2020 15.jul./ 27. Februar 1887greg. ebenda) war ein bedeutender russischer Chemiker und Mediziner. Bis heute ber\u00fchmt wurde er als Klavierdilettant und Komponist."@de,
        "Alexander Porfiryevich Borodin (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0301\u043d; IPA: [\u0250l\u02b2\u026ak\u02c8sandr p\u0250r\u02c8f\u02b2i\u200ar\u02b2j\u026av\u02b2\u026at\u0255 b\u0259r\u0250\u02c8d\u02b2in] , 12 November 1833 \u2013 27 February 1887) was a Russian Romantic composer of Georgian origin, as well as a doctor and chemist. He was one of the prominent 19th century composers known as The Mighty Handful, a group dedicated to producing a uniquely Russian kind of classical music, rather than imitating earlier Western European models."@en,
        "Alexandre Porfirievitch Borodine (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d, [\u0250l\u02b2\u026ak\u02c8sandr p\u0250r\u02c8f\u02b2i\u200ar\u02b2j\u026av\u02b2\u026at\u0255 b\u0259r\u0250\u02c8d\u02b2in] ), n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 12 novembre (31 octobre) 1833 et mort le 27 f\u00e9vrier (15 f\u00e9vrier) 1887 dans cette m\u00eame ville, est un compositeur, chimiste et m\u00e9decin russe. Il est l'auteur de l'op\u00e9ra Le Prince Igor et de ses c\u00e9l\u00e8bres Danses polovtsiennes."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0301\u043d (31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f (12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f) 1833, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 15 (27) \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1887, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439 \u2014 \u0445\u0438\u043c\u0438\u043a \u0438 \u043c\u0435\u0434\u0438\u043a. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u00ab\u041c\u043e\u0433\u0443\u0447\u0435\u0439 \u043a\u0443\u0447\u043a\u0438\u00bb. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044d\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u0623\u0644\u0643\u0633\u0646\u062f\u0631 \u0628\u0648\u0631\u0641\u064a\u0631\u064a\u064a\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0628\u0648\u0631\u0648\u062f\u064a\u0646 (\u0648. 12 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1833 - \u062a. 27 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1887) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u0648\u0647\u0648\u0628 \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0621 \u0631\u0648\u0633\u064a."@ar,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30dd\u30eb\u30d5\u30a3\u30fc\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30dc\u30ed\u30c7\u30a3\u30f3\uff08Alexander Porfir'evich Borodin, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0301\u043d, 1833\u5e7410\u670831\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\uff09/11\u670812\u65e5\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\uff09 - 1887\u5e742\u670815\u65e5/2\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u5e1d\u653f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5316\u5b66\u8005\u3001\u533b\u5e2b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u6253\u8fbc\u3093\u3060\u30ed\u30b7\u30a25\u4eba\u7d44\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u6ce2\u83f2\u91cc\u8036\u7dad\u5947\u00b7\u9b91\u7f85\u4e01\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0301\u043d\uff0c1833\u5e7411\u670812\u65e5\uff0d1887\u5e742\u670827\u65e5\uff09\u51fa\u751f\u5728\u8056\u5f7c\u5f97\u5821\uff0c\u4e5f\u53bb\u4e16\u4e8e\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\uff0c\u662f\u4fc4\u570b\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u5316\u5b78\u5bb6\u3002\u5341\u4e5d\u4e16\u7d00\u672b\u4fc4\u570b\u4e3b\u8981\u7684\u6c11\u65cf\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002 \u4ed6\u4e0e\u5df4\u62c9\u57fa\u5217\u592b\uff0c\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\uff0c\u5c45\u4f0a\u548c\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u7ec4\u6210\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32192773;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Borodin>,
        <http://viaf.org/viaf/32192773>,
        <https://musicbrainz.org/artist/560b5e65-8d53-41b4-9913-83368f4721a0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Borodin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Borodin.
doremus_artist:942cbe9a-fbee-30b7-8332-a510808b46b8
    rdfs:comment
        "Armando Ghidoni n\u00e9 \u00e0 (Ghidoni ne veut pas communiquer sa date de naissance) \u00e0 Trente, dans le Trentin-Haut-Adige) est un compositeur contemporain, alliant la musique classique et le jazz, italien d'origine mais fran\u00e7ais d'adoption, \u00e9dit\u00e9 depuis 1989 par les \u00e9ditions Alphonse Leduc."@fr;
    owl:sameAs viaf:5194512;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Armando_Ghidoni>,
        <http://viaf.org/viaf/5194512>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Armando_Ghidoni.
doremus_artist:942d661f-273e-3809-a62a-7eea6eb5ea65
owl:sameAs viaf:54259570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54259570>.
doremus_artist:95183b3e-1095-31a2-9d6b-d8425c9c8ed5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Harrow,_London>;
    rdfs:comment
        "Alastair Miles (born 11 July 1961, Harrow, England) is a British operatic and concert bass who has had an international career since the late 1980s."@en;
    owl:sameAs viaf:19869615;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alastair_Miles>,
        <http://viaf.org/viaf/19869615>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alastair_Miles.
doremus_artist:9524bcb3-e64e-3166-a438-0ab88522c49a
owl:sameAs viaf:64091465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64091465>.
doremus_artist:954baa4a-445d-393d-af23-82492075c50b
owl:sameAs viaf:71590044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71590044>.
doremus_artist:96c54ad4-53ee-33ff-9da7-f8f2f3111c82
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Ribe;
    rdfs:comment
        "Rud Immanuel (Rued) Langgaard (Kopenhagen, 28 juli 1893 - Ribe, 10 juli 1952) was een Deense componist en organist. Doordat zijn muziek nogal afweek van wat gebruikelijk was in de Scandinavische muziek, werd hij pas jaren na zijn dood erkend als een van de interessantste en eigenzinnigste figuren in het Deense muziekleven. Hij was sinds 1926 gehuwd met Constance Olivia Tetens."@nl,
        "Rued Langgaard (* 28. Juli 1893 in Kopenhagen, D\u00e4nemark; \u2020 10. Juli 1952 in Ribe) war ein d\u00e4nischer Komponist und Organist."@de,
        "Rued Langgaard (Copenhague (Dinamarca), 28 de julio de 1893 - Ribe (Dinamarca), 10 de julio de 1952) fue un compositor y organista dan\u00e9s."@es,
        "Rued Langgaard (Danish: [\u0281u\u00f0\u02c0 \u02c8l\u0251\u014b\u0261\u030a\u0252\u02d0\u02c0]; born Rud Immanuel Langgaard; 28 July 1893 \u2013 10 July 1952) was a late-Romantic Danish composer and organist. His then-unconventional music was at odds with that of his Danish contemporaries and was recognized only 16 years after his death."@en,
        "Rued Langgaard (en danois [\u0281y\u00f0\u032a \u02c8l\u0251\u014b\u0261\u030a\u00e5\u0250\u032f]), n\u00e9 Rud Immanuel Langgaard \u00e0 Copenhague (Danemark) le 28 juillet 1893, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Ribe (Danemark) le 10 juillet 1952 est un compositeur, organiste et chef d'orchestre danois. En 1932, Langgaard modifie \u00ab Rud \u00bb qui devient \u00ab Rued \u00bb pour \u00e9viter que le public ne croit que Rud est le diminutif de Rudolf. Seule une moiti\u00e9 de ses \u0153uvres fut jou\u00e9es de son vivant et le plus souvent jamais rejou\u00e9es ; il fallut attendre 1968 pour que soit donn\u00e9e L\u2019Harmonie des Sph\u00e8res (cr\u00e9\u00e9e en 1922), et lancer un retour en gr\u00e2ce."@fr,
        "Rued Langgaard (ur. 28 lipca 1893 w Kopenhadze, zm. 10 lipca 1952 w Ribe) \u2013 du\u0144ski kompozytor znany przede wszystkim ze swoich kompozycji orkiestrowych, g\u0142\u00f3wnie symfonii. Tworzy\u0142 w stylistyce p\u00f3\u017anoromantycznej (przestarza\u0142ej ju\u017c w XX wieku na kt\u00f3ry przypada wi\u0119kszo\u015b\u0107 jego utwor\u00f3w), wykszta\u0142ci\u0142 jednak w\u0142asny, oryginalny j\u0119zyk muzyczny. Za \u017cycia nie doczeka\u0142 si\u0119 uznania nawet w samej Danii."@pl,
        "Rued Langgaard fu l'unico figlio del compositore e musicista Siegfried Langgaard (1852-1914) ed Emma Langgaard (1861-1926). A cinque anni Rued inizi\u00f2 le lezioni di pianoforte, prima con sua madre, poi con suo padre e un istruttore privato. Il suo talento si manifest\u00f2 precocemente: gi\u00e0 all'et\u00e0 di sette anni poteva suonare il Davidsb\u00fcndlert\u00e4nze di Schumann e le Mazurke di Fryderyk Chopin. Fu a quest'et\u00e0 che il giovane Langgaard inizi\u00f2 a produrre le sue prime composizioni."@it,
        "\u0420\u0443\u0434 \u0418\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u041b\u0430\u043d\u0433\u0433\u043e\u0440 (\u0434\u0430\u0442. Rud Immanuel Langgaard) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30ba\u30fb\u30e9\u30f3\u30b4\u30fc\uff08Rued Langgaard, 1893\u5e747\u670828\u65e5 \u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3 - 1952\u5e747\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u5927\u8846\u306b\u5bfe\u6297\u3057\u3066\u3001\u5f53\u6642\u3068\u3057\u3066\u306f\u6025\u9032\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3053\u3068\u3001\u307e\u305f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u6d41\u306e\u30e2\u30c0\u30cb\u30ba\u30e0\u3084\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u304c\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u697d\u58c7\u306e\u4e3b\u6d41\u3068\u306a\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u751f\u524d\u306f\u7406\u89e3\u3055\u308c\u305a\u3001\u6ca1\u5f8c16\u5e74\u7d4c\u3063\u3066\u3088\u3046\u3084\u304f\u8a8d\u77e5\u3055\u308c\u308b\u306b\u81f3\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u4e4c\u57c3\u5fb7\u00b7\u5170\u621b\u5c14\uff08\u4e39\u9ea5\u8a9e\uff1aRued Langgaard\uff0c1893\u5e747\u670828\u65e5\uff0d1952\u5e747\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u539f\u540dRud Immanuel Langgaard\uff0c\u4e39\u9ea6\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u5176\u7236\u9f50\u683c\u5f17\u91cc\u5fb7\u4e5f\u662f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u548c\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\uff0c\u540e\u957f\u671f\u5728\u5404\u5730\u4efb\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\u3002\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u9887\u591a\uff0c\u4f53\u88c1\u5404\u5f02\u3002\u97f3\u4e50\u8bed\u8a00\u4e3a\u665a\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u5bcc\u4e8e\u620f\u5267\u6027\uff0c\u591a\u6570\u4f5c\u54c1\u5e26\u6709\u72ec\u7279\u7684\u6807\u9898\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u751f\u524d\u4e0d\u53d7\u91cd\u89c6\uff0c\u8fd1\u5e74\u6765\u9010\u6e10\u5f97\u5230\u91cd\u65b0\u53d1\u6398\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69115979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rued_Langgaard>,
        <http://viaf.org/viaf/69115979>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3fe11713-6aa2-4124-8688-08b48ea03448>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rued_Langgaard.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rued_Langgaard.
doremus_artist:96ff9e51-9076-39eb-876d-0958916818d5
    dbp:birthPlace dbr:Tomar;
    dbp:deathPlace dbr:Parede;
    rdfs:comment
        "Fernando Lopes-Gra\u00e7a (Tomar, 17 de Diciembre de 1906 \u2014 Pared, Cascais, 27 de Noviembre de 1994) est\u00e1 considerado como uno de los mayores maestros y compositores portugueses del siglo XX. Entre otras distinciones, obtuvo las condecoraciones de la Orden Militar de Santiago de la Espada y de la Orden del Infante Don Enrique."@es,
        "Fernando Lopes-Gra\u00e7a GOSE \u2022 GCIH (Tomar, 17 de Dezembro de 1906 \u2014 Parede, Cascais, 27 de Novembro de 1994) \u00e9 considerado um dos maiores maestros e compositores portugueses do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Fernando Lopes-Gra\u00e7a est un compositeur portugais n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1906 \u00e0 Tomar et mort \u00e0 Parede le 27 novembre 1994. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands compositeurs portugais du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Fernando Lopes-Gra\u00e7a, GOSE, GCIH (Tomar, 17 December 1906 \u2013 Parede, near Cascais, November 27, 1994) was a Portuguese composer, conductor and musicologist.Lopes-Gra\u00e7a was influenced by Portuguese popular music, which he also studied, continuing the work of the composer and musicologist Francisco de Lacerda.He was a member of the Portuguese Communist Party and strenuously opposed the Estado Novo and its leader Ant\u00f3nio de Oliveira Salazar.He completed the Dicion\u00e1rio de M\u00fasica (Dictionary of Music), started by his teacher, Tom\u00e1s Borba, himself a composer."@en,
        "\u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u0443 \u041b\u043e\u043f\u0438\u0448-\u0413\u0440\u0430\u0441\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Fernando Lopes-Gra\u00e7a, 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1906, \u0422\u043e\u043c\u0430\u0440 \u2013 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1994, \u041f\u0430\u0440\u0435\u0434\u0435, \u041a\u0430\u0448\u043a\u0430\u0439\u0448) \u2013 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30ed\u30da\u30b9\uff1d\u30b0\u30e9\u30b5\uff08Fernando Lopes-Gra\u00e7a\u30011906\u5e7412\u670817\u65e5 - 1994\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u30c8\u30de\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u30021924\u5e74\u306b\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u30011931\u5e74\u306b\u5b66\u4f4d\u3092\u5f97\u308b\u30021937\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u884c\u304d\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30b1\u30af\u30e9\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021941\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30de\u30c9\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e0\u30b8\u30ab\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u4e3b\u306b\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u304b\u3089\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u5171\u7523\u515a\u306b\u5165\u515a\u3057\u3066\u3001\u72ec\u88c1\u8005\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b5\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u306b\u3088\u308b\u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30ce\u30f4\u30a9\u653f\u6a29\u306b\u5f37\u304f\u53cd\u5bfe\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116833229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_Lopes-Gra\u00e7a>,
        <http://viaf.org/viaf/116833229>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_Lopes-Graça.
doremus_artist:97824296-98d3-3e2f-9516-cd425ed566be
    owl:sameAs viaf:105894403;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/105894403>,
        <http://viaf.org/viaf/107030051>.
doremus_artist:9820993b-b16a-32c2-8258-c6c25b845fc6
owl:sameAs viaf:41572010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41572010>.
doremus_artist:98f8f6da-7deb-38d8-91a8-c974e0e536f0
    dbp:birthPlace res:Tunis;
    rdfs:comment
        """Fr\u00e9d\u00e9ric Zeitoun, n\u00e9 le 2 juillet 1961 \u00e0 Tunis, est parolier, auteur-compositeur, interpr\u00e8te, com\u00e9dien et chroniqueur  musical dans les \u00e9missions de France 2 (T\u00e9l\u00e9matin, C'est au programme) et T\u00e9l\u00e9 Melody ("Melody Story", "Melody de ma vie")."""@fr;
    owl:sameAs viaf:69024484;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Zeitoun>,
        <http://viaf.org/viaf/69024484>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frédéric_Zeitoun.
doremus_artist:99ad8d86-6169-34c6-88d6-f05f2cab3bd1
    rdfs:comment
        "Richard Vieille est un clarinettiste fran\u00e7ais.  Il occupe le poste de clarinette solo de l'Ensemble orchestral de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:19892823;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Richard_Vieille>,
        <http://viaf.org/viaf/19892823>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Vieille.
doremus_artist:9ab7bd03-5d17-343e-bec1-250f3aaecbd2
owl:sameAs viaf:37118975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37118975>.
doremus_artist:9b56f0ac-858c-3439-ac7c-d6d873788b9e
owl:sameAs viaf:34660013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34660013>.
doremus_artist:9d31704d-9e9a-30a3-b02b-a96c9fb037f8
    dbp:birthPlace res:Morlaix;
    dbp:deathPlace res:Rambouillet;
    rdfs:comment
        "Jean-Michel Caradec est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 20 septembre 1946 \u00e0 Morlaix (Finist\u00e8re) et mort le 29 juillet 1981 \u00e0 Rambouillet (Yvelines), dans un accident de la route lors de la tourn\u00e9e France Inter. Il est notamment l'auteur des chansons Ma petite fille de r\u00eave, La Colline aux coralines, Ile ou encore Ma Bretagne quand elle pleut."@fr;
    owl:sameAs viaf:66658164;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Michel_Caradec>,
        <http://viaf.org/viaf/66658164>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40171b4e-96b2-472e-b101-9c164983bb11>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Michel_Caradec.
doremus_artist:9d3f0aae-bc24-399b-8a95-5515b974ebf8
owl:sameAs viaf:115072734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115072734>.
doremus_artist:9dbc926e-841c-3cb1-8fde-d106954bdec7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        "Si fece un nome suonando durante gli anni sessanta con Jimmy Smith, ma nello stesso periodo collabor\u00f2 anche ad altri progetti musicali con artisti come Wes Montgomery. Durante gli anni settanta suon\u00f2 con il sestetto di Herbie Hancock, con Stan Getz ed altri ancora. Oltre a ci\u00f2 \u00e8 doveroso ricordare, che Hart suon\u00f2 anche con altri musicisti di fama internazionale: Wayne Shorter, Chick Corea, Joe Zawinul, Miles Davis. Dagli anni novanta ha intensificato la sua attivit\u00e0 di maestro, incidendo anche dei DVD didattici."@it,
        """William "Billy" Hart (born November 29, 1940) is an American jazz drummer and educator who has performed with some of the most notable jazz musicians in history."""@en,
        """William \u00ab Billy \u00bb Hart, n\u00e9 le 29 novembre 1940 \u00e0 Washington, est un percussionniste et batteur de jazz am\u00e9ricain. Il a jou\u00e9 avec Miles Davis, sur les albums "Big Fun" (CBS S88024) et On the Corner (CBS CK63980) en 1972 et avec Santi Debriano, sur l'album "Obeah" (Free Lance Records FRL008) en 1987."""@fr,
        "William \u201eBilly\u201c Hart (* 29. November 1940 in Washington, D.C.) ist ein amerikanischer Jazz-Schlagzeuger."@de;
    owl:sameAs viaf:85873307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Hart>,
        <http://viaf.org/viaf/85873307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd98d00f-324f-4ca8-a7e0-05fe47e88aac>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Billy_Hart.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_Hart.
doremus_artist:9e2c69d3-6702-30e8-a5f6-197f1f07b7b0
owl:sameAs viaf:17430228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17430228>.
doremus_artist:9f363439-c423-3500-8a9c-bd8394fe4315
owl:sameAs viaf:16232067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16232067>.
doremus_artist:9f7c5219-fed3-3fe5-8de9-d4b2d4926fba
owl:sameAs viaf:76580990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76580990>.
doremus_artist:a035bff3-3dba-342b-aeec-8b20281bda19
    dbp:birthPlace dbr:New_Zealand;
    rdfs:comment
        """Dame Kiri Janette Te Kanawa ONZ DBE AC (pronounced /\u02cck\u026ari t\u1d7b \u02c8k\u0251\u02d0n\u0259w\u0259/; born Claire Mary Teresa Rawstron, 6 March 1944) is a New Zealand soprano who has had a successful international opera career since 1968. She possesses a warm full lyric soprano voice, which has been described as "mellow yet vibrant, warm, ample and unforced". Although she now only rarely sings in operas, Te Kanawa still frequently performs in concert and recital, while giving masterclasses and supporting young opera singers in launching their careers."""@en,
        "Dame Kiri Janette Te Kanawa ONZ, AC, DBE (Gisborne, 6 maart 1944) is een Nieuw-Zeelandse operazangeres. In 1981 zong ze tijdens de bruiloft van Prins Charles en Diana Frances Spencer. Te Kanawa werd als Claire Mary Teresa Rawstron geboren te Gisborne op het Noordereiland van Nieuw-Zeeland. Ze heeft zowel Maori als Europees bloed, maar er is maar weinig bekend over haar natuurlijke ouders, doordat ze als baby werd geadopteerd door een Ierse moeder en een Maori vader. Haar onderwijs genoot ze op het Saint Mary's College Auckland. In haar tienerjaren was ze een popster, en was ze een populair entertainer in clubs in Nieuw-Zeeland."@nl,
        "Dame Kiri Te Kanawa (en ingl\u00e9s {{|\u02cc|k|\u026a|r|i|_|t|i-|_|\u02c8|k|\u0251\u02d0|n|\u0259|w|\u0259}}, en espa\u00f1ol {{|\u02cc|k|\u026a|r|i|_|t|\u00e9-|_|_|k|\u0251\u02d0|n|'\u0251\u02d0|w|\u0251\u02d0}}), DBE (Gisborne, Isla Norte, Nueva Zelanda, 6 de marzo de 1944), registrada al nacer con el nombre Claire Mary Teresa Rawstron, es una cantante de \u00f3pera (de tesitura soprano) neozelandesa-irlandesa-maor\u00ed. La soprano es considerada una suprema exponente de su generaci\u00f3n en papeles de Wolfgang Amadeus Mozart y Richard Strauss, con exitosas incursiones en el repertorio de Giuseppe Verdi, Georg Friedrich H\u00e4ndel y la m\u00fasica francesa. De gran belleza f\u00edsica y porte que la hizo ideal para encarnar princesas, condesas y personajes nobles, su voz, de textura y timbre f\u00e1cilmente reconocibles la convirtieron en una de las m\u00e1ximas divas de los a\u00f1os ochenta."@es,
        "Dame Kiri Te Kanawa, DBE, ONZ, eigentlich Claire Mary Teresa Rawstron, (* 6. M\u00e4rz 1944 in Gisborne, Neuseeland) ist eine neuseel\u00e4ndische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Kiri Te Kanawa (ur. 6 marca 1944 w Gisborne) \u2013 sopranistka nowozelandzka."@pl,
        "Kiri Te Kanawa DBE, ONZ (Gisborne, 6 de mar\u00e7o de 1944) \u00e9 uma aclamada soprano l\u00edrica neozelandesa. O seu report\u00f3rio vai do s\u00e9culo XVII ao s\u00e9culo XX. \u00c9 particularmente dedicada \u00e0s obras de Mozart, Richard Strauss, Verdi, Handel e Puccini."@pt,
        "Kiri Te Kanawa est une soprano n\u00e9o-z\u00e9landaise d\u2019origine m\u0101ori, n\u00e9e le 6 mars 1944 \u00e0 Gisborne en Nouvelle-Z\u00e9lande. En 1981, environ 600 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs ont pu la voir chanter \u00ab Let the Bright Seraphim \u00bb de Haendel lors du mariage de Charles, prince de Galles, et de Lady Diana Spencer."@fr,
        "\u041a\u0438\u0440\u0438 \u0414\u0436\u0435\u043d\u0435\u0442 \u0422\u0435 \u041a\u00e1\u043d\u0430\u0432\u0430 (\u043c\u0430\u043e\u0440\u0438 Kiri Janette Te Kanawa, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u041a\u043b\u044d\u0440 \u041c\u044d\u0440\u0438 \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Claire Mary Teresa Rawstron, \u0440\u043e\u0434. 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1944, \u0413\u0438\u0441\u0431\u043e\u0440\u043d, \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0414\u0430\u043c\u0430-\u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438, \u041a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u044c\u043e\u043d \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438."@ru,
        "\u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0643\u064a\u0631\u064a \u062c\u0627\u0646\u064a\u062a \u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u0627\u0648\u0627\u060c \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0646\u064a\u0648\u0632\u064a\u0644\u0646\u062f\u0627\u060c \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0627 (\u062a\u064f\u0646\u0637\u0642 /\u02cck\u026ari t\u026a \u02c8k\u0251:n\u0259w\u0259/ \u0648\u064f\u0644\u0650\u062f\u064e\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0633 \u0639\u0627\u0645 1944\u0645\u060c \u0641\u064a \u062c\u064a\u0633\u0628\u0648\u0631\u0646\u060c \u0646\u064a\u0648\u0632\u064a\u0644\u0646\u062f\u0627) \u0648\u0647\u064a \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0646\u064a\u0648\u0632\u064a\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0648\u0631\u064a \u062d\u0638\u064a\u062a \u0628\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u062d\u0627\u0641\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1968\u0645. \u0648\u0647\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0627  \u0648\u0647\u064a \u062a\u0645\u062a\u0644\u0643 \u0635\u0648\u062a\u064b\u0627 \u062f\u0627\u0641\u0626\u064b\u0627 \u0642\u0648\u064a\u064b\u0627 \u0645\u0643\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u063a\u0646\u0627\u0621 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0641\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0644\u063a\u0627\u062a \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629. \u062a\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0631\u062a\u0628\u0627\u0637\u064b\u0627 \u0648\u062b\u064a\u0642\u064b\u0627 \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0648\u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0648\u0641\u064a\u0631\u062f\u064a \u0648\u0647\u0627\u0646\u062f\u0644 \u0648\u0628\u0648\u062a\u0634\u064a\u0646\u064a."@ar,
        "\u30ad\u30ea\u30fb\u30b8\u30e3\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30c6\u30fb\u30ab\u30ca\u30ef\uff08Dame Kiri Janette Te Kanawa, ONZ, AC, DBE, 1944\u5e743\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3001\u58f0\u697d\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5947\u91cc\u00b7\u73cd\u5167\u7279\u00b7\u7279\u00b7\u5361\u5a1c\u5a03\u5973\u7235\u58eb\uff0cDBE\uff0cONZ\uff0cAC (Dame Kiri Janette Te Kanawa\uff0c1944\u5e743\u67086\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7d10\u897f\u862d\u4eba\uff0c\u6bdb\u5229\u53ca\u611b\u723e\u862d\u6df7\u8840\u5152\uff0c\u4e16\u754c\u805e\u540d\u7684\u6292\u60c5\u5973\u9ad8\u97f3\u3002\u5361\u5a1c\u5a03\u5973\u7235\u96c6\u795e\u79d8\u8207\u7aef\u838a\u65bc\u4e00\u8eab\uff0c\u5176\u55d3\u97f3\u6eab\u6f64\u67d4\u7f8e\uff0c\u5bcc\u542b\u6bcd\u6027\u3002\u7537\u9ad8\u97f3\u9b4f\u5361\u58eb\u5f62\u5bb9\u5979\u7684\u6b4c\u8072\u662f\u300c\u4e00\u53ea\u98c4\u7136\u7684\u98a8\u7b8f\u300d\u3001\u6307\u63ee\u5bb6\u856d\u63d0\u5247\u8d0a\u8b7d\u5979\u4f3c\u300c\u6625\u98a8\u88e1\u6d6e\u6f3e\u7684\u7b1b\u97f3\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42025635;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kiri_Te_Kanawa>,
        <http://viaf.org/viaf/42025635>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Kiri_Te_Kanawa_-_November,_2011.improved.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kiri_Te_Kanawa.
doremus_artist:a0575d42-8ef8-3ade-af17-ce82879f097a
    dbp:birthPlace dbr:Esbjerg;
    rdfs:comment
        "Lars Ulrik Mortensen (* 9. November 1955 in Esbjerg) ist ein d\u00e4nischer Cembalist und Dirigent."@de,
        "Lars Ulrik Mortensen (ur. 9 listopada 1955 w Esbjerg) \u2013 du\u0144ski klawesynista i dyrygent. Znany wykonawca muzyki Bacha, w 2006 r. juror Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Bachowskiego w Lipsku."@pl,
        "Lars Ulrik Mortensen is a Danish harpsichordist and conductor largely in Baroque solo and chamber music and Early music repertory. He was a professor in Munic in 1996-99 and has since then been artistic director of Concerto Copenhagen He received the L\u00e9onie Sonning Music Prize in 2007."@en,
        "Lars Ulrik Mortensen, n\u00e9 le 9 novembre 1955 \u00e0 Esbjerg, est un chef d'orchestre et claveciniste danois. Il a \u00e9tudi\u00e9 avec Karen Englund (clavecin) et Jesper B\u00f8je Christensen (basse continue) \u00e0 l'Acad\u00e9mie royale de musique du Danemark \u00e0 Copenhague puis avec Trevor Pinnock \u00e0 Londres. Il a \u00e9t\u00e9 professeur de clavecin \u00e0 la Hochschule f\u00fcr Musik und Theater \u00e0 Munich de 1996 \u00e0 1999. En 2007, il est distingu\u00e9 par le L\u00e9onie Sonning Music Award, une des plus hautes r\u00e9compenses musicales du Danemark."@fr,
        "\u041b\u0430\u0440\u0441 \u0423\u0301\u043b\u044c\u0440\u0438\u043a \u041c\u043e\u0301\u0440\u0442\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d (\u0434\u0430\u0442. Lars Ulrik Mortensen, \u0440\u043e\u0434. 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u042d\u0441\u0431\u044c\u0435\u0440\u0433, \u0414\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:12492287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lars_Ulrik_Mortensen>,
        <http://viaf.org/viaf/12492287>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lars_Ulrik_Mortensen.
doremus_artist:a0f0ae4b-76a1-3252-ab9e-db27c5b8263b
    rdfs:comment
        "Juliette Hurel est une fl\u00fbtiste fran\u00e7aise, n\u00e9e le 14 mai 1970 \u00e0 Auxerre."@fr;
    owl:sameAs viaf:27269852;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Juliette_Hurel>,
        <http://viaf.org/viaf/27269852>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juliette_Hurel_JOséphine_Olech_075.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Juliette_Hurel.
doremus_artist:a14dce50-33aa-34a0-afec-446e08ef7371
owl:sameAs viaf:28980959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28980959>.
doremus_artist:a1a6a6df-73a0-3055-b251-95d9424514de
    rdfs:comment
        "Yannis Kokkos est un d\u00e9corateur-sc\u00e9nographe fran\u00e7ais d'origine grecque, n\u00e9 le 11 avril 1944 \u00e0 Ath\u00e8nes (Gr\u00e8ce). Il a collabor\u00e9 entre autres avec Antoine Vitez, Jean Mercure, Jacques Lassalle...En 1987, Yannis Kokkos a obtenu le Moli\u00e8re du d\u00e9corateur sc\u00e9nographe pour la r\u00e9alisation du d\u00e9cor de la pi\u00e8ce L'\u00c9change de Paul Claudel."@fr;
    owl:sameAs viaf:79064547;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yannis_Kokkos>,
        <http://viaf.org/viaf/79064547>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yannis_Kokkos.
doremus_artist:a302de11-a9e5-3eca-9205-71ef9025ba14
owl:sameAs viaf:59348023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59348023>.
doremus_artist:a3c6e7cc-eea2-3d5a-b967-70c0934530fc
owl:sameAs viaf:274630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274630>.
doremus_artist:a3d392f7-0f48-3cbd-888e-3e91e19cc4f2
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Regina Sch\u00f6rg (* 12. J\u00e4nner 1969 in Wien) ist eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin. Sch\u00f6rg studierte von 1989 bis 1992 am Konservatorium der Stadt Wien bei Margret Zimmermann (sp\u00e4ter nahm sie auch Unterricht bei Renate Holm, Patricia Wise, KS Olivera Miljakovic, Antonio Carangelo und zuletzt bei KS Artur Korn). Anschlie\u00dfend ging sie an das Landestheater Linz, wo sie in Operetten von Dostal und Strau\u00df sowie als Marie in der Verkauften Braut auftrat."@de,
        "Regina Sch\u00f6rg is an Austrian soprano and teacher. Born in Austria, Sch\u00f6rg studied at the Konservatorium der Stadt Wien from 1989 to 1992, before joining the Landestheater in Linz. From 1997 to 1999 she worked at the Vienna Volksoper, then moving on to the Vienna State Opera as soloist. Internationally, she has performed key parts and leading roles at opera houses as far apart as Sydney and San Francisco, Berlin and Beijing, Toronto and Tokyo."@en;
    owl:sameAs viaf:7615871;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Regina_Sch\u00f6rg>,
        <http://viaf.org/viaf/233265618>,
        <http://viaf.org/viaf/7615871>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Regina_Schörg.
doremus_artist:a552819c-2f28-368f-a9fc-2a51d8d30c8c
owl:sameAs viaf:53066322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53066322>.
doremus_artist:a5f63d51-eda8-3cdd-9902-aab3bdca5081
    owl:sameAs viaf:27255248;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27255248>,
        <http://viaf.org/viaf/57788648>.
doremus_artist:a6d39948-d482-32df-bfc4-bce395795eac
    rdfs:comment
        "Y\u00e9 Lassina Coulibaly, n\u00e9 en 1966 \u00e0 Bobo-Dioulasso, au Burkina Faso, est un musicien auteur-compositeur, interpr\u00e8te et musicoth\u00e9rapeute franco-burkinabais.Avec son ensemble Yan Kadi Faso, il d\u00e9veloppe un r\u00e9pertoire contemporain afro-jazz.Le 15 janvier 2011, il est r\u00e9compens\u00e9 de la m\u00e9daille de Chevalier de l'ordre du M\u00e9rite des lettres et de la Communication du Burkina Faso (agrafe pour la danse et la musique)."@fr;
    owl:sameAs viaf:61861142;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Y\u00e9_Lassina_Coulibaly>,
        <http://viaf.org/viaf/61861142>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_de_Yé_Lassina_Coulibaly,_en_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yé_Lassina_Coulibaly.
doremus_artist:a71d0cb8-432e-3f83-81d7-68f7a5039709
    owl:sameAs viaf:107539040;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107539040>,
        <http://viaf.org/viaf/54412065>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53c5666d-46b7-4de4-999a-3a2f84b35807>.
doremus_artist:a79d5a2c-4a94-3c2c-a731-c2a9410ec46c
owl:sameAs viaf:90731126; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90731126>.
doremus_artist:a81f447e-e7e0-3fbc-8120-7d8ba1ef3671
    owl:sameAs viaf:39645009;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31145542589496641970>,
        <http://viaf.org/viaf/39645009>.
doremus_artist:a82b8584-991a-39c1-8f60-f3e5c085ff6a
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0631\u0646\u0627\u0646\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a\u0648\u0633 \u0628\u0648\u0633\u0643\u0648 \u0648\u064a\u062f\u0639\u0649 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0628\u0648\u0633\u0643\u0648 (\u0623\u0641\u064a\u0646\u064a\u0648\u0646 16 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1888- \u0646\u064a\u0633 4 \u0645\u0627\u064a\u0648 1976 ). \u0648\u0647\u0648 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0647\u0646\u0631\u064a \u0628\u0648\u0633\u0643\u0648 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u062f\u0628 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0643\u0648\u0641\u0648\u0646\u064a\u062925\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Fernand Marius Bosco, dit Henri Bosco, n\u00e9 le 16 novembre 1888 \u00e0 Avignon et mort le 4 mai 1976 (\u00e0 87 ans) \u00e0 Nice, est un romancier fran\u00e7ais."@fr,
        "Henri Bosco (* 16. November 1888 in Avignon; \u2020 4. Mai 1976 in Nizza) war ein franz\u00f6sischer Dichter, Roman- und Jugendbuchautor."@de,
        "Henri Bosco (16 November 1888 \u2013 4 May 1976) was a French writer. Bosco was born in Avignon, Vaucluse into a family of Proven\u00e7al, Ligurian and Piedmontese origin. Through his father, he was related to Saint John Bosco, of whom he wrote a biography. His novels for adults and children provide a sensitive evocation of Proven\u00e7al life. In 1945 he was awarded the Prix Renaudot for his novel Le Mas Th\u00e9otime (The Farm Th\u00e9otime). Other awards he received were the Prix des Ambassadeurs in 1949, the Grand prix national des lettres in 1953, the Prix de l'Acad\u00e9mie de Vaucluse in 1966, the Grand prix de la Mediterran\u00e9e in 1967, and the Grand prix de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise in 1968. He died in Nice and was buried at the cemetery of Lourmarin."@en,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u0411\u043e\u0441\u043a\u043e (\u0444\u0440. Henri Bosco) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0411\u043e\u0441\u043a\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d\u0435, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u0435\u043d\u043e\u0432, 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1888 \u0433. \u0415\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0445\u0443\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043a\u0438\u043b\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0445 \u043e\u0442\u0442\u0443\u0434\u0430, \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u0438\u0437 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u0430 Monclar, \u043d\u0435\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u043e\u0442 Durance. \u041e\u043d \u0436\u0438\u043b \u0442\u0430\u043c \u0434\u043e \u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0432 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043e\u043d \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445. \u0415\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043e\u0442\u043b\u0443\u0447\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u043e \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0435. \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0411\u043e\u0441\u043a\u043e \u0443\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u041d\u0438\u0446\u0446\u0435 4 \u043c\u0430\u044f 1976 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0434\u0431\u0438\u0449\u0435 \u0432 \u041b\u0443\u0440\u043c\u0430\u0440\u0435\u043d\u0435. \u041e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f"@ru;
    owl:sameAs viaf:29530641;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Bosco>,
        <http://viaf.org/viaf/29530641>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Boscos_grave_in_Lourmarin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Bosco.
doremus_artist:a9863cac-614d-37bb-ad4c-221fa9d1a008
owl:sameAs viaf:170350023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170350023>.
doremus_artist:a9eb15fe-cd37-3ccc-9cdb-6b062c10215d
    owl:sameAs viaf:27329949;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27329949>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d61ec6d-0491-48d7-aef7-91cb489848d9>.
doremus_artist:ab02da32-e483-38c9-bb53-1db9973b1480
    dbp:birthPlace dbr:Verviers;
    rdfs:comment
        "\u00c9liane Reyes (June 7, 1977 in Verviers) is a Belgian pianist who is known both as a soloist and as a chamber musician. In 2012 she was appointed professor of piano at the Conservatoire royal de Bruxelles. She is married to the French composer Nicolas Bacri."@en,
        "\u00c9liane Reyes, n\u00e9e \u00e0 Verviers le 7 juin 1977, est une pianiste belge qui est connue \u00e0 la fois en tant que soliste et chambriste."@fr;
    owl:sameAs viaf:119911514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eliane_Reyes>,
        <http://viaf.org/viaf/119911514>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eliane_Reyes.
doremus_artist:ab2be92c-887f-376e-93b6-a35dbac00dac
    rdfs:comment
        "Patrick Davin (16 f\u00e9vrier 1962 \u00e0 Huy en Belgique - ) est un chef d'orchestre belge.\u2191 Biographie"@fr;
    owl:sameAs viaf:73985206;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Davin>,
        <http://viaf.org/viaf/73985206>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Davin.
doremus_artist:abe3e7db-13fe-3a09-82d6-a1627cfd7e96
    owl:sameAs viaf:14961951;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14961951>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4e5c604-329a-4d59-b54f-09fd47b8ed22>.
doremus_artist:adabb0f1-5049-3fa7-b066-de19a86628f8
owl:sameAs viaf:119872150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119872150>.
doremus_artist:af146e33-d435-3f18-8e51-bda2cf34121b
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Argentina;
    rdfs:comment
        "Enrique Santos Disc\u00e9polo (* 27. M\u00e4rz 1901 in Buenos Aires; \u2020 23. Dezember 1951 ebenda) war ein argentinischer Komponist und B\u00fchnenautor."@de,
        "Enrique Santos Disc\u00e9polo (Buenos Aires, 27 de marzo de 1901 - Buenos Aires, 23 de diciembre de 1951) fue un compositor, m\u00fasico, dramaturgo y cineasta argentino. Tambi\u00e9n era conocido como Discepol\u00edn. Su hermano, Armando Disc\u00e9polo, fue un destacado director teatral y dramaturgo. Disc\u00e9polo es recordado por componer el popular tango \u00abCambalache\u00bb."@es,
        """Enrique Santos Disc\u00e9polo (Discepol\u00edn) (27 March 1901 \u2013 23 December 1951) was an Argentine tango and milonga musician and composer, author of famous tangos such as "Cambalache" and many others performed by several of the most important singers of his time, amongst them notably Carlos Gardel. He was also a film actor, director and screenwriter."""@en,
        "Enrique Santos Disc\u00e9polo (Discepol\u00edn) (ur. 27 marca 1901 w Buenos Aires, zm. 23 grudnia 1951) \u2013 argenty\u0144ski tw\u00f3rca tanga, autor s\u0142ynnego \u201eCambalache\u201d, oraz innych tang wykonywanych przez znanych wykonawc\u00f3w, m.in. Carlosa Gardela."@pl,
        "Enrique Santos Disc\u00e9polo (Discepol\u00edn) est un po\u00e8te et compositeur argentin, auteur de nombreux tangos. Plusieurs de ses \u0153uvres ont \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9es et enregistr\u00e9es par les plus grands chanteurs de son \u00e9poque, incluant Carlos Gardel, et demeurent \u00e0 ce jour de grands classiques. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des figures embl\u00e9matiques du tango."@fr,
        "Enrique Santos Disc\u00e9polo Deluchi (Buenos Aires, 27 de mar\u00e7o de 1901 \u2014 23 de dezembro de 1951) foi um poeta, compositor, ator e dramaturgo argentino. Um dos mais prol\u00edficos autor de letras de tango, Disc\u00e9polo tamb\u00e9m era conhecido como Discepol\u00edn. Seu irm\u00e3o, Armando Disc\u00e9polo, tamb\u00e9m dramaturgo, \u00e9 um dos maiores nomes do teatro argentino."@pt,
        "\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\u30fb\u30c7\u30a3\u30bb\u30dd\u30ed (Enrique Santos Disc\u00e9polo, 1901\u5e743\u670827\u65e5 - 1951\u5e7412\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3060\u304c\u3001\u672c\u6765\u306f\u821e\u53f0\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39570526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_Santos_Disc\u00e9polo>,
        <http://viaf.org/viaf/39570526>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47c43a54-44b1-4b97-9abe-aa87a76b916a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_Santos_Discépolo.
doremus_artist:b1ba6fad-addf-3a5d-bcef-fa58c42972a0
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Battu (* 1829 in Paris; \u2020 22. November 1857 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Librettist und Vaudevillist."@de,
        "L\u00e9on Battu Charlemagne Antoine Pantal\u00e9on Battu dit L\u00e9on Battu, est un auteur dramatique fran\u00e7ais n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1828 \u00e0 Paris (2e) o\u00f9 il est mort le 22 novembre 1857."@fr,
        "L\u00e9on Battu was a French dramatist, born 1829 in Paris, where he died on 22 November 1857. The son of Pantal\u00e9on Battu (1799\u20131870), a violinist and assistant conductor at the Op\u00e9ra de Paris, and brother of the soprano Marie Battu (1838-1888) who created In\u00e8s in L'Africaine, he wrote many vaudevilles and libretti. In the fields of op\u00e9ra-comique and op\u00e9rettes, these were in collaboration with Ludovic Hal\u00e9vy, Michel Carr\u00e9, Jules Barbier, Jules Moinaux and Lockroy. His composers were Jacques Offenbach (P\u00e9pito, Le mariage aux lanternes), Adolphe Adam (Les Pantins de Violette), Victor Mass\u00e9 (La Reine Topaze), Georges Bizet and Charles Lecocq (Le Docteur Miracle). With Hal\u00e9vy he translated Mozart's Der Schauspieldirektor for its Mozart centenary production at the Th\u00e9\u00e2tre des Bouffes-Parisiens in 18"@en;
    owl:sameAs viaf:116475072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Battu>,
        <http://viaf.org/viaf/116475072>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Léon_Battu.
doremus_artist:b1cf69ad-f8f4-383f-a68b-8334431608a9
    dbp:birthPlace dbr:Dnipropetrovsk;
    rdfs:comment
        "Igor Anatolievitch Morozov (en russe : \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432), n\u00e9 en 1948 \u00e0 Dniepropetrovsk en Ukraine, est un artiste lyrique russe. Il a commenc\u00e9 \u00e0 chanter tr\u00e8s t\u00f4t et a donn\u00e9 des concerts avec orchestre \u00e0 l'\u00e2ge de douze ans. A seize ans il a quitt\u00e9 sa ville natale pour \u00e9tudier au conservatoire Tcha\u00efkovsky \u00e0 Moscou, o\u00f9 il \u00e9tait d'abord l'\u00e9l\u00e8ve unique du basse Mark Reizen et puis du baryton g\u00e9orgien David Gamr\u00e9keli. Dipl\u00f4m\u00e9 il \u00e9tait pris imm\u00e9diatement comme soliste au Mariinsky (Kirov) \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg. Deux ans plus tard il a re\u00e7u un engagement au th\u00e9\u00e2tre Bolcho\u00ef \u00e0 Moscou, qui \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque le premier th\u00e9\u00e2tre de l'Union sovi\u00e9tique. Pendant ses quinze ans au Bolcho\u00ef Igor Morozov a interpr\u00e9t\u00e9 des r\u00f4les du r\u00e9pertoire russe et italien comme Eug\u00e8ne On\u00e9guine, Lionel (La Pucelle d'Orl\u00e9"@fr,
        "Igor Anatoljewitsch Morosow (ukrainisch \u0406\u0433\u043e\u0440 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0456\u0439\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432/Ihor Anatolijowytsch Morosow; russisch \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432; * 1948 in Dnipropetrowsk, Ukrainische SSR) ist ein russisch-ukrainischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Igor Morozov (born 1948) is a Russian-Ukrainian opera singer (baritone) (in Russian: \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432) Igor Morozov was born in Dnipropetrovsk in the Ukraine and started singing while still a child with professional orchestras. These concerts were broadcast by radio across the Soviet Union. At the age of 16, he left his hometown to study at the Tchaikovsky Conservatory in Moscow. There, his first teacher was the bass Mark Reizen, the second Georgian barytone and People's Artist of the Georgian SSR, David Gamrekeli. Immediately after having finished his studies, young Morozov received a contract as a leading baritone to the Kirov Opera (today's Mariinsky Theater) and changed two years later to the leading opera house of the Soviet Union: the Bolshoi Theater in Moscow. Here he sang t"@en,
        "\u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u044c \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0440\u043e\u0301\u0437\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 1948, \u0414\u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u043f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a, \u0423\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420."@ru;
    owl:sameAs viaf:7696761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Morozov_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/7696761>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Igor_Morosow,_ukrainisch-russischer_Bariton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Igor_Morozov_(singer)>.
doremus_artist:b2360e86-1c01-322d-a9a0-ffff6dfff68d
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Johann Christian Bach (* 5. September 1735 in Leipzig; \u2020 1. Januar 1782 in London), der Mail\u00e4nder oder Londoner Bach, war ein Komponist der Vorklassik aus der Familie Bach. Er hatte gro\u00dfen Einfluss auf den Stil des jungen Mozart."@de,
        """Johann Christian Bach (Leipzig, 5 de septiembre de 1735 \u2013 Londres, 1 de enero de 1782) fue uno de los veinte hijos del compositor alem\u00e1n Johann Sebastian Bach. Fue conocido como "el Bach milan\u00e9s" o "el Bach londinense"."""@es,
        """Johann Christian Bach (Leipzig, 5 de setembro de 1735 \u2013 Londres, 1 de janeiro de 1782) foi um compositor alem\u00e3o, o filho mais jovem de Johann Sebastian Bach. Comp\u00f4s numerosos trabalhos orquestrais e de c\u00e2mara, al\u00e9m de v\u00e1rias \u00f3peras. Viveu um bom tempo de sua vida na Inglaterra, motivo pelo qual ficou conhecido como "Bach Londrino" ou o Bach Ingl\u00eas."""@pt,
        "Johann Christian Bach (Leipzig, 5 september 1735 \u2013 Londen, 1 januari 1782) was een Duits componist. Hij werd geboren te Leipzig als 6e en jongste zoon (het 11e van de 13 kinderen) uit het huwelijk van Johann Sebastian Bach met Anna Magdalena W\u00fclcken (1701 - 1760). Hij kreeg les van zijn vader en na diens overlijden in 1750 van zijn 21 jaar oudere halfbroer Carl Philipp Emanuel Bach, met wie hij vanaf 1750 samenwoonde in Berlijn. In Londen componeerde hij verschillende succesvolle opera's. Hij was ook een hevig voorstander van de pianoforte die toen zijn opmars maakte."@nl,
        """Johann Christian Bach (September 5, 1735 \u2013 January 1, 1782) was a composer of the Classical era, the eleventh surviving child and youngest son of Johann Sebastian Bach. He is sometimes referred to as "the London Bach" or "the English Bach", due to his time spent living in the British capital, where he came to be known as John Bach. He is noted for influencing the concerto style of Mozart."""@en,
        "Johann Christian Bach (ur. 5 wrze\u015bnia 1735 w Lipsku, zm. 1 stycznia 1782 w Londynie) \u2013 jeden z najbardziej wszechstronnych kompozytor\u00f3w drugiej po\u0142owy XVIII wieku, syn Johanna Sebastiana Bacha. Styl jego muzyki, cz\u0119sto okre\u015blany jako galant, wywodzi si\u0119 z orkiestrowej muzyki baroku oraz przede wszystkim opery. Mia\u0142 olbrzymi wp\u0142yw na muzyk\u0119 Wolfganga Amadeusa Mozarta. Cechy szczeg\u00f3lne jego muzyki to wdzi\u0119czna melodyka, doskona\u0142e wyczucie formy oraz pomys\u0142owo\u015b\u0107 w wykorzystaniu faktury i kolorystyki orkiestrowej. Jego dzia\u0142alno\u015b\u0107 muzyczna z Carlem Friedrichem Ablem mia\u0142y olbrzymi wp\u0142yw na ukszta\u0142towanie si\u0119 publicznych koncert\u00f3w w Londynie."@pl,
        "Johann Christian BachJean-Chr\u00e9tien BachFichier:Johann Christian Bach by Thomas Gainsborough.jpg Johann Christian Bach est un compositeur et organiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Leipzig le 5 septembre 1735 ; mort \u00e0 Londres le 1er janvier 1782. Il fut surnomm\u00e9 le \u00ab Bach de Milan \u00bb et le \u00ab Bach de Londres \u00bb. Les anciens ouvrages en fran\u00e7ais le d\u00e9signent souvent comme \u00ab Jean-Chr\u00e9tien Bach \u00bb."@fr,
        "Tra i maggiori compositori della sua epoca, compose prevalentemente musica in stile galante, pur inserendosi tra il novero dei principali precursori del classicismo viennese. Notevole fu la sua influenza sullo stile di Mozart."@it,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u0301\u043d \u0411\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Johann Christian Bach, 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1735, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433 \u2014 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1782, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0431\u0440\u0430\u043a\u0435. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u00ab\u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0411\u0430\u0445\u00bb \u0438 \u00ab\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0411\u0430\u0445\u00bb, \u0438\u043b\u0438 \u00ab\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0411\u0430\u0445\u00bb (\u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u043b \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435 8 \u043b\u0435\u0442 \u0438 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 20 \u043b\u0435\u0442). \u041e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430."@ru,
        """\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062e (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Johann Christian Bach) (\u0648\u0644\u062f 5 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631\u060c 1735 - \u062a\u0648\u0641\u064a. 1 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1782) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u062a\u0644\u0648\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0628\u0627\u062e\u060c \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0633\u0645 "\u0628\u0627\u062e \u0644\u0646\u062f\u0646" \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u0641\u064a \u0645\u064a\u0644\u0627\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u064a\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0648\u064a\u0635\u0628\u062d \u0645\u062f\u0631\u0633 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0644\u0644\u0623\u0633\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629. \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u0631\u0633\u064a\u062e \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u060c \u062c\u0632\u0626\u064a\u0627 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u062e\u0641 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0648\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 - \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0644\u062f\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629\u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0627\u0642\u062a \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0646\u0638\u0645\u0647\u0627 \u0645\u0639 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0631\u0628\u0633\u0643\u0648\u0631\u062f \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0634 \u0623\u0628\u064a\u0644 \u062d\u064a\u062b \u0623\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062a\u0623\u0643\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0639\u0646\u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0648\u0623\u062f\u062e\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a. \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u064a \u0648\u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0645 \u0636\u0639\u0641\u062a \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647: \u0641\u0644\u0645 \u062a\u062d\u0642\u0642 \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644 \u0648\u062a\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0644\u063a\u0634 \u0648\u0639\u0627\u0646\u0649 \u0645\u0646 \u0645\u0631\u0636 \u0637\u0648\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0635\u062f\u0631."""@ar,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Johann Christian Bach, 1735\u5e749\u67085\u65e5 - 1782\u5e741\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30b3\u30b9\u30e2\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u306a\u524d\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u4e00\u65cf\u306e\u97f3\u697d\u4f1d\u7d71\u3068\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u65b0\u3057\u3044\u8da3\u5473\u3092\u5e7c\u3044\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306b\u4f1d\u3048\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u4e00\u65cf\u3067\u306f\u552f\u4e00\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3057\u3066\u3001\u751f\u524d\u306b\u56fd\u969b\u7684\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5144\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u304c\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c6\u30ec\u30de\u30f3\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u306b\u306a\u3063\u305f\u3088\u3046\u306b\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u4ed6\u306e\u4e00\u65cf\u3068\u533a\u5225\u3059\u308b\u305f\u3081\u3001\u300c\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30d0\u30c3\u30cf\u300d\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u4e00\u65cf\u306b\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u307b\u304b\u306b\u540c\u3058\u540d\u524d\u306e\u4eba\u9593\u304c2\u4eba\u3044\u305f\u304c\u30012\u4eba\u3068\u3082\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u306f\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u5df4\u8d6b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Christian Bach\uff0c1735\u5e749\u67085\u65e5\uff0d1782\u5e741\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u5fb7\u56fd\u83b1\u6bd4\u9521\uff0c\u5352\u4e8e\u82f1\u56fd\u4f26\u6566\u3002\u7ea6\u7ff0\u00b7\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u5df4\u8d6b\u6700\u5c0f\u7684\u513f\u5b50\uff08\u6392\u884c\u7b2c\u5341\u4e00\uff09\uff0c\u4e3a\u5176\u7b2c\u4e8c\u4f4d\u592b\u4eba Anna Magdalena Wilcke \u6240\u751f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100191935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Christian_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/100191935>,
        <https://musicbrainz.org/artist/470967b1-f9ef-4712-82df-6971b517ebdb>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Christian_Bach_by_Thomas_Gainsborough.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Christian_Bach.
doremus_artist:b2d618dd-b973-33b9-8559-4ece65e2503f
owl:sameAs viaf:32260436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32260436>.
doremus_artist:b343d442-1c38-3e8b-a071-7cf5113070a6
owl:sameAs viaf:17089666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17089666>.
doremus_artist:b34f92ab-ad86-361b-a8b8-5c3a4db784d0
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0641\u064a\u0641\u0627\u0644\u062f\u064a \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u0627\u0631\u0648\u0643\u064a \u0648\u0643\u0627\u0647\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631\u060c \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u062d\u0648\u0627\u0644\u064a \u0623\u0631\u0628\u0639\u0645\u0626\u0629 \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648\u060c \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0648\u0647\u064a \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642."@ar,
        "Antonio Lucio Vivaldi (* 4. M\u00e4rz 1678 in Venedig; \u2020 28. Juli 1741 in Wien) war ein venezianischer Komponist und Violinist des Barocks."@de,
        "Antonio Lucio Vivaldi (Italian: [an\u02c8t\u0254\u02d0njo \u02c8lu\u02d0t\u0283o vi\u02c8valdi]; 4 March 1678 \u2013 28 July 1741) was an Italian Baroque composer, virtuoso violinist, teacher and cleric. Born in Venice, he is recognized as one of the greatest Baroque composers, and his influence during his lifetime was widespread across Europe. He composed many instrumental concertos, for the violin and a variety of other instruments, as well as sacred choral works and more than forty operas. His best-known work is a series of violin concertos known as The Four Seasons."@en,
        "Antonio Lucio Vivaldi (Veneti\u00eb, 4 maart 1678 \u2013 Wenen, 28 juli 1741) was een Italiaans violist, priester en componist. Hij is vooral bekend van De vier jaargetijden, een cyclus van vier vioolconcerten."@nl,
        """Antonio Lucio Vivaldi (Veneza, 4 de mar\u00e7o de 1678 \u2014 Viena, 28 de julho de 1741) foi um grande compositor e m\u00fasico italiano do estilo barroco tardio. Tinha a alcunha de il Prete Rosso ("o padre ruivo") por ser um sacerdote cat\u00f3lico de cabelos ruivos. Comp\u00f4s 770 obras, entre as quais 477 concertos e 46 \u00f3peras. \u00c9 conhecido do grande p\u00fablico principalmente por seus quatro concertos para violino e orquestra denominados Le quattro stagioni ("As Quatro Esta\u00e7\u00f5es")."""@pt,
        "Antonio Lucio Vivaldi (prononciation : [\u00e3ntonjo lusio vivaldi]), n\u00e9 le 4 mars 1678 \u00e0 Venise et mort le 28 juillet 1741 \u00e0 Vienne, est un violoniste et compositeur italien. Vivaldi a \u00e9t\u00e9 l\u2019un des virtuoses du violon les plus admir\u00e9s de son temps (\u00ab incomparable virtuose du violon \u00bb selon un t\u00e9moignage contemporain) ; il est \u00e9galement reconnu comme l\u2019un des plus importants compositeurs de la p\u00e9riode baroque, en tant qu'initiateur principal du concerto de soliste, genre d\u00e9riv\u00e9 du concerto grosso. Son influence, en Italie comme dans toute l\u2019Europe, a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9rable, et peut se mesurer au fait que Bach a adapt\u00e9 et transcrit plus d\u2019\u0153uvres de Vivaldi que de n'importe quel autre musicien. Son activit\u00e9 s\u2019est exerc\u00e9e dans les domaines de la musique instrumentale, particuli\u00e8rement au violon, et de c"@fr,
        "Antonio Lucio Vivaldi zwany Il Prete Rosso, pol. \u201eRudy Ksi\u0105dz\u201d (ur. 4 marca 1678 w Wenecji, zm. 28 lipca 1741 w Wiedniu) \u2013 w\u0142oski skrzypek i kompozytor, kap\u0142an katolicki. Antonio Vivaldi urodzi\u0142 si\u0119 w Wenecji. Jego ojciec, pocz\u0105tkowo cyrulik z zami\u0142owaniem muzycznym, by\u0142 skrzypkiem, kt\u00f3ry ostatecznie znalaz\u0142 zatrudnienie w orkiestrze bazyliki \u015bw. Marka. To od niego m\u0142ody Vivaldi uczy\u0142 si\u0119 gry na tym instrumencie. W wieku 25 lat otrzyma\u0142 \u015bwi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie. We wrze\u015bniu 1703 roku rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 jako nauczyciel gry na skrzypcach w sieroci\u0144cu dla dziewcz\u0105t Ospedale della Piet\u00e0, dla kt\u00f3rego komponowa\u0142 do ko\u0144ca \u017cycia. W 1705 r. zosta\u0142 opublikowany jego pierwszy zbi\u00f3r sonat na trzy instrumenty, a cztery lata p\u00f3\u017aniej nowa seria sonat skrzypcowych. W 1713 roku Vivaldi napisa\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 oper"@pl,
        "Antonio Lucio Vivaldi, (Venecia, 4 de marzo de 1678-Viena, 28 de julio de 1741) fue un compositor, violinista, impresario, profesor y sacerdote cat\u00f3lico veneciano del barroco. Era apodado Il prete rosso (\u00abEl cura rojo\u00bb) por ser sacerdote y pelirrojo. Se trata de una de las figuras m\u00e1s relevantes de la historia de la m\u00fasica. Su maestr\u00eda se refleja en haber cimentado el g\u00e9nero del concierto, el m\u00e1s importante de su \u00e9poca."@es,
        "Detto il Prete Rosso per il colore dei capelli, fu uno dei violinisti pi\u00f9 virtuosi del suo tempo e uno dei pi\u00f9 grandi compositori di musica barocca. Considerato il pi\u00f9 importante, influente e originale musicista italiano della sua epoca, Vivaldi contribu\u00ec significativamente allo sviluppo del concerto, soprattutto solistico, genere iniziato da Giuseppe Torelli, e della tecnica del violino e dell'orchestrazione. Non trascur\u00f2 inoltre l'opera lirica. Vastissima la sua opera compositiva che comprende inoltre numerosi concerti, sonate e brani di musica sacra."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u041b\u0443\u0447\u043e (\u041b\u0443\u0447\u0438\u043e, \u041b\u044e\u0447\u0438\u043e) \u0412\u0438\u0432\u0430\u0301\u043b\u044c\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Lucio Vivaldi; 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1678, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1741, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435. \u041c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0432\u043e-\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u2014 \u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u0440\u0442\u043e \u0433\u0440\u043e\u0441\u0441\u043e, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 90 \u043e\u043f\u0435\u0440. \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c, \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438. \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0446\u0438\u043a\u043b \u0438\u0437 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u00ab\u0412\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30eb\u30fc\u30c1\u30e7\u30fb\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Antonio Lucio Vivaldi, 1678\u5e743\u67084\u65e5 - 1741\u5e747\u670828\u65e5\uff09\u306f\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u5f8c\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u53f8\u796d\u3002"@ja,
        "\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u5362\u5947\u5965\u00b7\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aAntonio Lucio Vivaldi\uff0c1678\u5e743\u67084\u65e5\uff0d1741\u5e747\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u6635\u79f0Il Prete Rosso\uff08\u7ea2\u53d1\u795e\u7236\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u51fa\u751f\u4e8e\u5a01\u5c3c\u65af\u7684\u610f\u5927\u5229\u795e\u7236\u548c\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u540c\u65f6\u8fd8\u662f\u4e00\u540d\u5927\u5e08\u7ea7\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u6700\u6709\u540d\u7684\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u5728\u4ed6\u90a3\u4e2a\u65f6\u4ee3\u95fb\u540d\u4e8e\u6574\u4e2a\u6b27\u6d32\u3002\u4ed6\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u6210\u5c31\u5728\u4e8e\u4e50\u5668\u534f\u594f\u66f2\uff08\u7279\u522b\u662f\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff09\u7684\u521b\u4f5c\uff0c\u8fd8\u6709\u5723\u6b4c\u548c\u6b4c\u5267\u3002\u5176\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u4e3a\u300a\u56db\u5b63\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42027007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi>,
        <http://viaf.org/viaf/42027007>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad79836d-9849-44df-8789-180bbc823f3c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vivaldi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Vivaldi.
doremus_artist:b41d9bda-736a-3382-9f4c-ae1e26bb6a75
owl:sameAs viaf:2717913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2717913>.
doremus_artist:b437e738-e830-3dd5-a4af-8a49204b64c7
owl:sameAs viaf:233271680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233271680>.
doremus_artist:b5586404-7c3a-329c-b7ea-1941d25af510
    dbp:birthPlace res:France;
    rdfs:comment
        "Daniel Fac\u00e9rias est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et parolier fran\u00e7ais n\u00e9 en 1951."@fr;
    owl:sameAs viaf:79059012;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Fac\u00e9rias>,
        <http://viaf.org/viaf/79059012>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9431b997-e722-4d51-8a2f-33362b8c4040>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Facérias_(2012).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Facérias.
doremus_artist:b647fec3-a706-3888-822d-7bc4ea50d1cb
owl:sameAs viaf:69129141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69129141>.
doremus_artist:b664ec37-c6e1-3c7a-b84d-072c2c62aa6b
    owl:sameAs viaf:84967199;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84967199>,
        <https://musicbrainz.org/artist/faabb55d-3c9e-4c23-8779-732ac2ee2c0d>.
doremus_artist:b696aab9-9145-3045-9bf6-d8a9e107e4d1
owl:sameAs viaf:44490857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490857>.
doremus_artist:b757c735-1ae7-38de-983e-50ece0003f23
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u064a\u0632\u0627 \u062c\u064a\u0631\u0627\u0631\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Lisa Gerrard) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629, \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 12 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1961 \u0641\u064a (\u0645\u0644\u0628\u0648\u0631\u0646 - \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0627). \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 (\u062f\u064a\u062f \u0643\u0627\u0646 \u062f\u0627\u0646\u0648\u0643) \u0645\u0639 \u0635\u062f\u064a\u0642\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0633\u0627\u0628\u0642\u0627 (\u0628\u0631\u064a\u0646\u062f\u0627\u0646 \u0628\u064a\u0631\u064a)\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u062c\u064a\u0631\u0627\u0631\u062f \u0641\u064a \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0623\u0646 \u0628\u062f\u0623\u062a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1981, \u062a\u0644\u0642\u062a \u062c\u064a\u0631\u0627\u0631\u062f \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 \u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0644\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u0631\u0639 \u0639\u0627\u0645 2000, \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646\u062a \u0641\u064a\u0647 \u0645\u0639 \u0647\u0627\u0646\u0632 \u0632\u064a\u0645\u0631."@ar,
        "La sua carriera prosegue ininterrottamente dal 1981. \u00c8 stata coinvolta in innumerevoli progetti musicali e non. Nel 2001 ha vinto insieme ad Hans Zimmer il Golden Globe per la migliore colonna sonora per il film Il gladiatore e, sempre per la stessa colonna sonora, ha avuto una nomination per il Premio Oscar."@it,
        "Lisa Gerrard (* 12. April 1961 in Melbourne) ist eine australische Musikerin, Komponistin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Lisa Gerrard (Melbourne, 12 april 1961) is een Australische zangeres en componiste die internationale faam behaalde met de groep Dead Can Dance waarvan zij met Brendan Perry de kern vormde. Gerrard ontving de Golden Globe Award voor haar bijdrage aan de soundtrack van de film Gladiator in 2000. Gerrard werkte ook mee aan de soundtrack van Man on Fire. Ze is bekend om haar diepe contra-alt-zangstem en haar teksten in een zelfbedachte taal."@nl,
        "Lisa Gerrard (Melbourne, 12 de abril de 1961) \u00e9 uma musicista, cantora e compositora australiana, que ganhou renome internacional como parte do grupo musical Dead Can Dance com o amigo irland\u00eas Brendan Perry. Sua carreira come\u00e7ou em 1981 e continua at\u00e9 hoje, estando envolvida numa gama variada de projetos. Lisa Gerrard recebeu o pr\u00eamio Globo de Ouro e uma indica\u00e7\u00e3o ao \u00d3scar em 2000 pelo seu trabalho no filme Gladiator. Al\u00e9m de cantar, Lisa faz m\u00fasica instrumental na como parte de seu trabalho, geralmente utilizando o Yangqin (uma c\u00edtara chinesa chamada dulcimer tocada com dois pequenos martelos)."@pt,
        "Lisa Gerrard (born 12 April 1961) is an Australian musician, singer and composer who rose to prominence as part of the music group Dead Can Dance with music partner Brendan Perry. Since her career began in 1981, Gerrard has been involved in a wide range of projects. She received a Golden Globe Award for the music score to the film Gladiator, on which she collaborated with Hans Zimmer. In addition to singing, she is an instrumentalist for much of her work, most prolifically using the yangqin (a Chinese hammered dulcimer)."@en,
        "Lisa Gerrard (n. Melbourne, 12 de abril de 1961) es una compositora y cantante australiana, integrante principal del grupo Dead Can Dance."@es,
        "Lisa Gerrard (n\u00e9e le 12 avril 1961 \u00e0 Melbourne) est une musicienne et chanteuse australienne, membre fondatrice du groupe Dead Can Dance avec Brendan Perry de 1981 \u00e0 1998."@fr,
        "Lisa Gerrard (ur. 12 kwietnia 1961 w Melbourne) \u2013 australijska wokalistka i kompozytorka. W 1981 do\u0142\u0105czy\u0142a do Brendana Perry'ego i za\u0142o\u017conej przez niego grupy Dead Can Dance. W latach 80. bra\u0142a udzia\u0142 w przedsi\u0119wzi\u0119ciu This Mortal Coil. W po\u0142owie lat 90. rozpocz\u0119\u0142a karier\u0119 solow\u0105. Obecnie jest znana g\u0142\u00f3wnie jako kompozytorka muzyki filmowej. W 2001 wraz z Hansem Zimmerem otrzyma\u0142a Z\u0142oty Glob oraz by\u0142a nominowana do Oscara za muzyk\u0119 do filmu Gladiator (2000). W 2005 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z Ennio Morricone przy muzyce do filmu Los utracony na podstawie ksi\u0105\u017cki Imre Kertesza. \u015apiewa kontraltem."@pl,
        "\u041b\u0438\u0301\u0437\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0301\u0440\u0440\u0430\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lisa Gerrard; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1961, \u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 Dead Can Dance. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ea\u30b5\u30fb\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\uff08Lisa Gerrard\u30011961\u5e744\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6b4c\u624b\u3002\u58f0\u306e\u7bc4\u56f2\u306f\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u3002"@ja,
        "\u8389\u85a9\u00b7\u5091\u52d2\u5fb7\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLisa Gerrard\uff0c1961\u5e744\u670812\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u6fb3\u6d32\u5973\u97f3\u6a02\u5bb6\u3001\u5973\u4f4e\u97f3\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u61c2\u5f97\u6f14\u594f\u63da\u7434\u3001\u624b\u98a8\u7434\u3002\u5979\u57281981\uff0d1996\u5e74\u662f\u6a02\u968a\u6b7b\u4ea1\u4e4b\u821e\uff08Dead Can Dance\uff09\u7684\u6210\u54e1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85506247;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Gerrard>,
        <http://viaf.org/viaf/85506247>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LisaGerrard-Press-Image-2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lisa_Gerrard.
doremus_artist:b75b12b7-5d06-3ea8-a339-faca7d9ecd5b
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Kozmodemyansk,_Mari_El_Republic>;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Andrei Jakowlewitsch Eschpai (russisch \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0448\u043f\u0430\u0439; * 15. Mai 1925 in Kosmodemjansk, Republik Mari El; \u2020 8. November 2015 in Moskau) war ein russischer Komponist."@de,
        "Andrei Yakovlevich Eshpai (Russian: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0448\u043f\u0430\u0301\u0439; 15 May 1925 \u2013 8 November 2015) was an ethnic Mari (Russian and Soviet) composer."@en,
        "Andriej Jakowlewicz Eszpaj, ros. \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0448\u043f\u0430\u0301\u0439 (ur. 15 maja 1925 w Ko\u017amodiemiansku, zm. 8 listopada 2015 w Moskwie) \u2013 radziecki i rosyjski kompozytor."@pl,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0448\u043f\u0430\u0301\u0439 (15 \u043c\u0430\u044f 1925, \u041a\u043e\u0437\u044c\u043c\u043e\u0434\u0435\u043c\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a, \u041c\u0430\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420 \u2014 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2015, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1981). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1986) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1976). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0441 1952 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30e4\u30b3\u30d6\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a8\u30b7\u30e5\u30d1\u30a4\uff08Andrei Yakovlevich Eshpai \u3001\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0448\u043f\u0430\u0439\u30011925\u5e745\u670815\u65e5 - 2015\u5e7411\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:8184969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrei_Eshpai>,
        <http://viaf.org/viaf/8184969>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f16b4bfe-be6d-4f9e-a89b-4e7e97aaf2c6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrei_Eshpai.
doremus_artist:b946f408-493b-3d45-b60c-76cbe2be7805
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "C\u00e9leste Boursier-Mougenot (born 1961 in Nice, France) is a modern French artist. He lives and works in S\u00e8te, France."@en,
        "C\u00e9leste Boursier-Mougenot, n\u00e9 en 1961 \u00e0 Nice, est un compositeur et un plasticien fran\u00e7ais. Il vit et travaille \u00e0 S\u00e8te."@fr,
        "\u0421\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442 \u0411\u0443\u0440\u0441\u044c\u0435-\u041c\u0443\u0436\u0435\u043d\u043e (C\u00e9leste Boursier-Mougenot , 1961, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a. \u0416\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0421\u0435\u0442\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f"@ru;
    owl:sameAs viaf:10065821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9leste_Boursier-Mougenot>,
        <http://viaf.org/viaf/10065821>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Céleste_Boursier-Mougenot.
doremus_artist:baa2827e-6323-33fe-91bf-f2cf2d8bc543
    dbp:birthPlace dbr:Cádiz;
    dbp:deathPlace dbr:Alta_Gracia;
    rdfs:comment
        "Manuel Mar\u00eda de Falla y Matheu (C\u00e1diz, 23 november 1876 \u2013 Alta Gracia, Argentini\u00eb, 14 november 1946) was een Spaanse componist."@nl,
        "Manuel Mar\u00eda de Falla y Matheu [ma\u02c8nwel \u00f0e \u02c8fa\u028ea] (* 23. November 1876 in C\u00e1diz; \u2020 14. November 1946 in Alta Gracia in Argentinien) war ein spanischer Komponist."@de,
        "Manuel Mar\u00eda de los Dolores Falla y Matheu (C\u00e1diz, 23 de noviembre de 1876-Alta Gracia, Argentina, 14 de noviembre de 1946) fue un compositor espa\u00f1ol. Representante del nacionalismo musical, es uno de los compositores espa\u00f1oles m\u00e1s importantes de la primera mitad del siglo XX, junto a Isaac Alb\u00e9niz, Enrique Granados, Joaqu\u00edn Turina y Joaqu\u00edn Rodrigo."@es,
        "Manuel de Falla (de son nom complet : Manuel Maria de los Dolores Falla y Matheu) est un compositeur parmi les plus importants d'Espagne, n\u00e9 le 23 novembre 1876 \u00e0 Cadix (Espagne), et mort le 14 novembre 1946, \u00e0 Alta Gracia (Argentine)."@fr,
        "Manuel de Falla (ur. 23 listopada 1876 w Kadyksie, zm. 14 listopada 1946 w Argentynie) \u2013 jeden z najwybitniejszych kompozytor\u00f3w hiszpa\u0144skich. Przedstawiciel kierunku narodowego, impresjonizmu i neoklasycyzmu."@pl,
        """Manuel de Falla y Matheu (C\u00e1dis, 23 de novembro de 1876 \u2014 Alta Gracia, 14 de novembro de 1946) foi um compositor espanhol. Filho de um comerciante e de uma pianista, recebeu suas primeiras aulas de sua m\u00e3e, Mar\u00eda Jes\u00fas Matheu. Ao final da d\u00e9cada de 1890, estudou piano em Madri, com Jos\u00e9 Trago, e composi\u00e7\u00e3o com Felipe Pedrell. Em 1899, por vota\u00e7\u00e3o un\u00e2nime, foi-lhe conferido o primeiro pr\u00eamio na competi\u00e7\u00e3o de piano do seu conservat\u00f3rio e, nessa mesma \u00e9poca, come\u00e7ou a usar o "de" com seu primeiro sobrenome, fazendo "de Falla" o nome com o qual se tornaria famoso."""@pt,
        "Manuel de Falla y Matheu (Spanish pronunciation: [ma\u02c8nwel \u00f0e \u02c8fa\u028ea], 23 November 1876 \u2013 14 November 1946) was a Spanish composer. With Isaac Alb\u00e9niz and Enrique Granados, he was one of Spain's most important musicians of the first half of the 20th century. His image was on Spain's 1970 100-pesetas banknote."@en,
        "\u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u0301\u043b\u044c \u0434\u0435 \u0424\u0430\u043b\u044c\u044f (\u0438\u0441\u043f. Manuel de Falla, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f Manuel Mar\u00eda de los Dolores Falla y Matheu; 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1876, \u041a\u0430\u0434\u0438\u0441 \u2014 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u0410\u043b\u044c\u0442\u0430-\u0413\u0440\u0430\u0441\u0438\u044f, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru,
        "\u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u062f\u064a \u0641\u0627\u064a\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629:Manuel de Falla) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0628\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e 23 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631/\u062a\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0639\u0627\u0645 1876 \u0641\u064a \u0642\u0627\u062f\u0633 \u0641\u064a \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0628\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e 14 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631/\u062a\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0639\u0627\u0645 1946 \u0641\u064a \u0623\u0644\u062a\u0627 \u063a\u0627\u0631\u0633\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u062f\u064a \u0641\u0627\u064a\u0627 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u062a\u0645\u062a\u0632\u062c \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u0641 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0645\u0627\u0633 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u064b \u0627\u0644\u0631\u0648\u062d \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0623\u0646\u0642\u0649 \u062d\u0627\u0644\u0627\u062a\u0647\u0627."@ar,
        "\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30a1\u30ea\u30e3\u30fb\u30a4\u30fb\u30de\u30c6\u30a6\uff08Manuel de Falla y Matheu, 1876\u5e7411\u670823\u65e5 \u30ab\u30c7\u30a3\u30b9 - 1946\u5e7411\u670814\u65e5 \u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6669\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u653f\u6a29\u3092\u907f\u3051\u3066\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u66fc\u52aa\u57c3\u5c14\u00b7\u5fb7\u00b7\u6cd5\u96c5-\u9a6c\u7279\u4e4c\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aManuel de Falla y Matheu\uff0c1876\u5e7411\u670823\u65e5\uff0d1946\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u6cd5\u91cc\u96c5\u3001\u6cd5\u62c9\u3001\u6cd5\u5229\u4e9a\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u897f\u73ed\u7259\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42025164;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_de_Falla>,
        <http://viaf.org/viaf/42025164>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17268036-f51c-427c-a8a2-241fac69d39f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ManuelDeFalla.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_de_Falla.
doremus_artist:bab6e8f4-23b5-35f1-bfb2-ac84fc76e333
owl:sameAs viaf:10100511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10100511>.
doremus_artist:bc312fb2-d9cf-3334-8a8f-96459197bba5
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Leslie Bricusse (29 de enero de 1931) es un letrista brit\u00e1nico. Conocido por su asociaci\u00f3n con Anthony Newley, Bricusse ha trabajado aparte con muchos otros compositores entre ellos Henry Mancini (Dos en la carretera o Victor o Victoria). Estudi\u00f3 en la universidad Cambridge University, \u00e9l fue secretario de Footlights entre 1952 y 1953 y como presidente de Footlights durante el siguiente a\u00f1o. Est\u00e1 casado con la actriz Yvonne Romain."@es,
        "Leslie Bricusse (born 29 January 1931) is an English composer, lyricist, and playwright, most prominently working in musicals and also film theme songs."@en,
        "Leslie BricusseFichier:Silhouette homme.jpg Leslie Bricusse, n\u00e9 le 29 janvier 1931 \u00e0 Londres, est un parolier et compositeur britannique connu pour sa collaboration avec Anthony Newley et les compositeurs John Barry, John Williams et Henry Mancini. Leslie Bricusse est notamment connu pour avoir co\u00e9crit avec Anthony Newley la chanson Goldfinger, compos\u00e9e par John Barry. Il a re\u00e7u deux Oscars de la meilleure chanson originale et un Grammy Award de la chanson de l'ann\u00e9e."@fr,
        "Leslie \u201eBrickman\u201c Bricusse, OBE, (* 29. Januar 1931 in London) ist ein mehrfach ausgezeichneter britischer Komponist und Liedtexter von Filmmusik."@de,
        "\u041b\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0411\u0440\u0438\u043a\u0430\u0441\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leslie Bricusse, 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1931 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0421\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0441 \u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u041d\u044c\u044e\u043b\u0438 \u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u043e\u043c \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0413\u043e\u043b\u0434\u0444\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u00bb \u0438 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0443 \u00ab\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0414\u0443\u043b\u0438\u0442\u0442\u043b\u00bb. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb (1967 \u0433\u043e\u0434 \u0438 1982 \u0433\u043e\u0434) \u0438 \u00ab\u0413\u0440\u0435\u043c\u043c\u0438\u00bb (1963 \u0433\u043e\u0434). \u041e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 (\u041e\u0412\u0415)."@ru;
    owl:sameAs viaf:197322435;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leslie_Bricusse>,
        <http://viaf.org/viaf/197322435>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ba5e790-ab00-4acc-9083-e3bdc47b2f0b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leslie_Bricusse.
doremus_artist:bd1749c5-8795-3f46-9860-89fe2d67bb54
    owl:sameAs viaf:7651983;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7651983>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vilém_Petrelka.
doremus_artist:be8028d3-0031-3929-8c38-511441d2b101
owl:sameAs viaf:266369242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266369242>.
doremus_artist:c02d29d9-0ab1-376e-a104-ae6184064092
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633_2010) \u0641\u064a\u0644\u0643\u0633 \u0645\u0646\u062f\u0644\u0633\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Felix Mendelssohn) \u0647\u0648 "\u0641\u064a\u0644\u0643\u0633 \u0645\u0646\u062f\u0644\u0648\u0633\u0646 \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0644\u062f\u0649" \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 "\u0628\u0641\u064a\u0643\u0644\u0633 \u0645\u0646\u062f\u0644\u0633\u0648\u0646" (3 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1809 -4 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1847) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f\u0627 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0642\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u062a\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631\u0629. \u0648\u0644\u062f \u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0630\u0627\u0626\u0639\u0647 \u0627\u0644\u0635\u064a\u062a\u060c \u0641\u062c\u062f\u0647 \u0647\u0648 "\u0645\u0648\u0633\u0649 \u0645\u0646\u062f\u0644\u0633\u0648\u0646" \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631."""@ar,
        "Felix Mendelssohn (Hamburgo, 3 de febrero de 1809-Leipzig, 4 de noviembre de 1847), cuyo nombre completo era Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy, fue un compositor, director de orquesta y pianista de m\u00fasica rom\u00e1ntica alem\u00e1n."@es,
        "Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy (* 3. Februar 1809 in Hamburg; \u2020 4. November 1847 in Leipzig) war ein deutscher Komponist, Pianist und Organist. Er gilt als einer der bedeutendsten Musiker der Romantik und setzte als Dirigent neue Standards, die das Selbstverst\u00e4ndnis des Dirigierens bis heute ma\u00dfgeblich mitpr\u00e4gen."@de,
        "Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy (German: [\u02c8ja\u02d0k\u0254p \u02c8lu\u02d0tv\u026a\u00e7 \u02c8fe\u02d0l\u026aks \u02c8m\u025bndl\u0329szo\u02d0n ba\u0281\u02c8t\u0254ldi]; 3 February 1809 \u2013 4 November 1847 (aged 38)), born and widely known as Felix Mendelssohn, was a German composer, pianist, organist and conductor of the early Romantic period."@en,
        "Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy (Hamburg, 3 februari 1809 - Leipzig, 4 november 1847) was een Duits componist, dirigent, organist en pianist."@nl,
        "Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy (ur. 3 lutego 1809 w Hamburgu, zm. 4 listopada 1847 w Lipsku) \u2013 niemiecki kompozytor okresu romantyzmu."@pl,
        "Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy conhecido como Felix Mendelssohn (Hamburgo, 3 de fevereiro de 1809 \u2014 Leipzig, 4 de novembro de 1847) foi um compositor, pianista e maestro alem\u00e3o do in\u00edcio do per\u00edodo rom\u00e2ntico. Algumas das suas mais conhecidas obras s\u00e3o a su\u00edte Sonho de uma Noite de Ver\u00e3o (que inclui a famosa marcha nupcial), dois concertos para piano, o concerto para violino, cerca de 100 lieder, e os orat\u00f3rios S\u00e3o Paulo e Elijah entre outros."@pt,
        "Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy, plus couramment appel\u00e9 Felix Mendelssohn, n\u00e9 le 3 f\u00e9vrier 1809 \u00e0 Hambourg et mort le 4 novembre 1847 \u00e0 Leipzig, est un chef d'orchestre, pianiste et compositeur allemand du d\u00e9but de la p\u00e9riode romantique. Il est le petit-fils du philosophe Moses Mendelssohn et le fr\u00e8re de Fanny Mendelssohn, compositrice. Il est consid\u00e9r\u00e9 par Wagner, \u00e0 l'issue de la premi\u00e8re repr\u00e9sentation de l\u2019\u00c9cossaise, comme un \u00ab paysagiste de premi\u00e8re classe \u00bb. Ce dernier \u00e9tait souvent tr\u00e8s dur avec Mendelssohn."@fr,
        "\u042f\u0301\u043a\u043e\u0431 \u041b\u044e\u0301\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0424\u0435\u0301\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u0301\u043d \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c\u0434\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy; 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1809, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1847, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0432 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30d5\u30a7\u30fc\u30ea\u30af\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30c8\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Jakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy, 1809\u5e742\u67083\u65e5 - 1847\u5e7411\u67084\u65e5\uff09\u3001\u901a\u79f0\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u54f2\u5b66\u8005\u30e2\u30fc\u30bc\u30b9\u3092\u7956\u7236\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u3092\u59c9\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u305f\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306f\u3001\u795e\u7ae5\u3068\u3057\u3066\u5e7c\u5c11\u671f\u304b\u3089\u512a\u308c\u305f\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u97f3\u697d\u306e\u5fa9\u8208\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306e\u8a2d\u7acb\u306a\u3069\u300119\u4e16\u7d00\u306e\u97f3\u697d\u754c\u306b\u6975\u3081\u3066\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3084\u300c\u590f\u306e\u591c\u306e\u5922\u300d\u3001\u300c\u30d5\u30a3\u30f3\u30ac\u30eb\u306e\u6d1e\u7a9f\u300d\u3001\u7121\u8a00\u6b4c\u96c6\u306a\u3069\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u6570\u3005\u306e\u697d\u66f2\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u3067\u3042\u3063\u305f\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u5bb6\u306f\u8a00\u308f\u308c\u306a\u304d\u8feb\u5bb3\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u304f\u3001\u305d\u308c\u306f\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u3078\u306e\u6539\u5b97\u5f8c\u3082\u307b\u3068\u3093\u3069\u5909\u308f\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u72b6\u6cc1\u306b\u3082\u95a2\u308f\u3089\u305a\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u696d\u7e3e\u30fb\u5f71\u97ff\u529b\u306f\u6975\u3081\u3066\u5f37\u304f\u3001\u7d42\u751f\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u754c\u306e\u91cd\u93ae\u3068\u3057\u3066\u541b\u81e8\u3057\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u6b7b\u5f8c\u306f\u518d\u3073\u53cd\u30e6\u30c0\u30e4\u4e3b\u7fa9\u306e\u3042\u304a\u308a\u3092\u53d7\u3051\u3066\u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u3078\u306e\u8ca2\u732e\u306f\u904e\u5c0f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u304c\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u518d\u8a55\u4fa1\u306e\u6a5f\u904b\u304c\u4e00\u5c64\u9ad8\u307e\u308a\u3092\u898b\u305b\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u96c5\u5404\u00b7\u8def\u5fb7\u7ef4\u5e0c\u00b7\u8d39\u5229\u514b\u65af\u00b7\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u00b7\u5df4\u6258\u5c14\u8fea\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJakob Ludwig Felix Mendelssohn Bartholdy\uff0c1809\u5e742\u67083\u65e5\uff0d1847\u5e7411\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u901a\u7a31\u8d39\u5229\u514b\u65af\u00b7\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\uff0c\u53c8\u8bd1\u5b5f\u5fb7\u5c14\u9882\u3001\u95e8\u767b\u601d\u5b8b\u3001\u68c9\u5e95\u8def\u65af\u5b59\u7b49\u3002\u5fb7\u56fd\u72b9\u592a\u88d4\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u751f\u4e8e\u5fb7\u56fd\u6c49\u5821\u7684\u5bcc\u88d5\u5bb6\u5ead\uff0c\u901d\u4e8e\u83b1\u6bd4\u9521\u3002\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u662f\u5fb7\u56fd\u6d6a\u6f2b\u4e50\u6d3e\u6700\u5177\u4ee3\u8868\u6027\u7684\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2665666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_Mendelssohn>,
        <http://viaf.org/viaf/2665666>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mendelssohn_Bartholdy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felix_Mendelssohn.
doremus_artist:c125007a-5d91-372b-ab21-e7211ec36d2d
    dbp:birthPlace dbr:Irkutsk;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Ivan Ivanovich Petrov (Russian: \u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432; b. February 29, 1920 in Irkutsk \u2015 d. December 26, 2003 in Moscow) was a Russian bass opera singer. Born Ivan Krauze (\u041a\u0440\u0430\u0443\u0437\u0435), the family took the name Petrov in 1936 after moving from Siberia to Moscow due to the suspicions of anyone with a German surname. He entered the Bolshoi Theatre in 1942 after three years with the Moscow Philharmonic spent traveling giving concerts for the troops. He continued singing until 1970 when diabetes began to affect his voice, then concentrated on teaching."@en,
        "Ivan Ivanovitch Petrov, de son vrai nom Hans Krause, n\u00e9 le 29 f\u00e9vrier 1920 \u00e0 Irkoutsk et mort le 26 d\u00e9cembre 2003 \u00e0 Moscou, \u00e9tait une basse sovi\u00e9tique d'origine allemande. Il fit ses \u00e9tudes \u00e0 Moscou et y d\u00e9buta en 1943. Il choisit de mettre fin \u00e0 sa carri\u00e8re en 1970. Il \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme la meilleure basse de son pays avec Mark Reizen. Son interpr\u00e9tation du r\u00f4le-titre de Boris Godounov de Moussorgski (1962, direction Alexandre Melik-Pacha\u00efev) reste exemplaire par la s\u00fbret\u00e9 de sa technique et la finesse de son approche psychologique."@fr,
        "Iwan Iwanowitsch Petrow (russisch \u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432), gebroener Hans Krause (* 29. Februar 1920 in Irkutsk; \u2020 26. Dezember 2003 in Moskau) war ein russischer Operns\u00e4nger (Bass) deutscher Abstammung."@de,
        "\u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u2015 \u041a\u0440\u0430\u0443\u0437\u0435; 1920 \u2015 2003) \u2015 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1959). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1950, 1951)."@ru;
    owl:sameAs viaf:27254368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Ivanovich_Petrov>,
        <http://viaf.org/viaf/27254368>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Ivanovich_Petrov.
doremus_artist:c216db6f-d593-349b-8ff7-927562c0f067
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne Charavay, n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1848 \u00e0 Paris et mort le 3 octobre 1899 \u00e0 Brolles, est un historien, \u00e9diteur et libraire fran\u00e7ais.\u2191 N\u00e9 \u00ab Marin-\u00c9tienne Charavay \u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:44296659;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marin-\u00c9tienne_Charavay>,
        <http://viaf.org/viaf/44296659>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charavay_au_procès_Zola.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marin-Étienne_Charavay.
doremus_artist:c45054d3-931a-33fc-be3a-2492367f437f
owl:sameAs viaf:266702; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266702>.
doremus_artist:c5160690-5ab2-360b-aac6-19cce9ca97f2
owl:sameAs viaf:23845481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23845481>.
doremus_artist:c5db8513-4107-3521-84d7-53d94202236b
owl:sameAs viaf:62709051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62709051>.
doremus_artist:c62d3df3-f019-3feb-93df-0cd6d1fa72e8
owl:sameAs viaf:79226883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79226883>.
doremus_artist:c634bdb6-7a72-3c02-8eb2-fd2d3088396d
owl:sameAs viaf:61737190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61737190>.
doremus_artist:c8c1c2ac-fedf-32d7-a9bc-1d786d2b9d05
owl:sameAs viaf:193935143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/193935143>.
doremus_artist:c91803ca-49ed-3f91-9bb5-b8f39b4c9ae1
    rdfs:comment
        "Gustaaf Hulstaert (1900\u20131990) was a Belgian entomologist mainly interested in Lepidoptera. From 1925 Gustaaf Hulstaert was a missionary in the Belgian Congo. Before that year he had studied insects from the Dutch Indies (including Dutch New Guinea) sent to him by other missionaries. His collection is held by Naturalis Biodiversity Center in Leiden."@en;
    owl:sameAs viaf:7405786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustaaf_Hulstaert>,
        <http://viaf.org/viaf/7405786>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustaaf_Hulstaert.
doremus_artist:c9b61133-cff8-329e-bb3b-176dae8cc15a
owl:sameAs viaf:73851212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73851212>.
doremus_artist:c9bb0750-3490-35a1-8a0f-db3dd98bb678
owl:sameAs viaf:42037245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42037245>.
doremus_artist:ca109785-f3ce-3167-95c3-865b0f37f858
    owl:sameAs viaf:27264545;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27264545>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77814db9-1139-4a56-bdb4-cb3630d97cb4>.
doremus_artist:ca2c0e57-c7c5-3cf8-a346-a28c497cf15d
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Danbury,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Karl Ulrich Schnabel (August 6, 1909 \u2013 August 27, 2001) was an Austrian pianist, and the son of pianist Artur Schnabel and operatic contralto and lieder singer Therese Behr."@en,
        "Karl-Ulrich Schnabel (Berlin, 6 ao\u00fbt 1909 \u2013 Danbury, 27 ao\u00fbt 2001) est un pianiste autrichien, fils du pianiste Artur Schnabel et de la cantatrice d'op\u00e9ra et interpr\u00e8te de lied, la contralto Th\u00e9r\u00e8se Behr."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0423\u043b\u044c\u0440\u0438\u0445 \u0428\u043d\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Karl Ulrich Schnabel; 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1909, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 27 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2001, \u0414\u0430\u043d\u0431\u0435\u0440\u0438, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0428\u043d\u0430\u0431\u0435\u043b\u044f \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u044b \u0411\u0435\u0440. \u041a\u0430\u0440\u043b \u0423\u043b\u044c\u0440\u0438\u0445 \u0428\u043d\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u0430 \u041a\u0440\u0435\u0439\u0446\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041f\u0430\u0432\u043b\u0430 \u042e\u043e\u043d\u0430. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0432 1930-\u0435 \u0433\u0433. \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u0438 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0430 \u0441 1939 \u0433. \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0410\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 (\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u0445 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430), \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0438 \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441 \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c. \u0412 1939 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0435 \u0425\u0435\u043b\u0435\u043d \u0424\u043e\u0433\u0435\u043b\u044c, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430\u0445 (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0413\u0443\u0434, \u041c\u044e\u0440\u0440\u0435\u0439 \u041f\u0435\u0440\u0430\u0439\u044f, \u0423\u0440\u0441\u0443\u043b\u0430 \u041e\u043f\u043f\u0435\u043d\u0441, \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0421\u0435\u0440\u043a\u0438\u043d \u0438 \u0434\u0440.)."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a6\u30eb\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\uff08Karl Ulrich Schnabel, 1909\u5e748\u67086\u65e5 - 2001\u5e748\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\u306e\u9577\u7537\u3002\u58f0\u697d\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u59bb\u3068\u306e\u9593\u306b\u3067\u304d\u305f\u5a18\u306f\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u6559\u5e2b\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4e16\u754c60\u30ab\u56fd\u4ee5\u4e0a\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u3066\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u591a\u304f\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u306e\u4fe1\u983c\u3092\u5f97\u3066\u3001\u305d\u306e\u606f\u5b50\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u3092\u5e7c\u5c11\u306e\u9803\u3088\u308a\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ed6\u306b\u3082\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30b0\u30fc\u30c9\u3084\u30de\u30ec\u30a4\u30fb\u30da\u30e9\u30a4\u30a2\u306a\u3069\u304c\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u53f0\u982d\u3067\u7c73\u56fd\u306b\u5c45\u3092\u79fb\u3057\u3001\u7c73\u56fd\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u6559\u6388\u3092\u9577\u304f\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u4ee5\u5f8c\u3082\u590f\u304b\u3089\u79cb\u306b\u304b\u3051\u3066\u7236\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\u304c\u8cfc\u5165\u3057\u305f\u5317\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30b3\u30e2\u6e56\u7554\u306e\u753a\u30d9\u30ca\u30fc\u30b8\u30aa\u306e\u5225\u90b8\u3067\u904e\u3054\u3057\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u306e\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u30b3\u30e2\u6e56\u3092\u671b\u3080\u5c71\u306e\u4e2d\u8179\u306b\u7acb\u3064\u5e73\u5c4b\u306e\u5225\u90b8\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u30a2\u30eb\u30d7\u30b9\u3092\u4e00\u671b\u53ef\u80fd\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5225\u90b8\u3067\u306f\u3001\u30d9\u30d2\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u88fd\u306e\u30de\u30db\u30ac\u30cb\u30fc\u306e\u6728\u76ee\u304c\u7f8e\u3057\u3044\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u611b\u7528\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u304c\u7f6e\u3044\u3066\u3042\u3063\u305f\u90e8\u5c4b\u306f\u3001\u7236\u306e\u62db\u304d\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3082\u8a2a\u308c\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u307b\u3069\u7531\u7dd2\u3042\u308b\u30b9\u30da\u30fc\u30b9\u3067\u3042\u308b\u3002\u5225\u90b8\u3067\u306f\u3001\u5730\u5143\u30e1\u30ca\u30fc\u30b8\u30aa\u304b\u3089\u8def\u7dda\u30d0\u30b9\u3067\u901a\u3063\u3066\u3044\u305f\u5e74\u914d\u306e\u5bb6\u653f\u5a66\u304c\u3001\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\u306e\u98df\u4e8b\u306a\u3069\u8eab\u306e\u56de\u308a\u306e\u4e16\u8a71\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 \u7c73\u56fd\u30b3\u30ed\u30e9\u30c9\u5dde\u306b\u3066\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64193076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Ulrich_Schnabel>,
        <http://viaf.org/viaf/64193076>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Ulrich_Schnabel.
doremus_artist:cbae12b7-7670-3f1f-a604-968fb53b7544
    rdfs:comment
        "Russell Sherman (born 1930, New York, New York) is an American classical pianist, educator and author. Russell Sherman made his debut at The Town Hall in New York at age 15, later studying piano with Edward Steuermann and composition with Erich Itor Kahn. Sherman has performed as a piano soloist with the New York Philharmonic, the Los Angeles Philharmonic, the Boston Symphony Orchestra, the Chicago Symphony Orchestra, and the Philadelphia Orchestra. He has performed in recital throughout the United States, Europe, South America, and the former Soviet Union."@en;
    owl:sameAs viaf:11189911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Russell_Sherman>,
        <http://viaf.org/viaf/11189911>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Russell_Sherman.
doremus_artist:cbbef22b-02cf-333e-ac39-cf9ac10f3a47
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Stockton,_California>;
    rdfs:comment
        "Deborah Henson-Conant (* 11. November 1953 in Stockton (Kalifornien)) ist eine US-amerikanische Komponistin und Harfenistin, die dieses Instrument, auch im Jazz, etabliert hat."@de,
        "Deborah Henson-Conant (Stockton (Calif\u00f3rnia), 11 de Novembro de 1953) \u00e9 uma harpista estadunidense. Al\u00e9m de musicista, ela \u00e9 curadora do Museu da Comida Queimada (Burnt Food Museum), em Arlington, Massachusetts."@pt,
        """Deborah Henson-Conant (Stockton, 11 november 1953) is een Amerikaans harpiste en componiste, die bekendstaat om haar flamboyante podium-optredens en innovatie met de elektrische harp. Ze beschrijft zichzelf op haar website als cross-genre: jazz-pop-comedy-folk-blues-flamenco-keltisch". Deborah treedt op in theaters, concerthallen en op festivals. Ook speelt ze soms samen met een symfonieorkest. Naast muzikale elementen hebben haar optredens vaak ook verhalende elementen. Ze componeert haar eigen muziek wanneer ze met een symfonieorkest speelt. Henson-Conant woont in Arlington (Massachusetts)."""@nl,
        """Deborah Henson-Conant (born November 11, 1953 in Stockton, California) is an American harpist and composer. Nicknamed "the Hip Harpist", she is known for her flamboyant stage presence and her innovation with electric harps."""@en,
        """Deborah Henson-Conant (n. Stockton, California, 11 de noviembre de 1953) es una arpista estadounidense. De apariencia extravagante, es famosa por rehusar vestirse y actuar de acuerdo con el estereotipo angelical de la mujer arpista. La banda de sonido de su DVD "Invention & Alchemy", publicado en 2006, fue nominado a los Premios Grammy. Su gira "Inviting Invention" (2006) presentaba una serie de "exploraciones interpretativas" que inclu\u00edan colaboraciones de varios invitados, tanto musicales como de otras disciplinas. Henson-Conant actualmente vive en Arlington, Massachusetts."""@es;
    owl:sameAs viaf:51899469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deborah_Henson-Conant>,
        <http://viaf.org/viaf/51899469>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e87a07a3-2741-4049-bb12-c9d303bd6ad1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Deborah_Henson-Conant.
doremus_artist:cc2650bd-7290-3db6-b288-ecc508a5d594
    rdfs:comment
        """Glen Roven is a two-time Emmy winning composer, lyricist, conductor and producer. One of his notable compositions include a violin concerto based on the children's book The Runaway Bunny which was recorded by Sony narrated by Brooke Shields and recorded by GPRrecords narrated by Catherine Zeta-Jones. Another notable composition is "Goodnight Moon, An Aria for Singer and Orchestra" which Lauren Flanigan performed in Central Park May 9, 2010 for an audience of 10,000. It was subsequently performed at Carnegie Hall, Alice Tully Hall and the Kimmel Center. He is the Artist Director of Roven Records. He conceived and produced "Poetic License 100 Poems/100 Performers" where artists such as Catherine Zeta-Jones, Patti LuPone, Jason Alexander, Cynthia Nixon, etc. perform their favorite poem. This """@en;
    owl:sameAs viaf:63671258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Glen_Roven>,
        <http://viaf.org/viaf/63671258>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Glen_Roven.
doremus_artist:cc6e9ab2-db9c-3e17-a766-ee568623373a
owl:sameAs viaf:56917788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56917788>.
doremus_artist:cc7142af-8173-35a9-813f-8a0a77398763
owl:sameAs viaf:71581484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71581484>.
doremus_artist:ccf70cdc-f8e4-387b-a479-e0f5610ec299
owl:sameAs viaf:39713740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39713740>.
doremus_artist:cd1a5469-12cd-3fb2-820c-1849c9044908
    owl:sameAs viaf:10065953;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10065953>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Biserka_Cveji.
doremus_artist:cd308efa-35c4-3bea-9f4f-ad9ba2064501
owl:sameAs viaf:54137582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54137582>.
doremus_artist:cd70ca15-affe-3e2d-9b0b-07cacd86ded6
owl:sameAs viaf:44103286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44103286>.
doremus_artist:ce05903d-0ea6-3c6c-a506-1606ceb413e5
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ferdinando Carulli (N\u00e1poles, Italia, 9 de febrero de 1770 \u2014 Par\u00eds, Francia, 17 de febrero de 1841), fue un compositor y guitarrista italiano, considerado como uno de los mejores profesores de la historia de la guitarra. Muchas de sus m\u00e1s de cuatrocientas piezas se utilizan como m\u00e9todos de aprendizaje y perfeccionamiento de las t\u00e9cnicas para manejar este instrumento."@es,
        "Ferdinando Carulli (ur. 20 lutego 1770 w Neapolu, zm. 17 lutego 1841 w Pary\u017cu) \u2013 w\u0142oski, klasycystyczny gitarzysta i kompozytor."@pl,
        "Ferdinando Maria Meinrado Francesco Pascale Rosario Carulli (Napels, Itali\u00eb, 9 februari 1770 \u2013 Parijs, 17 februari 1841) was een Italiaans componist, muziekpedagoog en gitarist."@nl,
        "Ferdinando Maria Meinrado Francesco Pascale Rosario Carulli (Naples, 9 February 1770 \u2013 Paris, 17 February 1841) was an Italian composer for classical guitar and the author of the influential M\u00e9thode compl\u00e8te pour guitare ou lyre, op. 27 (1810), which contains music still used by student guitarists today. He wrote a variety of works for classical guitar, including numerous solo and chamber works and several concertos. He was an extremely prolific writer, composing over 400 works for the instrument."@en,
        "Ferdinando Maria Meinrado Francesco Pascale Rosario Carulli (N\u00e1poles, 9 de fevereiro de 1770 \u2013 17 de fevereiro de 1841) foi um dos mais famosos compositores cl\u00e1ssicos e violonistas da hist\u00f3ria, al\u00e9m de ser o autor do m\u00e9todo completo para viol\u00e3o mais conhecido no mundo, o qual continua a ser usado. Foi extremamente prof\u00edcuo, escreveu mais de 400 obras em 12 anos."@pt,
        "Ferdinando Maria Meinrado Francesco Pascale Rosario Carulli, ou plus simplement Ferdinando Carulli (n\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 1770 \u00e0 Naples et mort le 17 f\u00e9vrier 1841 \u00e0 Paris) est un guitariste et compositeur italien qui fut l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres compositeurs pour guitare classique du XIXe si\u00e8cle. Il est l'auteur de la premi\u00e8re m\u00e9thode compl\u00e8te de guitare classique, encore en usage aujourd'hui."@fr,
        "Ferdinando Maria Meinrado Rosario Carulli (* 10. Februar 1770 in Neapel; \u2020 17. Februar 1841 in Paris) war ein italienischer Komponist und Gitarrist der Fr\u00fchromantik."@de,
        "\u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0301\u043d\u0434\u043e \u041a\u0430\u0440\u0443\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ferdinando Carulli, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u0438\u043d\u0440\u0430\u0434\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u0435 \u0420\u043e\u0437\u0430\u0440\u0438\u043e \u041a\u0430\u0440\u0443\u043b\u043b\u0438 \u2014 Ferdinando Maria Meinrado Francesco Pascale Rosario Carulli; 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1770, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e, \u2014 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1841, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30ab\u30eb\u30c3\u30ea\uff08Ferdinando Carulli, 1770\u5e742\u67089\u65e5 - 1841\u5e742\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u304b\u3064\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u6307\u5c0e\u6cd5\u306e\u8457\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u73fe\u5728\u3067\u3082\u305d\u306e\u6307\u5c0e\u6cd5\u306f\u7528\u3044\u3089\u308c\u3001\u4f5c\u54c1\u306f\u6f14\u594f\u3055\u308c\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u542b\u3081\u3066\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306b\u591a\u304f\u306e\u66f2\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u6570\u306f12\u5e74\u9593\u3067400\u66f2\u3092\u8d85\u3048\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34642793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinando_Carulli>,
        <http://viaf.org/viaf/34642793>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d6127833-8fdc-420d-9f39-39dbdee0c1e7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ferdinando_Carulli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinando_Carulli.
doremus_artist:ce9c1a71-19ea-33ca-a4a7-8b2fee046f42
owl:sameAs viaf:2738338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2738338>.
doremus_artist:cedce8a2-6634-34a9-8ce7-100d96f0acb9
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Malo;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633_2013) \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648 \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0643\u0648\u0646\u062a \u062f\u0648\u0634\u0627\u062a\u0648\u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 (\u0648.1768- 1848\u0645). \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0632\u0627\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627. \u0648\u0623\u0642\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u0646\u0634\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0643\u062a\u0628\u0647 "\u0645\u0642\u0627\u0644 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0648\u062e\u0644\u0642\u064a \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0627\u062a " 1797\u060c \u0648" \u0623\u062a\u0644\u0627" 1801\u060c \u0648"\u062f\u0631\u064a\u0646\u064a\u0629 " 1802\u060c \u062d\u0642\u0642 \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u062c\u0639\u0644\u062a\u0647 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0639\u0635\u0631\u0647. \u0639\u064a\u0646\u0647 \u0646\u0627\u0628\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0623\u0645\u064a\u0646\u0627\u064b \u0644\u0644\u0633\u0641\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0628\u0639\u062b \u0628\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 1803\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0635\u0628\u0647 1804 \u0638\u0644 \u064a\u0634\u063a\u0644 \u0645\u0646\u0627\u0635\u0628 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u062d\u062a\u0649 1830\u060c \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0631\u0643 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629 \u0648\u0627\u0646\u0635\u0631\u0641 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0643\u062a\u0628 " \u0627\u0644\u0634\u0647\u062f\u0627\u0621 " 1809 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0635\u0648\u0631 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0646\u062a\u0635\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u062b\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0643\u062a\u0628 " \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u064a\u062a \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633 " 1811\u060c \u0648\u0623\u0646\u0647\u0649 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 " \u0645\u0630\u0643\u0631\u0627\u062a \u0645\u0627 \u0648\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0631 " 1849\u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0634\u0627\u062a\u0648\u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0632\u0639\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u064a\u0639\u0632\u0649 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a \u0625\u062b\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0646\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a"""@ar,
        "Fran\u00e7ois Ren\u00e9 vicomte de Chateaubriand (Saint-Malo, 4 september 1768 \u2013 Parijs, 4 juli 1848) was een Frans romantisch dichter en schrijver en politicus."@nl,
        "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 de Chateaubriand (nome completo Fran\u00e7ois Ren\u00e9 Auguste de Chateaubriand; Saint-Malo, 4 de Setembro de 1768 \u2014 Paris, 4 de Julho de 1848), tamb\u00e9m conhecido como visconde de Chateaubriand, foi um escritor, ensa\u00edsta, diplomata e pol\u00edtico franc\u00eas que se imortalizou pela sua magn\u00edfica obra liter\u00e1ria de car\u00e1cter pr\u00e9-rom\u00e2ntico. Pela for\u00e7a da sua imagina\u00e7\u00e3o e o brilho do seu estilo, que uniu a eloqu\u00eancia ao colorido das descri\u00e7\u00f5es, Chateaubriand exerceu uma profunda influ\u00eancia na literatura rom\u00e2ntica de raiz europeia, incluindo a lus\u00f3fona."@pt,
        "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9, Vicomte de Chateaubriand (* 4. September 1768 in Saint-Malo; \u2020 4. Juli 1848 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, Politiker und Diplomat. Er gilt als einer der Begr\u00fcnder der literarischen Romantik in Frankreich."@de,
        """Fran\u00e7ois-Ren\u00e9, Vicomte de Chateaubriand (/\u0283\u00e6\u02ccto\u028abri\u02d0\u02c8\u0251\u02d0n/; French: [f\u0281\u0251\u0303swa \u0281\u0259ne d\u0259 \u0283\u0251tob\u0281ij\u0251\u0303]; September 4, 1768 \u2013 July 4, 1848) was a French writer, politician, diplomat, and historian, who is considered the founder of Romanticism in French literature. Descended from an old aristocratic family from Brittany, Chateaubriand was a royalist by political disposition; in an age when a number of intellectuals turned against the Church, he authored the G\u00e9nie du christianisme in defense of the Catholic faith. His works include the autobiography M\u00e9moires d'outre-tombe ("Memoirs from Beyond the Grave'", published posthumously in 1849\u20131850)."""@en,
        "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9, vicomte de Chateaubriand, n\u00e9 \u00e0 Saint-Malo le 4 septembre 1768 et mort \u00e0 Paris le 4 juillet 1848, est un \u00e9crivain et homme politique fran\u00e7ais. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des pr\u00e9curseurs du romantisme fran\u00e7ais et l'un des grands noms de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise. Il participera aussi au go\u00fbt pour l'exotisme de l'\u00e9poque en \u00e9voquant l'Am\u00e9rique du Nord o\u00f9 il d\u00e9clare avoir voyag\u00e9, dans Atala (1801) ou Les Natchez (1826) ou encore dans le r\u00e9cit de son voyage en M\u00e9diterran\u00e9e dans Itin\u00e9raire de Paris \u00e0 J\u00e9rusalem en 1811."@fr,
        "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9, vizconde de Chateaubriand (Saint-Malo, Breta\u00f1a, 4 de septiembre de 1768 - Par\u00eds, 4 de julio de 1848) fue un diplom\u00e1tico, pol\u00edtico y escritor franc\u00e9s considerado el fundador del romanticismo en la literatura francesa."@es,
        """Fran\u00e7ois-Ren\u00e9, wicehrabia de Chateaubriand /f\u0280\u0251\u0303swa \u0280\u0259ne d\u0259 \u0283atob\u0280i\u0251\u0303/ (ur. 4 wrze\u015bnia 1768 w Saint-Malo, zm. 4 lipca 1848 w Pary\u017cu) \u2013 francuski pisarz, polityk i dyplomata. Urodzi\u0142 si\u0119 4 wrze\u015bnia 1768 roku w Saint-Malo, w starej rodzinie szlacheckiej. M\u0142odo\u015b\u0107 sp\u0119dzi\u0142 w breto\u0144skich szko\u0142ach i w rodzinnym zamku w Combourg. Po \u015bmierci ojca w roku 1786 roku wyjecha\u0142 do Pary\u017ca. W roku 1791 roku wyruszy\u0142 w podr\u00f3\u017c do Ameryki. Powr\u00f3ci\u0142 stamt\u0105d na wie\u015b\u0107 o aresztowaniu kr\u00f3la Ludwika XVI. O\u017ceni\u0142 si\u0119 napr\u0119dce i zaci\u0105gn\u0105\u0142 si\u0119 do tworzonej w Belgii "armii ksi\u0105\u017c\u0105t". Po ci\u0119\u017ckich przej\u015bciach znalaz\u0142 si\u0119 w Anglii, gdzie pozosta\u0142 do roku 1800. W Anglii prze\u017cy\u0142 nawr\u00f3cenie, rozpocz\u0105\u0142 te\u017c tw\u00f3rczo\u015b\u0107 literack\u0105. Po powrocie do Francji, w tym czasie ju\u017c napoleo\u0144skiej, opublikowa\u0142 Atal\u0119 (1801), Geniusz chrze\u015bcija\u0144s"""@pl,
        "\u00c8 considerato il fondatore del Romanticismo letterario francese."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0301 \u0434\u0435 \u0428\u0430\u0442\u043e\u0431\u0440\u0438\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois-Ren\u00e9, vicomte de Chateaubriand; 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1768, \u0421\u0435\u043d-\u041c\u0430\u043b\u043e \u2014 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1848, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442, \u0443\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0440\u043e\u044f\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u044d\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30eb\u30cd\u30fb\u30c9\u30fb\u30b7\u30e3\u30c8\u30fc\u30d6\u30ea\u30a2\u30f3\uff08\u30b7\u30e3\u30c8\u30d6\u30ea\u30a2\u30f3\u3001Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 de Chateaubriand \u767a\u97f3\u4f8b\u30011768\u5e749\u67084\u65e5 - 1848\u5e747\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4f53\u5236\u4e0b\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3067\u3001\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u7d22\u74e6-\u52d2\u5185\u00b7\u5fb7\u00b7\u590f\u591a\u5e03\u91cc\u6602\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aFran\u00e7ois-Ren\u00e9 de Chateaubriand\uff0c1768\u5e749\u67084\u65e5\uff0d1848\u5e747\u67084\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u56fd\u5341\u516b\u81f3\u5341\u4e5d\u4e16\u7eaa\u7684\u4f5c\u5bb6\uff0c\u653f\u6cbb\u5bb6\uff0c\u5916\u4ea4\u5bb6\uff0c\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u9662\u58eb\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5e03\u5217\u5854\u5c3c\u4f0a\u52d2-\u7ef4\u83b1\u8bb7\u7701\u7684\u5723\u9a6c\u6d1b\u5e02\u3002\u62ff\u7834\u4ed1\u65f6\u671f\u66fe\u4efb\u9a7b\u7f57\u9a6c\u4f7f\u9986\u79d8\u4e66\uff0c\u6ce2\u65c1\u738b\u671d\u590d\u8f9f\u540e\u6210\u4e3a\u8d35\u65cf\u9662\u8bae\u5458\uff0c\u5148\u540e\u62c5\u4efb\u9a7b\u745e\u5178\u548c\u5fb7\u56fd\u7684\u5916\u4ea4\u5b98\uff0c\u53ca\u9a7b\u82f1\u56fd\u5927\u4f7f\uff0c\u5e76\u4e8e1823\u5e74\u51fa\u4efb\u5916\u4ea4\u5927\u81e3\u3002\u8457\u6709\u5c0f\u8bf4\u300a\u963f\u62c9\u8fbe\u300b\u3001\u300a\u52d2\u5185\u300b\u3001\u300a\u57fa\u7763\u6559\u771f\u8c1b\u300b\uff0c\u957f\u7bc7\u81ea\u4f20\u300a\u5893\u7554\u56de\u5fc6\u5f55\u300b\u7b49\uff0c\u662f\u6cd5\u56fd\u65e9\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7388218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Ren\u00e9_de_Chateaubriand>,
        <http://viaf.org/viaf/7388218>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François-René_de_Chateaubriand_by_Anne-Louis_Girodet_de_Roucy_Trioson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François-René_de_Chateaubriand.
doremus_artist:cefc2add-82b9-3cb3-a4d3-4c9b9670dd92
    rdfs:comment
        "Michel Hindenoch est un conteur fran\u00e7ais,. Il fait partie des conteurs \u00e0 l'origine du renouveau du conte en France,.\u2191 Contes d'ici et de nulle part dans Le Devoir du 8 janvier 2010.\u2191 150 personnes ont r\u00eav\u00e9 avec Michel... - Ploeven dans Ouest-France du 27 mai 2011.\u2191 Quand le conte est bon... dans Le Parisien du 22 f\u00e9vrier 2006.\u2191 La voix du Nord  dans Sud Ouest du 2 d\u00e9cembre 2010."@fr;
    owl:sameAs viaf:5061928;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Hindenoch>,
        <http://viaf.org/viaf/5061928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb73a173-0937-4276-9d88-9c1452b878ba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Hindenoch.
doremus_artist:d03cf138-0ace-3375-b608-5df7c4f7872e
    owl:sameAs viaf:29743766;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29743766>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b0badac-71f2-457a-aaa1-93d074ead74f>.
doremus_artist:d09156aa-733b-39db-9482-bf7973951b21
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri (Benjamin) Rabaud, (Parijs, 10 november 1873 \u2013 Neuilly-sur-Seine, 11 september 1949) was een Frans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Henri Rabaud (* 10. November 1873 in Paris; \u2020 11. September 1949 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Henri Rabaud (10 November 1873 \u2013 11 September 1949) was a French conductor and composer, who held important posts in the French musical establishment and upheld mainly conservative trends in French music in the first half of the twentieth century."@en,
        "Henri Rabaud (10 de Novembro de 1873 - 11 de Setembro de 1949) foi um compositor e maestro franc\u00eas. Rabaud nasceu em Paris, Fran\u00e7a, seu pai era um cellista e sua m\u00e3e cantora profissional. Henri estudou com Andr\u00e9 G\u00e9dalge e Jules Massenet no Conservat\u00f3rio de Paris. Em 1908 ele tornou-se maestro no \u00d3pera de Paris no Op\u00e9ra-Comique e de 1914 at\u00e9 1918 dirigiu a Op\u00e9ra. Foi diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Boston por apenas uma temporada, voltando para Paris. Seguindo a vontade de Gabriel Faur\u00e9 em 1922, ele tornou-se seu sucessor como diretor do Conservat\u00f3rio de Paris onde ficou at\u00e9 1941. Ele foi maestro e diretor da \u00d3pera de Paris por dez anos."@pt,
        """Henri Rabaud (Par\u00eds, 10 de noviembre de 1873 - Par\u00eds, 11 de septiembre de 1949) fue un compositor y director de orquesta franc\u00e9s. Hijo de un cellista y una cantante, Rabaud estudi\u00f3 con Jules Massenet en el Conservatorio de Par\u00eds, donde sucedi\u00f3 a Gabriel Faur\u00e9 como director en 1920. Conservador como compositor, se hizo conocido por su lema "el modernismo es el enemigo". Tambi\u00e9n fue un activo director. Dirigi\u00f3 la orquesta de la \u00d3pera por diez a\u00f1os y lleg\u00f3 a ser director titular de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Boston."""@es,
        "Henri Rabaud n\u00e9 \u00e0 Paris (8e arrondissement) le 10 novembre 1873 et mort \u00e0 Neuilly-sur-Seine le 11 septembre 1949, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438\u0301 \u0420\u0430\u0431\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Henri Rabaud; 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1873, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432: \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0418\u043f\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442 \u0420\u0430\u0431\u043e (\u0444\u0440. Hippolyte Rabaud; 1839\u20141900) \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043c\u0430\u0442\u044c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439 (\u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u044b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0413\u0443\u043d\u043e \u00ab\u0424\u0430\u0443\u0441\u0442\u00bb) \u0438, \u0432 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c, \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u044c\u044e \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443\u0441\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u0443 \u041b\u0443\u0438 \u0414\u043e\u0440\u044e\u0441\u0443."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30e9\u30dc\u30fc\uff08Henri Rabaud, 1873\u5e7411\u670810\u65e5 \u30d1\u30ea - 1949\u5e749\u670811\u65e5 \u30cc\u30a4\u30a4\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74946517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Rabaud>,
        <http://viaf.org/viaf/74946517>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e4c5b76-d2e7-48f4-a46e-65d62c35288a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Rabaud_in_1918.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Rabaud.
doremus_artist:d112cd6f-78cd-3e56-a5d5-88bfe48233bf
owl:sameAs viaf:49408423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408423>.
doremus_artist:d16a1191-3bb6-346f-8aa2-57142373e1ff
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    dbp:deathPlace dbr:Tampere;
    rdfs:comment
        "Jouni Ilari Kaipainen (Helsinki, 24 november 1956 \u2013 Tampere, 23 november 2015) was een Fins componist."@nl,
        "Jouni Ilari Kaipainen (November 24, 1956 \u2013 November 23, 2015) was a Finnish composer. Kaipainen was born in Helsinki. He studied at the Sibelius Academy in Helsinki under Aulis Sallinen and Paavo Heininen. He died on November 23, 2015, on the eve of his 59th birthday."@en,
        "Jouni KaipainenFichier:Defaut.svg Jouni Ilari Kaipainen, n\u00e9 le 24 novembre 1956 \u00e0 Helsinki et mort le 23 novembre 2015 \u00e0 Tampere, est un compositeur finlandais."@fr;
    owl:sameAs viaf:6441591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jouni_Kaipainen>,
        <http://viaf.org/viaf/6441591>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5578b51a-bcc6-464c-8316-64ef1d586824>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jouni_Kaipainen.
doremus_artist:d16d14f9-c39f-3e35-9a1c-db247f62eaa1
owl:sameAs viaf:56790591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56790591>.
doremus_artist:d1a06f33-a6e5-38ac-988e-01830521543a
    rdfs:comment "John Potter is an English tenor and academic."@en;
    owl:sameAs viaf:44441764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Potter_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/44441764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c908a5b-7906-4624-825d-8e83ca506078>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pottertriomediaeval.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Potter_(musician)>.
doremus_artist:d1ed64f9-5725-310d-98eb-36d6256d6371
owl:sameAs viaf:21940083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21940083>.
doremus_artist:d243257a-2281-3072-82c3-7b014de5cb01
    dbp:birthPlace res:Nice;
    rdfs:comment
        "Alexis Kossenko, n\u00e9 \u00e0 Nice en 1977, est un fl\u00fbtiste, chef d'orchestre et musicologue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:51979501;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexis_Kossenko>,
        <http://viaf.org/viaf/51979501>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f6d300b4-e835-43f3-b497-bd5e5612da44>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexis_Kossenko.
doremus_artist:d37bfd1f-643b-38d7-b832-e19841f3efba
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Ha ottenuto la fama internazionale con i film La febbre del sabato sera (1977), per il quale ha ricevuto una candidatura per l'Oscar al miglior attore e Grease (1978). Nel 1994 ha interpretato Vincent Vega nel film Palma d'oro al Festival di Cannes Pulp Fiction, ricevendo una seconda candidatura al Premio Oscar al miglior attore. Nel 1995 si aggiudica il Golden Globe per il miglior attore in un film commedia o musicale per la sua interpretazione in Get Shorty. Ha ricevuto altre due candidature ai Golden Globe (oltre a quelli gi\u00e0 citati) per i film I colori della vittoria (1998) e Hairspray - Grasso \u00e8 bello (2007)."@it,
        "John Joseph Travolta  (Englewood, Nueva Jersey, Estados Unidos, 18 de febrero de 1954) es un actor, cantante, bailar\u00edn estadounidense, conocido por sus actuaciones en pel\u00edculas como Fiebre del s\u00e1bado por la noche, Grease, entre otros. Ha desarrollado papeles muy diversos en multitud de g\u00e9neros, lo que le ha dado la reputaci\u00f3n de actor extremadamente vers\u00e1til."@es,
        "John Joseph Travolta (* 18. Februar 1954 in Englewood, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Schauspieler, S\u00e4nger, T\u00e4nzer, Produzent und Autor. Travolta wurde f\u00fcr die Filme Saturday Night Fever und Pulp Fiction als Bester Schauspieler f\u00fcr den Oscar nominiert."@de,
        "John Joseph Travolta (Englewood, 18 de fevereiro de 1954) \u00e9 um ator, cantor, dan\u00e7arino e piloto norte-americano."@pt,
        "John Joseph Travolta (Englewood, New Jersey, 18 februari 1954) is een Amerikaans acteur, danser, zanger en producer."@nl,
        "John Joseph Travolta (born February 18, 1954) is an American actor, producer, dancer, and singer. Travolta first became known in the 1970s, after appearing on the television series Welcome Back, Kotter (1975\u20131979) and starring in the box office successes Saturday Night Fever (1977) and Grease (1978). His acting career declined through the 1980s, but enjoyed a resurgence in the 1990s with his role in Pulp Fiction (1994), and he has since starred in films such as Face/Off (1997), Swordfish (2001), Wild Hogs and Hairspray (both 2007)."@en,
        "John Joseph Travolta (ur. 18 lutego 1954 w Englewood) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, piosenkarz i artysta estradowy. Najbardziej znany z film\u00f3w Gor\u0105czka sobotniej nocy, Pulp Fiction i musicalu Grease. Dwukrotnie nominowany do Oscara."@pl,
        "John Travolta est un acteur, chanteur, danseur et producteur de cin\u00e9ma am\u00e9ricain n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1954 \u00e0 Englewood (New Jersey). Il devient c\u00e9l\u00e8bre gr\u00e2ce aux films musicaux La Fi\u00e8vre du samedi soir et Grease, avant de conna\u00eetre un long passage \u00e0 vide. Il retrouve la notori\u00e9t\u00e9 avec All\u00f4 maman, ici b\u00e9b\u00e9 ! et surtout Pulp Fiction (qui lui vaut une nomination \u00e0 l'Oscar du meilleur acteur en 1995), puis encha\u00eene les succ\u00e8s comme Get Shorty et Volte-face."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0422\u0440\u0430\u0432\u043e\u0301\u043b\u0442\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Joseph Travolta; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1954, \u042d\u043d\u0433\u043b\u0432\u0443\u0434, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u041b\u0438\u0445\u043e\u0440\u0430\u0434\u043a\u0430 \u0441\u0443\u0431\u0431\u043e\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0430\u00bb, \u00ab\u041a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0442\u0438\u0432\u043e\u00bb (\u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c) \u0438 \u00ab\u0411\u0440\u0438\u043e\u043b\u0438\u043d\u00bb."@ru,
        "\u062c\u0648\u0646 \u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u062a\u0631\u0627\u0641\u0648\u0644\u062a\u0627 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 18 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1954) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0648 \u0637\u064a\u0627\u0631 , \u0628\u062f\u0627\u062a \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a , \u0631\u0634\u062d \u0644\u0646\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u062d\u0645\u0649 \u0644\u064a\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0628\u062a , \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0645\u0639\u062a\u0646\u0642\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u062a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 , \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u062b\u0644 \u062d\u0645\u0649 \u0644\u064a\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0628\u062a \u0648 \u0627\u0644\u0648\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0644\u0648\u0639 \u0648 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631 \u0648 \u0627\u0644\u062e\u0646\u0627\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0629 ."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30c8\u30e9\u30dc\u30eb\u30bf\uff08John Joseph Travolta\u30011954\u5e742\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u4e16\u754c\u7684\u306b\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u3001\u82e5\u8005\u6587\u5316\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u300e\u30b5\u30bf\u30c7\u30fc\u30fb\u30ca\u30a4\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30d0\u30fc\u300f\u3084\u300e\u30b0\u30ea\u30fc\u30b9\u300f\u306a\u3069\u3078\u306e\u51fa\u6f14\u306b\u3088\u308a\u300170\u5e74\u4ee3\u306b\u4e00\u4e16\u3092\u98a8\u9761\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5c48\u4f0f\u5854\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Joseph Travolta\uff0c1954\u5e742\u670818\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u7537\u6f14\u54e1\u3001\u821e\u8e48\u5bb6\u8207\u6b4c\u624b\uff0c\u4e5f\u662f\u4e00\u540d\u5c71\u9054\u57fa\uff08\u79d1\u5b78\u6559\uff09\u6559\u5f92\u30021970\u5e74\u4ee3\uff0c\u4ee5\u96fb\u8996\u5287\u300a\u6b61\u8fce\u514b\u7279\u723e\u6b78\u4f86\u300b\uff081975-1979\uff09\u3001\u96fb\u5f71\u300a\u9031\u672b\u591c\u72c2\u71b1\u300b\uff081977\uff09\u548c\u300a\u706b\u7206\u6d6a\u5b50\u300b\uff081978\uff09\u800c\u805e\u540d\u30021980\u5e74\u4ee3\u6642\u6f14\u85dd\u751f\u6daf\u4e0b\u6ed1\uff0c\u5f8c\u4f86\u6191\u6606\u6c40\u00b7\u5854\u502b\u63d0\u8afe\u7684\u96fb\u5f71\u300a\u9ed1\u8272\u8ffd\u7ddd\u4ee4\u300b\uff081994\uff09\u800c\u91cd\u632f\u8072\u52e2\u3002\u5176\u4e2d\uff0c\u5c48\u4f0f\u5854\u56e0\u300a\u9031\u672b\u591c\u72c2\u71b1\u300b\u548c\u300a\u9ed1\u8272\u8ffd\u7ddd\u4ee4\u300b\u800c\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u734e\u63d0\u540d\uff0c\u4e26\u5728\u300a\u77ee\u5b50\u7576\u9053\u300b\uff081995\uff09\u4e2d\u7684\u6f14\u51fa\u800c\u4f7f\u4ed6\u8d0f\u5f97\u91d1\u7403\u734e\u6700\u4f73\u97f3\u6a02\u53ca\u559c\u5287\u985e\u96fb\u5f71\u7537\u4e3b\u89d2\u3002 2014\u5e74\uff0c\u4ed6\u7372\u5f97\u4e86\u570b\u969b\u5370\u5ea6\u96fb\u5f71\u5927\u734e\u7d42\u8eab\u6210\u5c31\u734e\u30022016\u5e74\uff0c\u4ed6\u4ea6\u53c3\u6f14\u4e86\u72af\u7f6a\u96fb\u8996\u5287\u300a\u516c\u773e\u8207O\u00b7J\u00b7\u8f9b\u666e\u68ee\u7684\u5c0d\u6c7a\uff1a\u7f8e\u570b\u72af\u7f6a\u6545\u4e8b\u300b\uff0c\u5728\u7576\u4e2d\u98fe\u6f14\u5f8b\u5e2b\u7f85\u67cf\u00b7\u590f\u76ae\u7f85\u4e00\u89d2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117713609;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Travolta>,
        <http://viaf.org/viaf/117713609>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94f4c61e-5cf3-4cba-ab3e-9bd5be99f6ab>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Travolta_Deauville_2013_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Travolta.
doremus_artist:d462adca-3249-3e17-98c6-b089c8841bd8
owl:sameAs viaf:17430114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17430114>.
doremus_artist:d493e016-9484-3e40-902a-f622532659f5
owl:sameAs viaf:275460115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/275460115>.
doremus_artist:d5cc8752-5059-3f45-9c29-0115fe9fa370
    dbp:birthPlace dbr:Nazi_Germany;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0648\u0644\u0643\u0631 \u0634\u0644\u0648\u0646\u062f\u0648\u0631\u0641 Volker Schl\u00f6ndorff (\u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1939 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0633\u0628\u0627\u062f\u0646 \u0628\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646\u060c \u0639\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645\u0647 "\u0627\u0644\u0637\u0628\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0641\u064a\u062d" 1979 \u0627\u0644\u0645\u0623\u062e\u0648\u0630\u0629 \u0642\u0635\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0633\u0645 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0644\u0644\u0623\u062f\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u062c\u0648\u0646\u062a\u0631 \u062c\u0631\u0627\u0633 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644. \u0648\u0642\u062f \u062d\u0648\u0644 \u0634\u0644\u0648\u0646\u062f\u0648\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629\u060c \u0643\u0645\u0627 \u062a\u062a\u0646\u0627\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0642\u0636\u0627\u064a\u0627 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629. \u062a\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a \u0644\u0623\u0633\u062a\u062f\u064a\u0648 \u0623\u0648\u0641\u0627 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0628\u0644\u0633\u0628\u0631\u062c."""@ar,
        "Volker Schl\u00f6ndorf (Wiesbaden, Hessen, Alemania, 31 de marzo de 1939) es un director de cine, guionista, productor, documentalista y actor alem\u00e1n. Es considerado uno de los directores clave del denominado nuevo cine alem\u00e1n, movimiento en el que introdujo muchas de las caracter\u00edsticas aprendidas de la Nouvelle Vague."@es,
        "Volker Schl\u00f6ndorff  (tamb\u00e9m grafado Schloendorff; Wiesbaden, 31 de mar\u00e7o de 1939) \u00e9 um cineasta alem\u00e3o. Era um membro proeminente do Novo Cinema Alem\u00e3o dos anos 1960 e in\u00edcio dos anos 1970, que tamb\u00e9m inclu\u00eda Werner Herzog, Wim Wenders e Rainer Werner Fassbinder. Ganhou um Oscar, assim como a Palma de Ouro no Festival de Cannes de 1979 por Die Blechtrommel (1979), a vers\u00e3o cinematogr\u00e1fica do romance do autor vencedor do Pr\u00eamio Nobel G\u00fcnter Grass."@pt,
        "Volker Schl\u00f6ndorff (* 31. M\u00e4rz 1939 in Wiesbaden) ist ein deutscher Filmregisseur, Drehbuchautor und Filmproduzent, der vor allem f\u00fcr seine Literaturverfilmungen bekannt ist."@de,
        "Volker Schl\u00f6ndorff (Wiesbaden, 31 maart 1939) is een vooraanstaande Duitse filmmaker en filmregisseur. Hij werd internationaal vooral bekend door zijn films Die verlorene Ehre der Katharina Blum en Die Blechtrommel; voor deze laatste kreeg hij in 1979 de Gouden Palm voor beste film op het filmfestival van Cannes en tevens een Oscar voor beste anderstalige film."@nl,
        "Volker Schl\u00f6ndorff (born 31 March 1939) is a Berlin-based German filmmaker who has worked in Germany, France and the United States. He was a prominent member of the New German Cinema of the late 1960s and early 1970s, which also included Werner Herzog, Wim Wenders, Margarethe von Trotta and Rainer Werner Fassbinder. He won an Oscar as well as the Palme d'or at the 1979 Cannes Film Festival for The Tin Drum (1979), the film version of the novel by Nobel Prize-winning author G\u00fcnter Grass."@en,
        "Volker Schl\u00f6ndorff (ur. 31 marca 1939 w Wiesbaden) \u2013 niemiecki re\u017cyser filmowy pracuj\u0105cy w Niemczech i USA. W filmach przeciwstawia humanizm i wra\u017cliwo\u015b\u0107 moraln\u0105 jednostki tradycji niemieckiego rygoru i presji autorytet\u00f3w (Niepokoje wychowanka T\u00f6rlessa (1966) wed\u0142ug Roberta Musila, Utracona cze\u015b\u0107 Katarzyny Blum (1975) wed\u0142ug Heinricha B\u00f6lla)."@pl,
        "Volker Schl\u00f6ndorffFichier:Volker Schloendorff Lodz Poland November29 2009 Fot Mariusz Kubik 04.jpg Volker Schl\u00f6ndorff - \u0141\u00f3d\u017a (Pologne), 29 novembre 2009 Volker Schl\u00f6ndorff  (ou Schloendorff), n\u00e9 le 31 mars 1939 \u00e0 Wiesbaden (Allemagne), est un cin\u00e9aste allemand. Il est l'un des repr\u00e9sentants majeurs du Nouveau cin\u00e9ma allemand des ann\u00e9es 1960-1970 et l'un des fervents d\u00e9fenseurs du cin\u00e9ma d'auteur europ\u00e9en."@fr,
        "\u0424\u043e\u0301\u043b\u044c\u043a\u0435\u0440 \u0428\u043b\u0451\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Volker Schl\u00f6ndorff; \u0440\u043e\u0434. 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1939, \u0412\u0438\u0441\u0431\u0430\u0434\u0435\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e. \u0421\u043d\u044f\u043b \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0411\u0451\u043b\u043b\u044f \u0438 \u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0413\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a9\u30eb\u30ab\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5 \uff08Volker Schl\u00f6ndorff, 1939\u5e743\u670831\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u30021960\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u30891980\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u307e\u3067\u5dfb\u304d\u8d77\u3053\u3063\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6620\u753b\u904b\u52d5\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30cd\u30de\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u76e3\u7763\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6c83\u514b\u00b7\u65bd\u9686\u591a\u592b\uff08Volker Schl\u00f6ndorff\uff0c1939\u5e743\u670831\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u570b\u5c0e\u6f14\uff0c\u4e5f\u662f\u5fb7\u570b\u65b0\u6d6a\u6f6e\u7684\u6210\u54e1\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e26\u66fe\u7d93\u8d0f\u5f97\u91d1\u68d5\u6ada\u734e\u548c\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5916\u8bed\u7247\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2225145857119022922445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Volker_Schl\u00f6ndorff>,
        <http://viaf.org/viaf/2225145857119022922445>,
        <http://viaf.org/viaf/84161106>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Volker_Schloendorff_Lodz_Poland_November29_2009_Fot_Mariusz_Kubik_05.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Volker_Schlöndorff.
doremus_artist:d5d9e142-420f-3187-bf43-24ed947a53f5
owl:sameAs viaf:265343179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265343179>.
doremus_artist:d5fd94ee-ec60-3811-b67b-41925dbd4e38
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Joseph Swensen (n\u00e9 en 1960 \u00e0 New York) est un violoniste, chef d'orchestre et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Joseph Swensen is a conductor, violinist, and composer. He was winner of awards, including the Leventritt Foundation Sponsorship Award and the Avery Fisher Career Award. In 2000, Swensen was awarded an honorary doctorate from the University of St Andrews, Scotland. In 2014, he gave a TedX talk with the title \u201cHabitats for Music and the Sound of Math\u201d about music education and the developing brain, at the New York Institute of Technology."@en;
    owl:sameAs viaf:198360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Swensen>,
        <http://viaf.org/viaf/198360>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Swensen.
doremus_artist:d6e3ab39-d728-341a-ae7e-d2058212fc89
owl:sameAs viaf:103679398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103679398>.
doremus_artist:d71f6b74-f380-3af6-8e41-baedbf21c99a
    dbp:birthPlace dbr:Fusignano;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Arcangelo Corelli (* 17. Februar 1653 in Fusignano; \u2020 8. Januar 1713 in Rom) war ein italienischer Komponist und Violinist des Barock. Corellis Werke hatten weitreichenden Einfluss auf die Entwicklung der Kammermusik, der Kirchen- und Kammersonate sowie der ma\u00dfgeblich von Corelli mitentwickelten Gattung des Concerto grosso. Sein virtuoser Musizierstil wurde zur Grundlage der modernen Violintechnik des 18. und 19. Jahrhunderts und beeinflusste zahlreiche Komponisten."@de,
        "Arcangelo Corelli (/k\u0254\u02d0\u02c8r\u025bli/; 17 February 1653 \u2013 8 January 1713) was an Italian violinist and composer of the Baroque era. His music was key in the development of the modern genres of sonata and concerto, in establishing the preeminence of the violin, and as the first coalescing of modern tonality and functional harmony."@en,
        "Arcangelo Corelli (Fusignano (Imola),17 februari 1653 - Rome, 8 januari 1713) was een Italiaans violist, componist en muziekleraar. Hij studeerde in Bologna en omstreeks 1685 verhuisde hij naar Rome, waar hij zijn eerste sonates voor de viool publiceerde. Hij woonde in het paleis van zijn beschermheer kardinaal Pietro Ottoboni. Corelli bezocht ook Modena en Napels. Hij dirigeerde in het Romeinse verblijf van Christina van Zweden en onderwees vele vioolstudenten, waaronder Francesco Geminiani en Pietro Locatelli. Zijn werken waren in heel Europa bijzonder populair."@nl,
        "Arcangelo Corelli (Fusignano, 17 de fevereiro de 1653 \u2014 Roma, 8 de janeiro de 1713) foi um professor, maestro, violinista e compositor italiano. Pouco se sabe sobre a sua vida. Recebeu forma\u00e7\u00e3o em Bolonha e Roma, e nesta cidade desenvolveu a maior parte de sua carreira, sendo patrocinado por grandes mecenas aristocratas e eclesi\u00e1sticos. Embora sua produ\u00e7\u00e3o integral resuma-se a somente seis cole\u00e7\u00f5es de obras publicadas \u2014 cinco delas de sonatas para trio ou solo e uma de concertos grossos, com doze pe\u00e7as em cada \u2014, seu reduzido n\u00famero e os poucos g\u00eaneros a que se dedicou est\u00e3o em propor\u00e7\u00e3o radicalmente inversa \u00e0 vasta fama que elas lhe trouxeram, cristalizando modelos de larga influ\u00eancia em toda a Europa. Das seis cole\u00e7\u00f5es, a sexta e \u00faltima, dos concertos grossos, \u00e9 a que ganhou o mais durad"@pt,
        "Arcangelo Corelli (Fusignano, Estados Pontificios, 17 de febrero de 1653 \u2014 Roma, Estados Pontificios, 8 de enero de 1713) fue un violinista y compositor del per\u00edodo barroco italiano."@es,
        "Arcangelo Corelli [wym.: Arkand\u017celo Korelli] (ur. 17 lutego 1653 w Fusignano, zm. 8 stycznia 1713 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor i skrzypek. Jeden z przedstawicieli baroku w muzyce, wirtuoz skrzypiec i kompozytor utwor\u00f3w na ten instrument; autor terminu concerto grosso, tw\u00f3rca koncert\u00f3w, sonat triowych i solowych na skrzypce."@pl,
        "Arcangelo Corelli, n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1653 \u00e0 Fusignano, pr\u00e8s de Ravenne, mort le 8 janvier 1713 \u00e0 Rome, est un violoniste et compositeur italien. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des compositeurs majeurs de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Considerato tra i pi\u00f9 grandi compositori del periodo barocco, fondamentale fu il suo contributo allo sviluppo della forma musicale del concerto grosso, che egli port\u00f2 ad un altissimo livello di perfezione formale ed equilibrio. Lo stile introdotto da Corelli e sviluppato dai suoi allievi, quali Pietro Locatelli, Pietro Castrucci, Giovanni Stefano Carbonelli ed altri, ebbe un'importanza vitale per lo sviluppo del linguaggio del violino. \u00c8 stato detto che i percorsi di tutti i famosi violinisti-compositori del XVIII secolo in Italia portano a Corelli, che fu il loro \"iconico punto di riferimento\""@it,
        "\u0410\u0440\u043a\u0430\u0301\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u041a\u043e\u0440\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Arcangelo Corelli; 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1653, \u0424\u0443\u0437\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d\u043e, \u0420\u0430\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430 \u2014 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1713, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0623\u0631\u0643\u0627\u0646\u062c\u0650\u0644\u0648 \u0643\u0648\u0631\u064a\u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Arcangelo Corelli) \u0639\u0627\u0634 (1653-1713 \u0645) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u060c \u0623\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0646\u0627\u0626\u0633\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648\u0647\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0623\u0633\u0627\u062a\u0630\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627."@ar,
        "\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\uff08Arcangelo Corelli, 1653\u5e742\u670817\u65e5 - 1713\u5e741\u67088\u65e5\uff09 \u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u59d3\u306f\u30b3\u30ec\u30eb\u30ea\u3001\u30b3\u30ec\u30eb\u30ea\u3001\u30b3\u30ec\u30ea\u306e\u3088\u3046\u306b\u3082\u66f8\u304b\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u574e\u6770\u7f57\u00b7\u79d1\u96f7\u5229\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aArcangelo Corelli\uff0c1653\u5e742\u670817\u65e5\uff0d1713\u5e741\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u5df4\u6d1b\u514b\u6642\u671f\u6700\u6709\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u610f\u5927\u5229\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u5e7e\u4e4e\u53ea\u70ba\u5f26\u6a02\u5668\u5275\u4f5c\u3002\u5668\u6a02\u9818\u57df\u88e1\uff0c\u4ed6\u4f54\u6709\u5f88\u91cd\u8981\u7684\u5730\u4f4d\uff0c\u5728\u4ed6\u7684\u6642\u4ee3\u88e1\u8072\u671b\u7121\u4eba\u80fd\u53ca\uff0c\u97f3\u6a02\u53f2\u4e0a\u4eba\u7a31\u300c\u73fe\u4ee3\u5c0f\u63d0\u7434\u6280\u5de7\u5275\u5efa\u8005\u300d\u3001\u300c\u4e16\u754c\u7b2c\u4e00\u5049\u5927\u5c0f\u63d0\u7434\u624b\u300d\u53ca\u300c\u5927\u5354\u594f\u66f2\u4e4b\u7236\u300d\u3002 \u79d1\u96f7\u5229\u51fa\u751f\u5728\u6ce2\u9686\u9644\u8fd1\u7684\u5c0f\u57ce\u93ae\uff0c\u5341\u4e09\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\uff0c\u4e8c\u5341\u4e00\u6b72\u6642\u53bb\u4e86\u7f85\u99ac\uff0c\u5f88\u5feb\u5730\u5c31\u6210\u88ab\u4eba\u5011\u8996\u70ba\u4e00\u4f4d\u5177\u6709\u8d85\u7d1a\u6280\u5de7\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u548c\u5091\u51fa\u7684\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u5728\u7576\u6642\u4e5f\u70ba\u4e00\u4e9b\u91cd\u8981\u7684\u97f3\u6a02\u8d0a\u52a9\u8005\u6f14\u594f\u3002\u4ed6\u66fe\u7d93\u53d7\u96c7\u65bc\u5169\u4f4d\u51fa\u8eab\u8cb4\u65cf\u5bb6\u5ead\u7684\u6a1e\u6a5f\uff0c\u4e26\u5e36\u9818\u4e00\u652f\u6b4c\u5287\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\uff0c\u6700\u5f8c\u6b7b\u5728\u7f85\u99ac\u3002 \u7531\u65bc\u79d1\u96f7\u5229\u98a8\u683c\u7684\u7d14\u7cb9\u548c\u5f62\u5f0f\u4e0a\u7684\u5e73\u8861\uff0c\u9577\u4e45\u4ee5\u4f86\u88ab\u516c\u8a8d\u70ba\u98a8\u683c\u7684\u5178\u7bc4\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u66fe\u591a\u6b21\u51fa\u7248\uff0c\u4e26\u5728\u4ed6\u901d\u4e16\u5f8c\u4e00\u500b\u4e16\u7d00\u5728\u97f3\u6a02\u6703\u7bc0\u76ee\u4e2d\u4fdd\u6709\u4e00\u5e2d\u4e4b\u5730\u3002\u4ed6\u4e00\u751f\u5171\u6709\u516d\u5957\u70ba\u5f26\u6a02\u5668\u800c\u4f5c\u7684\u4f5c\u54c1\u5f97\u4ee5\u51fa\u7248\uff1a"@zh;
    owl:sameAs viaf:69124242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arcangelo_Corelli>,
        <http://viaf.org/viaf/69124242>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3546087-fe59-47d3-a3a8-42d58e2573c7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arcangelo_Corelli,_portrait_by_Hugh_Howard_(1697).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arcangelo_Corelli.
doremus_artist:d738ec7e-439f-33db-b559-af97a5ee6027
owl:sameAs viaf:251043985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251043985>.
doremus_artist:d741c3c0-c27c-32aa-96c0-b1a630023651
owl:sameAs viaf:74045164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74045164>.
doremus_artist:d743bc8d-d4de-3be8-a959-8954bea43a18
owl:sameAs viaf:39624557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39624557>.
doremus_artist:d843a12f-be75-3ace-932e-897bcd16c8bd
owl:sameAs viaf:40147183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40147183>.
doremus_artist:d93b1096-f91a-31b3-b84d-6655f7ddaeb9
owl:sameAs viaf:200174510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200174510>.
doremus_artist:db46fc3b-73d4-3249-87d2-6eb35ce15dc0
owl:sameAs viaf:42109052; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42109052>.
doremus_artist:dbefd07a-6cfc-3289-95c9-35b2bd0927ab
owl:sameAs viaf:170887553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170887553>.
doremus_artist:dc0b0218-cfcd-3892-be5d-25f07f35d4b9
owl:sameAs viaf:43963213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43963213>.
doremus_artist:dd647562-1ed9-38af-a745-f13b33f53170
    dbp:birthPlace dbr:Tomsk;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Denisov.Edison Vassilievitch DenisovFichier:Edison Denisov 1975 \u00a9DmitriSmirnov.jpg Edison Denisov (1975). \u0152uvres principales 
*  Requiem, Premi\u00e8re symphonie, L'\u00c9cume des jours Edison Vassilievitch Denisov (en russe : \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441\u043e\u0432) est un compositeur russe n\u00e9 \u00e0 Tomsk, alors Union sovi\u00e9tique, le 6 avril 1929 et mort \u00e0 Paris le 24 novembre 1996."""@fr,
        "Allievo e confidente di Dmitri Shostakovich, fond\u00f2 assieme ad Andr\u00e8 Volkonsky, Alfred Schnittke, Sofia Goubaidoulina e Valentyn Syl'vestrov un consorzio di avanguardia musicale e si pose come esponente del cosiddetto panorama underground della musica sovietica."@it,
        "Edison Denisow (ros. \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441\u043e\u0432, ur. 6 kwietnia 1929 w Tomsku, zm. 24 listopada 1996 w Pary\u017cu) \u2013 radziecki kompozytor i teoretyk muzyki. Urodzi\u0142 si\u0119 jako syn in\u017cyniera i lekarki. W latach 1946-1947 ucz\u0119szcza\u0142 do klasy fortepianu w szkole muzycznej w Tomsku. W latach 1947-1951 studiowa\u0142 najpierw matematyk\u0119 na Pa\u0144stwowym Uniwersytecie w Tomsku, po uzyskaniu dyplomu zdecydowa\u0142 si\u0119 na studia muzyczne. Na Konserwatorium Moskiewskim studiowa\u0142 kompozycj\u0119 u Wissariona Szebalina i fortepian u Niko\u0142aja Piejko."@pl,
        """Edison Vasilievich Denisov (Russian: \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u0301\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432) (April 6, 1929 \u2013 November 24, 1996) was a Russian composer in the so-called "Underground"\u2014"Anti-Collectivist", "alternative" or "nonconformist" division of Soviet music."""@en,
        """Edison Vasilievich Denisov (Tomsk, R\u00fassia 6 de abril de 1929 \u2014 Paris, Fran\u00e7a 24 de novembro de 1996) foi um compositor russo "Anti-Colectivista", "dissidente" da m\u00fasica Sovi\u00e9tica."""@pt,
        """Edison Vasiljevitsj Denisov (Russisch: \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441\u043e\u0432) (Tomsk (Rusland), 6 april 1929 \u2014 Parijs (Frankrijk), 24 november 1996) was een Russisch componist uit de zogeheten "Underground" \u2013 "Anti-Collectivistische", "alternatieve" of "nonconformistische" stroming in de Sovjet-muziek. Denisov studeerde wiskunde, alvorens hij na kennismaking met Sjostakovitsj naar het conservatorium ging om compositie en piano te studeren. Hij emigreerde naar Frankrijk, waar hij van 1994 tot zijn dood in 1996 leefde."""@nl,
        "Edison Vas\u00edlievich Den\u00edsov (Ruso: \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u0301\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432) (6 de abril 1929, Tomsk, Rusia \u2014 24 de noviembre 1996, Par\u00eds, Francia) fue un compositor ruso que perteneci\u00f3 a la corriente est\u00e9tica del Serialismo, pero con una clara componente l\u00edrica nacida de m\u00faltiples lecturas y asimismo de la tradici\u00f3n rusa."@es,
        "Edisson Wassiljewitsch Denissow (russisch \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441\u043e\u0432, oft auch in der Schreibung Edison Denisov; * 6. April 1929 in Tomsk, Sibirien; \u2020 24. November 1996 in Paris) war ein sowjetisch-russischer Komponist und Musiktheoretiker. Er z\u00e4hlt zu den bedeutendsten Komponisten der russischen Moderne."@de,
        "\u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u0301\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432 (6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1929, \u0422\u043e\u043c\u0441\u043a \u2014 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1996, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1989), \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1995)."@ru,
        "\u30b7\u30d9\u30ea\u30a2\u306b\u3066\u653e\u5c04\u7dda\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u7269\u7406\u5b66\u8005\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u89aa\u304c\u5049\u5927\u306a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u767a\u660e\u5bb6\u306b\u3042\u3084\u304b\u308d\u3046\u3068\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30bd\u30f3\u3068\u3044\u3046\u98a8\u5909\u308f\u308a\u306a\u540d\u524d\u3092\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f\uff08\u672c\u6765\u30a8\u30b8\u30bd\u30f3\u306f\u59d3\u3067\u3042\u3063\u3066\u540d\u3067\u306f\u306a\u3044\uff09\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u8ee2\u5411\u3059\u308b\u307e\u3067\u306f\u6570\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u306f\u30c9\u30df\u30fc\u30c8\u30ea\u30a4\u30fb\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3078\u306e\u8ee2\u8eab\u3082\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u304c\u89aa\u8eab\u306b\u306a\u3063\u3066\u652f\u3048\u3066\u304f\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f53\u6642\u306e\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3068\u306e\u66f8\u7c21\u306f\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u30021951\u5e74\u304b\u30891956\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30f4\u30a3\u30c3\u30b5\u30ea\u30aa\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30d0\u30ea\u30fc\u30f3\u306b\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3092\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30e9\u30b3\u30d5\u306b\u3001\u697d\u66f2\u5206\u6790\u3092\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30ba\u30c3\u30b1\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30f4\u30e9\u30b8\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30ed\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021956\u5e74\u304b\u30891959\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u6c11\u8a71\u306e\u304a\u4f3d\u567a\u306b\u57fa\u3065\u3044\u30663\u5e55\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u5175\u58eb\u30a4\u30ef\u30f3\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3092\u4fee\u4e86\u3059\u308b\u3068\u3001\u305d\u306e\u307e\u307e\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3084\u3001\u5f8c\u306b\u306f\u4f5c\u66f2\u6cd5\u306e\u6559\u54e1\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u307e\u3063\u305f\u3002\u4e3b\u8981\u306a\u9580\u4eba\u306b\u3001\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30df\u30f3\u30b3\u30d5\u3001\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30df\u30eb\u30ce\u30d5\u3001\u30a8\u30ec\u30fc\u30ca\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30bd\u30f4\u30a1\u3001\u30f4\u30e9\u30b8\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30bf\u30eb\u30ce\u30dd\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30d1\u30f4\u30ec\u30f3\u30b3\u3001\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30bd\u30b3\u30ed\u30d5\u3001\u30dc\u30b8\u30c0\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30d1\u30bd\u30d5\u3001\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fc\u30fb\u30b3\u30b9\u30c6\u30a3\u30c4\u30a4\u30f3\u3001\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30b0\u30c6\u30a3\u30a8\u30ec\u30b9\u3001\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30ab\u30b9\u30d1\u30ed\u30d5\u3001\u30aa\u30ea\u30ac\u30fb\u30e9\u30a8\u30f4\u30a1\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b5\u30d5\u30ed\u30ce\u30d5\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30e9\u30fb\u30d5\u30a3\u30ed\u30cd\u30f3\u30b3\u3001\u30ef\u30c7\u30a3\u30e0\u30fb\u30ab\u30e9\u30b7\u30b3\u30d5\u3001\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30ab\u30d7\u30a3\u30ea\u30f3\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b7\u30c1\u30a7\u30c6\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7231\u8fea\u751f\u00b7\u74e6\u897f\u91cc\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u6770\u5c3c\u7d22\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u0301\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\uff0c1929\u5e744\u67086\u65e5\uff0d1996\u5e7411\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u82cf\u8054-\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u751f\u4e8e\u897f\u4f2f\u5229\u4e9a\u6258\u6728\u65af\u514b\uff0c\u5176\u5bb6\u4eba\u4e3a\u4e86\u5411\u53d1\u660e\u5bb6\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u7231\u8fea\u751f\u81f4\u656c\u800c\u7ed9\u4ed6\u8d77\u4e86\u201c\u7231\u8fea\u751f\u201d\u4e00\u540d\uff08\u6770\u5c3c\u7d22\u592b\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4e2a\u7535\u6c14\u5de5\u7a0b\u5e08\uff09\u3002\u4ed6\u56e0\u4e3a\u4e0d\u987e\u82cf\u8054\u5f53\u5c40\u9650\u5236\uff0c\u575a\u6301\u7528\u73b0\u4ee3\u624b\u6cd5\u4f5c\u66f2\uff0c\u6545\u800c\u4e0d\u5f97\u4e0d\u8f6c\u5165\u201c\u5730\u4e0b\u201d\u521b\u4f5c\u3002\u6770\u5c3c\u7d22\u592b\u539f\u6765\u5b66\u4e60\u6570\u5b66\uff0c\u540e\u6765\u5728\u5927\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8096\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u529d\u8bf4\u4e0b\u5230\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4ece\u820d\u5df4\u6797\u5b66\u4f5c\u66f2\u3002\u6240\u521b\u4f5c\u7684\u4f5c\u54c1\u591a\u6709\u5148\u950b\u6d3e\u7279\u5f81\uff0c\u5e38\u4e0e\u65bd\u5c3c\u7279\u51ef\u3001\u53e4\u62dc\u675c\u4e3d\u5a1c\u5e76\u79f0\u4e3a\u82cf\u8054\u5148\u950b\u6d3e\u97f3\u4e50\u4e09\u6770\u300290\u5e74\u4ee3\u4ee5\u540e\u79fb\u5c45\u6cd5\u56fd\uff0c1996\u5e74\u901d\u4e16\u4e8e\u5df4\u9ece\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113018146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edison_Denisov>,
        <http://viaf.org/viaf/113018146>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edison_Denisov_1975_©DmitriSmirnov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edison_Denisov.
doremus_artist:dd749987-0708-3bbd-a5f5-7e7fa68c916b
    rdfs:comment
        "Shaykh Mahmoud Khalil al-Husary (Arabic: \u0627\u0644\u0634\u064a\u062e \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062e\u0644\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0631\u064a\u200e\u200e) was a renowned reciter of the Quran. He died in 1980. He was born in a village called Shobra al-Namla in Tanta, Egypt in 1917. Mahmoud entered the Qur'\u00e2n School at the age of four. At 8, he had already memorized the whole Qur'\u00e2n and at 12, he entered to the religious institute and learned the ten qira'aat (recitations) in al-Azhar University. In 1949, Mahmoud Khalil al-Husary was appointed reciter of Sidi Ahmed al-Badaoui of Tanta, of al-Ahmadi Mosque and then of al-Imam al-Hussein Mosque in Cairo by 1955."@en,
        "\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062e\u0644\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0631\u064a \u0623\u062d\u062f \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0642\u064f\u0631\u0651\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0622\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0631\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u060c \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u062d\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062c\u0644\u0629 \u0628\u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629. \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a \u063a\u0631\u0629 \u0630\u064a \u0627\u0644\u062d\u062c\u0629 \u0633\u0646\u0629 1335 \u0647\u0640 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0641\u0642 17 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1917 \u0641\u064a \u0642\u0631\u064a\u0629 \u0634\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0644\u0637\u0646\u0637\u0627 \u0628\u0645\u062d\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0635\u0631. \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0642\u0628\u0644 \u0648\u0644\u0627\u062f\u062a\u0647 \u0642\u062f \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u062d\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0648\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a\u0647\u0627. \u0648\u0647\u0648 \u0642\u0627\u0631\u0626 \u0642\u0631\u0622\u0646 \u0645\u0635\u0631\u064a \u0623\u062c\u0627\u062f \u0642\u0631\u0627\u0621\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0622\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0631\u064a\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631."@ar;
    owl:sameAs viaf:39240134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mahmoud_Khalil_Al-Hussary>,
        <http://viaf.org/viaf/39240134>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hussary.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mahmoud_Khalil_Al-Hussary.
doremus_artist:de037fd7-866f-37fe-b58f-80fdb3fa32f5
owl:sameAs viaf:20145240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20145240>.
doremus_artist:de29527f-1a85-31b0-9b4e-4491fbd28571
owl:sameAs viaf:72312727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72312727>.
doremus_artist:e16eb8da-8c4e-3e97-b759-3215112fa921
owl:sameAs viaf:54960619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54960619>.
doremus_artist:e261ad40-f5e1-3437-9b0f-fb63cfde9f05
    dbp:birthPlace dbr:Braunschweig;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Hans Emil Friedrich Hermann Winkelmann (n\u00e9 le 8 mars 1849 \u00e0 Brunswick, mort le 18 janvier 1912 \u00e0 Vienne) est un t\u00e9nor allemand cr\u00e9ateur du r\u00f4le de Parsifal de Wagner."@fr,
        "Hermann Winkelmann (8 March 1849 \u2013 18 January 1912) was a German Heldentenor, notable for creating the title role in Richard Wagner's Parsifal in 1882."@en,
        "Hermann Winkelmann, eigentlich Hans Emil Friedrich Winkelmann (* 8. M\u00e4rz 1847 in Braunschweig; \u2020 18. Januar 1912 in Mauer bei Wien) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0412\u0438\u043d\u043a\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Hermann Winkelmann; 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1849, \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433 \u2014 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1912, \u041c\u0430\u0443\u044d\u0440, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u041f\u0430\u0440\u0441\u0438\u0444\u0430\u043b\u044c\u00bb \u0432 1882 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u0446\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u044c \u0434\u0435\u043b\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0434\u043b\u044f \u0447\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043d\u043e \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0436\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c; \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u041a\u043e\u0445\u0430 \u0432 \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:3247872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Winkelmann>,
        <http://viaf.org/viaf/3247872>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hermann_Winkelmann_1895.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Winkelmann.
doremus_artist:e30457e0-f61f-3437-909e-3499bcb73ab7
owl:sameAs viaf:19149082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19149082>.
doremus_artist:e3346a90-2f47-35ae-852b-4037c3274bab
    owl:sameAs viaf:315555592;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/315555592>,
        <http://viaf.org/viaf/5186444>,
        <http://viaf.org/viaf/61171600>.
doremus_artist:e3aae57e-b1d3-3bd5-9678-37e1c62475fa
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Petr Kotik (surname originally Kot\u00edk) (born January 27, 1942, in Prague) is a composer, conductor and flutist living in New York City. He was educated in Europe (Prague Conservatory, graduated 1961; Vienna Music Academy, graduated 1966; AMU Prague, graduated 1969). From 1960 to 1963, Kotik studied composition privately with Jan Rychl\u00edk in Prague, and from 1963 to 1966 at the Music Academy in Vienna with Karl Schieske, Hans Jelinek, and Friedrich Cerha. In Prague, he founded and directed Musica Viva Pragensis (1961\u201364) and the QUAX Ensemble (1966\u201369). He came to the United States in 1969 at the invitation of Lukas Foss and Lejaren Hiller to join the Center for Creative and Performing Arts at the University at Buffalo."@en,
        "Petr Kot\u00edk (* 27. Januar 1942 in Prag) ist ein tschechischer Komponist."@de,
        "\u041f\u0451\u0442\u0440 \u041a\u043e\u0442\u0438\u043a (\u0447\u0435\u0448. Petr Kot\u00edk, \u0440\u043e\u0434. 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1942 \u0433. \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:84045985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petr_Kotik>,
        <http://viaf.org/viaf/84045985>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Petr_Kotik.
doremus_artist:e3f0fc72-7967-39a4-888b-823b46576174
    dbp:birthPlace dbr:Le_Havre;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Arthur Honegger (* 10. M\u00e4rz 1892 in Le Havre; \u2020 27. November 1955 in Paris) war ein Schweizer Komponist. Er komponierte etwa 200 Werke, die ihn als bedeutenden Vertreter des Groupe des Six ausweisen. Er ist auf der Schweizer 20-Franken-Note abgebildet."@de,
        "Arthur Honegger (El Havre, 10 de marzo de 1892 - Par\u00eds, 27 de noviembre de 1955) fue un compositor suizo. Nacido como Oscar-Arthur Honegger (nunca us\u00f3 su primer nombre), estudi\u00f3 armon\u00eda y viol\u00edn en Par\u00eds y, tras una breve estancia en Z\u00farich, regres\u00f3 a la capital francesa para estudiar junto a Charles-Marie Widor y Vincent d'Indy. Durante la d\u00e9cada de 1910 sigui\u00f3 con sus estudios, antes de escribir el ballet Le dit des jeux du monde en 1918, considerada como su primera obra caracter\u00edstica. A pesar de haber nacido en Francia y de pasar parte de su vida en Par\u00eds conserv\u00f3 siempre su nacionalidad suiza. Fue miembro del Grupo de los Seis."@es,
        "Arthur Honegger (French: [a\u0281ty\u0281 \u0254n\u025b\u0261\u025b\u02d0\u0281]; 10 March 1892 \u2013 27 November 1955) was a Swiss composer, who was born in France and lived a large part of his life in Paris. He was a member of Les Six. His most frequently performed work is probably the orchestral work Pacific 231, which was inspired by the sound of a steam locomotive."@en,
        "Arthur Honegger (Le Havre, 10 de mar\u00e7o de 1892  \u2014 Paris, 27 de novembro de 1955) foi um compositor su\u00ed\u00e7o, conhecido por compor v\u00e1rios orat\u00f3rios e sua famosa Cantata de Natal. Foi membro do grupo de compositores considerado antirrom\u00e2ntico chamado Les Six (Os Seis). Escreveu diversas sinfonias, dentre as quais a famosa Sinfonia Lit\u00fargica."@pt,
        "Arthur Honegger (ur. 10 marca 1892 w Hawrze, zm. 27 listopada 1955 w Pary\u017cu) \u2013 szwajcarski kompozytor muzyki powa\u017cnej i filmowej, dzia\u0142aj\u0105cy we Francji. Studiowa\u0142 w Zurychu i w Pary\u017cu. Skomponowa\u0142 pi\u0119\u0107 symfonii, a tak\u017ce wiele koncert\u00f3w, oper, pie\u015bni, balet\u00f3w i oratori\u00f3w. By\u0142 cz\u0142onkiem Grupy Sze\u015bciu.Jednym z jego najbardziej znanych utwor\u00f3w jest Pacyfik 231 \u2013 kompozycja programowa przedstawiaj\u0105ca lokomotyw\u0119 parow\u0105 o takiej w\u0142a\u015bnie nazwie. Utw\u00f3r jest tak sugestywny, \u017ce z \u0142atwo\u015bci\u0105 mo\u017cna wyobrazi\u0107 sobie jak lokomotywa rusza, rozp\u0119dza si\u0119 do ogromnej szybko\u015bci i hamuje."@pl,
        "Arthur Honegger, n\u00e9 au Havre le 10 mars 1892 et mort \u00e0 Paris le 27 novembre 1955, est un compositeur suisse."@fr,
        "Arthur Oscar Honegger (Le Havre, 10 maart 1892 - Parijs, 27 november 1955) was een Zwitsers Franstalig componist. Hij bleef zijn hele leven Zwitsers staatsburger, hoewel hij soms meer geassocieerd wordt met Frankrijk. Hij was lid van de Groupe des Six en schreef ongeveer 200 werken, waarvan het orkestwerk Pacific 231 (1923) tot de bekendste behoort. In dit werk imiteert het symfonieorkest het geluid van een stoomlocomotief. Van zijn autobiografische boek Je suis Compositeur (1951) verscheen postuum een Nederlandse vertaling als Naklank."@nl,
        "\u0410\u0440\u0442\u044e\u0301\u0440 \u041e\u043d\u0435\u0433\u0433\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Arthur Honegger; 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1892, \u0413\u0430\u0432\u0440 \u2014 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30cd\u30b2\u30eb\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Arthur Honegger\u30011892\u5e743\u670810\u65e5 - 1955\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u8fd1\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja,
        "\u963f\u5716\u723e\u00b7\u5967\u4e43\u683c\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aArthur Honegger\uff0c\uff08\u9999\u6e2f\u8b6f\u70ba\uff1a\u5eb7\u6d85\u683c\uff09\uff0c1892\u5e743\u670810\u65e5\uff0d1955\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u65bc\u6cd5\u570b\u51fa\u4e16\u7684\u745e\u58eb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5927\u90e8\u4efd\u6642\u9593\u751f\u6d3b\u65bc\u5df4\u9ece\uff0c\u662f\u6cd5\u570b\u516d\u4eba\u5718\u7684\u6210\u54e1\uff0c\u5176\u6700\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u662f\u6a21\u4eff\u84b8\u6c23\u8eca\u982d\u8072\u97f3\u7684\u7ba1\u7d43\u6a02\u4ea4\u97ff\u6a02\u7ae0\u300c\u592a\u5e73\u6d0b231\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51699915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Honegger>,
        <http://viaf.org/viaf/51699915>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arthur_Honegger_b_Meurisse_1928.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Honegger.
doremus_artist:e4688d2b-b993-37ff-9af4-d11a368ac2ac
    dbp:birthPlace dbr:Legnica;
    dbp:deathPlace dbr:Heidelberg;
    rdfs:comment
        "G\u00fcnter Reich (22 November 1921 \u2013 15 January 1989), also spelled G\u00fcnther Reich and Gunther Reich, was an Israeli baritone of German birth. He was a member of the Staatsoper Stuttgart for more than 20 years and is known for interpreting the works of Arnold Schoenberg in collaboration with Michael Gielen and Pierre Boulez."@en,
        "G\u00fcnther (quelquefois G\u00fcnter) Reich (n\u00e9 le 22 novembre 1921 \u00e0 Liegnitz, Allemagne, aujourd'hui Legnica, Pologne - mort le 15 janvier 1989 \u00e0 Heidelberg) \u00e9tait un baryton allemand naturalis\u00e9 isra\u00e9lien, surtout connu pour comme interpr\u00e8te des \u0153uvres d\u2019Arnold Sch\u00f6nberg en collaboration avec le chef d'orchestre Michael Gielen (Mo\u00efse et Aaron, Kol Nidre,  Un survivant de Varsovie...)."@fr,
        "G\u00fcnther Reich, auch G\u00fcnter Reich (* 22. November 1921 in Liegnitz; \u2020 15. Januar 1989 in Heidelberg) war ein deutsch-israelischer Operns\u00e4nger (Bariton), der vor allen Dingen als Interpret der Werke Arnold Sch\u00f6nbergs in Zusammenarbeit mit Michael Gielen und Pierre Boulez bekannt ist (Moses und Aron, Kol Nidre, Ein \u00dcberlebender aus Warschau)."@de;
    owl:sameAs viaf:37106113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00fcnter_Reich>,
        <http://viaf.org/viaf/37106113>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Günter_Reich.
doremus_artist:e4c2bca5-7982-3eaa-9bda-ef0a10b4934b
owl:sameAs viaf:42037910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42037910>.
doremus_artist:e534d80d-e8f2-33a1-85fb-e0c07d0e6c5f
owl:sameAs viaf:57678616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57678616>.
doremus_artist:e651854a-3093-35e1-afc6-d514b2eefa4e
owl:sameAs viaf:22137483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22137483>.
doremus_artist:e827434a-f33d-3b73-9e99-baef32b1ffd4
owl:sameAs viaf:16763168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16763168>.
doremus_artist:e84143d9-7124-3cb0-bb04-46335896bb5b
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Enrico Toselli (* 13. M\u00e4rz 1883 in Florenz; \u2020 15. Januar 1926 in Florenz) war ein italienischer Komponist und Pianist."@de,
        "Enrico Toselli (Florence, 13 maart 1883 - aldaar, 15 januari 1926) was een Italiaans componist en virtuoos pianist. Toselli maakte als pianist vele reizen door Europa en de Verenigde Staten. Van zijn composities werd Serenata, dat hij oorspronkelijk schreef voor piano en viool, een ware wereldhit. Zijn grootste faam heeft hij evenwel te danken aan de liefdesaffaire die hij had met de Saksische kroonprinses Louise. Zij verliet voor hem zelfs haar man, de laatste Saksische koning, Frederik August en hun zes kinderen. in 1907 trouwde Toselli met de dertien jaar oudere prinses. Het paar kreeg op 7 mei 1908 ook nog een kind voordat het huwelijk na vijf jaar strandde: Carlo Emanuele Toselli."@nl,
        "Enrico Toselli (Florencia, 13 de marzo de 1883 \u2013 Florencia, 15 de enero de 1926) fue un compositor italiano."@es,
        "Enrico Toselli, Count of Montignoso, (March 13, 1883 \u2013 January 15, 1926) was an Italian pianist and composer. Born in Florence, he studied piano with Giovanni Sgambati and composition with Giuseppe Martucci and Reginaldo Grazzini. He embarked on a career as a concert pianist, playing in Italy, European capital cities, Alexandria and North America. His most popular composition is Serenata 'Rimpianto' Op.6 No.1. His other works include two operettas, La cattiva Francesca (1912) and La principessa bizzarra (1913)."@en,
        "Enrico ToselliFichier:Enrico Toselli (1883-1926).jpg Enrico Toselli, n\u00e9 le 13 mars 1883 \u00e0 Florence et mort le 15 janvier 1926 dans la m\u00eame ville, est un pianiste et compositeur italien."@fr,
        """Studi\u00f2 a Firenze con la propria madre, ma anche in altre citt\u00e0 italiane con maestri come Giovanni Sgambati, Giuseppe Martucci e Reginaldo Grazzini. Ancora molto giovane cominci\u00f2 una brillante carriera come pianista in Italia, nelle principali capitali europee e anche ad Alessandria d'Egitto e nel Nord America. Molto apprezzato alla corte dei Savoia e in ambienti monarchici, fu acclamato dalla Regina Margherita in persona che ebbe parole di lode in specie per una sua nascente opera: "Il trionfo della fede".In seguito si stabil\u00ec a Firenze, insegnando, componendo e continuando ad apparire frequentemente sui palcoscenici. Scrisse una serie di romanze, tra cui Serenata (Rimpianto), la pi\u00f9 popolare ed eseguita a lungo anche postuma. Fu ricevuto amichevolmente da Gabriele D'Annunzio: in tale occa"""@it;
    owl:sameAs viaf:197820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrico_Toselli>,
        <http://viaf.org/viaf/197820>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3856768-44f6-4209-a8c4-4d70adff516d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrico_Toselli.
doremus_artist:e8db361b-2470-3305-8b1b-0a2352ac53c1
owl:sameAs viaf:2677090; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2677090>.
doremus_artist:eae7f8f7-88f9-3e8c-b403-520cc7ecadff
owl:sameAs viaf:107624195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107624195>.
doremus_artist:ebce905b-3b3e-3fca-bd46-7141bbee9dc1
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    dbp:deathPlace dbr:Saumur;
    rdfs:comment
        "Compose principalmente per organo e pianoforte."@it,
        "Jehan Alain (Saint-Germain-en-Laye, 3 de febrero de 1911 - Saumur, 20 de junio de 1940) compositor y organista franc\u00e9s. Era el hermano de la c\u00e9lebre organista Marie-Claire Alain, ambos integrantes de la familia Alain."@es,
        "Jehan Alain foi um organista e compositor franc\u00eas. Nasceu a 3 de Fevereiro de 1911 em Saint-Germain-en-Laye e morreu a 20 de Junho de 1940, em opera\u00e7\u00f5es militares, na guerra, perto de Saumur aos 29 anos. Nascido no seio de uma fam\u00edlia de m\u00fasicos, come\u00e7ou a tocar \u00f3rg\u00e3o aos onze anos de idade pela instru\u00e7\u00e3o do seu pai Albert Alain, tamb\u00e9m organista e compositor. Uma vez no Conservat\u00f3rio Nacional Superior de Paris, foi aluno, entre outros, de Caussade, Paul Dukas, Roger-Ducasse e Marcel Dupr\u00e9, onde obteve numerosos pr\u00e9mios."@pt,
        "Jehan Alain, n\u00e9 \u00e0 Saint-Germain-en-Laye le 3 f\u00e9vrier 1911 et mort pour la France le 20 juin 1940 pr\u00e8s de Saumur, est un compositeur et organiste fran\u00e7ais. Il est le fils du compositeur Albert Alain et le fr\u00e8re des organistes Marie-Claire Alain et Olivier Alain."@fr,
        "Jehan Ariste Alain (* 3. Februar 1911 in Saint-Germain-en-Laye; \u2020 20. Juni 1940 in Petit-Puy bei Saumur) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "Jehan Ariste Alain (3 February 1911 \u2013 20 June 1940) was a French organist and composer."@en,
        "Jehan Ariste Alain (ur. 3 lutego 1911 w Saint-Germain-en-Laye, zm. 20 czerwca 1940 w Saumur) \u2013 kompozytor i organista francuski."@pl,
        "Jehan-Ariste Alain (Saint-Germain-en-Laye, 3 februari 1911 \u2013 Petit-Puy (bij Saumur), 20 juni 1940) was een Frans componist en organist."@nl,
        "\u0416\u0430\u043d \u0410\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0410\u043b\u0435\u043d (\u0444\u0440. Jehan Ariste Alain; 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1911, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0430\u043d-\u041b\u0435 \u2014 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1940, \u043f\u043e\u0434 \u0421\u043e\u043c\u044e\u0440\u043e\u043c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041c\u0430\u0440\u0438-\u041a\u043b\u0435\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043d \u0438 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1939), \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u0414\u044e\u043f\u0440\u0435 (\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d), \u041f\u043e\u043b\u044f \u0414\u044e\u043a\u0430 \u0438 \u0420\u043e\u0436\u0435 \u0414\u044e\u043a\u0430\u0441\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0412 1935\u20141939 \u0433\u0433. \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0435 \u041c\u0435\u0437\u043e\u043d-\u041b\u0430\u0444\u0444\u0438\u0442 \u043f\u043e\u0434 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435\u043c. \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u0440\u043c\u0438\u044e, \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431 \u0432 \u0431\u043e\u044e."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\uff08Jehan Alain, 1911\u5e742\u67083\u65e5 \u30b5\u30f3\uff1d\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30f3\uff1d\u30a2\u30f3\uff1d\u30ec\u30fc - 1940\u5e746\u670820\u65e5 \u30bd\u30df\u30e5\u30fc\u30eb\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5b9f\u540d\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\uff08Jehan-Ariste Alain\uff09\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306b\u5f93\u8ecd\u3057\u3066\u6226\u6b7b\u3057\u305f\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u3084\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u306a\u3069\u6570\u3005\u306e\u697d\u66f2\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u97f3\u697d\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u72ec\u5275\u7684\u306a\u97f3\u697d\u4f5c\u54c1\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\uff081880\u5e74-1971\u5e74\uff09\u306f\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30ae\u30eb\u30de\u30f3\u3068\u30eb\u30a4\u30fb\u30f4\u30a3\u30a8\u30eb\u30cc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u5efa\u9020\u5bb6\u3002\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\u306e\u30b5\u30f3\uff1d\u30eb\u30a4\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30bd\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u7236\u89aa\u304b\u3089\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6f14\u594f\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u77ed\u3044\u751f\u6daf\u306f1929\u5e74\u300118\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u59cb\u307e\u308a\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u52c3\u767a\u307e\u3067\u306e10\u5e74\u9593\u3057\u304b\u7d9a\u304b\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30e9\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3084\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u8a9e\u6cd5\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u6771\u6d0b\u306e\u97f3\u697d\u3084\u821e\u8e0a\u30fb\u54f2\u5b66\u3078\u306e\u8208\u5473\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3084\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3068\u3044\u3063\u305f\u53e4\u697d\u3078\u306e\u95a2\u5fc3\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u6d41\u884c\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30e9\u30f3\u306e\u6700\u5e74\u5c11\u306e\u59b9\u3053\u305d\u304c\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306b\u8457\u540d\u306a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\u3067\u3042\u308a\u3001\u5144\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6570\u3005\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3042\u308b\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u5144\u30b8\u30e3\u30f3\u306b\u3064\u3044\u3066\u6b21\u306e\u3088\u3046\u306b\u767a\u8a00\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u8036\u7f55\u00b7\u963f\u91cc\u65af\u7279\u00b7\u963f\u5170\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJehan Ariste Alain\uff0c1911\u5e742\u67083\u65e5\uff0d1940\u5e746\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4f4d\u51fa\u8272\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c\u59b9\u59b9\u662f\u8457\u540d\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u739b\u4e3d-\u514b\u83b1\u5c14\u00b7\u963f\u5170\u3002\u963f\u51701927\u5e74\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4ece\u675c\u5361\u65af\u7b49\u4eba\u5b66\u4e60\u4f5c\u66f2\u548c\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\uff0c\u5b66\u4e1a\u6210\u7ee9\u51fa\u8272\uff0c\u7ecf\u5e38\u83b7\u5f97\u5404\u79cd\u5956\u9879\u3002\u4e8c\u6218\u7206\u53d1\u540e\uff0c\u963f\u5170\u52a0\u5165\u6cd5\u519b\uff0c\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u6469\u6258\u8f66\u624b\u30021940\u5e746\u6708\uff0c\u4ed6\u6240\u5728\u7684\u90e8\u961f\u5728\u7d22\u7c73\u5c14\u906d\u9047\u5fb7\u519b\uff0c\u963f\u5170\u5728\u6d88\u706d\u4e8616\u540d\u5fb7\u519b\u4e4b\u540e\u82f1\u52c7\u6218\u6b7b\u3002\u4ed6\u4f20\u4e16\u7684\u4f5c\u54c1\u4e0d\u591a\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u4e3a\u952e\u76d8\u4e50\u5668\u800c\u4f5c\u7684\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u5728\u548c\u58f0\u8fd0\u7528\u4e0a\u5341\u5206\u5927\u80c6\uff0c\u5e38\u6709\u5370\u8c61\u6d3e\u548c\u4e1c\u65b9\u97f3\u4e50\u7684\u60c5\u8c03\uff0c\u5927\u5927\u5f00\u62d3\u4e86\u7ba1\u98ce\u7434\u7684\u8868\u73b0\u529b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49407155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jehan_Alain>,
        <http://viaf.org/viaf/49407155>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a03b8d40-e7b6-4b32-9d7e-b30a86efb018>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jehan_Alain_1938.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jehan_Alain.
doremus_artist:ec09e8c9-8150-3648-aa80-4fde91722b7e
    owl:sameAs viaf:44511819;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44511819>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a576cbea-20f8-46a8-a91d-8bca135b7ba0>.
doremus_artist:ec60e4e9-977a-3792-a146-1e87f1ef6d71
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Gary,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "D\u00e9sir\u00e9 Defauw (5 September 1885, Ghent, Belgium \u2013 25 July 1960, Gary, Indiana, United States) was a Belgian conductor and violinist. During World War I he became a refugee, working in London where he performed at the Wigmore Hall, performing John Ireland's Violin Sonata No. 2 with the composer at the piano."@en,
        "D\u00e9sir\u00e9 Defauw (5 de Setembro de 1885 - 25 de Julho de 1960) foi um maestro e violinista belga. D\u00e9sir\u00e9 Defauw foi o maestro do Conservat\u00f3rio de Brux\u00e9las e foi o primeiro maestro da Orquestra Nacional da B\u00e9lgica a partir de 1937. Deixou a B\u00e9lgica e se mudou para os Estados Unidos em 1940. Foi diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Montreal de 1941 at\u00e9 1952. Ele foi tamb\u00e9m o diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Chicago de 1943 at\u00e9 1947."@pt,
        """D\u00e9sir\u00e9 Defauw (Gent, 5 september 1885 - Gary (Indiana), 25 juli 1960) was een Belgisch violist en dirigent. D\u00e9sir\u00e9 Defauw begon zijn muzikale opleiding op achtjarige leeftijd aan het Conservatorium van Gent. Hij pleitte voor een vioolopleiding omdat hij stelde "Ik kan al piano spelen"."""@nl,
        "D\u00e9sir\u00e9 Defauw n\u00e9 le 5 septembre 1885 \u00e0 Gand (Belgique) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 25 juillet 1960 \u00e0 Gary (Indiana) est un chef d\u2019orchestre belge"@fr,
        "\u0414\u0435\u0437\u0438\u0440\u0435 \u0414\u0435\u0444\u043e (\u0444\u0440. D\u00e9sir\u00e9 Defauw; 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1885, \u0413\u0435\u043d\u0442 \u2014 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1960, \u0413\u044d\u0440\u0438, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0432 15-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0412 1914\u20141918 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u2014 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0412 1920 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 Concerts Defauw, \u0432 1925 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0441 1926 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0435\u0451 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440. \u0412 1937 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438. \u0412 1940 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u043a \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435. \u0412 1941\u20141952 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1943\u20141947 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"@ru,
        "\u30c7\u30b8\u30ec\u30fb\u30c7\u30d5\u30a9\u30fc\uff08D\u00e9sir\u00e9 Defauw, 1885\u5e749\u67085\u65e5 - 1960\u5e747\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2659054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/D\u00e9sir\u00e9_Defauw>,
        <http://viaf.org/viaf/2659054>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c8e2f9a-5bfd-4360-8a0a-45bc51f59731>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/News._At_Mayor_Houde's_Office_BAnQ_P48S1P13836.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Désiré_Defauw.
doremus_artist:ecfdf641-b0ca-3c96-88ee-39743a4a1e60
owl:sameAs viaf:34654013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34654013>.
doremus_artist:ed00b197-8828-3b2c-85a0-85c43d4e2730
    rdfs:comment
        "Peter Sheppard Sk\u00e6rved, n\u00e9 en 1966, est un violoniste britannique. Il a collabor\u00e9 avec les compositeurs Gloria Coates, Nigel Clarke, David Matthews, Michael Finnissy, Hans Werner Henze, George Rochberg, William Bolcom, Dmitri Smirnov, J\u00f6rg Widmann, John Wall, Michael Alec Rose et Sadie Harrison."@fr,
        "Violinist Peter Sheppard Sk\u00e6rved (born 1966) is the dedicatee of over 150 new works. He has collaborated with Nigel Clarke, David Matthews, Michael Finnissy, Hans Werner Henze, George Rochberg, William Bolcom, Dmitri Smirnov, J\u00f6rg Widmann and John Wall."@en;
    owl:sameAs viaf:79547619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Sheppard_Sk\u00e6rved>,
        <http://viaf.org/viaf/79547619>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Sheppard_Skærved.
doremus_artist:ed1e44b6-20f2-3d25-9a94-3e50f3e2cf92
owl:sameAs viaf:86347534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86347534>.
doremus_artist:ed648daf-c850-3c47-81e2-ad1b9720bbd4
    dbp:birthPlace res:Mödling;
    rdfs:comment
        "Thomas R\u00f6sner est un chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 le 12 juin 1973 \u00e0 M\u00f6dling."@fr;
    owl:sameAs viaf:73605592;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thomas_R\u00f6sner>,
        <http://viaf.org/viaf/73605592>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thomas_Rösner.
doremus_artist:ee03d681-038f-3fd5-ae6f-85cac69864d0
owl:sameAs viaf:27256043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27256043>.
doremus_artist:ee24e4bc-08f9-318b-bc34-952f17674293
owl:sameAs viaf:34773776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34773776>.
doremus_artist:eeb4a010-c6f3-31cb-b551-5fa2dc2658a9
    owl:sameAs viaf:56867464;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56867464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ce42f8a-fe5a-4ff1-8430-dbb68a1a8977>.
doremus_artist:f04de6c1-a0ea-3c5b-b22d-02ca37bb52ca
owl:sameAs viaf:59416989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59416989>.
doremus_artist:f0b28e1c-d479-3fac-9772-21ee23425516
owl:sameAs viaf:2151964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2151964>.
doremus_artist:f1f96c56-82c9-3169-a157-dad497493f51
    dbp:birthPlace dbr:Magdeburg;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Autodidatta, espresse gi\u00e0 nell'infanzia una spiccata facilit\u00e0 compositiva e una precoce padronanza di strumenti musicali quali violino, flauto dolce e clavicembalo. Contemporaneo di Bach e H\u00e4ndel, cui lo legava una profonda amicizia, in vita era molto famoso e considerato uno dei maggiori musicisti tedeschi. La sua lunghissima parabola creativa (quasi settant'anni di attivit\u00e0) gli consent\u00ec di attraversare le diverse fasi musicali dal pieno Barocco allo Stile galante all'Empfindsamer Stil fino alle soglie del Classicismo, con una prodigiosa capacit\u00e0 di aggiornamento stilistico fino a oltre gli 85 anni di vita."@it,
        "Georg Philipp Telemann (* 14. M\u00e4rzjul./ 24. M\u00e4rz 1681greg. in Magdeburg; \u2020 25. Juni 1767 in Hamburg) war ein deutscher Komponist des Barock. Er pr\u00e4gte durch neue Impulse, sowohl in der Komposition als auch in der Musikanschauung, ma\u00dfgeblich die Musikwelt der ersten H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts."@de,
        "Georg Philipp Telemann (14 March 1681 \u2013 25 June 1767) (German pronunciation: [\u02c8te\u02d0l\u0259man]) was a German Baroque composer and multi-instrumentalist. Almost completely self-taught in music, he became a composer against his family's wishes. After studying in Magdeburg, Zellerfeld, and Hildesheim, Telemann entered the University of Leipzig to study law, but eventually settled on a career in music. He held important positions in Leipzig, Sorau, Eisenach, and Frankfurt before settling in Hamburg in 1721, where he became musical director of the city's five main churches. While Telemann's career prospered, his personal life was always troubled: his first wife died only a few months after their marriage, and his second wife had extramarital affairs and accumulated a large gambling debt before leavin"@en,
        "Georg Philipp Telemann (14 mars 1681 \u00e0 Magdebourg - 25 juin 1767 \u00e0 Hambourg) fut pendant sa longue p\u00e9riode cr\u00e9atrice un des plus c\u00e9l\u00e8bres compositeurs allemands de l'\u00e2ge baroque. Par les impulsions novatrices qu'il a donn\u00e9es tant \u00e0 l'art de la composition qu'\u00e0 la sensibilit\u00e9 musicale, il a puissamment marqu\u00e9 la musique de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Georg Philipp Telemann (Maagdenburg, 14 maart 1681 \u2013 Hamburg, 25 juni 1767) was een Duits barokcomponist, dirigent en organist en vermoedelijk de meest productieve componist in de geschiedenis."@nl,
        "Georg Philipp Telemann (Magdeburgo, Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico, 14 de marzo de 1681 \u2013 Hamburgo, Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico, 25 de junio de 1767) fue un compositor barroco alem\u00e1n, aunque su obra tambi\u00e9n tuvo caracter\u00edsticas de principios del clasicismo. Est\u00e1 considerado el compositor m\u00e1s prol\u00edfico de la historia de la m\u00fasica. Autodidacta en m\u00fasica, estudi\u00f3 leyes en la Universidad de Leipzig. Fue contempor\u00e1neo de Johann Sebastian Bach y de Georg Friedrich H\u00e4ndel."@es,
        "Georg Philipp Telemann (ur. 14 marca?/24 marca 1681 w Magdeburgu, zm. 25 czerwca 1767 w Hamburgu) \u2013 niemiecki kompozytor okresu baroku. Georg Philipp Telemann urodzi\u0142 si\u0119 14 marca 1681 wed\u0142ug obowi\u0105zuj\u0105cego w\u00f3wczas w Magdeburgu kalendarza julia\u0144skiego (kalendarz gregoria\u0144ski zosta\u0142 tam przyj\u0119ty dopiero w roku 1700). W 1685 zmar\u0142 jego ojciec. Muzyk\u0105 zacz\u0105\u0142 si\u0119 interesowa\u0107 w wieku 10 lat, a w wieku 12 lat napisa\u0142 pierwsz\u0105 oper\u0119. Jednak jego talent nie by\u0142 akceptowany przez rodzin\u0119, kt\u00f3ra chcia\u0142a, by zdoby\u0142 bardziej lukratywny zaw\u00f3d. Jego matka skonfiskowa\u0142a mu wszystkie instrumenty i w 1693 wys\u0142a\u0142a do szko\u0142y w Zellerfeld, gdzie uczy\u0142 si\u0119 do 1698. Superintendent tej szko\u0142y zaakceptowa\u0142 talent muzyczny swego ucznia i Telemann nadal komponowa\u0142 muzyk\u0119 i na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119 rozszerza\u0142 swe umiej\u0119tno\u015bci"@pl,
        "George Philipp Telemann (Magdeburgo, 14 de mar\u00e7o de 1681 \u2014 Hamburgo, 25 de junho de 1767) foi um compositor e m\u00fasico alem\u00e3o. J\u00e1 aos dez anos, Telemann sabia tocar v\u00e1rios instrumentos e escrevia diversas obras. Aos 21 anos, tornou-se diretor musical da \u00f3pera de Leipzig e aos 23 tornou-se organista de uma igreja."@pt,
        "\u0413\u0435\u0301\u043e\u0440\u0433 \u0424\u0438\u0301\u043b\u0438\u043f\u043f \u0422\u0435\u0301\u043b\u0435\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Georg Philipp Telemann; 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1681, \u041c\u0430\u0433\u0434\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1767, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0430\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u041c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435. \u0411\u044b\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0437\u0430 \u0435\u0451 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438. \u041a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0435\u043c\u0443 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412\u043d\u0451\u0441 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c, \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u063a\u0650\u064a\u064f\u0648\u0631\u0652\u063a\u0652 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u062a\u064a\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646(\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Georg Philipp Telemann) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u0627\u063a\u062f\u0628\u0648\u0631\u063a \u0633\u0646\u0629 1681 \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a \u0647\u0627\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a \u0633\u0646\u0629 1767 \u0639\u0627\u0634 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643\u064a\u0629\u060c \u0642\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062e\u0644\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0644\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647 (\u0639\u0644\u0649 \u063a\u0631\u0627\u0631 \u0645\u0627 \u0641\u0639\u0644 \u0647\u0627\u0646\u062f\u0644)\u060c \u0648\u062a\u0634\u0647\u062f \u0644\u0647 \u0628\u0630\u0644\u0643 \u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u064a\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0641\u0647\u0627\u060c \u0648\u0643\u0630\u0627 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u0645\u062a\u062a\u0627\u0628\u0639\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648\u0647\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d\u064a\u0627\u062a). \u0646\u0638\u0631\u0627 \u0644\u0644\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0647\u0627\u0626\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0622\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0631\u0643\u0647\u0627\u060c \u064a\u064f\u0639\u062f \u062a\u064a\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0623\u062e\u0635\u0628 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629."@ar,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30c6\u30ec\u30de\u30f3\uff08Georg Philipp Telemann\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u767a\u97f3: [ge\u0254rk/ge\u02d0\u0254rk fi\u02d0l\u026ap te\u02d0leman]\uff08\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30ea\u30d7\u30fb\u30c6\u30fc\u30ec\u30de\u30f3\uff09\u30011681\u5e743\u670814\u65e5 - 1767\u5e746\u670825\u65e5) \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u6cf0\u52d2\u66fc\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aGeorg Philipp Telemann\uff0c1681\u5e743\u670814\u65e5\uff0d1767\u5e746\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u5176\u5728\u4e16\u6642\u7684\u65f6\u4ee3\u6700\u8457\u540d\u7684\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u901a\u8fc7\u4f5c\u54c1\u548c\u6f14\u594f\u4e2d\u65b0\u7684\u8109\u52a8\uff0c\u5927\u5927\u7684\u5f71\u54cd\u4e8618\u4e16\u7eaa\u4e0a\u534a\u53f6\u7684\u97f3\u4e50\u4e16\u754c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71579513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Philipp_Telemann>,
        <http://viaf.org/viaf/71579513>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f831f50-e409-47c3-8598-71a61bc8cfb3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Telemann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Philipp_Telemann.
doremus_artist:f232f953-b747-3030-ba1d-9a5ed9763a96
owl:sameAs viaf:41749006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41749006>.
doremus_artist:f2ab4f8e-6e73-3eb7-94a9-c96c0289cb0e
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Grassau,_Bavaria>;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Sawallisch (* 26. August 1923 in M\u00fcnchen; \u2020 22. Februar 2013 in Grassau) war ein deutscher Dirigent und Pianist."@de,
        "Wolfgang Sawallisch (26 August 1923 \u2013 22 February 2013) was a German conductor and pianist."@en,
        "Wolfgang Sawallisch (Munique, 26 de agosto de 1923 - Grassau, Alta Baviera, 22 de fevereiro de 2013), foi um maestro e pianista alem\u00e3o."@pt,
        "Wolfgang Sawallisch (M\u00fanich, Alemania, 26 de agosto de 1923 - Grassau, Alemania, 22 de febrero de 2013) fue un director de orquesta y pianista alem\u00e1n."@es,
        "Wolfgang Sawallisch (M\u00fcnchen, 26 augustus 1923 \u2013 Grassau, 22 februari 2013) was een Duits dirigent en pianist."@nl,
        "Wolfgang Sawallisch est un chef d'orchestre et pianiste allemand, n\u00e9 le 26 ao\u00fbt 1923 \u00e0 Munich et mort le 22 f\u00e9vrier 2013 \u00e0 Grassau, Bavi\u00e8re (Allemagne)."@fr,
        "\u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u0417\u0430\u0432\u0430\u043b\u043b\u0438\u0448 (\u043d\u0435\u043c. Wolfgang Sawallisch; 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1923, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2013, \u0413\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430\u0443) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0432 \u0410\u0443\u0433\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0432 1947 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0421 1953 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u0434\u043e \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0442\u0430\u043a\u043e\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u044d\u0442\u043e \u043d\u0438\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u0432\u0435\u043b\u043e\u0441\u044c. \u0421 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435 \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u043c \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043e\u043c \u043e\u043d \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 1957 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0431\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d \u0432\u0441\u0442\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0422\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d \u0438 \u0418\u0437\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30b5\u30f4\u30a1\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Wolfgang Sawallisch, 1923\u5e748\u670826\u65e5 - 2013\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u5dde\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u8428\u74e6\u5229\u5e0c\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aWolfgang Sawallisch\uff0c1923\u5e748\u670826\u65e5\uff0d2013\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002 \u8428\u74e6\u5229\u5e0c\u57281923\u5e74\u751f\u4e8e\u6155\u5c3c\u9ed1\uff0c1953\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u4e9a\u741b\u6700\u5e74\u8f7b\u7684\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\u3002 \u4ed61960\u5e74\uff0d1970\u5e74\u62c5\u4efb\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u9996\u5e2d\u6307\u6325\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u6c49\u5821\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u7684\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\u30021970\u5e74\uff0d1980\u5e74\u4ed6\u7ee7\u4fdd\u7f57\u00b7\u514b\u83b1\u7279\u57fa\u4e4b\u540e\u6210\u4e3a\u745e\u58eb\u7f57\u66fc\u5fb7\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\uff0c1971\uff0d1990\u5e74\u5219\u662f\u5df4\u4f10\u5229\u4e9a\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u7684\u827a\u672f\u603b\u76d1\u3002\u4ece1993\u5e74\u8d77\u4ed6\u5f00\u59cb\u6307\u63ee\u8d39\u57ce\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u3002 \u4ed6\u5f55\u5236\u8fc7\u5f88\u591a\u5531\u7247\uff0c\u5230\u8fc7\u5f88\u591a\u6b4c\u5267\u9662\u548c\u97f3\u4e50\u8282\u4f5c\u6f14\u51fa\uff0c\u5982\u62dc\u7f57\u4f0a\u7279\u97f3\u4e50\u8282\u3001\u8428\u5c14\u65af\u5821\u97f3\u4e50\u8282\u7b49\u3002\u4ed6\u7684\u6f14\u51fa\u76ee\u5f55\u5f88\u5e7f\uff0c\u5305\u62ec\u53e4\u5178\uff0c\u6d6a\u6f2b\u65f6\u671f\u7684\uff0c\u7279\u522b\u662f\u540e\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u7684\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u548c\u4fdd\u7f57\u00b7\u6b23\u5fb7\u7c73\u7279\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u4f5c\u4e3a\u94a2\u7434\u5bb6\u4ed6\u5219\u66fe\u4e3a\u8fea\u7279\u91cc\u5e0c\u00b7\u83f2\u820d\u5c14-\u8fea\u65af\u8003\u548c\u4f0a\u4e3d\u838e\u767d\u00b7\u65bd\u74e6\u8328\u79d1\u666e\u592b\u4f34\u594f\u3002 \u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u8428\u74e6\u5229\u5e0c\u6559\u6388\u57282003\u5e74\u5efa\u7acb\u4e86\u4e00\u4e2a\u57fa\u91d1\u4f1a\uff0c\u7528\u4e8e\u4fc3\u8fdb\u5e74\u8f7b\u97f3\u4e50\u5bb6\u7684\u6559\u80b2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:109919812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Sawallisch>,
        <http://viaf.org/viaf/109919812>,
        <https://musicbrainz.org/artist/471b45e3-c9aa-447c-878b-7afd8794e3e7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Sawallisch.
doremus_artist:f4973e34-5222-37ee-9b07-e332d20aac1c
    dbp:birthPlace dbr:Exeter;
    rdfs:comment
        "Il reverendo anglicano Sabine Baring-Gould fu uno studioso eclettico, agiografo, romanziere, poeta, antiquario. La sua bibliografia elenca pi\u00f9 di 1240 pubblicazioni, anche se questa lista continua a crescere, perch\u00e9 la sua famiglia, nella biblioteca del suo castello di Lewtrenchard, vicino Okehampton nel Devon, continua a ritrovare manoscritti di cui cura la pubblicazione come opere postume."@it,
        """O Reverendo Sabine Baring-Gould (Exeter, 28 de Janeiro de 1834 - Lewtrenchard, 2 de Janeiro de 1924) foi um hagi\u00f3grafo, antiqu\u00e1rio, romancista e estudioso ecl\u00e9tico brit\u00e2nico. A sua bibliografia inclui mais de 1240 publica\u00e7\u00f5es distintas, embora esta lista continue a crescer. A sua resid\u00eancia familiar, em Lewtrenchard, Devon, foi preservada e \u00e9, actualmente, um hotel. Ele \u00e9 lembrado sobretudo como escritor de hinos, sendo o mais conhecido "Onward, Christian Soldiers" e "Now Is Over the Day". Ele tamb\u00e9m traduziu o c\u00e2ntico "Mensagem de Gabriel" de basco para ingl\u00eas."""@pt,
        """Rev. Sabine Baring-Gould (28 January 1834 \u2013 2 January 1924) of Lew Trenchard in Devon, England, was an Anglican priest, hagiographer, antiquarian, novelist and eclectic scholar. His bibliography consists of more than 1240 publications, though this list continues to grow. His family home, the manor house of Lew Trenchard, near Okehampton, Devon, has been preserved as he had it rebuilt and is now a hotel. He is remembered particularly as a writer of hymns, the best-known being "Onward, Christian Soldiers" and "Now the Day Is Over". He also translated the carol "Gabriel's Message" from the Basque language to English."""@en,
        "Sabine Baring-Gould (ur. 28 stycznia 1834 w Exeter, zm. 2 stycznia 1924 w Lewtrenchard) \u2013 angielski hagiograf, antykwarysta i powie\u015bciopisarz. Jego bibliografia obejmuje ponad 1240 odr\u0119bnych tekst\u00f3w, m.in. Curious Myths of the Middle Ages."@pl,
        "William Sabine Baring-Gould (* 28. Januar 1834; \u2020 2. Januar 1924) war ein viktorianischer englischer Priester, Hagiograf, Okkultist, Dichter und Schriftsteller sowie Sammler von Volksliedern."@de,
        "\u30bb\u30a4\u30d0\u30a4\u30f3\u30fb\u30d9\u30a2\u30ea\u30f3\u30b0\uff1d\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Sabine Baring-Gould\u30011834\u5e741\u670828\u65e5 - 1924\u5e741\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u6559\u4f1a\u306e\u7267\u5e2b\u3001\u8003\u53e4\u5b66\u8005\u3001\u6c11\u4fd7\u5b66\u8005\u3001\u8056\u66f8\u5b66\u8005\u3002\u5b6b\u306e\u4e00\u4eba\u306f\u30b7\u30e3\u30fc\u30ed\u30ad\u30a2\u30f3\u306e\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b9\u30c6\u30e5\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30d9\u30a2\u30ea\u30f3\u30b0\uff1d\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\uff08William Stuart Baring-Gould\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66640079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sabine_Baring-Gould>,
        <http://viaf.org/viaf/66640079>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2f0fcdf-dfb9-4f94-88c9-963f0e1da438>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/S._Baring-Gould_portrait.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sabine_Baring-Gould.
doremus_artist:f5fa8f24-64e6-3ce8-9069-615410bb7fb7
    owl:sameAs viaf:69266638;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69266638>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2713605f-40ce-457a-9243-e0ec1aac92dd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Ramón_López_(musicien)>.
doremus_artist:f600898e-34a3-3c9e-afac-0e7561ac99e8
owl:sameAs viaf:65759974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65759974>.
doremus_artist:f630e9e5-a0f5-3abe-9fd9-80667dc30811
    dbp:birthPlace dbr:Pirna;
    rdfs:comment
        "Martin Lattke (* 29. Mai 1981 in Pirna) ist ein deutscher S\u00e4nger (lyrischer Tenor)."@de,
        "Martin Lattke (born 29 May 1981) is a German tenor, performing as a soloist and former member of the ensemble amarcord."@en;
    owl:sameAs viaf:228065602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Lattke>,
        <http://viaf.org/viaf/228065602>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Lattke.
doremus_artist:f6922a19-9267-304a-ba77-c5c6ddfcf4c4
    rdfs:comment
        "Gustave Samazeuilh, n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 2 juin 1877 et mort \u00e0 Paris le 4 ao\u00fbt 1967, est un compositeur et critique musical fran\u00e7ais.\u2191 1,0 et 1,1 Marc Honegger, Dictionnaire de la musique : Tome 2, Les Hommes et leurs \u0153uvres. L-Z, Bordas,\u200e 1979, 1232 p. (ISBN 2-04-010726-6), p. 977"@fr;
    owl:sameAs viaf:89616669;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gustave_Samazeuilh>,
        <http://viaf.org/viaf/89616669>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustave_Samazeuilh_1930.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gustave_Samazeuilh.
doremus_artist:f6f6a76a-0fd1-3778-a945-7f0c855093ae
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Nadja Salerno-Sonnenberg (born January 10, 1961) is an American classical violinist and teacher."@en,
        "\u041d\u0430\u0434\u044f \u0421\u0430\u043b\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0417\u043e\u043d\u043d\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nadja Salerno-Sonnenberg; \u0440\u043e\u0434. 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1961, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0432 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0443 \u042f\u0448\u0438 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0414\u0435\u043b\u044d\u0439. \u0412 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u044e\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430 \u0432\u0441\u044e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u041d\u0430\u0443\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u0412 1999 \u0433. \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u043e\u0439 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u042d\u0432\u0435\u0440\u0438 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u0430. \u0412 1989 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0421\u0430\u043b\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0417\u043e\u043d\u043d\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nadja: On My Way)."@ru,
        "\u30ca\u30fc\u30b8\u30e3\u30fb\u30b5\u30ec\u30eb\u30ce\uff1d\u30bd\u30cd\u30f3\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Nadja Salerno-Sonnenberg\u30011961\u5e741\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 5\u6b73\u304b\u3089\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u308b\u6bcd\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u6559\u3048\u3089\u308c\u308b\u30028\u6b73\u306e\u3068\u304d\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ac\u30e9\u30df\u30a2\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30ec\u30a4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021981\u5e74\u3001\u30ca\u30a6\u30f3\u30d0\u30fc\u30b0\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u672c\u683c\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3046\u3002\u611b\u79f0\u306f\u300c\u30ca\u30fc\u30b8\u30e3\u300d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56798929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nadja_Salerno-Sonnenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/56798929>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a71e5aa4-ebc0-4b10-b2a0-be774ec3fc44>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nadja_Salerno-Sonnenberg.
doremus_artist:f7212d6d-a273-33bc-95ca-e98ebdb00711
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "C\u00e9u (* 17. April 1980 in S\u00e3o Paulo, Brasilien, geboren als Maria do C\u00e9u Whitaker Po\u00e7as) ist eine brasilianische S\u00e4ngerin und Songwriterin."@de,
        "C\u00e9u (Portuguese pronunciation: [s\u025bu]), whose full name is Maria do C\u00e9u Whitaker Po\u00e7as, is a Brazilian singer-songwriter whose first American album was released on the Six Degrees Records label in April 2007. She was born in S\u00e3o Paulo, Brazil on April 17, 1980, into a musical family, her father being a composer, arranger and musicologist. It was from her father that she learned to appreciate Brazil's classical music composers, particularly Heitor Villa-Lobos, Ernesto Nazar\u00e9 and Orlando Silva."@en,
        "C\u00e9u (estilizado como C\u00e9U), nome art\u00edstico de Maria do C\u00e9u Whitaker Po\u00e7as (S\u00e3o Paulo, 17 de abril de 1980), \u00e9 uma cantora e compositora brasileira de m\u00fasica popular brasileira. Iniciou sua carreira art\u00edstica em 2002. Seu trabalho traz influ\u00eancias tanto de m\u00fasica originalmente brasileira (particularmente o samba), como de hip hop, afrobeat, jazz, R&B etc. J\u00e1 afirmou em entrevista que n\u00e3o rejeita o r\u00f3tulo de MPB, mas considera que ele j\u00e1 ficou limitado: ."@pt,
        "C\u00e9u, dont le nom complet est Maria do C\u00e9u Whitaker Po\u00e7as, est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te br\u00e9silienne. Elle est n\u00e9e \u00e0 S\u00e3o Paulo le 17 avril 1980 dans une famille de musiciens. Son p\u00e8re est un compositeur, arrangeur et musicologue. C'est gr\u00e2ce \u00e0 son p\u00e8re qu'elle d\u00e9couvre les compositeurs de musique classique br\u00e9siliens, en particulier Heitor Villa-Lobos, Ernesto Nazar\u00e9 et Orlando Silva. En particulier, elle cite comme influence la musique de Billie Holiday, Ella Fitzgerald, Lauryn Hill et Erykah Badu."@fr;
    owl:sameAs viaf:61334355;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9u>,
        <http://viaf.org/viaf/61334355>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7739f53a-f809-48a3-942a-fbea493f0a17>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Céu_@_sesc_pompéia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Céu.
doremus_artist:f7488719-3c61-3b6d-826a-23149f210366
owl:sameAs viaf:42051975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42051975>.
doremus_artist:f79fdccb-63ec-3277-a94c-dc268706b8cc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Savannah,_Georgia>;
    dbp:deathPlace dbr:San_Diego;
    rdfs:comment
        "James Moody (* 26. M\u00e4rz 1925 in Savannah, Georgia; \u2020 9. Dezember 2010 in San Diego, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Tenor- und gelegentlich Altsaxophon, Fl\u00f6te, Gesang), Komponist und Bandleader. Er war einer der ersten Tenorsaxophonisten, die Bebop spielten, und galt als wichtige \u201eInstitution im Jazz\u201c (Scott Yanow)."@de,
        """James Moody (March 26, 1925 \u2013 December 9, 2010) was an American jazz saxophone and flute player and occasional vocalist, playing predominantly in the bebop and hard bop styles. Moody had an unexpected hit with "Moody's Mood for Love," a 1952 song written by Eddie Jefferson which used as its melody an improvised solo that Moody had played on a 1949 recording of "I'm in the Mood for Love". Moody adopted the song as his own, recording it with Jefferson on his 1956 album Moody's Mood for Love and performing the song regularly in concert, often singing the vocals himself."""@en,
        "James Moody (Savannah (Georgia), 26 maart 1925 \u2013 San Diego (Californi\u00eb), 9 december 2010) was een Amerikaanse jazzsaxofonist, jazzcomponist en fluitspeler."@nl,
        "James Moody (Savannah, 26 de mar\u00e7o de 1925 - San Diego, 9 de dezembro de 2010) foi um saxofonista americano. \u00c9 considerado um dos pais do bebop. Morreu em dezembro de 2010, aos 85 anos de idade, em decorr\u00eancia de um c\u00e2ncer no p\u00e2ncreas."@pt,
        "James Moody (Savannah, de Georgia, 26 de marzo de 1925 - 9 de diciembre de 2010) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz, saxofonista, flautista y cantante."@es,
        "James MoodyFichier:JamesMoody.jpg James Moody James Moody (n\u00e9 le 26 mars 1925 \u00e0 Savannah en G\u00e9orgie - mort le 9 d\u00e9cembre 2010 \u00e0 San Diego en Californie) est un saxophoniste (alto & t\u00e9nor) et un fl\u00fbtiste am\u00e9ricain, compositeur et chef d'orchestre de jazz."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041c\u0443\u0434\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Moody; 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1925, \u0421\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430, \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410 \u2014 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2010, \u0421\u0430\u043d-\u0414\u0438\u0435\u0433\u043e, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u043a \u0431\u0438\u0431\u043e\u043f\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:79634074;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Moody_(saxophonist)>,
        <http://viaf.org/viaf/79634074>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb8c8b87-a52d-4a7e-b168-983ca8e60b14>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/JamesMoody.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Moody_(saxophonist)>.
doremus_artist:f8ce0fa8-5434-30e0-9b21-4069c482ae10
owl:sameAs viaf:36207088; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36207088>.
doremus_artist:f90b40ad-5e16-3d0a-a079-6f6a179da0b2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Córdoba,_Spain>;
    rdfs:comment
        "Francisco Pe\u00f1a P\u00e9rez, de nombre art\u00edstico Paco Pe\u00f1a, (C\u00f3rdoba, 1 de junio de 1942), es un guitarrista flamenco espa\u00f1ol. Est\u00e1 considerado como uno de los mejores maestros de la guitarra."@es,
        "Paco Pe\u00f1a (* 1. Juni 1942 in C\u00f3rdoba, Andalusien; vollst\u00e4ndiger Name Francisco Pe\u00f1a P\u00e9rez) ist ein spanischer Flamenco-Gitarrist, Komponist und Dozent."@de,
        "Paco Pe\u00f1a (C\u00f3rdoba, 1 juni 1942) is een flamenco-gitarist."@nl,
        "Paco Pe\u00f1a (born 1 June 1942) is a Spanish flamenco composer and guitarist. He is regarded as one of the world's foremost traditional flamenco players."@en,
        "Paco Pe\u00f1a, nome art\u00edstico de Francisco Pe\u00f1a P\u00e9rez (C\u00f3rdova, 1 de junho de 1942), \u00e9 um guitarrista flamenco, considerado um dos violonistas mais famosos do mundo. Possui uma grande discografia, e algumas com participa\u00e7\u00f5es muito significativas, como as de John Williams, Inti Illimani, El Sordera."@pt,
        "\u041f\u0430\u043a\u043e \u041f\u0435\u043d\u044c\u044f (\u0438\u0441\u043f. Paco Pe\u00f1a; Francisco Pe\u00f1a P\u00e9rez) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e. \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u043a\u043e \u041f\u0435\u043d\u044c\u044f \u041f\u0435\u0440\u0435\u0441 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0435, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 6 \u043b\u0435\u0442 \u0438 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0432 12. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 60-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u043e-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0412 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e \u0432 \u041a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b \u0432 \u041a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0435. \u0412 1997 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:13497763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paco_Pe\u00f1a>,
        <http://viaf.org/viaf/13497763>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paco_Peña_in_1984.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paco_Peña.
doremus_artist:faeff4ce-68a1-3661-9d8b-cf589e70d944
owl:sameAs viaf:2682108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2682108>.
doremus_artist:fbbfd51a-d5a7-3f75-831c-9fbb9f1c1b7b
    rdfs:comment
        "James Melton (January 2, 1904 \u2013 April 21, 1961), a popular singer in the 1920s and early 1930s, later began a career as an operatic singer when tenor voices went out of style in popular music around 1932\u201335. His singing talent was similar to that of Richard Crooks, John Charles Thomas or Nelson Eddy. Melton usually catered to popular music fans, singing romantic songs and popular ballads in a sweet style. He was born in Moultrie, Georgia but was raised in Citra, Florida, where his parents grew melons and handled hogs."@en,
        "James Melton (ur. 2 stycznia 1904, zm. 21 kwietnia 1961) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz."@pl;
    owl:sameAs viaf:61737029;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Melton>,
        <http://viaf.org/viaf/61737029>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Melton.
doremus_artist:fbd0e0b3-b18a-3232-b40d-2f2f8602e4bb
    dbp:birthPlace dbr:Lanarkshire;
    dbp:deathPlace dbr:Market_Deeping;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Donegan. Lonnie Donegan, de son vrai nom Anthony James Donegan, est un chanteur, banjo\u00efste et guitariste de skiffle \u00e9cossais, n\u00e9 le 29 avril 1931 \u00e0 Glasgow, mort le novembre 2002 \u00e0 Peterborough (Angleterre)."@fr,
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a \u062c\u064a\u0645\u0633 "\u0644\u0648\u0646\u064a" \u062f\u0648\u0646\u064a\u063a\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Anthony James "Lonnie" Donegan) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u064a (29 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1931 \u2013 3 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2002)."""@ar,
        """Anthony James "Lonnie" Donegan MBE (Glasgow, Escocia, 29 de abril de 1931 \u2013 Market Deeping, Inglaterra, 3 de noviembre de 2002) fue un m\u00fasico brit\u00e1nico de estilo skiffle, con m\u00e1s de 20 \u00e9xitos en la lista Top 30 del Reino Unido. Se le conoci\u00f3 como el "Rey del Skiffle" y es a menudo citado por su importante influencia en la generaci\u00f3n de m\u00fasicos brit\u00e1nicos de la d\u00e9cada de 1960. El Guinness Book of British Hit Singles & Albums afirma que Donegan fue el artista brit\u00e1nico de mayor \u00e9xito e influencia antes de The Beatles. Consigui\u00f3 que 24 de sus grabaciones entraran de modo sucesivo en el Top 30, y fue el primer cantante brit\u00e1nico en conseguir llevar dos de sus discos al Top 10 de los Estados Unidos."""@es,
        """Anthony James Donegan MBE (29 April 1931 \u2013 3 November 2002), known as Lonnie Donegan, was a British skiffle singer, songwriter and musician, referred to as the King of Skiffle, who influenced 1960s British pop musicians. The British Hit Singles & Albums lists him as "Britain's most successful and influential recording artist before the Beatles". He had 31 UK Top 30 single hits, 24 being successive and three at number one. He was the first British male singer with two US Top 10 hits. Donegan received an Ivor Novello lifetime achievement award in 1997 and in 2000 he was made an MBE."""@en,
        "Anthony James \u201eLonnie\u201c Donegan (* 29. April 1931 in Glasgow, Schottland; \u2020 3. November 2002 in Peterborough, England) war ein britischer Folk-, Jazz- und Skiffle-Musiker, der zwischen 1956 und 1962 mehr als 30 Hits in den britischen und den amerikanischen Charts platzieren konnte."@de,
        """Lonnie Donegan MBE (29 de abril de 1931 \u2014 3 de novembro de 2002) foi um m\u00fasico de skiffle brit\u00e2nico. Conhecido como o "Rei do Skiffle", emplacou mais de 20 can\u00e7\u00f5es no Top 30 do Reino Unido, sendo frequentemente citado como influ\u00eancia por uma gera\u00e7\u00e3o de m\u00fasicos brit\u00e2nicos que tornaram-se famosos na d\u00e9cada de 1960. Morreu em 2002 aos 71 anos, ap\u00f3s sofrer um ataque card\u00edaco enquanto estava em turn\u00ea e prestes a participar de um concerto com o The Rolling Stones em homenagem a George Harrison."""@pt,
        "Lonnie Donegan w\u0142a\u015bc. Anthony James Donegan (ur. 29 kwietnia 1931, zm. 29 listopada 2002) \u2013 brytyjski muzyk, wokalista i gitarzysta. Zwany kr\u00f3lem skiffle, mia\u0142 ogromny wp\u0142yw na brytyjskich muzyk\u00f3w w latach 60. Wed\u0142ug Guinness Book of British Hit Singles & Albums by\u0142 najbardziej wp\u0142ywowym artyst\u0105, nagrywaj\u0105cym w Wielkiej Brytanii przed The Beatles. Umie\u015bci\u0142 31 utwor\u00f3w w UK Top 30 w tym trzy jako numer jeden. By\u0142 pierwszym brytyjskim wokalist\u0105, kt\u00f3ry umie\u015bci\u0142 dwa utwory na ameryka\u0144skim Top 10."@pl,
        "Recuperato lo skiffle dall'originario ambiente statunitense, Donegan lo rilanci\u00f2 sulla scena musicale britannica rendendolo estremamente popolare nel Merseyside degli anni cinquanta. Soprannominato dai musicisti e dai fan il \u201cGreat One\u201d, per il talento e lo stile innovativo merit\u00f2 il titolo di \u201cre dello skiffle\u201d."@it,
        "\u041b\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0414\u043e\u043d\u0435\u0433\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anthony James Donegan, 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1931 \u2014 3 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2002) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 50-\u0445 \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 60-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0441\u043a\u0438\u0444\u0444\u043b\u0430\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. King of Skiffle), \u2014 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u043d \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u043b \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b. \u0412 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u041b\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0414\u043e\u043d\u0435\u0433\u0430\u043d \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438, MBE. \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Classic Rock \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u043b \u0414\u043e\u043d\u0435\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:73109150;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lonnie_Donegan>,
        <http://viaf.org/viaf/73109150>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a021814d-8911-481d-903a-bbbfc6d24068>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lonnie_Donegan.
doremus_artist:fccb72e6-9767-3f73-9187-6c131a3958d1
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Max Hansen  (22 December 1897 \u2013 12 November 1961), also known as 'The Little Caruso', was a Danish singer, cabaret artist, actor, and comedian."@en,
        "Max Hansen, eigentl. Max Josef Haller, (* 22. Dezember 1897 in Mannheim; \u2020 13. November 1961 in Kopenhagen) war ein d\u00e4nischer Kabarettist, Filmschauspieler und Operettens\u00e4nger (Tenor), der in Deutschland geboren wurde und aufgewachsen ist. Er war im Berlin der Weimarer Republik ein gro\u00dfer Musik- und Schauspielstar."@de;
    owl:sameAs viaf:77471117;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Hansen_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/77471117>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WP_Max_Hansen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Max_Hansen_(tenor)>.
doremus_artist:fcf7269e-0bfe-371d-89e6-74a6775a0b27
owl:sameAs viaf:74041684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041684>.
doremus_artist:fdb32343-909e-38e2-90f5-9e115a449c2f
owl:sameAs viaf:116563596; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116563596>.
doremus_artist:fe692284-5c43-39a0-b3fa-2a80a2513398
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    dbp:deathPlace dbr:Lugano;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (juillet 2009). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Hans RosbaudFichier:Bundesarchiv B 145 Bild-F001346-0001, K\u00f6ln, WDR Rundfunkstudio.jpg Hans Rosbaud dirige l'orchestre symphonique de la WDR, en 1954"@fr,
        "Hans Rosbaud (* 22. Juli 1895 in Graz, \u00d6sterreich; \u2020 29. Dezember 1962 in Lugano, Schweiz) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent, Komponist und Pianist."@de,
        "Hans Rosbaud (22 de Julho de 1895 - 29 de Dezembro de 1962) foi um maestro austr\u00edaco, particularmente associado com a m\u00fasica do s\u00e9culo XX. Esle estudou, quando jovem, no Conservat\u00f3rio Hoch em Frankfurt, sob os ensinamentos de Bernhard Sekles em composi\u00e7\u00e3o e Alfred Hoehn em piano.O primeiro posto profissional de Rosbaud aconteceu em 1921, quando se tornou o diretor musical da Escola de M\u00fasica da cidade, incluindo concertos sinf\u00f4nicos municipais. Ele tornou-se o primeiro maestro chefe da Orquestra Sinf\u00f4nica Rundfunk Hessicher de Frankfurt em 1928. Durante as d\u00e9cadas de 1920 e 1930, ele apresentou estr\u00e9ias de obras de Arnold Schoenberg e B\u00e9la Bart\u00f3k. Durante a era nazista, sua liberdade musical foi restrita. Em 1937 ele tornou-se o diretor musical da cidade de M\u00fcnster. Em 1941 ele tomou a pos"@pt,
        "Hans Rosbaud (Graz, Austria, 22 de julio de 1895 - Lugano, 29 de diciembre de 1962) fue un director de orquesta austr\u00edaco, especialmente asociado con la m\u00fasica del siglo XX. Durante las d\u00e9cadas de 1920 y 1930 ofreci\u00f3 los estrenos de varias obras de Schoenberg y Bartok mientras dirig\u00eda en Fr\u00e1ncfort del Meno. Durante el periodo Nazi, sus competencias para presentar nueva m\u00fasica fueron restringidas."@es,
        "Hans Rosbaud (July 22, 1895 \u2013 December 29, 1962), was an Austrian conductor, particularly associated with the music of the twentieth century. Hans Rosbaud was born in Graz, Austria. As children, Hans and his brother Paul Rosbaud performed with their mother, who taught piano. Hans continued studying music at the Hoch Conservatory in Frankfurt am Main, under the tutelage of Bernhard Sekles in composition and Alfred Hoehn in piano."@en,
        "\u0420\u043e\u0441\u0431\u0430\u0443\u0434 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0425\u043e\u0445\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0425\u0451\u043d\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u2015 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0417\u0435\u043a\u043b\u0435\u0441\u0430. \u0421 1921 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041c\u0430\u0439\u043d\u0446\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0436\u0435 \u0432 \u044d\u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043a \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435: \u0432 1923 \u043e\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u00ab\u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u2116 1\u00bb \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u0425\u0438\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u0442\u0430. \u0412 1929 \u0420\u043e\u0441\u0431\u0430\u0443\u0434 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0451\u043a\u0448\u0438\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438. \u0412\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043a \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 1933 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0445 \u0420\u043e\u0441\u0431\u0430\u0443\u0434\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0428\u0451\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430, \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430, \u0425\u0438\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u0442\u0430, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043c \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u2015 \u0427\u0435\u0442"@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ed\u30b9\u30d0\u30a6\u30c8\uff08Hans Rosbaud, 1895\u5e747\u670822\u65e5 \u30b0\u30e9\u30fc\u30c4 - 1962\u5e7412\u670829\u65e5 \u30eb\u30ac\u30ce\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3068\u3057\u3066\u6226\u524d\u304b\u3089\u6709\u540d\u3067\u3001\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30fc\u30eb\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27252981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Rosbaud>,
        <http://viaf.org/viaf/27252981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/778d0619-d9fb-400c-8bfe-bdec2c90eec3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Rosbaud.
doremus_artist:fea38eee-b40a-3f53-b41c-e423edb14f05
owl:sameAs viaf:71044140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71044140>.
doremus_artist:fed9f427-f9e5-3633-a892-d8db2e01224a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Dopo aver studiato clarinetto sotto la guida di Joseph Beer, nel 1777 fece la sua prima apparizione in pubblico ai Concert Spirituel di Parigi. Yost fu uno dei primissimi clarinettisti francese ad esibirsi come solista e fu ampiamente ammirato dai contemporanei per la bellezza della sua musica e per le sue precise esecuzioni. Egli si esib\u00ec in ben 38 apparizioni ai Concert Spirituel nel 1781 e tra il 1783 e il 1786, suonando spesso i propri concerti."@it,
        "Michel Yost (* 1754; \u2020 5. Juli 1786) war ein franz\u00f6sischer Klarinettenvirtuose und Komponist. Er gilt als einer der Begr\u00fcnder der franz\u00f6sischen Schule des Klarinettenspiels und war schon zu Lebzeiten \u00fcber die Grenzen Frankreichs bekannt."@de,
        "Michel Yost connu sous le nom de Michel est un clarinettiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1754 \u00e0 Paris et mort le 5 juillet 1786. Il passe pour l'un des premiers clarinettistes virtuoses en France et pour le fondateur de l'\u00e9cole fran\u00e7aise de clarinette."@fr,
        "Mich\u00e8l Yost (Paris, 1754 \u2013 Paris, July 5, 1786) was a famous French clarinetist and cofounder of the French clarinet school. He was a brilliant instrumentalist and even known beyond the boundaries of France. Yost was a friend of Johann Christoph Vogel. Joseph Beer (1744\u20131811) was Yost's teacher. Yost himself was a clarinet teacher counting famous clarinetists such as Xavier Lef\u00e8vre amongst his pupils."@en,
        "Mich\u00e8l Yost (Par\u00eds, 1754-Par\u00eds, 5 de julio de 1786) fue un clarinetista franc\u00e9s cofundador de la escuela francesa de clarinete. Su maestro fue Joseph Beer (1744-1811). Yost fue tambi\u00e9n profesor de clarinete y cont\u00f3 entre sus alumnos futuros famosos clarinetistas como Xavier Lef\u00e8vre. A pesar de su temprana muerte compuso un total de catorce conciertos para clarinete, treinta cuartetos con clarinete y otras piezas para el instrumento de las que destacan numerosos d\u00faos para dos clarinetes."@es,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u0419\u043e\u0441\u0442 (\u0419\u043e\u0441) (\u0444\u0440. Michel Yost; 1754, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1786, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30e8\u30b9\u30c8\uff08Michel Yost\u30011754\u5e74 - 1786\u5e747\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u4eba\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u5b66\u6821\u306e\u5171\u540c\u8a2d\u7acb\u8005\u306e1\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u83ef\u9e97\u306a\u5668\u697d\u594f\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5185\u5916\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u5b58\u5728\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30e8\u30b9\u30c8\u306f\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u306e\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d9\u30fc\u30a2\u306b\u6307\u793a\u3057\u3001\u81ea\u3089\u3082\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b0\u30b6\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30eb\u30d5\u30a7\u30fc\u30f4\u30eb\u306a\u3069\u306e\u6709\u540d\u306a\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29732260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mich\u00e8l_Yost>,
        <http://viaf.org/viaf/29732260>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michèl_Yost.
doremus_artist:feedb49e-60a1-3d09-9c85-8cac5cadd123
    rdfs:comment
        "Peter Cornelius was a Danish opera singer. He made his professional opera debut at the Royal Danish Theatre in 1892 as baritone in the role of Escamillo in Georges Bizet's Carmen. He was a member of that theatre until his retirement from the stage in 1922. In 1899, he began performing tenor roles while still performing many roles from the baritone repertoire. After 1902 he was heard frequently in the leading Wagnerian heldentenor parts like Lohengrin, Parsifal, Siegfried, Siegmund, Walther, Tannh\u00e4user and Tristan. He appeared as a guest artist with major opera houses throughout Europe."@en;
    owl:sameAs viaf:74037124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Cornelius_(opera_singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/284144783062335772098>,
        <http://viaf.org/viaf/74037124>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96863c54-d1e9-437e-8df1-1fbc43cc54e1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Cornelius_(opera_singer)>.
doremus_artist:ff03ba23-a182-339c-aeab-a8183f6780a2
owl:sameAs viaf:59119218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59119218>.
doremus_artist:fffc63b1-666d-3ed2-8346-c5f5499a02d6
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0646\u062a\u0627\u0634\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0633 (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 20 \u0645\u0627\u0631\u0633 1964) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0628\u0644\u0686\u064a\u0643\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f \u0623\u0628\u0648\u0647\u0627 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0642\u0641\u0635\u0629 \u0644\u0627\u0633\u0631\u0629 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0647\u062f\u062a \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0642\u0641\u0635\u0629 \u0644\u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0644\u0645 \u062a\u0639\u0634 \u0645\u0639\u0647 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0627 \u0648\u0648\u0641\u0627\u0621 \u0644\u0627\u0635\u0648\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629\u060c \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629. \u0623\u0637\u0644\u0642\u062a \u0630\u0627\u062a \u0645\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647\u0627 \u0627\u0635\u0637\u0644\u0627\u062d "\u0634\u0639\u0628\u064a \u0645\u0648\u062f\u0631\u0646" (\u0623\u064a \u062a\u062d\u062f\u064a\u062b \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629. \u062a\u062a\u0623\u062b\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647\u0627 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0628\u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0647\u064a\u067e-\u0647\u0648\u067e\u060c \u0627\u0644\u062f\u0631\u064e\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u060c \u0627\u0644\u0631\u064a\u062c\u064a \u0648\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0623\u062e\u0631\u0649. \u0637\u0631\u062d\u062a \u0646\u062a\u0627\u0634\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 9 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0622\u062e\u0631\u0647\u0627 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 "\u0623\u0646\u0627 \u0647\u0646\u0627" \u0627\u0644\u0630\u064a \u0637\u0631\u062d\u062a\u0647 \u0646\u062a\u0627\u0634\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0633 \u0639\u0627\u0645 2008 \u0627\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u062c\u062f\u064a\u062f \u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0644\u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0641\u0638\u060c \u0641\u064a\u0631\u0648\u0632 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062e\u0648\u0627\u0646 \u0631\u062d\u0628\u0627\u0646\u064a \u0633\u0628\u0642\u0647 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 "\u0645\u0634 \u0645\u0639\u0642\u0648\u0644" \u0639\u0627\u0645 2006 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0636\u0645\u0646 \u0623\u0644\u0648\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0648\u062f\u0645\u062c \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 """@ar,
        "Natacha Atlas (* 20. M\u00e4rz 1964 in Br\u00fcssel) ist eine belgische Musikerin, die arabische und afrikanische Elemente in moderner elektronischer Musik verbindet. Ihre famili\u00e4ren Wurzeln reichen von \u00c4gypten \u00fcber Pal\u00e4stina bis nach Gro\u00dfbritannien, die meiste Zeit ihres Lebens reiste sie um die ganze Welt, ihre Wohnsitze waren schon in Br\u00fcssel, Griechenland, \u00c4gypten und Gro\u00dfbritannien zu finden. Die Erfahrung der verschiedenen Kulturen haben sie und ihre Musik sehr beeinflusst."@de,
        """Natacha Atlas (Arabic: \u0646\u062a\u0627\u0634\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0633\u200e\u200e; born 20 March 1964) is a Egyptian-Belgian singer known for her fusion of Arabic and Western music, particularly hip-hop. She once termed her music "cha'abi moderne" (modern popular music). Her music has been influenced by many styles including Maghrebain, hip hop, drum and bass and reggae."""@en,
        "Natacha Atlas (Arabisch: \u0646\u062a\u0627\u0634\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0633) (Brussel, 20 maart 1964) is een Belgische zangeres en buikdanseres met wortels in Noord-Afrika, het Midden-Oosten en West-Europa. Dit uit zich in een mix van Arabische en westerse invloeden die haar muziek kenmerken. Naast haar solowerk is ze zangeres van Transglobal Underground en werkte ze samen met Jah Wobble, Nigel Kennedy, Jean-Michel Jarre, Sin\u00e9ad O'Connor, Peter Maffay, Art of Trance, Jocelyn Pook, Mark Eagleton e.a."@nl,
        "Natacha Atlas (Bruselas, 20 de marzo de 1964) es una cantante belga. Su estilo mezcla m\u00fasica de oriente medio (con algunas incursiones en la m\u00fasica tradicional de norte de \u00c1frica) con ritmos electr\u00f3nicos europeos. Atlas es hija de padre de origen egipcio y de madre inglesa. En su primer disco solista Di\u00e1spora (1995) colabora con el cantante tunecino Walid Rouissi y el compositor egipcio Essam Rashad."@es,
        """Natacha Atlas (Bruxelas, 20 de mar\u00e7o de 1964) \u00e9 uma cantora belga. Seu estilo musical mistura sonoridades do M\u00e9dio Oriente e Norte de \u00c1frica com a m\u00fasica electr\u00f3nica. Interpreta a maior parte das suas can\u00e7\u00f5es em \u00e1rabe, mas tamb\u00e9m canta em ingl\u00eas, franc\u00eas e castelhano. Em 1999 casou com Abdullah Chhadeh, um m\u00fasico s\u00edrio. Em 2001 Natacha Atlas foi nomeada pelas Na\u00e7\u00f5es Unidas Embaixadora para a Boa Vontade no \u00e2mbito da Confer\u00eancia Internacional contra o Racismo. Em 2003 alcan\u00e7ou grande sucesso em Fran\u00e7a com uma vers\u00e3o da can\u00e7\u00e3o "Mon amie la rose" gravada originalmente por Fran\u00e7oise Hardy."""@pt,
        """Natacha Atlas (ur. 20 marca 1964 w Brukseli) \u2013 belgijska piosenkarka arabskiego pochodzenia. Rodzina jej ojca pochodzi\u0142a z Egiptu, Maroka i Palestyny. Jej dziadek urodzi\u0142 si\u0119 w Egipcie, ale wychowa\u0142 si\u0119 w Palestynie, wyemigrowa\u0142 do Europy w wieku 15 lat. Matka jest Brytyjk\u0105, kt\u00f3ra przesz\u0142a na islam. Tworzy muzyk\u0119 b\u0119d\u0105c\u0105 mieszank\u0105 muzyki arabskiej i p\u00f3\u0142nocnoafryka\u0144skiej z wp\u0142ywami europejskimi (ambient, electronica, hip-hop, R&B, reggae, bossa nova). Sama okre\u015bla swoj\u0105 muzyk\u0119 jako "modern cha'abi", czyli unowocze\u015bniony egipski pop. W 2001 roku zosta\u0142a Ambasadorem Dobrej Woli ONZ."""@pl,
        "Natacha Atlas, n\u00e9e \u00e0 Schaerbeek (Bruxelles) le 20 mars 1964, est une chanteuse belge d'origine anglo-\u00e9gyptienne."@fr,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u0448\u0430 \u0410\u0442\u043b\u0430\u0441 (\u0444\u0440. Natacha Atlas, \u0430\u0440\u0430\u0431. \u0646\u062a\u0627\u0634\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0633\u200e; \u0440\u043e\u0434. 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1964, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043c\u0435\u0441\u0438 \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0441 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439. \u041e\u043d\u0430 \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430-\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u00ab\u0448\u0430'\u0430\u0431\u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u00bb (\u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438). \u0415\u0451 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0439, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c-\u043d-\u0431\u044d\u0439\u0441 \u0438 \u0440\u044d\u0433\u0433\u0438."@ru,
        "\u30ca\u30bf\u30fc\u30b7\u30e3\u30fb\u30a2\u30c8\u30e9\u30b9 (\u4e9c: \u0646\u062a\u0627\u0634\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0633\u200e\u3001Natacha Atlas\u30011964\u5e743\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3001\u30b9\u30ab\u30fc\u30eb\u30d9\u30fc\u30af\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85393851;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natacha_Atlas>,
        <http://viaf.org/viaf/85393851>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b86eefc-f3b2-4b91-8161-c505869fb17f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Natacha_Atlas_2008_Budapest.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natacha_Atlas.
dbr:Agouni_Gueghrane rdfs:label "Agouni Gueghrane".

dbr:Al_Sharqia_Governorate rdfs:label "Al Sharqia Governorate".

dbr:Algiers rdfs:label "Algiers".

dbr:Alta_Gracia rdfs:label "Alta Gracia".

dbr:Anderlecht rdfs:label "Anderlecht".

dbr:Argentina rdfs:label "Argentina".

dbr:Astrakhan rdfs:label "Astrakhan".

dbr:Athlone rdfs:label "Athlone".

dbr:Avignon rdfs:label "Avignon".

dbr:Bechyně rdfs:label "Bechyn\u011b".

dbr:Belgium rdfs:label "Belgium".

dbr:Benátky_nad_Jizerou rdfs:label "Ben\u00e1tky nad Jizerou".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Borgonovo_Val_Tidone rdfs:label "Borgonovo Val Tidone".

dbr:Boulogne-Billancourt rdfs:label "Boulogne-Billancourt".

dbr:Braunschweig rdfs:label "Braunschweig".

dbr:Brazzaville rdfs:label "Brazzaville".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:Cádiz rdfs:label "C\u00e1diz".

dbr:Chabařovice rdfs:label "Chaba\u0159ovice".

dbr:Chieri rdfs:label "Chieri".

dbr:Copenhagen rdfs:label "Copenhagen".

<http://dbpedia.org/resource/Córdoba,_Spain> rdfs:label "C\u00f3rdoba, Spain".

<http://dbpedia.org/resource/Danbury,_Connecticut>
rdfs:label "Danbury, Connecticut".
<http://dbpedia.org/resource/Deer_Isle,_Maine> rdfs:label "Deer Isle, Maine".

<http://dbpedia.org/resource/Deštná_(Jindřichův_Hradec_District)>
rdfs:label "De\u0161tn\u00e1 (Jind\u0159ich\u016fv Hradec District)".
dbr:Dnipropetrovsk rdfs:label "Dnipropetrovsk".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Dublin rdfs:label "Dublin".

dbr:El_Ejido rdfs:label "El Ejido".

dbr:Elgg rdfs:label "Elgg".

dbr:England rdfs:label "England".

<http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>
rdfs:label "Englewood, New Jersey".
dbr:Esbjerg rdfs:label "Esbjerg".

dbr:Essex rdfs:label "Essex".

dbr:Exeter rdfs:label "Exeter".

dbr:Fano rdfs:label "Fano".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

<http://dbpedia.org/resource/Florence,_Alabama> rdfs:label "Florence, Alabama".

dbr:Fort-de-France rdfs:label "Fort-de-France".

dbr:Fusignano rdfs:label "Fusignano".

<http://dbpedia.org/resource/Gary,_Indiana> rdfs:label "Gary, Indiana".

dbr:Genoa rdfs:label "Genoa".

dbr:Ghent rdfs:label "Ghent".

dbr:Gothenburg rdfs:label "Gothenburg".

dbr:Gräfenhainichen rdfs:label "Gr\u00e4fenhainichen".

<http://dbpedia.org/resource/Grassau,_Bavaria> rdfs:label "Grassau, Bavaria".

dbr:Graz rdfs:label "Graz".

dbr:Guinea rdfs:label "Guinea".

dbr:Haifa rdfs:label "Haifa".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Hampshire rdfs:label "Hampshire".

<http://dbpedia.org/resource/Harrow,_London> rdfs:label "Harrow, London".

dbr:Hauts-de-Seine rdfs:label "Hauts-de-Seine".

<http://dbpedia.org/resource/Havana,_Cuba> rdfs:label "Havana, Cuba".

<http://dbpedia.org/resource/Hawthorne,_California>
rdfs:label "Hawthorne, California".
dbr:Heidelberg rdfs:label "Heidelberg".

dbr:Helsinki rdfs:label "Helsinki".

dbr:Hollywood rdfs:label "Hollywood".

dbr:Hradec_Králové rdfs:label "Hradec Kr\u00e1lov\u00e9".

dbr:Iesi rdfs:label "Iesi".

dbr:Illinois rdfs:label "Illinois".

dbr:Iran rdfs:label "Iran".

dbr:Ireland rdfs:label "Ireland".

dbr:Irkutsk rdfs:label "Irkutsk".

<http://dbpedia.org/resource/Jeyhunabad,_Kermanshah>
rdfs:label "Jeyhunabad, Kermanshah".
dbr:Joué-lès-Tours rdfs:label "Jou\u00e9-l\u00e8s-Tours".

dbr:Karmøy rdfs:label "Karm\u00f8y".

<http://dbpedia.org/resource/Kozmodemyansk,_Mari_El_Republic>
rdfs:label "Kozmodemyansk, Mari El Republic".
dbr:Lanarkshire rdfs:label "Lanarkshire".

dbr:Le_Havre rdfs:label "Le Havre".

dbr:Legnica rdfs:label "Legnica".

dbr:Leiden rdfs:label "Leiden".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Leuven rdfs:label "Leuven".

dbr:Lommatzsch rdfs:label "Lommatzsch".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Los_Angeles rdfs:label "Los Angeles".

dbr:Low_Countries rdfs:label "Low Countries".

<http://dbpedia.org/resource/Lübben_(Spreewald)>
rdfs:label "L\u00fcbben (Spreewald)".
dbr:Lugano rdfs:label "Lugano".

dbr:Lumezzane rdfs:label "Lumezzane".

dbr:Magdeburg rdfs:label "Magdeburg".

dbr:Mannheim rdfs:label "Mannheim".

dbr:Market_Deeping rdfs:label "Market Deeping".

dbr:Martinique rdfs:label "Martinique".

dbr:Melbourne rdfs:label "Melbourne".

dbr:Melegnano rdfs:label "Melegnano".

<http://dbpedia.org/resource/Melenki,_Vladimir_Oblast>
rdfs:label "Melenki, Vladimir Oblast".
<http://dbpedia.org/resource/Middletown,_Ohio> rdfs:label "Middletown, Ohio".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Moissac rdfs:label "Moissac".

dbr:Montargis rdfs:label "Montargis".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

<http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>
rdfs:label "Nashville, Tennessee".
dbr:Nazi_Germany rdfs:label "Nazi Germany".

dbr:Nepi rdfs:label "Nepi".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>
rdfs:label "New York City, New York".
dbr:New_Zealand rdfs:label "New Zealand".

dbr:Nice rdfs:label "Nice".

dbr:Nuremberg rdfs:label "Nuremberg".

dbr:Oryol_Oblast rdfs:label "Oryol Oblast".

dbr:Parede rdfs:label "Parede".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/Peoria,_Illinois> rdfs:label "Peoria, Illinois".

<http://dbpedia.org/resource/Pergola,_Marche> rdfs:label "Pergola, Marche".

dbr:Perugia rdfs:label "Perugia".

dbr:Pirna rdfs:label "Pirna".

dbr:Poitiers rdfs:label "Poitiers".

dbr:Port-au-Prince rdfs:label "Port-au-Prince".

dbr:Potsdam rdfs:label "Potsdam".

dbr:Pozzuoli rdfs:label "Pozzuoli".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

<http://dbpedia.org/resource/Princeton,_New_Jersey>
rdfs:label "Princeton, New Jersey".
dbr:Province_of_Alicante rdfs:label "Province of Alicante".

dbr:Pyatigorsk rdfs:label "Pyatigorsk".

dbr:Ribe rdfs:label "Ribe".

dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

dbr:Roccaforzata rdfs:label "Roccaforzata".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Rouen rdfs:label "Rouen".

dbr:Russian_Empire rdfs:label "Russian Empire".

dbr:Rustenburg rdfs:label "Rustenburg".

dbr:Saarbrücken rdfs:label "Saarbr\u00fccken".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

<http://dbpedia.org/resource/Saint-Auban-sur-l'Ouvèze>
rdfs:label "Saint-Auban-sur-l'Ouv\u00e8ze".
dbr:Saint-Cloud rdfs:label "Saint-Cloud".

dbr:Saint-Germain-en-Laye rdfs:label "Saint-Germain-en-Laye".

dbr:Saint-Malo rdfs:label "Saint-Malo".

dbr:Saintes-Maries-de-la-Mer rdfs:label "Saintes-Maries-de-la-Mer".

dbr:San_Diego rdfs:label "San Diego".

dbr:Sao_Paulo rdfs:label "Sao Paulo".

dbr:São_Paulo rdfs:label "S\u00e3o Paulo".

dbr:Saumur rdfs:label "Saumur".

<http://dbpedia.org/resource/Savannah,_Georgia> rdfs:label "Savannah, Georgia".

<http://dbpedia.org/resource/Schwarzenberg,_Saxony>
rdfs:label "Schwarzenberg, Saxony".
dbr:Senigallia rdfs:label "Senigallia".

dbr:Seville rdfs:label "Seville".

dbr:Sidi_Bou_Saïd rdfs:label "Sidi Bou Sa\u00efd".

<http://dbpedia.org/resource/Squirrel_Hill_(Pittsburgh)>
rdfs:label "Squirrel Hill (Pittsburgh)".
<http://dbpedia.org/resource/St._Gallen> rdfs:label "St. Gallen".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

<http://dbpedia.org/resource/Stockton,_California>
rdfs:label "Stockton, California".
dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:Tampere rdfs:label "Tampere".

<http://dbpedia.org/resource/Tata,_Hungary> rdfs:label "Tata, Hungary".

dbr:Teramo rdfs:label "Teramo".

dbr:Tilsit rdfs:label "Tilsit".

dbr:Tomar rdfs:label "Tomar".

dbr:Tomsk rdfs:label "Tomsk".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

dbr:USSR rdfs:label "USSR".

dbr:Vannes rdfs:label "Vannes".

dbr:Venice rdfs:label "Venice".

dbr:Verviers rdfs:label "Verviers".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

dbr:Vitry-le-François rdfs:label "Vitry-le-Fran\u00e7ois".

dbr:Voronezh rdfs:label "Voronezh".

<http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.> rdfs:label "Washington, D.C.".

dbr:Wellington rdfs:label "Wellington".

dbr:Yalta rdfs:label "Yalta".

dbr:Yorkshire rdfs:label "Yorkshire".

res:Courtrai rdfs:label "Kortrijk".

res:France rdfs:label "France".

res:Grenoble rdfs:label "Grenoble".

res:La_Varenne-Saint-Hilaire rdfs:label "La Varenne-Saint-Hilaire".

res:Marseille rdfs:label "Marseille".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Mirabel_(ville)> rdfs:label "Mirabel (ville)".

res:Mödling rdfs:label "M\u00f6dling".

res:Morlaix rdfs:label "Morlaix".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Moulins_(Allier)> rdfs:label "Moulins, Allier".

res:Nice rdfs:label "Nice".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Rambouillet rdfs:label "Rambouillet".

res:Tunis rdfs:label "Tunis".

