@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:005aeca5-1900-3f4d-902a-ad6e858976ed
    dbp:birthPlace res:Fleury-les-Aubrais;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Couturier, n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1950 \u00e0 Fleury-les-Aubrais, est un pianiste et compositeur de jazz fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74037176;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Couturier>,
        <http://viaf.org/viaf/74037176>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Couturier.
doremus_artist:006f5b4d-ab53-30c7-b6ed-7e14de9171ea
    dbp:birthPlace dbr:Tábor;
    dbp:deathPlace dbr:Zagreb;
    rdfs:comment
        "Oskar Nedbal (* 26. M\u00e4rz 1874 in T\u00e1bor; \u2020 24. Dezember 1930 in Zagreb) war ein b\u00f6hmischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Oskar Nedbal (26 March 1874 \u2013 24 December 1930) was a Czech violist, composer, and conductor of classical music."@en,
        "Oskar Nedbal (26 de marzo de 1874 - 24 de diciembre de 1930), fue un violinista checo, compositor y director de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Oskar Nedbal (26 maart 1874- 24 december 1930) was een Tsjechische componist. Hij was een leerling van Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k. Hij werkte in Wenen en schreef diverse operettes. Zijn bekendste werk is Polenblut (1913). Als gevolg van jarenlange schulden pleegde hij zelfmoord, door op de kerstavond van 1930 uit het raam van het Nationaal Theater te Zagreb te springen."@nl,
        "Oskar Nedbal est un chef d'orchestre, altiste et compositeur tch\u00e8que, n\u00e9 \u00e0 T\u00e1bor en Boh\u00eame du Sud, le 26 mars 1874 et mort \u00e0 Zagreb (Croatie) le 24 d\u00e9cembre 1930."@fr,
        "\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u041d\u0435\u0434\u0431\u0430\u043b (\u0447\u0435\u0448. Oskar Nedbal; 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1874 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0430\u0431\u043e\u0440 \u2014 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1930 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u044f\u0434\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0435\u043b\u0430 \u041d\u0435\u0434\u0431\u0430\u043b\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 (1891), \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0436\u0430\u043a\u0430. \u0412 1892 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0427\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435. \u0418\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0434\u0431\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0422\u0430\u0431\u043e\u0440\u0435. \u0412 2006 \u0433. \u043f\u0440\u0430\u0445 \u041d\u0435\u0434\u0431\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30cd\u30c9\u30d0\u30eb\uff08Oskar Nedbal, 1874\u5e743\u670826\u65e5 \u2013 1930\u5e7412\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24788061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oskar_Nedbal>,
        <http://viaf.org/viaf/24788061>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oskar_Nedbal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Oskar_Nedbal.
doremus_artist:00959478-f13c-3fac-aae1-e2c8ce34aa96
    dbp:birthPlace dbr:Lannion;
    rdfs:comment
        "Jean-Efflam Bavouzet  est un pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1962 \u00e0 Lannion. Il joue r\u00e9guli\u00e8rement sous la direction de Pierre Boulez, Valeri Guerguiev, Neeme J\u00e4rvi, Ingo Metzmacher, Andrew Davis, Andris Nelsons et Krzysztof Urb\u00e1nski."@fr,
        "Jean-Efflam Bavouzet (born 1962) is a French classical pianist."@en,
        "Jean-Efflam nace en Lannion en 1962. El origen de su nombre viene del santo bret\u00f3n Efflamm. Pasa toda su ni\u00f1ez en Metz, donde estudia en el conservatorio. Antiguo alumno de Pierre Sancan en el Conservatorio de Par\u00eds, fue invitado por Sir Georg Solti para hacer su debut con la Orquesta de Par\u00eds en 1995. Est\u00e1 considerado como el \u00faltimo descubrimiento del maestro antes su muerte en 1997. Jean-Efflam Bavouzet es director art\u00edstico del festival para piano de Lofoten en Noruega. Graba en exclusividad para Chandos."@es;
    owl:sameAs viaf:85799952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Efflam_Bavouzet>,
        <http://viaf.org/viaf/85799952>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b79d4531-5c4a-4792-93e1-ae1834024ab1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Efflam_Bavouzet.
doremus_artist:00c8b4f5-f600-3c6d-a6b9-d2a5874c67a0
owl:sameAs viaf:47027745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47027745>.
doremus_artist:010326fc-d764-3b35-9e84-a4cfdccbbf5e
    owl:sameAs viaf:170971577;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170971577>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Necdet_Yaar.
doremus_artist:010bc1ed-3319-372b-b09c-1d1d9312d0f6
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Rupert Bergmann (* 14. Juni 1965 in Graz) ist ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bassbariton). Seine Arbeitsschwerpunkte sind das zeitgen\u00f6ssische Musiktheater sowie die Operette und das Musical. Er arbeitet vor allem mit \u00f6sterreichischen und internationalen B\u00fchnen und Festivals und wirkt auch als Interpret von Liedern."@de,
        """Rupert Bergmann (born June 14, 1965) is an Austrian bass-baritone opera singer. In 2011 he presented Vogel Herzog Idiot, three "Mini-Mono-Operas" written for him by three different composers (in collaboration with Theater an der Wien)."""@en;
    owl:sameAs viaf:56429890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rupert_Bergmann>,
        <http://viaf.org/viaf/56429890>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rupert_Bergmann.
doremus_artist:0155b62b-d154-3a74-a244-216ae2104f48
    dbp:birthPlace dbr:Jerusalem;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir L\u00e9vy.Yasmin Levy\u05d9\u05e1\u05de\u05d9\u05df \u05dc\u05d5\u05d9Fichier:Yasmin Levy.jpg Yasmin Levy (en h\u00e9breu : \u05d9\u05e1\u05de\u05d9\u05df \u05dc\u05d5\u05d9), n\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem le 23 d\u00e9cembre 1975, est une chanteuse isra\u00e9lienne s\u00e9farade. Son p\u00e8re, Yitzhak Levy, s'est consacr\u00e9 \u00e0 la recherche des chansons traditionnelles s\u00e9farades. Elle leur a donn\u00e9 une nouvelle interpr\u00e9tation en ajoutant diff\u00e9rents instruments : le violoncelle, l'oud\u2026"@fr,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u064a\u0627\u0633\u0645\u064a\u0646 \u0644\u064a\u0641\u064a (\u0627\u0644\u0642\u062f\u0633\u060c 23 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1975) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u0629. \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627 \u0625\u0633\u062d\u0627\u0642 \u0644\u064a\u0641\u064a\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0627\u0626\u062f\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0641\u0627\u0631\u062f\u064a\u0645. \u0642\u062f\u0645\u062a \u064a\u0627\u0633\u0645\u064a\u0646 \u0645\u0639\u0646\u0649\u064b \u062c\u062f\u064a\u062f\u0627\u064b \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0627\u0631\u062b\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649\u060c \u0648\u062a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u062d\u062f\u0627\u062b\u0629\u060c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u0645\u0646\u0643\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u064a\u060c \u0648\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f \u0648\u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0634\u064a\u0644\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a. \u0627\u0646\u0647 \u0644\u0627\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u064a\u0627\u0633\u0645\u064a\u0646 (2000)\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0641\u0627\u0632 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0631\u0634\u064a\u062d \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u062c\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0628\u064a \u0628\u064a \u0633\u064a 3 \u0641\u064a \u0641\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629. \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u064a \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f\u064a (2005)\u060c \u0641\u0627\u0632 \u0628\u062a\u0631\u0634\u064a\u062d \u0622\u062e\u0631\u060c \u0648\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2007 \u0635\u062f\u0631 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647 \u0627\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u0646\u0627\u0639\u0645\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u062f\u0648\u064a\u062a\u0648 \u0645\u0639 \u0646\u0627\u062a\u0627\u0634\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0633. \u0641\u064a \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2009 \u064a\u0623\u062a\u064a \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u060c \u0634\u0639\u0648\u0631\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0646\u062a\u062c\u0647 \u062e\u0627\u0641\u064a\u064a\u0631 \u064a\u0645\u0648\u0646 \u0648\u064a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u0625\u0635\u062f\u0627\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0628\u0646\u0629 "@ar,
        """A cantora Yasmin Levy (\u05d9\u05e1\u05de\u05d9\u05df \u05dc\u05d5\u05d9) nasceu em Jerusal\u00e9m, a 23 de Dezembro de 1975. \u00c9 filha de um folclorista de nome Yitzhak Levy, nascido em Izmir na Turquia, que colectava can\u00e7\u00f5es em ladino (a l\u00edngua dos judeus da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica). A obra de Yasmin inclui m\u00fasicas em ladino, espanhol, hebraico, \u00e1rabe e turco. Os seus primeiros discos continham principalmente can\u00e7\u00f5es tradicionais ladino, mas com o tempo Yasmin come\u00e7ou a evoluir na dire\u00e7\u00e3o da m\u00fasica flamenco e pop. Os seus dois \u00faltimos discos, gravados em Madrid em colabora\u00e7\u00e3o com o famoso guitarrista e produtor Javier Lim\u00f3n cont\u00eam can\u00e7\u00f5es principalmente em espanhol (l\u00edngua que Yasmin fala fluentemente). O jornal Guardian considerou Yasmin "uma das melhores cantoras do M\u00e9dio Oriente" (The Guardian)."""@pt,
        "Yasmin Levy (Hebrew: \u05d9\u05e1\u05de\u05d9\u05df \u05dc\u05d5\u05d9; born December 23, 1975 in Jerusalem) is an Israeli-Spanish singer-songwriter of Judeo-Spanish music."@en,
        "Yasmin Levy (Jerusal\u00e9n, 23 de diciembre de 1975) es una cantante israel\u00ed y espa\u00f1ola en lengua judeoespa\u00f1ola. Su padre, Yitzhak Levy (1919\u20131977), fue un investigador pionero en la larga y rica historia sefard\u00ed, la m\u00fasica y cultura de la juder\u00eda espa\u00f1ola y su di\u00e1spora. Con un inconfundible estilo emotivo, Yasmin ha dado una nueva interpretaci\u00f3n a la m\u00fasica judeo-espa\u00f1ola medieval, incorporando sonidos m\u00e1s modernos, procedentes del flamenco andaluz, y con el uso de instrumentos tradicionales como el oud, el viol\u00edn, el cello y el piano. Debut\u00f3 con el \u00e1lbum Romance & Yasmin (2000), que le hizo merecedora de una nominaci\u00f3n como mejor artista revelaci\u00f3n por la BBC Radio 3 en la categor\u00eda de m\u00fasica del mundo. Con su segundo disco, La Juder\u00eda (2005), gan\u00f3 otra nominaci\u00f3n, esta vez en la categor\u00eda c"@es,
        "Yasmin Levy (Jeruzalem, 23 december 1975) is een Isra\u00eblische zangeres van Sefardisch-Joodse afstamming. Zij vertolkt vooral Ladino-muziek. De vader van Yasmin werkte voor een nationale Isra\u00eblische radio-omroep, als conservator van en researcher naar Ladino-muziek. Haar moeder was zangeres. Als jong meisje speelde Levy piano en vanaf haar twintigste begon ze serieus met zingen. Ze debuteerde als zangeres toen ze als gastartiest optrad tijdens een concert van haar moeder. Haar doorbraak kwam in 2002, met haar optreden tijdens het Womex festival in Spanje."@nl,
        "Yasmin Levy (hebr\u00e4isch \u05d9\u05e1\u05de\u05d9\u05df \u05dc\u05d5\u05d9) (23. Dezember 1975 in Jerusalem) ist eine sephardische S\u00e4ngerin aus Israel.Yasmin Levy lebt in Baka, einem ehemaligen arabischen Viertel in West-Jerusalem."@de,
        "Yasmin Levy (ur. 23 grudnia 1975 w Jerozolimie) \u2013 izraelska piosenkarka. Wykonuje przede wszystkim muzyk\u0119 sefardyjsk\u0105, inspirowan\u0105 flamenco. \u015apiewa w ladino, j\u0119zyku hiszpa\u0144skich \u017byd\u00f3w. Charakterystyczn\u0105 innowacj\u0105 jest w\u0142\u0105czenie element\u00f3w flamenco i u\u017cycie takich instrument\u00f3w jak oud, skrzypce, wiolonczela i fortepian. Jej ojciec, Yitzhak Levy, by\u0142 pionierskim badaczem d\u0142ugiej i bogatej historii muzyki ladino i kultury diaspory hiszpa\u0144skich \u017byd\u00f3w."@pl,
        "\u042f\u0441\u043c\u0438\u043d \u041b\u0435\u0432\u0438 (\u0441\u0435\u0444. Yasmin Levy, \u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d9\u05e1\u05de\u05d9\u05df \u05dc\u05d5\u05d9\u200e\u200f\u200e\u200e; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1975, \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c, \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0444\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043b\u0430\u0434\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e \u0432 \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:98429201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yasmin_Levy>,
        <http://viaf.org/viaf/98429201>,
        <https://musicbrainz.org/artist/856e486f-21f3-4203-a5d2-e30993988b38>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yasmin_Levy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yasmin_Levy.
doremus_artist:01f9a100-ec49-3e01-9f49-587cdbfd8cd2
owl:sameAs viaf:29719129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29719129>.
doremus_artist:0204cdaf-3ac7-3c4a-8075-3dd9feda220e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pittsburgh,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        """Considerato uno dei pi\u00f9 raffinati ed eleganti chitarristi della scena mondiale, dotato di uno straordinario talento vocale che insieme alla sua "mitica"chitarra Ibanez ha generato una simbiosi davvero unica; ha spaziato dal jazz ad hits internazionali come Give Me The Night, Turn your love around, On Broadway, Nothing's Gonna Change My Love for You, Song for my brother ed altre ancora"""@it,
        "George Benson (* 22. M\u00e4rz 1943 in Pittsburgh, Pennsylvania) ist ein amerikanischer Jazz-und Fusion-Gitarrist und S\u00e4nger. Seine gr\u00f6\u00dften kommerziellen Erfolge feierte er in den sp\u00e4ten 1970er und fr\u00fchen 1980er Jahren, als er seinen Stil in Richtung Soul, Disco und Pop \u00e4nderte. In jenen Jahren wurde er mit acht Grammys ausgezeichnet, zwei weitere folgten 2007. Zu seinen gr\u00f6\u00dften Hits z\u00e4hlen This Masquerade (1976), On Broadway (1978), Give Me the Night (1980) und Turn Your Love Around (1981), die die Top-10 der amerikanischen Single-Charts erreichten."@de,
        "George Benson (Pittsburgh (Pennsylvania), 22 maart 1943) is een Amerikaanse jazzgitarist."@nl,
        """George Benson (Pittsburgh, 22 de Mar\u00e7o de 1943) \u00e9 um guitarrista norte-americano de Smooth jazz. \u00c9 considerado um dos maiores guitarristas da hist\u00f3ria da humanidade. Benson nasceu numa fam\u00edlia de refinados m\u00fasicos amadores. Aos seis anos j\u00e1 tinha come\u00e7ado a se apresentar ao p\u00fablico. Um ano depois, sua m\u00e3e se casou com um eletricista que tamb\u00e9m tocava guitarra de jazz amplificada. O jovem George implorou ao padrasto que lhe ensinasse a tocar. Infelizmente, suas m\u00e3os eram pequenas demais para alcan\u00e7ar o instrumento em toda a sua extens\u00e3o e ele acabou ganhando um ukulele (pequeno viol\u00e3o de quatro cordas). Mesmo assim, alguns anos mais tarde, Benson ganhou a sua primeira guitarra. Em 1953 - ainda com 10 - ele gravou o single "She Makes Me Mad" nos est\u00fadios da RCA e mas tarde gravou "Sweet chil"""@pt,
        "George Benson (Pittsburgh, 22 de marzo de 1943) es un cantante, compositor y guitarrista estadounidense de jazz. Se trata de uno de los artistas de esta corriente musical m\u00e1s populares de las \u00faltimas d\u00e9cadas, habiendo recibido adem\u00e1s encendidos elogios por parte de la cr\u00edtica. Adem\u00e1s de ello, ha llevado a cabo algunas exitosas aportaciones al jazz vocal. Entre muchas distinciones, ha sido merecedor de 10 Premios Grammy, desde 1976, con This Masquerade como disco del a\u00f1o, hasta 2006, con God Bless The Child, como mejor interpretaci\u00f3n vocal de R&B tradicional."@es,
        "George Benson (born March 22, 1943) is an American musician, guitarist and singer-songwriter. He began his professional career at 21 as a jazz guitarist. Benson uses a rest-stroke picking technique similar to that of gypsy jazz players such as Django Reinhardt."@en,
        "George Benson (ur. 22 marca 1943 w Pittsburghu) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta, piosenkarz i kompozytor jazzowy. Powszechnie znany jednak ze swojej tw\u00f3rczo\u015bci w dziedzinie R&B oraz muzyce popularnej. 10-krotny laureat nagrody Grammy, a tak\u017ce m.in. wyr\u00f3\u017cnienia NEA Jazz Master 2009 za ca\u0142okszta\u0142t tw\u00f3rczo\u015bci, przyznane przez National Endowment for the Arts. Jest ono uwa\u017cane za najwy\u017csze odznaczenie jazzowe na naszym globie. Jego p\u0142yta Breezin z 1976 by\u0142a jedn\u0105 z pierwszych w historii jazzu, kt\u00f3ra uzyska\u0142a status platynowej. Nagrody Grammy"@pl,
        "George Benson est un guitariste, chanteur, et compositeur de jazz n\u00e9 le 22 mars 1943 \u00e0 Pittsburgh en Pennsylvanie aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0435\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Benson; 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1943, \u041f\u0438\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0432 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430, \u0441\u043e\u0444\u0442-\u0440\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0441\u043e\u043f\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0435\u043c\u0443 \u0432 1970-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb (1977, \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e This Masquerade). \u0411\u0435\u043d\u0441\u043e\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438 \u041b\u0438 \u0441 1965 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0411\u0435\u043d\u0441\u043e\u043d \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u043d\u0430 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0443, \u0430 \u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u0412 1979 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0411\u0435\u043d\u0441\u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0421\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0418\u0435\u0433\u043e\u0432\u044b, \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u043c \u043f\u043e \u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d9\u30f3\u30bd\u30f3\uff08George Benson, 1943\u5e743\u670822\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30d4\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u55ac\u6cbb\u00b7\u73ed\u68ee\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aGeorge Benson\uff0c1943\u5e743\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u97f3\u6a02\u4eba\u53ca\u5531\u4f5c\u4eba\uff0c\u66fe\u5341\u6b21\u7372\u5f97\u683c\u6797\u7f8e\u734e\u3002\u4ed6\u65bc\u4e8c\u5341\u4e00\u6b72\u958b\u59cb\u4e86\u4ed6\u7684\u8077\u696d\u6a02\u624b\u751f\u6daf\uff0c\u6210\u70ba\u4e00\u540d\u7235\u58eb\u6a02\u7d50\u4ed6\u624b\u3002 \u516d\u5341\u5e74\u4ee3\uff0c\u73ed\u68ee\u8207Jack McDuff\u7b49\u6a02\u624b\u5408\u4f5c\u6f14\u594f\u9a37\u9748\u7235\u58eb\u6a02\u3002\u4e4b\u5f8c\uff0c\u4ed6\u7684\u500b\u4eba\u767c\u5c55\u5c08\u6ce8\u65bc\u7235\u58eb\u6a02\uff0c\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\uff0c\u53ca\u7bc0\u594f\u85cd\u8abf\u7684\u6f14\u5531\u3002\u4ed6\u767c\u5e03\u65bc1976\u5e74\u7684\u5c08\u8f2f\u300aBreezin'\u300b\uff0c\u5305\u62ec\u5728\u544a\u793a\u724c\u4e8c\u767e\u5f37\u5c08\u8f2f\u699c\u5167\uff0c\u88ab\u8a8d\u8b49\u6709\u4e09\u767d\u91d1\u7684\u92b7\u91cf\u3002\u516b\u5341\u5e74\u4ee3\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u6703\u90fd\u662f\u5ea7\u7121\u865b\u8a2d\uff0c\u4e26\u4e14\u9084\u6709\u5927\u6279\u8ffd\u96a8\u8005\u3002\u55ac\u6cbb\u00b7\u73ed\u68ee\u65bc\u8377\u91cc\u6d3b\u661f\u5149\u5927\u9053\uff0c\u7372\u5f97\u661f\u5f62\u734e\u7ae0\uff0c\u4ee5\u7d00\u5ff5\u4ed6\u5c0d\u5a1b\u6a02\u696d\u7684\u8ca2\u737b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85419947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Benson>,
        <http://viaf.org/viaf/85419947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/467f69b6-8d6d-4d2c-bfad-e89adf2806ff>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Benson_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:George_Benson.
doremus_artist:0227929a-631b-3d88-9461-9a8e5b053519
owl:sameAs viaf:61732292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61732292>.
doremus_artist:02cf5aad-05f0-38dc-b906-34c7ade64384
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Colfax,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        """Terrence Mitchell "Terry" Riley (/\u02c8ra\u026ali/; born June 24, 1935) is an American composer and performing musician associated with the minimalist school of Western classical music, of which he was a pioneer. His work is deeply influenced by both jazz and Indian classical music."""@en,
        "Terry Riley (* 24. Juni 1935 in Colfax, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Komponist und Pianist.Er trug mit seinen aus der asiatischen und afrikanischen Trancemusik adaptierten \u201emikropolyphonen\u201c Strukturen zur \u201eErfindung\u201c der Minimal Music bei, auch wenn als deren popul\u00e4rste Vertreter Steve Reich und Philip Glass zu nennen sind. So f\u00fchrt Riley gegen Mitte der 1960er Jahre die Kompositionstechnik der Pattern-Music ein, die auf rhythmischen Modellen beruht. Anfang der 1970er Jahre studiert er indischen Gesang und lehrt viele Jahre klassische indische Musik. Als einer der ersten Komponisten arbeitete er bereits 1963, w\u00e4hrend der Aufnahmen f\u00fcr Music for the Gift in Paris, mit Loops und Zeitverz\u00f6gerungen auf der Basis einer Anordnung, die von einem unbekannten Toningenieur entwickelt wurde"@de,
        "Terry Riley (Colfax, 24 juni 1935) is een Amerikaanse componist die behoort tot de stroming van de minimal music."@nl,
        "Terry Riley (Colfax, California, 24 de junio de 1935) es un compositor musical estadounidense asociado al minimalismo."@es,
        "Terry Riley (Colfax, Calif\u00f3rnia, 24 de junho de 1935) \u00e9 um compositor americano associado \u00e0 escola minimalista."@pt,
        "Terry Riley (ur. 24 czerwca 1935) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, przedstawiciel minimalizmu."@pl,
        "Terry Riley, n\u00e9 le 24 juin 1935 \u00e0 Colfax en Californie, est un compositeur contemporain am\u00e9ricain. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des fondateurs de la musique minimaliste, courant de la musique contemporaine, et l'un des compositeurs les plus importants de la musique classique aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "\u00c8 considerato uno dei maggiori rappresentanti della musica minimalista assieme a Steve Reich, Philip Glass, e La Monte Young. Grazie ad opere quali In C egli propose un modello compositivo che venne successivamente seguito da tutti gli altri musicisti minimalisti e da numerose formazioni di musica popolare."@it,
        "\u0420\u0430\u0439\u043b\u0438, \u0422\u0435\u0440\u0440\u0435\u043d\u0441 \u041c\u0438\u0442\u0447\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Terry Riley; \u0440\u043e\u0434. 24 \u0438\u044e\u043d\u044f 1935, \u041a\u043e\u043b\u0444\u0430\u043a\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u043a \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0443. \u0417\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437 \u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430."@ru,
        "\u062a\u064a\u0631\u064a \u0631\u0627\u064a\u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Terry Riley) (\u0648. 1935 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0643\u0648\u0644\u0641\u0627\u0643\u0633 ."@ar,
        "\u30c6\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30a4\u30ea\u30fc (Terry Riley\u30011935\u5e746\u670824\u65e5 -) \u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30e9\u30a4\u30d2\u3084\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b0\u30e9\u30b9\u3089\u3068\u4e26\u3076\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja,
        "\u7279\u91cc\u00b7\u8d56\u5229\uff08\u82f1\u8bed\uff1aTerry Riley\uff0c1935\u5e747\u670824\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u7b80\u7ea6\u4e3b\u4e49\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u7b80\u7ea6\u4e3b\u4e49\u7684\u5148\u9a71\u8005\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f5c\u54c1\u5e38\u91c7\u7528\u5927\u91cf\u91cd\u590d\u7684\u7b80\u5355\u97f3\u578b\uff0c\u540c\u65f6\u8fd0\u7528\u78c1\u5e26\u3002\u867d\u7136\u5176\u521b\u4f5c\u7406\u5ff5\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u4f46\u7531\u4e8e\u4f5c\u54c1\u8f83\u4e3a\u5355\u8c03\u6666\u6da9\uff0c\u6545\u6d41\u4f20\u4e0d\u5e7f\u3002\u4ed6\u6700\u6709\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u300aC\u97f3\u300b\uff0c\u88ab\u79f0\u4e3a\u7b80\u7ea6\u4e3b\u4e49\u7684\u5f00\u5c71\u4e4b\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:98521992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terry_Riley>,
        <http://viaf.org/viaf/98521992>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7bf257bf-19a8-4205-8ae8-98511e50b719>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Terry_Riley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Terry_Riley.
doremus_artist:0370ac46-ab06-33f7-b09b-098f03d0e1c9
owl:sameAs viaf:300167040; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300167040>.
doremus_artist:03be08cc-4dee-3feb-800f-9cf0b64d6ad8
owl:sameAs viaf:54356373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54356373>.
doremus_artist:047db277-9660-3ea2-bcf7-17550d8014f7
owl:sameAs viaf:174292105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/174292105>.
doremus_artist:06376401-475c-36e1-8e22-685ae669c52a
owl:sameAs viaf:37115996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37115996>.
doremus_artist:06a41033-17d3-3d9f-95f2-bfe8c9afa607
owl:sameAs viaf:33820277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33820277>.
doremus_artist:07ce859f-ae04-37be-a682-13c42070593e
    owl:sameAs viaf:37109140;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37109140>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tibor_Szemz.
doremus_artist:09172f54-768b-3947-b007-66922119a9f7
owl:sameAs viaf:29817197; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29817197>.
doremus_artist:0925306f-19df-3683-97b3-917c298a8034
    owl:sameAs n0:b5aba703-93d6-4cd1-8e22-283b5080d81f;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/b5aba703-93d6-4cd1-8e22-283b5080d81f>.
doremus_artist:099be875-5007-3320-b46e-cad3fb3c2c2b
owl:sameAs viaf:150607374; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/150607374>.
doremus_artist:09fa3e6b-63b2-3dcf-a4df-0879368cc6ae
owl:sameAs viaf:266060824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266060824>.
doremus_artist:0aaccc94-8494-3866-bb20-86cb487b2282
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Wilhelm Br\u00fcckner-R\u00fcggeberg (* 15. April 1906 in Stuttgart; \u2020 1. April 1985 in Hamburg) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Wilhelm Br\u00fcckner-R\u00fcggeberg (April 15, 1906 in Stuttgart - April 1, 1985 in Hamburg) was a German conductor. He began his career in Munich as an assistant to Hans Knappertsbusch at the Munich Staatsoper. After several appointments in Essen, Dortmund, and Kiel, in 1934 he succeeded Herbert von Karajan as first Kapellmeister in Ulm. In 1937 he conducted a complete Beethoven cycle at the invitation of Furtw\u00e4ngler. In 1938 he became director of the Hamburg Lehrergesangsverein and received an appointment at the Hamburg Staatsoper. In Hamburg he conducted over 700 concerts for schoolchildren. He frequently worked with the Hamburger Symphoniker and the North German Radio Symphony Orchestra."@en,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0411\u0440\u044e\u043a\u043d\u0435\u0440-\u0420\u044e\u0433\u0433\u0435\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Wilhelm Br\u00fcckner-R\u00fcggeberg; 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1906, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442 \u2014 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1985, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0411\u0440\u044e\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430-\u0420\u044e\u0433\u0433\u0435\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0441 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u041a\u043d\u0430\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0441\u0431\u0443\u0448\u0430 \u0432 \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412 1934 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0423\u043b\u044c\u043c\u0435. \u0421 1938 \u0433. \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0441 1943 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u0441 1960 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440). \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0411\u0440\u044e\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430-\u0420\u044e\u0433\u0433\u0435\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u041a\u043e\u043b\u0430\u0440 \u0438 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u041f\u0440\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:76499627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Br\u00fcckner-R\u00fcggeberg>,
        <http://viaf.org/viaf/76499627>,
        <https://musicbrainz.org/artist/923342b4-82dd-48ac-8767-17f23b854a31>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wilhelm_Brückner-Rüggeberg.
doremus_artist:0ad6913f-c38e-3acd-b5da-0612b617ea55
owl:sameAs viaf:14957829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14957829>.
doremus_artist:0c02bf69-d72f-325f-a18b-6e1020a8b600
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Birmingham,_Alabama>;
    rdfs:comment
        "Edward Hugh Martin (* 11. August 1914 in Birmingham, Alabama; \u2020 11. M\u00e4rz 2011 in Encinitas, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Theater- und Filmkomponist sowie Musiker. In seiner jahrzehntelangen Partnerschaft mit Ralph Blane entstanden bekannte Lieder wie Have Yourself a Merry Little Christmas."@de,
        """Hugh Martin (August 11, 1914 \u2013 March 11, 2011) was an American musical theater and film composer, arranger, vocal coach, and playwright. He was best known for his score for the 1944 MGM musical Meet Me In St. Louis, in which Judy Garland sang three Martin songs, "The Boy Next Door," "The Trolley Song," and "Have Yourself a Merry Little Christmas." The last of these has become a Christmas season standard in the United States and around the English-speaking world. Martin became a close friend of Garland and was her accompanist at many of her concert performances in the 1950s, including her appearances at the Palace Theater."""@en;
    owl:sameAs viaf:63011164;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Martin>,
        <http://viaf.org/viaf/63011164>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46f29ffe-7479-4365-bfd0-fd8f2bb1c7bf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hugh_Martin.
doremus_artist:0c60ce4b-c6df-3eb5-a9e9-4a93b9075937
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Studio_City,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Irwin James Kostal (* 1. Oktober 1911 in Chicago, Illinois; \u2020 23. November 1994 in Studio City, Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Arrangeur, Komponist von Filmmusik und Dirigent. Besonders bekannt ist er f\u00fcr seine Zusammenarbeit mit den Sherman-Br\u00fcdern sowie als musikalischer Leiter mehrerer Disney-Musicals, darunter Mary Poppins (1964). F\u00fcr die musikalische Bearbeitung und Leitung von  West Side Story und Meine Lieder \u2013 meine Tr\u00e4ume (1965) wurde er jeweils mit einem \u201eOscar\u201c ausgezeichnet."@de,
        "Irwin Kostal (October 1, 1911 \u2013 November 23, 1994) was an American musical arranger of films and an orchestrator of Broadway musicals."@en,
        "Irwin Kostal est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 1er octobre 1911 \u00e0 Chicago, Illinois (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 23 novembre 1994 \u00e0 Studio City."@fr,
        "\u30a2\u30fc\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf\u30eb\uff08Irwin Kostal\u30011911\u5e7410\u67081\u65e5 - 1994\u5e7411\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30b7\u30ab\u30b4\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66676109;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irwin_Kostal>,
        <http://viaf.org/viaf/66676109>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00d6a165-45de-4b27-a114-4075f724b7b2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Irwin_Kostal.
doremus_artist:0cda719e-b86e-3947-a7c6-59611a0bfc46
owl:sameAs viaf:233068874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233068874>.
doremus_artist:0cf60f55-d4f8-384c-b68e-45e90532a300
    dbp:birthPlace res:Aurizberri;
    rdfs:comment
        "Leny Escudero, de son nom de naissance Joaquim Leny Escudero, est un acteur, chanteur et auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 5 novembre 1932 \u00e0 Espinal (Espagne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:32035048;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Leny_Escudero>,
        <http://viaf.org/viaf/32035048>,
        <https://musicbrainz.org/artist/36ac2ecd-4318-43ab-8ccf-79e2604eb5df>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leny_Escudero_SLC_1964.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leny_Escudero.
doremus_artist:0d515c1c-efad-3031-8083-b306fb4921e4
owl:sameAs viaf:168080258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168080258>.
doremus_artist:0d550f3d-3ff3-339f-b2d7-42132c0ed729
owl:sameAs viaf:69121906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121906>.
doremus_artist:0e048a86-1723-38bc-9868-faf81906ed34
owl:sameAs viaf:2153771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2153771>.
doremus_artist:0f8fde5e-150c-3af8-99d6-66035315032c
    dbp:birthPlace dbr:San_Diego;
    rdfs:comment
        "Appartiene ad un ambito molto particolare della ricerca vocale contemporanea e della performance art. Analogamente a Demetrio Stratos, performer e studioso della voce negli anni settanta, che usava la sua voce come un sintetizzatore in grado di controllare con precisione le onde sonore, la Gal\u00e1s coglie questa visione della voce come strumento e lo arricchisce intrecciando il discorso tecnico con quello espressivo."@it,
        "Diamanda Gal\u00e1s (* 29. August 1955 in San Diego, Kalifornien) ist eine US-amerikanische Avantgarde-Performancek\u00fcnstlerin, S\u00e4ngerin und Komponistin. Gal\u00e1s stammt aus einem griechisch-orthodoxen Elternhaus. W\u00e4hrend ihrer Karriere arbeitete Gal\u00e1s unter anderem mit den Avantgarde-Komponisten Iannis Xenakis und Vinko Globokar zusammen. Globokar gab ihr die Hauptrolle in seiner Oper Un jour comme un autre, die den Tod einer t\u00fcrkischen Frau durch Folter schildert. Dieses Werk wurde von Amnesty International finanziell gef\u00f6rdert."@de,
        "Diamanda Gal\u00e1s (29 augustus 1955) is een Amerikaanse zangeres, schrijfster, pianiste, kunstenares en filosofe van Griekse afkomst, geboren in San Diego. Haar muziek wordt omschreven als 'uneasy listening', mede omdat zij met haar stem zeer hoge, bijna dierlijke klanken kan bereiken. Haar stembereik is 3 tot 4 octaven, iets wat zeer uitzonderlijk is. Gal\u00e1s zingt volgens de 'Schrei'-technieken, die hun oorsprong vinden in de Duitse opera. Zij treedt op met behulp van meerdere microfoons op het podium, waardoor ze stemvertragingen en echo's kan cre\u00ebren."@nl,
        "Diamanda Gal\u00e1s (29 de agosto de 1955) es una vocalista, performance, compositora y pianista estadounidense de ra\u00edces griegas, nacida en San Diego. Ha incursionado en la m\u00fasica de vanguardia y en g\u00e9neros como el jazz, el free jazz y el blues entre otros."@es,
        "Diamanda Gal\u00e1s (29 de agosto, 1955, San Diego, EUA) americana filha de pais gregos, \u00e9 uma cantora, compositora e instrumentista, conhecida pelo seu trabalho avant-garde e experimental."@pt,
        """Diamanda Gal\u00e1s (born August 29, 1955) is an American avant-garde soprano, composer, pianist, organist, performance artist, and painter. Gal\u00e1s has been described as "capable of the most unnerving vocal terror". Her works largely concentrate on the topics of AIDS, mental illness, despair, injustice, condemnation, and loss of dignity. She has worked with many avant-garde composers, including Iannis Xenakis, Vinko Globokar and John Zorn, and also collaborated with jazz musician Bobby Bradford, and John Paul Jones, former bassist of Led Zeppelin."""@en,
        "Diamanda Gal\u00e1s (ur. 29 sierpnia 1955 w San Diego) \u2013 ameryka\u0144ska awangardowa performerka, wokalistka i kompozytorka greckiego pochodzenia. Gal\u00e1s znana jest ze swojego charakterystycznego g\u0142osu o skali trzech i p\u00f3\u0142 oktawy. W utworach pos\u0142uguje si\u0119, na r\u00f3wni ze \u015bpiewem, wrzaskiem, wyciem i zabiegami wokalnymi, przypominaj\u0105cymi glosolali\u0119. Jej tw\u00f3rczo\u015b\u0107 koncentruje si\u0119 wok\u00f3\u0142 temat\u00f3w cierpienia, rozpaczy, pot\u0119pienia, niesprawiedliwo\u015bci i utraty godno\u015bci. Porusza kwesti\u0119 ludzkiej ignorancji i oboj\u0119tno\u015bci wobec epidemii AIDS, kary \u015bmierci i zbrodni ludob\u00f3jstwa."@pl,
        "Diamanda Gal\u00e1s, n\u00e9e le 29 ao\u00fbt 1955 \u00e0 San Diego (Californie), est une artiste d'avant-garde am\u00e9ricaine, musicienne, po\u00e8te et chanteuse."@fr,
        "\u0414\u0438\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430 \u0413\u0430\u043b\u0430\u0301\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Diamanda Gal\u00e1s, \u0440\u043e\u0434. 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1955, \u0421\u0430\u043d-\u0414\u0438\u0435\u0433\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0413\u0430\u043b\u0430\u0441 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u043e\u043a\u0442\u0430\u0432\u044b. \u0415\u0451 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 1979 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b The Litanies of Satan \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0411\u043e\u0434\u043b\u0435\u0440\u0430. \u0413\u0430\u043b\u0430\u0441 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0438\u0445 \u0410\u043b\u0430\u043d \u0423\u0430\u0439\u043b\u0434\u0435\u0440, \u0414\u0436\u043e\u043d \u041f\u043e\u043b \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441, \u0414\u0436\u043e\u043d \u0417\u043e\u0440\u043d \u0438 \u042f\u043d\u0438\u0441 \u041a\u0441\u0435\u043d\u0430\u043a\u0438\u0441."@ru;
    owl:sameAs viaf:122323958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diamanda_Gal\u00e1s>,
        <http://viaf.org/viaf/122323958>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f569a00a-a5d4-4269-b383-e125a0b515a4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Diamanda_Galas,_QE_Hall,_London_18-20.03.08_(number1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Diamanda_Galás.
doremus_artist:10a5a851-3479-3c0d-bb90-42185a27c318
owl:sameAs viaf:15948855; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15948855>.
doremus_artist:116c9c59-1854-3c63-8be2-499e8ece2d16
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Toussaint Bertin de la Dou\u00e9 (or Thomas Bertin de la Dou\u00e9) (1680 \u2013 6 February 1743) was a French composer of the Baroque era. He worked as an organist for the Theatines, as a musician for the Duc d'Orl\u00e9ans and as a violinist and harpsichordist at the Paris Op\u00e9ra (between 1714 and 1734). He wrote sacred music, songs, trios for two violins and basso continuo, and several operas."@en,
        "Toussaint Bertin de la Dou\u00e9 (ou Thomas Bertin de la Dou\u00e9) est un compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1680 et mort dans la m\u00eame ville le 6 f\u00e9vrier 1743."@fr,
        "Toussaint Bertin de la Dou\u00e9 (tambi\u00e9n conocido como Thomas Bertin de la Dou\u00e9) (1680\u2014 6 de febrero de 1743) fue un compositor franc\u00e9s del Barroco. Trabaj\u00f3 como organista para los Teatinos, como m\u00fasico en la corte del Duque de Orl\u00e9ans y como violinista y clavecinista en la Acad\u00e9mie Royale de Musique entre 1714 y 1734. Compuso m\u00fasica sacra, canciones, trios para dos violines y bajo continuo, adem\u00e1s de varias \u00f3peras."@es;
    owl:sameAs viaf:129228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toussaint_Bertin_de_la_Dou\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/129228>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Toussaint_Bertin_de_la_Doué.
doremus_artist:11c3fac4-44d5-33ef-87b5-3a4734029bc5
    rdfs:comment
        "Adama Dram\u00e9 est un percussionniste burkinab\u00e9, n\u00e9 en 1954 \u00e0 Nouna au Burkina Faso."@fr;
    owl:sameAs viaf:92244779;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Adama_Dram\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/92244779>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6122b0fc-b8c8-43c3-b146-05e24ce662fe>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adama_Dramé.
doremus_artist:1351e87d-a820-3385-8c41-9fbcca31e973
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Richard Wernick (* 16. Januar 1934 in Boston, Massachusetts) ist ein US-amerikanischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Wernick studierte an der Brandeis University, ab 1957 am Mills College und schlie\u00dflich in Tanglewood. Seine wichtigsten Lehrer waren Aaron Copland, Ernst Toch, Boris Blacher, Irving Fine, Harold Shapero und Leon Kirchner. Au\u00dferdem nahm er Dirigier- und Klavierunterricht bei Leonard Bernstein und Seymour Lipkin. Er unterrichtete zun\u00e4chst an der University at Buffalo und der University of Chicago, von 1968 bis zu seiner Emeritierung 1996 an der University of Pennsylvania."@de,
        "Richard Wernick (born January 16, 1934) in Boston, Massachusetts is an American composer. He is best known for his chamber and vocal works. His composition Visions of Terror and Wonder won the 1977 Pulitzer Prize for Music."@en,
        "Richard Wernick, n\u00e9 le 16 janvier 1934 \u00e0 Boston (Massachusetts), est un compositeur am\u00e9ricain. Il est surtout connu pour sa musique de chambre et ses \u0153uvres vocales. Sa composition Visions de Terreur et Merveille a remport\u00e9 le Prix Pulitzer de musique en 1977."@fr;
    owl:sameAs viaf:7581206;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Wernick>,
        <http://viaf.org/viaf/7581206>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6cf7813a-172c-44dd-86eb-120f24eeb28d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Wernick.
doremus_artist:13d42987-0e9c-33ae-aa1b-763aefe13498
    rdfs:comment
        "Wendy Warner is a cellist from Chicago, Illinois. She performs both as a soloist with major orchestras and as a chamber musician around the world."@en;
    owl:sameAs viaf:42052819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wendy_Warner>,
        <http://viaf.org/viaf/42052819>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wendy_Warner.
doremus_artist:14729731-29c1-39fb-bef1-167899290d84
owl:sameAs viaf:79661673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79661673>.
doremus_artist:14f4cc13-83cb-3c95-b2dc-40a4f821bd2b
owl:sameAs viaf:54338893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338893>.
doremus_artist:160028b7-81e5-3ee6-8411-b42a227db05d
owl:sameAs viaf:62426417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62426417>.
doremus_artist:164c925a-4726-3bbc-81b7-d60d76e3266a
    dbp:birthPlace res:Versailles;
    dbp:deathPlace res:Château_de_Pezay;
    rdfs:comment
        "Alexandre-Fr\u00e9d\u00e9ric-Jacques Masson, marquis de Pezay, n\u00e9 le 27 avril 1741 \u00e0 Versailles et mort le 6 d\u00e9cembre 1777 au ch\u00e2teau de Pezay, est un militaire, courtisan et homme de lettres fran\u00e7ais.\u2191  Frontispice de Le Pot-Pourri, \u00e9p\u00eetre \u00e0 qui l'on voudra, de Dorat, suivi de l'Ep\u00eetre \u00e0 mon ami, de Pezay, Gen\u00e8ve et Paris, S."@fr;
    owl:sameAs viaf:14889232;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandre-Fr\u00e9d\u00e9ric-Jacques_Masson_de_Pezay>,
        <http://viaf.org/viaf/14889232>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dorat_pezay.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre-Frédéric-Jacques_Masson_de_Pezay.
doremus_artist:17e00f07-d9dd-3173-b27b-4c0140976442
owl:sameAs viaf:12480176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12480176>.
doremus_artist:187026b3-aa46-36b4-b7a1-d99b5fc2b649
    owl:sameAs viaf:17557925;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17557925>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37ccb351-91d5-4569-88ff-407d0fd8bb87>.
doremus_artist:19b8658a-309e-3134-a1b2-b7d2abab52f3
    dbp:birthPlace dbr:Le_Raincy;
    rdfs:comment
        "Jean-Michel Nectoux (20 de noviembre de 1946) es un music\u00f3logo franc\u00e9s, destacado por ser experto en la vida y la m\u00fasica de Gabriel Faur\u00e9. Ha publicado muchos libros sobre Faur\u00e9 y otros compositores franceses, y ha sido responsable de importantes exposiciones en Par\u00eds."@es,
        "Jean-Michel Nectoux (born 20 November 1946) is a French musicologist, particularly noted as an expert on the life and music of Gabriel Faur\u00e9. He has published many books on Faur\u00e9 and other French composers, and has been responsible for major exhibitions in Paris."@en,
        "Jean-Michel Nectoux Jean-Michel Nectoux, n\u00e9 le 20 novembre 1946 au Raincy en Seine-Saint-Denis, est un musicologue fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de Faur\u00e9 et de Debussy."@fr;
    owl:sameAs viaf:110986689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Michel_Nectoux>,
        <http://viaf.org/viaf/110986689>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Michel_Nectoux.
doremus_artist:19ce0c3b-a898-3201-8cd0-c24a5211444f
owl:sameAs viaf:80053936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80053936>.
doremus_artist:1a358285-ca4d-3568-a989-3428117cf1dc
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Rameau, n\u00e9 le 30 janvier 1716 \u00e0 Dijon et mort le 7 f\u00e9vrier 1777 \u00e0 Armenti\u00e8res, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais.N\u00e9 le 30 janvier 1716 \u00e0 Dijon et baptis\u00e9 le lendemain en l'\u00e9glise Saint-\u00c9tienne de Dijon, il est le premier fils de Claude Rameau, le fr\u00e8re du c\u00e9l\u00e8bre compositeur Jean-Philippe Rameau."@fr;
    owl:sameAs viaf:76392904;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Rameau>,
        <http://viaf.org/viaf/76392904>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FOURNEL(1887)_p115_Fig.54.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-François_Rameau.
doremus_artist:1afa828e-8b0a-359f-a3f4-39847a34de42
    rdfs:comment
        "Am\u00e9d\u00e9e Henri Gustave No\u00ebl Gastou\u00e9 (Paris, 19 mars 1873 - Clamart, 1er juin 1943) est un musicologue et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:100162406;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Am\u00e9d\u00e9e_Gastou\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/100162406>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amédée_Gastoué.
doremus_artist:1b3d6074-1899-3953-aa21-d693c36641a7
    dbp:birthPlace dbr:Oryol;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Josef Arkadievitsj Lh\u00e9vinne (Russisch: \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d) (Orjol, 13 december 1874 - New York, 2 december 1944) was een Russisch pianist en pianopedagoog. Lh\u00e9vinne werd geboren in een muzikaal gezin in Orjol en studeerde aan het Conservatorium van Moskou bij Vasily Safonov. Zijn debuut op veertienjarige leeftijd was een uitvoering met Ludwig van Beethovens 5e pianoconcert onder directie van zijn grote muziekvoorbeeld Anton Rubinstein. Hij studeerde als beste van de klas af, samen met Sergej Rachmaninov en Alexander Scriabin en won de Gouden medaille voor piano in 1892."@nl,
        "Josef Lhevinne (russe : \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d, Iossif Arkadevitch Levine) est un pianiste russe, n\u00e9 \u00e0 Orel (Empire russe) le 13 d\u00e9cembre 1874 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis) le 2 d\u00e9cembre 1944."@fr,
        "Josef Lh\u00e9vinne (13 December 1874 \u2013 2 December 1944) was a Russian pianist and piano teacher. Lh\u00e9vinne wrote a short book in 1924 that is considered a classic: Basic Principles in Pianoforte Playing. Asked how to say his name, he told The Literary Digest it was lay-VEEN."@en,
        "Josef Lh\u00e9vinne (urspr. russisch \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d / Iossif Arkadewitsch Lewin; * 1.jul./ 13. Dezember 1874greg. in Orjol, Zentralrussland; \u2020 2. Dezember 1944 in New York) war ein russisch-US-amerikanischer Pianist."@de,
        "Joseph Ark\u00e1dievich Levin (Oryol, 13 de diciembre de 1874 - 2 de diciembre de 1944), conocido como Josef Lh\u00e9vinne,fue un pianista y profesor ruso de piano. Lh\u00e9vinne escribi\u00f3 un peque\u00f1o libro en 1924 que es considerado un cl\u00e1sico: Basic Principles in Pianoforte Playing."@es,
        "\u0418\u043e\u0301\u0441\u0438\u0444 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0301\u0434\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u0432\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Josef Lh\u00e9vinne; 1 (13) \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1874, \u041e\u0440\u0451\u043b \u2014 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1944, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0421\u0430\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0432 1892 \u0433. \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0432 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0435 (\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0421\u043a\u0440\u044f\u0431\u0438\u043d\u0430). \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b, \u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438. \u0412 1895 \u0433. \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043d\u0430 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435. \u0412 1898 \u0433. \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u0435 \u0411\u0435\u0441\u0441\u0438, \u043d\u0430 \u0432\u0441\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\uff08\u307e\u305f\u306f\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u3001\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\uff09\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30fc\u30f3\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ec\u30f4\u30a3\u30f3\uff09\uff08Josef Lh\u00e9vinne, 1874\u5e7412\u670813\u65e5 - 1944\u5e7412\u67082\u65e5\uff09\u306f \u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u6388\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u540d\u30e8\u30b7\u30d5\u30fb\u30a2\u30eb\u30ab\u30c7\u30a3\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30f3\uff08\u0418\u043e\u0301\u0441\u0438\u0444 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0301\u0434\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u0432\u0438\u043d\uff09\u3002 \u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ef\u30b7\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30b5\u30d5\u30a9\u30fc\u30ce\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u300214\u6b73\u3067\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c5\u756a\uff1c\u7687\u5e1d\uff1e\u300b\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3001\u516c\u958b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u305d\u306e\u6642\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306f\u3001\u30ec\u30f4\u30a3\u30fc\u30f3\u304c\u5d07\u62dd\u3057\u3066\u3084\u307e\u306a\u3044\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30eb\u30d3\u30f3\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021892\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u3092\u3001\u540c\u7d1a\u751f\u306b\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u3068\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u304c\u3044\u308b\u4e2d\u3001\u5927\u91d1\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u5f97\u3066\u5352\u696d\u3002 \u30ec\u30f4\u30a3\u30fc\u30f3\u592b\u59bb\u306f\u3001\u3064\u3044\u306b\u89e3\u653e\u3055\u308c\u308b\u3068\u30011919\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u3092\u76ee\u6307\u3057\u3066\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u53bb\u308a\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u80b2\u306e\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u8ffd\u7a76\u3057\u305f\u3002\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30fc\u30f3\u306f\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u540d\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u304b\u3089\u3001\u7a76\u6975\u306e\u6280\u5de7\u5bb6\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u4e16\u9593\u4e00\u822c\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u6210\u529f\u3057\u305f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u306f\u3068\u3066\u3082\u3044\u3048\u306a\u3044\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u306f\u3001\u6f14\u594f\u3088\u308a\u306f\u6559\u80b2\u3092\u697d\u3057\u3080\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u304b\u3089\u3060\u308d\u3046\u3002\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3068\u6307\u5c0e\u306e\u65e5\u3005\u306f\u30011944\u5e74\u300170\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u76ee\u524d\u306b\u3001\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u304b\u3089\u6025\u6b7b\u3059\u308b\u307e\u3067\u7d9a\u3051\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49377470;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Lh\u00e9vinne>,
        <http://viaf.org/viaf/49377470>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf2fc622-4455-4e4a-b711-d3d0f439dc71>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josef_Lhévinne.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Josef_Lhévinne.
doremus_artist:1b8b00ca-a522-355f-8d49-9dfd918b2762
owl:sameAs viaf:10060168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060168>.
doremus_artist:1c4f4946-61c3-353b-afb6-0e212198a396
    dbp:birthPlace dbr:Vertus;
    rdfs:comment
        "Eustache Deschamps (* um 1345 in Vertus/Champagne; \u2020 1404), auch Eustache Morel genannt, war ein franz\u00f6sischer Dichter. Er gilt als bedeutendster franz\u00f6sischer Lyriker der zweiten H\u00e4lfte des 14. Jahrhunderts."@de,
        "Eustache Deschamps (1340\u20131406) was a medieval French poet, also known as Eustache Morel (, 699). Born at Vertus, in Champagne, he received lessons in versification from Guillaume de Machaut and later studied law at Orleans University. He then traveled through Europe as a diplomatic messenger for Charles V, being sent on missions to Bohemia, Hungary and Moravia. In 1372 he was made huissier d\u2019armes to Charles. He received many other important offices, was bailli of Valois, and afterwards of Senlis, squire to the Dauphin, and governor of Fismes."@en,
        "Eustache Deschamps (cerca de 1345, Vertus, Champagne - cerca de 1406) foi um poeta franc\u00eas da Idade M\u00e9dia. Foi mestre de Cristina de Pisano."@pt,
        "Eustache Deschamps (n. en 1346 - f. en 1406) fue un poeta franc\u00e9s del Medioevo, tambi\u00e9n conocido como Eustache Morel (Huot 1999, 699). Nacido en Vertus, en la regi\u00f3n de Champagne, recibi\u00f3 lecciones sobre versificaci\u00f3n por Guillaume de Machaut y m\u00e1s tarde estudi\u00f3 leyes en la Universidad de Orleans. Luego de esto viaj\u00f3 a trav\u00e9s de Europa como mensajero diplom\u00e1tico del rey Carlos V. Sus propiedades fueron hurtadas por ingleses, en consecuencia, se refiere a ellos en muchos de sus poemas."@es,
        "Eustache Deschamps (n\u00e9 vers 1340 \u00e0 Vertus en Champagne - mort entre le 21 juin 1404 et le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 1405), de son vrai nom Eustache Morel, est un po\u00e8te fran\u00e7ais, qui a notamment contribu\u00e9 \u00e0 fixer le genre de la ballade et a \u00e9crit le premier art po\u00e9tique en fran\u00e7ais."@fr,
        "\u042d\u0441\u0442\u0430\u0301\u0448 \u0414\u0435\u0448\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Eustache Deschamps; 1346, \u0412\u0435\u0440\u0442\u0443, \u0428\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u044c \u2014 1406) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432\u0435\u0434 XIV \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u043e \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0432 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435; \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u043b \u0432\u043e \u0424\u043b\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438, \u0421\u0438\u0440\u0438\u0438, \u0431\u044b\u043b \u0432 \u043f\u043b\u0435\u043d\u0443 \u0443 \u0441\u0430\u0440\u0430\u0446\u0438\u043d \u0432 \u0415\u0433\u0438\u043f\u0442\u0435. \u0423\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u0437\u0430\u0431\u0432\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u043d\u0443\u0436\u0434\u0435. \u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u044b \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435: \u00ab\u0417\u0435\u0440\u0446\u0430\u043b\u043e \u0431\u0440\u0430\u043a\u0430\u00bb (Le Miroir de mariage) \u2014 \u043d\u0435\u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u043c\u0430 \u0432 13000 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:46854829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eustache_Deschamps>,
        <http://viaf.org/viaf/46854829>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eustache_Deschamps.
doremus_artist:1d229cd1-d61c-358a-9dc6-40f7b2188058
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Neiafu_(Vavaʻu)>;
    rdfs:comment
        "Nani Wolfgramm was a Tongan born Steel guitarist and recording artist who released multiple albums throughout the 1970s and 1980s."@en;
    owl:sameAs viaf:310502360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nani_Wolfgramm>,
        <http://viaf.org/viaf/310502360>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nani_Wolfgramm.
doremus_artist:1dc382d8-f66a-360e-8c32-effe9cb0e888
owl:sameAs viaf:267307808; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267307808>.
doremus_artist:1e8485f3-5b86-3caf-b4e4-d87d69cbf374
owl:sameAs viaf:65184518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65184518>.
doremus_artist:1f44034a-e665-3a37-a884-89db43250f1e
owl:sameAs viaf:81382523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81382523>.
doremus_artist:1fd5e1c6-cffa-335a-9f6b-a952ff85b3f2
    dbp:birthPlace dbr:Sheffield;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Prez. John Du Prez est un compositeur et acteur britannique n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1946 \u00e0 Sheffield (Royaume-Uni)."@fr,
        "John Du Prez (* 14. Dezember 1946 in Sheffield, Yorkshire) ist ein britischer Komponist f\u00fcr Filmmusik."@de,
        "John Du Prez (born Trevor Jones; 14 December 1946 in Sheffield, England) is a musician, conductor, and composer. Du Prez was a member of the 1980s multi-hit Salsa-driven pop band Modern Romance and has since written several film scores including Oxford Blues (1984), Once Bitten and the final Carry On film, Carry On Columbus (1992). He contributed to The Wild (2006) soundtrack."@en,
        """\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30d7\u30ec\uff08\u82f1: John Du Prez\u3001\u672c\u540d\uff1aTrevor Jones\u30011946\u5e7412\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30b7\u30a7\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30bf\u30fc\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021980\u5e74\u4ee3\u306b\u30de\u30eb\u30c1\u30fb\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u98db\u3070\u3057\u305f\u30b5\u30eb\u30b5\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u30d0\u30f3\u30c9\u300e\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30b9\u300f\u306e\u5143\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4ee5\u6765\u300e\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u300f\uff081984\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30ef\u30f3\u30b9\u30fb\u30d3\u30c8\u30a5\u30f3 \u604b\u306e\u30c1\u30e5\u30fc\u30c1\u30e5\u30fc\u30d0\u30f3\u30d1\u30a4\u30a2\u300f\uff081985\u5e74\uff09\u3001"Carry On" \u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u306e\u6700\u7d42\u4f5c "Carry On Columbus"\uff081992\u5e74\uff09 \u306a\u3069\u306e\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022006\u5e74\u306e\u6620\u753b\u300e\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u3092\u63a2\u305b!\u300f\u306e\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6620\u753b\u7b2c3\u4f5c\u300e\u30e9\u30a4\u30d5\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u300f\u4ee5\u6765\u30e2\u30f3\u30c6\u30a3\u30fb\u30d1\u30a4\u30bd\u30f3\u4f5c\u54c1\u3068\u306e\u95a2\u308f\u308a\u304c\u591a\u304f\u3001\u6570\u3005\u306e\u30d1\u30a4\u30bd\u30f3\u30ba\u4f5c\u54c1\u3067\u97f3\u697d\u3084\u6307\u63ee\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\uff08\u2192\uff09\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:72585921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Du_Prez>,
        <http://viaf.org/viaf/72585921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15c4b52e-9926-4ad6-b0b5-b425a3f006e8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:John_Du_Prez.
doremus_artist:20d3e65c-59fa-3aef-aa95-d142f262fc6a
    owl:sameAs viaf:57712251;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57712251>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Petras_Geniuas.
doremus_artist:21f65c6d-943f-33c2-b87c-4753e533cacc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Christophe Averty (* 6. August 1928 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Regisseur und Fernsehmacher."@de,
        "Jean-Christophe Averty (born 6 August 1928 in Paris) is a French television and radio director, and Satrap of the College of 'Pataphysique. Many of his television productions from the 1960s were early examples of French video art. His studies were used in the following decades by the research groups of the French National Audiovisual Institute (INA)."@en,
        "Jean-Christophe Averty, n\u00e9 \u00e0 Paris le 6 ao\u00fbt 1928, est un homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais. Nombre de ses productions pour la t\u00e9l\u00e9vision, \u00e0 partir des ann\u00e9es 1960, en font un pr\u00e9curseur de l'art vid\u00e9o en France. De telles recherches seront reprises, dans les d\u00e9cennies suivantes, par les groupes de recherche de l'Institut national de l'audiovisuel."@fr;
    owl:sameAs viaf:14765656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Christophe_Averty>,
        <http://viaf.org/viaf/14765656>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Christophe_Averty.
doremus_artist:232a6405-4f08-3b20-a7e3-016f6e93dcf7
owl:sameAs viaf:71579337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71579337>.
doremus_artist:24057dd8-a135-3613-baeb-272084dd360b
owl:sameAs viaf:66733491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66733491>.
doremus_artist:24b372cf-ae4c-381a-ad27-905dfe09ea6e
owl:sameAs viaf:88078068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88078068>.
doremus_artist:25d0e800-fed5-35e4-ae72-fa73bad792ee
owl:sameAs viaf:69118814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69118814>.
doremus_artist:25ef3840-7ce8-31f9-93af-3a9a5b66eeb6
owl:sameAs viaf:306352013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306352013>.
doremus_artist:26e299da-776e-3657-bbbb-6766f17a432f
    dbp:birthPlace dbr:Heraklion;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Methoni,_Messenia>;
    rdfs:comment
        """Janus Plousiadenos (~1429-1500) was a 15th-century Greek Renaissance scholar, hymnographer and composer born in Crete. Plousiadenos was in favor of the Union of the Orthodox and Catholic Churches and wrote extensively on the subject. The 1455 Defensio synodi Florentinae, often misattributed to Gennadius Scholarius is in fact his work. Plousiadenos was also an avid composer and hymnographer and dedicated several of his works to his friend and fellow Greek scholar Cardinal Bessarion. His sacred compositions for the Orthodox church use a discantus technique, thus achieving a polyphonic texture, a practice that underlines the innovative character of his works in regard to the usually considered as monophonic "byzantine chant" just before the fall of the Eastern Roman Empire."""@en,
        "J\u00f3zef z Metony w\u0142a\u015bciwie Jan Plusjaden (gr.: \u0399\u03c9\u03b1\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a0\u03bb\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03b1\u0394\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2, J\u014dann\u0113s Plousiadenos, ur. ok. 1430 na Krecie, zm. 9 sierpnia 1500 w Metonie) \u2013 biskup i teolog bizanty\u0144ski, zwolennik unii Ko\u015bcio\u0142\u00f3w."@pl;
    owl:sameAs viaf:51682715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janus_Plousiadenos>,
        <http://viaf.org/viaf/284001069>,
        <http://viaf.org/viaf/51682715>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Janus_Plousiadenos.
doremus_artist:286d5bdc-10ab-3ed8-8392-93e2e55d85da
    dbp:birthPlace res:Kispest;
    dbp:deathPlace res:Budapest;
    rdfs:comment
        "Vilmos T\u00e1trai ([\u02c8vilmo\u0283], [\u02c8ta\u02d0t\u027e\u0252i]) est un violoniste hongrois n\u00e9 \u00e0 Kispest le 7 octobre 1912 et mort \u00e0 Budapest le 2 f\u00e9vrier 1999."@fr;
    owl:sameAs viaf:79168632;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vilmos_T\u00e1trai>,
        <http://viaf.org/viaf/79168632>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vilmos_Tátrai.
doremus_artist:29a8dc18-e2be-30c7-86d5-b51edd0d989b
owl:sameAs viaf:17542898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17542898>.
doremus_artist:29d8b2f8-6c43-3f5d-94fd-0b2eb4f2ea34
    dbp:birthPlace dbr:Besançon;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Besard (ca. 1567 (Besan\u00e7on?) - ca. 1625 (Augsbourg?)) \u00e9tait un compositeur pour luth, juriste et m\u00e9decin fran\u00e7ais du d\u00e9but de la p\u00e9riode baroque. Il s'est distingu\u00e9 par ses airs de cour. Il effectua des \u00e9tudes de droit et de m\u00e9decine \u00e0 l'Universit\u00e9 de D\u00f4le, puis \u00e9tudia le luth \u00e0 Rome avec Lorenzini del Liuto, avant de se rendre \u00e0 Cologne et Augsbourg. Outre le recueil Thesaurus harmonicus [...] (Grevenbruch, Cologne, 1603), qui comprend quatre cent trois pi\u00e8ces pour luth, de 21 compositeurs, dont trente-huit de sa plume, Jean-Baptiste Besard publia un recueil de 24 pi\u00e8ces pour luth, Novus partus sive concertationes musicae, ainsi qu'un trait\u00e9 de luth, Isagoge in artem testudinariam. Il laisse en outre des ouvrages sur la m\u00e9decine, la physique (e.g. Antrum philosophicum, in qu"@fr,
        "Jean-Baptiste Besard was a Burgundian lutenist, composer and anthologist (ca 1567 \u2013 ca 1625) notable for publishing two anthologies which collected a diverse range of musical works of the Renaissance and early Baroque periods and included instructions on playing the lute."@en,
        "Jean-Baptiste Besard, latinisiert Ioannes Baptista Besardus (* um 1567 in Besan\u00e7on oder Jussey; \u2020 um 1625 m\u00f6glicherweise in Augsburg) war ein franz\u00f6sischer Jurist, Lautenist und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:69114877;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Besard>,
        <http://viaf.org/viaf/69114877>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JeanBaptisteBesard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Besard.
doremus_artist:2bb520d3-38f1-3419-b3ae-6321dbd2d518
    dbp:birthPlace dbr:Metz;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Paul Piern\u00e9 ( Metz, 30 de junio de 1874 - Par\u00eds, 24 de marzo de 1952) fue un compositor y organista franc\u00e9s."@es,
        "Paul Piern\u00e9 (* 30. Juni 1874 in Metz; \u2020 24. M\u00e4rz 1952 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Der Cousin von Gabriel Piern\u00e9 studierte am Conservatoire de Paris bei Georges Caussade und Charles Lenepveu und gewann 1904 den Second (zweiten) Prix de Rome. Er war Organist an St-Paul-St-Louis in Paris. Neben zwei Opern und mehreren Balletten komponierte er zwei Sinfonien, eine sinfonische Dichtung, ein Konzert f\u00fcr Oboe, Cello und Orchester, kammermusikalische Werke, Klavier- und Orgelst\u00fccke sowie eine Messe, ein Oratorium und Chorwerke."@de,
        "Paul Piern\u00e9 (30 June 1874 \u2013 24 March 1952) was a French composer and organist. Born in Metz, he was a cousin of composer and organist Gabriel Piern\u00e9. His first musical lessons were from his father Charles, himself a former student of C\u00e9sar Franck. Piern\u00e9 later studied at the Conservatoire de Paris under Georges Caussade and Charles Lenepveu. He received a mention in the 1903 Prix de Rome, and took second place in the competition in 1904. He served as organist at St-Paul-St-Louis Church in Paris, succeeding his father in the position in 1905 until his own death in Paris 1952 ."@en,
        "Paul Piern\u00e9 (30 juin 1874 \u00e0 Metz - 24 mars 1952 \u00e0 Paris) est un compositeur et organiste fran\u00e7ais. Il \u00e9tait cousin avec le compositeur et organiste Gabriel Piern\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:27263707;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Piern\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/27263707>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Pierné.
doremus_artist:2c27e598-8364-3286-b7fc-2c37fbb523aa
owl:sameAs viaf:266568212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266568212>.
doremus_artist:2c37bcce-f486-3f4e-8674-ebad425d7f08
owl:sameAs viaf:29727507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29727507>.
doremus_artist:2d16ccad-be5f-30a8-9a93-8b93d12b409c
    dbp:birthPlace dbr:Modigliana;
    dbp:deathPlace dbr:Faenza;
    rdfs:comment
        "Pia Tassinari (15 September 1903, Modigliana \u2013 15 May 1995, Faenza) was an Italian soprano and later mezzo-soprano, particularly associated with the Italian and French repertories. Born Domenica Tassinari, she studied with Vezzani and Marcantoni, and made her debut in 1929, as Mimi, in Casale Monferrato. She sang widely in Italy before making her debut at La Scala in Milan in 1932. She also appeared in Russia and South America, and made her debut at the Metropolitan Opera in New York City in 1947, as Tosca. She appeared in Naples in a notable revival of Saverio Mercadante's Il giuramento in 1955."@en;
    owl:sameAs viaf:76507302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pia_Tassinari>,
        <http://viaf.org/viaf/76507302>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f0ae7ec-e4cb-4eae-a0aa-31b9bfb6d8df>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pia_Tassinari.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pia_Tassinari.
doremus_artist:2d9671ba-dc5d-30b8-a5d8-e1d808edf2f7
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Martinet (born 8 November 1912, Sainte-Bazeille,died 20 December 2010) is a French composer. He studied at the Schola Cantorum with Charles Koechlin and at the Conservatoire de Paris with Jean Roger-Ducasse and Olivier Messiaen. He also studied privately with Ren\u00e9 Leibowitz. In 1971 he was appointed professor at the Conservatoire de musique du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al."@en,
        "Jean-Louis Martinet est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Sainte-Bazeille le 8 novembre 1912 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 2010."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041b\u0443\u0438\u0301 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Jean-Louis Martinet; 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1912, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u0411\u0430\u0437\u0435\u0439, \u041b\u043e \u0438 \u0413\u0430\u0440\u043e\u043d\u043d\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2010) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:115867742;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Martinet>,
        <http://viaf.org/viaf/115867742>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Louis_Martinet.
doremus_artist:2dbb829a-8d5f-39db-b41a-9bc8f63e3071
owl:sameAs viaf:100323259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100323259>.
doremus_artist:2f6f7edf-d5ba-3e37-8cc5-e59e81474d17
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexander Gorsky (August 6, 1871 \u2013 1924), a Russian ballet choreographer and a contemporary of Marius Petipa, is known for restaging Petipa\u2019s classical ballets such as Swan Lake, Don Quixote, and The Nutcracker. Gorsky \u201csought greater naturalism, realism, and characterization\u201d  in ballet. He valued acting skills over bravura technique ( a showy display of skills such as many turns or high jumps.) His interpretations of ballets were often controversial and he often used artists outside the dance world to create sets and costumes."@en,
        "Alexandre Alexe\u00efevitch Gorski, n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1871 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg et mort le 20 octobre 1924 \u00e0 Moscou, est un ma\u00eetre de ballet russe qui fut nomm\u00e9 artiste honoraire des th\u00e9\u00e2tres imp\u00e9riaux en 1915."@fr,
        "Avvi\u00f2 la carriera di ballerino al teatro Mariinskij, ove fu probabilmente il pi\u00f9 importante solista dell'epoca. Divenuto docente di notazione della danza, nel 1902 mise in scena una versione arditamente rivisitata del Don Chisciotte di Marius Petipa. Acquisita notevole fama, rivisit\u00f2 nel 1905 La figlia del faraone, nel 1908 Raymonda, nel 1911 Giselle e nel 1919 Lo schiaccianoci di Petipa. Fu inoltre fertile autore di coreografie originali; tra queste Sten'ka Razin (1918), sul celebre cosacco, e la Danza di Salom\u00e8 del 1921."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0301\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 (6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1871, \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1924, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432 (1915)."@ru;
    owl:sameAs viaf:5227324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Alexeyevich_Gorsky>,
        <http://viaf.org/viaf/5227324>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gorsky_Aleksandr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexander_Alexeyevich_Gorsky.
doremus_artist:2f929de1-f854-37d1-a43a-7d56b51a2fde
owl:sameAs viaf:39103335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39103335>.
doremus_artist:3025ad3c-586d-3597-87cf-9cb70097274d
owl:sameAs viaf:15062115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15062115>.
doremus_artist:30cd5ccf-cfc2-30f5-89ef-1ea9912cb4a8
owl:sameAs viaf:103229453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103229453>.
doremus_artist:30eb5dd2-7a46-307c-a3d7-5831d8db2431
    dbp:birthPlace dbr:Stavanger;
    rdfs:comment
        "St\u00e5le Kleiberg (born 8 March 1958) is a contemporary classical composer and musicologist from Norway."@en;
    owl:sameAs viaf:42133461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/St\u00e5le_Kleiberg>,
        <http://viaf.org/viaf/42133461>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ståle_Kleiberg.
doremus_artist:30fd727e-ef01-3a46-9eae-4e75b286853c
owl:sameAs viaf:308187184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308187184>.
doremus_artist:3263217f-0872-368b-8342-e08092cb953c
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Philipsburg,_Centre_County,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Diego,_California>;
    rdfs:comment
        "Jack Fulton (June 13, 1903 \u2013 November 13, 1993) was an American composer, trombonist, and vocalist. At the age of 17, he started playing the trombone for small-town dances. He sang with the Mason-Dixon Orchestra. He also played the trombone and sang with the George Olsen Orchestra. He was part of the trio that sang on the 1925 number one hit, \"Who?\" The other vocalists were Bob Rice and Fran Frey. He wrote around 120 compositions, including \"Wanted\", \"Until\", \"If You Are But a Dream\", and \"My Greatest Mistake.\""@en;
    owl:sameAs viaf:49413020;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Fulton_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/49413020>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eeaf983b-6360-4baa-8c6f-d111f27caa98>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jack_Fulton_with_trombone.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Fulton_(singer)>.
doremus_artist:32df2314-5371-3826-a92b-b4ecafefa011
owl:sameAs viaf:18614199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18614199>.
doremus_artist:33feb23f-0ac7-3ee9-8aa5-bd09cc8483f8
owl:sameAs viaf:29812586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29812586>.
doremus_artist:3574fd96-001a-33d4-a773-24cd85d79729
    rdfs:comment
        "Bernard Soustrot est un trompettiste classique, n\u00e9 \u00e0 Lyon. Il est le fr\u00e8re du chef d'orchestre Marc Soustrot."@fr;
    owl:sameAs viaf:44486445;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Soustrot>,
        <http://viaf.org/viaf/44486445>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernard_Soustrot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Soustrot.
doremus_artist:359dea28-fc93-3ea7-b52b-7bc4c253fa0e
    owl:sameAs viaf:54335067;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33502a5d-a94c-42dd-839c-9373ff542095>.
doremus_artist:35ac202b-2d1d-3565-9ee4-afe3b8da0ab2
owl:sameAs viaf:46924352; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46924352>.
doremus_artist:35ad75b5-952b-3063-b246-5c579454d129
    owl:sameAs viaf:66360630;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159882871>,
        <http://viaf.org/viaf/66360630>.
doremus_artist:35d59e48-be73-3e4a-989b-79e9d5770945
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Yann Queff\u00e9lec (* 4. September 1949 in Paris, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Autor. Queff\u00e9lec wurde als Sohn des Schriftstellers Henri Queff\u00e9lec und Bruder der Pianistin Anne Queff\u00e9lec geboren. In seinen Anf\u00e4ngen arbeitete er f\u00fcr eine lokale Wochenzeitung als Literaturkritiker. Dort arbeitete er auch eine Biografie zu B\u00e9la Bart\u00f3k aus, die im Jahre 1981 ver\u00f6ffentlicht wurde. Queff\u00e9lec war mit der Pianistin Brigitte Engerer verheiratet und hat eine Tochter mit ihr."@de,
        "Yann Queff\u00e9lec (born September 4, 1949 in Paris) is a French author who won the Prix Goncourt in 1985 for his novel Les Noces barbares, translated into English as The Wedding. He is the former husband of pianist Brigitte Engerer, and the brother of musician Anne Queff\u00e9lec."@en,
        "Yann Queff\u00e9lec (ur. 4 wrze\u015bnia 1949 w Pary\u017cu) \u2013 francuski pisarz."@pl,
        "Yann Queff\u00e9lec es el apodo de Jean-Marie Queff\u00e9lec, escritor franc\u00e9s nacido en Par\u00eds el 4 de septiembre de 1949. Gan\u00f3 el premio Goncourt en 1985 con la novela Les noces barbares (Las bodas b\u00e1rbaras)."@es,
        "Yann Queff\u00e9lec, de son vrai pr\u00e9nom Jean-Marie Queff\u00e9lec, n\u00e9 \u00e0 Paris le 4 septembre 1949, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr,
        "\u042f\u043d \u041a\u0435\u0444\u0444\u0435\u043b\u0435\u043a (\u0444\u0440. Yann Queff\u00e9lec; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:32001835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yann_Queff\u00e9lec>,
        <http://viaf.org/viaf/32001835>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yann_Queféllec_2013_a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yann_Queffélec.
doremus_artist:35f0bc7d-d754-3367-bdad-7f4a8ed82358
owl:sameAs viaf:72819337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72819337>.
doremus_artist:35f5333c-3fc5-3fbb-a560-9243fb5f7f40
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Zeena Parkins (* 1956 in Detroit, Michigan) ist eine US-amerikanische Harfenistin (auch Keyboard, Akkordeon und Live-Elektronik), die im Zwischenbereich zwischen Avantgarde Jazz, Artrock, freier Improvisation und Noisemusik t\u00e4tig ist."@de,
        "Zeena Parkins (Detroit, 1956) is een Amerikaanse harpiste (standaard- en elektrische harpen), actief in vrije improvisatie, avant-gardejazz en artrock. Daarnaast speelt ze onder meer piano, accordeon, synthesizer en zelfgemaakte instrumenten. Ze heeft verschillende soloplaten gemaakt en opgenomen met talloze artiesten, zoals Bj\u00f6rk, John Zorn, Elliott Sharp, Ikue Mori, Fred Frith, Chris Cutler, Lee Ranaldo en Anthony Braxton. Ze was lid van enkele experimentele-rockbands, waaronder News From Babel, Skeleton Crew, Keep the Dog en Cosa Brava. Ze heeft gewerkt met dansgezelschappen en choreografen, wat haar een Bessie Award opleverde. Ook werkte ze samen met videokunstenares Janene Higgins."@nl,
        "Zeena Parkins (Detroit, M\u00edchigan, 1956) es una arpista activa en la m\u00fasica rock, improvisaci\u00f3n libre y jazz contempor\u00e1neo. Parkins toca varios tipos de arpa - entre ellas el arpa el\u00e9ctrica -, y tambi\u00e9n toca el piano, la celesta y el acorde\u00f3n. Se instal\u00f3 en Nueva York en 1984."@es,
        "Zeena Parkins is an American harpist active in rock music, free improvisation and jazz. Parkins plays standard harps, as well as several custom-made one-of-a kind electric harps; she also plays piano and accordion. She is currently a guest faculty member for composition courses at Mills College. Born in 1956 in Detroit, Michigan, she studied at Bard College and moved to New York City in 1984. She has also worked with video artist Janene Higgins and visual artists Daria Martin, Cynthia Madansky and Mandy McIntosh."@en,
        "Zeena ParkinsFichier:ZeenaParkins April2008.jpg Zeena Parkins jouant avec le groupe Cosa Brava au Jazzit de Salzbourg, en Autriche, le 5 avril 2008. Zeena Parkins est une harpiste am\u00e9ricaine, n\u00e9e en 1956 \u00e0 D\u00e9troit."@fr;
    owl:sameAs viaf:10038509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zeena_Parkins>,
        <http://viaf.org/viaf/10038509>,
        <https://musicbrainz.org/artist/548e245f-ec6d-4688-a99c-f549fbe33ee5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ZeenaParkins_April2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Zeena_Parkins.
doremus_artist:360fb170-d3e3-3fca-88f2-3ee97bd7b675
    owl:sameAs viaf:7080770;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7080770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8eaa8882-5439-4960-b7f8-08493067f14a>.
doremus_artist:36297e39-cf1b-3103-926b-93599909b8ce
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brinkley,_Arkansas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Diego,_California>;
    rdfs:comment
        """John L. Handcox (1904-1992) was a Great Depression-era tenant farmer and union advocate from Arkansas renowned for his politically charged songs and poetry. Handcox is noted for playing a "vital role in bettering the lives of sharecroppers and energizing labor union organizers and members." Despite his brief career, many of his songs were so popular that they became standard folk songs themselves, and continue to be sung today."""@en;
    owl:sameAs viaf:24198640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Handcox>,
        <http://viaf.org/viaf/24198640>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:John_Handcox.
doremus_artist:36608e8b-5eae-39b7-a56b-f023c5de1e7a
owl:sameAs viaf:80200483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80200483>.
doremus_artist:36bc9700-c69a-315a-a1c4-4db9e7b0ea7c
owl:sameAs viaf:66658571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66658571>.
doremus_artist:371990fc-b499-3f82-b9b8-a52a70bc309a
    owl:sameAs viaf:66672818;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66672818>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d4587e5d-b140-4c7c-a5e6-63eb65823688>.
doremus_artist:376fc52a-b6fc-3972-bf00-26f4d3cc5796
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Warren,_Ohio>;
    rdfs:comment
        """Gerald Calvin "Jerry" Douglas (born May 28, 1956 in Warren, Ohio, United States) is an American resonator guitar and lap steel player and record producer. He has been nicknamed 'Flux'."""@en,
        "Jerry Douglas (* 28. Mai 1956 in Warren, Ohio; eigentlich Gerald Calvin Douglas) ist ein US-amerikanischer Countrymusiker. Der Komponist und Interpret gilt als einer der besten Bluegrass-Interpreten auf der Dobro-Gitarre. Als sein wichtigstes Album wird im Allgemeinen Slide Rule angesehen. Obwohl urspr\u00fcnglich der Bluegrass seine Heimat war, versuchte er sich sp\u00e4ter in einem breiten musikalischen Spektrum von Rock \u2019n\u2019 Roll, Jazz, Blues bis hin zu Klassik. Douglas wurde unter anderem mit f\u00fcnf Grammy Awards und zahlreichen anderen Preisen ausgezeichnet."@de,
        """\u30c6\u30f3\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8:BLP refimprove \u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30ab\u30eb\u30d3\u30f3"\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc"\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9 (Gerald Calvin "Jerry" Douglas, 05/28/1956 -\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30cf\u30a4\u30aa\u5dde\u30a6\u30a9\u30ec\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u3001\u30ea\u30be\u30cd\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc \u3001\u30e9\u30c3\u30d7\u30fb\u30b9\u30c1\u30fc\u30eb\u306e\u594f\u8005\u3067\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002"Flux"\u3068\u3044\u3046\u30cb\u30c3\u30af\u30cd\u30fc\u30e0\u3067\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:32201931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Douglas>,
        <http://viaf.org/viaf/32201931>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f94a59be-8e2f-456b-9ccb-e742048c6654>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jerry_Douglas_on_scene.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jerry_Douglas.
doremus_artist:37fa7e3e-893e-37bc-9fd0-a1e6826054fb
    dbp:birthPlace dbr:Oxford;
    rdfs:comment
        "Roger Arthur Carver Norrington est un chef d'orchestre britannique, n\u00e9 le 16 mars 1934 \u00e0 Oxford. Il est particuli\u00e8rement renomm\u00e9 pour ses interpr\u00e9tations sur instruments d'\u00e9poque, notamment des \u0153uvres du XVIIIe si\u00e8cle mais aussi du XIXe si\u00e8cle. Il travaille avec des orchestres du monde entier (Berlin, Vienne, Amsterdam, Paris, orchestres britanniques et des \u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Roger Arthur Carver Norrington, (16 maart 1934) is een Brits dirigent. Hij is de zoon van Arthur Norrington (1899 \u2013 1982), voorzitter van de Trinity College in Oxford en de broer van zakenman Humphrey Thomas Norrington."@nl,
        "Sir Roger Arthur Carver Norrington (16 de Mar\u00e7o de 1934) \u00e9 um maestro brit\u00e2nico. \u00c9 filho do Sir Arthur Norrington e irm\u00e3o de Humphrey Thomas Norrington."@pt,
        "Sir Roger Arthur Carver Norrington (16 de marzo de 1934) es un director de orquesta brit\u00e1nico. Es hijo de Sir Arthur Norrington y su hermano es Humphrey Thomas Norrington."@es,
        "Sir Roger Arthur Carver Norrington (born 16 March 1934) is a British conductor. He is the son of Sir Arthur Norrington and his brother is Humphrey Thomas Norrington. Norrington studied at The Royal Conservatory of Music in Toronto, Dragon School, Oxford, Westminster School, Clare College, Cambridge and the Royal College of Music under Adrian Boult among others. Norrington played the violin, and worked as a tenor through the 1960s, and in 1962 founded the Sch\u00fctz Choir (later the Sch\u00fctz Choir of London)."@en,
        "Sir Roger Norrington CBE (* 16. M\u00e4rz 1934 in Oxford) ist ein britischer Dirigent."@de,
        "\u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u041a\u0430\u0440\u0432\u0435\u0440 \u041d\u043e\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roger Arthur Carver Norrington; 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1934, \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30ab\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30ce\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\uff08Sir Roger Arthur Carver Norrington CBE, 1934\u5e743\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u6642\u4ee3\u697d\u5668\u3084\u6642\u4ee3\u69d8\u5f0f\u3092\u7528\u3044\u305f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u53e4\u5178\u6d3e\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u3067\u6709\u540d\u306a\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ce\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u306f\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u30af\u30ec\u30a2\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u3001\u305d\u3057\u3066\u30a8\u30a4\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30dc\u30fc\u30eb\u30c8\u3089\u306e\u3082\u3068\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3002\u5f7c\u306f1960\u5e74\u4ee3\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304d\u30011962\u5e74\u306b\u30b7\u30e5\u30c3\u30c4\u5408\u5531\u56e3\uff08\u5f8c\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c3\u30c4\u5408\u5531\u56e3\uff09\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u30021969\u5e74\u304b\u30891984\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30b1\u30f3\u30c8\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3060\u3063\u305f\u30021978\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30b7\u30ab\u30eb\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u30ba\uff08LCP\uff09\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u308b1997\u5e74\u307e\u3067LCP\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u3064\u3068\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u591a\u304f\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ce\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u306e\u901f\u3044\u30c6\u30f3\u30dd\u3068\u30ce\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30fc\u30c8\u594f\u6cd5\u306e\u4f7f\u7528\u3001\u305d\u3057\u3066\u305d\u3053\u304b\u3089\u751f\u307e\u308c\u308b\u30d4\u30e5\u30a2\u30fb\u30c8\u30fc\u30f3\u306f\u3001\u5f7c\u306b\u8cde\u8cdb\u3068\u6279\u5224\u306e\u4e21\u65b9\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u3001\u591a\u304f\u306e\u6307\u63ee\u8005\u304c\u6f14\u594f\u3059\u308b\u306b\u306f\u65e9\u3059\u304e\u308b\u3068\u611f\u3058\u308b\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u30ce\u30fc\u30e0\u6307\u5b9a\u306b\u5fe0\u5b9f\u306b\u5f93\u3046\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ce\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u306f\u30011980\u5e74\u306bOBE\uff08Officer of the British Empire\uff09\u30011990\u5e74\u306bCBE\uff08Commander of the British Empire\uff09\u30011997\u5e74\u306b\u30ca\u30a4\u30c8\u30fb\u30d0\u30c1\u30a7\u30e9\u30fc\u306b\u53d9\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7f57\u6770\u00b7\u8bfa\u6797\u987f\u7235\u58eb\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Roger Norrington\uff0c1934\u5e743\u670816\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u725b\u6d25\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u8bfa\u6797\u987f\u66fe\u5c31\u8bfb\u4e8e\u4f26\u6566\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u3002\u4ed6\u5efa\u7acb\u4e86\u597d\u51e0\u652f\u4e50\u961f\uff0c\u4ed6\u4eec\u90fd\u4ee5\u590d\u53e4\u6f14\u51fa\u4e3a\u5df1\u4efb\uff0c\u5305\u62ec\u8212\u5c14\u8328\u5408\u5531\u56e2\u548c\u4f26\u6566\u53e4\u5178\u6f14\u594f\u5bb6\u4e50\u56e2\u3002\u8bfa\u6797\u987f\u548c\u540e\u8005\u5408\u4f5c\uff0c\u7528\u53e4\u4e50\u5668\u6f14\u594f19\u4e16\u7eaa\u7684\u97f3\u4e50\uff0c\u53ef\u4ee5\u8bf4\u8fd9\u662f\u4e16\u754c\u9996\u6b21\u3002\u4ed6\u4eec\u5f55\u5236\u7684\u8d1d\u591a\u82ac\u4ea4\u54cd\u66f2\u548c\u94a2\u7434\u534f\u594f\u66f2\u5f15\u8d77\u5f3a\u70c8\u53cd\u54cd\u3002 1997\u5e74\u4ed6\u53d7\u5c01\u4e3a\u7235\u58eb, 1998\u5e74\u4ed6\u62c5\u4efb\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u6307\u6325\u3002 \u4ed6\u4e0e\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u5f55\u5236\u7684\u8d1d\u591a\u82ac\u4ea4\u54cd\u66f2\u4e3a\u4ed6\u8d62\u5f97\u4e862004\u5e74\u560e\u7eb3\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114144996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Norrington>,
        <http://viaf.org/viaf/114144996>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Norrington.
doremus_artist:382179d4-a54f-3471-9913-10f94e165e0f
    dbp:birthPlace dbr:Andorra_la_Vella;
    rdfs:comment
        "Lluis Claret, n\u00e9 le 10 mars 1951 \u00e0 Andorre-la-Vieille (Andorre), est un violoncelliste andorran. Il est le fils de l'homme politique Andreu Claret i Casadess\u00fas, le fr\u00e8re de l'humaniste Joan Claret, du journaliste Andreu Claret et du violoniste G\u00e9rard Claret."@fr,
        "Llu\u00eds Claret (Andorra-a-Velha, 10 de mar\u00e7o de 1951) \u00e9 um m\u00fasico andorrano, especialista em violoncelo. Iniciou sua educa\u00e7\u00e3o musical aos 9 anos de idade. Em 1964, mudou-se para a cidade de Barcelona, obtendo muito reconhecimento no Conservat\u00f3rio de Liceu, onde come\u00e7ou a trabalhar com Enric Casals. Claret continuou seus estudos na Fran\u00e7a, It\u00e1lia e nos Estados Unidos. Ao longo de sua carreira tem se dedicado especialmente na m\u00fasica de c\u00e2mara. Ganhou seus primeiros pr\u00eamios em v\u00e1rios concursos internacionais. \u00c9 o membro fundador do Trio de Barcelona e frequentemente colabora com m\u00fasicos de renome."@pt,
        "Llu\u00eds Claret (born 1951 in Andorra la Vella) is an Andorran cellist. He was born in Andorra in 1951 where he began his musical education at the age of 9. In 1964 he moved to Barcelona, won major distinctions at the Conservatory of the Liceu, and began working with Enric Casals. Claret continued his studies in France, Italy and in the USA. Throughout his career he has been especially committed to chamber music."@en,
        "Llu\u00eds Claret, nacido en Andorra la Vella en 1951, es un violonchelista espa\u00f1ol."@es,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0441 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0435\u0301\u0442 (\u043a\u0430\u0442. Llu\u00eds Claret; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1951 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u043d\u0434\u043e\u0440\u0440\u0430-\u043b\u0430-\u0412\u0435\u043b\u044c\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435. \u0421 1964 \u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430 (\u0431\u0440\u0430\u0442\u0430 \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041a\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 \u0443 \u0420\u0430\u0434\u0443 \u0410\u043b\u0434\u0443\u043b\u0435\u0441\u043a\u0443, \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0416\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u043d\u0430, \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0443 \u0415\u0432\u044b \u042f\u043d\u0446\u0435\u0440. \u0412 1977 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u041c\u0441\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 1976 \u0433. \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041a\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430. \u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u041a\u0440\u0435\u0441\u0442 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u044f (1996)."@ru;
    owl:sameAs viaf:88566896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Llu\u00eds_Claret>,
        <http://viaf.org/viaf/88566896>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lluís_Claret.
doremus_artist:3935f1d5-2578-3ab0-93d7-d6e1d689fa8f
owl:sameAs viaf:56379166; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56379166>.
doremus_artist:3a240051-f1e7-39be-8b11-15bb6be81d4e
    dbp:birthPlace dbr:Tovačov;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Klement Slavick\u00fd (September 22, 1910, Tova\u010dov, Moravia \u2013 September 4, 1999, Prague, Czech Republic) was a Czech composer of modern classical music."@en,
        "\u041a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0421\u043b\u0430\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u0447\u0435\u0448. Klement Slavick\u00fd ; 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1910, \u0422\u043e\u0432\u0430\u0447\u043e\u0432, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u20144 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1999, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30c8\u30fb\u30b9\u30e9\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\uff08Klement Slavick\u00fd, 1910\u5e749\u670822\u65e5 - 1999\u5e749\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c8\u30f4\u30a1\u30c4\u30a9\u30d5\u51fa\u8eab\u3002\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30dc\u30ec\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30a4\u30e9\u30fc\u30af\u3068\u30e8\u30bb\u30d5\u30fb\u30b9\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u5730\u65b9\u306e\u6c11\u8b21\u3068\u30ec\u30aa\u30b7\u30e5\u30fb\u30e4\u30ca\u30fc\u30c1\u30a7\u30af\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u4e8c\u91cd\u5408\u5531\u66f2\u300c\u30ea\u30c7\u30a3\u30c4\u30a7\u300d\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u72c2\u8a69\u7684\u5909\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u300c\u53cb\u60c5\u300d\u3001\u5287\u7684\u30d5\u30ec\u30b9\u30b3\u300c\u5149\u3078\u306e\u9053\u300d\u3001\u56fd\u969b\u9023\u5408\u8a2d\u7acb40\u5468\u5e74\u306b\u6367\u3052\u3089\u308c\u305f\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u7b2c4\u756a\u300c\u5168\u4e16\u754c\u306b\u5e73\u548c\u3092\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115834341;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klement_Slavick\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/115834341>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Klement_Slavický.
doremus_artist:3a31ac1b-035d-3355-b388-9278a3ff09f8
    rdfs:comment
        "Anne-Claude Villars, n\u00e9e \u00e0 Uccle (Belgique) le 14 octobre 1945, est une violoniste fran\u00e7aise. Premier prix du Conservatoire de Paris puis laur\u00e9ate du Concours de Barcelone et du Concours de musique de chambre de Colmar, elle re\u00e7oit l'enseignement de Joseph Calvet, Jacques F\u00e9vrier et des membres du Quatuor Amadeus. Sous la direction de Joseph Calvet, elle fonde le Quatuor Elys\u00e9en avec Simone Fayrabend (alto) et Odile Poisson (piano)."@fr;
    owl:sameAs viaf:37128289;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Anne-Claude_Villars>,
        <http://viaf.org/viaf/37128289>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne-Claude_Villars.
doremus_artist:3a40ad24-ae99-3091-9042-8798fd350a45
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Madeleine Marie Schneitzhoeffer,m\u00e1s conocido como Jean Schneitzhoeffer(Toulouse, 13 de octubre de 1785 - Par\u00eds 4 de octubre de 1852) fue un compositor y pianista franc\u00e9s. Fue estudiante de Charles Simon Catel en el Conservatorio de Par\u00eds.En 1803 \u2015a los 17 a\u00f1os\u2015 obtuvo el segundo premio de piano.Seg\u00fan el artista Charles Seshan, \u00abtocaba casi todos los instrumentos y era un pianista dotado\u00bb.En 1815 obtuvo el puesto de cimbalista en la \u00d3pera de Par\u00eds.En 1822 fue nombrado chef de chant (\u2018entrenador vocal\u2019)."@es,
        "Jean Madeleine Marie Schneitzh\u00f6effer (13 October 1785, Toulouse \u2013 14 October 1852, Paris) was a French composer."@en,
        "Jean Madeleine Marie Schneitzoeffer (n\u00e9 \u00e0 Toulouse le 13 octobre 1785 et mort \u00e0 Paris le 4 octobre 1852) est un compositeur fran\u00e7ais. \u00c9l\u00e8ve de Charles Simon Catel au Conservatoire de Paris, il y obtient le deuxi\u00e8me prix de piano en 1803 et entre ensuite comme timbalier \u00e0 l'Op\u00e9ra en 1815, o\u00f9 il est nomm\u00e9 chef de chant sept ans plus tard. Nomm\u00e9 professeur au Conservatoire charg\u00e9 des classes chorales, il fut d\u00e9cor\u00e9 de la L\u00e9gion d'honneur en 1840. Il a compos\u00e9 plusieurs partitions de ballet pour l'Op\u00e9ra de Paris, parmi lesquelles : Il est \u00e9galement l'auteur de plusieurs symphonies."@fr,
        "Jean-Madeleine Schneitzhoeffer (* 13. Oktober 1785 in Toulouse; \u2020 4. Oktober 1852 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Sein Ballett La Sylphide (1832) gilt als erstes romantisches Ballett der Musikgeschichte."@de,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041c\u0430\u0434\u043b\u0435\u043d \u0428\u043d\u0435\u0439\u0446\u0445\u043e\u0444\u0444\u0435\u0440 (13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1785, \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430 \u2014 14 (\u043b\u0438\u0431\u043e 4:445) \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1852, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430, \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430:23. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0442\u0443\u0440, \u043e\u043d \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u00ab\u0421\u0438\u043b\u044c\u0444\u0438\u0434\u044b\u00bb \u2014 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044f, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c4\u30db\u30fc\u30d5\u30a1\uff08Jean Madeleine Marie Schneitzhoeffer,1785\u5e7410\u670813\u65e5 - 1852\u5e7410\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u306e\u4e00\u3064\u300e\u30e9\u30fb\u30b7\u30eb\u30d5\u30a3\u30fc\u30c9\u300f\uff081832\u5e74\uff09\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27230431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Schneitzhoeffer>,
        <http://viaf.org/viaf/27230431>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Schneitzhoeffer.
doremus_artist:3a7b4811-4ac2-3f8a-b2de-e645c5727c76
owl:sameAs viaf:32129888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32129888>.
doremus_artist:3abbd6d7-ec28-3e65-bfe3-5f8b4b11e4f0
owl:sameAs viaf:314783263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/314783263>.
doremus_artist:3ac1b4b7-5bf3-3aa9-a8bf-a95099673624
owl:sameAs viaf:71660965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71660965>.
doremus_artist:3c570d53-a65b-3726-8577-373df78dba0f
owl:sameAs viaf:51352915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51352915>.
doremus_artist:3cb09e5e-250e-33ec-b8b4-a4be6e4bc010
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9douard Nanny (* 24. M\u00e4rz 1872 in Saint-Germain-en-Laye; \u2020 12. Oktober 1942 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Kontrabassist, Komponist, Instrumentalp\u00e4dagoge sowie ein Pionier der so genannten historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "\u00c9douard Nanny (March 24, 1872 in Saint-Germain-en-Laye \u2013 October 12, 1942 in Paris) was an important French double bass player, teacher, and composer. He was a longtime professor of double bass at the Paris Conservatory."@en,
        "\u00c9douard Nanny (Saint-Germain-en-Laye, le 24 mars 1872 \u2013 Paris, le 12 octobre 1942) est un joueur, professeur et compositeur fran\u00e7ais de contrebasse. Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 de concerts des Instruments anciens, Nanny a connu un certain succ\u00e8s en \u00e9crivant un concerto pour contrebasse et orchestre sous le nom du c\u00e9l\u00e8bre contrebassiste Domenico Dragonetti (1763-1846). Il \u00e9crivit \u00e9galement un autre concerto pour contrebasse en mi mineur sous son propre nom et quelques autres pi\u00e8ces pour cet instrument."@fr;
    owl:sameAs viaf:19878431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Nanny>,
        <http://viaf.org/viaf/19878431>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Édouard_Nanny.
doremus_artist:3d160b7d-b5af-3ddf-8094-e0eb149e059e
owl:sameAs viaf:42029274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42029274>.
doremus_artist:3d9aa3e4-79d8-3fdb-a0eb-823ad4b10ceb
    owl:sameAs viaf:73353792;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971612>,
        <http://viaf.org/viaf/73353792>.
doremus_artist:42969e3a-517f-3ad9-bf26-17e11496c5ff
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste-Aim\u00e9-Joseph Janson (n\u00e9 le 9 mars 1742 \u00e0  Valenciennes, mort le 2 septembre 1803 \u00e0 Paris) est un violoncelliste et compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode classique."@fr;
    owl:sameAs viaf:39641194;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Janson>,
        <http://viaf.org/viaf/39641194>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Janson.
doremus_artist:42b32595-4b0b-3ccf-bf8c-e7895c6e220e
owl:sameAs viaf:90601094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90601094>.
doremus_artist:4316e5c5-97cc-3b93-b0cf-77076da0e819
    dbp:birthPlace dbr:Lercara_Friddi;
    rdfs:comment
        "Born on 3 June 1950 in Lercara Friddi, Sicily, Italy, Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois (real name: Francesco Barracato), is a French-speaking singer-composer living in Belgium."@en,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois (cuyo verdadero nombre es Francesco Barracato), naci\u00f3 el 3 de junio de 1950 en Lercara Friddi, un pueblo de Sicilia (Italia). Es un cantante y compositor italiano, de habla francesa, radicado en B\u00e9lgica."@es,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois (de son vrai nom Francesco Barracato), n\u00e9 le 3 juin 1950 \u00e0 Lercara Friddi, Sicile (Italie), est un chanteur-compositeur italo-belge."@fr,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois (mit b\u00fcrgerlichem Namen Francesco Barracato) (* 3. Juni 1950 in Lercara Friddi, Sizilien) ist ein italienischer S\u00e4nger und Komponist, der im wallonischen Landesteil Belgiens lebt. Er verkaufte \u00fcber 35 Millionen Platten, was ihn zum dritterfolgreichsten belgischen S\u00e4nger hinter Salvatore Adamo und Jacques Brel macht. Insgesamt sang er 350 Lieder in vier Sprachen."@de,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois, geboren als Francesco Barracato (nabij Palermo, 3 juni 1950) is een Belgisch zanger van Siciliaanse origine. Zijn carri\u00e8re startte in 1970 onder de naam Fran\u00e7ois Barra. Een jaar later wijzigt hij zijn artiestennaam in Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois. Een van zijn bekendere liedjes is bijvoorbeeld N'oublie jamais."@nl,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0438 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0411\u0443\u0440\u0440\u0430\u043a\u0430\u0442\u043e) \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1950 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041b\u0435\u0440\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0434\u0438, \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u044f (\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f). \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438."@ru,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff08Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois, 1950\u5e746\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u5dde\u30ec\u30eb\u30ab\u30fc\u30e9\u30fb\u30d5\u30ea\u30c3\u30c7\u30a3\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u8a71\u8005\u3002\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u5728\u4f4f\u3002\u672c\u540d\uff1aFrancesco Barracato\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d0\u30e9\u30ab\u30fc\u30c8\uff09\u3002"@ja,
        "\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b.\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\uff08Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois\uff09\u672c\u540d\u5f17\u6717\u897f\u65af\u79d1. \u5df4\u54c8\u5361\u591a\uff08Francesco Barracato\uff09\uff0c\u751f\u4e8e 1950 \u5e746 \u67083 \u65e5\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u610f\u5927\u5229 \u897f\u897f\u91cc\u4e61\u6751Lercara Friddi\uff0c\u4ed6\u662f\u4e00\u4f4d\u4e3b\u653b\u6cd5\u8bed\u6f14\u827a\u7684\u610f\u5927\u5229\u7c4d\u6b4c\u5531\u5bb6-\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u73b0\u5c45\u6bd4\u5229\u65f6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100244889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Fran\u00e7ois>,
        <http://viaf.org/viaf/100244889>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frederic-francois.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frédéric_François.
doremus_artist:436e120f-df61-3c93-be09-311713183842
    rdfs:comment
        "Thierry Lancino (born 27 March 1954) is a French composer. Thierry Lancino was born in Civray, Vienne. He was appointed Pensionnaire of the Acad\u00e9mie de France \u00e0 Rome (1988\u201390) at the Villa M\u00e9dicis. During that time he wrote his often-performed music theater work. Lancino was on the artistic staff at the IRCAM (Institut de Recherche et Coordination Acoustique/Musique) for seven years."@en,
        "Thierry Lancino est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 27 mars 1954 \u00e0 Civray (Vienne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:2735605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thierry_Lancino>,
        <http://viaf.org/viaf/2735605>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thierry_Lancino.
doremus_artist:441d8f7e-25b0-3b1d-ac33-43304cac5a53
owl:sameAs viaf:47027135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47027135>.
doremus_artist:4442d9e6-740c-38bd-8a37-3fc57ac1a9cc
owl:sameAs viaf:75410344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75410344>.
doremus_artist:444677c6-515a-37dd-97c8-57f1972ee659
    dbp:birthPlace dbr:Douala;
    rdfs:comment
        "Dagli anni '80 risiede stabilmente in Costa d'Avorio."@it,
        "Werewere Liking (Bond\u00e9, 1 mei 1950) is een Kameroens kunstschilder, theaterregisseur en schrijfster van romans, sprookjes en theaterstukken. Daarnaast schreef ze twee cultuurwetenschappelijke werken. Haar boeken zijn vertaald in meerdere talen waaronder drie in het Nederlands. Ze werkt vanuit Abidjan in Ivoorkust."@nl,
        "Werewere Liking (born 1950, Cameroon) is a writer, playwright and performer based in Abidjan, C\u00f4te d'Ivoire. She established the Ki-Yi Mbock theatre troupe in 1980 and founded the Ki-Yi village in 1985 for the artistic education of young people. Her novel Elle sera de jaspe et de corail is a song-novel recounted by a misovire (a post-gender being) in writing a journal on nine themes. She received a Prince Claus Award in 2000 for her contributions to culture and society, and the Noma Award in 2005 for her book La m\u00e9moire amput\u00e9e."@en,
        "Werewere Liking est une \u00e9crivaine, n\u00e9e le 1er mai 1950 \u00e0 Douala (Cameroun) et install\u00e9e en C\u00f4te d'Ivoire.Elle est la fondatrice du groupe Ki Yi M'Bock, compagnie de th\u00e9\u00e2tre bas\u00e9e \u00e0 Abidjan. Figure importante du renouveau de l'esth\u00e9tique du th\u00e9\u00e2tre-rituel, elle a re\u00e7u en 2000 le Prix du Prince Claus et en 2005 le Prix Noma de publication en Afrique pour son livre La M\u00e9moire amput\u00e9e."@fr,
        "Werewere-Liking Gnepo (* 1. Mai 1950 in Bond\u00e8, Kamerun) ist eine kamerunische Schriftstellerin und K\u00fcnstlerin, die in der Elfenbeink\u00fcste lebt."@de,
        "Werewere-Liking Gnepo (Bonde, 1 de mayo de 1950) es una escritora camerunesa instalada en Costa de Marfil desde 1975. Sus familiares se relacionan con la naci\u00f3n bassa y es la fundadora del grupo teatral de Abiy\u00e1n Ki Yi M'Bock."@es;
    owl:sameAs viaf:56604739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werewere_Liking>,
        <http://viaf.org/viaf/56604739>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Werewere_Liking.
doremus_artist:454444f3-a3e1-3bf8-bc98-f1d16d4ee610
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Andrew McKinley (1903 \u2013 11 January 1996) was an American operatic tenor, violinist, arts administrator, music educator, and school administrator. Although he mainly performed in the United States, he had an active international singing career with major opera companies and symphony orchestras from the 1940s through the 1960s. His repertoire spanned a wide range, from leading tenor parts to character roles."@en;
    owl:sameAs viaf:13768508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_McKinley>,
        <http://viaf.org/viaf/13768508>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andrew_McKinley.
doremus_artist:45571be2-5363-33a9-84da-97c7a406b8ba
owl:sameAs viaf:68754882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68754882>.
doremus_artist:45f67f75-2cfe-3753-9516-5a129e69fcf0
owl:sameAs viaf:85764811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85764811>.
doremus_artist:46497e8f-7aff-3127-b7ea-f7665cb151e5
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Loevendie Studi\u00f2 composizione e clarinetto al Conservatorio di Amsterdam. Inizialmente si interess\u00f2 alla musica jazz. Nel 1968 scrisse musica per concerti, opere e musica da camera. Molte sue composizioni hanno vinto dei premi. All'inizio del 1970 Loevendie cominci\u00f2 a insegnare composizione in vari conservatori olandesi. Tra i suoi alunni ci furono Svitlana Azarova, Matthias Kadar, Vanessa Lann, Peter van Onna, Robin de Raaff, Victor Varela, Sinta Wullur e Evrim Demirel. Ha partecipato come interprete negli ensemble Consort, Brevisand e Theo Loevendie Quintet."@it,
        "Theo Loevendie (* 17. September 1930 in Amsterdam) ist ein niederl\u00e4ndischer Jazzmusiker und klassischer Komponist. Loevendie studierte Komposition und Klarinette am Konservatorium von Amsterdam. Er hat sich bis in die 1960er Jahre ausschlie\u00dflich als Jazzmusiker bet\u00e4tigt. Er spielte in der Boy Edgar Bigband und hat sein eigenes Quartett bzw. Quintett geleitet. Loevendie trat auf relevanten europ\u00e4ischen Festivals wie in Antibes/Juan les Pins dem Montreux Jazz Festival, in Molde und auf dem Jazz Jamboree Warschau auf. Auch in seinem Consort spielte er mit Jazzmusikern wie Willem van Manen, Hans Dulfer, Harry Sparnaay, Leo Cuypers, Arjen Gorter, Ernst Reijseger und Martin van Duynhoven. Anschlie\u00dfend war er ab 1970 als Professor f\u00fcr Tonsatz an verschiedenen Konservatorien t\u00e4tig, bis 1988 in Rot"@de,
        "Theo Loevendie (Amsterdam, 17 september 1930) is een Nederlands componist. Loevendie studeerde compositie en klarinet aan het Amsterdams Conservatorium. Lange tijd hield hij zich uitsluitend met jazzmuziek bezig. Hij won daarvoor diverse prijzen. Vervolgens doceerde Loevendie vanaf 1970 compositie aan diverse conservatoria. Tot zijn leerlingen behoorden onder anderen Svitlana Azarova, Bram Van Camp, Matthias Kadar, Vanessa Lann, Peter van Onna, Robin de Raaff, Ad Wammes en Victor Varela."@nl,
        "Theo Loevendie (born September 17, 1930 in Amsterdam) is a Dutch composer and clarinet player. Loevendie studied composition and clarinet at the music academy (Conservatorium) of Amsterdam. Initially he concentrated on jazz music. As off 1968 he also wrote concert music, among which operas, concertos and chamber music. Several of his compositions won prizes. Starting 1970 Loevendie taught composition at several Dutch conservatoires. Among his many students were Svitlana Azarova, Matthias Kadar, Vanessa Lann, Peter van Onna, Robin de Raaff, Victor Varela, Sinta Wullur and Evrim Demirel."@en,
        "Theo Loevendie (n\u00e9 le 17 septembre 1930 \u00e0 Amsterdam) est un compositeur et clarinettiste n\u00e9erlandais."@fr,
        "Theo Loevendie (ur. 17 wrze\u015bnia, 1930 w Amsterdamie) - holenderski kompozytor, klarnecista i saksofonista. Studiowa\u0142 kompozycj\u0119 i gr\u0119 na klarnecie w Konserwatorium w Amsterdamie. Pocz\u0105tkowo skupia\u0142 si\u0119 na muzyce jazzowej. Od roku 1968 pisze r\u00f3wnie\u017c muzyk\u0119 powa\u017cn\u0105, m.in. opery, koncerty i muzyk\u0119 kameraln\u0105. W 1970 roku Loevendie zacz\u0105\u0142 uczy\u0107 kompozycji w kilku holenderskich konserwatoriach. Do jego uczni\u00f3w nale\u017celi m.in. Svitlana Azarova, Matthias Kadar, Vanessa Lann, Peter van Onna, Robin de Raaff i Victor Varela."@pl,
        "Theo Loevendie (\u00c1msterdam, 17 de septiembre de 1930) es un compositor y clarinetista neerland\u00e9s. Loevendie estudi\u00f3 composici\u00f3n y clarinete  en el Conservatorio de \u00c1msterdam. Inicialmente se enfoc\u00f3 a la m\u00fasica de jazz. a finales de1968 escribi\u00f3 m\u00fasica de concierto, obras entre las que destacan sus \u00f3peras, conciertos y m\u00fasica de c\u00e1mara. Muchas de sus composiciones han ganaron premios. Varios int\u00e9rpretes han participado en el ensemble Consort, Brevisand de Theo Loevendie Quinteto."@es;
    owl:sameAs viaf:74043885;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theo_Loevendie>,
        <http://viaf.org/viaf/74043885>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b7ebd299-0bbf-4d69-8b17-8287ceee5a61>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Theo_Loevendie.
doremus_artist:467327bf-461b-3e6c-926c-9a68a6a498d0
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Amboise;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u0645\u0646 \u0641\u0627\u0644\u0648\u0627  (24 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1394 - 5 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1465) \u062f\u0648\u0642 \u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1407\u060c \u0639\u0642\u0628 \u0627\u063a\u062a\u064a\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0644\u0648\u064a\u0633\u060c \u062f\u0648\u0642 \u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0627\u0646\u060c \u0648\u062f\u0648\u0642 \u0641\u0627\u0644\u0648\u0627 \u0648\u0643\u0648\u0646\u062a \u0628\u0648\u0645\u0648\u0646\u062a \u0633\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0632 \u0648\u0628\u0644\u0648\u0627 \u0648\u0644\u0648\u0631\u062f \u0643\u0648\u0633\u064a\u060c \u0648\u0648\u0631\u064a\u062b \u0623\u0633\u062a\u064a \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647 \u0641\u0627\u0644\u0646\u062a\u064a\u0646\u0627 \u0641\u064a\u0633\u0643\u0648\u0646\u062a\u064a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u062c\u0627\u0646 \u063a\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a\u0633\u0648 \u0641\u064a\u0633\u0643\u0648\u0646\u062a\u064a \u062f\u0648\u0642 \u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u0648. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u062e\u0645\u0633\u0645\u0627\u0626\u0629 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629\u060c \u0643\u062a\u0628 \u0645\u0639\u0638\u0645\u0647\u0627 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0648\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u0636\u0627\u0647\u0627 \u0643\u0623\u0633\u064a\u0631 \u062d\u0631\u0628. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u062f\u0648\u0642 \u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0627\u0646\u0632"@ar,
        "Carlos I d'Orle\u00e3es, tamb\u00e9m conhecido como Carlos I de Valois (24 de novembro de 1394 \u2014 5 de janeiro de 1465), tornou-se duque d'Orle\u00e3es em 1407, ap\u00f3s o assassinato de seu pai, Lu\u00eds I de Valois, pelas ordens de Jo\u00e3o, Duque de Borgonha. Carlos era tamb\u00e9m duque de Valois, conde de Beaumont e de Blois, senhor de Coucy e herdeiro de Asti, em It\u00e1lia, por sua m\u00e3e, Valentina Visconti, ser filha de Jo\u00e3o Gale\u00e1cio Visconti, duque de Mil\u00e3o. Carlos \u00e9 hoje lembrado como um bem-sucedido poeta, tendo produzido mais de 500 poemas - a maioria deles durante seus 25 anos como prisioneiro de guerra."@pt,
        "Carlos I de Orleans, duque de Orleans (Par\u00eds, 24 de noviembre de 1394 \u2013 Amboise 5 de enero de 1465), fue un poeta, noble y militar franc\u00e9s, que se destac\u00f3 por su amarga disputa con Juan Sin Miedo y combati\u00f3 junto a \u00e9l en la c\u00e9lebre Agincourt, enfrentamiento clave en la sangrienta guerra de los Cien A\u00f1os."@es,
        "Charles Ier d'Orl\u00e9ans, n\u00e9 \u00e0 Paris le 24 novembre 1394 et mort \u00e0 Amboise le 5 janvier 1465, duc d'Orl\u00e9ans et de Valois, est un prince connu surtout pour ses \u0153uvres po\u00e9tiques \u00e9crites lors de sa longue captivit\u00e9 anglaise. Il est le fils de Louis Ier, duc d'Orl\u00e9ans (le fr\u00e8re du roi de France Charles VI), et de Valentine Visconti fille du duc de Milan."@fr,
        "Charles of Orl\u00e9ans (24 November 1394 \u2013 5 January 1465) was Duke of Orl\u00e9ans from 1407, following the murder of his father, Louis I, Duke of Orl\u00e9ans, on the orders of John the Fearless, Duke of Burgundy. He was also Duke of Valois, Count of Beaumont-sur-Oise and of Blois, Lord of Coucy, and the inheritor of Asti in Italy via his mother Valentina Visconti, daughter of Gian Galeazzo Visconti, Duke of Milan."@en,
        "Egli fu anche duca di Valois, conte di Beaumont e di Blois, signore di Coucy, ed erede al trono di Asti tramite sua madre Valentina, figlia di Gian Galeazzo Visconti, duca di Milano. Egli viene ricordato come compositore poetico con pi\u00f9 di cinquecento opere, scritte soprattutto durante i suoi venticinque anni come prigioniero di guerra."@it,
        "Karel van Orl\u00e9ans (Parijs, 24 november 1394 - Amboise, 5 januari 1465) was een Franse prins uit het Huis Valois. Hij was een zoon van Lodewijk I van Orl\u00e9ans, die in 1407 in opdracht van de hertog van Bourgondi\u00eb was vermoord, en Valentina Visconti. Hij is vooral bekend gebleven als dichter en mecenas, en vanwege zijn 25-jarige gevangenschap in Engeland."@nl,
        "Karl, Herzog von Orl\u00e9ans (* 24. November 1394 in Paris; \u2020 5. Januar 1465 in Amboise) war Herzog von Orl\u00e9ans, Graf von Valois, Blois, Dunois und Vater des sp\u00e4teren K\u00f6nigs Ludwig XII. Heute ist er in Frankreich vor allem als bedeutendster Lyriker der Zeit um 1430 bekannt."@de,
        "Karol I, Charles d'Orl\u00e9ans (ur. 24 listopada 1394, zm. 5 stycznia 1465) \u2013 ksi\u0105\u017c\u0119 Orleanu, tw\u00f3rca francuskiego \u015bredniowiecza. Autor wielu pie\u015bni i ballad (m.in. A sa Dame, En regardant vers le pays de France, Encore est vive la souris)"@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b I \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0444\u0440. Charles d'Orl\u00e9ans, 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1394, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1465, \u0410\u043c\u0431\u0443\u0430\u0437) \u2014 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (1407\u20141465), \u0433\u0440\u0430\u0444 \u0434\u0435 \u0411\u043b\u0443\u0430, \u0434\u0435 \u0414\u0440\u0451 \u0438 \u0434\u0435 \u041a\u0443\u0440\u0442\u0435\u043d\u0435, \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0435\u043e\u0434\u0430\u043b \u0438 \u0432\u043e\u0435\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a, \u0447\u043b\u0435\u043d \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0443\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u0437 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0442\u0432\u0438 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0443\u0430. \u041a\u0430\u0440\u043b \u0431\u044b\u043b \u0432\u043d\u0443\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 V \u041c\u0443\u0434\u0440\u043e\u0433\u043e, \u0441\u044b\u043d\u043e\u043c \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u044b \u0412\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0442\u0438. \u0412\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a \u0432 1498 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a XII."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb1\u4e16\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30ed\u30ef\uff08Charles Ier de Valois, duc d'Orl\u00e9ans, 1394\u5e7411\u670824\u65e5 - 1465\u5e741\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u738b\u65cf\u3002\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\u3002\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c9\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\uff08Charles d'Orl\u00e9ans\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u30f4\u30a1\u30ed\u30ef\u5bb6\u508d\u7cfb\u30f4\u30a1\u30ed\u30ef\uff1d\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u5bb6\u306e\u5f53\u4e3b\u3067\u3001\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\u30eb\u30a4\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30ed\u30ef\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb6\u4e16\u306e\u5f1f\uff09\u3068\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u30fb\u30f4\u30a3\u30b9\u30b3\u30f3\u30c6\u30a3\u306e\u7b2c4\u5b50\u3002\u540c\u6bcd\u5f1f\u306b\u30a2\u30f3\u30b0\u30ec\u30fc\u30e0\u4f2f\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30c9\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u3001\u7570\u6bcd\u5f1f\u306b\u30c7\u30e5\u30ce\u30ef\u4f2f\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30c7\u30e5\u30ce\u30ef\u304c\u3044\u308b\u3002\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb5\u4e16\u306e\u5b6b\u3067\u3042\u308a\u3001\u30eb\u30a412\u4e16\u306e\u7236\u3067\u3042\u308b\u3002\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 1406\u5e74\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb6\u4e16\u306e\u9577\u5973\u3067\u5f93\u59c9\u306b\u3042\u305f\u308b\u30a4\u30b6\u30d9\u30eb\uff08\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u738b\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c92\u4e16\u306e\u672a\u4ea1\u4eba\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3059\u308b\u30021409\u5e74\u306b\u30a4\u30b6\u30d9\u30eb\u306f\u4e00\u5973\u30b8\u30e3\u30f3\u30cc\u3092\u51fa\u7523\u6642\u306b\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u3002 1407\u5e74\u306b\u7236\u306f\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u516c\u30b8\u30e3\u30f31\u4e16\uff08\u7121\u754f\u516c\uff09\u306b\u6697\u6bba\u3055\u308c\u308b\u3002\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u306f1410\u5e74\u306b\u30a2\u30eb\u30de\u30cb\u30e3\u30c3\u30af\u4f2f\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb7\u4e16\uff08\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30c0\u30eb\u30de\u30cb\u30e3\u30c3\u30af\uff09\u306e\u5a18\u30dc\u30f3\u30cc\u3068\u518d\u5a5a\u3057\u3001\u7236\u306e\u5831\u5fa9\u3092\u56f3\u3063\u3066\u30a2\u30eb\u30de\u30cb\u30e3\u30c3\u30af\u4f2f\u3068\u3068\u3082\u306b\u53cd\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u6d3e\u306e\u8cb4\u65cf\u3092\u518d\u7d50\u96c6\u3057\u305f\uff08\u30a2\u30eb\u30de\u30cb\u30e3\u30c3\u30af\u6d3e\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\uff09\u3002"@ja,
        "\uff08\u74e6\u5362\u74e6\u7684\uff09\u67e5\u7406\u4e00\u4e16\uff0c\u5965\u5c14\u826f\u516c\u7235 Charles Ier de Valois\uff0cDuc d'Orl\u00e9ans\uff081394\u5e7411\u670824\u65e5\uff0d1465\u5e741\u67085\u65e5\uff09\u5965\u5c14\u826f\u7b2c\u4e8c\u738b\u671d\uff08\u74e6\u5362\u74e6\u738b\u671d\uff09\u7684\u516c\u7235\uff081407\u5e74\u8d77\uff09\u3002\u4ed6\u662f\u6cd5\u56fd\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u5bab\u5ef7\u8bd7\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002 \u67e5\u7406\u4e3a\u6cd5\u56fd\u56fd\u738b\u67e5\u7406\u516d\u4e16\u4e4b\u5f1f\u3001\u5965\u5c14\u826f\u516c\u7235\u8def\u6613\u4e00\u4e16\u4e4b\u5b50\uff0c\u6bcd\u4eb2\u4e3a\u610f\u5927\u5229\u7c73\u5170\u516c\u7235\u4e4b\u5973\u74e6\u4f26\u4e01\u5a1c\u00b7\u7ef4\u65af\u5eb7\u8482\u30021407\u5e74\uff0c\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u88ab\u654c\u5bf9\u7684\u8d35\u65cf\u96c6\u56e2\u9886\u8896\u52c3\u826e\u7b2c\u516c\u7235\u65e0\u754f\u7684\u7ea6\u7ff0\u6d3e\u9063\u7684\u523a\u5ba2\u523a\u6740\u3002\u67e5\u7406\u7ee7\u627f\u4e86\u5965\u5c14\u826f\u516c\u7235\u7684\u79f0\u53f7\uff0c\u4ed6\u7684\u5176\u5b83\u7235\u4f4d\u8fd8\u5305\u62ec\uff1a\u74e6\u5362\u74e6\u516c\u7235\u3001\u535a\u8499\u4f2f\u7235\u3001\u5e03\u5362\u74e6\u4f2f\u7235\u548c\u67ef\u897f\u7537\u7235\u3002\u540c\u65f6\uff0c\u4ed6\u4e5f\u7ee7\u627f\u4e86\u5176\u6bcd\u5728\u610f\u5927\u5229\u7684\u9886\u5730\u3002\u74e6\u4f26\u4e01\u5a1c\u00b7\u7ef4\u65af\u5eb7\u8482\u5728\u4e08\u592b\u6b7b\u540e\u5f97\u4e86\u91cd\u75c5\uff0c\u4e0d\u4e45\u5c31\u53bb\u4e16\u4e86\u3002 \u67e5\u7406\u88ab\u5176\u7236\u4eb2\u7684\u90a3\u4e00\u6d3e\u4eba\uff08\u540e\u6765\u4ee5\u67e5\u7406\u7684\u5cb3\u7236\u548c\u4e3b\u8981\u652f\u6301\u8005\u7684\u540d\u5b57\u547d\u540d\u4e3a\u963f\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u514b\u6d3e\uff09\u89c6\u4e3a\u5bf9\u6297\u52c3\u826e\u7b2c\u6d3e\u7684\u5f53\u7136\u9886\u8896\u3002\u5728\u5cb3\u7236\u963f\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u514b\u4f2f\u7235\u8d1d\u5c14\u7eb3\u4e03\u4e16\u7684\u5e2e\u52a9\u4e0b\uff0c\u4ed6\u6210\u529f\u5730\u628a\u7406\u5e94\u5bf9\u8c0b\u6740\u8d1f\u8d23\u7684\u4e00\u4e9b\u8d35\u65cf\u5b9a\u7f6a\u3002\u4f46\u662f\uff0c\u65e0\u754f\u7684\u7ea6\u7ff0\u59cb\u7ec8\u6ca1\u6709\u53d7\u5230\u60e9\u7f5a\u3002 1415\u5e74\u82f1\u683c\u5170\u56fd\u738b\u4ea8\u5229\u4e94\u4e16\u5165\u4fb5\u6cd5\u56fd\u3002\u5728\u8457\u540d\u7684\u963f\u8ba9\u5e93\u5c14\u6218\u5f79\u4e2d\uff0c\u6570\u91cf\u4e0a\u5360\u4f18\u52bf\u7684\u6cd5\u519b\u88ab\u82f1\u683c\u5170\u957f\u5f13\u5175\u6b7c\u706d\uff0c\u800c\u67e5\u7406\u4e00\u4e16\u6b63\u662f\u8fd9\u573a\u6218\u5f79\u4e2d\u6cd5\u519b\u7684\u6307\u6325\u5b98\u3002\u4ed6\u88ab\u4fd8\u864f\u540e\u62bc\u5230\u82f1\u56fd\uff0c\u5728\u90a3\u91cc\u4ed6\u5ea6\u8fc7\u4e8625\u5e74\u7684\u4eba\u8d28\u751f\u6d3b\u3002\u5728\u8fd9\u6bb5\u65f6\u95f4\u91cc\uff0c\u4ed6\u7528\u82f1\u8bed\u5199\u51fa\u4e86\u4e00\u751f\u4e2d\u6700\u707f\u70c2\u7684\u8bd7\u53e5\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79731711;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles,_Duke_of_Orl\u00e9ans>,
        <http://viaf.org/viaf/79731711>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Ier_d'Orléans.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles,_Duke_of_Orléans>.
doremus_artist:46ff3d17-7760-3b75-8ea1-01165f4832e2
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne-Louise Demars (born c. 1736) was French composer. She wrote several works including cantatas dedicated to nobles such as Mademoiselle de Soubise of the Rohan family and Madame La Marquise de Villeroy. She went on to become a teacher of several instruments such as the harpsichord and the violin."@en,
        "H\u00e9l\u00e8ne-Louise Demars (n\u00e9e en 1736) est une compositrice fran\u00e7aise. Sa cantate L'oroscope est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Mademoiselle de Soubise de Rohan et fut cr\u00e9\u00e9e en novembre 1748. Le texte de la cantate fut imprim\u00e9e dans le Mercure de France l'ann\u00e9e suivante."@fr;
    owl:sameAs viaf:59030520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne-Louise_Demars>,
        <http://viaf.org/viaf/59030520>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rue_St._Thomas_du_Louvre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hélène-Louise_Demars.
doremus_artist:477bcca5-ab2e-3af7-a181-fb943783ea32
owl:sameAs viaf:42009148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42009148>.
doremus_artist:48267e52-ea46-31ae-b2ff-f24d8e8d75f4
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Vladimir Vladimirovich Sofronitsky (or Sofronitzky; Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439, Vladimir Sofronitskij; May 8 [O.S. April 25] 1901 \u2013 August 26, 1961) was a Soviet-Russian classical pianist, best known as an interpreter of the Russian composer Alexander Scriabin, whose daughter he married."@en,
        "Vladimir Vladimirovitch Sofronitsky (en russe : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439; ISO 9 : Vladimir Vladimirovi\u010d Sofronickij), n\u00e9 le 8 mai 1901 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, mort le 26 ao\u00fbt 1961 \u00e0 Moscou, est un pianiste russe, \u00e9l\u00e8ve spirituel du compositeur et pianiste Alexandre Scriabine."@fr,
        "Vlad\u00edmir Vlad\u00edmirovich Sofronitsky (en ruso : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439), nacido el 8 de mayo de 1901 en San Petersburgo, muerto el 26 de agosto de 1961 en Mosc\u00fa, fue un pianista ruso, alumno espiritual del compositor y pianista Aleksandr Scriabin."@es,
        "Wladimir Wladimirowitsch Sofronizki (russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Vladimir Vladimirovi\u010d Sofronickij; * 25. Apriljul./ 8. Mai 1901greg. in Sankt Petersburg; \u2020 26. August 1961 in Moskau) war ein russischer Pianist und Sch\u00fcler, Nachfolger und Schwiegersohn von Alexander Skrjabin."@de,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439 (25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f (8 \u043c\u0430\u044f) 1901, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433, \u2014 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1961, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0441 1936 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u0438 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0441 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430). \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1942). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1943)."@ru,
        "\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30bd\u30d5\u30ed\u30cb\u30fc\u30c4\u30ad\u30a3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439 / Vladimir Sofronitsky\u30011901\u5e744\u670825\u65e5 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af \u2013 1961\u5e748\u670826\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u306e\u4fe1\u5949\u8005\u306b\u3057\u3066\u305d\u306e\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u306e\u7d99\u627f\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u907a\u5150\u30a8\u30ec\u30fc\u30ca\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u4f5b\u62c9\u8fea\u7c73\u5c14\u00b7\u7d22\u592b\u7f57\u5c3c\u8328\u57fa\uff08Vladimir Vladimirovich Sofronitsky / Sofronitzky\uff0c\u4fc4\u8bed\uff1a\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439\uff0c\u201cVladimir Sofronitskij\u201d\uff0c1901\u5e745\u67088\u65e5\uff0d1961\u5e748\u670826\u65e5\uff0c\u4fc4\u56fd\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u4fc4\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e5f\u662f\u5176\u5cb3\u7236\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u5c3c\u53e4\u62c9\u8036\u7dad\u5947\u00b7\u65af\u514b\u91cc\u4e9e\u8cd3\u7684\u97f3\u4e50\u8be0\u91ca\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34644647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Sofronitsky>,
        <http://viaf.org/viaf/34644647>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/В.Сфороницкий.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vladimir_Sofronitsky.
doremus_artist:4845af48-7ea7-3035-810d-90a3cf942ef6
owl:sameAs viaf:77435540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77435540>.
doremus_artist:490dd889-75f7-3ce5-b7f6-818baf88ded1
    rdfs:comment
        "Ralf Georg Nils Goth\u00f3ni (* 2. Mai 1946 in Rauma, Finnland) ist ein in Deutschland lebender finnischer Pianist, Dirigent, Komponist, P\u00e4dagoge und Essayist."@de,
        "Ralf Georg Nils Goth\u00f3ni (born May 2, 1946, Rauma) is a Finnish pianist and conductor. He is also active as a chamber musician, professor, composer, and author. Born in Rauma, Finland he made his orchestra debut at age 15. Besides his worldwide concert career he has made some 100 recordings with major labels. He often performs in a double role conducting from the keyboard. Ralf Goth\u00f3ni studied the piano from the age of five, first with Tapani Valsta and later with Ervin L\u00e1szl\u00f3. Goth\u00f3ni mentions Sviatoslav Richter and Arthur Rubinstein as models for him."@en,
        "Ralf Georg Nils Goth\u00f3ni (n\u00e9 \u00e0 Rauma, le 2 mai 1946) est un pianiste et chef d'orchestre finlandais. Il est \u00e9galement musicien de chambre, enseignant, compositeur et \u00e9crivain. Outre sa carri\u00e8re de concertiste dans le monde entier, il a d\u00e9j\u00e0 produit quelque cent enregistrements pour les grands labels et dirige souvent \u00e0 partir du clavier."@fr,
        "Ralf Goth\u00f3ni es una de las figuras m\u00e1s interesantes del panorama musical del siglo XXI, por su gran actividad en campos como la interpretaci\u00f3n pian\u00edstica, la m\u00fasica de c\u00e1mara, la ense\u00f1anza y la composici\u00f3n. En 1998 a\u00f1adi\u00f3 a todo ello la elaboraci\u00f3n y publicaci\u00f3n del ensayo titulado Luova hetki. Su gran prestigio ha sido reconocido con importantes distinciones concedidas por gobiernos e instituciones culturales en Austria, Finlandia y Estados Unidos."@es;
    owl:sameAs viaf:117295283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralf_Goth\u00f3ni>,
        <http://viaf.org/viaf/117295283>,
        <https://musicbrainz.org/artist/614dbc1e-98f5-4de6-8de8-58c08f004844>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ralf_Gothóni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ralf_Gothóni.
doremus_artist:4c880c9a-ff26-3a98-8bcf-a34a5572d239
owl:sameAs viaf:39404684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39404684>.
doremus_artist:4c9e3128-8f13-36c0-9cf0-9886c6ed897d
    dbp:birthPlace dbr:Courbevoie;
    rdfs:comment
        "Michel Jean Legrand (* 24. Februar 1932 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, Pianist, S\u00e4nger und Arrangeur."@de,
        "Michel Jean Legrand (n. Par\u00eds, 24 de febrero de 1932) es un compositor y cantante franc\u00e9s, compuso la m\u00fasica de m\u00e1s de 200 pel\u00edculas y fue tres veces ganador del Oscar de la Academia de Hollywood. Es hijo del compositor Raymond Legrand y de Marcelle Der Mika\u00eblian (hermana de Jacques H\u00e9lian) y es hermano de la cantante Christiane Legrand."@es,
        "Michel Legrand (Parijs, 24 februari 1932) is een Frans musicalcomponist, dirigent, pianist en arrangeur van Armeense afkomst.Hij is de zoon van de componist en orkestleider Raymond Legrand (1908-1974), die artiesten als \u00c9dith Piaf en Maurice Chevalier begeleidde. Hij is de broer van de zangeres Christiane Legrand en een neef van de dirigent Jaccques H\u00e9lian. Hij is ook de vader van de internationaal bekende Franse amazone Eug\u00e9nie Angot."@nl,
        "Michel Legrand (Paris, 24 de fevereiro de 1932) \u00e9 um pianista, arranjador e compositor franc\u00eas."@pt,
        """Michel Legrand (born 24 February 1932) is a French musical composer, arranger, conductor, and jazz pianist. Legrand is a prolific composer, having written over 200 film and television scores, in addition to many memorable songs. He is best known for his often haunting, jazz-tinged film music. His celebrated scores for the films of French New Wave director Jacques Demy, The Umbrellas of Cherbourg (1964) and The Young Girls of Rochefort (1967), earned Legrand his first Academy Award nominations. For The Thomas Crown Affair (1968) and its title song, "The Windmills of Your Mind", Legrand won his first Oscar."""@en,
        "Michel Legrand (ur. 24 lutego 1932 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor teatralny i filmowy, dyrygent, aran\u017cer, autor piosenek, pianista i wokalista jazzowy, syn Raymonda Legranda, kt\u00f3ry r\u00f3wnie\u017c by\u0142 dyrygentem i kompozytorem."@pl,
        "Michel Legrand est un musicien, compositeur et arrangeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1932 \u00e0 Paris 20e, dans le quartier de M\u00e9nilmontant. Sa carri\u00e8re de compositeur pour le cin\u00e9ma lui a valu de remporter trois Oscars."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u0416\u0430\u043d \u041b\u0435\u0433\u0440\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Michel Jean Legrand; 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1932 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0422\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0428\u0410 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb: \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u00abThe Windmills of Your Mind\u00bb (\u00ab\u0412\u0435\u0442\u0440\u044f\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u044b \u0442\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u00bb) \u043a \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0410\u0444\u0435\u0440\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0443\u043d\u0430\u00bb (1968), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 1971 \u0438 1983 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445; \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0413\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u0430\u00bb. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0434\u0432\u0443\u0445\u0441\u043e\u0442 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e- \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u0412 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u043a \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0428\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0437\u043e\u043d\u0442\u0438\u043a\u0438\u00bb (1964)."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30eb\u30b0\u30e9\u30f3\uff08Michel Legrand\u30011932\u5e742\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u3002\u6b4c\u624b\u306e\u30d0\u30f3\u30b8\u30e3\u30de\u30f3\u30fb\u30eb\u30b0\u30e9\u30f3\u306f\u6b21\u7537\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:152160636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Legrand>,
        <http://viaf.org/viaf/152160636>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c330f54-9245-488b-b678-dc8a236d06b3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Legrand_Cabourg_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Legrand.
doremus_artist:4db48d94-8f10-3048-9c1c-10a6435feb25
    rdfs:comment
        "Marisa Rezende (born 1944) is a Brazilian music educator and composer."@en,
        "Marisa Rezende, nascida Marisa Pereira de Barcellos (Rio de Janeiro, 8 de agosto de 1944), \u00e9 uma pianista e compositora brasileira."@pt;
    owl:sameAs viaf:9461595;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marisa_Rezende>,
        <http://viaf.org/viaf/9461595>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marisa_Rezende.
doremus_artist:4f9cbed1-4a19-3df4-af0f-06502faf73b5
owl:sameAs viaf:64270759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64270759>.
doremus_artist:4fdc2aaa-cf95-368e-b35e-faee6920080e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Medfield,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Orange,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Lowell Mason (* 8. Januar 1792 in Medfield, Massachusetts; \u2020 11. August 1872 in Orange, New Jersey) war ein US-amerikanischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge und gilt als bedeutender Reformer der Kirchen- und Schulmusik."@de,
        """Lowell Mason (January 8, 1792 \u2013 August 11, 1872) was a leading figure in American church music, the composer of over 1600 hymn tunes, many of which are often sung today. His most well-known tunes include his arrangement of "Joy to the World" and "Bethany", his setting of the hymn, "Nearer, My God, to Thee". He was largely responsible for introducing music into American public schools, and is considered to be the first important music educator in the United States. He is also widely criticized for his role in helping to largely eliminate the robust tradition of participatory sacred music that flourished in America before his time."""@en,
        "\u041b\u043e\u0443\u044d\u043b\u043b \u041c\u0435\u0439\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lowell Mason; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1792, \u041c\u0435\u0434\u0444\u0438\u043b\u0434, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441 \u2014 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1872, \u041e\u0440\u0430\u043d\u0436, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30a6\u30a7\u30eb\u30fb\u30e1\u30a4\u30b9\u30f3\uff08Lowell Mason,1792\u5e741\u67088\u65e5 - 1872\u5e748\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u306e\u57fa\u790e\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u300c\u7c73\u56fd\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u306e\u7236\u300d\u300c\u7c73\u56fd\u6559\u80b2\u97f3\u697d\u306e\u7236\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u65e5\u672c\u306e\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u306b\u3082\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56801585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lowell_Mason>,
        <http://viaf.org/viaf/56801585>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f422b99a-b48c-4bee-bc0c-f2e8cad82b6c>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Lowell_mason.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lowell_Mason.
doremus_artist:506893aa-13d1-313e-b7f5-af6af842edd3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "George Richard Chamberlain (Beverly Hills, 31 de mar\u00e7o de 1934), mais conhecido como Richard Chamberlain, \u00e9 um premiado ator norte-americano."@pt,
        "George Richard Chamberlain (born March 31, 1934) is an American stage and screen actor and singer, who became a teen idol in the title role of the television show Dr. Kildare (1961\u201366). Since then, he has appeared in several mini-series such as Sh\u014dgun (1980) and The Thorn Birds (1983), and many successful films, and he has performed classical stage roles and worked in musical theatre."@en,
        "George Richard Chamberlain [\u02c8t\u0283\u025bimb\u0258l\u026an] (* 31. M\u00e4rz 1934 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Schauspieler und ehemaliger S\u00e4nger."@de,
        "George Richard Chamberlain, bardziej znany jako Richard Chamberlain (ur. 31 marca 1934 w Beverly Hills) \u2013 ameryka\u0144ski aktor telewizyjny, filmowy i teatralny."@pl,
        "Richard Chamberlain (Beverly Hills (Los Angeles), 31 maart 1934) is een Amerikaans acteur. Hij begon al op zeer jonge leeftijd met acteren. Een van zijn bekendste rollen is 'Ralph de Bricassart' in de populaire miniserie The Thorn Birds (Nederlands: De Doornvogels). Voor het grote publiek werd hij al bekend in de titelrol van de televisieversie van Dr. Kildare (1961-1966) en groeide hij uit tot een tieneridool."@nl,
        "Richard Chamberlain (Beverly Hills, California, Estados Unidos, 31 de marzo de 1934) es un actor estadounidense, famoso por su participaci\u00f3n en pel\u00edculas, series de televisi\u00f3n y obras de teatro."@es,
        "Richard Chamberlain est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 31 mars 1934 \u00e0 Beverly Hills."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0427\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u043b\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Richard Chamberlain, 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1934, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u0421 1961 \u043f\u043e 1966 \u043e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0438\u043b\u0434\u044d\u0440\u00bb, \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0432 1963 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0421\u0451\u0433\u0443\u043d\u00bb, \u00ab\u041f\u043e\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a\u0435\u00bb, \u00ab\u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430\u00bb, \u00ab\u0422\u0430\u0439\u043d\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0411\u043e\u0440\u043d\u0430\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445."@ru,
        "\u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u062a\u0634\u0627\u0645\u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Richard Chamberlain) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 31 \u0645\u0627\u0631\u0633 1934 \u0641\u064a \u0628\u064a\u0641\u0631\u0644\u064a \u0647\u064a\u0644\u0632\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1958. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ec\u30f3\uff08George Richard Chamberlain\u30011934\u5e743\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u306e\u30d3\u30d0\u30ea\u30fc\u30d2\u30eb\u30ba\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39564771;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Chamberlain>,
        <http://viaf.org/viaf/39564771>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ff78a11-3a3a-4f0b-982e-79afa3333d90>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Chamberlain_DF-ST-83-03559.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Chamberlain.
doremus_artist:506ebb1a-2b37-3eab-a5e0-b529c6dcd861
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Thibaudet. Jean-Yves Thibaudet est un pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 le 7 septembre 1961 \u00e0 Lyon, d'une m\u00e8re allemande et d'un p\u00e8re fran\u00e7ais. Jean-Yves Thibaudet commence le piano \u00e0 l'\u00e2ge de cinq ans et joue pour la premi\u00e8re fois en public deux ans plus tard. \u00c0 douze ans, il entre au Conservatoire de Paris, o\u00f9 il travaille sous la direction d'Aldo Ciccolini et Lucette Descaves, qui a bien connu Maurice Ravel et collabor\u00e9 avec lui. \u00c0 quinze ans, Jean-Yves Thibaudet obtient le Premier Prix du Conservatoire de Paris et, trois ans plus tard, figure en premi\u00e8re place des Young Concert Artists Auditions \u00e0 New York. En 1979 il remporte le deuxi\u00e8me prix du Concours international de piano de Cleveland."@fr,
        "Jean-Yves Thibaudet (* 7. September 1961 in Lyon, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Pianist."@de,
        "Jean-Yves Thibaudet (born 7 September 1961) is a French pianist."@en,
        "Jean-Yves Thibaudet (nacido el 7 de septiembre de 1961) es un pianista franc\u00e9s."@es,
        "\u0416\u0430\u043d \u0418\u0432 \u0422\u0438\u0431\u043e\u0434\u0435 (\u0444\u0440. Jean-Yves Thibaudet; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u041b\u0438\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u041b\u044e\u0441\u0435\u0442\u0442 \u0414\u0435\u043a\u0430\u0432 \u0438 \u0410\u043b\u044c\u0434\u043e \u0427\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u0438\u043d\u0438. \u0412 1979 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u041f\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0446\u0435\u043d\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430, \u0422\u0438\u0431\u043e\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u043c\u043d\u043e\u0439, \u0441\u0435\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041c\u0430\u043b\u043e \u043a\u0442\u043e \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0421\u0430\u0442\u0438\u2026 \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044f\u2026 \u0412 2007 \u0433. \u0422\u0438\u0431\u043e\u0434\u0435 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0412\u0438\u043a\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u043b\u044f \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u00bb \u0432 \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 Victoire d\u2019honneur (\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439)."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30a4\u30f4\u30fb\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u30c7\uff08Jean-Yves Thibaudet, 1961\u5e749\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30ea\u30e8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:50166618;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Yves_Thibaudet>,
        <http://viaf.org/viaf/50166618>,
        <https://musicbrainz.org/artist/519e9293-89ad-4413-af85-f00d4816bd46>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Yves_Thibaudet.
doremus_artist:5092667d-23d1-31d6-b529-b598558b19fd
owl:sameAs viaf:31551242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31551242>.
doremus_artist:5295437d-c82a-3359-b67b-6c2fc47c3dc3
owl:sameAs viaf:37194427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37194427>.
doremus_artist:538f4382-5e57-3ad2-9a55-ae39b77a28d2
owl:sameAs viaf:61687851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61687851>.
doremus_artist:542e9bd5-c209-3cb4-9916-fd88741ec189
owl:sameAs viaf:39619322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39619322>.
doremus_artist:547683ab-4c37-37a2-b9b9-4ca08e168a76
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Michael Burstein (Hebrew: \u05de\u05d9\u05d9\u05e7 \u05d1\u05d5\u05e8\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df\u200e\u200e; born July 1, 1945) is an Israeli-American actor known onstage as Mike Burstyn. He was born in New York City to the late Yiddish-language actors, Pesach Burstein and Lillian Lux. He is not related to actress Ellen Burstyn (n\u00e9e Edna Rae Gillooly). Among his most noted roles in Yiddish theater was the part in his father's production of Itzik Manger's Songs of the Megillah (the longest running Yiddish production to date in Israel, released on Broadway as Megilla of Itzik Manger)."@en;
    owl:sameAs viaf:268694285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Burstyn>,
        <http://viaf.org/viaf/268694285>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mike_Burstyn.
doremus_artist:55ded113-14c0-36a2-becc-1b0d7c5b223b
owl:sameAs viaf:112445605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112445605>.
doremus_artist:55ed29f4-f809-3b50-bb81-04108c6eec11
owl:sameAs viaf:17679623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17679623>.
doremus_artist:57105142-b1a4-3736-8d52-44a24537a84c
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "G\u00fcnter Neuhold (* 2. November 1947 in Graz) ist ein \u00f6sterreichischer Dirigent."@de,
        "G\u00fcnter Neuhold (Graz 1947- ) es un director de orquesta austriaco."@es,
        """G\u00fcnter Neuhold (born November 2, 1947 in Graz) is an Austrian conductor. He attended the Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Graz and graduated in 1968 with a master's degree. He later studied conducting with Franco Ferrara in Rome and with Hans Swarowsky in Vienna. At the Dortmund, Neuhold served as first conductor. His prizes at various music competitions have included: 
*  Florence, 1st prize, 1976 
*  San Remo ("Marinuzzi"), 1st prize, 1976 
*  Vienna ("Swarowsky"), 2nd prize, 1977 
*  Salzburg ("B\u00f6hm"), 1st prize, 1977 
*  Milan ("Cantelli") 3rd prize, 1977"""@en,
        "\u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0413\u0440\u0430\u0446\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 (1969), \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u044b. \u0412 1972\u20141980 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432. \u0412 1981\u20141986 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041f\u0430\u0440\u043c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044f\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438. \u0412 1986\u20141990 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0424\u043b\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0441\u0435\u0440\u0438\u044e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043e\u043a. \u0412 1989\u20141996 \u0433\u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b, \u0432 1995\u20142002 \u0433\u0433. \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0411\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430. \u0412 2008 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0411\u0438\u043b\u044c\u0431\u0430\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:85575129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00fcnter_Neuhold>,
        <http://viaf.org/viaf/85575129>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32ed37c8-df50-40f2-8611-869adf2f1128>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Günter_Neuhold.
doremus_artist:57a7264b-1b46-3b58-806d-5e08980a98b0
    dbp:birthPlace dbr:Lucca;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Barsanti. Francesco Barsanti (1690-1772) \u00e9tait un fl\u00fbtiste, hautbo\u00efste, altiste et compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Francesco Barsanti (* 1690 in Lucca; \u2020 1770 in London) war ein italienischer Komponist, Oboist und Fl\u00f6tist."@de,
        "Francesco Barsanti (1690\u20131775) was an Italian flautist, oboist and composer. He was born in 1690 in the Tuscan city of Lucca, but spent most of his life in London and Edinburgh."@en,
        "Francesco Barsanti (Lucca, 1690 - Londen, 1775) was een Italiaans componist van barokmuziek. Ook was hij hobo\u00efst en blokfluitist."@nl,
        """\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0411\u0430\u0440\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Barsanti, 1690\u20141772) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0411\u0430\u0440\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438 \u0432 1690 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u041b\u0443\u043a\u043a\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u043e \u043d\u0435\u043c \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e. \u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434, \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0434\u0443\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430\u0443\u043a\u0443, \u043d\u043e \u0432\u043b\u044e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0438 \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0435\u0439, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c". \u0412 1717 \u0438 \u0432 1718 \u043e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u043b\u0438\u0442\u0443\u0440\u0433\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430 \u041a\u0440\u043e\u0447\u0435. \u0423\u043c\u0435\u0440 \u0432 1772 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."""@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d0\u30eb\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\uff08Francesco Barsanti, 1690\u5e74 - 1772\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u30eb\u30c3\u30ab\u51fa\u8eab\u30021708\u5e74\u306b\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u306b\u884c\u304d\u79d1\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u304c\u3001\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u3067\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u89e6\u308c\u3066\u97f3\u697d\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u6c7a\u3081\u305f\u3002\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011714\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021735\u5e74\u306b\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5973\u6027\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u4ee5\u5f8c\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u751f\u6d3b\u3092\u3057\u305f\u30021750\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u623b\u3063\u305f\u304c\u3001\u4eca\u5ea6\u306f\u30f4\u30a3\u30aa\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3060\u3063\u305f\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u5287\u5834\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u304c\u3001\u8ca7\u56f0\u306e\u3046\u3061\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14957506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Barsanti>,
        <http://viaf.org/viaf/14957506>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francesco_Barsanti.
doremus_artist:58c038b7-5555-37b5-9597-5870f63724c3
    rdfs:comment
        "Jan Talich, Jr. (born 1967) is Czech violinist and conductor. Talich studied at the Prague Conservatory and later at the Prague Academy of Music under V\u00e1clav Sn\u00edtil. He received scholarships to further his education in both the USA with Shmuel Ashkenasi and then with Yfrah Neaman at the Guildhall School of Music in England. In 1989 he won 1st prize at the V\u00e1clav Huml International Violin Competition in Zagreb, which launched his international solo career, playing with orchestras and giving recitals throughout Europe and the USA. Jan Talich has recorded several solo CDs of Czech music, as well as Beethoven and Mozart concertos. He regularly gives masterclasses both at home and abroad: in Tel\u010d, Dijon, Angers, Prades and the Conservatoire Superieur in Paris. With the Talich Quartet, founded b"@en,
        "\u042f\u043d \u0422\u0430\u043b\u0438\u0445 (\u0447\u0435\u0448. Jan Talich; \u0440\u043e\u0434. 1967) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0443 \u0412\u0430\u0446\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0421\u043d\u0438\u0442\u0438\u043b\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0443 \u0428\u043c\u0443\u044d\u043b\u044f \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438. \u0412 1989 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0412\u0430\u0446\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0425\u0443\u043c\u043b\u0430 (\u0425\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u044f). \u0412 1992 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430. \u0412 1998 \u0433. \u0441\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0435\u0441\u044c\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0422\u0430\u043b\u0438\u0445\u0430, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u042f\u043d\u043e\u043c \u0422\u0430\u043b\u0438\u0445\u043e\u043c-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u043c, \u0430 \u0432 2000 \u0433. \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043e\u0442 \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c. \u0412 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1990-\u0445 \u0433\u0433. \u0422\u0430\u043b\u0438\u0445-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0438\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u0443\u0431\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430, \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432\u0441\u0435 \u0442\u0440\u0438\u043e \u0414\u0432\u043e\u0440\u0436\u0430\u043a\u0430, \u0421\u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u044b \u0438 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0421\u0443\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:79203520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Talich>,
        <http://viaf.org/viaf/79203520>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ca95845-7218-4c9c-bdfa-8f4a0c8f3972>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Quatuor_Talic_02291.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jan_Talich.
doremus_artist:598e2db2-4a41-3874-a282-14182f405a56
    owl:sameAs viaf:233524851;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122267405>,
        <http://viaf.org/viaf/233524851>.
doremus_artist:5a65edcf-3d6a-32d9-9cec-faf1e4f83a89
owl:sameAs viaf:43684803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43684803>.
doremus_artist:5b6aa5a7-121d-37b1-982b-e83c8b148a81
    rdfs:comment
        "John Coates (29 June 1865 \u2013 16 August 1941) was a leading English tenor, who sang in opera and oratorio and on the concert platform. His repertoire ranged from Bach and Purcell to contemporary works, and embraced the major heldentenor roles in Richard Wagner's operas. For more than 40 years, with only a four-year interruption for military service during World War I, he overcame the limitations of a voice that was not naturally large by impressing listeners with his intense artistic expression, lively diction, musical versatility and memorable stage presence."@en;
    owl:sameAs viaf:55524942;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Coates_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/55524942>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Coates_(tenor)>.
doremus_artist:5b8489a4-ccb1-37ba-bad8-6a806e2d94f5
owl:sameAs viaf:51255887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51255887>.
doremus_artist:5b9f64e2-6fe2-3827-bdda-50886165f7ee
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rheinfelden_(Baden)>;
    rdfs:comment
        """Anna-Sophia Mutter (29 de junho de 1963) \u00e9 uma virtuosa violinista alem\u00e3. Nascida na cidade de Rheinfelden, em Baden-W\u00fcrttemberg, come\u00e7ou na m\u00fasica tocando piano aos cinco anos de idade. Pouco tempo depois, come\u00e7ou a estudar violino com Erna Honigberger e Aida Stucki. Aos 15 anos, Mutter fez sua primeira grava\u00e7\u00e3o, o Terceiro e o Quinto concertos para violino de Mozart, com Karajan e a Filarm\u00f4nica de Berlim. No mesmo ano, recebeu o t\u00edtulo de "Artista do Ano". Recebeu em 2003 o Pr\u00eamio da M\u00fasica Herbert von Karajan"""@pt,
        "Anne-Sophie Mutter (* 29. Juni 1963 in Rheinfelden, Baden) ist eine deutsche Geigerin."@de,
        "Anne-Sophie Mutter (Rheinfelden (Baden), 29 juni 1963) is een Duits violiste."@nl,
        "Anne-Sophie Mutter (born 29 June 1963) is a German violinist. Supported early in her career by Herbert von Karajan, she has built a strong reputation for championing contemporary music with several works being composed specially for her including by Sebastian Currier, Henri Dutilleux, Sofia Gubaidulina, Witold Lutos\u0142awski, Norbert Moret, Krzysztof Penderecki, Andr\u00e9 Previn, and Wolfgang Rihm."@en,
        "Anne-Sophie Mutter (n\u00e9e le 29 juin 1963 \u00e0 Rheinfelden, dans le Bade-Wurtemberg) est une violoniste allemande. Enfant prodige du violon, d\u00e9couverte par Herbert von Karajan, elle aborde avec aisance tous les r\u00e9pertoires de Bach \u00e0 Penderecki et s'est impos\u00e9e comme l'une des plus grandes violonistes de son temps."@fr,
        "Anne-Sophie Mutter (ur. 29 czerwca 1963 w Rheinfelden) \u2013 niemiecka skrzypaczka."@pl,
        "Para la mezzosoprano sueca ver Anne Sofie von Otter Anne-Sophie Mutter (Rheinfelden (Baden), 29 de junio de 1963) es una violinista alemana."@es,
        "\u0410\u043d\u043d\u0435-\u0421\u043e\u0444\u0438 \u041c\u0443\u0442\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Anne-Sophie Mutter, 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1963 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0430\u0439\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d, \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d-\u0412\u044e\u0440\u0442\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0424\u0420\u0413) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0435\u0451 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043e\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u043a \u043c\u0438\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30cd\uff1d\u30be\u30d5\u30a3\u30fb\u30e0\u30bf\u30fc\uff08Anne-Sophie Mutter, 1963\u5e746\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5143\u592b\u306f\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30d7\u30ec\u30f4\u30a3\u30f3\uff082006\u5e748\u6708\u306b\u96e2\u5a5a\uff09\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5a1c-\u82cf\u83f2\u00b7\u7a46\u7279\uff08Anne-Sophie Mutter\uff09\uff081963\u5e746\u670829\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u8457\u540d\u5fb7\u56fd\u5973\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002 \u5979\u51fa\u751f\u4e8e\u5fb7\u56fd\u5df4\u767b\u5dde\u83b1\u8335\u83f2\u767b\u3002\u4e94\u5c81\u5373\u5f00\u59cb\u6f14\u594f\u94a2\u7434\uff0c\u4f46\u5f88\u5feb\u5c31\u8f6c\u4e3a\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u5e76\u8ddf\u968f\u4e00\u4ee3\u5b97\u5e08\u8457\u540d\u7684\u5308\u7259\u5229\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6 Carl Fleish \u7684\u95e8\u4eba Erna Honigberger \u548c Aida Stucki \u5b66\u4e60\u3002 \u5979\u5f88\u5feb\u5c31\u83b7\u5f97\u4e86\u5f88\u591a\u5956\u9879\uff0c\u5f15\u8d77\u827a\u672f\u754c\u7684\u6ce8\u610f\u300213\u5c81\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u5361\u62c9\u626c\u5c31\u9080\u8bf7\u5979\u548c\u67cf\u6797\u7231\u4e50\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u5171\u540c\u6f14\u594f\u30021977\u5e74\uff0c\u5979\u9996\u6b21\u767b\u53f0\u8428\u5c14\u65af\u5821\u97f3\u4e50\u8282\uff0c\u4f34\u594f\u7684\u662f\u82f1\u56fd\u5ba4\u5185\u4e50\u56e2\uff0c\u6307\u6325\u70ba\u4e39\u5c3c\u5c14\u00b7\u5df4\u4f26\u6ce2\u56e0\u3002 15\u5c81\u7684\u65f6\u5019\u7a46\u7279\u5c31\u5728\u5361\u62c9\u626c\u7684\u6307\u6325\u4e0b\uff0c\u5f55\u5236\u4e86\u7b2c\u4e00\u5f20\u5531\u7247\uff0c\u548c\u67cf\u6797\u7231\u4e50\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u5f55\u5236\u83ab\u624e\u7279\u7684\u7b2c\u4e09\u3001\u4e94\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u3002\u540c\u5e74\u5979\u88ab\u8bc4\u4e3a\u5e74\u5ea6\u827a\u672f\u5bb6\u3002 1980\u5e74\uff0c\u5979\u548c\u7ebd\u7ea6\u7231\u4e50\u3001\u7956\u5bbe\u00b7\u6885\u5854\u4f5c\u4e86\u5979\u7684\u7f8e\u56fd\u9996\u6f14\u30021985\u5e74\uff0c\u537322\u5c81\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u5979\u6210\u4e3a\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff08\u4f26\u6566\uff09\u8363\u8a89\u4f1a\u5458\uff0c\u56fd\u9645\u5c0f\u63d0\u7434\u7cfb\u4e3b\u4efb\u30021988\u5e74\uff0c\u5979\u5de1\u6f14\u52a0\u62ff\u5927\u548c\u7f8e\u56fd\uff0c\u7b2c\u4e00\u6b21\u5728\u5361\u8010\u57fa\u5927\u5385\u6f14\u594f\u30021998\u5e74\u5979\u5f55\u5236CD\u548cDVD\uff0c\u66f2\u76ee\u662f\u8d1d\u591a\u82ac\u5c0f\u63d0\u7434\u594f\u9e23\u66f2\u5168\u96c6\uff0c\u94a2\u7434\u662f Lambert Orkis\uff0c\u5176\u6f14\u594f\u5728\u591a\u4e2a\u56fd\u5bb6\u5e7f\u64ad\u3002\u7a46\u7279\u4e0eOrkis\u5408\u4f5c\u81f3\u4eca\u5df2\u6709\u4e8c\u5341\u4f59\u5e74\u30022011\u5e744\u6708\u7a46\u7279\u5230\u4e2d\u56fd\u897f\u5b89\u6f14\u594f\u3002 \u867d\u7136\u5979\u6f14\u594f\u8fc7\u5f88\u591a\u897f\u6d0b\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\uff0c\u4f46\u5979\u6f14\u594f\u7684\u65b0\u97f3\u4e50\u8fd8\u662f\u5f88\u6709\u540d\u7684\u3002\u5f88\u591a\u97f3\u4e50\u5bb6\u5199\u8fc7\u4f5c\u54c1\u732e\u7ed9\u5979\uff0c\u5305\u62ec\u5362\u6258\u65af\u74e6\u592b\u65af\u57fa\u7684\u53d8\u594f\u66f2\uff0c\u5f6d\u5fb7\u96f7\u8328\u57fa\u7684\u7b2c\u4e8c\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u548c\u91cc\u59c6\u7684\u300a\u65f6\u95f4\u5723\u6b4c\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113018325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne-Sophie_Mutter>,
        <http://viaf.org/viaf/113018325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/206e3a6b-301f-4a0d-8632-7dfd7927cbcf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anne-Sophie_Mutter_B10-13.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anne-Sophie_Mutter.
doremus_artist:5bad3385-bdac-3064-b2f3-2d8d1b1325b0
    dbp:birthPlace dbr:Assisi;
    dbp:deathPlace dbr:Umbria;
    rdfs:comment
        "Diacono e fondatore dell'ordine che da lui poi prese il nome, \u00e8 venerato come santo dalla Chiesa cattolica. Il 4 ottobre ne viene celebrata la memoria liturgica in tutta la Chiesa cattolica (festa in Italia; solennit\u00e0 per la Famiglia francescana). \u00c8 stato proclamato, assieme a santa Caterina da Siena, patrono principale d'Italia il 18 giugno 1939 da papa Pio XII. Oltre all'opera spirituale, Francesco, grazie al Cantico delle creature, \u00e8 riconosciuto come uno degli iniziatori della tradizione letteraria italiana."@it,
        "Francisco de As\u00eds (en italiano Francesco d\u2019Assisi, nacido Giovanni di Pietro Bernardone; As\u00eds, 1181/1182-ib\u00eddem, 3 de octubre de 1226) es un santo italiano, di\u00e1cono, y fundador de la Orden Franciscana, de una segunda orden conocida como Hermanas Clarisas y una tercera conocida como tercera orden seglar, todas surgidas bajo la autoridad de la Iglesia cat\u00f3lica en la Edad Media."@es,
        "Franciscus van Assisi (ook wel Franciscus van Assisi\u00eb of Frans van Assisi(\u00eb), Italiaans Francesco d'Assisi; Assisi, 1181 of 1182 - aldaar, 3 oktober 1226), eigenlijk Giovanni di Pietro Bernardone, leefde als religieus, stichtte de kloosterorde van de Franciscanen of Minderbroeders, en werd op 16 juli 1228 heilig verklaard door paus Gregorius IX."@nl,
        "Franciszek z Asy\u017cu, w\u0142a\u015bc. w\u0142os. Giovanni Bernardone, nazywany Biedaczyn\u0105 z Asy\u017cu (ur. 1181 lub 1182 w Asy\u017cu, zm. 3 pa\u017adziernika 1226 w Porcjunkuli ko\u0142o Asy\u017cu) \u2013 w\u0142oski duchowny katolicki, diakon, za\u0142o\u017cyciel zakonu franciszkan\u00f3w, a po\u015brednio tak\u017ce klarysek i tercjarzy, misjonarz, mistyk \u015bredniowieczny, stygmatyk, \u015bwi\u0119ty Ko\u015bcio\u0142a katolickiego, uwa\u017cany za prekursora ekologii[potrzebny przypis]."@pl,
        "Franz von Assisi (auch Franziskus von Assisi, lateinisch. Franciscus de Assisio oder Franciscus Assisiensis geb\u00fcrtig Giovanni Battista Bernardone; * 1181/1182 in Assisi, Italien; \u2020 3. Oktober 1226 in der Portiuncula-Kapelle unterhalb der Stadt) war der Begr\u00fcnder des Ordens der Minderen Br\u00fcder (Franziskaner). Er wird in der r\u00f6misch-katholischen Kirche als Heiliger verehrt."@de,
        "Fran\u00e7ois d'Assise (en italien Francesco d'Assisi), n\u00e9 Giovanni di Pietro Bernardone \u00e0 Assise (Italie) en 1181 ou 1182 et mort le 3 octobre 1226, est un religieux catholique italien, diacre et fondateur de l'ordre des fr\u00e8res mineurs (OFM, commun\u00e9ment appel\u00e9 Ordre franciscain) caract\u00e9ris\u00e9 par une sequela Christi dans la pri\u00e8re, la joie, la pauvret\u00e9, l'\u00e9vang\u00e9lisation et l'amour de la Cr\u00e9ation divine. Il est canonis\u00e9 d\u00e8s 1228 par le pape Gr\u00e9goire IX et comm\u00e9mor\u00e9 le 4 octobre dans le calendrier liturgique catholique."@fr,
        "Giovanni di Pietro di Bernardone, mais conhecido como S\u00e3o Francisco de Assis (Assis, 5 de julho de 1182  \u2014 3 de outubro de 1226), foi um frade cat\u00f3lico da It\u00e1lia. Depois de uma juventude irrequieta e mundana, voltou-se para uma vida religiosa de completa pobreza, fundando a ordem mendicante dos Frades Menores, mais conhecidos como Franciscanos, que renovaram o Catolicismo de seu tempo. Com o h\u00e1bito da prega\u00e7\u00e3o itinerante, quando os religiosos de seu tempo costumavam fixar-se em mosteiros, e com sua cren\u00e7a de que o Evangelho devia ser seguido \u00e0 risca, imitando-se a vida de Cristo, desenvolveu uma profunda identifica\u00e7\u00e3o com os problemas de seus semelhantes e com a humanidade do pr\u00f3prio Cristo. Sua atitude foi original tamb\u00e9m quando afirmou a bondade e a maravilha da Cria\u00e7\u00e3o num tempo em que "@pt,
        "Saint Francis of Assisi (Italian: San Francesco d'Assisi), born Giovanni di Pietro di Bernardone, informally named as Francesco (1181/1182 \u2013 3 October 1226), was an Italian Roman Catholic friar and preacher. He founded the men's Order of Friars Minor, the women\u2019s Order of Saint Clare, the Third Order of Saint Francis and the Custody of the Holy Land. Francis is one of the most venerated religious figures in history."@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0301\u0441\u043a \u0410\u0441\u0441\u0438\u0301\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043b\u0430\u0442. Franciscus Assisiensis, \u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco d'Assisi, \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0434\u0438 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Francesco di Pietro Bernardone; 1181 \u0438\u043b\u0438 1182 \u2014 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1226) \u2014 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439, \u0443\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043d\u0438\u0449\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u2014 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432 (1209). \u0417\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u043c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u0430, \u0430 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0438 \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u044d\u043f\u043e\u0445\u0443 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u043d\u0430\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0633\u064a\u0632\u064a \u0623\u0648 (\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633\u0643\u0648 \u062f\u064a \u0623\u0633\u064a\u0633 - \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633\u0643\u0648 \u0628\u064a\u0631\u0646\u0627\u0631\u062f\u0648\u0646\u064a) \u064a\u0646\u062d\u062f\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0623\u0633\u064a\u0632\u064a 26 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1181 - 3 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1226 \u0644\u0642\u0628 \u0643\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u062c\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0648\u064a\u0639\u062a\u0642\u062f \u0628\u0623\u0646 \u0623\u0645\u0640\u0647 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0635\u0644 \u0648\u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0633\u0645\u0649 \u0628\u064a\u062f\u0631\u0648 \u0628\u064a\u0631\u0646\u0627\u062f\u0648\u0646\u064a \u0641\u064a \u0627\u0633\u064a\u0633 \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633\u0643\u0648 (\u062a\u0635\u063a\u064a\u0631 \u0644\u0643\u0644\u0645\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631)."@ar,
        "\u30a2\u30c3\u30b7\u30b8\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\uff08\u4f0a\uff1aFrancesco d'Assisi\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\uff1aFranciscus Assisiensis\u3001\u672c\u540d \u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c9\u30fc\u30cd Giovanni di Pietro di Bernardone\u30011182\u5e74 7\u67085\u65e5 - 1226\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u4f1a\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u4f1a\uff09\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u4fee\u9053\u58eb\u3002\u300c\u88f8\u306e\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u88f8\u3067\u3057\u305f\u304c\u3046\u300d\u3053\u3068\u3092\u6c42\u3081\u3001\u6094\u609b\u3068\u300c\u795e\u306e\u56fd\u300d\u3092\u8aac\u3044\u305f\u3002\u4e2d\u4e16\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u304a\u3051\u308b\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u8056\u4eba\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u3068\u8056\u516c\u4f1a\u3067\u5d07\u656c\u3055\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u300c\u30b7\u30a8\u30ca\u306e\u30ab\u30bf\u30ea\u30ca\u300d\u3068\u3068\u3082\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5b88\u8b77\u8056\u4eba\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u539f\u97f3\u4e3b\u7fa9\u306b\u3057\u305f\u304c\u3044\u3001\u3053\u3053\u3067\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u306e\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u300d\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u3092\u63a1\u3063\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u3067\u306f\u30a2\u30b7\u30b8\u306e\u8056\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u3068\u547c\u3073\u6163\u3089\u308f\u3057\u3001\u5178\u793c\u66a6\u306b\u306f\u300c\u8056\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\uff08\u30a2\u30b7\u30b8\uff09\u4fee\u9053\u8005\u300d\u3068\u8a18\u8f09\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u3001\u5f7c\u81ea\u8eab\u306b\u3088\u3063\u3066\u5275\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u4f1a\u3082\u305d\u308c\u306b\u5023\u3044\u300c\u8056\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u300d\u306e\u547c\u79f0\u3092\u63a1\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8056\u65b9\u6fdf\u5404\u4e9e\u897f\u897f\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aFrancesco d'Assisi\uff0c1182\u5e747\u67085\u65e5\uff0d1226\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u7c21\u7a31\u65b9\u6fdf\u5404\u3001\u65b9\u6fdf\uff0c\u4e9a\u897f\u897f\uff08Assisi\uff09\u5929\u4e3b\u6559\u8bd1\u540d\u5916\u7684\u4e2d\u6587\u4e00\u8bd1\u201c\u963f\u897f\u897f\u201d\uff0c\u662f\u52d5\u7269\u3001\u5546\u4eba\u3001\u5929\u4e3b\u6559\u6559\u6703\u904b\u52d5\u3001\u7f8e\u570b\u820a\u91d1\u5c71\u5e02(San Fransisco \u4e09\u85e9\u5e02)\u4ee5\u53ca\u81ea\u7136\u74b0\u5883\u7684\u5b88\u8b77\u8056\u4eba\uff0c\u4e5f\u662f\u65b9\u6fdf\u5404\u6703\uff08\u53c8\u7a31\u300c\u5c0f\u5144\u5f1f\u6703\u300d\uff09\u7684\u5275\u8fa6\u8005\uff08\u4f1a\u7956\uff09\u3002\u73fe\u4efb\u7f57\u9a6c\u6559\u5b97\u7684\u8056\u865f\u65b9\u6fdf\u5404\u5c31\u662f\u70ba\u4e86\u7d00\u5ff5\u9019\u4f4d\u8056\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:87832561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_of_Assisi>,
        <http://viaf.org/viaf/280678633>,
        <http://viaf.org/viaf/87832561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f0b6645-8570-4090-b79d-876b851d2755>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bartolomeo_Della_Gatta_-_Stigmata_of_St_Francis_-_WGA01336.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francis_of_Assisi.
doremus_artist:5c4e6122-288c-33e7-8925-b0261db93933
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Alfred Janson (born 10 March 1937) is a Norwegian pianist and composer. He was born in Oslo as the son of sculptor Gunnar Janson and pianist Margrethe Gleditsch, and was sister of journalist Mette Janson. He was first married to actress and singer Grynet Molvig and later to Berit Gustavsen. He made his piano debut in 1962. Among his early compositions is the piano piece November from 1962 and the orchestral Vuggesang from 1963. He composed the ballet Mot solen for the Bergen International Festival in 1969, and in 1991 he was the festival's principal composer."@en,
        "Alfred Martin Janson (* 3. M\u00e4rz 1937 in Oslo) ist ein norwegischer Komponist, Pianist und Akkordeonist."@de;
    owl:sameAs viaf:119817701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Janson>,
        <http://viaf.org/viaf/119817701>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3544c664-ffba-4d43-ba13-72efe7ab4658>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alfred_Janson.
doremus_artist:5c753284-b033-3509-a6f1-8ade3b6d4a2e
    dbp:birthPlace dbr:Monte_Compatri;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Alessandro Moreschi  - (Monte Compatri, Roma, 11 de Novembro de 1858 - Roma, 21 de Abril de 1922) foi um cantor l\u00edrico italiano, considerado o \u00faltimo castrato da Hist\u00f3ria. Era conhecido como l'Angelo di Roma (o Anjo de Roma)."@pt,
        "Alessandro Moreschi (* 11. November 1858 in Monte Compatri; \u2020 21. April 1922 in Rom) war p\u00e4pstlicher S\u00e4nger der Sixtinischen Kapelle, einer der letzten Kastratens\u00e4nger und zugleich der einzige, von dem heute noch Tonaufnahmen vorliegen."@de,
        "Alessandro Moreschi (11 November 1858 \u2013 21 April 1922) was a castrato singer of the late 19th century and the only castrato to make solo recordings."@en,
        """Alessandro Moreschi (Monte Compatri, 11 de noviembre de 1858 \u2013 Roma, 21 de abril de 1922) fue un cantante l\u00edrico italiano, considerado el \u00faltimo castrato de la historia. Se le conoci\u00f3 como "l'angelo di Roma" (el \u00e1ngel de Roma)."""@es,
        "Alessandro Moreschi (Monte Compatri, 11 november 1858 \u2013 Rome, 21 april 1922) was een Italiaans castraat. Hij zong in het koor van de Sixtijnse Kapel in Rome. Hij is beroemd gebleven als de laatste nog optredende castraat en is de enige castraat waarvan geluidsopnamen bestaan."@nl,
        "Alessandro Moreschi (ur. 11 listopada 1858 w Monte Compatri \u2212 zm. 21 kwietnia 1922 w Rzymie) \u2212 w\u0142oski \u015bpiewak, ostatni \u015bpiewaj\u0105cy kastrat. Jako nastolatek trafi\u0142 do Rzymu, gdzie by\u0142 \u015bpiewakiem w ch\u00f3rach papieskich \u2212 pocz\u0105tkowo w ch\u00f3rze przy Bazylice \u015bw. Jana na Lateranie, p\u00f3\u017aniej w s\u0142awnym od stuleci ch\u00f3rze Kaplicy Syksty\u0144skiej."@pl,
        "Alessandro Moreschi, n\u00e9 le 11 novembre 1858 \u00e0 Monte Compatri et mort le 21 avril 1922 (\u00e0 63 ans) \u00e0 Rome, est un chanteur italien. C'est l'un des castrats les plus c\u00e9l\u00e8bres de la fin du XIXe si\u00e8cle. Ce fut le seul castrat du r\u00e9pertoire de bel canto ayant r\u00e9alis\u00e9 des enregistrements sonores. Il \u00e9tait plus connu que son a\u00een\u00e9 Domenico Mustaf\u00e0, un ancien Direttore Perpetuo de la Chapelle Sixtine. Domenico Salvatori et Giovanni Cesari \u00e9taient \u00e9galement des castrats c\u00e9l\u00e8bres de cette p\u00e9riode."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u041c\u043e\u0440\u0435\u0441\u043a\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alessandro Moreschi) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432-\u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439, \u0447\u0435\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u043d\u0430 \u0444\u043e\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30e2\u30ec\u30b9\u30ad\uff08Alessandro Moreschi, 1858\u5e7411\u670811\u65e5 - 1922\u5e744\u670821\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u7537\u6027\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u8a18\u9332\u306b\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u5f8c\u306e\u30ab\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c8\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5b58\u547d\u4e2d\u306f\u300c\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u5929\u4f7f\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u8cde\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u30021873\u5e74\u3001\u30b5\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3\u30cb\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30e9\u30c6\u30e9\u30ce\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u3057\u3066\u63a1\u7528\u3055\u308c\u30011883\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u793c\u62dd\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u305f\u3002\u3069\u3061\u3089\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u3067\u3082\u3001\u72ec\u5531\u3092\u3064\u3068\u3081\u3066\u3044\u308b\u30021898\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u793c\u62dd\u5802\u8056\u6b4c\u968a\u3067\u6307\u5c0e\u8005\u306e\u8077\u3082\u517c\u306d\u30011913\u5e74\u307e\u3067\u3053\u3053\u306b\u3064\u3068\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30b5\u30f3\u30fb\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u62db\u304b\u308c\u30011914\u5e74\u306b\u73fe\u5f79\u3092\u9000\u3044\u305f\u30021922\u5e74\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u3066\u3001\u80ba\u708e\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u540c\u6642\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30ab\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c8\u306b\u306f\u3001\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30e0\u30b9\u30bf\u30d5\u30a1\uff08Domenico Mustafa, 1829\u5e74 - 1912\u5e74\uff09\u304c\u304a\u308a\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u968f\u4e00\u306e\u58f0\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797102;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Moreschi>,
        <http://viaf.org/viaf/56797102>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc94170f-f981-4b48-a1ed-003145ef8249>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moreschi_giovane.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alessandro_Moreschi.
doremus_artist:5c7b6a09-77e4-310e-bd83-6082f70f4e2f
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Jacques Lancelot (24 April 1920 \u2013 7 February 2009) was a French classical clarinetist."@en,
        "Jacques Lancelot est un clarinettiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Rouen le 24 avril 1920 et mort le 7 f\u00e9vrier 2009."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30e9\u30f3\u30b9\u30ed\uff08Jacques Lancelot, 1920\u5e744\u670820\u65e5 - 2009\u5e742\u67087\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113083755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Lancelot>,
        <http://viaf.org/viaf/113083755>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Lancelot.
doremus_artist:5c892d89-c099-3b08-ae01-fecc83dbfcb7
owl:sameAs viaf:58972823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58972823>.
doremus_artist:5d0d1f2d-70ac-3850-81b5-892f2bbe8655
    dbp:birthPlace dbr:Rivne;
    rdfs:comment
        "Olga Pasichnyk (Ukrainian: \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u041f\u0430\u0441\u0456\u0447\u043d\u0438\u043a, Polish: Olga Pasiecznik), born 3 March 1968, is a Polish-Ukrainian classical singer. She lives in Poland."@en,
        "Olga Pasiecznik (ukr. \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0406\u0433\u043e\u0440\u0456\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043b\u0438\u0441\u043a\u0430-\u041f\u0430\u0441\u0456\u0447\u043d\u0438\u043a, ur. 3 marca 1968 w R\u00f3wnem) \u2013 \u015bpiewaczka (sopran) pochodzenia ukrai\u0144skiego, mieszkaj\u0105ca na sta\u0142e w Polsce. U\u017cywa r\u00f3wnie\u017c nazwiska w transkrypcji na angielski: Olga albo Olha Pasichnyk nie tylko za granic\u0105, lecz tak\u017ce w Polsce. C\u00f3rka Ihora Pasicznyka i Jadwigi (z d. Antonowicz). Jej ojciec jest pierwszym rektorem Uniwersytetu Pa\u0144stwowego \u201eAkademia Ostrogska\u201d. Jej m\u0119\u017cem jest Jurij Pliska, adiunkt Szko\u0142y G\u0142\u00f3wnej Gospodarstwa Wiejskiego w Warszawie."@pl,
        "Olga Pasitschnyk (ukrainisch \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0406\u0433\u043e\u0440\u0456\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043b\u0438\u0441\u043a\u0430-\u041f\u0430\u0441\u0456\u0447\u043d\u0438\u043a, polnisch Olga Pasiecznik, englisch Olga Pasichnyk; * 3. M\u00e4rz 1968 in Riwne) ist eine ukrainische klassische Sopranistin und in Polen ans\u00e4ssig. Ihr Vater ist erster Rektor der Nationalen Universit\u00e4t \u201eOstroger Akademie\u201c in Ostroh (Wolhynien). Am 20. April 2013 wurde im Gro\u00dfen Warschauer Operntheater die ihr gewidmete Oper Qudsja Zaher von Pawe\u0142 Szyma\u0144ski uraufgef\u00fchrt. Sie nimmt auch teil an Kammerkonzerten und Recitals mit ihrer Schwester Natalie am Klavier."@de;
    owl:sameAs viaf:45435759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olga_Pasichnyk>,
        <http://viaf.org/viaf/45435759>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olga_Pasichnyk_2011-12-22_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olga_Pasichnyk.
doremus_artist:5d9240d0-ad70-3eaa-8267-a2c7c6af1c0c
    rdfs:comment
        "Trond Halstein Moe  (born December 20, 1954, Trondheim, Norway) is a Norwegian operatic baritone. He trained at University of Trondheim and the Norwegian Academy of Music, and in 1987 won First Prize in the International Hans Gabor Belvedere Singing Competition in Vienna in 1987. Since 1990, he has been a regular performer in over 75 leading roles at the Norwegian National Opera. He has also performed internationally in Ireland, Austria, Germany, France, Spain, Hungary, Latvia, Sweden, Denmark, Finland, Czech Republic, Scotland, Iceland, Russia, China, Serbia, South Africa, and the United States."@en;
    owl:sameAs viaf:8459870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trond_Halstein_Moe>,
        <http://viaf.org/viaf/8459870>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Trond_Halstein_Moe.
doremus_artist:5e6ebe6b-a75f-34b3-8fd9-01ac6fdbca76
owl:sameAs viaf:37386163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37386163>.
doremus_artist:5e968bb8-f5b6-3026-9696-22a2f4ba0518
owl:sameAs viaf:2654723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2654723>.
doremus_artist:601a191e-4b2d-3870-b792-08fbd948c5c5
owl:sameAs viaf:7594975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7594975>.
doremus_artist:6067bcbf-4411-321c-8f7b-6cdb7b70da93
owl:sameAs viaf:29146807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29146807>.
doremus_artist:625e02bd-f6d9-3435-933e-2343336101e3
    dbp:birthPlace dbr:Ealing;
    rdfs:comment
        "Simon Napier-Bell (* 22. April 1939 in Ealing, London, England) ist ein britischer Musikmanager, Produzent, Musiker, Komponist und Autor. Zu den Musikern und Bands, mit denen er zusammenarbeitete, geh\u00f6ren The Yardbirds, John\u2019s Children, Marc Bolan, Japan, London, Asia, Ultravox, Boney M., Sinitta, Wham!, Blue Mercedes, Alsou und Candi Staton."@de,
        "Simon Napier-Bell (Ealing, Londen, 22 april 1939) is een Engels impresario, muziekproducent, liedjesschrijver en journalist. Hij is het bekendst als manager van onder andere The Yardbirds, John's Children, Marc Bolan, Japan, Asia, Ultravox en Wham!."@nl,
        "Simon Napier-Bell (born 22 April 1939, Ealing Common, west London) is an English music manager, author and journalist. At different times, he has managed artists as diverse as The Yardbirds, John's Children, Marc Bolan, Japan, London, Ultravox, Boney M, Sinitta, Wham!, Blue Mercedes, Alsou and Candi Staton, among others."@en,
        "Simon Napier-Bell (n\u00e9 le 22 avril 1939 \u00e0 Ealing, Londres) est un musicien, auteur, compositeur, arrangeur, ainsi par ailleurs qu'\u00e9crivain et journaliste, surtout connu comme producteur et manager de groupes musicaux. Parmi les artistes dont il a g\u00e9r\u00e9 la carri\u00e8re : The Yardbirds, John's Children, Marc Bolan, Japan, London, Asia, Ultravox, Boney M, Wham!, Alsou et Candi Staton."@fr;
    owl:sameAs viaf:76498697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Napier-Bell>,
        <http://viaf.org/viaf/76498697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/078bd7c9-dc07-4be6-8f60-9bb4cda2400c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Simon_Napier-Bell.
doremus_artist:62a9d84d-af65-3399-992e-700787de9263
owl:sameAs viaf:34651882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34651882>.
doremus_artist:63643e2c-e459-3e96-97f5-ebe85df2af4d
owl:sameAs viaf:75929034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75929034>.
doremus_artist:636c4602-02ab-3a16-a9c4-f3dddfc91f25
owl:sameAs viaf:144669704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/144669704>.
doremus_artist:63a0aabf-fb07-375c-a04a-28390aa433ba
owl:sameAs viaf:46355949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46355949>.
doremus_artist:653e7c10-5633-306a-a2f7-d37994167d94
owl:sameAs viaf:56620913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56620913>.
doremus_artist:655d018d-8561-3b25-a5e7-1a41c72b18ca
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Marcos Fink also Marko Fink (born 29 November 1950 in Buenos Aires, Argentina) is a Slovenian singer of classical music Bass-baritone. Marcos was born in Slovenian family in Argentina, but otherwise mostly lives and works in Ljubljana, Slovenia. His sister is Bernarda Fink, worldwide renowned classical music singer. He is married to Cristina Vovk, they have a daughter called Cecilia."@en,
        "Marcos Fink es un bajo bar\u00edtono nacido en Buenos Aires, Argentina. Descendiente de alemanes \u00e9tnicos de ciudadan\u00eda eslovena, recibi\u00f3 instrucci\u00f3n musical desde peque\u00f1o, act\u00faa en el Coro Polif\u00f3nico Nacional y comienza su carrera como solista en 1985. Gan\u00f3 la Beca Shell en 1988 para perfeccionarse en Londres con la soprano brit\u00e1nica Heather Harper. En el a\u00f1o 2001 se present\u00f3 en el Teatro Col\u00f3n en La pasi\u00f3n seg\u00fan San Mateo de Bach dirigido por Michel Corboz."@es;
    owl:sameAs viaf:39575292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcos_Fink>,
        <http://viaf.org/viaf/39575292>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcos_Fink.
doremus_artist:65bd00b2-39bf-3d69-aeff-b7593cc5efda
owl:sameAs viaf:121701512; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121701512>.
doremus_artist:65fc0bcc-5e9a-3366-af3e-f4f7d48bc848
owl:sameAs viaf:59269925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59269925>.
doremus_artist:664e7522-08bf-3281-b494-72118a0e996c
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    dbp:deathPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Jo\u00e3o Domingos Bomtempo (* 28. Dezember 1775; \u2020 18. August 1842 in Lissabon) war ein liberaler portugiesischer Komponist, Pianist, Dirigent und Musikorganisator. Er war von 1820 bis 1828 Leiter der Philharmonischen Gesellschaft in Lissabon und gr\u00fcndete 1835 das Lissabonner Konservatorium. 1819 wurde seine im gleichen Jahr geschriebene Messe de Requiem op. 23 f\u00fcr Soli, Chor und Orchester zum Gedenken an Luis de Cam\u00f5es bei einem Liebhaberkonzert in Paris uraufgef\u00fchrt. Wenige Monate sp\u00e4ter folgte eine weitere Auff\u00fchrung in London. Bomtempo lebte acht Jahre in Frankreich und drei Jahre in Gro\u00dfbritannien. Seine Werke werden nur selten aufgef\u00fchrt."@de,
        "Jo\u00e3o Domingos Bomtempo (Lisboa, 28 de dezembro de 1775 \u2013 Lisboa, 18 de agosto de 1842) foi um pianista cl\u00e1ssico, compositor e pedagogo portugu\u00eas."@pt,
        "Jo\u00e3o Domingos Bomtempo (Portuguese pronunciation: [\u0292u\u02c8\u0250\u0303w\u0303 du\u02c8m\u0129\u0261u\u0283 b\u00f5\u02c8t\u1ebdpu]; also Buontempo; Lisbon, December 28, 1775 \u2013 Lisbon, August 18, 1842) was a Portuguese classical pianist, composer and pedagogue."@en,
        "Jo\u00e3o Domingos Bomtempo est un compositeur, pianiste, haubo\u00efste et p\u00e9dagogue portugais, n\u00e9 \u00e0 Lisbonne (Portugal) le 28 d\u00e9cembre 1775, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 au m\u00eame lieu le 18 ao\u00fbt 1842."@fr,
        "\u0416\u0443\u0430\u043d \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0433\u0443\u0448 \u0411\u043e\u043d\u0442\u0435\u043c\u043f\u0443 (\u0425\u0443\u0430\u043d \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0433\u043e\u0441 \u0411\u043e\u043c\u0442\u0435\u043c\u043f\u043e; \u043f\u043e\u0440\u0442. Jo\u00e3o Domingos Bomtempo; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1775, \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d \u2014 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1842, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u82e5\u6602\u00b7\u591a\u660e\u6208\u65af\u00b7\u90a6\u6ed5\u6ce2\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aJo\u00e3o Domingos Bomtempo\uff0c1775\u5e7412\u670828\u65e5\uff0d1842\u5e748\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u8461\u8404\u7259\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u66fe\u5728\u6cd5\u56fd\uff0c\u82f1\u56fd\u957f\u671f\u4ee5\u94a2\u7434\u5bb6\u8eab\u4efd\u6d3b\u52a8\uff0c1822\u5e74\u56de\u56fd\u5e76\u521b\u5efa\u91cc\u65af\u672c\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u5728\u8461\u8404\u7259\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u6709\u91cd\u5927\u8d21\u732e\u3002\u4ed6\u521b\u4f5c\u4e86\u8461\u8404\u7259\u6700\u65e9\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u548c\u5927\u91cf\u94a2\u7434\u4f5c\u54c1\uff0c\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u4e00\u5b9a\u7a0b\u5ea6\u4e0a\u53d7\u5230\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7584360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jo\u00e3o_Domingos_Bomtempo>,
        <http://viaf.org/viaf/7584360>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Bomtempo.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:João_Domingos_Bomtempo.
doremus_artist:66863410-111b-35ef-8d82-84dcea88f1b5
    rdfs:comment
        "Jean-Paul-Andr\u00e9 des Razins, marquis de Saint-Marc, n\u00e9 au ch\u00e2teau des Razins \u00e0 Saint-Selve le 29 novembre 1728 et mort \u00e0 Bordeaux le 11 septembre 1818, est un dramaturge et librettiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:32128001;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Paul-Andr\u00e9_Razins_de_Saint-Marc>,
        <http://viaf.org/viaf/32128001>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hôtel_Saint-Marc_de_Bordeaux_-_201012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Paul-André_Razins_de_Saint-Marc.
doremus_artist:66e7fc0c-9847-3e0b-abd3-47d07e51644e
    dbp:birthPlace dbr:Fryčovice;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Lubom\u00edr Havl\u00e1k (27 December 1921 \u2013 28 September 2014) was a Czech dramatic tenor born at Fry\u010dovice near Ostrava (former Czechoslovakia). His professional career started at the theatre in Ostrava (Hunter in Rusalka), followed by performances in the \u00dast\u00ed nad Labem opera theater (Turridu in Cavalleria Rusticana), Bratislava and Ko\u0161ice (Pedro in Tiefland). He was member of The National Theatre in Prague since 1954 till 1990. His most remarkable engagement outside Czechoslovakia was in 1960s in Berlin Opera House (Florestan). He died in September 2014 at the age of 92."@en;
    owl:sameAs viaf:38945686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lubom\u00edr_Havl\u00e1k>,
        <http://viaf.org/viaf/38945686>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lubomír_Havlák.
doremus_artist:675a22b0-80a5-321b-9a54-fabcc8144af8
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre-Auguste-Louis Blondeau, n\u00e9 \u00e0 Paris le 15 octobre 1786 (la date donn\u00e9e est souvent celle du 15 ao\u00fbt 1784) et mort le 14 avril 1863 \u00e0 l'\u00e2ge de 76 ans, est un compositeur, violoniste, th\u00e9oricien et historien de la musique fran\u00e7ais,\u2191 (fr) \u00ab Voyage d'un musicien en Italie (1809-1812): pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 des observations sur les ... Par Auguste Louis Blondeau,Jo\u00ebl-Marie Fauquet (p. 18) \u00bb, sur books.google.fr"@fr;
    owl:sameAs viaf:88056753;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Auguste_Blondeau>,
        <http://viaf.org/viaf/88056753>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Auguste_Blondeau.
doremus_artist:67af7b38-81e6-3564-ab92-e40d71ea9ca6
    rdfs:comment
        "Alain Jean-Marie est un pianiste de jazz n\u00e9 en 1945 \u00e0 Pointe-\u00e0-Pitre en Guadeloupe."@fr;
    owl:sameAs viaf:64192158;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Jean-Marie>,
        <http://viaf.org/viaf/64192158>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Jean-Marie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Jean-Marie.
doremus_artist:68696954-0979-3a61-87ae-1a0e0cbac1e0
owl:sameAs viaf:8812597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8812597>.
doremus_artist:691a33d8-62ef-3522-b333-9867b2af731b
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    dbp:deathPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "Eino Tamberg (* 27. Mai 1930 in Tallinn; \u2020 24. Dezember 2010 ebenda) war ein estnischer Komponist. Tamberg studierte am Konservatorium von Tallinn bei Eugen Kapp. Von 1953 bis 1959 war er Toningenieur beim Estnischen Radio, danach k\u00fcnstlerischer Berater des estnischen Komponistenverbandes. Seit 1968 wirkte er als Dozent und seit 1978 als Professor f\u00fcr Komposition an der Estnischen Musikakademie. 1974 wurde er Sekret\u00e4r des estnischen Komponistenverbandes. Er gr\u00fcndete eine eigene Kompositionsschule, aus der Musiker wie Raimo Kangro, Peeter V\u00e4hi, Margo K\u00f5lar, Toivo Tulev, Mari Vihmand und Mart Siimer hervorgingen. 1999 wurde er mit dem Staatlichen Estnischen Kulturpreis ausgezeichnet."@de,
        "Eino Tamberg (27 May 1930 \u2013 24 December 2010) was an Estonian composer. Tamberg was born in Tallinn. He studied music composition with Eugen Kapp at the Tallinn Conservatory, graduating in 1953. In Estonia he first became known with his song cycle Viis romanssi S\u00e1ndor Pet\u00f6fi luulele (1955) based on poetry by S\u00e1ndor Pet\u0151fi, and with his Concerto Grosso (1956), for which he won a gold medal at an international music festival in Moscow. Tamberg was an important initiator of the anti-romantic composition movement of the late 1950s. His vision on music composition belonged to the so-called New Wave in Estonian music. He became more known outside Estonia from approximately 1960, writing music for a large variety of genres, but in particular music for theater, and symphonic music. He died in Tall"@en,
        "Eino Tamberg (Tallinn, 27 de maio de 1930 - 24 de dezembro de 2010) foi um compositor estoniano."@pt,
        "Eino Tamberg (Tallinn, 27 de mayo de 1930 \u2013 ib\u00eddem, 24 de diciembre de 2010) fue un compositor estonio."@es,
        "Eino Tamberg (Tallinn, 27 mei 1930 \u2013 aldaar, 24 december 2010) was een Estlands componist."@nl,
        "Eino Tamberg, n\u00e9 le 27 mai 1930 \u00e0 Tallinn (Estonie), o\u00f9 il est mort le 24 d\u00e9cembre 2010, est un compositeur estonien et professeur de composition musicale."@fr,
        "\u042d\u0439\u043d\u043e \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433 (27 \u043c\u0430\u044f 1930, \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d, \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f \u2014 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2010, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1960), \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1975)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85715803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eino_Tamberg>,
        <http://viaf.org/viaf/85715803>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f9b63c8-0190-4d8e-9432-ae1bec4a92f3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eino_Tamberg.
doremus_artist:69b512e2-813f-399e-9ef3-6786f1caf4c7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Quinter,_Kansas>;
    rdfs:comment
        "Brent Barrett (born 28 February 1957) is an American actor and tenor who is mostly known for his work within American theatre. Barrett has performed in musicals and in concerts with theatres, symphony orchestras, opera houses, and concert halls internationally. He starred in the original production of Maltby and Shire's hit Off-Broadway musical Closer Than Ever in 1989 and the 2001 West End revival of Cole Porter's Kiss Me, Kate. He has also appeared sporadically on television and in films."@en,
        """Brent Barrett, n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1957 au Kansas, est un acteur et un chanteur am\u00e9ricain. Il a tenu le r\u00f4le de Diesel dans la reprise de la com\u00e9die musicale West Side Story en 1980 \u00e0 Broadway. 
* Portail du th\u00e9\u00e2tre Portail du th\u00e9\u00e2tre   
* Portail des com\u00e9dies musicales Portail des com\u00e9dies musicales"""@fr;
    owl:sameAs viaf:58307690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brent_Barrett>,
        <http://viaf.org/viaf/58307690>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa339bb1-0c67-40cb-9600-1cc2d1d353ea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Brent_Barrett.
doremus_artist:6a982b95-e3ad-3b10-88c2-bda5a32c4a04
owl:sameAs viaf:1162106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1162106>.
doremus_artist:6b17a677-8c79-3326-bbf7-c3a56009c6ad
owl:sameAs viaf:103223236; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103223236>.
doremus_artist:6c2d683a-2011-3382-89e2-134b5f3a2569
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Ha vinto il premio per la miglior regia al Festival di Cannes 2004 con il film Exils e due volte il Premio C\u00e9sar per la migliore musica da film, nel 1999 con Gadjo dilo - Lo straniero pazzo e nel 2001 con Vengo - Demone flamenco."@it,
        "Michel Dahmani (Argel; 10 de septiembre de 1948), conocido como Tony Gatlif, es un director, m\u00fasico, guionista, productor y actor franc\u00e9s de ascendencia gitana y argelina. Se ha destacado en el cine por sus pel\u00edculas las cuales exploran en su mayor\u00eda la cultura y cosmovisi\u00f3n del pueblo gitano. Durante su carrera Gatlif ha sido reconocido con varios galardones y entre los m\u00e1s destacados est\u00e1n la Palma de Oro en el Festival Internacional de Cine de Cannes a la mejor direcci\u00f3n por el filme Exils, y dos Premios C\u00e9sar por sus composiciones musicales en las pel\u00edculas Vengo y Gadjo dilo."@es,
        "Tony Gatlif (* 10. September 1948 in Algier, Algerien als Michel Dahmani) ist ein franz\u00f6sischer Regisseur, Schauspieler, Drehbuchautor, Komponist und Filmproduzent."@de,
        "Tony Gatlif (born as Michel Dahmani on 10 September 1948 in Algiers) is a French film director of Romani ethnicity who also works as a screenwriter, composer, actor, and producer."@en,
        "Tony Gatlif (czasami tak\u017ce Tony Gatliff, Tony Gattlif, Tony Gattliff) (ur. 10 wrze\u015bnia 1948 w Algierze) re\u017cyser filmowy, scenarzysta, epizodyczny aktor i kompozytor. Naprawd\u0119 nazywa si\u0119 Michel Dohmani i jest w cz\u0119\u015bci potomkiem algierskich Rom\u00f3w."@pl,
        "Tony Gatlif - nascido Michel Dahmani (Argel, 10 de setembro de 1948) \u00e9 um realizador de cinema franc\u00eas de etnia cigana e argelina, que tamb\u00e9m trabalha como argumentista, ator e produtor cinematogr\u00e1fico. O seu tema principal \u00e9 o povo cigano. Diz Gatlif: Toda a minha arte \u00e9 de interven\u00e7\u00e3o; n\u00e3o faria cinema se assim n\u00e3o fosse. Por interven\u00e7\u00e3o quero dizer pelo povo, pela justi\u00e7a, contra a injusti\u00e7a. \u00c9 preciso combater contra os estere\u00f3tipos. S\u00f3 conhecendo o povo de dentro \u2014 como eu conhe\u00e7o \u2014 isso \u00e9 poss\u00edvel."@pt,
        "Tony Gatlif, n\u00e9 le 10 septembre 1948 \u00e0 Alger, nom de sc\u00e8ne de Michel (Boualem) Dahmani, est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, \u00e9galement acteur, sc\u00e9nariste, compositeur et producteur de films."@fr,
        "\u0422\u043e\u043d\u0438 \u0413\u0430\u0442\u043b\u0438\u0444 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0414\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1948 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432, \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u043d\u0430 \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0421\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0443 \u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430."@ru,
        "\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30ac\u30c8\u30ea\u30d5\uff08Tony Gatlif, 1948\u5e749\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u30fb\u4ff3\u512a\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59129923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Gatlif>,
        <http://viaf.org/viaf/59129923>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tony_Gatlif.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tony_Gatlif.
doremus_artist:6c3f9d38-6df2-3e19-b0a9-1b6cf0169b97
    rdfs:comment
        "Aim\u00e9e van de Wiele (n\u00e9e \u00e0 Bruxelles le 8 mars 1907 et morte \u00e0 Paris le 2 novembre 1991) est une claveciniste belge, une des actrices de la renaissance du clavecin au XXe si\u00e8cle.Elle fait ses \u00e9tudes au conservatoire de Bruxelles puis vient \u00e0 Paris \u00e9tudier aupr\u00e8s de Wanda Landowska et d'Andr\u00e9 Pirro avant d'entamer une carri\u00e8re de concertiste et de compositeur. Elle a enregistr\u00e9 plusieurs disques (Bach, Rameau\u2026) sur clavecin moderne Pleyel."@fr;
    owl:sameAs viaf:116640318;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Aim\u00e9e_van_de_Wiele>,
        <http://viaf.org/viaf/116640318>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b3aa19b-396e-4a9d-9612-4aa2e45b826c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aimée_van_de_Wiele.
doremus_artist:6cd1a6d0-ab9f-3329-b970-bd01d4700d7e
    dbp:birthPlace dbr:Visé;
    dbp:deathPlace dbr:Vannes;
    rdfs:comment
        "Daniel Danielis (Vis\u00e9 near Li\u00e8ge 1635- Vannes 1696) was a Belgian composer. He studied at Maastricht and was organist at Saint Lambert's Church. Between 1661 and 1681 he served as Kapellmeister at the court of Mecklenburg-G\u00fcstrow. In 1684 he became ma\u00eetre de musique at Vannes Cathedral."@en,
        "Daniel Dani\u00e9lis (getauft 1. Mai 1635 in Vis\u00e9; \u2020 17. September 1696 in Vannes) war ein wallonischer Kapellmeister und Komponist des Barock aus dem F\u00fcrstbistum L\u00fcttich."@de,
        "Daniel Dani\u00e9lis (n\u00e9 le 1er mai 1635 - mort \u00e0 Vannes le 17 septembre 1696) est un musicien et compositeur belge."@fr,
        "Fu maestro di cappella e compositore barocco alla corte del principe-vescovo di Liegi."@it;
    owl:sameAs viaf:69194214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Danielis>,
        <http://viaf.org/viaf/69194214>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Danielis.
doremus_artist:6d15c2ec-b0a7-363b-b6ca-54b570e5d688
    owl:sameAs viaf:172935504;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103191744>,
        <http://viaf.org/viaf/172935504>.
doremus_artist:6d574e2f-8ff1-30b9-be15-b5e0ac62679f
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Antonio Maria Mazzoni (* 4. Januar 1717 in Bologna; \u2020 8. Dezember 1785 ebenda) war ein italienischer Komponist und S\u00e4nger."@de,
        "Antonio Maria Mazzoni (4 January 1717 \u2013 8 December 1785) was an Italian composer. Born in Milan, the son of a clockmaker, Mazzoni first gained an interest in music at the age of six, and at age fifteen, was sent to study under Swiss German musician and composer, Johann von Griesemer, under who he studied under for three years until 1735. In 1735, he moved to Paris, where he spent the next five years working in multiple high-profile theatres, steadily honing his craft, especially under the mentorship of one particular, Jacques Saint-Antonine before moving to Great Britain, where he spent three years composing music for the King at the time, George II before returning to Milan in 1743. He spent nearly the last ten years of his life in Rome, where he died on 8 December 1785 at the age of 68, "@en,
        "Antonio Maria Mazzoni (Bolonha, 4 de janeiro de 1717 - Bolonha, 8 de dezembro de 1785) foi um compositor do s\u00e9culo XVIII, bem conhecido no meio oper\u00e1tico da \u00e9poca. As suas \u00f3peras foram conhecidas pela originalidade, beleza e eleg\u00e2ncia. Em muitas das suas \u00f3peras utilizou libretos de Pietro Metastasio. Em 1753 encontrava-se em Lisboa, colaborando com David Perez na composi\u00e7\u00e3o de \u00f3peras. Durante a sua perman\u00eancia em Lisboa, comp\u00f4s duas \u00f3peras (La clemenza di Tito e Antigono), ambas com libreto de Pietro Metastasio estreadas em 1755 durante a breve exist\u00eancia da \u00d3pera do Tejo."@pt,
        "Antonio Maria Mazzoni (Bolonia, 4 de enero de 1717 \u2013 Bolonia, 8 de diciembre de 1785) fue un compositor italiano que desarroll\u00f3 su obra a mediados del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo del barroco tard\u00edo de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Studi\u00f2 musica sotto la guida di Luca Antonio Predieri e nel 1736 entr\u00f2 nell'Accademia Filarmonica di Bologna. Qualche anno pi\u00f9 tardi si rec\u00f2 a Fano, dove nel 1746 fu rappresentata la sua prima opera, Siroe, re di Persia. Nel 1748 torn\u00f2 a Bologna, ove nel 1751 occup\u00f2 il posto di maestro di cappella presso la Basilica di San Giovanni in Monte. Nel 1753 si rec\u00f2 a Lisbona per assistere David P\u00e9rez nella composizione di alcune opere. Torn\u00f2 in Italia non prima del 1756."@it;
    owl:sameAs viaf:17537568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Maria_Mazzoni>,
        <http://viaf.org/viaf/17537568>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonio_Maria_Mazzoni.
doremus_artist:6da77ba5-dc1b-3a76-9e12-85fdebff6baf
    dbp:birthPlace dbr:Amondans;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Antoine Jean Georges Napol\u00e9on Coste (27 June 1805 \u2013 17 February 1883) was a French guitarist and composer."@en,
        "Claude Antoine Jean Georges Napol\u00e9on Coste (28 de Junho de 1805 \u00e0 17 de Fevereiro de 1883) foi um compositor e violonista franc\u00eas de m\u00fasica cl\u00e1ssica."@pt,
        "Napol\u00e9on Coste ( 27 juin 1805 \u00e0 Amondans - 17 f\u00e9vrier 1883) est un guitariste, compositeur, et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais. \u00c9l\u00e8ve de Fernando Sor, il contribue \u00e0 d\u00e9velopper ses principes musicaux tout en faisant \u00e9voluer la musique pour guitare vers le Romantisme. Ses compositions, essentiellement pour guitare, sont particuli\u00e8rement exigeantes et ambitieuses."@fr,
        "Napol\u00e9on Coste (27 de junio de 1805 Amondans, Doubs, Francia \u2013 17 de febrero de 1883) fue un guitarrista y compositor franc\u00e9s. Naci\u00f3 en Amondans Doubs, Francia, cerca de Besan\u00e7on. Fue su madre, que era buena ejecutante, quien le ense\u00f1\u00f3 a tocar la guitarra. Como adolescente se convirti\u00f3 en maestro del instrumento y dando muchos conciertos en Franche-Comt\u00e9. En 1829, a la edad de 24 a\u00f1os, se traslad\u00f3 a Par\u00eds donde estudi\u00f3 bajo la tutela de Fernando Sor estableci\u00e9ndose r\u00e1pidamente como el guitarrista virtuoso l\u00edder en Francia. Y aunque la demanda de guitarristas estaba en declive, consigui\u00f3 cierta estabilidad financiera que le permiti\u00f3 publicar su m\u00fasica a sus expensas, al no encontrar un editor que quisiera hacerlo."@es,
        "Napol\u00e9on Coste (gesprochen cost), gem\u00e4\u00df Geburtsurkunde vom \u201eachten Messidor des 13. Jahres der Republik\u201c Claude Antoine Jean George Napol\u00e9on Coste (* 27. Juni 1805 in Amondans (D\u00e9partement Doubs); \u2020 17. Februar 1883 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Gitarrist, Gitarrenlehrer und Komponist. Er bereicherte die Gitarrenliteratur durch die konsequente Entwicklung der polyphonen M\u00f6glichkeiten der Gitarre und war ein herausragender Vertreter der romantischen Epoche der Gitarre."@de,
        "\u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u0301\u043d \u041a\u043e\u0441\u0442 (\u0444\u0440. Napol\u00e9on Coste, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0416\u0430\u043d \u0416\u043e\u0440\u0436 \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d \u041a\u043e\u0441\u0442 \u2014 Claude Antoine Jean George Napol\u00e9on Coste; 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1805, \u0410\u043c\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0414\u0443 \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1883, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u043e \u0421\u043e\u0440\u0430."@ru,
        """\u30ca\u30dd\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30b3\u30b9\u30c8\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e:Claude Antoine Jean Georges Napol\u00e9on Coste\u30011805\u5e746\u670828\u65e5 \u2013 1883\u5e742\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u6bcd\u89aa\u304b\u3089\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u30011826\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30bd\u30eb\u304b\u3089\u6307\u5c0e\u3092\u3046\u3051\u3001\u540d\u58f0\u3092\u3042\u3052\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u6642\u4ee3\u306f\u30ae\u30bf\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u8870\u9000\u671f\u3067\u3042\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u306e\u51fa\u7248\u306b\u306f\u82e6\u52b4\u3057\u305f\u3002 1863\u5e74\u306b\u3001\u8155\u306e\u6545\u969c\u306b\u3088\u3063\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306e\u505c\u6b62\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u4f5c\u66f2\u3084\u3001\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u4f7f\u3063\u305f\u6559\u6388\u6d3b\u52d5\u306f\u7d9a\u3051\u305f\u3002 7\u5f26\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u611b\u597d\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u73fe\u5728\u4e00\u822c\u7684\u306a6\u5f26\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u3067\u306f\u539f\u66f2\u3069\u304a\u308a\u306b\u5f3e\u3051\u306a\u3044\u4f5c\u54c1\u3082\u591a\u3044\u3002 
* \u30ca\u30dd\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30b3\u30b9\u30c8\u306e\u697d\u8b5c - \u56fd\u969b\u697d\u8b5c\u30e9\u30a4\u30d6\u30e9\u30ea\u30fc\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3002PDF\u3068\u3057\u3066\u7121\u6599\u3067\u5165\u624b\u53ef\u80fd\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:74037169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Napol\u00e9on_Coste>,
        <http://viaf.org/viaf/74037169>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Napoleon_Coste.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Napoléon_Coste.
doremus_artist:6dd93b79-2f8e-34f2-9699-124dacc79a8c
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        """Giovanni Manzuoli ("Succianoccioli") (1720-1782) naci\u00f3 en Florencia, Italia, fue un castrato italiano que lleg\u00f3 a cantar como una soprano y m\u00e1s tarde debido a la edad lleg\u00f3 a cantar como una contralto, lleg\u00f3 a ser muy famoso , Charles Burney aseguraba que despu\u00e9s de Farinelli no hab\u00eda escuchado una voz tan potente como la de Manzuoli.Manzuoli comenz\u00f3 su carrera en 1731 se traslad\u00f3 y comenz\u00f3 a interpretar en N\u00e1poles incluido en el Teatro di San Carlo, en la actualidad constan documentos de que se estableci\u00f3 e interpret\u00f3 \u00f3peras en esto lugares:"""@es,
        "Giovanni Manzuoli (Floren\u00e7a, c. 1720 - Floren\u00e7a, 1782) foi um c\u00e9lebre castrato da It\u00e1lia. Fez grande sucesso cantando em Londres, Madri, Bolonha, Viena e Lisboa, acumulando fortuna. Deu aulas de canto para Mozart. Leopold Mozart e Charles Burney deixaram relatos elogiosos sobre ele."@pt,
        "Giovanni Manzuoli (Giovanni Manzoli) (1720\u20131782) was an Italian castrato who sang as a soprano at the beginning of his career, and later as a contralto."@en;
    owl:sameAs viaf:44566647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Manzuoli>,
        <http://viaf.org/viaf/44566647>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Manzuoli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Manzuoli.
doremus_artist:6e4d6b2e-3819-3ba6-9376-2811047122fd
owl:sameAs viaf:116616724; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116616724>.
doremus_artist:6ecd8e5f-46f8-3266-9c5a-0f908cc502c6
    rdfs:comment
        "Alana Levandoski is a songwriter from Riding Mountain National Park in Manitoba, Canada. She was born in Kelwood, Manitoba. Cover versions of her song have been performed or recorded by artists such as Heather Bishop, Jay Semko, Linda Rocheleau, Katy Bowser and Kenny Hutson (Nashville). She has co-written with Gary Nichols, Jim Photoglo, Sylvia Tyson, James LeBanc, Mark Simos, and Colin Cripps, and has worked as a songwriter in Nashville, Tennessee and Muscle Shoals, Alabama."@en;
    owl:sameAs viaf:56906760;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alana_Levandoski>,
        <http://viaf.org/viaf/56906760>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alana_Levandoski_in_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alana_Levandoski.
doremus_artist:6f0666f6-f14f-3a08-a422-1145e51bcd66
owl:sameAs viaf:10043850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10043850>.
doremus_artist:6fd90ab0-7ece-3b1c-93c3-5ed9b29a99e4
    rdfs:comment
        "Jeffrey Skidmore OBE (born 27 February 1951) is the conductor and artistic director of Ex Cathedra, a choir and early music ensemble based in Birmingham in the West Midlands, England. An active participant in musical education and a pioneer in researching and performing neglected choral works of the 16th to 18th centuries, he has worked with leading musicologists to prepare new performing editions of French and Italian music. In particular, his recordings of French and Latin American Baroque music with Ex Cathedra have won wide acclaim."@en;
    owl:sameAs viaf:92195803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Skidmore>,
        <http://viaf.org/viaf/92195803>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5cca74f3-01c9-4328-977f-3aad3d1f0625>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JeffreySkidmore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jeffrey_Skidmore.
doremus_artist:70718fdb-1693-3514-8bdb-d4a73b83e145
    dbp:birthPlace dbr:Chios;
    rdfs:comment
        """Michael "Mikis" Theodorakis (Greek: \u039c\u03b9\u03c7\u03b1\u03ae\u03bb (\u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2) \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2 [\u02c8mikis \u03b8eo\u00f0o\u02c8\u027eakis]; born 29 July 1925) is a Greek songwriter and composer who has written over 1000 songs. He scored for the films Zorba the Greek (1964), Z (1969), and Serpico (1973). He composed the "Mauthausen Trilogy" also known as "The Ballad of Mauthausen", which has been described as the "most beautiful musical work ever written about the Holocaust" and possibly his best work. He is viewed as Greece's best-known living composer. He was awarded the Lenin Peace Prize."""@en,
        "Mikis Theodorakis (Grieks: \u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2) (Chios, 29 juli 1925) is een Grieks componist en politicus."@nl,
        "Mikis Theodorakis (en griego \u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2) (Qu\u00edos, 29 de julio de 1925) es un compositor e intelectual griego, conocido tambi\u00e9n por su militancia pol\u00edtica, especialmente como opositor a la junta de los coroneles en 1974."@es,
        "Mikis Theodorakis (griechisch \u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2, * 29. Juli 1925 auf der Insel Chios, Griechenland) ist ein griechischer Komponist, Schriftsteller und Politiker. In seiner Heimat wird er als Volksheld verehrt. Theodorakis gilt als der bekannteste griechische Komponist des 20. Jahrhunderts. Besonders seine Filmmusiken zu Alexis Sorbas, Z und Serpico sowie die Vertonung des Canto General nach Versen von Pablo Neruda machten ihn weltweit bekannt. Zu seinem \u00fcber 1000 Werke umfassenden Schaffen z\u00e4hlen symphonische Kompositionen und eine Vielzahl von Liedern. Daneben ist er durch sein politisches Engagement bekannt."@de,
        """Mikis Theodorakis, gr. \u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2 (ur. 29 lipca 1925 na greckiej wyspie Chios) \u2013 grecki kompozytor; jeden z najwa\u017cniejszych i najbardziej znanych greckich kompozytor\u00f3w XX wieku. S\u0142aw\u0119 przynios\u0142o mu, m.in. skomponowanie muzyki do filmu Michaela Kakoyannisa pt. "Grek Zorba". Opr\u00f3cz tego polityk, by\u0142y cz\u0142onek greckiego parlamentu oraz niedawny komunista, jednak minister bez teki w prawicowym rz\u0105dzie Konstantinosa Mitsotakisa, mi\u0119dzynarodowy dzia\u0142acz na rzecz ochrony praw cz\u0142owieka i pokoju, za\u0142o\u017cyciel wielu organizacji zajmuj\u0105cych si\u0119 t\u0105 problematyk\u0105. Jest laureatem wielu nagr\u00f3d za osi\u0105gni\u0119cia na polu muzycznym i politycznym, w 2000 roku nominowany do Pokojowej Nagrody Nobla. Obecnie na emeryturze."""@pl,
        "M\u00edkis Theodor\u00e1kis (en grec : \u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2), n\u00e9 le 29 juillet 1925 sur l\u2019\u00eele de Chios en Gr\u00e8ce, est un compositeur et homme politique grec. Son p\u00e8re \u00e9tait originaire de Galatas (en) (Cr\u00e8te) et sa m\u00e8re de \u00c7e\u015fme en Asie Mineure. Il est particuli\u00e8rement connu pour ses chansons (Sto Perigiali, Ka\u00efmos, Une hirondelle\u2026) et ses musiques de film (\u00c9lectre, Zorba le Grec, Z, Serpico)."@fr,
        "M\u00edkis Theodor\u00e1kis, em grego \u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2, (Quios, 29 de julho de 1925) \u00e9 um compositor e pol\u00edtico grego mundialmente conhecido pela trilha (banda) sonora dos filmes hollywoodianos Zorba, o Grego (1964) e Serpico (1973). Em 1980\u20131982 foi-lhe atribu\u00eddo o Pr\u00eamio L\u00eanin da Paz."@pt,
        "\u041c\u0438\u0301\u043a\u0438\u0441 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430\u0301\u043a\u0438\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2, \u041c\u0424\u0410: [\u02c8micis \u03b8\u025b\u0254\u00f0\u0254\u02c8\u027eacis] \u0440\u043e\u0434. 1925) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u0430 \u0443\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438\u00bb (1983)."@ru,
        "\u0645\u064a\u0643\u064a\u0633 \u062b\u064a\u0648\u062f\u0648\u0631\u0627\u0643\u064a\u0633 (\u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 29 \u062c\u0648\u064a\u0644\u064a\u0629 1925. \u0627\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0639\u0646\u062f \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u00ab\u0632\u0648\u0631\u0628\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u00bb \u0644\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0643\u0648\u0643\u064a\u0627\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0623\u062e\u0648\u0630 \u0639\u0646 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0644\u0646\u064a\u0643\u0648\u0633 \u0643\u0627\u0632\u0627\u0646\u062a\u0632\u0627\u0643. \u0639\u0631\u0641 \u0639\u0646\u0647 \u0648\u0642\u0648\u0641\u0647 \u0645\u0639 \u0642\u0636\u0627\u064a\u0627 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u060c \u0648\u0647\u0648 \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0646\u062f\u0629 \u0644\u0644\u0642\u0636\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u064a\u0638\u0647\u0631 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0648\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u064a\u0629."@ar,
        "\u30df\u30ad\u30b9\u30fb\u30c6\u30aa\u30c9\u30e9\u30ad\u30b9 (\u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2, Mikis Theodorakis\u3001 1925\u5e747\u670829\u65e5 - )\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\uff08\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306b\u304a\u3051\u308b20\u4e16\u7d00\u6700\u5927\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u82b8\u8853\u30fb\u6587\u5316\u3001\u653f\u6cbb\u306b\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja,
        "\u7c73\u57fa\u65af\u00b7\u63d0\u5965\u591a\u62c9\u57fa\u65af\uff08\u5e0c\u814a\u8bed\uff1a\u039c\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \u0398\u03b5\u03bf\u03b4\u03c9\u03c1\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2\uff0c1925\u5e747\u670829\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5e0c\u814a\u653f\u6cbb\u6d3b\u52a8\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u5e08\u4ece\u6885\u897f\u5b89\uff0c\u521b\u4f5c\u8fc7\u4e0d\u5c11\u4e25\u8083\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002\u4f46\u662f\u540e\u6765\u4e3b\u8981\u4ee5\u653f\u6cbb\u6d3b\u52a8\u8457\u540d\uff0c\u519b\u653f\u5e9c\u65f6\u671f\u66fe\u88ab\u902e\u6355\u3002\u540e\u6765\u66fe\u5728\u5e0c\u814a\u653f\u5e9c\u4efb\u804c\u3002\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u5927\u591a\u662f\u6b4c\u66f2\u548c\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59271034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikis_Theodorakis>,
        <http://viaf.org/viaf/59271034>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83970769-d8ea-434b-8734-88899213c922>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mikis2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mikis_Theodorakis.
doremus_artist:70fbaa03-d9dd-3117-8e49-7becbe30bbac
owl:sameAs viaf:100538620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100538620>.
doremus_artist:71f71b39-a313-3b3c-830e-5977a0e755aa
owl:sameAs viaf:190864097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/190864097>.
doremus_artist:73c73825-f1f6-3041-9768-5735c75b1d20
owl:sameAs viaf:68227144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68227144>.
doremus_artist:74b8a4ce-3f14-3b0a-a53f-6b83ad84061f
    rdfs:comment
        "Genevi\u00e8ve Vix (Nantes, 1879 - Par\u00eds, 25 de agosto de 1939) fue una soprano francesa. Era descendiente del pintor holand\u00e9s Adriaen Brouwer."@es,
        "Genevi\u00e8ve Vix n\u00e9e Brouwer (Le Havre, 31 December 1879 \u2013 Paris, 25 August 1939) was a French soprano. She was a descendant of the Dutch painter Adriaen Brouwer."@en;
    owl:sameAs viaf:221798301;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Genevi\u00e8ve_Vix>,
        <http://viaf.org/viaf/221798301>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geneviève_Vix_1912.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Geneviève_Vix.
doremus_artist:75a73ba0-0686-3a49-bde1-4938af69450d
owl:sameAs viaf:51892399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51892399>.
doremus_artist:75ccdbd0-21f2-38f5-a447-e1ea03cb7e43
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Joan Massi\u00e0 i Prats (Barcelona, 14 February 1890 - 11 June 1969) was a Catalan composer and violinist. His first wife was the pianist and student of d'Indy, fr:Blanche Selva (1884-1942), with whom Massi\u00e0 recorded the Franck violin sonata and other works. After her death he remarried; his second wife was the Spanish pianist Mar\u00eda Carbonell (1911-1988). His students included the violinist Gonzalo Cornelias."@en,
        "Joan Massi\u00e0 i Prats (Barcelona, 14 de febrero de 1890 - 11 de junio de 1969) fue un compositor y violinista espa\u00f1ol."@es,
        "Joan Massi\u00e0 i Prats est un compositeur catalan et c\u00e9l\u00e8bre violoniste, n\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 1890 \u00e0 Barcelone (Catalogne \u2013 Espagne) et mort le 11 juin 1969 dans cette m\u00eame ville."@fr,
        "\u0416\u043e\u0430\u043d \u041c\u0430\u0441\u0441\u0438\u0430-\u0438-\u041f\u0440\u0430\u0442\u0441 (\u043a\u0430\u0442. Joan Massi\u00e0 i Prats; 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1890 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1969 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1906) \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0448\u043e. \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435. \u0421 1911 \u0433. \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0445\u043e\u0440\u043e\u043c \u00ab\u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041e\u0440\u0444\u0435\u0439\u00bb, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435 \u0411\u0430\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f. \u0412 1918 \u0433. \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440 \u041a\u0430\u0441\u0441\u0430\u0434\u043e. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0420\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u0412\u0438\u043d\u044c\u0435\u0441\u043e\u043c, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0411\u043b\u0430\u043d\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0435\u043b\u044c\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 1926\u20141927 \u0433\u0433. \u0441\u0435\u0440\u0438\u044e \u0438\u0437 17 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0432 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:42051437;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Massi\u00e0>,
        <http://viaf.org/viaf/42051437>,
        <https://musicbrainz.org/artist/076ee508-e0f3-4c6c-9728-3ce814028968>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joan_Massià.
doremus_artist:75d84b0a-e4a4-300f-9b66-bfb630bb88f2
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Gilles Durand (born 11 January 1952) is a former Canadian cyclist. He competed at the 1972 Summer Olympics and the 1976 Summer Olympics."@en,
        "Gilles Durand (nascido em 11 de janeiro de 1952) \u00e9 um ex-ciclista canadense. Ele representou o Canad\u00e1 nos Jogos Ol\u00edmpicos de Ver\u00e3o de 1972 e de 1976."@pt;
    owl:sameAs viaf:266202780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilles_Durand>,
        <http://viaf.org/viaf/266202780>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilles_Durand.
doremus_artist:764fe776-9370-3787-8eba-5e89d9da6af5
owl:sameAs viaf:10053968; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10053968>.
doremus_artist:76989d1f-e290-391c-87f1-ef7e9669c865
owl:sameAs viaf:12490038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12490038>.
doremus_artist:76e06451-7b6c-3950-b2ab-2629dc721d08
    dbp:birthPlace dbr:Standerton;
    rdfs:comment
        "Jeanne Zaidel-Rudolph (OIB) (born 9 July 1948) is a South African composer, pianist and teacher. She was the first woman in South Africa to obtain a doctorate in composition."@en;
    owl:sameAs viaf:72607351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeanne_Zaidel-Rudolph>,
        <http://viaf.org/viaf/72607351>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jeanne_Zaidel-Rudolph.
doremus_artist:77f9d1ba-60fc-3b17-a07c-46993d651e9b
    dbp:birthPlace dbr:Växjö;
    rdfs:comment
        "Per Tengstrand (born 1968, V\u00e4xj\u00f6, Sweden) is a Swedish pianist."@en,
        "Per Tengstrand est un pianiste su\u00e9dois n\u00e9 en 1968. Laur\u00e9at en 1995 du Concours international Marguerite-Long-Jacques-Thibaud o\u00f9 il fit forte impression et \u00e9galement laur\u00e9at la m\u00eame ann\u00e9e du Concours musical international Reine-Elisabeth-de-Belgique, il s'est vu d\u00e9cerner notamment le premier prix du concours de Cleveland en 1997 et peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands interpr\u00e8tes actuels de niveau international. Son jeu pianistique et son approche artistique des \u0153uvres trahissent une authentique personnalit\u00e9, de plus en plus reconnue par les passionn\u00e9s de l'instrument."@fr,
        "\u041f\u0435\u0440 \u0422\u0435\u043d\u0433\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0434 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Per Tengstrand; \u0440\u043e\u0434. 1968, \u0412\u0435\u043a\u0448\u0451) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0418\u043d\u0433\u0432\u0430\u0440\u0430 \u041f\u043e\u043b\u0441\u0441\u043e\u043d\u0430, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041c\u0435\u0440\u043b\u0435. \u0412 1996 \u0433. \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435 (\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430), \u0432 1997 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0443\u044d\u0442\u0430 \u0441 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0443\u043d\u044c \u0428\u0430\u043d\u044c\u0448\u0430\u043d\u044c, \u0432 2003 \u0433\u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0443\u044d\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u041c\u0430\u0439\u0430\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:226581432;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Per_Tengstrand>,
        <http://viaf.org/viaf/226581432>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Per_tengstrand_marinmuseum_20110730.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Per_Tengstrand.
doremus_artist:7815448f-58e1-3e0a-bc5a-bafb145b8470
    rdfs:comment
        "Enguerrand-Friedrich L\u00fchl-Dolgorukiy (n\u00e9 \u00e0 Paris en 1975) est un pianiste, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:7653778;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Enguerrand-Friedrich_L\u00fchl-Dolgorukiy>,
        <http://viaf.org/viaf/7653778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enguerrand-Friedrich_Lühl-Dolgorukiy.
doremus_artist:78921808-ece3-3b02-8e4a-bb0093da1c13
owl:sameAs viaf:2497440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2497440>.
doremus_artist:7893eb1d-02fd-39f8-a76d-579f28b66c74
owl:sameAs viaf:24869657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24869657>.
doremus_artist:78f435ec-0836-3143-86b4-221077c804af
owl:sameAs viaf:42039138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42039138>.
doremus_artist:79621754-87bf-3429-b359-c9389f3df25b
owl:sameAs viaf:64197873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64197873>.
doremus_artist:7a4b7f33-2eb7-3583-b1df-7e36a3f4f21c
owl:sameAs viaf:305041496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305041496>.
doremus_artist:7b2d833d-e416-30b4-bcfa-18f9fc44191a
owl:sameAs viaf:32013879; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32013879>.
doremus_artist:7b4b0f57-a9c8-34da-aa9b-e590111778c2
owl:sameAs viaf:101565568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101565568>.
doremus_artist:7c2b0a90-75c5-31f8-bee0-a6899c30cbc8
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    dbp:deathPlace dbr:Bideford;
    rdfs:comment
        "Clarence Raybould (Robert Clarence Raybould) was born in Birmingham on 28 June 1886, to Robert James Raybould (born 1862), a printer compositor, and Ellen Amelia Raybould (n\u00e9e Weston, born 1862), and died in Bideford on 27 March 1972. He was an English conductor, pianist and composer who conducted works ranging from musical comedy and operetta, Gilbert and Sullivan to the standard classical repertoire. He also championed works by contemporary, particularly British, composers."@en;
    owl:sameAs viaf:305992297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clarence_Raybould>,
        <http://viaf.org/viaf/305992297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Clarence_Raybould.
doremus_artist:7d994ba0-de5f-3491-8c5e-2285f4dc9ccb
owl:sameAs viaf:74041936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041936>.
doremus_artist:7e81061a-6388-3184-a847-34bb65c13d21
owl:sameAs viaf:79712836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79712836>.
doremus_artist:7ed3ebac-e809-342d-890a-6478ce123f4c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/East_Stroudsburg,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Walter Charles (born April 4, 1945 in East Stroudsburg, Pennsylvania) is an American actor and singer. Charles made his Broadway debut in Grease in 1972. Additional Broadway credits include 1600 Pennsylvania Avenue (1976), Sweeney Todd (1979), Cats (1982), La Cage aux Folles 1983), Me and My Girl, Aspects of Love (1990), Kiss Me, Kate, The Boys from Syracuse (2002), Big River (2003), The Woman in White (2005), The Apple Tree (2006) and Anything Goes (2011)."@en;
    owl:sameAs viaf:75862776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Charles>,
        <http://viaf.org/viaf/75862776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47bf89cd-f565-41ff-9a7e-e37b97a04d29>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Walter_Charles.
doremus_artist:7fc24717-18af-3694-a0fe-d65721101cbc
owl:sameAs viaf:22335802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22335802>.
doremus_artist:8213e632-18c0-3c30-a7e4-f041e3ab3c6e
owl:sameAs viaf:138956126; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/138956126>.
doremus_artist:838530c4-ac75-3dcd-9b90-deb042ff33a7
owl:sameAs viaf:42175711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42175711>.
doremus_artist:849d01c9-cdd8-3ad3-90bb-fda97ecadaf1
    rdfs:comment
        "Michael Boder, n\u00e9 le 9 novembre 1958 \u00e0 Darmstadt, est un chef d'orchestre allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:50382580;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michael_Boder>,
        <http://viaf.org/viaf/50382580>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Boder.
doremus_artist:85208dd0-fb69-3cf8-97e4-4ab248843879
    dbp:deathPlace dbr:Coimbra;
    rdfs:comment
        "Pedro de Christo (ca 1545-1618) was een Portugees componist. Dom Pedro bracht zijn leven door in het Santa Cruz klooster in Coimbra. Er is van hem bekend dat hij stierf aan de gevolgen van een val, waarbij hij met zijn hoofd tegen een kloosterpilaar aansloeg. Hij was bekend als een uitstekende speler van toetsenbord, fluit, fagot en harp. Hij was goed in de conversatie en iemand die veel vrienden achterliet. Hij schreef lichte en opgewekte muziek. Een voorbeeld daarvan is zijn vilhan\u00e7ico voor de kerst: Es nascido. Toch zijn er van hem maar vijf stukken in de volkstaal over."@nl,
        "Pedro de Cristo (1545/1550 - 12 December 1618) was a Portuguese composer of the Renaissance. He is one of the most important Portuguese polyphonists of the 16th and 17th centuries."@en,
        "Pedro de Cristo (Coimbra, 1545/1550 - Coimbra, 12 de Dezembro de 1618) foi um compositor portugu\u00eas do Renascimento. Ele \u00e9 um dos mais importantes polifonistas portugueses dos s\u00e9culos XVI e XVII."@pt,
        "Pedro de Cristo (Coimbra, 1545/1550 - Coimbra, 1618) fue un compositor, maestro de capilla y c\u00e9lebre polifonista del Renacimiento portugu\u00e9s. Es considerado uno de los m\u00e1s importantes polifonistas portugueses de los siglos XVI y XVII."@es;
    owl:sameAs viaf:99308937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pedro_de_Cristo>,
        <http://viaf.org/viaf/99308937>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pedro_de_Cristo.
doremus_artist:85211bb3-0b36-3213-b3bf-5b35bd53f724
    owl:sameAs viaf:52905244;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52905244>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3460672-dd64-4e25-bb24-4da411a2cffc>.
doremus_artist:86b78ee1-a8cd-3f9e-abcf-37a70b122e22
    rdfs:comment
        "Jean-Paul Tribout, n\u00e9 en 1941, est un acteur et un metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:5191914;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Tribout>,
        <http://viaf.org/viaf/5191914>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Paul_Tribout.
doremus_artist:86ea2c45-e595-3305-9031-56d0303bea1d
    dbp:birthPlace dbr:Matanzas;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Perez. D\u00e1maso P\u00e9rez Prado est un compositeur et chef d'orchestre cubain, surnomm\u00e9 le roi du mambo, n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1916 \u00e0 Matanzas (Cuba), mort le 14 septembre 1989 \u00e0 Mexico (Mexique)."@fr,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2009) \u062f\u0627\u0645\u0627\u0633\u0648 \u0628\u064a\u0631\u064a\u0632 \u0628\u0631\u0627\u062f\u0648 (11 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1916 \u0641\u064a \u0645\u0627\u062a\u0627\u0646\u0633\u0627\u0633\u060c \u0643\u0648\u0628\u0627 - 14 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1989 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u0648) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0627\u064b \u0643\u0648\u0628\u064a \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a\u0647 \u064a\u064f\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0645\u0644\u0643 \u0645\u0627\u0645\u0628\u0648."@ar,
        "Considerato fra i maggiori artisti di musica latino-americana, \u00e8 ricordato con l'appellativo di re del mambo ed \u00e8 considerato uno degli eredi artistici di Xavier Cugat. Un altro soprannome che gli \u00e8 stato attribuito \u00e8 quello di El Cara de Foca (Volto di foca). La sua popolarit\u00e0 negli Stati Uniti coincise con quella di massimo interesse del mercato discografico e degli ascoltatori delle varie stazioni radio rispetto alla musica latino-americana. Il suo nome \u00e8 incluso fra quello delle celebrit\u00e0 della Hollywood Walk of Fame."@it,
        "D\u00e1maso P\u00e9rez Prado (* 11. Dezember 1916 in Matanzas, Kuba; \u2020 14. September 1989 in Mexiko-Stadt) war ein kubanischer Musiker (Piano, Orgel) und Komponist, der als \u201eK\u00f6nig des Mambo\u201c bekannt wurde."@de,
        """D\u00e1maso P\u00e9rez Prado (Matanzas, Cuba, 11 de diciembre de 1916 - Ciudad de M\u00e9xico, 14 de septiembre de 1989), el "Rey del Mambo", fue un m\u00fasico, compositor y arreglista cubano, que adquiri\u00f3 la nacionalidad mexicana a los 64 a\u00f1os. Era apodado "Cara de foca"."""@es,
        "D\u00e1maso P\u00e9rez Prado (Spanish pronunciation: [\u02c8pe\u027ees \u02c8p\u027ea\u00f0o]; December 11, 1916 \u2013 September 14, 1989) was a Cuban bandleader, singer, organist, pianist and composer, who also made brief appearances in films. He is often referred to as the King of the Mambo. He became known and professionally billed as P\u00e9rez Prado, his paternal and maternal surnames respectively. P\u00e9rez Prado became a naturalized citizen of Mexico in 1980. His orchestra was the most popular in mambo. His son, P\u00e9rez Prado, Jr., continues to direct the P\u00e9rez Prado Orchestra in Mexico City to this day."@en,
        """Perez Prado (ur. 11 grudnia 1916 w Matanzas, zm. 14 wrze\u015bnia 1989 w Meksyku) \u2013 kuba\u0144ski pianista, kompozytor, aran\u017cer i lider orkiestry. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w latach 40. XX w. graj\u0105c jako pianista w orkiestrze "Casino de la Playa" w Hawanie. Potem wyjecha\u0142 do Meksyku, gdzie odni\u00f3s\u0142 sw\u00f3j pierwszy sukces. W ko\u0144cu znalaz\u0142 si\u0119 w USA, gdzie popularyzowa\u0142 rytmy kuba\u0144skie, zyskuj\u0105c przydomek The King of Mambo. W latach 50. osiad\u0142 na sta\u0142e w Meksyku. Wybrane kompozycje: "Patricia", "Mambo No. 5", "Mambo Jambo", "La Ragazza", "Mambo a la Kenton"."""@pl,
        "P\u00e9rez Prado, nome art\u00edstico de D\u00e1maso P\u00e9rez Prado (Matanzas, 11 de dezembro de 1916 \u2014 Cidade do M\u00e9xico, 14 de setembro de 1989) foi um grande pianista e compositor cubano, considerado o maior expoente do Mambo. Ficou imortalizado como Rei do Mambo devido ao seu sucesso arrebatador."@pt,
        "\u041f\u0435\u0301\u0440\u0435\u0441 \u041f\u0440\u0430\u0301\u0434\u043e (\u0438\u0441\u043f. P\u00e9rez Prado, [\u02c8pe\u027ees \u02c8p\u027ea\u00f0o]; 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1916 \u2014 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1989) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0430\u043c\u0431\u043e \u0432 \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0428\u0442\u0430\u0442\u0430\u0445 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0432 1950-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b. \u0415\u0433\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u043c \u043c\u0430\u043c\u0431\u043e\u00bb \u0415\u0433\u043e, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0441\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u2014 \u00abMambo No. 5\u00bb (\u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0434\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0447\u0430\u0440\u0442\u0430: \u0432 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041b\u0443 \u0411\u0435\u0433\u0438 \u0438 \u0432 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0430 \u0411\u043e\u0431\u0430-\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f) \u0438 \u00abMambo No. 8\u00bb."@ru,
        "\u30c0\u30de\u30bd\u30fb\u30da\u30ec\u30b9\u30fb\u30d7\u30e9\u30fc\u30c9\uff08D\u00e1maso P\u00e9rez Prado, 1916\u5e7412\u670811\u65e5 - 1989\u5e749\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30de\u30f3\u30dc\u738b\uff08\u30de\u30f3\u30dc\u30ad\u30f3\u30b0\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22419561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/P\u00e9rez_Prado>,
        <http://viaf.org/viaf/22419561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f049235-64be-4bee-865e-d9518418246e>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b97150f-f131-4339-921e-8e5d8425f737>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pérez_Prado.
doremus_artist:88ea86d3-8ae9-3e0e-a39a-ef27d8cd309f
    owl:sameAs n0:e6b838b9-7138-4609-a15b-99ed8f94a7a1;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/e6b838b9-7138-4609-a15b-99ed8f94a7a1>.
doremus_artist:8925f910-e246-3912-9285-5d1e4abf0b9a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Dominic Frontiere (* 17. Juni 1931 in New Haven, Connecticut) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Dominic Frontiere (New Haven, 17 juni 1931) is een Amerikaans componist, arrangeur en muzikant."@nl,
        "Dominic Frontiere (born June 17, 1931) is an American composer, arranger, and jazz accordionist. He is known for composing the theme and much of the music for the first season of the television series The Outer Limits."@en,
        "Dominic Frontiere est un compositeur et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 17 juin 1931 \u00e0 New Haven, Connecticut (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Nell'ambito dei Golden Globe 1981 ha vinto il Golden Globe per la migliore colonna sonora originale per Professione pericolo."@it,
        "\u0414\u043e\u0301\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a \u0424\u0440\u043e\u0301\u043d\u0442\u0438\u0440 (\u0424\u0440\u043e\u0301\u043d\u0442\u044c\u0435\u0440; \u0430\u043d\u0433\u043b. Dominic Frontiere; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1931, \u041d\u044c\u044e-\u0425\u0435\u0439\u0432\u0435\u043d, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u043b\u0435- \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u0443 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u044c\u044e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e\u00bb (1963) \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0431\u0435\u0441\u0442\u0441\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440\u0443 \u00ab\u0422\u0440\u044e\u043a\u0430\u0447\u00bb (1980)."@ru;
    owl:sameAs viaf:49416796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominic_Frontiere>,
        <http://viaf.org/viaf/49416796>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ce4816ed-8651-476f-83f0-58499826eb56>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dominic_Frontiere.
doremus_artist:8933ac32-4d5e-353e-9988-6a341a77659e
owl:sameAs viaf:39566584; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39566584>.
doremus_artist:8b2e333d-b642-3c95-8e4d-51f1f91273d3
    dbp:birthPlace dbr:Oradea;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Farmington,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Friedrich Schorr (* 2. September 1888 in Nagyv\u00e1rad, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 14. August 1953 in Farmington) war ein \u00f6sterreichisch-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        """Friedrich Schorr (Oradea, antes Nagyvarad, Imperio austroh\u00fangaro, 2 de septiembre de 1888 - Farmington, Connecticut, 14 de agosto de 1953) fue un bajo-bar\u00edtono wagneriano que impuso un estilo interpretativo basado en la belleza innata de su voz al que se le llam\u00f3 "bel canto wagneriano". Schorr insisti\u00f3 en la importancia de pronunciar las vocales siguiendo el estilo italiano del legato en la l\u00ednea de canto."""@es,
        "Friedrich Schorr (September 2, 1888 \u2013 August 14, 1953), was a renowned Austrian-Hungarian bass-baritone opera singer of Jewish origin. He later became a naturalized American. Schorr is recognized as the greatest Wagnerian bass-baritone of his generation, arguably of the entire 20th century, and was particularly famous for his profound portrayals of Wotan in Der Ring des Nibelungen and Hans Sachs in Die Meistersinger von N\u00fcrnberg. He was celebrated, too, for his appearances as Don Pizarro in Beethoven's Fidelio."@en,
        "Friedrich Schorr ([\u02c8f\u027ei\u02d0d\u027ei\u0283], [\u02c8\u0283o\u027e\u027e]), n\u00e9 le 2 septembre 1888 \u00e0 Nagyv\u00e1rad et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1953 \u00e0 Farmington (en), est un chanteur d'op\u00e9ra hongrois naturalis\u00e9 am\u00e9ricain (baryton-basse)."@fr,
        "\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0428\u043e\u0440\u0440 (\u043d\u0435\u043c. \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b. Friedrich Schorr; 1888\u20141953) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d) \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:54333747;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Schorr>,
        <http://viaf.org/viaf/54333747>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53385922-79ae-40e4-af02-1000c7774508>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedrich_Schorr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Friedrich_Schorr.
doremus_artist:8b8fd19e-3b73-3823-b217-c1e15df3d85e
owl:sameAs viaf:56798196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56798196>.
doremus_artist:8bd97dc6-48eb-3954-9fd1-12ce8586acba
owl:sameAs viaf:5131687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5131687>.
doremus_artist:8c34cc81-9597-3d0f-a012-dd0cf1f01bb9
    dbp:birthPlace dbr:Donegal;
    rdfs:comment
        """Caitr\u00edona O'Leary (born November 17, 1969) is an Irish singer known for her performances of Irish traditional music and Early music. Described by Crescendo Magazine as "a fascinating, charismatic singer" and by Toccata-Alte Musik aktuell as a musician that "captivates and captures the listener immediately"."""@en;
    owl:sameAs viaf:308185266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caitr\u00edona_O'Leary>,
        <http://viaf.org/viaf/308185266>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Irish_singer_Caitríona_O'Leary.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Caitríona_O'Leary>.
doremus_artist:8cd8420a-19f2-353c-8574-4113b61e4205
owl:sameAs viaf:22408187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22408187>.
doremus_artist:8d50f18d-7648-3eff-afb6-5dcc6d823975
    dbp:birthPlace dbr:Bogotá;
    rdfs:comment
        "Lou Castel (born 28 May 1943) is a Colombian-born Italian actor known primarily for his work in Italian films."@en,
        "Lou Castel (eigentlich Ulv Quarz\u00e9ll, * 28. Mai 1943 in Bogot\u00e1, Kolumbien) ist ein schwedisch-italienischer Schauspieler."@de,
        "Lou Castel, de son vrai nom Ulv Quarz\u00e9ll, est un acteur su\u00e9dois naturalis\u00e9 italien, n\u00e9 le 28 mai 1943 \u00e0 Bogota (Colombie)."@fr,
        "\u041b\u0443 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c (\u0438\u0442\u0430\u043b. Lou Castel, \u0448\u0432\u0435\u0434. Ulv Quarzell, 28 \u043c\u0430\u044f 1943, \u0411\u043e\u0433\u043e\u0442\u0430, \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043b\u0435\u0432\u043e\u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 60-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30eb\uff08Lou Castel\u30011943\u5e745\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:215378545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lou_Castel>,
        <http://viaf.org/viaf/215378545>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lou_Castel-1965.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lou_Castel.
doremus_artist:8db41f32-60e6-3346-8175-7007345129bd
    dbp:birthPlace dbr:Itzehoe;
    dbp:deathPlace dbr:Lüneburg;
    rdfs:comment
        "Johann Steffens (Itzehoe, 1560 \u2013 L\u00fcneburg, 1616) was a German organist and composer. Aside from organ works his works include five-part German madrigals (1619) influenced by Hassler."@en,
        "Johann Steffens (auch: Stephani; * um 1560 in Itzehoe; \u2020 Sommer 1616 in L\u00fcneburg) war ein deutscher Komponist und Organist der norddeutschen Orgelschule."@de;
    owl:sameAs viaf:10040823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Steffens>,
        <http://viaf.org/viaf/10040823>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Steffens.
doremus_artist:8e2c3a98-ff0b-3b5d-b117-9df5c46ec4fe
owl:sameAs viaf:146831324; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/146831324>.
doremus_artist:8e861757-1b9b-30fc-b188-bcd75882dc33
owl:sameAs viaf:79748259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79748259>.
doremus_artist:8eb70747-f437-37b4-a1a3-b9a37b6a5e54
owl:sameAs viaf:76457436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76457436>.
doremus_artist:8f0fd822-f736-363f-ac71-1e6703f9b292
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Dal 1988 suona una viola di Andrea Guarneri del 1690."@it,
        "Nobuko Imai (jap. \u4eca\u4e95 \u4fe1\u5b50, Imai Nobuko; * 18. M\u00e4rz 1943 in Tokio) ist eine japanische Bratschistin, die sowohl als Kammermusikerin als auch als Solistin bekannt wurde. Seit 1988 spielt sie eine Andrea Guarneri von 1690."@de,
        "Nobuko Imai (\u4eca\u4e95 \u4fe1\u5b50 Imai Nobuko, born March 18, 1943 in Tokyo), is a Japanese classical violist with an extensive career as soloist and chamber musician. Since 1988 she has played a 1690 Andrea Guarneri instrument."@en,
        "Nobuko Imai es una violista japonesa. Curs\u00f3 sus estudios en la Escuela de M\u00fasica Toho de Tokio, en la Universidad de Yale y en la Juilliard School de Nueva York. Ha sido la \u00fanica viola que ha ganado los m\u00e1s altos premios en los concursos internacionales de viola en M\u00fanich y en Ginebra. Ha formado parte del Cuarteto Vermeer."@es,
        "Nobuko Imai, n\u00e9e le 18 mars 1943 \u00e0 Tokyo, est une altiste japonaise."@fr,
        "\u041d\u043e\u0431\u0443\u043a\u043e \u0418\u043c\u0430\u0438 (\u044f\u043f. \u4eca\u4e95\u4fe1\u5b50; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1943, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u4eca\u4e95 \u4fe1\u5b50\uff08\u3044\u307e\u3044 \u306e\u3076\u3053\u30011943\u5e743\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002\u6c34\u6238\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u30021983\u5e74\u304b\u30892003\u5e74\u307e\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u7acb\u30c7\u30c8\u30e2\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u3001\u73fe\u5728\u306f\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u306a\u304c\u3089\u3001\u5404\u56fd\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021988\u5e74\u4ee5\u6765\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30b0\u30a1\u30eb\u30cd\u30ea\uff081690\u5e74\u88fd\u4f5c\uff09\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19867930;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nobuko_Imai>,
        <http://viaf.org/viaf/19867930>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4063cf21-166f-413a-a371-a9a50c02156c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_NobukoImai.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nobuko_Imai.
doremus_artist:8f329ce7-0a40-35a7-aa40-d1c16ed04ca9
owl:sameAs viaf:262665632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262665632>.
doremus_artist:8f3ba48f-aede-3077-89d8-ae9bb561eb11
    rdfs:comment
        "Patrick Bousquet est un \u00e9crivain fran\u00e7ais n\u00e9 le 28 janvier 1949."@fr;
    owl:sameAs viaf:37078889;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Bousquet>,
        <http://viaf.org/viaf/37078889>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Bousquet.
doremus_artist:8fcd9c7f-5988-362f-96e8-9382b2d3558a
owl:sameAs viaf:71579226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71579226>.
doremus_artist:900adcff-7721-3df4-b8a8-43bab9894182
owl:sameAs viaf:19892572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19892572>.
doremus_artist:90e1e89b-21e6-35ce-a2a0-b717c2084797
owl:sameAs viaf:18384009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18384009>.
doremus_artist:91aed27a-2287-3aa7-8842-4c828d57f1f5
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        "Billy Paul (* 1. Dezember 1934 als Paul Williams in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 24. April 2016 in Blackwood, New Jersey) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger und erfolgreicher Vertreter des so genannten Phillysound \u2013 einer besonderen Auspr\u00e4gung des Souls, der sich zu Beginn der 1970er Jahre etablierte. Billy Paul war seit 1967 verheiratet und wurde Vater von zwei Kindern. Er starb im April 2016 im Alter von 81 Jahren."@de,
        "Billy Paul (Philadelphia, 1 december 1934 \u2013 Blackwood, New Jersey, 24 april 2016) was een Amerikaans soulzanger."@nl,
        """Billy Paul (nascido Paul Williams; Filad\u00e9lfia, 1 de dezembro de 1934 \u2014 Blackwood, 24 de abril de 2016) foi um cantor de soul estadunidense, vencedor do Grammy, mais conhecido por seu single, 1\u00ba lugar nas paradas, "Me and Mrs. Jones", assim como o \u00e1lbum de 1973 e o single "War of the Gods", que combina os estilos pop mais convencional, soul e funk com influ\u00eancias de estilos de m\u00fasica eletr\u00f4nica e psicod\u00e9lica. Ele \u00e9 normalmente identificado por seu estilo vocal diverso que varia de um soul suave para uma voz um estilo baixo e rouco."""@pt,
        "Billy Paul, nacido como Paul Williams (Filadelfia, Pensilvania, 1 de diciembre de 1934-Blackwood, Nueva Jersey, 24 de abril de 2016), fue un m\u00fasico y cantante de m\u00fasica soul."@es,
        """Billy Paul, w\u0142a\u015bciwie Paul Williams (ur. 1 grudnia 1934 w Filadelfii, zm. 24 kwietnia 2016 w Blackwood, New Jersey) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista soulowo-jazzowy, zdobywca Nagrody Grammy za spraw\u0105 najwi\u0119kszego hitu w swojej d\u0142ugoletniej karierze: "Me & Mrs. Jones", znajduj\u0105cego si\u0119 na albumie "360 Degrees of Billy Paul"."""@pl,
        "Billy PaulFichier:Billy Paul Concert Tunis Avril 2006.jpg Billy Paul en 2006. Paul Williams, dit Billy Paul, n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1934 \u00e0 Philadelphie (Pennsylvanie) et mort le 24 avril 2016 \u00e0 Blackwood (New Jersey), est un chanteur am\u00e9ricain mondialement connu pour Me and Mrs. Jones et sa reprise du succ\u00e8s d'Elton John Your Song."@fr,
        "Ha vinto un Grammy Award come miglior cantante soul ed \u00e8 conosciuto soprattutto per il suo successo del 1972 Me and Mrs. Jones, oltre che per l'album e omonimo singolo del 1973 War of the Gods; Paul coniuga il suo stile pop, funk e soul con influenze elettroniche e a tratti psichedeliche. \u00c8 famoso anche per il suo stile vocale, il cui timbro spazia dal morbido al graffiante."@it,
        """Paul Williams (December 1, 1934 \u2013 April 24, 2016), known professionally as Billy Paul, was a Grammy Award-winning American soul singer, known for his 1972 #1 single, "Me and Mrs. Jones", as well as the 1973 album and single "War of the Gods" which blends his more conventional pop, soul, and funk styles with electronic and psychedelic influences."""@en,
        "\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\uff08Billy Paul\u3001\u672c\u540dPaul Williams\u30011934\u5e7412\u67081\u65e5 - 2016\u5e744\u670824\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30a6\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\uff08\u30d5\u30a3\u30ea\u30fc\uff09\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u30011972\u5e74\u306e\u5168\u7c73No1\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u30fb\u300cMe and Mrs. Jones\u300d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24790311;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Paul>,
        <http://viaf.org/viaf/24790311>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e8a2d88-ebed-433c-9971-643a66834835>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Billy_Paul_Concert_Tunis_Avril_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Billy_Paul.
doremus_artist:935baf14-413e-304c-a5cf-31a7d9e4ef25
    owl:sameAs viaf:39563213;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39563213>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2eb5293-00fb-40bb-92f4-3db07a229118>.
doremus_artist:947a5b66-e2da-3af6-a817-edc53be04357
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Daniel Cat\u00e1n (April 3, 1949 \u2013 April 9, 2011) was a Mexican composer, writer and professor known particularly for his operas and his contribution of the Spanish language to the international repertory. With a compositional style described as lush, romantic and lyrical, Cat\u00e1n\u2019s second opera Rappaccini\u2019s Daughter became the first Mexican opera in the United States to be produced by a professional opera company. Upon receiving international recognition, Cat\u00e1n\u2019s next opera Florencia en el Amazonas became the first opera in Spanish to be commissioned by an opera company in the United States. Shortly after, Cat\u00e1n received a Pl\u00e1cido Domingo Award and a Guggenheim Fellowship Award for his contributions to music. In 2004, Cat\u00e1n\u2019s opera Salsipuedes: a Tale of Love, War and Anchovies was premiered by "@en,
        "Daniel Cat\u00e1n (Mexico-Stad, 1949 - Austin, 8 april 2011) was een Mexicaans componist, publicist, leraar en schrijver."@nl,
        "Daniel Cat\u00e1n Porteny (3 de abril de 1949, M\u00e9xico D.F., M\u00e9xico - 8 de abril de 2011, Austin, Texas, Estados Unidos) fue un m\u00fasico y compositor mexicano."@es;
    owl:sameAs viaf:53325549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Cat\u00e1n>,
        <http://viaf.org/viaf/53325549>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Catan_Profile_Picture.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Catán.
doremus_artist:9514257b-c0b6-3df8-aa0a-febcb8a76426
owl:sameAs viaf:10132887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10132887>.
doremus_artist:9521fd2d-8c9d-3aef-972c-e61a88b48f03
    rdfs:comment
        "D\u00e9sir\u00e9 P\u00e2que (Li\u00e8ge, le 21 mai 1867 - Bessancourt, le 20 novembre 1939) est un compositeur, pianiste, organiste, chef d'orchestre, p\u00e9dagogue et th\u00e9oricien belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:17488737;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/D\u00e9sir\u00e9_P\u00e2que>,
        <http://viaf.org/viaf/17488737>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Désiré_Pâque.
doremus_artist:95fcbb38-0631-34a2-bae3-24dd3779bc20
    dbp:birthPlace dbr:Constantinople;
    dbp:deathPlace dbr:İzmir;
    rdfs:comment
        "Dikran Tchouhadjian (en arm\u00e9nien \u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0549\u0578\u0582\u056d\u0561\u0573\u0565\u0561\u0576 ; n\u00e9 \u00e0 Constantinople en 1837, mort \u00e0 Smyrne en 11 mars 1898) est un compositeur et chef d'orchestre arm\u00e9nien. Il a \u00e9crit des morceaux pour piano, des m\u00e9lodies, de la musique de chambre et de la musique symphonique, et des op\u00e9ras (Zemire, 1880 ; Leblebiji, 1876). Il a compos\u00e9 le premier op\u00e9ra arm\u00e9nien, Arshak II (1868, mis en sc\u00e8ne dans une version raccourcie en 1873), sur le roi Arsace II d'Arm\u00e9nie. Il est mort \u00e0 Smyrne."@fr,
        "Dikran Tschuchadschjan (armenisch \u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0549\u0578\u0582\u056d\u0561\u0573\u0565\u0561\u0576/\u0549\u0578\u0582\u056d\u0561\u057b\u0575\u0561\u0576, ostarmenisch Tigran Tschuchatschjan, t\u00fcrkisch Dikran \u00c7uhac\u0131yan; * 1837 in Konstantinopel; \u2020 11. M\u00e4rz 1898 in Smyrna) war ein armenischer Opernkomponist. Seine Oper Arschak II. gilt als erstes armenisches Beispiel dieser Musikgattung. Das Werk wurde 1868 komponiert, aber erst im 20. Jahrhundert wiederentdeckt und 1945 in Jerewan uraufgef\u00fchrt."@de,
        "Tigran Chukhache\u00e1n o Dikran Chukachi\u00e1n (26 de noviembre de 1837-11 de marzo de 1898) fue un compositor, director de orquesta, y activista armenio, fundador de la primera instituci\u00f3n de \u00f3pera en el Imperio otomano. Es considerado el primer compositor de \u00f3pera en la historia turca. Su nombre puede verse escrito de diversas maneras:"@es,
        "Tigran Geworgi Czuchad\u017cian, orm. \u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0533\u0565\u0582\u0578\u0580\u0563\u056b \u0549\u0578\u0582\u056d\u0561\u0573\u0575\u0561\u0576, tur. Dikran \u00c7uhac\u0131yan (ur. w 1837 w Stambule, zm. 23 marca 1898 w Izmirze) \u2013 ormia\u0144ski kompozytor operowy. Studia muzyczne odby\u0142 w Stambule i w Mediolanie. By\u0142 autorem pierwszych oper i operetek ormia\u0144skich i tureckich. We Francji zyska\u0142 miano \u201ewschodniego Offenbacha\u201d. W swym g\u0142\u00f3wnym dziele Arszak II, operze historycznej z dziej\u00f3w Armenii, po\u0142\u0105czy\u0142 wzory francuskiej grand opera oraz w\u0142oskiego belcanta."@pl,
        "Tigran Tchoukhajian (Armenian: \u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0549\u0578\u0582\u056d\u0561\u0573\u0565\u0561\u0576, 1837 \u2013 March 11, 1898) was an Armenian composer, conductor, public activist and the founder of the first opera institution in the Ottoman Empire. He is considered the first opera composer in Turkish history."@en,
        "\u0422\u0438\u0433\u0440\u0430\u0301\u043d \u0413\u0435\u0432\u043e\u0301\u0440\u0433\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0443\u0445\u0430\u0434\u0436\u044f\u0301\u043d (\u0430\u0440\u043c. \u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0533\u0565\u0582\u0578\u0580\u0563\u056b \u0549\u0578\u0582\u056d\u0561\u0573\u0575\u0561\u0576; 1837, \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 11(23) \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1898, \u0418\u0437\u043c\u0438\u0440) \u2014 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0430, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0411\u043b\u0438\u0436\u043d\u0435\u043c \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:70010984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tigran_Tchoukhajian>,
        <http://viaf.org/viaf/70010984>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Composer_Dikran_Tchouhadjian.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tigran_Tchoukhajian.
doremus_artist:973fe29e-c9d2-3666-9c90-570d804bedba
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Domingue;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Paul Guy de Chabanon, n\u00e9 \u00e0 Saint-Domingue en 1730 et mort \u00e0 Paris le 10 juin 1792, est un th\u00e9oricien de la musique et un homme de lettres fran\u00e7ais."@fr,
        "Michel-Paul Guy de Chabanon (1730, Saint-Domingue \u2013 1792, Paris) was a violinist, composer and writer on music theory and French literature. He was elected to the Acad\u00e9mie des inscriptions et belles-lettres (1760) and the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise (1779)."@en,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u041f\u043e\u043b\u044c \u0413\u0438 \u0434\u0435 \u0428\u0430\u0431\u0430\u043d\u043e\u043d (\u0444\u0440. Michel Paul Guy de Chabanon; 1730\u20141792) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:24696898;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Paul_Guy_de_Chabanon>,
        <http://viaf.org/viaf/24696898>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Paul_Guy_de_Chabanon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Paul_Guy_de_Chabanon.
doremus_artist:99fca775-896d-3340-9f69-26e2024f8d07
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Champagne_(province)>;
    rdfs:comment
        "Gace Brul\u00e9 (* um 1160 vermutlich in der Champagne; \u2020 nach 1213) war ein nordfranz\u00f6sischer Minnes\u00e4nger und Trobador. \u00dcber sein Leben ist heute nur wenig bekannt. Er entstammte wohl dem niederen Adel aus der Champagne. Auch wird vermutet, dass er sich zeitweise am Hofe der F\u00f6rderin des nordfranz\u00f6sischen Minnesangs, der Marie de Champagne aufgehalten haben d\u00fcrfte. Er wird auf Grund eines Hinweises in der Chroniques de Saint-Denis als Lehrer von Thibaut de Champagne angesehen. Sp\u00e4ter scheint er gezwungen gewesen zu sein, seine Heimat zu verlassen. Er fand Aufnahme in der Bretagne."@de,
        "Gace Brul\u00e9 (Champa\u00f1a, c. 1160 - despu\u00e9s de 1213) fue un trovador y caballero franc\u00e9s del siglo XII cuyo nombre simplemente era una descripci\u00f3n de su blasonamiento. Ha sido catalogado como \u00abuno de los primeros imitadores de la l\u00edrica provenzal\u00bb. Fue due\u00f1o de tierras en Grosli\u00e8re y ten\u00eda relaciones con los caballeros templarios, recibiendo regalos del futuro Luis VIII; estos hechos son conocidos a partir de documentos de la \u00e9poca, mientras que el resto de su historia ha sido extra\u00edda de su obra po\u00e9tica."@es,
        "Gace Brul\u00e9 (c. 1160 \u2013 after 1213), French trouv\u00e8re, was a native of Champagne. His name is simply a description of his blazonry. He owned land in Grosli\u00e8re and had dealings with the Knights Templar, and received a gift from the future Louis VIII. These facts are known from documents from the time. The rest of his history has been extracted from his poetry."@en,
        "Gace Brul\u00e9, trouv\u00e8re et chevalier champenois du XIIe si\u00e8cle.Les documents le concernant sont rares, et m\u00eame ses dates de naissance et de mort sont sujettes \u00e0 discussions et hypoth\u00e8ses de la part des m\u00e9di\u00e9vistes. Ceux-ci s'accordent g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 situer sa naissance apr\u00e8s 1160, et sa mort apr\u00e8s 1213."@fr,
        "Il suo nome \u00e8 semplicemente una descrizione del suo blasone. Posseva terre a Grosli\u00e8re e aveva rapporti con i cavalieri templari; ricevette inoltre una donazione dal futuro Luigi VIII. Questi fatti sono noti dai documenti del tempo. Il resto della sua storia \u00e8 stata attinta dalla sua poesia. Si \u00e8 generalmente asserito che egli avesse insegnato a Thibaut di Champagne l'arte della versificazione, un'ipotesi fondata su un'asserzione contenuta nelle Chroniques de Saint-Denis: Ci\u00f2 \u00e8 stato considerato come la prova della collaborazione tra i due poeti."@it,
        "\u0413\u0430\u0441 \u0411\u0440\u044e\u043b\u0435\u0301 (\u043e\u043a\u0441. Gace Brul\u00e9; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1160 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1213) \u2014 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0432\u0435\u0440\u043e\u0432."@ru,
        """\u30ac\u30b9\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30ec\uff08Gace Brul\u00e9, 1220\u5e74\u3054\u308d\u6ca1\uff09\u306f\u30b7\u30e3\u30f3\u30d1\u30fc\u30cb\u30e5\u51fa\u8eab\u306e\u30c8\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u3002\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u306e\u907a\u7523\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u304e\u3001\u30c8\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3002\u521d\u671f\u306e\u30c8\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u4eba\u7269\u3067\u3001\u30c8\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u306e\u3046\u3061\u3067\u306f\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u6570\u304c\u6700\u3082\u591a\u3044\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u300e\u8594\u8587\u7269\u8a9e\u300f\u306b\u3082\u5f15\u7528\u3055\u308c\u308b\u307b\u3069\u6709\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u300e\u30b5\u30f3\u30c9\u30cb\u5e74\u4ee3\u8a18 Chroniques de Saint-Denis\u300f\u306b\u304a\u3051\u308b\u8a18\u8ff0\u3092\u3082\u3068\u306b\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30ec\u306f\u30b7\u30e3\u30f3\u30d1\u30fc\u30cb\u30e5\u4f2f\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc2\u4e16\u306b\u8a69\u6587\u5b66\u3092\u6559\u3048\u305f\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u306e\u8a18\u8ff0\u306f\u4e21\u8005\u304c\u5171\u4f5c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u8a3c\u62e0\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u30b7\u30e3\u30f3\u30d1\u30fc\u30cb\u30e5\u3092\u8ffd\u308f\u308c\u3066\u30d6\u30eb\u30bf\u30fc\u30cb\u30e5\u306b\u9003\u308c\u305f\u30021212\u5e74\u30c9\u30eb\u30fc\u306e\u5730\u3092\u3081\u3050\u3063\u3066\u30c6\u30f3\u30d7\u30eb\u9a0e\u58eb\u56e3\u3068\u5951\u7d04\u66f8\u3092\u4ea4\u308f\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021220\u5e74\uff08\u9045\u304f\u3068\u30821225\u5e74\uff09\u307e\u3067\u306b\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u9ad8\u3044\u3002  \u3053\u306e\u8a18\u4e8b\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u5185\u3067\u8457\u4f5c\u6a29\u304c\u6d88\u6ec5\u3057\u305f\u6b21\u306e\u767e\u79d1\u4e8b\u5178\u672c\u6587\u3092\u542b\u3080: Chisholm, Hugh, ed. (1911). "\u8981\u8a18\u4e8b\u540d". Encyclop\u00e6dia Britannica (11th ed.). Cambridge University Press."""@ja;
    owl:sameAs viaf:69115491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gace_Brul\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/69115491>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gace_Brulé.
doremus_artist:9a3bc9c8-a028-33a1-9d9f-ee2bfed99922
owl:sameAs viaf:203027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/203027>.
doremus_artist:9a6f618d-1e01-3a20-a6dd-19d5cd5e52d2
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Grappelli (* 26. Januar 1908 in Paris; \u2020 1. Dezember 1997 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Jazz-Violinist."@de,
        """St\u00e9phane Grappelli (French pronunciation: \u200b[stefan \u0261\u0281ap\u025bli]; 26 January 1908 \u2013 1 December 1997) was a French jazz violinist who founded the Quintette du Hot Club de France with guitarist Django Reinhardt in 1934. It was one of the first all-string jazz bands. He has been called "the grandfather of jazz violinists" and continued playing concerts around the world well into his 80s."""@en,
        "St\u00e9phane Grappelli (Parijs, 26 januari 1908 \u2013 aldaar, 1 december 1997) was een Franse jazzviolist. Grappelli werd geboren te Parijs, als zoon van een Italiaanse filosofieleraar. Zijn moeder overleed toen hij vier jaar was. Toen de Eerste Wereldoorlog uitbrak werd Grappelli senior opgeroepen en moest Grappelli naar een weeshuis. Na de oorlog leefden vader en zoon weer samen. Ze waren erg arm maar toch kreeg Grappelli toen hij dertien was een viool van zijn vader. Hij leerde zichzelf piano en viool spelen. Op zijn vijftiende werkte hij al als pianobegeleider van stomme films om de eindjes aan elkaar te knopen. Hij deed vervolgens als autodidactisch violist en pianist toelatingsexamen voor het Parijse conservatorium. Hij studeerde daar van 1924 tot en met 1928."@nl,
        "St\u00e9phane Grappelli (Paris, 26 de janeiro de 1908 \u2014 Paris, 1 de dezembro de 1997) foi um violinista de jazz franc\u00eas. Filho de pai (italiano), marqu\u00e9s Ernesto Grappelli (Alatri, Lazio), e m\u00e3e (franc\u00eas), Anna Emilie Hanoque (St-Omer). Foi encaminhado a um orfanato ap\u00f3s a morte de sua m\u00e3e quando tinha apenas quatro anos e seu pai foi combater na Primeira Guerra Mundial, Grappelli iniciou sua carreira musical nas ruas de Paris e Montmartre com um violino. Ele come\u00e7ou seus estudos de violino aos 12 anos de idade e estudou no Conervat\u00f3rio de Paris estudando piano, entre 1924 e 1928."@pt,
        "St\u00e9phane Grappelli (Par\u00eds, 26 de enero de 1908 \u2014 ib\u00eddem, 1 de diciembre de 1997) fue un m\u00fasico franc\u00e9s; uno de los m\u00e1s grandes violinistas de jazz del siglo XX. Cre\u00f3 junto con Django Reinhardt el Quinteto del Hot Club de Francia."@es,
        "St\u00e9phane Grappelli (ur. 26 stycznia 1908 w Pary\u017cu, zm. 1 grudnia 1997) \u2013 francuski kompozytor, aktor i skrzypek jazzowy."@pl,
        "St\u00e9phane Grappelli, n\u00e9 le 26 janvier 1908 \u00e0 Paris et mort le 1er d\u00e9cembre 1997 \u00e0 Paris, est un violoniste, pianiste, et jazzman fran\u00e7ais. Il fait partie des plus grands violonistes de jazz du XXe si\u00e8cle et cr\u00e9a le \u00ab Quintette du Hot Club de France \u00bb avec Django Reinhardt."@fr,
        "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u0301\u043d \u0413\u0440\u0430\u043f\u043f\u0435\u043b\u043b\u0438\u0301 (\u0444\u0440. St\u00e9phane Grappelli; 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1908, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1997, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0414\u0436\u0430\u043d\u0433\u043e \u0420\u0435\u0439\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442\u043e\u043c Quintette du Hot Club de France \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432."@ru,
        """\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30b0\u30e9\u30c3\u30da\u30ea\uff08St\u00e9phane Grappelli, 1908\u5e741\u670826\u65e5 - 1997\u5e7412\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u751f\u6ca1\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30b4\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u306e\u76f8\u65b9\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u5f7c\u3068\u5171\u306b\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30db\u30c3\u30c8\u30fb\u30af\u30e9\u30d6\u4e94\u91cd\u594f\u56e3 (the Quintette du Hot Club de France)\u300d\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u524d\u304b\u3089\u6669\u5e74\u307e\u3067\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u9577\u5e74\u306b\u6e21\u3063\u3066\u6669\u5e74\u307e\u3067\u7b2c\u4e00\u7dda\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u5f7c\u306f\u6669\u5e74\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u4ee5\u5916\u306e\u5206\u91ce\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u3001\u7279\u306b\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u5206\u91ce\u3067\u306f\u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u3084\u30e8\u30fc\u30e8\u30fc\u30fb\u30de\u3089\u3068\u306e\u5171\u6f14\u304c\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u3044\u305a\u308c\u3082\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u3068\u306f\u82f1\u56fdBBC\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u306e\u5171\u6f14\u3092\u304d\u3063\u304b\u3051\u306b\u3001\u6570\u679a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002 \u307e\u305f\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3082\u624b\u304c\u3051\u30011973\u5e74\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6620\u753b\u300c\u30d0\u30eb\u30b9\u30fc\u30ba\uff08\u539f\u984c "Les Valseuses"\uff09\u300d\u3084\u30011989\u5e74\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6620\u753b\u300c\u4e94\u6708\u306e\u30df\u30eb\uff08\u539f\u984c "Milou En Mai"\uff09\u300d\u306e\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002 \u591a\u6570\u306e\u9332\u97f3\u3068\u5171\u306b\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6620\u50cf\u304c\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f7c\u306e\u4eba\u751f\u3092\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u306b\u307e\u3068\u3081\u305f\u300cLife In The Jazz Century\u300d\u304cDVD\u3068\u3057\u3066\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:66651889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Grappelli>,
        <http://viaf.org/viaf/66651889>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfc03211-a3a2-4700-8fa3-00968c02c5d0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephane_Grappelli_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stéphane_Grappelli.
doremus_artist:9a9f646d-15f9-350a-bed7-9f7f0e7f8af8
owl:sameAs viaf:63994985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63994985>.
doremus_artist:9b3c04a6-7177-34fe-a672-3241d71eb11f
owl:sameAs viaf:221203683; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221203683>.
doremus_artist:9b7fe44d-a527-3735-a3e5-fb5e75acd9cc
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Winter_Park,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Louise Homer (April 30, 1871 \u2013 May 6, 1947) was an American operatic contralto who had an active international career in concert halls and opera houses from 1895 until her retirement in 1932. After a brief stint as a vaudeville entertainer in New England, she made her professional opera debut in France in 1898. She then became a member of the Metropolitan Opera from 1900 to 1919 and again from 1927 to 1929. She was also active as an opera singer in Boston, Chicago, and California. She recorded extensively for Victor Records and Columbia Records in the early decades of the 20th century. She was married to composer Sidney Homer for 52 years, and composer Samuel Barber was her nephew."@en,
        "Louise Homer (Louise Dilworth Beatty) (1871-1947) fue una c\u00e9lebre contralto y mezzosoprano estadounidense. Naci\u00f3 en Pittsburgh y estudi\u00f3 en Filadelfia y Boston. En 1895 se cas\u00f3 con el compositor Sidney Homer estableci\u00e9ndose en Par\u00eds donde se perfeccion\u00f3 con Fid\u00e8le K\u00f6nig y Paul Lh\u00e9rie. Debut\u00f3 en Vichy en 1898 como La Favorite de Donizetti y posteriormente canto Amneris de Aida en Covent Garden y Ortrud de Lohengrin en Bruselas. En 1910 cre\u00f3 el personaje de la Bruja en el estreno mundial de la \u00f3pera K\u00f6nigskinder de Engelbert Humperdinck en el Metropolitan junto a Geraldine Farrar."@es,
        "Louise Homer (Pittsburgh, 30 de abril de 1871 - Winter Park, 6 de maio de 1947) foi uma cantora l\u00edrica americana, uma das principais contraltos da primeira metade do s\u00e9culo XX. Nascida Louise Dilworth Beatty em Pittsburgh, no estado americano de Pennsylvania. Casou-se em 1895 com o compositor Sidney Homer, tamb\u00e9m americano; ap\u00f3s estudar na Filad\u00e9lfia, Boston e Paris fez a sua estr\u00e9ia em 1898, na cidade de Vichy, Fran\u00e7a, no papel de Leonora, na \u00f3pera La favorita, de Gaetano Donizetti. Apareceu em teatros como a Royal Opera House, de Covent Garden, em Londres, e no Th\u00e9\u00e2tre Royal de la Monnaie, de Bruxelas, de 1900 a 1919, e cantou, em 1927, no Metropolitan Opera, de Nova York. Juntou-se \u00e0 Civic Opera Company, de Chicago, na d\u00e9cada de 1920, cantando subsequentemente em San Francisco e Los Ang"@pt,
        "\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30d4\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30a8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30f3\u30d1\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30af\u306e\u697d\u5287\u300a\u30d8\u30f3\u30bc\u30eb\u3068\u30b0\u30ec\u30fc\u30c6\u30eb\u300b\u306e\u9b54\u5973\u5f79\u3068\u3001\u30db\u30ec\u30a4\u30b7\u30e7\u30fb\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30e2\u30ca \u201cMona\u201d\u300b\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u5275\u5531\u3057\u305f\u300220\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u3001\u30d3\u30af\u30bf\u30fc\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u793e\u3084\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u793e\u306e\u305f\u3081\u306b\u7a4d\u6975\u7684\u306a\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3046\u3002 1895\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30de\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u30016\u5150\u3092\u5132\u3051\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\u306f\u7fa9\u7406\u306e\u7525\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183497;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louise_Homer>,
        <http://viaf.org/viaf/32183497>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louise_Homer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louise_Homer.
doremus_artist:9c061e40-006f-3c42-857a-8635704b6ef8
owl:sameAs viaf:51756405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51756405>.
doremus_artist:9c28266a-9539-3a2f-84ba-c994c0587491
owl:sameAs viaf:66675787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66675787>.
doremus_artist:9caec33f-e0a9-3ab2-9998-80d8efd6ba20
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Arthur Arturovich Eisen (Russian: \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d), bass-baritone soloist. (b.Moscow 8 June 1927; d.Moscow 26 February 2008). Soloist of the Bolshoi Theatre, Honoured Artist of Russia (1956), Order of the Red Banner of Labour (1971), People's Artist of the USSR (1976), Order of Friendship of Peoples (1988). He was born into a family of Latvian revolutionaries, and his family was also musical; his father was a violinist. After leaving school in 1944 he joined the Shchukin Theatre School at the Stanislavsky and Nemirovich-Danchenko Moscow Academic Music Theatre. He studied with future stars, and his singing teacher had been famous in the past: N.Popovoy-Narutovich. He left college in 1948 and joined a youth literary reading group. On a performing tour in the Ukraine he sang, making the"@en,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0301\u0439\u0437\u0435\u043d (8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1927, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2008, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1976). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1964 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a8\u30a4\u30bc\u30f3\uff08\u9732: \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u3001Artur Arturovich Eizen\u30011927\u5e746\u67088\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef - 2008\u5e742\u670826\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3002\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u306e\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081976\u5e74\u6388\u4e0e\uff09\u3002 1927\u5e74\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u7cfb\u9769\u547d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u8a69\u3092\u8a60\u307f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5f3e\u304d\u3001\u5bb6\u65cf\u306f\u7686\u30ed\u30b7\u30a2\u6c11\u8b21\u3092\u6b4c\u3046\u3068\u3044\u3046\u74b0\u5883\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u82b8\u8853\u7684\u306a\u96f0\u56f2\u6c17\u306e\u4e2d\u3001\u30a8\u30a4\u30bc\u30f3\u306f\u3001\u306f\u3058\u3081\u6f14\u5287\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3061\u30011944\u5e74\u306b\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b7\u30c1\u30e5\u30fc\u30ad\u30f3\u8a18\u5ff5\u6f14\u5287\u5b66\u6821\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u7248\uff09\u306b\u5165\u5b66\u3001\u30e8\u30b7\u30d5\u30fb\u30c8\u30eb\u30c1\u30e3\u30b3\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u7248\uff09\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002\u540c\u6642\u306b\u58f0\u697d\u306e\u6388\u696d\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u5f90\u3005\u306b\u97f3\u697d\u306e\u9053\u3092\u5fd7\u3059\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30021948\u5e74\u3001\u30f4\u30a1\u30d5\u30bf\u30f3\u30b4\u30d5\u5287\u5834\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u7248\uff09\u3067\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u540c\u5287\u5834\u3067\u306f\u3001\u30b4\u30fc\u30ea\u30ad\u30fc\u306e\u300e\u3069\u3093\u5e95\u300f\u3084\u300e\u592a\u967d\u306e\u5b50\u300f\u3001\u300e\u65e7\u53cb\u300f\u3001\u300e\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30c9\u30a5\u30ce\u30d5\u300f\u3068\u3044\u3063\u305f\u821e\u53f0\u306b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u3082\u306a\u304f\u30b0\u30cd\u30fc\u30b7\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3001\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u76f4\u3057\u30013\u5e74\u6b21\u304b\u3089\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3076\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 2008\u5e74\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u6ca1\u3002\u30f4\u30a1\u30ac\u30f3\u30b3\u30d5\u5893\u5730\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u7248\uff09\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:206179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Eisen>,
        <http://viaf.org/viaf/206179>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arthur_Eisen.
doremus_artist:9d1a7bed-4459-34a9-8a00-525324f7b2e0
owl:sameAs viaf:71650446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71650446>.
doremus_artist:9d9950a0-9bfc-3038-afcf-4cd675b0ab84
    dbp:birthPlace dbr:Massachusetts;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Ridgefield,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        """Ebbe un largo seguito fra le giovanissime che erano chiamate "Gerry-flappers"."""@it,
        "Geraldine Farrar (* 28. Februar 1882 in Melrose, Massachusetts; \u2020 11. M\u00e4rz 1967 in Ridgefield, Connecticut) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Filmschauspielerin."@de,
        """Geraldine Farrar (February 28, 1882 \u2013 March 11, 1967) was an American soprano opera singer and film actress, noted for her beauty, acting ability, and "the intimate timbre of her voice." She had a large following among young women, who were nicknamed "Gerry-flappers"."""@en,
        "Geraldine Farrar (Melrose, 28 februari 1882 - Ridgefield, 11 maart 1967) was een Amerikaans sopraan en operazangeres."@nl,
        "Geraldine Farrar (Melrose, Massachusetts, 28 de fevereiro de 1882 \u2013 Ridgefield, Connecticut, 11 de mar\u00e7o de 1967) foi uma cantora l\u00edrica e atriz de cinema estadunidense cuja voz, beleza e presen\u00e7a de palco lhe renderam um s\u00e9quito de Gerryflappers (como eram conhecidas as tietes desta artista), fazendo dela uma das maiores celebridades do cen\u00e1rio l\u00edrico mundial no in\u00edcio do s\u00e9culo XX"@pt,
        "Geraldine Farrar (Melrose, de Massachusetts), 28 de febrero de 1882 - Ridgefield, de Connecticut, 11 de marzo de 1967) fue una soprano y actriz estadounidense. Estudi\u00f3 canto en Boston, Nueva York, Par\u00eds y Berl\u00edn con la famosa soprano Lilli Lehmann. En esta ciudad, en 1901, debuta con \u00e9xito en el papel de Margarita del Fausto de Charles Gounod, y luego en los principales papeles de Mignon de Ambroise Thomas, Manon Lescaut de Jules Massenet, y Julieta en Romeo y Julieta del mismo Gounod. Geraldine Farrar cont\u00f3 entre sus admiradores berlineses al pr\u00edncipe heredero Guillermo, con el que al parecer mantuvo un romance en 1903.En 1907 estren\u00f3 Madame Butterfly en el Metropolitan Opera junto al tenor Enrico Caruso en presencia de su compositor Giacomo Puccini."@es,
        "Geraldine Farrar (ur. 28 lutego 1882 w Melrose, zm. 11 marca 1967 w Ridgefield) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka operowa, sopran. Urodzi\u0142a si\u0119 w rodzinie znanego w tamtych czasach ameryka\u0144skiego baseballisty w Melrose (Massachusetts). Studia odbywa\u0142a w Bostonie, Nowym Jorku, Pary\u017cu i Berlinie u Lilli Lehmann. Jej scenicznym debiutem w 1901 roku by\u0142a rola Ma\u0142gorzaty w operze Faust Ch. Gounoda w berli\u0144skiej Operze Cesarskiej, gdzie \u015bpiewa\u0142a do roku 1906, by potem na szesna\u015bcie sezon\u00f3w (do ko\u0144ca kariery) przenie\u015b\u0107 si\u0119 do nowojorskiej Metropolitan Opera, wyst\u0119puj\u0105c r\u00f3wnie\u017c na innych znacz\u0105cych scenach \u015bwiata i \u015bpiewaj\u0105c wiele znacz\u0105cych r\u00f3l, jak cho\u0107by Gilda w Rigoletcie G. Verdiego razem z Enrico Caruso, czy rola tytu\u0142owa podczas premiery w operze Amica Pietro Mascagniego, a tak\u017ce operach Pucciniego,"@pl,
        "Geraldine FarrarFichier:Geraldine Farrar 1918.png Geraldine Farrar en 1918. Geraldine Farrar, n\u00e9e le 28 f\u00e9vrier 1882 \u00e0 Melrose (Massachusetts) et morte le 11 mars 1967 \u00e0 Ridgefield (Connecticut), est une cantatrice et actrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0424\u0430\u0440\u0440\u0430\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Geraldine Farrar; 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1882, \u041c\u0435\u043b\u0440\u043e\u0443\u0437, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441, \u0421\u0428\u0410 \u2014 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1967, \u0420\u0438\u0434\u0436\u0444\u0438\u043b\u0434, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u043d\u0430\u0448\u0435\u0434\u0448\u0430\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446, \u043d\u043e \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0441\u043e \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043a\u0440\u043e\u043d\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 (\u043e\u0442\u043a\u0430\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432\u0430 \u0441 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0451\u043b \u043a \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0435 \u0441 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430), \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u043e \u041a\u0430\u0440\u0443\u0437\u043e. \u041d\u0435\u0443\u0434\u0430\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0430\u043a \u0441 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c \u041b\u0443 \u0422\u0435\u043b\u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c, \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0432 \u0431\u0440\u0430\u043a\u0435 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e. \u0417\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 1922 \u0433. \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 40 \u043b\u0435\u0442, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0451 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0443\u0436\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0430\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0438\u0437\u0431\u044b\u0442\u043a\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0432\u0435"@ru,
        "\u683c\u62c9\u6c40\u00b7\u6cd5\u62c9\uff08Geraldine Farrar\uff0c1882\u5e742\u670828\u65e5\uff0d1967\u5e743\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u6b4c\u5287\u5973\u9ad8\u97f3\u53ca\u5973\u6f14\u54e1\uff0c\u4ee5\u5176\u7f8e\u8c8c\u3001\u6232\u5287\u80fd\u529b\u53ca\u7d30\u7dfb\u7684\u97f3\u8272\u800c\u805e\u540d \u5979\u7372\u5f97\u8a31\u591a\u5e74\u8f15\u5973\u6027\u7684\u652f\u6301\uff0c\u9019\u4e9b\u5973\u6027\u4e00\u822c\u6703\u7a31\u70ba\u300c\u683c\u91cc\u65f6\u9ae6\u5973\u90ce\u300d\uff08Gerry-flappers\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51875177;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geraldine_Farrar>,
        <http://viaf.org/viaf/51875177>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30a5ad3b-33aa-4e79-8258-b9a1284f1ebd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geraldine_Farrar_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Geraldine_Farrar.
doremus_artist:9dada04a-4464-3b64-b3b0-18ed58c09871
owl:sameAs viaf:32790565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32790565>.
doremus_artist:9deed6be-4464-35bd-b633-2d929462a8f1
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Ana Chumachenco (* 1945 in Padua) ist eine italienische und argentinische Geigerin und Professorin f\u00fcr Violine an der Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen. Chumachenco ist ukrainischer Abstammung, in Padua geboren und in Argentinien aufgewachsen. Den ersten Unterricht erhielt sie bei ihrem Vater Boris Chumachenco (* 1915), einem Sch\u00fcler Leopold Auers. Sie selbst war in Buenos Aires Sch\u00fclerin von Ljerko Spiller. Au\u00dferdem absolvierte sie Meisterkurse bei S\u00e1ndor V\u00e9gh, Yehudi Menuhin und Joseph Szigeti. 1972 wurde sie Mitbegr\u00fcnderin des renommierten M\u00fcnchner Streichtrios (mit ihrem Ehemann Oscar Lysy, Bratsche, und Walter Nothas, sp\u00e4ter Wolfgang Mehlhorn, Cello)."@de,
        "Ana Chumachenco is an Italian born violinist of Argentinian, Ukrainian and German descent."@en,
        "\u0410\u0301\u043d\u043d\u0430 \u0427\u0443\u043c\u0430\u0447\u0435\u0301\u043d\u043a\u043e (Anna Chumachenco, Ana Chumachenco de Lysy; \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u2014 \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0427\u0443\u043c\u0430\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 1945 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u041f\u0430\u0434\u0443\u0435, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:34653214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ana_Chumachenco>,
        <http://viaf.org/viaf/34653214>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ana_Chumachenco.
doremus_artist:9df70e4c-9c2e-3e4f-b329-75d4ddf62a55
    dbp:birthPlace dbr:Yorkshire;
    dbp:deathPlace dbr:Kent;
    rdfs:comment
        "Arnold Arkinson Cooke (Gomersal, 4 november 1906 \u2013 Five Oak Green, 13 augustus 2005) was een Brits componist. Cooke kwam uit een familie van tapijtmakers. Hij kreeg onderwijs aan de Respton School en het Conville & Caius College te Cambridge. Eerst ging zijn aandacht uit naar geschiedenis, maar al snel verruilde hij dat voor muziek. Van 1929 tot 193 mocht hij bij Paul Hindemith studeren aan de Universiteit van de Kunsten in Berlijn. Hij was destijds \u00e9\u00e9n van de weinige componisten in opkomst, die tijdens het interbellum in het buitenland studeerde. Cooke had al in zijn hoofd waar hij heen wilde, maar zocht juist Hindemith uit om hem daarin te begeleiden. Later keerde hij terug naar Engeland en werd leider van het Festival Theater in Cambridge. In 1933 werd hij benoemd als professor aan het "@nl,
        "Arnold Atkinson Cooke (4 November 1906 \u2013 13 August 2005) was a British composer."@en,
        "Arnold Cooke (* 4. November 1906 in Gomersal/Yorkshire; \u2020 13. August 2005 in Five Oak Green/Kent) war ein englischer Komponist. Cooke studierte zun\u00e4chst in Cambridge bei Cyril Rootham und von 1929 bis 1932 in Berlin bei Paul Hindemith. Ab 1933 war er Professor f\u00fcr Musiktheorie und Komposition an der Royal Manchester School of Music, ab 1947 am Trinity College of Music in London. Neben zwei Opern, einem Ballett, sechs Sinfonien, einem Klavier-, einem Fl\u00f6ten-, einem Oboen-, zwei Klarinetten- und einem Violinkonzert schrieb er mehr als einhundertf\u00fcnfzig kammermusikalische Werke und Lieder."@de,
        "Arnold Cooke R\u00e9pertoire op\u00e9ras, symphonies, ballets, \u0153uvres pour piano, \u0153uvres pour orgue, musique de chambre Arnold Atkinson Cooke (n\u00e9 le 4 novembre 1906 \u00e0 Gomersal (en) \u2013 mort le 13 ao\u00fbt 2005 \u00e0 Five Oak Green (en)) est un compositeur britannique."@fr,
        "\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u30fb\u30af\u30c3\u30af\uff08Arnold Cooke\u30011906\u5e7411\u67084\u65e5 - 2005\u5e748\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30fb\u30e8\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u306e\u30b4\u30de\u30fc\u30b5\u30eb\u3067\u30ab\u30fc\u30da\u30c3\u30c8\u88fd\u9020\u696d\u8005\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30ec\u30d7\u30c8\u30f3\u6821\u3068\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u306e\u30b4\u30f3\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30ad\u30fc\u30ba\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u6b74\u53f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u304c\u3001\u3053\u306e\u9803\u306b\u306f\u97f3\u697d\u306e\u8077\u696d\u306b\u5c31\u304f\u3053\u3068\u3092\u8003\u3048\u3066\u3044\u305f\u30021929\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306b\u4f5c\u66f2\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u30672\u3064\u76ee\u306e\u5b66\u4f4d\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u795d\u796d\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u30011933\u5e74\u306b\u306f\u738b\u7acb\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\uff08\u73fe\u5728\u3067\u306f\u738b\u7acb\u30ce\u30fc\u30b6\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3068\u5408\u4f75\u3057\u3066\u3044\u308b\uff09\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u5175\u5f79\u306b\u3064\u3044\u305f\u304c\u3001\u6226\u5f8c\u306b\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u304b\u3089\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30c8\u30ea\u30cb\u30c6\u30a3\u97f3\u697d\u9662\u30671978\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f2\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u30016\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u5354\u594f\u66f2\u30012\u3064\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u591a\u6570\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3068\u6b4c\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115188749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_Cooke>,
        <http://viaf.org/viaf/115188749>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f17226e-d72c-4dff-bb98-9da10d88a6a4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arnold_Cooke.
doremus_artist:9f31efcb-014c-36ee-bea8-ad5fe3953097
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Carlos D'Alessio (1935 \u2013 June 14, 1992) was an Argentina-born French composer."@en,
        "Carlos D\u2019Alessio (* 1935 in Buenos Aires; \u2020 14. Juni 1992 in Paris) war ein argentinischer Komponist von Filmmusik."@de,
        "Carlos d\u2019Alessio, n\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1935 \u00e0 Buenos Aires et mort le 14 juin 1992 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais d'origine argentine. Ses cr\u00e9ations s\u2019inspirent souvent d\u2019airs folkloriques d'Am\u00e9rique latine ou de danses populaires : valses, javas, rumbas, tangos. Musique parfois r\u00e9p\u00e9titive et jou\u00e9e au piano seul ou par de petites formations. Sa musique est indissociable des films de l'\u00e9crivaine Marguerite Duras."@fr;
    owl:sameAs viaf:41525939;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_d'Alessio>,
        <http://viaf.org/viaf/41525939>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a21e0301-c740-417e-a25e-97321fa46b28>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Carlos_d'Alessio>.
doremus_artist:9f5eedf9-9c19-32b4-88e0-fac379454222
owl:sameAs viaf:59141888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59141888>.
doremus_artist:a0450522-fad1-3578-bc50-2df64da46e93
owl:sameAs viaf:11873867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11873867>.
doremus_artist:a08802f1-e48b-3802-81b9-5ecade7d49e6
owl:sameAs viaf:51896003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51896003>.
doremus_artist:a10b0600-f9dd-3223-b921-928931478f33
    dbp:birthPlace dbr:Vicenza;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """Born in Vicenza, Ferrio studied at conservatories of Vicenza and Venice. He started working at the end of the fifties, and was pretty active as a composer of film scores, signing about 120 sound-tracks especially for spaghetti westerns and commedie sexy all'italiana films. His piece "One Silver Dollar", the main theme to Giorgio Ferroni's Blood for a Silver Dollar (1965), was later included in Quentin Tarantino's Inglourious Basterds. Ferrio was married to ballerina and film actress Alba Arnova."""@en,
        "Gianni Ferrio (Vicenza, 15 de noviembre de 1924 - Roma, 21 de octubre de 2013) fue un compositor, director de orquesta y arreglista italiano."@es,
        "Gianni Ferrio (ur. 15 listopada 1924 w Viacenzie, zm. 21 pa\u017adziernika 2013) \u2013 w\u0142oski kompozytor i dyrygent."@pl,
        "Gianni Ferrio est un compositeur et chef d'orchestre italien, n\u00e9 le 15 novembre 1924 \u00e0 Vicence et mort le 21 octobre 2013."@fr,
        "Giovanni Achille Ferrio (* 16. November 1924 in Vicenza; \u2020 21. Oktober 2013) war ein italienischer Filmkomponist, Arrangeur und Orchesterleiter."@de,
        "\u00c8 entrato nella storia della musica italiana come autore di alcune canzoni diventate degli evergreen, come Piccolissima serenata (incisa tra gli altri da Teddy Reno e Renato Carosone), Parole parole (successo internazionale di Mina e Alberto Lupo, inciso anche da Dalida e Alain Delon), Non gioco pi\u00f9, anch'essa incisa da Mina, e molte altre. Ha composto circa 120 colonne sonore per il cinema."@it,
        """\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fb\u30d5\u30a7\u30c3\u30ea\u30aa\uff08Gianni Ferrio, 1924\u5e7411\u670825\u65e5 - 2013\u5e7410\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30f4\u30a7\u30cd\u30c8\u5dde\u30f4\u30a3\u30c1\u30a7\u30f3\u30c4\u30a1\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3b\u306b\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3001\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30cd\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30d5\u30a7\u30c3\u30ea\u30aa\u304c\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u697d\u66f2\u3067\u6700\u3082\u77e5\u540d\u5ea6\u304c\u9ad8\u3044\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u300c\u30d1\u30ed\u30fc\u30ec\u3001\u30d1\u30ed\u30fc\u30ec\u2026\u300d\u3067\u6709\u540d\u306a\u30c0\u30ea\u30c0\u3068\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30c9\u30ed\u30f3\u304c\u6b4c\u3063\u305f\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u300c\u3042\u307e\u3044\u56c1\u304d\u300d Paroles... paroles.... \u3067\u3042\u308a\u3001\u539f\u66f2\u306f\u30df\u30fc\u30ca\uff08\u30df\u30fc\u30ca\u30fb\u30de\u30c3\u30c4\u30a3\u30fc\u30cb\uff09\u3068\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30eb\u30fc\u30dd\u304c\u6b4c\u3063\u305f\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30cd\uff08"Parole parole"\uff09\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30aa\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30a2\u30ca\u30a6\u30f3\u30b5\u30fc\u306a\u3069\u306e\u767a\u97f3\u3092\u805e\u304f\u3068\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fb\u30d5\u30a7\u30c3\u30ea\u30aa\u304c\u539f\u97f3\u306b\u8fd1\u3044\u3002\u51fa\u751f\u540d\u306f\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\uff1d\u30a2\u30ad\u30c3\u30ec\u30fb\u30d5\u30a7\u30c3\u30ea\u30aa\uff08Giovanni Achille Ferrio\uff09\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:90707522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianni_Ferrio>,
        <http://viaf.org/viaf/90707522>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gianni_Ferrio_57.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gianni_Ferrio.
doremus_artist:a208c43f-d56e-301d-8879-9267792c5f9f
owl:sameAs viaf:61688937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61688937>.
doremus_artist:a21f375a-cce3-3794-93ed-68a47224b470
    rdfs:comment
        "J\u00fcrgen Knieper est un pianiste et compositeur allemand, n\u00e9 le 15 mars 1941, \u00e0 Karlsruhe, Allemagne, d'un p\u00e8re professeur de musique et d'une m\u00e8re violoniste. Apr\u00e8s avoir compos\u00e9 la musique de nombreux films, sign\u00e9s notamment par Wim Wenders et Margarethe von Trotta, il a arr\u00eat\u00e9 de composer pour le cin\u00e9ma en 1999, suite \u00e0 une grave maladie."@fr;
    owl:sameAs viaf:69115914;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/J\u00fcrgen_Knieper>,
        <http://viaf.org/viaf/69115914>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe44b588-e745-432d-856a-f5b8285912ad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jürgen_Knieper.
doremus_artist:a22840ea-56c7-363d-969f-c30d7a6c6a9e
    owl:sameAs viaf:103032600;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103032600>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kristne_Opolais.
doremus_artist:a3d20e94-7b90-3e4e-ac36-82f4808fa343
owl:sameAs viaf:60422149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60422149>.
doremus_artist:a40bd64d-9b48-3b18-9747-218a93b61136
owl:sameAs viaf:46800917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46800917>.
doremus_artist:a53c6475-71f6-35b6-b7cd-fe670b1f294d
owl:sameAs viaf:19941107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19941107>.
doremus_artist:a6bb7549-c4d5-343c-bd73-3e6751bc2c1f
owl:sameAs viaf:66675521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66675521>.
doremus_artist:a6c07c42-2f91-3bc4-b2ac-6d2b58a6de50
    owl:sameAs viaf:74054208;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74054208>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f662765a-3bda-45af-8f8f-f4c2f2ac54f9>.
doremus_artist:a74a7528-c5af-3b30-bbe6-27c92a399b0c
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Cerdanyola_del_Vallès;
    rdfs:comment
        "Montserrat Figueras (Barcelona, 15 maart 1942 \u2013 Cerdanyola del Vall\u00e8s, 23 november 2011) was een sopraan gespecialiseerd in oude muziek. Figueras begon haar studie zangtechnieken in 1966. In 1974 richt Figueras samen met Jordi Savall, haar man sinds 1968, het ensemble Hesp\u00e8rion XX op (met ingang van de 21ste eeuw hernoemd naar Hesp\u00e8rion XXI). Later richtte het echtpaar nog twee ensembles op: La Capella Reial de Catalunya en Le Concert des Nations.Het echtpaar trad regelmatig op met hun kinderen Arianna en Ferran."@nl,
        "Montserrat Figueras Garc\u00eda (Barcelona, 15 de marzo de 1942 - Bellaterra, Barcelona, 23 de noviembre de 2011) fue una cantante espa\u00f1ola de tesitura de soprano, especializada en m\u00fasica medieval, renacentista y barroca."@es,
        "Montserrat Figueras Garc\u00eda (ur. 15 marca 1942 w Barcelonie, Katalonia, Hiszpania, zm. 23 listopada 2011) \u2013 katalo\u0144ska sopranistka, specjalizuj\u0105ca si\u0119 w wykonaniach muzyki dawnej (nurt wykonawstwa historycznego). By\u0142a \u017con\u0105 Jordiego Savalla. Pocz\u0105tkowo studiowa\u0142a pod okiem Jordiego Albareda. By\u0142a cz\u0142onkiem lokalnego ch\u00f3ru Aleluya, a nast\u0119pnie zespo\u0142u muzyki dawnej Enrisa Gisperta \u2013 Ars Musicae. W 1968 wysz\u0142a za m\u0105\u017c za Jordiego Savalla, wiolonczelist\u0119 w Ars Musicae. Studia muzyczne kontynuowa\u0142a w Schola Cantorum Basiliensis i w Akademii Muzycznej w Bazylei."@pl,
        "Montserrat Figueras i Garcia (* 15. M\u00e4rz 1942 in Barcelona, Katalonien; \u2020 23. November 2011 in Bellaterra, Gemeinde Cerdanyola del Vall\u00e8s bei Barcelona) war eine spanische auf Alte Musik spezialisierte Sopranistin. Sie interpretierte ein breites Repertoire von Musik aus dem Mittelalter, der Renaissance und dem Barock. Ihr k\u00fcnstlerisches Wirken war eng verbunden mit dem ihres Mannes, des Gambisten und Musikwissenschaftlers Jordi Savall, mit dem sie gemeinsam die Ensembles Hesp\u00e8rion XX, Capella Reial de Catalunya und Le Concert des Nations gr\u00fcndete und zahlreiche Konzerte und Einspielungen von Alter Musik realisierte."@de,
        "Montserrat Figueras i Garcia (Barcelona, 15 de mar\u00e7o de 1942 \u2014 Bellaterra, 23 de novembro de 2011) foi uma soprano catal\u00e3, especializada em m\u00fasica antiga, e refer\u00eancia na interpreta\u00e7\u00e3o de um amplo repert\u00f3rio vocal das \u00e9pocas medieval, renascentista e barroca. Sua trajet\u00f3ria \u00e9 estreitamente vinculada \u00e0 de seu marido, o m\u00fasico Jordi Savall i Bernadet, com quem fundou os grupos Hesp\u00e8rion XX, Capella Reial de Catalunya e Le Concert des Nations, e com quem realizou numerosas grava\u00e7\u00f5es e concertos."@pt,
        "Montserrat Figueras i Garc\u00eda (Catalan: [muns\u0259\u02c8rat fi\u02c8\u0263e\u027e\u0259s i \u0261\u0259r\u02c8si.\u0259]; 1942\u20132011) was a Spanish soprano who specialized in early music. Figueras was born 15 March 1942 in Barcelona, Spain. After initially training as an actress, in 1966 she began studying early singing techniques together with her sister Pilar Figueras and developed an approach and technique for singing early music which combined historical fidelity with vitality. Figueras also performed and recorded regularly as a solo artist. She and her husband performed with their children: daughter Arianna and son Ferran."@en,
        "Montserrat FiguerasFichier:Montserrat Figueras2 - Misteria Paschalia 2010.jpg Montserrat Figueras (2010) Montserrat Figueras, n\u00e9e le 15 mars 1942 \u00e0 Barcelone et morte le 23 novembre 2011 \u00e0 Bellaterra (Cerdanyola del Vall\u00e8s), est une chanteuse lyrique soprano espagnole de Catalogne. Elle fut l'\u00e9pouse du musicien Jordi Savall avec qui, notamment, elle enregistre un large r\u00e9pertoire de musique m\u00e9di\u00e9vale du bassin m\u00e9diterran\u00e9en au sein des ensembles Hesp\u00e8rion XX, puis Hesp\u00e8rion XXI."@fr,
        "\u041c\u043e\u043d\u0442\u0441\u0435\u0440\u0440\u0430\u0442 \u0424\u0438\u0433\u0435\u0440\u0430\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Montserrat Figueras Garc\u00eda, 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1942, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u2014 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2011, \u0411\u0435\u043b\u044c\u044f\u0442\u0435\u0440\u0440\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f (\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f) \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:100240778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Montserrat_Figueras>,
        <http://viaf.org/viaf/100240778>,
        <https://musicbrainz.org/artist/361fcd46-41c5-4503-aa43-a87937583909>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montserrat_Figueras2_-_Misteria_Paschalia_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Montserrat_Figueras.
doremus_artist:a826e7ed-19e7-37b4-a819-e1c340ab7b52
    dbp:birthPlace dbr:Lourdes;
    rdfs:comment
        "Jean-Marie Larrieu (* 8. April 1965 in Lourdes) ist ein franz\u00f6sischer Regisseur. Jean-Marie Larrieu arbeitet dabei meist mit seinem Bruder Arnaud Larrieu zusammen."@de,
        "Jean-Marie Larrieu (born 8 April 1965) is a French film director and screenwriter. He has directed eleven films since 1987. His film To Paint or Make Love was entered into the 2005 Cannes Film Festival. He is the brother of film director Arnaud Larrieu."@en;
    owl:sameAs viaf:34699458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Larrieu>,
        <http://viaf.org/viaf/34699458>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Marie_Larrieu.
doremus_artist:a82bbfc0-146f-3ad2-b616-b4bfb3fe7012
owl:sameAs viaf:69186392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69186392>.
doremus_artist:a9dba26b-5c28-3977-a31d-eff377754521
owl:sameAs viaf:54155101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54155101>.
doremus_artist:aaf4920d-c682-3e5c-9410-53ef42690179
owl:sameAs viaf:32261232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32261232>.
doremus_artist:acbea580-0293-3ebc-9056-b0b61f0baa61
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    dbp:deathPlace dbr:City_of_Brussels;
    rdfs:comment
        "Adolphe (Alphonse) Mar\u00e9chal (26 September 1867 \u2013 1 February 1935) was a Belgian tenor whose career in the French and Italian repertoire took him to France and England."@en,
        "Adolphe Mar\u00e9chal, n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge (en Belgique) le 26 septembre 1867 et mort \u00e0 Bruxelles le 1er f\u00e9vrier 1935 est un t\u00e9nor belge dont la carri\u00e8re dans le r\u00e9pertoire fran\u00e7ais et italien l'ont emmen\u00e9 en France et en Angleterre."@fr;
    owl:sameAs viaf:59280184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolphe_Mar\u00e9chal>,
        <http://viaf.org/viaf/59280184>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adolphe_Maréchal.
doremus_artist:acd8f4bd-c356-3acf-a925-fa44a35473db
owl:sameAs viaf:756515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/756515>.
doremus_artist:adc755eb-0a8e-3a7a-ac25-13cadeedd6c4
owl:sameAs viaf:13706014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13706014>.
doremus_artist:ae23f68e-038d-3968-a507-e113a6501162
    rdfs:comment
        "Der M\u00f6nch von Salzburg war ein Liederdichter und Komponist des Sp\u00e4tmittelalters von europ\u00e4ischer Bedeutung. Mit \u00fcber 100 Handschriften ist er derjenige Lyriker aus dem Mittelalter mit der gr\u00f6\u00dften \u00dcberlieferungsbreite."@de,
        "Le moine de Salzbourg (en allemand : M\u00f6nch von Salzburg) est un po\u00e8te et compositeur allemand de la fin du XIVe si\u00e8cle."@fr,
        """The Monk of Salzburg (German: M\u00f6nch von Salzburg) was a German composer of the late 14th century. His name and monastic order is unknown; some of the introductions to the manuscript sources mention the names Herman, Johanns, and Hanns and describe him as either Benedictine or Dominican. Despite this confusion, all the manuscripts that contain his works "agree that he was a learned monk who wrote sacred and secular songs". He lived at the court of Pilgrim von Puchheim, archbishop of Salzburg (1365\u201396)."""@en,
        "\u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. M\u00f6nch von Salzburg; \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u2014 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430 XIV \u0432\u0435\u043a\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430 \u041f\u0438\u043b\u0438\u0433\u0440\u0438\u043c\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041f\u0443\u0445\u0445\u0430\u0439\u043c\u0430 (\u0433\u043e\u0434\u044b \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0442\u0430 1365-96)."@ru;
    owl:sameAs viaf:803755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monk_of_Salzburg>,
        <http://viaf.org/viaf/123145543915896660006>,
        <http://viaf.org/viaf/12326643>,
        <http://viaf.org/viaf/256017789>,
        <http://viaf.org/viaf/286011503>,
        <http://viaf.org/viaf/290399809>,
        <http://viaf.org/viaf/803755>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mönch_von_Salzburg.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Monk_of_Salzburg.
doremus_artist:ae2b2013-7c3e-3258-bbf1-6b13778bed62
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_Hungary>;
    rdfs:comment
        "D\u00e9nes Guly\u00e1s (born March 31, 1954) is a Hungarian tenor. A native of Budapest, he studied at the Franz Liszt Academy of Music in that city. He had an international career in the 1970s, and sang at the Metropolitan Opera, among other houses; one of his performances there, a Manon in which he replaced Neil Shicoff as Des Grieux to the Manon of Catherine Malfitano, was broadcast live as part of the company's Saturday radio broadcast series. He was also a member of Parliament, representing the Fidesz party, between 2006 and 2014."@en;
    owl:sameAs viaf:92107552;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/D\u00e9nes_Guly\u00e1s>,
        <http://viaf.org/viaf/92107552>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gulyás_Dénes_a_Magyar_Kultúra_Napján_2010-ben.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dénes_Gulyás.
doremus_artist:ae5ec468-e488-3787-b833-b079e155b04c
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Dame Janet Abbott Baker CH DBE FRSA (born 21 August 1933) is an English mezzo-soprano best known as an opera, concert, and lieder singer. She was particularly closely associated with baroque and early Italian opera and the works of Benjamin Britten. During her career, which spanned the 1950s to the 1980s, she was considered an outstanding singing actress and widely admired for her dramatic intensity, perhaps best represented in her famous portrayal as Dido, the tragic heroine of Berlioz's magnum opus, Les Troyens. As a concert performer, Dame Janet was noted for her interpretations of the music of Gustav Mahler and Edward Elgar. David Gutman, writing in Gramophone, described her performance of Mahler's Kindertotenlieder as \"intimate, almost self-communing.\""@en,
        "Dame Janet Abbott Baker, CH, DBE (Hatfield, Yorkshire del Sur, 21 de agosto de 1933) es una mezzosoprano inglesa considerada la mejor exponente de su cuerda desde Kathleen Ferrier (1912-1953). Una de las m\u00e1s distinguidas exponentes de la cuerda mezzosoprano l\u00edrica se ha destacado por sus interpretaciones de m\u00fasica sacra, \u00f3pera barroca, canciones (Lieder y Melodies), \u00f3pera francesa y en el repertorio moderno con obras de su contempor\u00e1neo Benjamin Britten."@es,
        "Dame Janet Abbott Baker, CH, DBE, FRSA (Hatfield, South Yorkshire, Engeland, 21 augustus 1933) is een Engelse mezzosopraan. Zij is vooral bekend als zangeres van opera's, oratoria en liederen. In 1956 debuteerde Baker op het podium met de Opera Club van de Universiteit van Oxford, als Miss R\u00f3za in Smetana's Tajemstv\u00ed. In hetzelfde jaar debuteerde ze ook in Glyndebourne."@nl,
        "Dame Janet Baker, CH, DBE, FRSA (* 21. August 1933 in Hatfield, South Yorkshire, England) ist eine britische S\u00e4ngerin mit der Stimmlage Mezzosopran und Alt. Sie wurde 1976 als Dame of the British Empire in den Adelsstand erhoben."@de,
        "Janet Baker (Abbott) est une mezzo-soprano et contralto n\u00e9e le 21 ao\u00fbt 1933 \u00e0 Hatfield (en), une commune sise au nord de l'Angleterre dans le Yorkshire du Sud."@fr,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u0414\u0436\u0435\u043d\u0438\u0442 \u042d\u0431\u0431\u043e\u0442 \u0411\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Janet Abbott Baker, 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1933, \u0425\u0430\u0442\u0444\u0438\u043b\u0434, \u0421\u0430\u0443\u0442-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043a\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 lieder."@ru;
    owl:sameAs viaf:100249211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janet_Baker>,
        <http://viaf.org/viaf/100249211>,
        <http://viaf.org/viaf/79164702>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c02b5594-06d9-40e8-8689-abc6e1dbe4fd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Janet_Baker_(1967).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Janet_Baker.
doremus_artist:aec8f23d-174e-30d3-b7f3-59182796c799
owl:sameAs viaf:10035335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10035335>.
doremus_artist:af8b6f6b-553e-3c25-ad29-cdcfc79e454d
owl:sameAs viaf:306337261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306337261>.
doremus_artist:b0ea67df-271b-3824-880d-9028fd3aa099
    rdfs:comment
        "Denise Benoit, n\u00e9e le 10 septembre 1919 au 15e arrondissement de Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 29 mai 1973 au 20e arrondissement de Paris, est une chanteuse fran\u00e7aise de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:233232454;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denise_Benoit>,
        <http://viaf.org/viaf/233232454>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denise_Benoit.
doremus_artist:b1b7a46d-e8dc-3e95-8fb9-a4f0b185c765
owl:sameAs viaf:12447170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12447170>.
doremus_artist:b36301b9-fb37-363f-89b4-835eba956eb4
owl:sameAs viaf:12492565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12492565>.
doremus_artist:b4815e10-db36-3baa-80b1-7faec92b6ca4
    owl:sameAs viaf:255345209;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163872103>,
        <http://viaf.org/viaf/255345209>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fddd459a-0c01-467d-af88-cca5f0cff19f>.
doremus_artist:b4dad51f-0205-3243-8536-d9aa68123b22
    owl:sameAs viaf:54216927;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51887536>,
        <http://viaf.org/viaf/54216927>.
doremus_artist:b516b284-dc93-376e-bb3d-20255097a037
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montgomery,_Alabama>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Nell Rankin (* 3. Januar 1923; \u2020 13. Januar 2005) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        """Nell Rankin (January 3, 1924 \u2013 January 13, 2005) was an American operatic mezzo-soprano. Although a successful opera singer internationally, she spent most of her career at the Metropolitan Opera where she worked from 1951-76. She was particularly admired for her portrayals of Amneris in Verdi's Aida and the title role in Bizet's Carmen. Opera News said, "Her full, generous tone and bold phrasing, especially in the Italian repertory, were unique among American mezzos of her generation."""@en,
        """Nell Rankin est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine n\u00e9e \u00e0 Montgomery, Alabama le 3 janvier 1924 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 New York le 13 janvier 2005. Bien qu'ayant eu une carri\u00e8re internationale, elle a surtout chant\u00e9 au Metropolitan Opera o\u00f9 elle a travaill\u00e9 de 1951 \u00e0 1976. Rankin a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement admir\u00e9e pour ses r\u00f4les d'Amneris dans l'Aida de Verdi et de Carmen dans l'op\u00e9ra de Bizet. La revue Opera News \u00e9crit, "Sa voix pleine, g\u00e9n\u00e9reuse et son phras\u00e9 pr\u00e9cis, sp\u00e9cialement dans le r\u00e9pertoire Italien, \u00e9taient uniques parmi les mezzos am\u00e9ricaines de sa g\u00e9n\u00e9ration."""@fr,
        "\u041d\u0435\u043b\u043b \u0420\u044d\u043d\u043a\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nell Rankin; 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1924, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0433\u043e\u043c\u0435\u0440\u0438 \u2014 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2005, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441 1943 \u0433. \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0443 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d \u0411\u0440\u0435\u043d\u0446\u0435\u043b\u044c. \u0412 1947 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0420\u0443\u0442 \u0420\u044d\u043d\u043a\u0438\u043d. \u0412 1948\u20141950 \u0433\u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438, \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u0435. \u0412 1950 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0447\u0435\u043c\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0440\u044f\u0434 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 1951 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u043c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044f\u0445 \u2014 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0410\u043c\u043d\u0435\u0440\u0438\u0441 \u0432 \u00ab\u0410\u0438\u0434\u0435\u00bb \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438; \u044d\u0442\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u043d\u0430\u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0435\u0439 \u0420\u044d\u043d\u043a\u0438\u043d \u2014 \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0435\u0439 \u0432 \u00ab\u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u00bb \u0416\u043e\u0440\u0436\u0430 \u0411\u0438\u0437\u0435. \u0414\u043e 1976 \u0433. \u0420\u044d\u043d\u043a\u0438\u043d \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u041c\u0435\u0442"@ru;
    owl:sameAs viaf:37103205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nell_Rankin>,
        <http://viaf.org/viaf/37103205>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nell_Rankin.
doremus_artist:b54a51f1-11a9-352c-bb4f-a3201013672b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Moulins,_Allier>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Rousseau (* 1. Oktober 1644 in Moulins; \u2020 1. Juni 1699 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Gambist und Musiktheoretiker. Rousseau kam um 1676 nach Paris, wo er zun\u00e4chst bei dem Gambenbauer Michel Collichon (fl. 1666\u20131693) lebte. Wie Marin Marais wurde er Sch\u00fcler von Monsieur de Sainte-Colombe und geh\u00f6rte nach diesem, Nicolas Hotman und Andr\u00e9 Maugars zur zweiten Generation bedeutender franz\u00f6sischer Gambenspieler. W\u00e4hrend Marais und andere Instrumentalisten vor ihm in Diensten des franz\u00f6sischen K\u00f6nigshofes standen, arbeitete Rousseau als Lehrer in Privathaushalten. Als Lehrer und als Theoretiker genoss er hohes Ansehen. Seine Lehrwerke Methode claire, certaine et et facile pour apprendre \u00e0 chanter la musique (frz. \u201eAnschauliche, sichere und einfache Lernmethode, um Musik zu singen\u201c, 1678) u"@de,
        "Jean Rousseau (1 October 1644 \u2013 1 June 1699) was a French viol player, theorist, composer, and author remembered principally for his Trait\u00e9 de la viole (1687), a valuable source of information on the performance practices of his time, as well as on techniques used in the construction of viols ()."@en,
        "Jean Rousseau, n\u00e9 le 1er octobre 1644 \u00e0 Moulins et mort le 1er juin 1699 \u00e0 Paris, est un gambiste et th\u00e9oricien de la musique fran\u00e7ais. \u00c9l\u00e8ve de Sainte-Colombe, Rousseau v\u00e9cut, en qualit\u00e9 de ma\u00eetre de musique et de viole, \u00e0 Paris o\u00f9 il a joui d\u2019un grand prestige en tant qu\u2019enseignant et que th\u00e9oricien."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30eb\u30bd\u30fc\uff08Jean Rousseau\u30011644\u5e7410\u67081\u65e5 - 1699\u5e746\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\uff08\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\uff09\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u8457\u8ff0\u5bb6\u3002\u4e3b\u8457\u300e\u30f4\u30a3\u30aa\u30eb\u6982\u8ad6\u300f\uff081687\u5e74\uff09\u306f\u3001\u5f53\u6642\u3001\u5b9f\u969b\u306b\u884c\u306a\u308f\u308c\u3066\u3044\u305f\u6f14\u594f\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8cb4\u91cd\u306a\u60c5\u5831\u6e90\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110070066;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Rousseau_(violist)>,
        <http://viaf.org/viaf/110070066>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Rousseau_(violist)>.
doremus_artist:b6454a15-5ee7-38aa-a091-6da4aaf691ea
owl:sameAs viaf:19863920; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19863920>.
doremus_artist:b84b5931-3dc2-3642-bf2a-c2b9d983c47a
    owl:sameAs viaf:117130526;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117130526>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f89cb0a9-4694-4c9e-bbec-a7816433b1a4>.
doremus_artist:bb1183fd-951d-3c79-964c-5f836c50ca48
owl:sameAs viaf:10105602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10105602>.
doremus_artist:bb440306-ddff-372b-8815-837fede1f336
    dbp:birthPlace dbr:Jakarta;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0622\u0646\u06af\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0634\u0631 \u0627\u0644\u062c\u0633\u0645\u064a (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 29, 1974) \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0625\u0646\u062f\u0648\u0646\u064a\u0633\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0644\u062f\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u062f\u0627\u062a\u0648 \u0633\u064a\u0646\u063a\u0648\u060c \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062f\u0648\u0646\u064a\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0644\u0647\u0627\u062f\u064a\u0646\u0627\u060c \u0648\u0647\u064a \u0627\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0644\u0627 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0623\u0642\u0627\u0631\u0628 \u0642\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u0646. \u0628\u062f\u0623 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0638\u0647\u0648\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0634\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u062a\u0627\u0645\u0627\u0646 \u062c\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0646\u0643\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639\u0629\u060c \u0648\u0633\u062c\u0644\u062a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0628\u0639\u0627\u0645\u064a\u0646. \u0628\u062a\u0648\u062c\u064a\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0625\u064a\u0627\u0646 \u0627\u0646\u062a\u0648\u0644\u0627\u060c \u0633\u062c\u0644\u062a \u0622\u0646\u063a\u0648\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0644\u0647 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062f\u0648\u0646\u064a\u0633\u064a\u0627\u060c \u062a\u062d\u062a \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u062d\u0635\u0644\u062a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1986. \u0648\u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643\u060c \u0627\u0631\u062a\u0641\u0639 \u0627\u0633\u0645 \u0622\u0646\u063a\u0648\u0646 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0625\u0641\u0631\u0627\u062c \u0639\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 "\u062d\u0644\u0645" \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1989. \u062a\u0645\u0643\u0646\u062a \u0641\u064a \u0622\u0646\u063a\u0648\u0646 \u0633\u0646 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0629 \u062c\u062f\u0627 \u0644\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0630\u0631\u0648\u0629 \u0634\u0639\u0628\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0643\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0635\u062e\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0646\u062f\u0648\u0646\u064a\u0633\u064a\u0627 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0641\u0627\u0632\u062a "\u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062f\u0648\u0646\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 1990-1991"."""@ar,
        "Anggun (* 29. April 1974 in Jakarta, Indonesien, eigentlicher Name Anggun Cipta Sasmi) ist eine indonesische Pop-S\u00e4ngerin, die seit 2000 auch die franz\u00f6sische Staatsangeh\u00f6rigkeit besitzt. Sie ist Tr\u00e4gerin des Ordre des Arts et des Lettres."@de,
        """Anggun Cipta Sasmi (Indonesian pronunciation: [a\u014b\u02c8\u0261un \u02c8t\u0361\u0283ipta \u02c8sasmi]; born 29 April 1974) is an Indonesian and French-naturalised singer-songwriter. Born in Jakarta, she began performing at the age of seven and recorded a children's album two years later. With the help of famed Indonesian producer Ian Antono, in 1986 Anggun released her first rock-influenced studio album, Dunia Aku Punya. She became further well known with the single "Mimpi" (1989), which was listed as one of the 150 Greatest Indonesian Songs of All Time by Rolling Stone. She followed it with a series of singles and three more studio albums, which established her as one of the most prominent Indonesian rock stars of the early 1990s."""@en,
        "Anggun Cipta Sasmi (Jacarta, Indon\u00e9sia, 29 de abril de 1974) \u00e9 uma cantora indon\u00e9sia. Anggun representou a Fran\u00e7a no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 2012."@pt,
        """Anggun Cipta Sasmi (Yakarta, 29 de abril de 1974) es una cantautora franco-indonesia, su nombre significa "gracia nacida de un sue\u00f1o" en lenguaje bali. Anggun es tambi\u00e9n la artista asi\u00e1tica con las m\u00e1s altas ventas fuera de Asia e hizo historia por ser la primera artista indonesia en irrumpir en la escena musical internacional. Es mejor conocida en Europa, sobre todo en Francia, donde reside desde los 20 a\u00f1os, e Italia, as\u00ed como tambi\u00e9n en varias partes de Asia. En mayo de 2012 represent\u00f3 a Francia en el Festival de Eurovisi\u00f3n con el tema "Echo (You and I)"."""@es,
        "Anggun Cipta Sasmi (ur. 29 kwietnia 1974 w D\u017cakarcie, Indonezja) \u2013 indonezyjska piosenkarka i autorka tekst\u00f3w o francuskim pochodzeniu. W 1986 roku wyda\u0142a sw\u00f3j pierwszy rockowy album Dunia Aku Punya. W 1989 roku zrobi\u0142o si\u0119 o niej g\u0142o\u015bno po opublikowaniu singla \u201eMimpi\u201d. Wykorzysta\u0142a to wyr\u00f3\u017cnienie, wydaj\u0105c kilka singli i trzy nowe albumy studyjne, kt\u00f3re ustabilizowa\u0142y jej pozycj\u0119 na scenie i zapewni\u0142y jej opini\u0119 jednej z czo\u0142owych indonezyjskich gwiazd rocka na pocz\u0105tku lat 90."@pl,
        "Anggun, de son nom complet Anggun Cipta Sasmi, qui signifie \u00ab r\u00eave gracieux \u00bb en javanais[r\u00e9f. n\u00e9cessaire], n\u00e9e le 29 avril 1974 \u00e0 Jakarta, est une chanteuse franco-indon\u00e9sienne."@fr,
        "Anggun, geboren als Anggun Cipta Sasmi (Jakarta, 29 april 1974) is een Indonesisch rock- en popzangeres."@nl,
        """Il suo nome completo significa "Grazia nata da un sogno". \u00c8 molto famosa nella nativa Indonesia e in Francia. Nel corso della sua carriera ha cantato in indonesiano, francese, inglese (tutte lingue che padroneggia con grande facilit\u00e0) e anche in italiano. Attualmente vive dividendosi tra Parigi e Montr\u00e9al (in Canada)."""@it,
        "\u0410\u043d\u0433\u0433\u0443\u043d (\u0438\u043b\u0438 \u0410\u043d\u0433\u0443\u043d, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u2014 \u0410\u043d\u0433\u0443\u043d \u0427\u0438\u043f\u0442\u0430 \u0421\u0430\u0441\u043c\u0438, Anggun Cipta Sasmi; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1974, \u0414\u0436\u0430\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0418\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 RnB, \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u043f\u043e\u0451\u0442 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445, \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b\u0430 \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0447\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435. \u0410\u043d\u0433\u0443\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 12 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 (\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 2 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0438\u043b\u044f\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438-2012 \u0432 \u0411\u0430\u043a\u0443 \u0437\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e \u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0430 22 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e, \u043d\u0430\u0431\u0440\u0430\u0432 21 \u0431\u0430\u043b\u043b."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30b0\u30f3\uff08Anggun Cipta Sasmi \u30011974\u5e744\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u30cd\u30b7\u30a2\u30fb\u30b8\u30e3\u30ab\u30eb\u30bf\u51fa\u8eab\u306e\u30dd\u30c3\u30d7\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u8c37\u00b7\u5e2d\u666e\u5854\u00b7\u838e\u7d72\u7c73\uff08\u5370\u5c3c\u8bed\uff1aAnggun Cipta Sasmi\uff0c1974\u5e741\u670829\u65e5\uff0d\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u5370\u5c3c\u96c5\u52a0\u9054\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u570b\u969b\u77e5\u540d\u7684\u5973\u6b4c\u624b\uff0c\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u8a5e\u66f2\u5275\u4f5c\u4eba\u3002 \u5b89\u8c37\u662f\u4e16\u754c\u4e0a\u6700\u6210\u529f\u7684\u4e9e\u88d4\u6b4c\u624b\uff0c\u5728\u6cd5\u570b\u3001\u7f8e\u570b\u3001\u5df4\u897f\u3001\u6bd4\u5229\u6642\u3001\u7fa9\u5927\u5229\u3001\u65b0\u52a0\u5761\u3001\u5370\u5c3c\u3001\u99ac\u4f86\u897f\u4e9e\u3001\u82ac\u862d\u3001\u745e\u58eb\u3001\u897f\u73ed\u7259\u3001\u4fc4\u7f85\u65af\u3001\u5fb7\u570b\u3001\u52a0\u62ff\u5927\u3001\u8377\u862d\u3001\u5e0c\u81d8\u3001\u83f2\u5f8b\u8cd3\u3001\u6c76\u840a\u3001\u65e5\u672c\u7b4940\u591a\u500b\u570b\u5bb6\u4e5f\u6709\u8457\u9ad8\u77e5\u540d\u5ea6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:261263917;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anggun>,
        <http://viaf.org/viaf/261263917>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f4357c8-6899-494a-b239-76b89f06a9a3>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2543756-c98c-452e-b536-60f2ca877046>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Serge_Atlaoui_-_Anggun_Paris_2015_a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anggun.
doremus_artist:bbf56b7f-d86d-3a94-bbfd-e0414156c259
owl:sameAs viaf:170847618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170847618>.
doremus_artist:bc056e77-b4fc-3a00-8fe4-a049ceca55b6
owl:sameAs viaf:92478929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92478929>.
doremus_artist:bc083ed3-5d6b-38d3-ab91-bb02dcd26a56
owl:sameAs viaf:85681690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85681690>.
doremus_artist:bc1d98f8-7350-3e10-82be-6559ad2ee8dc
owl:sameAs viaf:79169037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79169037>.
doremus_artist:bc99ac97-8f52-3143-8e7b-3e26ae00683e
owl:sameAs viaf:79197505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79197505>.
doremus_artist:bcaad349-1abd-3636-ad27-a29dfad6e1bf
owl:sameAs viaf:79733093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79733093>.
doremus_artist:bcdb73e6-75a2-3c81-8615-c8355e365453
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Andrzej Czajkowski (ur. 1 listopada 1935 w Warszawie, zm. 26 czerwca 1982 w Oxfordzie) \u2013 polski pianista i kompozytor pochodzenia \u017cydowskiego."@pl,
        "Andr\u00e9 Tchaikowsky (also Andrzej Czajkowski; born Robert Andrzej Krauthammer; November 1, 1935 \u2013 June 26, 1982) was a Polish composer and pianist."@en,
        "Andr\u00e9 Tchaikowsky (auch Andrzej Czajkowski oder Andr\u00e9 Tchaikovsky; * 1. November 1935 in Warschau als Robert Andrzej Krauthammer; \u2020 26. Juni 1982 in Oxford) war ein polnischer Komponist und Pianist."@de,
        "Andr\u00e9 Tchaikowsky (aussi orthographi\u00e9 Andrzej Czajkowski), n\u00e9 Robert Andrzej Krauthammer, \u00e0 Varsovie, le 1er novembre 1935 et mort \u00e0 Oxford, le 26 juin 1982, est un compositeur et pianiste polonais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u0439 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Andrzej Czajkowski; \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u2015 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u2015 \u0430\u043d\u0433\u043b. Andr\u00e9 Tchaikowsky, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u0439 \u041a\u0440\u0430\u0443\u0442\u0445\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440) \u2015 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30a4\u30fb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\uff08Andrzej Czajkowski, 1935\u5e7411\u67081\u65e5 \u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef \u2013 1982\u5e746\u670826\u65e5 ) \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u98a8\u30fb\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u98a8\u306e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Andr\u00e9 Tchaikowsky\uff09\u3068\u3044\u3046\u82b8\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u672c\u540d\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30a4\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30c8\u30cf\u30e1\u30eb\uff08Robert Andrzej Krauthammer\uff09\u3068\u3057\u3066\u8a95\u751f\u30024\u6b73\u3067\u697d\u624d\u306e\u7247\u9c57\u3092\u793a\u3059\u304c\u3001\u7b2c2\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u306b\u3001\u307e\u305f\u6226\u6642\u4e2d\u306b\u4e21\u89aa\u3092\u55aa\u3063\u305f\u305f\u3081\u306b\u3001\u3042\u308b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u5bb6\u65cf\u306b\u533f\u308f\u308c\u3066\u3044\u3066\u300110\u6b73\u306b\u306a\u308b\u307e\u3067\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u3068\u3044\u3046\u82d7\u5b57\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u96a0\u3057\u3066\u6f5c\u4f0f\u3057\u3066\u3044\u305f\u6642\u306b\u507d\u9020\u3057\u305f\u8eab\u5206\u8a3c\u660e\u66f8\u306e\u82d7\u5b57\u3067\u3042\u308b\u30021945\u5e74\u306b\u30a6\u30c3\u30b8\u306e\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30a8\u30de\u30fb\u30a2\u30eb\u30c8\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011948\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u306b\u6307\u5c0e\u3092\u8a17\u3057\u305f\u3002 \u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u3068\u3057\u3066\u5927\u6210\u3057\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u6700\u3082\u71b1\u3092\u5165\u308c\u305f\u306e\u306f\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3084\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3084\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u4f34\u594f\u6b4c\u66f2\u96c6\u300a\u30b7\u30a7\u30a4\u30af\u30b9\u30d4\u30a2\u306e7\u3064\u306e\u30bd\u30cd\u30c3\u30c8\u300b\u306a\u3069\u3092\u5275\u308a\u4e0a\u3052\u3001\u300e\u30f4\u30a7\u30cb\u30b9\u306e\u5546\u4eba\u300f\u306b\u57fa\u3065\u304f\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u3082\u53d6\u308a\u639b\u304b\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 \u7d50\u8178\u764c\u306b\u3088\u308a\u65e9\u4e16\u3057\u3001\u672c\u4eba\u306e\u610f\u5fd7\u306b\u3088\u308a\u982d\u84cb\u9aa8\u304c\u5287\u5834\u306b\u907a\u8d08\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66660330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Tchaikowsky>,
        <http://viaf.org/viaf/66660330>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrzej_czajkowski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Tchaikowsky.
doremus_artist:bebec5b3-383d-3836-ab3c-588427c2619a
owl:sameAs viaf:61756630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61756630>.
doremus_artist:bed2dafc-7402-35b9-a08c-2147489ce5c4
owl:sameAs viaf:46958738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46958738>.
doremus_artist:bfd59554-4961-331a-b6fa-e6d8803f9620
owl:sameAs viaf:61739897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61739897>.
doremus_artist:c04be4de-029d-347c-8421-6b71d4360ff5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montpelier,_Vermont>;
    rdfs:comment
        "Ana\u00efs Mitchell (/\u0251\u02d0\u02c8ne\u026as/; born March 26, 1981) is an American singer-songwriter and musician. Mitchell has released five albums, including Hadestown (2010) and Young Man in America (2012)."@en,
        "Ana\u00efs Mitchell (26 de marzo de 1981) es una cantautora norteamericana. Mitchell ha publicado entre otros \u00e1lbumes Hadestown (2010) y Young Man in America (2012). Ha sido descrita como la \"reina de la nueva m\u00fasica folk.\""@es,
        "\u0410\u043d\u0430\u0438\u0441 \u041c\u0438\u0442\u0447\u0435\u043b\u043b (Ana\u00efs Mitchell; 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1981) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:54462472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ana\u00efs_Mitchell>,
        <http://viaf.org/viaf/54462472>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f41d3cd-5fe4-4144-b658-b00c557f0441>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anais_Mitchell_New_Bedford.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anaïs_Mitchell.
doremus_artist:c0d1bcdc-de14-3f7f-ab7b-5c92f8a7c683
owl:sameAs viaf:29714391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29714391>.
doremus_artist:c165df56-31d3-3c94-8607-882e326e6062
owl:sameAs viaf:79945192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79945192>.
doremus_artist:c2e58a59-23f6-31c0-9a97-5aeebadebc6e
    owl:sameAs viaf:56818230;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56818230>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9216e7c5-fb1e-4c99-8059-aa20f88317e0>.
doremus_artist:c2fbbbe7-6dfb-39da-a737-bbd5db8e64dd
owl:sameAs viaf:29716567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29716567>.
doremus_artist:c322fc81-779f-3b06-b93a-e01e9cfb32fe
    dbp:deathPlace dbr:Winnipeg;
    rdfs:comment
        "Alexander Koshetz (12 September 1875 \u2013 21 September 1944) was a Ukrainian choral conductor, arranger, composer, ethnographer, writer, musicologist, and lecturer. He helped popularize Ukrainian music around the world. His name is sometimes transliterated as Oleksandr Koshyts (Ukrainian: \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u0448\u0438\u0446\u044c)."@en,
        "Fu anche arrangiatore, etnografo, scrittore, musicologo, letterato e contribu\u00ec a rendere la musica ucraina popolare nel mondo. Per un certo periodo, una esibizione del Coro Nazionale Ucraino di Koshetz detenne il record mondiale per la partecipazione di pubblico, escludendo gli eventi sportivi. George Gershwin disse di aver basato la sua canzone Summertime su una ninna nanna ucraina, Oi khodyt' son, che ascolt\u00f2 durante una esibizione del coro di Koshetz a New York City."@it,
        "O\u0142eksandr Antonowycz Koszy\u0107, ukr. \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0448\u0438\u0446\u044c (ur. 12 wrze\u015bnia 1875, zm. 21 wrze\u015bnia 1944) \u2013 ukrai\u0144ski kompozytor i dyrygent. Urodzi\u0142 si\u0119 w obwodzie kijowskim. Syn prawos\u0142awnego ksi\u0119dza Antona Hnatowycza Koszyca herbu Poraj i Jewdokiji Mychajliwny (z Majakow\u015bkich). Uko\u0144czy\u0142 Teologiczne Seminarium w Kijowie w 1896 roku, a w 1901 roku Kijowsk\u0105 Akademi\u0119 Teologiczn\u0105, gdzie w latach 1898-1901 by\u0142 dyrygentem akademickiego ch\u00f3ru. W 1906 roku wst\u0105pi\u0142 do Muzyczno-Dramatycznej Szko\u0142y \u0141ysenki, gdzie studiowa\u0142 kompozycj\u0119 u H. Lubomirskiego."@pl,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0448\u0438\u0446 (31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 (12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f) 1875, \u0441\u0435\u043b\u043e \u0420\u043e\u043c\u0430\u0448\u043a\u0438, \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u043f\u0435\u0433, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:44499891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Koshetz>,
        <http://viaf.org/viaf/44499891>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oleksander_Koshetz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexander_Koshetz.
doremus_artist:c41aac34-7822-3b61-af9f-922b78b90286
    dbp:birthPlace dbr:Dessau;
    rdfs:comment
        "Annette Schl\u00fcnz (* 23. September 1964 in Dessau) ist eine deutsche Komponistin. Sie lebt bei Stra\u00dfburg."@de,
        "Annette Schl\u00fcnz (born 23 September 1964) is a German musician and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:61747775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annette_Schl\u00fcnz>,
        <http://viaf.org/viaf/61747775>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Annette_Schlünz.
doremus_artist:c4dc19a8-d224-3388-9924-879fd40e78ce
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Mich\u00e8le Boegner (born August 12, 1941) is a French concert pianist. At the Paris Conservatory she studied the piano with Vlado Perlemuter and chamber music with Jacques F\u00e9vrier. She won her award at the age of fifteen. Thereupon she started an international career and won the Second Grand Prix at the George Enesco Contest at the age of seventeen. In parallel with her career, she subsequently studied at the Scaramuzza school in Buenos Aires and with Wilhelm Kempff and Geza Anda."@en,
        "Mich\u00e8le Boegner, n\u00e9e le 12 ao\u00fbt 1941 \u00e0 Lyon, dans le Rh\u00f4ne, fille cadette du journaliste Philippe Boegner et petite-fille du pasteur Marc Boegner, est une pianiste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:34642605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mich\u00e8le_Boegner>,
        <http://viaf.org/viaf/34642605>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/4I0E4697_MICHELE_WIKI_S.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michèle_Boegner.
doremus_artist:c531a3b8-618b-3004-a7c7-ddf64205ee06
    owl:sameAs viaf:39868320;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103224118>,
        <http://viaf.org/viaf/217308725>,
        <http://viaf.org/viaf/39868320>.
doremus_artist:c55e6ff7-02a9-3252-88ef-391354beb836
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Jean-Michel Damase (* 27. Januar 1928 in Bordeaux, D\u00e9partement Gironde; \u2020 21. April 2013) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Pianist."@de,
        "Jean-Michel Damase (27 January 1928 \u2013 21 April 2013) was a French pianist, conductor and composer of classical music. Damase was born in Bordeaux. He was studying with Marcel Samuel-Rousseau at the age of five and composing by age nine. He was admitted to the Conservatoire de Paris in 1940, studying with Alfred Cortot for piano, and won first prize for piano in 1943, afterwards studying with Henri B\u00fcsser, Marcel Dupr\u00e9 and Claude Delvincourt for composition - winning his first prize for composition in 1947, in which year he won the Grand Prix de Rome (In this year he wrote his trio for flute, viola and harp which has several times been recorded.)"@en,
        "Jean-Michel Damase est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 27 janvier 1928 \u00e0 Bordeaux et mort le 21 avril 2013. Il a obtenu pour l'ensemble de son \u0153uvre le Grand prix musical de la SACD et le Grand prix de la ville de Paris."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0414\u0430\u043c\u0430\u0437 (\u0444\u0440. Jean-Michel Damase; 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2013) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1947)."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30c0\u30de\u30fc\u30ba\uff08Jean-Michel Damase, 1928\u5e741\u670828\u65e5 - 2013\u5e744\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51953304;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Michel_Damase>,
        <http://viaf.org/viaf/51953304>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5eaca960-68a7-4b8a-a075-89ffb118e34d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Michel_Damase.
doremus_artist:c56ef9cb-1a4a-36e3-a8cb-6c3148d66b8e
owl:sameAs viaf:17413972; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17413972>.
doremus_artist:c6f316a8-7111-353a-acef-5b25d2b5d129
owl:sameAs viaf:34664102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34664102>.
doremus_artist:c6f47aad-30b5-300b-a6a1-ab2f52177602
owl:sameAs viaf:160435187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160435187>.
doremus_artist:c77e5190-8847-30df-842b-75e3eb0b3537
owl:sameAs viaf:231905472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231905472>.
doremus_artist:c804a115-96f4-39ef-81b0-1a15c8f88463
owl:sameAs viaf:36166905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36166905>.
doremus_artist:c8aec151-f112-33d8-87b1-e7f209410d58
owl:sameAs viaf:195509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/195509>.
doremus_artist:c8e72bd6-724e-3b90-95cf-67f63542d569
owl:sameAs viaf:63237624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63237624>.
doremus_artist:c9511333-103c-32b5-9f93-d97e209a8676
    dbp:birthPlace dbr:Ballarat;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Elsie Jean Morison AM (15 August 1924 \u2013 5 April 2016) was an Australian operatic soprano. She won the Dame Nellie Melba Scholarship in 1945, and the Queen's Prize at the Royal College of Music in 1947."@en;
    owl:sameAs viaf:56797118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elsie_Morison>,
        <http://viaf.org/viaf/56797118>,
        <https://musicbrainz.org/artist/abacf114-841c-4c41-a972-f8116b818348>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Elsie_Morison.
doremus_artist:c9cd4e4f-30b0-3fc7-b19b-2809ad9e8627
owl:sameAs viaf:17646328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17646328>.
doremus_artist:caf98d71-0a23-382f-bc01-c21bafaeb448
owl:sameAs viaf:12356651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12356651>.
doremus_artist:cb1d78a5-5815-3cfc-bbf2-44c2126c6708
    owl:sameAs n0:e54c24d5-7c34-48f5-9310-8b7b5980d1d7;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/e54c24d5-7c34-48f5-9310-8b7b5980d1d7>.
doremus_artist:cb656de8-0ebd-36b9-9f47-a4a447d5ecee
owl:sameAs viaf:307211451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307211451>.
doremus_artist:cb6d0e96-c542-3862-9402-9288cddfc896
    dbp:birthPlace dbr:Colmar;
    dbp:deathPlace dbr:Colmar;
    rdfs:comment
        """Gottlieb Konrad Pfeffel (28 June 1736 \u2013 1 May 1809) was a French-German writer and translator, whose texts were put to music by Ludwig van Beethoven, Joseph Haydn and Franz Schubert. He is sometimes also known as Am\u00e9d\u00e9e or Th\u00e9ophile Conrad Pfeffel, which is the French translation of Gottlieb ("Godlove")."""@en,
        "Gottlieb Konrad Pfeffel (auch Th\u00e9ophile Conrad Pfeffel; * 28. Juni 1736 in Colmar; \u2020 1. Mai 1809 ebenda) war ein deutschsprachiger franz\u00f6sischer Schriftsteller, Milit\u00e4rwissenschaftler und P\u00e4dagoge aus dem Elsass. 1783 erhielt er das Schweizer B\u00fcrgerrecht."@de,
        "Gottlieb-Konrad Pfeffel (Colmar, 1736 - 1809) fue un pedagogo, escritor, traductor y militarista alsaciano. Estudi\u00f3 derecho en la Universidad de Halle con Christian Wolff en 1763 y ciencia militar en Darmstadt en 1773. En 1758 se qued\u00f3 ciego como consecuencia de una operaci\u00f3n. En 1759 se cas\u00f3 con Margaretha Cleophe Divoux, hija de un marchante de Estrasburgo con la que tuvo tres hijos. En 1782 se instal\u00f3 en Biel y fue elegido miembro honorario de la Academia de las Artes de Prusia en 1788."@es,
        "Th\u00e9ophile Conrad PfeffelFichier:Gottlieb Konrad Pfeffel.jpg Portrait (1841) Th\u00e9ophile Conrad Pfeffel est un auteur alsacien n\u00e9 le 28 juin 1736 et mort le 1er mai 1809 \u00e0 Colmar.C'est un auteur de la p\u00e9riode des Lumi\u00e8res allemandes, aussi appel\u00e9e l'Aufkl\u00e4rung."@fr;
    owl:sameAs viaf:76390670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gottlieb_Konrad_Pfeffel>,
        <http://viaf.org/viaf/76390670>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa9b9f54-1f7a-455d-92e0-22147581e534>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PfeffelGC.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gottlieb_Konrad_Pfeffel.
doremus_artist:cb83b59e-54be-300c-a7ee-e36028c9cf9b
owl:sameAs viaf:42154547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42154547>.
doremus_artist:cb891fcb-1dfd-3699-96d8-d77827b536d8
    rdfs:comment
        "Georg Katzer (* 10. Januar 1935 in Habelschwerdt, Schlesien) ist ein deutscher Komponist. Er war einer der Pioniere elektronischer Neuer Musik in der DDR."@de,
        "Georg Katzer (born 10 January 1935) is a German composer. He was one of the pioneers of electronic new music in the German Democratic Republic (East Germany or GDR)."@en;
    owl:sameAs viaf:74655223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Katzer>,
        <http://viaf.org/viaf/74655223>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3013b191-017d-4fd6-bff9-64ecec817b18>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georg_katzer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georg_Katzer.
doremus_artist:cc7fdd75-f195-355a-98b3-59f1bac0a95a
owl:sameAs viaf:39560473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39560473>.
doremus_artist:ccd60ea4-4f28-372a-bf07-ceab87126c26
owl:sameAs viaf:7585548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7585548>.
doremus_artist:cd0e9d88-a2a8-3674-8d43-60fe7338f7fc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oxford,_England>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bowman.James Bowman R\u00e9pertoire Musique baroque James Thomas Bowman, n\u00e9 le 6 novembre 1941 \u00e0 Oxford en Angleterre, est un contret\u00e9nor britannique."@fr,
        "James Bowman CBE (Oxford, 6 de noviembre de 1941) es un contratenor ingl\u00e9s cuyo repertorio incluye la \u00f3pera, el oratorio, la m\u00fasica contempor\u00e1nea y los recitales a solo."@es,
        "James Thomas Bowman (* 6. November 1941 in Oxford, England) ist ein englischer Operns\u00e4nger (Countertenor). Sein Repertoire umfasst nicht nur Opern, sondern auch Oratorien und zeitgen\u00f6ssische Musik."@de,
        "James Thomas Bowman CBE (born 6 November 1941 in Oxford, England) is an English countertenor. His career spans opera, oratorio, contemporary music and solo recitals. In 2010 it was announced that he would give his last London concert in 2011 at the Wigmore Hall, although he would continue to give recitals outside the capital. A few years previously he retired from the Chapel Royal, St. James's Palace in London, after a decade of service."@en,
        "La sua carriera spazia fra l'opera, l'oratorio e la musica contemporanea."@it;
    owl:sameAs viaf:113841618;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Bowman_(countertenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/113841618>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93ee9c63-90d7-4dcb-bd0d-63956dc6175e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Bowman_(countertenor)>.
doremus_artist:cd53d64d-04f8-3f99-a60d-8d837d7bdc09
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Leon Fleisher (* 23. Juli 1928 in San Francisco) ist ein amerikanischer Pianist und Dirigent."@de,
        "Leon Fleisher (San Francisco, 23 de julio de 1928) es un pianista y director estadounidense de orquesta."@es,
        "Leon Fleisher (San Francisco, Californi\u00eb, 23 juli, 1928) is een Amerikaans pianist en dirigent. Leon Fleisher begon met het pianospel toen hij vier jaar oud was. Hij debuteerde bij het New York Philharmonic onder leiding van Pierre Monteux op zijn zestiende. Zijn leraar was Artur Schnabel."@nl,
        "Leon Fleisher (S\u00e3o Franciso, 23 de julho de 1928) \u00e9 um pianista e maestro norte-americano."@pt,
        "Leon Fleisher (born July 23, 1928) is an American pianist and conductor."@en,
        "Leon FleisherFichier:Leon Fleisher 1963.JPG Leon Fleisher, n\u00e9 le 23 juillet 1928 \u00e0 San Francisco, est un pianiste et chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leon Fleisher; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1928, \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 8 \u043b\u0435\u0442, \u0432 16 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0441 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0428\u043d\u0430\u0431\u0435\u043b\u044f. \u0412 1952 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u0443 \u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u043f\u043e\u043c\u0435\u0448\u0430\u043b\u0430 \u0442\u043e\u0440\u0441\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f, \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043b \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0439. \u041f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c, \u043d\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044f \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u0435\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041f\u0438\u0431\u043e\u0434\u0438 \u0438 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435, \u0432 1986\u20141997 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0431\u044b\u043b \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0422\u044d\u043d\u0433\u043b\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451"@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\u30b7\u30e3\u30fc\uff08Leon Fleisher, 1928\u5e747\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u306b\u6771\u6b27\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u79fb\u6c11\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u30014\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u59cb\u3081\u308b\u30028\u6b73\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u300116\u6b73\u3067\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u6307\u63ee\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bb\u30eb\u304c\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3001\u4e00\u9023\u306e\u8a18\u61b6\u3059\u3079\u304d\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3059\u30021952\u5e74\u306b\u3001\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30d4\u30a2\u30ce\u90e8\u9580\u3067\u7b2c1\u4f4d\u5165\u8cde\u3059\u308b\u3082\u3001\u5c40\u6240\u6027\u30b8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u3092\u60a3\u3063\u30661960\u5e74\u4ee3\u306b\u53f3\u624b\u306e\u81ea\u7531\u3092\u5931\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30012000\u5e74\u4ee3\u306b\u30dc\u30c8\u30c3\u30af\u30b9\u7642\u6cd5\u306b\u3088\u3063\u3066\u53f3\u624b\u304c\u56de\u5fa9\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u5de6\u624b\u3060\u3051\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u3088\u3063\u3066\u6f14\u594f\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3068\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306e\u89e3\u91c8\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d4\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u6307\u63ee\u3082\u884c\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:101604753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leon_Fleisher>,
        <http://viaf.org/viaf/101604753>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dc0d49cd-8afe-470f-936d-204ade81d537>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leon_Fleisher_1963.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Leon_Fleisher.
doremus_artist:ce96ea86-e8e7-32af-87b5-0de4ff121a6b
    rdfs:comment
        "B\u00e9atrice Thiriet  est une compositrice fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Paris le 4 mai 1960."@fr;
    owl:sameAs viaf:27262842;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/B\u00e9atrice_Thiriet>,
        <http://viaf.org/viaf/27262842>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Béatrice_Thiriet.
doremus_artist:ceb3bb74-a285-3200-baf7-9884d5ef486b
    dbp:birthPlace dbr:Kazan;
    rdfs:comment
        "Anna Semjonowna Gourari (russisch \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0440\u0430\u0440\u0438\u0439; * in Kasan, Tatarstan, Russland) ist eine Konzertpianistin."@de,
        "Anna Semyonovna Gourari (Russian \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0440\u0430\u0440\u0438\u0439, born in Kazan, Tatarstan, Russia) is a classical concert pianist. She received her first piano education at the age of five from her parents, professors at Kazan Academy of Music. In 1979 she performed her first public concert. From that year onwards she studied at further renowned piano schools and with famous piano tutors. In 1990 she relocated together with her parents to Germany in order to study at the Hochschule f\u00fcr Musik with Ludwig Hoffmann in Munich.Anna Gourari quickly gained renown by winning important competitions:"@en,
        "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0440\u0430\u0440\u0438\u0439 (\u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u044c) \u2014 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:62461826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Gourari>,
        <http://viaf.org/viaf/62461826>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45f13aa2-91eb-49b8-8d0b-22c828b025aa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anna_Gourari.
doremus_artist:cf487277-eee9-3f92-8844-9f96608a4a69
    dbp:birthPlace dbr:Falkenberg;
    rdfs:comment
        "Birgit Finnil\u00e4 (Falkenberg, 20 de enero de 1931) es una contralto sueca, famosa por sus recitales de \u00f3pera. Estudi\u00f3 en la Royal Academy of Music de Londres. Su debut en la \u00f3pera se produjo en 1967, en Gotemburgo. Su repertorio oper\u00edstico (cantado especialmente en recitales y no sobre la escena) incluye The Rape of Lucretia de Benjamin Britten, Orfeo y Eur\u00eddice de Gluck, Flavio de H\u00e4ndel, Las bodas de F\u00edgaro de Mozart y El anillo del nibelungo de Wagner."@es,
        "Birgit Finnil\u00e4 (born 20 January 1931) is a Swedish contralto and opera singer. Finnil\u00e4 was born in Falkenberg, Sweden and studied at the Royal Academy of Music in London. She made her operatic debut in Gothenburg in 1967. Though principally singing concert works, her operatic roles include parts in Britten\u2019s The Rape of Lucretia, Gluck\u2019s Orfeo ed Euridice, Handel\u2019s Flavio, Mozart\u2019s Le Nozze di Figaro, and Wagner\u2019s Ring cycle."@en;
    owl:sameAs viaf:19865197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Birgit_Finnil\u00e4>,
        <http://viaf.org/viaf/19865197>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ea85ed6-d066-481c-9b1a-1f06eb4a7016>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Birgit_Finnilä.
doremus_artist:cf7cb04f-d46b-38db-b47a-2fd1a06a8540
owl:sameAs viaf:79199698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79199698>.
doremus_artist:d10f0034-589c-3953-a8fe-391abf099c41
    dbp:birthPlace res:Cambrai;
    rdfs:comment
        "Alexandre Jous n\u00e9 en 1984, est un musicien originaire de Cambrai (59) en France, d'un p\u00e8re corniste et d'une m\u00e8re flutiste.Alexandre Jous est n\u00e9 \u00e0 Cambrai en 1984, il d\u00e9bute ses \u00e9tudes musicales par la percussion \u00e0 Maubeuge, puis se met au cor d'harmonie au conservatoire de Valenciennes. Il poursuit \u00e0 Douai avant de retrouver Metz puis Gennevilliers (92)."@fr;
    owl:sameAs viaf:101013979;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandre_Jous>,
        <http://viaf.org/viaf/101013979>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Jous.
doremus_artist:d18011ee-543b-38df-8e9e-8c063e6b093b
owl:sameAs viaf:5120178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120178>.
doremus_artist:d2a0129a-6ef0-35da-9351-e8324907ccbe
owl:sameAs viaf:61112276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61112276>.
doremus_artist:d319f50d-0c5b-3d28-80ea-f8e51de3148a
owl:sameAs viaf:37126513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37126513>.
doremus_artist:d33a051e-b8d5-32be-9297-798e8912f448
owl:sameAs viaf:32192328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32192328>.
doremus_artist:d38ece89-627b-321e-bd5c-463158dde806
    rdfs:comment
        """Harold Spina (21 June 1906 \u2013 18 July 1997) was an American composer of popular songs. His best-known work happened in the early 1930s, when he collaborated with lyricists Johnny Burke and Joe Young on songs such as "Annie Doesn't Live Here Anymore", "You're Not the Only Oyster in the Stew", "My Very Good Friend the Milkman" (these two hits for Fats Waller), "Shadows on the Swanee", "The Beat of My Heart", "Now You've Got Me Doing It", and "I've Got a Warm Spot in My Heart for You". He also collaborated with lyricist John Elliot for several songs, including "It's So Nice To Have A Man Around The House" (made famous by Dinah Shore)."""@en;
    owl:sameAs viaf:59351500;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Spina>,
        <http://viaf.org/viaf/59351500>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Harold_Spina.
doremus_artist:d3e8ac6e-c4c0-36bc-bd8e-9af6b4fd569a
owl:sameAs viaf:59101921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59101921>.
doremus_artist:d44e0a36-2e0f-3dc6-98b7-1c269708b81b
owl:sameAs viaf:120531702; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120531702>.
doremus_artist:d4fa5444-baa7-327d-8f44-5df3656a84fc
owl:sameAs viaf:107896369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107896369>.
doremus_artist:d589fe4b-93e1-386b-8b18-bdb97f974254
owl:sameAs viaf:32224355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32224355>.
doremus_artist:d7735c8c-5590-3b6c-bd6a-79990c2c8a1c
owl:sameAs viaf:17488106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17488106>.
doremus_artist:d7cf2898-60fb-3b6d-86d7-147849c8b0c2
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Chaslin (* 1963 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, Dirigent und Pianist. Er war von Oktober 2010 bis September 2013 Chefdirigent der Santa Fe Opera (USA) und seit September 2011 Musikdirektor des Jerusalem Symphony Orchestra. An der Wiener Staatsoper deb\u00fctierte er 1997. Dort leitete er in der Folge viele Auff\u00fchrungen vor allem des italienischen Repertoires, etwa Il barbiere di Siviglia, La Boh\u00e8me, L\u2019elisir d\u2019amore, Guillaume Tell, Lucia di Lammermoor, Macbeth, Tosca, La traviata, I puritani, Roberto Devereux, Stiffelio und Mefistofele sowie Les Contes d\u2019Hoffmann und La Juive."@de,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Chaslin est un chef d'orchestre, compositeur et pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1963.Successivement Directeur musical de l'Op\u00e9ra de Rouen (1991 \u00e0 1994), du Nationaltheater de Mannheim (2004 \u00e0 2007), de l'Op\u00e9ra de Santa Fe (USA, 2009 \u00e0 2013) et depuis 1998, Directeur Musical du Jerusalem Symphony Orchestra."@fr,
        """The son of an architect, Chaslin studied at the Conservatoire de Paris (Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris), where he won first prizes in harmony, counterpoint, fugue, piano accompaniment, vocal direction, and orchestration. He later studied at the Mozarteum University of Salzburg, where his mentors included Paul von Schilawsky. Personal quote: "I'm happy being busy, as long as I'm busy being happy"."""@en,
        "\u00c8 direttore musicale della Jerusalem Symphony Orchestra."@it,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0428\u0430\u0437\u043b\u0435\u043d (Frederic Chaslin) \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1963 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u2013 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0446\u0430 \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:12508213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Chaslin>,
        <http://viaf.org/viaf/12508213>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Frederic_Chaslin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frédéric_Chaslin.
doremus_artist:d90803ad-1ade-370a-abf2-a1ad27698c4a
owl:sameAs viaf:1625318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1625318>.
doremus_artist:d9f6a3b5-ca19-3ab0-a308-a5ebe9968f0d
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Insieme a Heinrich Sch\u00fctz e Samuel Scheidt fu il pi\u00f9 grande compositore tedesco della prima met\u00e0 del XVII secolo. Una sua celebre opera \u00e8 il Banchetto Musicale, composto a Lipsia nel 1617, comprendente diciannove Suites per vari strumenti. Tra le altre raccolte da lui pubblicate si ricordano Cimbalum Sionium, Israelis Br\u00fcnnlein, Opella Nova I e II e Venus Kr\u00e4ntzelein."@it,
        "Johann Hermann Schein (* 20. Januarjul./ 30. Januar 1586greg. in Gr\u00fcnhain; \u2020 19. Novemberjul./ 29. November 1630greg. in Leipzig) war ein deutscher Komponist und Liedtexter des Fr\u00fchbarock. Er war von 1616 bis 1630 Thomaskantor."@de,
        "Johann Hermann Schein (20 January 1586 \u2013 19 November 1630) was a German composer of the early Baroque era. He was born in Gr\u00fcnhain and died in Leipzig. He was one of the first to import the early Italian stylistic innovations into German music, and was one of the most polished composers of the period."@en,
        "Johann Hermann Schein (Gr\u00fcnhain, 20 de enero de 1586 - Leipzig, 19 de noviembre de 1630) fue un compositor alem\u00e1n del per\u00edodo barroco temprano. Fue uno de los primeros m\u00fasicos que import\u00f3 las innovaciones estil\u00edsticas italianas en la m\u00fasica alemana y uno de los compositores m\u00e1s perfeccionados de su \u00e9poca."@es,
        "Johann Hermann Schein (Gr\u00fcnhain, 20 de junho de 1586 \u2013 Leipzig, 19 de novembro de 1630) foi um compositor  barroco alem\u00e3o."@pt,
        "Johann Hermann Schein (Gr\u00fcnhain, 20 januari 1586 - Leipzig, 19 november 1630) was een Duits barokcomponist en dichter. Hij was Thomascantor, dat wil zeggen, cantor van de Thomaskirche (Leipzig) van 1616 tot 1630."@nl,
        "Johann Hermann Schein est un compositeur allemand et po\u00e8te n\u00e9 le 20 juin 1586 \u00e0 Gr\u00fcnhain, aujourd'hui Gr\u00fcnhain-Beierfeld en Saxe et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 novembre 1630 \u00e0 Leipzig."@fr,
        "Johann Schein (ur. 20 stycznia 1586 w Gr\u00fcnhain, zm. 19 listopada 1630 w Lipsku) \u2013 niemiecki kompozytor epoki baroku. Johann Hermann Schein wprowadzi\u0142 motety chora\u0142owe w monumentalnej formie polich\u00f3ralnej lub w stylu koncertuj\u0105cym. By\u0142 kantorem w ko\u015bciele \u015bw. Tomasza w Lipsku. Wprowadzi\u0142 do muzyki niemieckiej koncerty religijne (niem Geistliche Konzerte). S\u0105 to utwory oparte na chora\u0142owym cantus firmus wykorzystuj\u0105ce technik\u0119 koncertuj\u0105c\u0105. Schein ustali\u0142 pi\u0119ciocz\u0119\u015bciowy cykl suity orkiestrowej: pawana, galiarda, courante, allemande, tripla."@pl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0428\u0435\u0439\u043d, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0435 \u0428\u0430\u0439\u043d (\u043d\u0435\u043c. Johann Hermann Schein; 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1586, \u0413\u0440\u044e\u043d\u0445\u0430\u0439\u043d (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0413\u0440\u044e\u043d\u0445\u0430\u0439\u043d-\u0411\u0430\u0439\u0435\u0440\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434), \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f \u2014 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1630, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30f3\uff08Johann Hermann Schein, 1586\u5e741\u670820\u65e5 - 1630\u5e7411\u670819\u65e5\uff09\u306f\u300117\u4e16\u7d00\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u306b\u97f3\u697d\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30c3\u30c4\u3068\u30b6\u30e0\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u3068\u5408\u308f\u305b\u3066\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e3S\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32162502;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Schein>,
        <http://viaf.org/viaf/32162502>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b98940b-09f0-459d-b7f4-31df1f7bf27d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohannSchein.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Schein.
doremus_artist:da3907d0-bb96-329d-ae70-3cbd958bd88f
owl:sameAs viaf:250556951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250556951>.
doremus_artist:da99c7a8-74e8-31b0-8a37-f92d810567d7
owl:sameAs viaf:74044276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74044276>.
doremus_artist:dac8c8f4-6eb9-3cdd-9437-24fae14d5cab
    owl:sameAs viaf:5072516;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5072516>,
        <https://musicbrainz.org/artist/29c181c9-9069-41ec-a91d-82f50c7cd2a9>.
doremus_artist:dad5fd3c-32e2-32b0-8078-ba6ff8412cc9
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Bienaim\u00e9 Joseph Robert[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] Collaro, n\u00e9 le 20 mai 1943 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un journaliste, humoriste, acteur, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, animateur de t\u00e9l\u00e9vision, exploitant h\u00f4telier, et promoteur immobillier."@fr;
    owl:sameAs viaf:29532047;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Collaro>,
        <http://viaf.org/viaf/29532047>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stéphane_Collaro.
doremus_artist:daffee27-e598-3f28-8df6-42df7b1796a7
owl:sameAs viaf:37104447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37104447>.
doremus_artist:dc41a5a7-1216-34bd-b9ea-83f16df2ffd2
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Carmine Ugo Mariano (November 12, 1923 \u2013 June 16, 2009) was an American jazz alto saxophonist."@en,
        "Charlie Mariano ( Boston, Massachusetts, Estados Unidos, 12 de noviembre de 1923 \u2013 Colonia, Alemania, 16 de junio de 2009) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz. Su instrumento principal era el saxo alto; tocaba adem\u00e1s el saxo soprano, varios tipos de flauta y el nagaswaram, un tipo de oboe del sur de la India. Archivo: Jfsjbb."@es,
        "Charlie Mariano (Boston, 12 de novembro de 1923 - Col\u00f4nia, 16 de junho de 2009) foi um renomado saxofonista norte-americano."@pt,
        "Charlie Mariano (n\u00e9 le 12 novembre 1923 \u00e0 Boston, mort le 16 juin 2009 \u00e0 Cologne) est un saxophoniste am\u00e9ricain de jazz qui joue aussi de la musique indienne avec le n\u00e2gasvaram, notamment."@fr,
        "Charlie Mariano w\u0142a\u015bc. Carmine Ugo Mariano (ur. 12 listopada 1923 w Bostonie, USA, zm. 16 czerwca 2009 w Kolonii, Niemcy) \u2013 ameryka\u0144ski jazzowy saksofonista altowy i sopranowy, znany r\u00f3wnie\u017c z gry na tradycyjnym intrumencie d\u0119tym pochodz\u0105cym z Indii \u2013 nadaswaram. Jeden z pierwszych jazzman\u00f3w graj\u0105cych world music."@pl,
        "Charlie Mariano, geb\u00fcrtig Carmine Ugo Mariano, (* 12. November 1923 in Boston, Massachusetts; \u2020 16. Juni 2009 in K\u00f6ln) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Alt- und Sopransaxophon, Fl\u00f6te, Nagaswaram, Komposition). Charles Mingus bezeichnete Marianos lyrischen Ton auf dem Altsaxofon als \u00abTears of Sound\u00bb, Leid- und Freudentr\u00e4nen als Klang. Mariano war einer der ersten Jazzmusiker, die Weltmusik spielten."@de,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce (Carmine Ugo Mariano, 1923\u5e7411\u670812\u65e5 \u2013 2009\u5e746\u670816\u65e5) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22328044;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlie_Mariano>,
        <http://viaf.org/viaf/22328044>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f7f5005-99da-4f89-aae5-4ae58c82d475>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlie_Mariano.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charlie_Mariano.
doremus_artist:dd29d783-0565-3247-bed7-25986be268b0
    dbp:birthPlace dbr:Phnom_Penh;
    rdfs:comment
        "Rithy Panh (* 18. April 1964 in Phnom Penh) ist ein kambodschanischer Dokumentarfilmer."@de,
        "Rithy Panh (Khmer: \u1794\u17c9\u17b6\u1793\u17cb \u179a\u17b7\u1791\u17d2\u1792\u17b8; born April 18, 1964) is an internationally and critically acclaimed Cambodian documentary film director and screenwriter. The French-schooled director's films focus on the aftermath of the genocidal Khmer Rouge regime in Cambodia. Rithy Panh's works are from an authoritative viewpoint, because his family were expelled from Phnom Penh in 1975 by the Khmer Rouge. One after another, his father, mother, sisters and nephews died of starvation or exhaustion, as they were held in a remote labor camp in rural Cambodia."@en,
        "Rithy Panh (Nom Pen, 1964) es un director de cine camboyano y tambi\u00e9n uno de los documentalistas m\u00e1s activos en torno a la tem\u00e1tica de la historia de lo que fue Kampuchea Democr\u00e1tica. Conmovido como muchos camboyanos por los acontecimientos dram\u00e1ticos que vivi\u00f3 el pa\u00eds entre 1975 y 1979, Panh ha llevado al cine varias obras cinematogr\u00e1ficas de reconocido nombre y validez profesional. Una de sus \u00faltimas y que obtuvo un amplio reconocimiento internacional, fue S-21:La m\u00e1quina de matar de los jemeres rojos (2003) que gan\u00f3 ese mismo a\u00f1o el Festival Internacional de Chicago al mejor documental, as\u00ed como reconocimientos en el Festival de Cine de Cannes y el Festival de Cine de Nueva York. En 2009 recibi\u00f3 el premio FIAF."@es,
        "Rithy Panh (khmer \u1794\u17c9\u17b6\u1793\u17cb \u179a\u17b7\u1791\u17d2\u1792\u17b8), n\u00e9 le 18 avril 1964 \u00e0 Phnom Penh au Cambodge, est un cin\u00e9aste franco-cambodgien."@fr,
        "\u00c8 attivo soprattutto nel campo dei documentari."@it,
        "\u0420\u0438\u0442\u0445\u0438 \u041f\u0430\u043d\u044c (\u043a\u0445\u043c\u0435\u0440. \u1794\u17c9\u17b6\u1793\u17cb \u179a\u17b7\u1791\u17d2\u1792\u17b8) (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1964 \u0432 \u041f\u043d\u043e\u043c\u043f\u0435\u043d\u0435) \u2014 \u043a\u0430\u043c\u0431\u043e\u0434\u0436\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u0424\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0444\u043e\u043a\u0443\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0430 \u0433\u0435\u043d\u043e\u0446\u0438\u0434\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0445\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u041a\u0430\u043c\u0431\u043e\u0434\u0436\u0435. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0420\u0438\u0442\u0445\u0438 \u041f\u0430\u043d\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u043e\u043f\u044b\u0442\u0435: \u0435\u0433\u043e \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u041f\u043d\u043e\u043c\u043f\u0435\u043d\u044f \u0432 1975 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u0445\u043c\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0437\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446, \u043c\u0430\u0442\u044c, \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b \u0438 \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0443\u043c\u0435\u0440\u043b\u0438 \u043e\u0442 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043e\u0442\u0434\u0430\u043b\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u043e\u043c \u043b\u0430\u0433\u0435\u0440\u0435 \u0432 \u043a\u0430\u043c\u0431\u043e\u0434\u0436\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435."@ru,
        "\u30ea\u30c6\u30a3\u30fb\u30d1\u30cb\u30e5 \uff08Rithy Panh, \u30af\u30e1\u30fc\u30eb\u8a9e\uff1a\u1794\u17c9\u17b6\u1793\u17cb \u179a\u17b7\u1791\u17d2\u1792\u17b8, 1964\u5e744\u670818\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30ab\u30f3\u30dc\u30b8\u30a2\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u6620\u753b\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u88fd\u4f5c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u6f58\u793c\u5fb7\uff08\u9ad8\u68c9\u8a9e\uff1a\u1794\u17c9\u17b6\u1793\u17cb \u179a\u17b7\u1791\u17d2\u1792\u17b8\uff0c1964\u5e744\u670818\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u67ec\u57d4\u5be8\u7eaa\u5f55\u7247\u5bfc\u6f14\u3001\u7f16\u5267\u3002 \u51fa\u751f\u5728\u91d1\u8fb9\uff0c\u5176\u7236\u662f\u6559\u5e08\u30021975\u5e74\uff0c\u7ea2\u8272\u9ad8\u68c9\u653b\u5360\u91d1\u8fb9\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed6\u4e00\u5bb6\u4eba\u53ca\u91d1\u8fb9\u7684\u5176\u4ed6\u5c45\u6c11\u90fd\u88ab\u5f3a\u5236\u8fc1\u79fb\u5230\u519c\u6751\u8fdb\u884c\u52b3\u52a8\u3002\u5728\u770b\u5230\u7236\u6bcd\u3001\u5144\u5f1f\u59d0\u59b9\u548c\u5176\u4ed6\u4eb2\u4eba\u56e0\u4e3a\u8fc7\u5ea6\u52b3\u52a8\u6216\u8005\u8425\u517b\u4e0d\u826f\u800c\u6b7b\u53bb\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed6\u57281979\u5e74\u9003\u5230\u4e86\u6cf0\u56fd\uff0c\u540e\u6765\u53bb\u4e86\u6cd5\u56fd\u5df4\u9ece\uff0c\u8003\u5165\u4e86\u5df4\u9ece\u9ad8\u7b49\u7535\u5f71\u5b66\u9662\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u5bfc\u6f14\u3002 2003\u5e74\uff0c\u4ed6\u5bfc\u6f14\u4e86\u4ee5\u7ea2\u8272\u9ad8\u68c9\u5927\u5c60\u6740\u4e3a\u9898\u6750\u7684\u7eaa\u5f55\u7247\u201cS-21\uff1a\u7ea2\u8272\u9ad8\u68c9\u6740\u4eba\u673a\u5668\u201d\uff0c\u5f15\u8d77\u4e86\u5168\u4e16\u754c\u91cd\u5927\u53cd\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:58918179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rithy_Panh>,
        <http://viaf.org/viaf/58918179>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rithy_Panh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rithy_Panh.
doremus_artist:dd382df4-ef30-3d3b-9c8a-8b2dd938ad5b
    dbp:birthPlace dbr:Beijing;
    rdfs:comment
        """Chen Kaige (Peking, 12 augustus 1952) (jiaxiang: Fujian, Changle \u798f\u5efa\u957f\u4e50) is een beroemde Chinese filmregisseur en filmacteur. Tijdens de Culturele Revolutie is hij lid geweest van de Rode Garde. In 1978 is hij gaan studeren aan de Filmacademie van Peking, na vier jaar was hij afgestudeerd en maakt hij deel uit van de "vijfde generatie Chinese filmmakers". In 1996 is hij getrouwd met filmactrice Chen Hong. Veel films van hem zijn een succes geweest in het Westen. Sommige film konden vanwege de censuur in China niet worden bekeken."""@nl,
        "Chen Kaige (Pequim, China, 12 de Agosto de 1952) \u00e9 um famoso diretor de cinema chin\u00eas."@pt,
        "Chen Kaige (chino simplificado: \u9648\u51ef\u6b4c; chino tradicional: \u9673\u51f1\u6b4c; pinyin: Ch\u00e9n K\u01ceig\u0113; Wade-Giles: Ch'en K'ai-ko; Pek\u00edn, 12 de agosto de 1952) es un director de cine chino."@es,
        "Chen Kaige (chinois simplifi\u00e9 : \u9648\u51ef\u6b4c ; chinois traditionnel : \u9673\u51f1\u6b4c ; pinyin : Ch\u00e9n K\u01ceig\u0113) est un cin\u00e9aste chinois n\u00e9 en 1952 \u00e0 P\u00e9kin, connu notamment pour Adieu ma concubine, Palme d'or \u00e0 Cannes en 1993. Kaige est pour l'instant le seul r\u00e9alisateur chinois \u00e0 en \u00eatre le d\u00e9tenteur. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des chefs de file de la \u00ab cinqui\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration \u00bb."@fr,
        "Chen Kaige (pronounced [\u0288\u0282\u02b0\u025b\u030cn k\u02b0\u00e6\u0300i\u032fk\u0264\u0301], born August 12, 1952) is a Chinese film director and a leading figure of the fifth generation of Chinese cinema. His films are known for their visual flair and epic storytelling. Chen won the Palme d'Or at 1993 Cannes Film Festival and the International Federation of Film Critics (FIPRESCI) Award in 1993."@en,
        "Chen Kaige (ur. 12 sierpnia 1952 w Pekinie) \u2013 chi\u0144ski i ameryka\u0144ski re\u017cyser filmowy, jeden z najwybitniejszych tw\u00f3rc\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnego chi\u0144skiego kina, zaliczany do tzw. pi\u0105tej generacji. Chocia\u017c Chen posiada ameryka\u0144skie obywatelstwo, wi\u0119kszo\u015b\u0107 swoich obraz\u00f3w nakr\u0119ci\u0142 w Chinach."@pl,
        "Ch\u00e9n K\u01ceig\u0113 (chinesisch \u9673\u51f1\u6b4c / \u9648\u51ef\u6b4c; * 12. August 1952 in Peking, Volksrepublik China) ist Filmregisseur und Autor. Als Vertreter der 'F\u00fcnften Generation' trug er viel zur Reputation des chinesischen Films bei."@de,
        "Il suo lavoro \u00e8 fortemente legato alla storia e alla cultura del Paese d'origine, ha riportato la modernit\u00e0 classica nel cinema cinese continentale discostandosi dalla classicit\u00e0 modernista dei film di messaggio propagandistico del periodo della rivoluzione di Mao Zedong."@it,
        "\u0427\u044d\u043d\u044c \u041a\u0430\u0439\u0433\u044d (\u043a\u0438\u0442. \u0443\u043f\u0440. \u9648\u51ef\u6b4c, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: Ch\u00e9n K\u01ceig\u0113, \u0423\u044d\u0439\u0434-\u0414\u0436\u0430\u0439\u043b\u0437 Chen Kai-Ko; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1952, \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d, \u041a\u041d\u0420) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u00ab\u043f\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u9648\u51ef\u6b4c\uff081952\u5e748\u670812\u65e5\uff0d\uff09\u539f\u540d\u9648\u7691\u9e3d\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u5317\u4eac\uff0c\u7c4d\u8d2f\u798f\u5efa\u957f\u4e50\uff0c\u4e2d\u56fd\u5bfc\u6f14\uff0c\u66fe\u7d93\u5c31\u8bfb\u4e8e\u5317\u4eac\u5e02\u7b2c\u56db\u4e2d\u5b66\uff0c\u5c11\u5e74\u6642\u671f\u5728\u6587\u5316\u5927\u9769\u547d\u4e2d\u7ecf\u5386\u63d2\u968a\u3002\u5176\u7236\u89aa\u70ba\u5c0e\u6f14\u9673\u61f7\u769a\u3002 \u4ed6\u5bfc\u6f14\u7684\u300a\u9738\u738b\u522b\u59ec\u300b\u88ab\u90e8\u5206\u5f71\u8bc4\u5bb6\u8ba4\u4e3a\u662f\u4e2d\u56fd\u6587\u9769\u540e\u6700\u6709\u827a\u672f\u4ef7\u503c\u7684\u4e00\u90e8\u7535\u5f71\uff0c\u8be0\u91ca\u4e86\u4e2d\u56fd\u534a\u4e2a\u4e16\u7eaa\u7684\u98ce\u96e8\u53d8\u6362\u548c\u4eba\u7269\u547d\u8fd0\uff0c\u81f3\u4eca\u4ecd\u4e3a\u60df\u4e00\u83b7\u5f97\u621b\u7eb3\u7535\u5f71\u8282\u91d1\u68d5\u6988\u5956\u7684\u534e\u4eba\u5bfc\u6f14\u3002 \u7535\u5f71\u300a\u6885\u862d\u82b3\u300b\u83b7\u7b2c13\u5c4a\u534e\u8868\u5956\u4f18\u79c0\u5bfc\u6f14\u5956\u3002\u9648\u51ef\u6b4c\u8457\u6709\u300a\u5c11\u5e74\u51f1\u6b4c\u300b\u4e00\u66f8\u30022013\u5e74\u62c5\u4efb\u7b2c26\u5c4a\u4e1c\u4eac\u56fd\u9645\u7535\u5f71\u8282\u8bc4\u59d4\u4f1a\u4e3b\u5e2d\u3002 2014\u5e74\u7372\u5f97\u6cd5\u570b\u6587\u5316\u53ca\u901a\u4fe1\u90e8\u9812\u6388\u6cd5\u862d\u897f\u85dd\u8853\u8207\u6587\u5b78\u52f3\u7ae0\u4e2d\u6700\u9ad8\u7b49\u7d1a\u7684\u300c\u53f8\u4ee4\u52f3\u7ae0\u300d 2015\u5e747\u6708\uff0c\u9648\u51ef\u6b4c\u53d7\u4efb\u6210\u4e3a\u4e0a\u6d77\u5927\u5b66\u4e0a\u6d77\u7535\u5f71\u5b66\u9662\u9662\u957f\u3002"@zh,
        "\u9673 \u51f1\u6b4c \uff08\u30c1\u30a7\u30f3\u30fb\u30ab\u30a4\u30b3\u30fc, 1952\u5e748\u670812\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u4e2d\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:45104147;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chen_Kaige>,
        <http://viaf.org/viaf/45104147>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/26th_Tokyo_International_Film_Festival_Chen_Kaige.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Chen_Kaige.
doremus_artist:ddb6d49a-6e84-311c-849f-2281119214af
owl:sameAs viaf:76328397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76328397>.
doremus_artist:ddd0ed99-51f8-38bf-9063-f01fb0caad2f
owl:sameAs viaf:74045977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74045977>.
doremus_artist:de2802ab-a290-347c-aa48-a52a33742b9e
    dbp:birthPlace dbr:East_Prussia;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Walter Elimar Kollo (de son vrai nom Walter Elimar Kollodzieyski), n\u00e9 le 28 janvier 1878 \u00e0 Neidenburg, en Prusse-Orientale et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 30 septembre 1940 \u00e0 Berlin est un compositeur allemand. Il a principalement \u00e9crit des op\u00e9rettes et des morceaux de musique l\u00e9g\u00e8re."@fr,
        "Walter Elimar Kollo (eigtl. Walter Elimar Kollodzieyski; * 28. Januar 1878 in Neidenburg, Ostpreu\u00dfen; \u2020 30. September 1940 in Berlin) war ein deutscher Komponist. Er schrieb vorwiegend Operetten und sonstige St\u00fccke der Leichten Muse."@de,
        """Walter Kollo ( Neibenburg, Prusia Oriental, 1878 - Berl\u00edn, 1940) fue un compositor de opereta y canciones populares adem\u00e1s de director y publicista. Su obra m\u00e1s famosa es la opereta Wie einst in Mai de 1913 (en Am\u00e9rica conocida como Maytime, 1917) y su canci\u00f3n Solang noch Untern Linden,as\u00ed como "Untern Linden, untern Linden". Su hijo Willi Kollo (1904-1988) fue compositor y su nieto es el famoso tenor Ren\u00e9 Kollo (1937-)."""@es,
        "Walter Kollo (28 January 1878 \u2013 30 September 1940) was a German composer of operettas, Possen mit Gesang, and Singspiele as well as popular songs. He was also a conductor and a music publisher. Kollo was born in Neidenburg, East Prussia. His best known work, the operetta Wie einst im Mai (1913), was the basis of a 1917 Sigmund Romberg operetta in America entitled Maytime. Kollo died in Berlin. With Jean Gilbert and Paul Lincke, Kollo was a founder of the Berliner Operette. His son Willi Kollo was also a composer of light music and his grandson is the celebrated Wagnerian tenor Ren\u00e9 Kollo."@en,
        "Walter Kollo (ur. 28 stycznia 1878 w Nidzicy, zm. 30 wrze\u015bnia 1940 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor, autor tekst\u00f3w, wydawca. Jego prawdziwe nazwisko brzmia\u0142o Kolodziejski. Urodzony w rodzinie kupca Karla i matki Jadwigi, pianistki koncertowej. Pracowa\u0142 w teatrach w Kr\u00f3lewcu, Szczecinie a nast\u0119pnie w Berlinie. Jego utwory sta\u0142y si\u0119 szlagierami i do dzi\u015b znajduj\u0105 si\u0119 w programach muzyki rozrywkowej. Od 1923 r. do 1928 r. wsp\u00f3\u0142pracuje z synem Willim. Po rozej\u015bciu si\u0119 dr\u00f3g artystycznych tego duetu jego utwory nie zyskuj\u0105 ju\u017c tak szerokiego uznania. R\u00f3wnie\u017c wnuk Waltera, Ren\u00e9, kontynuuje rodzinn\u0105 tradycj\u0119, jest tenorem."@pl;
    owl:sameAs viaf:39570968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Kollo>,
        <http://viaf.org/viaf/39570968>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e0b7c09-eaba-44ad-b7a4-62044de6974f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Walter-Kollo-Gedenktafel_am_Ehrengrab.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Walter_Kollo.
doremus_artist:dee53c17-1e86-312e-b1ef-70fc74e3b864
    rdfs:comment
        "Johannes Prinz (n\u00e9 en 1958 \u00e0  Wolfsberg (Carinthie)) est un chef de ch\u0153ur et un chef d'orchestre autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:3392312;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Johannes_Prinz>,
        <http://viaf.org/viaf/3392312>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Prinz.
doremus_artist:df796359-dae2-3ceb-8777-c473715905f4
    dbp:birthPlace dbr:Republic_and_Canton_of_Geneva;
    dbp:deathPlace dbr:Ermenonville;
    rdfs:comment
        "Jean-Jacques Rousseau (/ru\u02d0\u02c8so\u028a/; French: [\u0292\u0251\u0303\u0292ak \u0281uso]; 28 June 1712 \u2013 2 July 1778) was a Francophone Genevan philosopher, writer, and composer of the 18th century. His political philosophy influenced the Enlightenment in France and across Europe, as well as aspects of the French Revolution and the overall development of modern political and educational thought. During the period of the French Revolution, Rousseau was the most popular of the philosophes among members of the Jacobin Club. Rousseau was interred as a national hero in the Panth\u00e9on in Paris, in 1794, 16 years after his death."@en,
        "Jean-Jacques Rousseau (Gen\u00e8ve, 28 juni 1712 - Ermenonville, 2 juli 1778) was een baanbrekend filosoof en schrijver. Hij heeft een diepgaande invloed uitgeoefend op de literatuur, pedagogiek en politiek. Rousseau componeerde zeven opera's en andere muziekstukken. Hij is ook bekend om zijn persoonlijkheid. Rousseau begon zijn loopbaan als lakei, secretaris, huis- en muziekleraar. De filosoof-schrijver Goethe was een van zijn vele bewonderaars, maar de filosoof Voltaire bespotte hem. Rousseau behoorde tot het tijdperk van de Verlichting, maar hield er deels afwijkende meningen op na."@nl,
        "Jean-Jacques Rousseau (Ginebra, 28 de junio de 1712-Ermenonville, 2 de julio de 1778) fue un pol\u00edmata suizo franc\u00f3fono. Fue a la vez escritor, pedagogo, fil\u00f3sofo, m\u00fasico, bot\u00e1nico y naturalista, y aunque definido como un ilustrado, present\u00f3 profundas contradicciones que lo separaron de los principales representantes de la Ilustraci\u00f3n."@es,
        "Jean-Jacques Rousseau (ur. 28 czerwca 1712 w Genewie, zm. 2 lipca 1778 w Ermenonville) \u2013 genewski pisarz tworz\u0105cy w j\u0119zyku francuskim, filozof, pedagog, teoretyk muzyki."@pl,
        "Jean-Jacques Rousseau [\u0292\u0251\u0303'\u0292ak \u0281u'so] (* 28. Juni 1712 in Genf; \u2020 2. Juli 1778 in Ermenonville bei Paris) war ein franz\u00f6sischsprachiger Genfer Schriftsteller, Philosoph, P\u00e4dagoge, Naturforscher und Komponist der Aufkl\u00e4rung. Rousseau hatte gro\u00dfen Einfluss auf die P\u00e4dagogik und die politische Theorie des sp\u00e4ten 18. sowie des 19. und 20. Jahrhunderts in ganz Europa. Er war ein wichtiger Wegbereiter der Franz\u00f6sischen Revolution. Sein Werk ist unl\u00f6sbarer Bestandteil der franz\u00f6sischen und europ\u00e4ischen Literatur- und Geistesgeschichte. Der ihm h\u00e4ufig zugeschriebene Aufruf \u201eZur\u00fcck zur Natur!\u201c hat viele Wissenschaftler gepr\u00e4gt und sp\u00e4tere Gegenbewegungen zur Industrialisierung ausgel\u00f6st."@de,
        "Jean-Jacques Rousseau, n\u00e9 le 28 juin 1712 \u00e0 Gen\u00e8ve, mort le 2 juillet 1778 (\u00e0 66 ans) \u00e0 Ermenonville, est un \u00e9crivain, philosophe et musicien francophone. Orphelin tr\u00e8s jeune, sa vie est marqu\u00e9e par l'errance. Si ses livres et lettres connaissent \u00e0 partir de 1749 un fort succ\u00e8s, ils lui valent aussi des conflits avec l'\u00c9glise catholique et Gen\u00e8ve qui l'obligent \u00e0 changer souvent de r\u00e9sidence et alimentent son sentiment de pers\u00e9cution. Apr\u00e8s sa mort, son corps est transf\u00e9r\u00e9 au Panth\u00e9on de Paris en 1794."@fr,
        "Jean-Jacques Rousseau, tamb\u00e9m conhecido como J.J. Rousseau ou simplesmente Rousseau (Genebra, 28 de Junho de 1712 \u2014 Ermenonville, 2 de Julho de 1778), foi um importante fil\u00f3sofo, te\u00f3rico pol\u00edtico, escritor e compositor autodidata su\u00ed\u00e7o. \u00c9 considerado um dos principais fil\u00f3sofos do iluminismo e um precursor do romantismo."@pt,
        "Nato da un'umile famiglia calvinista di origine francese, ebbe una giovent\u00f9 difficile ed errabonda durante la quale si convert\u00ec al cattolicesimo (per poi tornare al calvinismo e approdare infine al deismo), visse e studi\u00f2 a Torino e svolse diverse professioni, tra cui quella della copia di testi musicali e quella di istitutore. Trascorse alcuni anni di tranquillit\u00e0 presso la nobildonna Fran\u00e7oise-Louise de Warens; quindi, dopo alcuni vagabondaggi tra la Francia e la Svizzera, si trasfer\u00ec a Parigi, dove conobbe e collabor\u00f2 con gli enciclopedisti. Nello stesso periodo inizi\u00f2 la sua relazione con Marie-Th\u00e9r\u00e8se Levasseur, da cui avrebbe avuto cinque figli. Il suo primo testo filosofico importante, il Discorso sulle scienze e le arti, vinse il premio dell'Accademia di Digione nel 1750 e segn\u00f2 l'"@it,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0416\u0430\u043a \u0420\u0443\u0441\u0441\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jean-Jacques Rousseau; 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1712, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430 \u2014 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1778, \u042d\u0440\u043c\u0435\u043d\u043e\u043d\u0432\u0438\u043b\u044c, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u043a. \u0412\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0435\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0442\u0435\u0447\u0435\u0439 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438."@ru,
        "\u062c\u0627\u0646 \u062c\u0627\u0643 \u0631\u0648\u0633\u0648 (28 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1712\u060c \u062c\u0646\u064a\u0641 - 2 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1778\u060c \u0625\u064a\u0631\u0645\u064a\u0646\u0648\u0646\u0641\u064a\u0644) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0623\u062f\u064a\u0628 \u0648\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0646\u0628\u0627\u062a \u062c\u0646\u064a\u0641\u064a\u060c \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629\u060c \u0648\u0647\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u060c \u0627\u0645\u062a\u062f\u062a \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u064a\u0646. \u0633\u0627\u0639\u062f\u062a \u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u0631\u0648\u0633\u0648 \u0641\u064a \u062a\u0634\u0643\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f\u0627\u062b \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u062f\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0642\u064a\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u062d\u064a\u062b \u0623\u062b\u0631\u062a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629."@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30bd\u30fc\uff08Jean-Jacques Rousseau\u30011712\u5e746\u670828\u65e5 - 1778\u5e747\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u570f\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u5171\u548c\u56fd\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u4e3b\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u54f2\u5b66\u8005\u3001\u653f\u6cbb\u54f2\u5b66\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u8b93-\u96c5\u514b\u00b7\u76e7\u68ad\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJean-Jacques Rousseau\uff0c1712\u5e746\u670828\u65e5\uff0d1778\u5e747\u67082\u65e5\uff09\u662f\u555f\u8499\u6642\u4ee3\u7684\u745e\u58eb\u88d4\u6cd5\u570b\u601d\u60f3\u5bb6\u3001\u54f2\u5b66\u5bb6\u3001\u653f\u6cbb\u7406\u8ad6\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u8207\u4f0f\u723e\u6cf0\u3001\u5b5f\u5fb7\u65af\u9ce9\u5408\u7a31\u300c\u6cd5\u862d\u897f\u555f\u8499\u904b\u52d5\u4e09\u528d\u4fe0\u300d\u3002 \u76e7\u68ad\u6240\u8457\u7684\u8ad6\u6587\u300a\u79d1\u5b78\u548c\u85dd\u8853\u7684\u9032\u6b65\u5c0d\u6539\u826f\u98a8\u4fd7\u662f\u5426\u6709\u76ca\u300b\u53ca\u300a\u8ad6\u4eba\u985e\u4e0d\u5e73\u7b49\u7684\u8d77\u6e90\u8207\u57fa\u790e\u300b\u5c0d\u54f2\u5b78\u7684\u767c\u5c55\u6975\u5176\u91cd\u8981\uff1b\u5176\u300a\u793e\u6703\u5951\u7d04\u8ad6\u300b\u4e2d\u6240\u8ad6\u8ff0\u7684\u4eba\u6c11\u4e3b\u6b0a\u53ca\u6c11\u4e3b\u653f\u6cbb\u54f2\u5b66\u601d\u60f3\u7684\u6df1\u9060\u5f71\u97ff\u53ef\u898b\u65bc\u8fd1\u4ee3\u7684\u555f\u8499\u904b\u52d5\u3001\u6cd5\u56fd\u5927\u9769\u547d\u4ee5\u81f3\u73b0\u4ee3\u7684\u653f\u6cbb\u3001\u54f2\u5b66\u9084\u6709\u6559\u80b2\u601d\u60f3\u3002\u4ed6\u8a8d\u70ba\u4e0d\u8ad6\u662f\u50b3\u7d71\u548c\u73fe\u4ee3\u7684\u516c\u6c11\u793e\u6703\uff0c\u90fd\u4e00\u6a23\u59cb\u65bc\u79c1\u4eba\u8ca1\u7522\u3002 \u76e7\u68ad\u7684\u5c0f\u8aaa\u4f5c\u54c1\u300a\u611b\u5f4c\u5152\u300b\uff08\u00c9mile\uff09\u662f\u4e00\u7bc7\u95dc\u65bc\u5168\u4eba\u516c\u6c11\u6559\u80b2\u7684\u54f2\u5b78\u8ad6\u6587\uff0c\u5176\u8a00\u60c5\u5c0f\u8aaa\u300a\u65b0\u7231\u6d1b\u4f0a\u65af\u300b\u5c0d\u524d\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\uff08pre-romanticism\uff09\u53ca\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u6642\u671f\u7684\u5c0f\u8aaa\u767c\u5c55\u5341\u5206\u91cd\u8981\u3002\u76e7\u9a37\u7684\u7684\u81ea\u50b3\u9ad4\u4f5c\u54c1\u300a\u61fa\u6094\u9304\u300b\u662f\u73fe\u4ee3\u81ea\u50b3\u7684\u958b\u7aef\uff0c\u800c\u5176\u6587\u7ae0\u300a\u4e00\u500b\u5b64\u7368\u6f2b\u6b65\u8005\u7684\u9050\u60f3\u300b\u4e5f\u8aaa\u660e\u4e86\u5341\u516b\u4e16\u7d00\u7684\u4e00\u500b\u300c\u611f\u6027\u6642\u4ee3\u300d\uff08Age of Sensibility\uff09\u904b\u52d5\uff0c\u5176\u7279\u5fb5\u662f\u66f4\u52a0\u6ce8\u91cd\u4e3b\u9ad4\u6027\u53ca\u81ea\u6211\u53cd\u7701\uff0c\u5c0d\u73fe\u4ee3\u5beb\u4f5c\u4e5f\u6709\u6240\u5f71\u97ff\u3002 \u5728\u6cd5\u570b\u5927\u9769\u547d\u6642\u671f\uff0c\u76e7\u68ad\u662f\u96c5\u5404\u8cd3\u4ff1\u6a02\u90e8\u4e2d\u6700\u53d7\u6b61\u8fce\u7684\u54f2\u5b78\u5bb6\uff0c\u4ed6\u5728\u6b7b\u5f8c\u5341\u516d\u5e74\uff081794\u5e74\uff09\u7372\u4ee5\u570b\u5bb6\u82f1\u96c4\u8eab\u4efd\u846c\u65bc\u5df4\u9ece\u5148\u8ce2\u7960\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100184045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Rousseau>,
        <http://viaf.org/viaf/100184045>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a7f3a02-b1ba-4e26-8e30-f580ece1150c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Jacques_Rousseau_(painted_portrait).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Jacques_Rousseau.
doremus_artist:dfbad887-2180-3347-9e60-330f63a20f9f
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Zolt\u00e1n Kelemen (* 12. M\u00e4rz 1926 in Budapest; \u2020 9. Mai 1979 in Z\u00fcrich) war ein ungarischer Bassbariton. Er begann sein Gesangsstudium in Budapest, verlie\u00df Ungarn jedoch bald und setzte seine Ausbildung in Rom fort. Ab 1959 lebte er in Deutschland, zun\u00e4chst in Augsburg (bis 1962) dann in K\u00f6ln. 1962 deb\u00fctierte er als Alberich bei den Bayreuther Festspielen. Diese Rolle wurde international zu seinem Markenzeichen, und er gilt neben Gustav Neidlinger als einer ihrer besten Exponenten. 1965 geh\u00f6rte er zum Urauff\u00fchrungsensemble von Bernd Alois Zimmermanns Oper Die Soldaten, in der er den Wesener sang."@de,
        "Zolt\u00e1n Kelemen (12 March 1926 \u2013 9 May 1979) was a Hungarian bass-baritone. He was born in Budapest and died in Zurich. He began studying music at the Franz Liszt Academy of Music before leaving Hungary in order to study in Rome. When he left Rome in 1959, he established himself in Germany, first in Augsburg and later in Cologne."@en,
        "Zolt\u00e1n Kelemen \u00e9tait un baryton-basse hongrois, n\u00e9 \u00e0 Budapest le 12 mars 1926 et mort \u00e0 Zurich le 9 mai 1979 (\u00e0 53 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:198665;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zolt\u00e1n_Kelemen_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/198665>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99878d9e-4261-4d79-be8c-f1b97557a9b9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Zoltán_Kelemen_(baritone)>.
doremus_artist:e153e338-00b6-319e-b151-4d05710ed7ab
owl:sameAs viaf:39519178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39519178>.
doremus_artist:e1750a49-e3aa-37a4-aa11-351f25f76016
owl:sameAs viaf:39565963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39565963>.
doremus_artist:e1fa0bea-125b-31e0-a045-772e08e75489
    owl:sameAs viaf:61603673;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/289352283>,
        <http://viaf.org/viaf/305499489>,
        <http://viaf.org/viaf/61603673>,
        <https://musicbrainz.org/artist/baa1802e-8e54-4751-9de3-5241d3f51051>.
doremus_artist:e2423405-1b7b-3108-8a90-4f8ee56f9000
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Knivsta;
    rdfs:comment
        "Emil Sj\u00f6gren (* 16. Juni 1853 in Stockholm; \u2020 1. M\u00e4rz 1918 in Knivsta, Schweden), war ein schwedischer Komponist und Pianist. Sj\u00f6gren studierte von 1869 bis 1874 am Konservatorium in Stockholm und von 1879 bis 1890 bei Friedrich Kiel in der K\u00f6niglich Akademischen Hochschule f\u00fcr aus\u00fcbende Tonkunst. Er wirkte sp\u00e4ter als Musikp\u00e4dagoge und Organist in Stockholm. Er ist vor allem wegen seiner Lieder, seiner f\u00fcnf Sonaten f\u00fcr Violine und Klavier und seiner zahlreichen Klavierkompositionen bekannt. 2003 wurde in Schweden eine Emil-Sj\u00f6gren-Gesellschaft gegr\u00fcndet."@de,
        "Emil Sj\u00f6gren (Stockholm 16 juni 1853 \u2013 Knivsta, 1 maart 1918) was een Zweedse componist en organist. Sj\u00f6gren studeerde op zijn zeventiende aan het Kungliga Musikh\u00f6gskolan van Stockholm en later aan het K\u00f6nigliche Hochschule f\u00fcr Musik van Berlijn. Sinds 1890 was hij organist aan de St. Johanneskerk in Stockholm en bleef dat tot kort voor zijn dood. Hij is vooral bekend als liedcomponist en componist van pianomuziek. Hij schreef ook orgelwerken (drie Preludes en fuga's), koorstukken en vioolmuziek (vijf sonates)."@nl,
        "Johan Gustav Emil Sj\u00f6gren (16 June 1853, Stockholm \u2013 1 March 1918, Knivsta) was a Swedish composer. Born in Stockholm, Sj\u00f6gren entered the Stockholm Conservatory at the age of seventeen and later continued his studies at the Berlin Conservatory. From 1890, he served as the organist at the Saint John's Church in Stockholm until shortly before his death on 1 March 1918. Sj\u00f6gren is remembered best for his lieder and piano music. Other noteworthy works include three preludes and fugues for organ, five violin sonatas, as well as pieces for choir."@en,
        "Johan Gustav Emil Sj\u00f6gren est un compositeur su\u00e9dois n\u00e9 le 16 juin 1853 \u00e0 Stockholm et mort le 1er mars 1918 \u00e0 Knivsta. N\u00e9 \u00e0 Stockholm, Sj\u00f6gren entre au Conservatoire de Stockholm \u00e0 17 ans et continue ensuite ses \u00e9tudes au Conservatoire de Berlin. \u00c0 partir de 1890, il sert comme organiste au Sankt Johannes kyrka de Stockholm jusqu'\u00e0 peu de temps avant sa mort, le 1er mars 1918. Sj\u00f6gren est connu pour ses lieder et sa musique pour piano. Parmi ses autres \u0153uvres, on trouve trois pr\u00e9ludes et fugues pour orgue, cinq sonates pour violon, ainsi que des pi\u00e8ces pour ch\u0153ur."@fr,
        "\u042e\u0301\u0445\u0430\u043d \u0413\u0443\u0301\u0441\u0442\u0430\u0432 \u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0428\u0451\u0433\u0440\u0435\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Johan Gustaf Emil Sj\u00f6gren; 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1853, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1918, \u041a\u043d\u0438\u0432\u0441\u0442\u0430, \u043b\u0435\u043d \u0423\u043f\u043f\u0441\u0430\u043b\u0430) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30b0\u30ec\u30f3\uff08Johan Gustav Emil Sj\u00f6gren \u30e6\u30fc\u30a2\u30f3\u30fb\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30a8\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30fc\u30b0\u30ea\u30a2\u30f3, 1853\u5e746\u670816\u65e5 \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0 - 1918\u5e743\u67081\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 17\u6b73\u3067\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021890\u5e74\u3088\u308a\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u8056\u30e8\u30cf\u30cd\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306b\u6ca1\u3059\u308b\u307e\u3067\u305d\u306e\u5ea7\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30b7\u30a7\u30fc\u30b0\u30ec\u30f3\u306f\u6b4c\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u907a\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u7279\u7b46\u3059\u3079\u304d\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u3001\u300a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u524d\u594f\u66f2\u3068\u30d5\u30fc\u30ac\u300b\u30845\u66f2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u5408\u5531\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17408939;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emil_Sj\u00f6gren>,
        <http://viaf.org/viaf/17408939>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f3f8b8a-b4f7-4a32-8b2e-53450020d4d5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emil_Sjögren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emil_Sjögren.
doremus_artist:e32c0ec3-0467-3fa7-92b0-7488dbaa594d
    dbp:birthPlace dbr:Bankura;
    rdfs:comment
        """Manilal was born in Bankura and was taught to play sitar at the age of 5 by his father, the late Sangeetcharya Shri Gokul Nag. He made his first public appearance in the All India Music Conference of 1953, accompanied by Pt Samta Prasad on tabla. For the last six decades, he has been performing in "Akashvani " as well as "Doordarshan" and innumerable times in National Programme of Music & Akashvani Sangeet Sammelan since 1954. Manilal has trained 1000 students in his career and was attached to the Instrumental Music Division of ITC Sangeet Research Academy from 2005 to 2011."""@en;
    owl:sameAs viaf:31872136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manilal_Nag>,
        <http://viaf.org/viaf/31872136>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pandit_Manilal_Nag.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Manilal_Nag.
doremus_artist:e468c417-4536-3b07-8b22-d31c046c9e11
    dbp:birthPlace dbr:Troyes;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Louis Poterat (2 January 1901 \u2013 6 January 1982) was a French lyricist."@en,
        "Louis Poterat (Troyes, 2 janvier 1901 - Gen\u00e8ve, 6 janvier 1982) est un parolier fran\u00e7ais. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de droit, Louis Poterat d\u00e9bute dans le journalisme, puis se lance dans le commerce. Il \u00e9crit d'abord pour des revues locales, et s'int\u00e9resse \u00e0 la chanson. Il adapte des \u0153uvres \u00e9trang\u00e8res, et entre \u00e0 la firme de cin\u00e9ma Path\u00e9-Marconi pour \u00e9crire en s\u00e9rie des chansons de films. Ses premiers grands succ\u00e8s datent de la fin des ann\u00e9es 1930, et sont des adaptations de chansons \u00e9trang\u00e8res (J'attendrai, sur une musique du compositeur italien Dino Olivieri, en 1938, chant\u00e9e par Rina Ketty ; Sur les quais du vieux Paris, dont la musique est due \u00e0 un Allemand, Ralph Erwin, premier succ\u00e8s de Lucienne Delyle, en 1939). En 1943 il \u00e9crit la Valse des regrets sur la musique de la c\u00e9l\u00e8bre valse en la b"@fr;
    owl:sameAs viaf:2676030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Poterat>,
        <http://viaf.org/viaf/2676030>,
        <https://musicbrainz.org/artist/477e1836-fcea-4477-a2bf-9b8162c9db61>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Poterat.
doremus_artist:e53b7b84-f741-3e48-b3ec-d02371eb9782
    dbp:birthPlace dbr:Kyiv;
    rdfs:comment
        "Roman Kofman (* 15. Juni 1936 in Kiew, Ukraine) ist ein ukrainischer Dirigent. Seit 1990 ist er k\u00fcnstlerischer Leiter und Chefdirigent des Kiew Chamber Orchestra. In den Jahren 2003 bis 2008 arbeitete er als Generalmusikdirektor im Beethoven Orchester Bonn. Kofman ist Tr\u00e4ger des Verdienstordens der Bundesrepublik Deutschland und Preistr\u00e4ger des Preises ECHO Klassik (2007)."@de,
        "Roman Kofman (Ukrainian: \u041a\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d \u0406\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447; born 15 June 1936) is a Ukrainian composer, conductor, music educator and People's Artist of Ukraine (2003). Kofman was awarded the Order of Merit of the Federal Republic of Germany in 2008 and is the winner of the ECHO Klassik Prize (2007). He was nominated and entered the short list of Shevchenko National Prize in 2011. Since 1990 he is the Principal Conductor of the Kyiv Chamber Orchestra of the National Philharmonic of Ukraine."@en,
        "\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d (\u0440\u043e\u0434. 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1936, \u041a\u0438\u0435\u0432) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b (1994).\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b (2003)."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30a4\u30b5\u30fc\u30b3\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b3\u30d5\u30de\u30f3\uff08\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e\uff1a\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d (\u0410\u0432\u0440\u0430\u043c \u0406\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447) \u041a\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff1aRoman Isaakovich Kofman\u30011936\u5e746\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u30ad\u30a8\u30d5\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff082003\u5e74\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2666888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roman_Kofman>,
        <http://viaf.org/viaf/2666888>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roman_Kofman.
doremus_artist:e656331f-7d6d-38ab-8c95-b5fe0ba9ab0a
owl:sameAs viaf:47025304; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47025304>.
doremus_artist:e657cd27-17e3-385a-8a49-ab99067504c9
owl:sameAs viaf:64023321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64023321>.
doremus_artist:e682f68f-9188-3ef1-9979-bd832a9e77ba
owl:sameAs viaf:53542805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53542805>.
doremus_artist:e6af3922-58e8-344c-9829-7b36273accc6
owl:sameAs viaf:63966587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63966587>.
doremus_artist:e8a3522f-1390-3e9c-9f7f-7a1cbe0009e5
    rdfs:comment
        "Peter Knight (23 June 1917 \u2013 30 July 1985) was an English musical arranger, conductor and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:87687193;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Knight_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/87687193>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c6752de-2a62-4f5d-b29c-5decc9c9508a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Knight_(composer)>.
doremus_artist:e926dc83-4765-36c0-b594-7e0c82a2dac2
    owl:sameAs viaf:5125848;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5125848>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ferenc_Seb.
doremus_artist:ea7c75ce-9047-37bd-94bc-9340240640eb
    owl:sameAs viaf:3419521;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3419521>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kamilo_Maek.
doremus_artist:ea9bb198-4b1d-3888-a508-07b4d9cb9c4e
    dbp:birthPlace dbr:Seville;
    rdfs:comment
        "Ibn Sahl (Arabic: \u0623\u0628\u0648 \u0625\u0633\u062d\u0627\u0642 \u0625\u0628\u0631\u0647\u064a\u0645 \u0628\u0646 \u0633\u0647\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a Abu Ishaq Ibrahim Ibn Sahl al-Isra'ili al-Ishbili) of Seville (1212\u20131251) is considered one of the greatest Moorish poets of Andalusia of the 13th century. He was a Jewish convert to Islam. The Moroccan author Mohammed al-Ifrani (1670\u20131747) wrote a biography of Ibn Sahl."@en,
        "Ibn Sahl de Sevilla (en \u00e1rabe: \u0623\u0628\u0648 \u0625\u0633\u062d\u0627\u0642 \u0625\u0628\u0631\u0647\u064a\u0645 \u0628\u0646 \u0633\u0647\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a Abu Ishaq Ibrahim Ibn Sahl al-Isra'ili al-Ishbili) (1212-1251) es uno de los grandes poetas andalus\u00edes del siglo XIII. Nacido en una familia jud\u00eda en Sevilla, llam\u00f3 la atenci\u00f3n ya en 1127 cuando sugiri\u00f3 a\u00f1adir una estrofa a un poema de un poeta de reconocido prestigio. A pesar de su herencia hebrea, Ibn Sahl fue un musulm\u00e1n devoto. Su diwan (antolog\u00eda) es un testimonio de su sentimiento religioso. Aunque criticado por beber vino, la sinceridad de su conversi\u00f3n nunca fue cuestionada. Lleg\u00f3 a tener una gran fama entre los contempor\u00e1neos, sobre todo por su capacidad de improvisaci\u00f3n, y sus poemas aparecen en Las mil y una noches."@es,
        "Ibn Sahl de S\u00e9ville (en arabe: \u0623\u0628\u0648 \u0625\u0633\u062d\u0627\u0642 \u0625\u0628\u0631\u0647\u064a\u0645 \u0628\u0646 \u0633\u0647\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a Abu Ishaq Ibrahim Ibn Sahl al-Isra'ili al-Ishbili) (1212-1251) est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands po\u00e8tes de l'Andalousie mauresque du XIIIe si\u00e8cle. Il est un juif converti \u00e0 l'islam."@fr,
        "\u0623\u0628\u0648 \u0625\u0633\u062d\u0627\u0642 \u0625\u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645 \u0628\u0646 \u0633\u0647\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a (605 \u0647\u0640 / 1208 - 649 \u0647\u0640 / 1251)\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0633\u0631\u0629 \u0630\u0627\u062a \u0623\u0635\u0648\u0644 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629. \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0643\u0627\u062a\u0628\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062c\u0627\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0641\u064a\u0647\u0627."@ar;
    owl:sameAs viaf:79158866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ibn_Sahl_of_Seville>,
        <http://viaf.org/viaf/79158866>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ibn_Sahl_of_Seville.
doremus_artist:eb4f9b88-ade0-3382-8996-43b9674415e7
owl:sameAs viaf:42051714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42051714>.
doremus_artist:ebe2fd3c-1a84-3df4-a60d-75978f7c37fd
    owl:sameAs viaf:37180519;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37180519>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8848ef90-4412-47b6-bb0e-08de91366d4f>.
doremus_artist:ec237d2f-e2fd-3350-845a-814f67a44a70
    dbp:birthPlace dbr:Guinea;
    rdfs:comment
        "Famoudou Konat\u00e9 (* 1940 in Sangbaralla) ist ein Djemb\u00e9spieler aus Guinea. Konat\u00e9 stammt aus dem Volk der Malinke und spielte bereits als Achtj\u00e4hriger die Bechertrommel Djemb\u00e9 bei Volksfesten seiner Heimatregion. Von 1959 bis 1985 war er der erste Djemb\u00e9-Solist der Les Ballets Africains de la R\u00e9publique de Guin\u00e9e und trat weltweit mit der Gruppe auf."@de,
        "Famoudou Konat\u00e9 est un musicien guin\u00e9en, n\u00e9 en 1940 pr\u00e8s du village de Sangbarala, dans la r\u00e9gion de Kouroussa, en Haute-Guin\u00e9e. Son parcours est tr\u00e8s proche de celui de Mamady Ke\u00efta. Il fut recrut\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 19 ans dans les Ballets africains, l'autre grand ballet national de la R\u00e9publique de Guin\u00e9e avec lequel il parcourut le monde pendant vingt-six ans. En 1987, trois ans apr\u00e8s la fin du r\u00e9gime marxiste, il est invit\u00e9 en Allemagne par un connaisseur, Johannes Beer, afin de donner des stages et des concerts."@fr,
        "Famoudou Konat\u00e9 is a Malink\u00e9 master drummer from Guinea. Famoudou Konat\u00e9 is a virtuoso of the djembe drum and its orchestra. One of only a handful of initiated masters of the Malink\u00e9 drumming tradition, Famoudou is universally respected as one of the world\u2019s premiere djembe master drummers. He has dedicated his life to performing and preserving the music of his people, helping to elevate the djembe orchestra from its traditional roots to worldwide popularity."@en,
        "Famoudou Konat\u00e9 is een Guineese musicus, geboren in 1940 in de buurt van het dorp Sangbarala, in de regio Kouroussa, in Haute-Guin\u00e9e."@nl;
    owl:sameAs viaf:37118311;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Famoudou_Konat\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/37118311>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2436c15c-5573-4f0d-ba78-b97bce93cd16>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Famadou_Konate_teaching.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Famoudou_Konaté.
doremus_artist:ec6f9729-79a2-33f8-8f1e-a486f478b62a
    rdfs:comment
        "David Robin Charles Trendell (17 August 1964 \u2013 28 October 2014) was the English organist, lecturer and Director of Music at King's College London. He specialised in the music of William Byrd."@en;
    owl:sameAs viaf:49138511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Trendell>,
        <http://viaf.org/viaf/49138511>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:David_Trendell.
doremus_artist:ece2d351-8ee1-34f0-9732-f9dd09354f6b
    dbp:birthPlace dbr:Rákosliget;
    dbp:deathPlace dbr:Szeged;
    rdfs:comment
        "J\u00f3zsef Gregor (August 8, 1940 - October 27, 2006) was a renowned Hungarian bass-baritone/basso buffo who enjoyed success first in Hungary, then in France, Belgium and Canada, and finally in the United States. J\u00f3zsef Gregor was born in R\u00e1kosliget, a small town that is now part of Budapest. He studied violin for ten years and then, voice at the Liszt Academy in Budapest for one year but did not graduate. He started singing with the Hungarian Army chorus in 1958 before becoming a soloist in National Theatre of Szeged in Hungary. In Europe he sang in many opera houses, including Vlaamse Opera and La Scala in Milan. Beginning in 1989, J\u00f3zsef Gregor appeared in the US with the Portland Opera and later with the Houston Grand Opera (with Cecilia Bartoli at her American debut) and the Metropolitan "@en;
    owl:sameAs viaf:76500239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jozsef_Gregor>,
        <http://viaf.org/viaf/76500239>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jozsef_Gregor.
doremus_artist:eea482a6-837d-30d6-aaf9-4cd3022d187d
    dbp:birthPlace dbr:Nîmes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Pierre Soli\u00e9 (eigenlijk: Jean-Pierre Soulier) (ook: Solier, Solli\u00e9) (N\u00eemes, Provence, 1755 \u2013 Parijs, 6 augustus 1812) was een Frans componist, cellist en zanger."@nl,
        "Jean-Pierre Soli\u00e9 (also Soulier, Solier, Solli\u00e9; 1755 in N\u00eemes \u2013 6 August 1812 in Paris) was a French cellist and operatic singer. He began as a tenor, but switched and became well known as a baritone. He sang most often at the Paris Op\u00e9ra-Comique. He also became a prolific composer, writing primarily one-act comic operas."@en,
        "Jean-Pierre Soli\u00e9 (auch Soulier, Solier oder Solli\u00e9; * 1755 in N\u00eemes; \u2020 6. August 1812 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Cellist, Operns\u00e4nger (Bariton) und Komponist."@de,
        "Jean-Pierre Soli\u00e9, de son vrai nom Jean-Pierre Soulier, est un compositeur et chanteur d'op\u00e9ra fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 N\u00eemes en 1755 et mort \u00e0 Paris le 6 ao\u00fbt 1812.Il \u00e9pouse Jeanne-Rosalie Spinacuta, premi\u00e8re danseuse du th\u00e9\u00e2tre Favart, laquelle d\u00e9c\u00e8de le 26 germinal an 6 (15 avril 1798), de cette union l'artiste dramatique Pierre-Andr\u00e9-Charles Soulier dit Soli\u00e9 qui \u00e9pouse Jos\u00e9phine Papavoine, dite Devoine. Il fit l'essentiel de sa carri\u00e8re au Th\u00e9\u00e2tre-Italien entre 1782 et 1800."@fr;
    owl:sameAs viaf:32260713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Soli\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/32260713>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Pierre_Solié_after_Henri-François_Riesener.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Pierre_Solié.
doremus_artist:eee7c757-d53c-3547-887c-112586efb511
owl:sameAs viaf:100441379; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100441379>.
doremus_artist:ef2f26ff-ad5d-38a4-8b0f-bc93b3157020
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Werner G\u00fcra (* 1964 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Werner G\u00fcra (born 1964) is a German classical tenor in opera, concert and Lied, also an academic teacher in Zurich."@en,
        "Werner G\u00fcra (n\u00e9 en 1964 \u00e0 Munich) est un t\u00e9nor d'op\u00e9ra et du lied allemand et professeur \u00e0 Zurich."@fr;
    owl:sameAs viaf:85645297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_G\u00fcra>,
        <http://viaf.org/viaf/85645297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Werner_Güra.
doremus_artist:ef91dcc1-11e3-3c34-b2aa-d9b1f2cfe672
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Salem,_Oregon>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
        "Jim Pepper (* 18. Juni 1941 in Salem (Oregon) als James Gilbert Pepper II; \u2020 10. Februar 1992 in Portland (Oregon)) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Saxophonist, Fl\u00f6tist) und indianischer S\u00e4nger."@de,
        "Jim Pepper (1941\u20131992) was a Kaw-Muscogee Native American jazz saxophonist, composer, and singer."@en,
        "P\u00f3\u0142nocnoameryka\u0144ski Indianin pochodz\u0105cy z plemion Kaw i Czirokez\u00f3w, urodzony w Portland w stanie Oregon. W m\u0142odo\u015bci utalentowany tancerz na pow-wow, sportowiec i aktor, w wieku 15 lat si\u0119gn\u0105\u0142 po saksofon i po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 grze. Z czasem sta\u0142 si\u0119 muzycznym pionierem gatunku jazz-rock fusion (JRF), skutecznie bodaj jako pierwszy \u0142\u0105cz\u0105cym muzyk\u0119 tubylczych Amerykan\u00f3w z jazzowymi aran\u017cacjami. Muzyczny samouk, wychowany na tradycyjnych pie\u015bniach religijnych pejotyst\u00f3w, \u015bpiewanych przez jego ojca Gilberta i dziadka Ralpha, wracaj\u0105cych cz\u0119sto na spotkania cz\u0142onk\u00f3w plemienia Indian Kaw w rodzinnej Oklahomie, na rytmach ceremonialnych ta\u0144c\u00f3w typu stomp dance oraz tubylczych wersjach hymn\u00f3w baptyst\u00f3w, \u015bpiewanych przez matk\u0119 Floy, Czirokezk\u0119. W latach 60. grywa\u0142 z r\u00f3\u017cnym powodzeniem w nowojorskich klub"@pl;
    owl:sameAs viaf:44486122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_Pepper>,
        <http://viaf.org/viaf/44486122>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dc7c2382-e566-43e6-9250-3fe2e3c63713>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jim_Pepper.
doremus_artist:f185d4f1-cca1-3afc-aa31-712d1b813bad
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Columbus,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Steve Potts (* 21. Januar 1943 in Columbus, Ohio) ist ein amerikanischer Jazz-Saxophonist."@de,
        "Steve Potts (born January 21, 1943 in Columbus, Ohio) is an American jazz saxophonist. Playing mainly alto sax and occasionally soprano, Potts is best known for his 30-year partnership with fellow saxophonist Steve Lacy. A cousin of tenor saxophonist Buddy Tate, Potts studied architecture in Los Angeles and took lessons from saxophonist Charles Lloyd. Afterwards he went to New York where he was student of Eric Dolphy and performed with Roy Ayers, Richard Davis, Joe Henderson, Reggie Workman, and Chico Hamilton."@en,
        "Steve Potts (n\u00e9 le 21 janvier 1943 \u00e0 Columbus (Ohio)) est un saxophoniste am\u00e9ricain de jazz, install\u00e9 \u00e0 Paris depuis les ann\u00e9es 1970. Jouant le plus souvent du saxophone alto, et occasionnellement du soprano, Steve Potts est aussi connu pour avoir accompagn\u00e9 Steve Lacy durant une trentaine d'ann\u00e9es."@fr;
    owl:sameAs viaf:16461819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Potts_(jazz_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/16461819>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_Potts.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Steve_Potts_(jazz_musician)>.
doremus_artist:f1fa0b11-d764-3a37-b955-982fdbc6a8af
    dbp:birthPlace dbr:Innsbruck;
    rdfs:comment
        "Thomas Larcher (* 16. September 1963 in Innsbruck) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist und Pianist."@de,
        "Thomas Larcher (Innsbruck, 16 september 1963) is een Oostenrijks componist, muziekpedagoog en pianist."@nl,
        "Thomas Larcher (born 16 September 1963 in Innsbruck) is an Austrian composer and pianist."@en,
        "Thomas Larcher, n\u00e9 \u00e0 Innsbruck le 16 septembre 1963, est un compositeur autrichien de musique contemporaine."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u041b\u0430\u0440\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Thomas Larcher; \u0440\u043e\u0434. 1963, \u0418\u043d\u0441\u0431\u0440\u0443\u043a) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0644\u0627\u0631\u0634\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Thomas Larcher) (\u0648. 1963 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0625\u0646\u0633\u0628\u0631\u0648\u0643 ."@ar,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30e9\u30eb\u30d2\u30e3\u30fc (Thomas Larcher, 1963\u5e749\u670816\u65e5\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af - )\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:6114064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Larcher>,
        <http://viaf.org/viaf/6114064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a69e1ec1-6787-4f7a-82a2-e2a3fe079d5f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thomas_Larcher.
doremus_artist:f24aec37-8944-3ef0-9776-b9fd7aa2cb14
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Joseph C. Schwantner (Chicago, 22 maart 1943) is een Amerikaans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Joseph Clyde Schwantner (born March 22, 1943 in Chicago, Illinois) is a Pulitzer Prize-winning American composer, educator and a member of the American Academy of Arts and Letters since 2002. He was awarded the 1970 Charles Ives Prize. Schwantner is prolific, with many works to his credit. His style is coloristic and eclectic, drawing on such diverse elements as French impressionism, African drumming, and minimalism. His orchestral work Aftertones of Infinity received the 1979 Pulitzer Prize for Music."@en,
        "Joseph Schwantner (* 22. M\u00e4rz 1943 in Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Komponist. Er ist Pulitzer-Preistr\u00e4ger."@de,
        "\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30ef\u30f3\u30c8\u30ca\u30fc\uff08Joseph Schwantner\u30011943\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7580222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Schwantner>,
        <http://viaf.org/viaf/7580222>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8351401c-7adc-4f15-abeb-36d21a3c0c5d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joseph_Schwantner.
doremus_artist:f263f2de-4bf9-3f64-88a0-cca68d8f73fb
    dbp:birthPlace dbr:Ljugarn;
    dbp:deathPlace dbr:Visby;
    rdfs:comment
        "Sven Einar Englund (* 17. Juni 1916 in Ljugarn, Gotland (Schweden); \u2020 27. Juni 1999 in Visby) war ein finnischer Komponist und Pianist."@de,
        "Sven Einar Englund (June 17, 1916 \u2013 June 27, 1999) was a Finnish composer."@en,
        "Sven Einar Englund, n\u00e9 \u00e0 Ljugarn, dans l'\u00eele su\u00e9doise de Gotland le 17 juin 1916 et mort \u00e0 Visby (\u00eele de Gotland) le 27 juin 1999, est un compositeur finlandais."@fr,
        "\u30a8\u30a4\u30ca\u30eb\u30fb\u30a8\u30f3\u30b0\u30eb\u30f3\u30c9\uff08Einar Englund\u30011916\u5e746\u670817\u65e5 - 1999\u5e746\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u300220\u4e16\u7d00\u30b9\u30ab\u30f3\u30c7\u30a3\u30ca\u30f4\u30a3\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u306f\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3001\u30b4\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u770c\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30ac\u30e0\u51fa\u8eab\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u3068\u540c\u3058\u304f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u7cfb\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3067\u3042\u308b\u30021941\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30d9\u30f3\u30b0\u30c8\u30fb\u30ab\u30fc\u30eb\u30bd\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u3055\u3089\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30de\u30c3\u30c6\u30a3\u30fb\u30d1\u30fc\u30f4\u30a9\u30e9\u3088\u308a\u3001\u6307\u63ee\u6cd5\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3092\u30ec\u30d5\u30fb\u30d5\u30f3\u30c6\u30af\u3088\u308a\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306e\u5f93\u8ecd\u7d4c\u9a13\u304b\u3089\u30011946\u5e74\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c1\u756a\u300b\u306f\u300c\u6226\u4e89\u300d\u3068\u3044\u3046\u526f\u984c\u304c\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u30011947\u5e74\u306e\u7ba1\u7d43\u697d\u66f2\u300a\u30a8\u30d4\u30cb\u30ad\u30a2 Epinikia \u300b\uff08\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u3068\u6587\u5316\u306e\u796d\u5178\u306e\u63cf\u5199\u97f3\u697d\uff09\u306b\u3088\u3063\u3066\u6fc0\u8cde\u3055\u308c\u308b\u3002\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u300b\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306b\u67fb\u8aad\u3057\u3066\u3082\u3089\u3063\u305f\u7d50\u679c\u3001\u305d\u306e\u63a8\u85a6\u72b6\u3092\u5f97\u3066\u7c73\u56fd\u306b\u7559\u5b66\u3057\u30011948\u5e74\u304b\u308949\u5e74\u307e\u3067\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u30021956\u5e74\u306b\u592b\u4eba\u306b\u5148\u7acb\u305f\u308c\u3001\u5f8c\u306b\u6b8b\u3055\u308c\u305f3\u4eba\u306e\u6211\u304c\u5b50\u3068\u66ae\u3089\u3057\u305f\u3002 \u6700\u6669\u5e74\u306f\u304b\u306a\u308a\u7a4f\u3084\u304b\u306b\u904e\u3054\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u69d8\u3005\u306a\u6a5f\u4f1a\u306b\u5fdc\u3058\u3066\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u59d4\u5631\u4f5c\u54c1\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u300283\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u304b\u308910\u65e5\u5f8c\u306b\u90f7\u91cc\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115861484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Einar_Englund>,
        <http://viaf.org/viaf/115861484>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34a53c8c-0a7a-4a2e-9bdc-277a9f0f7dfa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EinarEnglund1957.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Einar_Englund.
doremus_artist:f2af2f01-9d26-3aec-9bb1-c2a9fb8bd8e6
owl:sameAs viaf:80074423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80074423>.
doremus_artist:f2d72748-835b-38c7-9bd3-10e2b1d30817
owl:sameAs viaf:229381872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229381872>.
doremus_artist:f3141b67-d0dd-3bc8-95af-1224a7eeaa91
    owl:sameAs viaf:39564958;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564958>,
        <https://musicbrainz.org/artist/393d36cf-e64d-41ba-941d-d98bb4136a5d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Radovan_Vlatkovi.
doremus_artist:f342212e-bb16-30ce-8cf1-9aba0c03f31f
owl:sameAs viaf:13306271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13306271>.
doremus_artist:f3829205-f82f-3c9e-abf1-f5a41cac87fe
    dbp:birthPlace dbr:The_Bronx;
    dbp:deathPlace dbr:Childwickbury_Manor;
    rdfs:comment
        """Considerato tra i maggiori cineasti della storia del cinema, \u00e8 stato anche direttore della fotografia, montatore, scenografo, creatore di effetti speciali, scrittore e fotografo. Le sue opere sono considerate dal critico cinematografico Michel Ciment "tra i pi\u00f9 importanti contributi alla cinematografia mondiale del ventesimo secolo"."""@it,
        "Stanley Kubrick (/\u02c8ku\u02d0br\u026ak/; July 26, 1928 \u2013 March 7, 1999) was an American film director, screenwriter, producer, cinematographer, editor, and photographer. He is frequently cited as one of the greatest and most influential directors in cinematic history. His films, which are typically adaptations of novels or short stories, cover a wide range of genres, and are noted for their realism, dark humor, unique cinematography, extensive set designs, and evocative use of music."@en,
        "Stanley Kubrick (New York, 26 juli 1928 \u2013 Harpenden, 7 maart 1999) was een Amerikaans filmregisseur. Hij staat bekend als een van de meest vernieuwende en invloedrijkste filmregisseurs aller tijden. Tegelijkertijd heeft hij ook de reputatie als een van de meest excentrieke cineasten uit de filmgeschiedenis."@nl,
        "Stanley Kubrick (Nova Iorque, 26 de julho de 1928 \u2014 St Albans, 7 de mar\u00e7o de 1999) foi um cineasta, roteirista, produtor de cinema e fot\u00f3grafo americano. Considerado um dos mais importantes cineastas de todos os tempos, foi autor de grandes cl\u00e1ssicos do cinema, como Spartacus (1960), Dr. Strangelove (1964), 2001: A Space Odyssey (1968), A Clockwork Orange (1971), Barry Lyndon (1975), The Shining (1980), entre outros. Sua originalidade e persist\u00eancia, aliadas a uma t\u00e9cnica meticulosa, profunda e paciente o colocam no pante\u00e3o dos mais influentes diretores da hist\u00f3ria."@pt,
        "Stanley Kubrick (Nueva York, 26 de julio de 1928 - St Albans, 7 de marzo de 1999) fue un director de cine, guionista, productor y fot\u00f3grafo estadounidense. Considerado por muchos como uno de los cineastas m\u00e1s influyentes del siglo XX, destac\u00f3 tanto por su precisi\u00f3n t\u00e9cnica como por la gran estilizaci\u00f3n de sus pel\u00edculas y su marcado simbolismo."@es,
        "Stanley Kubrick ([\u02c8ku\u02d0b\u0279\u026ak]; * 26. Juli 1928 in New York; \u2020 7. M\u00e4rz 1999 im Childwickbury Manor bei London) war ein US-amerikanischer Regisseur, Produzent und Drehbuchautor. Seine Filme werden vor allem f\u00fcr ihre tiefe intellektuelle Symbolik und ihre technische Perfektion gelobt. Kubrick versuchte das Medium selbst zu erforschen, indem er jedes Genre analytisch zerlegte, um seine Bestandteile zu etwas Neuem zusammenzusetzen. Der Regisseur war aber auch ber\u00fcchtigt daf\u00fcr, jede Szene bis ins kleinste Detail zu perfektionieren und dabei die Schauspieler bis an ihre psychischen und physischen Grenzen zu f\u00fchren. Seine Filme oszillieren zwischen Ordnung und Chaos und ergeben so eine filmische Conditio humana."@de,
        "Stanley Kubrick (ur. 26 lipca 1928 w Nowym Jorku w USA, zm. 7 marca 1999 w Harpenden, Hertfordshire w Wielkiej Brytanii) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, scenarzysta, monta\u017cysta i producent filmowy."@pl,
        "Stanley Kubrick est un r\u00e9alisateur, photographe, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 26 juillet 1928 dans la ville de New York \u00e0 Manhattan, et mort le 7 mars 1999 dans son manoir de Childwickbury, entre St Albans et Harpenden (Hertfordshire, nord de Londres)."@fr,
        "\u0421\u0442\u044d\u0301\u043d\u043b\u0438 \u041a\u0443\u0301\u0431\u0440\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stanley Kubrick [\u02c8ku\u02d0br\u026ak]; 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1928 \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1999) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f. \u0424\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u041a\u0443\u0431\u0440\u0438\u043a\u0430, \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445, \u0441\u043d\u044f\u0442\u044b \u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c. \u041a \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c \u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0447\u0435\u0440\u043a\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432, \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u043d\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u043f\u043b\u044b\u0432\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041a\u0443\u0431\u0440\u0438\u043a \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u043d \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u0441\u0435\u0431\u044f, \u0438 \u0438\u0437\u043e\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru,
        "\u0633\u062a\u0627\u0646\u0644\u064a \u0643\u0648\u0628\u0631\u064a\u0643 (26 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1928 \u2013 7 \u0645\u0627\u0631\u0633 1999) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062e\u0631\u062c\u0627 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u0627 \u0648\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0648\u0645\u062d\u0631\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631. \u064a\u0639\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u0648\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0635\u0646\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e. \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0639\u0627\u062f\u0629 \u0645\u0633\u062a\u0648\u062d\u0649 \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0623\u0648 \u0642\u0635\u0635 \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629\u060c \u0648\u064a\u0645\u064a\u0632\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f \u0648\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0628\u0627\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0641\u0627\u0635\u064a\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0627\u0637\u0641\u0629. \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0643\u0648\u0628\u0631\u064a\u0643 \u0634\u0645\u0644\u062a \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u062a\u0646\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639: \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0631\u064a\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0648\u062f\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0639\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0645\u064a \u0648\u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a. \u0643\u0648\u0628\u0631\u064a\u0643 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0644\u060c \u062d\u064a\u062b \u064a\u0628\u062f\u064a \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u062f \u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u062c\u062f\u0627\u064b \u0648\u064a\u0639\u0645\u0644 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0642\u0631\u064a\u0628 \u0645\u0639 \u0645\u0645\u062b\u0644\u064a\u0647."@ar,
        "\u30b9\u30bf\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6\u30ea\u30c3\u30af\uff08Stanley Kubrick, 1928\u5e747\u670826\u65e5 - 1999\u5e743\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u306e\u3061\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u3067\u606f\u3092\u5f15\u304d\u3068\u3063\u305f\u3068\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u6b63\u5f0f\u306a\u6b7b\u56e0\u306f\u660e\u3089\u304b\u306b\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u6b7b\u306f\u76e3\u7763\u4f5c\u54c1\u300c\u30a2\u30a4\u30ba \u30ef\u30a4\u30c9 \u30b7\u30e3\u30c3\u30c8\u300d\u306e\u8a66\u5199\u4f1a5\u65e5\u5f8c\u306e\u4e8b\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u53f2\u4e39\u5229\u00b7\u5bc7\u6bd4\u529b\u514b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aStanley Kubrick\uff0c1928\u5e747\u670826\u65e5\uff0d1999\u5e743\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u7684\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3002\u4ed6\u5728\u5b8c\u6210\u4ed6\u7684\u6700\u5f8c\u4e00\u90e8\u4f5c\u54c1\u300a\u5927\u5f00\u773c\u6212\u300b\uff08Eyes Wide Shut\uff0c\u7531\u6c64\u59c6\u00b7\u514b\u9c81\u65af\u548c\u59ae\u53ef\u00b7\u57fa\u66fc\u4e3b\u6f14\uff09\u56db\u5929\u4e4b\u5f8c\u53bb\u4e16\u3002\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u300a\u5947\u7231\u535a\u58eb\u300b\uff08Dr. Strangelove or: How I Learned to Stop Worrying and Love the Bomb\uff09\u3001\u300a2001\u592a\u7a7a\u6f2b\u6e38\u300b\uff082001: A Space Odyssey\uff09\u3001\u300a\u53d1\u6761\u6a59\u300b\uff08A Clockwork Orange\uff09\u3001\u300a\u95ea\u7075\u300b\uff08The Shining\uff09\u7b49\u90fd\u662f\u7535\u5f71\u53f2\u4e0a\u7684\u7ecf\u5178\u4e4b\u4f5c\u3002\u4ed6\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u9762\u624b\uff0c\u9664\u5bfc\u6f14\u5916\uff0c\u4ed6\u8fd8\u5e38\u5e38\u62c5\u4efb\u7535\u5f71\u7684\u5236\u7247\u3001\u526a\u63a5\u3001\u6444\u5f71\u3001\u97f3\u6548\u7b49\u5de5\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14772018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanley_Kubrick>,
        <http://viaf.org/viaf/14772018>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KubrickForLook_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stanley_Kubrick.
doremus_artist:f4cef389-7e39-30d9-ba53-3ddffda323e4
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    dbp:deathPlace dbr:Morges;
    rdfs:comment
        """Ernst Levy (born Basel, Switzerland 18 November 1895, died Morges, Switzerland 19 April 1981) was a Swiss musicologist, composer, pianist and conductor. He studied with Egon Petri and Raoul Pugno. David Dubal describes him as an "unusual and powerful pianist" who made "grandly conceived" recordings of the late Beethoven sonatas and captured "the very essence of the Faustian Liszt". His work as a musicologist and teacher brought him to the United States, where he taught at colleges including the Massachusetts Institute of Technology, the University of Chicago and the New England Conservatory; he also became a United States citizen. In 1966 he retired from academia and returned to his native Switzerland where he spent the remainder of his life."""@en,
        "Ernst Levy Ernst Levy, n\u00e9 \u00e0 B\u00e2le le 18 novembre 1895 et mort \u00e0 Morges le 19 avril 1981, est un compositeur, pianiste, musicologue et chef d'orchestre suisse."@fr,
        "\u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u041b\u0435\u0432\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Ernst Levy; 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1895, \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c \u2014 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1981, \u041c\u043e\u0440\u0436) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\uff08Ernst Levy, 1895\u5e7411\u670818\u65e5 - 1981\u5e744\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u30a8\u30b4\u30f3\u30fb\u30da\u30c8\u30ea\u3068\u30e9\u30a6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d7\u30fc\u30cb\u30e7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5de5\u79d1\u5927\u5b66\u30fb\u30b7\u30ab\u30b4\u5927\u5b66\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u3001\u300e\u548c\u58f0\u5b66\u300f\u306a\u3069\u306e\u8457\u66f8\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u5f8c\u671f\u30bd\u30ca\u30bf\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3001\u305d\u306e\u96c4\u5927\u306a\u30bf\u30c3\u30c1\u306b\u3064\u3044\u3066\u300c\u5c0b\u5e38\u306a\u3089\u306c\u5f37\u529b\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u300d\u3068\u8a55\u3055\u308c\u305f\u3002 1966\u5e74\u306b\u5927\u5b66\u3092\u9000\u8077\u3057\u305f\u5f8c\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u623b\u3063\u3066\u4f59\u751f\u3092\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66623458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Levy>,
        <http://viaf.org/viaf/66623458>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ernst_Levy.
doremus_artist:f631670e-572a-33c4-8f30-ed8298c1b873
owl:sameAs viaf:32171430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32171430>.
doremus_artist:f6c290b5-f975-3e18-ad6a-d8e61b492e00
    rdfs:comment
        "Susan Larson (born 1944) is an American soprano opera singer. Larson was born in New Rochelle, New York and she graduated with a Bachelor of Music from Indiana University in 1965. She received a Master of Music from the New England Conservatory in 1969."@en;
    owl:sameAs viaf:54357799;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susan_Larson>,
        <http://viaf.org/viaf/54357799>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Susan_Larson.
doremus_artist:f7025b01-3311-3b33-8974-25f297f649bd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Eunice,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        """Wade Frug\u00e9 (August 27, 1916 \u2013 June 23, 1992) was a Cajun fiddle player in southwest Louisiana. He raised sheep and farmed. He learned to play from contemporaries of his time. His only album was recorded in 1988 with various tunes recorded in 1979, 1983, and 1989 at the home of Marc Savoy. He married Evelyn Courville in 1942 and adopted a child. 
*  Gumbo Waltz Listen (MP3)"""@en;
    owl:sameAs viaf:64322015;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wade_Frug\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/64322015>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f4ba18f3-b83c-4532-b34b-309a75b005d7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wade_Frugé.
doremus_artist:f7a25052-77e9-3498-97bd-a88a4a7f1c27
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Germantown,_Philadelphia>;
    rdfs:comment
        "Bruce Saylor (born April 24, 1946, Philadelphia, Pennsylvania) is an American composer."@en;
    owl:sameAs viaf:48077187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Saylor>,
        <http://viaf.org/viaf/48077187>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bed33d6d-f98a-474d-af8a-db993135a883>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruce_Saylor.
doremus_artist:f7ec9d32-155f-3a31-8ab5-f4744e544810
owl:sameAs viaf:29817243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29817243>.
doremus_artist:f88a9ffe-a8fd-3ef6-a8aa-ed310374981a
owl:sameAs viaf:29798113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29798113>.
doremus_artist:f8b84e3b-59a9-3f3c-b6c9-9748beef4f64
    dbp:birthPlace dbr:Sousse;
    rdfs:comment
        """Marcel Dadi (* 20. August 1951 in Sousse, Tunesien; \u2020 17. Juli 1996 \u00fcber dem Atlantik vor Long Island) war ein franz\u00f6sischer Gitarrist, der vor allem f\u00fcr seinen Fingerpickingstil ber\u00fchmt war, der die Instrumentalstile seiner amerikanischen Vorbilder Chet Atkins, Merle Travis und Jerry Reed fortgef\u00fchrt hat. Sp\u00e4ter war Dadi mit Chet Atkins befreundet, der auch sein Trauzeuge wurde. Dadi starb auf der R\u00fcckreise von seiner Aufnahme in Nashvilles "Walkway of Stars at the Country Music Hall of Fame and Museum" bei einem Flugzeugungl\u00fcck (Trans-World-Airlines-Flug 800)."""@de,
        "Marcel Dadi (20 August 1951 \u2013 17 July 1996) was a Tunisian-born Jewish French guitarist known for his finger-picking style which faithfully recreated the instrumental styles of American guitarists such as Chet Atkins, Merle Travis and Jerry Reed. He became a personal friend of country star Chet Atkins. Marcel Dadi immigrated to Eilat (Israel) on the Red Sea, in 1983, and lived there with his wife and newborn son for several years before moving back to France. In 1988, Eric Clapton, his longtime family friend, came to Eilat to visit Marcel Dadi."@en,
        "Marcel Dadi est un guitariste virtuose fran\u00e7ais d'origine tunisienne n\u00e9 \u00e0 Sousse en Tunisie, le 20 ao\u00fbt 1951. Il meurt accidentellement le 17 juillet 1996 lors du crash du vol TWA 800 peu apr\u00e8s son d\u00e9part de New York. Outre ses albums, Marcel Dadi a contribu\u00e9 \u00e0 faire conna\u00eetre les techniques de guitare \u00ab picking \u00bb en France en transcrivant et publiant des morceaux et des arrangements de Chet Atkins, Merle Travis, Jerry Reed, Doc Watson, Ant\u00f4nio Carlos Jobim , etc. Il a \u00e9galement souvent compos\u00e9 pour ses amis, par exemple Roger Chesterfield pour Roger C. Field."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u0414\u0430\u0434\u0438 (20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1951 \u2014 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1996) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0444\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430\u0439\u043b. \u0415\u0433\u043e \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0414\u043e\u043a \u0423\u043e\u0442\u0441\u043e\u043d, \u041c\u0435\u0440\u043b \u0422\u0440\u044d\u0432\u0438\u0441 \u0438 \u0427\u0435\u0442 \u0410\u0442\u043a\u0438\u043d\u0441. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u0438\u043c \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u0427\u0435\u0442\u0430 \u0410\u0442\u043a\u0438\u043d\u0441\u0430."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30c0\u30c7\u30a3\uff08Marcel Dadi\u30011951\u5e748\u670820\u65e5 - 1996\u5e747\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Dadi>,
        <http://viaf.org/viaf/54332168>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67b6bfee-d727-46ad-bf00-fda87bb8908d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_Dadi.
doremus_artist:f964e07d-d10c-3712-95fb-632b5ce47302
owl:sameAs viaf:92756526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92756526>.
doremus_artist:f9fa76a3-8731-3190-9102-e8fa49658156
owl:sameAs viaf:38183104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38183104>.
doremus_artist:fc261880-3a1b-3193-83c6-2b97228d932a
owl:sameAs viaf:51884430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884430>.
doremus_artist:fc8a3ee0-078f-35b6-8449-3a880cad7450
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Kerstin Margareta Meyer (* 3 de abril de 1928, Estocolmo, Suecia) es una mezzosoprano sueca de amplio repertorio destac\u00e1ndose en \u00f3peras de Richard Wagner y Richard Strauss. Kerstin Meyer es una mezzosoprano sueca cuya carrera se centr\u00f3 en la Opera Real Sueca donde actu\u00f3 a menudo con Elisabeth S\u00f6derstr\u00f6m y Birgit Nilsson. En la d\u00e9cada de 1960-1970 mereci\u00f3 reconocimiento internacional actuando en Wexford, Hamburgo, la Deutsche Oper Berlin, Australia, Covent Garden, donde en 1975 -'76 cant\u00f3 Klytemnestra bajo Rudolf Kempe y Colin Davis en Elektra de Richard Strauss."@es,
        "Kerstin Margareta Meyer (born April 3, 1928) is a mezzo-soprano from Stockholm, Sweden. Meyer studied singing in Stockholm with Adelaide von Skilondz, at the Salzburg Mozarteum, and in Siena, Rome, and Vienna. Her debut was at the Royal Swedish Opera in 1952 as Azucena in Verdi's Il trovatore. She has remained closely associated with that company, but also performed frequently with the Hamburg State Opera, appearing there in the title role of Bizet's Carmen (1959) and creating the roles of Mrs. Claiborne in Gunther Schuller's The Visitation (1966), Alice Arden in Alexander Goehr's Arden Must Die (1967), and Gertrude in Humphrey Searle's Hamlet (1968). In 1960 she made her debut at Covent Garden as Didon in Les Troyens by Hector Berlioz, and later performed Octavian in Der Rosenkavalier by "@en,
        "Kerstin Meyer (n\u00e9e le 3 avril 1928 \u00e0 Stockholm) est une cantatrice su\u00e9doise mezzo-soprano."@fr;
    owl:sameAs viaf:65152238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kerstin_Meyer>,
        <http://viaf.org/viaf/65152238>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81f8ed1e-f8dd-4930-9503-462620a5aa3e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kerstin_Meyer.
doremus_artist:fc94d8e8-f49d-3e3f-8d0c-be6e5ea1d841
owl:sameAs viaf:18648358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18648358>.
doremus_artist:fca581ef-c0ab-3ef5-8b95-031743c65118
    rdfs:comment
        "Jiri Kout (Czech: Ji\u0159\u00ed Kout) (born 1937) is a Czech conductor who currently works as both Chief conductor of the Saint Gallen Symphony Orchestra and as a director of the Saint Gallen Theater. He was born in Prague where in the Prague Conservatory he studied violin and organ and which he later conducted at the Music Academy. In 1965 and 1969 he was a member of Pilsen Opera and during the same years served as conductor at the National Czech Theatre. Currently he also a leader of both Czech Philharmonic and Prague Philharmonic Orchestras along with Radio Symphony Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:50442953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jiri_Kout>,
        <http://viaf.org/viaf/50442953>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jiri_Kout.
doremus_artist:fd165165-52c5-32b5-b97e-e5ab35def071
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        """Nikolai Semyonovich Golovanov (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432, Nikol\u00e1y Semy\u00f3novich Golov\u00e1nov) ([o.s. 9] 21 January 1891 \u2013 28 August 1953) was a Soviet conductor and composer, who was married to the soprano Antonina Nezhdanova. He conducted the premiere performances of a number of works, among them Nikolai Myaskovsky's Sixth Symphony in May 1924. Golovanov was also a composer; his works include the opera "Princess Yurata", a symphony and other orchestral works."""@en,
        "Nikola\u00ef Semionovitch Golovanov (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432) est un chef d'orchestre, pianiste et compositeur sovi\u00e9tique n\u00e9 le 21 janvier 1891 \u00e0 Moscou et mort le 28 ao\u00fbt 1953 dans la m\u00eame ville."@fr,
        "Nikol\u00e1i Semi\u00f3novich Golov\u00e1nov (en ruso, \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432), [o.s. 9] 21 de enero de 1891 \u2013 28 de agosto de 1953, fue un compositor y director de orquesta sovi\u00e9tico. Dirigi\u00f3 los estrenos de una serie de obras, entre ellas la sexta sinfon\u00eda de Nikol\u00e1i Miaskovski en mayo de 1924, y grab\u00f3 \u00f3peras y obras de concierto de Glazunov, Musorgski y Liszt entre otros. Fue un pianista de acompa\u00f1amiento bien considerado en los primeros a\u00f1os de su carrera. Estuvo casado con la soprano Antonina Nezhdanova."@es,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 (9 [21] \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1891, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1953, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1948). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946, 1949, 1950, 1951)."@ru,
        "\u30bd\u9023\u697d\u58c7\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u6700\u9ad8\u306e\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u6b4c\u5287\u5834\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u306f\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u305f\u3002\u30ac\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30f4\u30a3\u30b7\u30cd\u30d5\u30b9\u30ab\u30e4\u306f\u81ea\u4f1d\u306e\u4e2d\u3067\u30b4\u30ed\u30ef\u30ce\u30d5\u306e\u3053\u3068\u3092\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u547c\u3073\u3001\u5931\u8077\u3068\u3044\u3046\u7d4c\u9a13\u306f\u6065\u305a\u3079\u304d\u3082\u306e\u3068\u306e\u8996\u70b9\u304b\u3089\u3001\u30b4\u30ed\u30ef\u30ce\u30d5\u306e\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u6b4c\u5287\u5834\u304b\u3089\u306e\u89e3\u96c7\u3068\u6b7b\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4e00\u8aac\u306b\u3088\u308b\u3068\u30b4\u30ed\u30ef\u30ce\u30d5\u304c\u7f77\u514d\u3055\u308c\u305f\u306e\u306f\u3001\u30e0\u30bd\u30eb\u30b0\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30c9\u30a5\u30ce\u30d5\u300b\u3092\u9332\u97f3\u3059\u308b\u6642\u3001\u4e3b\u5f79\u306e\u7687\u5e1d\u30dc\u30ea\u30b9\u5f79\u306b\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30ec\u30a4\u30bc\u30f3\u3092\u8d77\u7528\u3057\u305f\u304c\u3063\u305f\u3053\u3068\u304c\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u306e\u4e0d\u8208\u3092\u8cb7\u3046\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u304b\u3089\u3060\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b4\u30ed\u30ef\u30ce\u30d5\u306f\u5b9f\u306e\u3068\u3053\u308d\u30ec\u30a4\u30bc\u30f3\u3092\u30dc\u30ea\u30b9\u5f79\u306b\u629c\u64e2\u3057\u3066\u9332\u97f3\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u306e\u3060\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u30dc\u30ea\u30b9\u5f79\u3092\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30d4\u30ed\u30b4\u30d5\u306b\u66ff\u3048\u3066\u9332\u308a\u76f4\u3057\u3057\u305f\u3002 \u30b4\u30ed\u30ef\u30ce\u30d5\u306f\u307e\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u6570\u70b9\u306e\u5408\u5531\u66f2\u306b\u3088\u3063\u3066\u540d\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6d3b\u52d5\u306e\u521d\u671f\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u4f34\u594f\u8005\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 \u592b\u4eba\u306f\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u306e\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30ca\u30fb\u30cd\u30b8\u30c0\u30fc\u30ce\u30f4\u30a1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69115628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Golovanov>,
        <http://viaf.org/viaf/69115628>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb21c41a-1c27-471a-91d4-6e162e5527fc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nikolai_Golovanov.
doremus_artist:fd6a683e-c043-3b39-8e77-b31c2f20ccfc
owl:sameAs viaf:171087322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171087322>.
doremus_artist:fe0bba0f-a4de-3b86-b749-1fbd771882ac
    owl:sameAs viaf:45535412;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45535412>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ab7c8bd-c8cf-4026-94a3-84eba9bc2abf>.
doremus_artist:fe36eb43-0408-3eed-aa3c-78af3dfc0a90
owl:sameAs viaf:249625767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/249625767>.
doremus_artist:fe4a76d7-766c-3467-98b5-40939476b0e2
    dbp:birthPlace res:Salon-de-Provence;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste-Sauveur Gavaudan est un chanteur (t\u00e9nor) fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Salon-de-Provence le 8 ao\u00fbt 1772 et mort \u00e0 Paris le 10 mai 1840). Issu d'une famille d'artistes, il est le fr\u00e8re d'Anne-Marie-Jeanne Gavaudan (dite Gavaudan a\u00een\u00e9e), d'Ad\u00e9la\u00efde Gavaudan (dite Gavaudan cadette) et d'\u00c9milie Gavaudan, toutes trois cantatrices."@fr;
    owl:sameAs viaf:29799687;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste-Sauveur_Gavaudan>,
        <http://viaf.org/viaf/29799687>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gavaudan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste-Sauveur_Gavaudan.
doremus_artist:ff860a6b-28de-339a-8b42-db5e1c52679f
owl:sameAs viaf:100318259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100318259>.
doremus_artist:ffd42df2-dd19-3bcd-afc8-b2878c3cf783
owl:sameAs viaf:65183683; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65183683>.
dbr:Algiers rdfs:label "Algiers".

dbr:Amboise rdfs:label "Amboise".

dbr:Amondans rdfs:label "Amondans".

dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

dbr:Andorra_la_Vella rdfs:label "Andorra la Vella".

dbr:Assisi rdfs:label "Assisi".

<http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas> rdfs:label "Austin, Texas".

dbr:Ballarat rdfs:label "Ballarat".

dbr:Bankura rdfs:label "Bankura".

dbr:Barcelona rdfs:label "Barcelona".

dbr:Basel rdfs:label "Basel".

dbr:Beijing rdfs:label "Beijing".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Besançon rdfs:label "Besan\u00e7on".

<http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>
rdfs:label "Beverly Hills, California".
dbr:Bideford rdfs:label "Bideford".

dbr:Birmingham rdfs:label "Birmingham".

<http://dbpedia.org/resource/Birmingham,_Alabama> rdfs:label "Birmingham, Alabama".

dbr:Bogotá rdfs:label "Bogot\u00e1".

dbr:Bologna rdfs:label "Bologna".

dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

dbr:Boston rdfs:label "Boston".

<http://dbpedia.org/resource/Brinkley,_Arkansas> rdfs:label "Brinkley, Arkansas".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

dbr:Buenos_Aires rdfs:label "Buenos Aires".

dbr:Cerdanyola_del_Vallès rdfs:label "Cerdanyola del Vall\u00e8s".

<http://dbpedia.org/resource/Champagne_(province)>
rdfs:label "Champagne (province)".
dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

<http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois> rdfs:label "Chicago, Illinois".

dbr:Childwickbury_Manor rdfs:label "Childwickbury Manor".

dbr:Chios rdfs:label "Chios".

dbr:City_of_Brussels rdfs:label "City of Brussels".

dbr:Coimbra rdfs:label "Coimbra".

<http://dbpedia.org/resource/Colfax,_Louisiana> rdfs:label "Colfax, Louisiana".

dbr:Colmar rdfs:label "Colmar".

dbr:Cologne rdfs:label "Cologne".

<http://dbpedia.org/resource/Columbus,_Ohio> rdfs:label "Columbus, Ohio".

dbr:Constantinople rdfs:label "Constantinople".

dbr:Courbevoie rdfs:label "Courbevoie".

dbr:Dessau rdfs:label "Dessau".

dbr:Detroit rdfs:label "Detroit".

dbr:Donegal rdfs:label "Donegal".

dbr:Douala rdfs:label "Douala".

dbr:Ealing rdfs:label "Ealing".

dbr:East_Prussia rdfs:label "East Prussia".

<http://dbpedia.org/resource/East_Stroudsburg,_Pennsylvania>
rdfs:label "East Stroudsburg, Pennsylvania".
dbr:England rdfs:label "England".

dbr:Ermenonville rdfs:label "Ermenonville".

<http://dbpedia.org/resource/Eunice,_Louisiana> rdfs:label "Eunice, Louisiana".

dbr:Faenza rdfs:label "Faenza".

dbr:Falkenberg rdfs:label "Falkenberg".

<http://dbpedia.org/resource/Farmington,_Connecticut>
rdfs:label "Farmington, Connecticut".
dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Fryčovice rdfs:label "Fry\u010dovice".

dbr:Geneva rdfs:label "Geneva".

<http://dbpedia.org/resource/Germantown,_Philadelphia>
rdfs:label "Germantown, Philadelphia".
dbr:Graz rdfs:label "Graz".

dbr:Greater_London rdfs:label "Greater London".

dbr:Guinea rdfs:label "Guinea".

dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Heraklion rdfs:label "Heraklion".

dbr:Innsbruck rdfs:label "Innsbruck".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

dbr:Itzehoe rdfs:label "Itzehoe".

dbr:İzmir rdfs:label "\u0130zmir".

dbr:Jakarta rdfs:label "Jakarta".

dbr:Jerusalem rdfs:label "Jerusalem".

dbr:Kazan rdfs:label "Kazan".

dbr:Kent rdfs:label "Kent".

dbr:Knivsta rdfs:label "Knivsta".

dbr:Kyiv rdfs:label "Kyiv".

dbr:Lannion rdfs:label "Lannion".

dbr:Le_Raincy rdfs:label "Le Raincy".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Lercara_Friddi rdfs:label "Lercara Friddi".

dbr:Liège rdfs:label "Li\u00e8ge".

dbr:Lisbon rdfs:label "Lisbon".

dbr:Ljugarn rdfs:label "Ljugarn".

dbr:London rdfs:label "London".

dbr:Lourdes rdfs:label "Lourdes".

dbr:Lucca rdfs:label "Lucca".

dbr:Lüneburg rdfs:label "L\u00fcneburg".

dbr:Lyon rdfs:label "Lyon".

dbr:Manhattan rdfs:label "Manhattan".

dbr:Massachusetts rdfs:label "Massachusetts".

dbr:Matanzas rdfs:label "Matanzas".

<http://dbpedia.org/resource/Medfield,_Massachusetts>
rdfs:label "Medfield, Massachusetts".
<http://dbpedia.org/resource/Methoni,_Messenia> rdfs:label "Methoni, Messenia".

dbr:Metz rdfs:label "Metz".

dbr:Mexico rdfs:label "Mexico".

dbr:Mexico_City rdfs:label "Mexico City".

dbr:Modigliana rdfs:label "Modigliana".

dbr:Monte_Compatri rdfs:label "Monte Compatri".

<http://dbpedia.org/resource/Montgomery,_Alabama> rdfs:label "Montgomery, Alabama".

<http://dbpedia.org/resource/Montpelier,_Vermont> rdfs:label "Montpelier, Vermont".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Morges rdfs:label "Morges".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

<http://dbpedia.org/resource/Moulins,_Allier> rdfs:label "Moulins, Allier".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

<http://dbpedia.org/resource/Neiafu_(Vavaʻu)> rdfs:label "Neiafu (Vava\u02bbu)".

<http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>
rdfs:label "New Haven, Connecticut".
dbr:New_Jersey rdfs:label "New Jersey".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>
rdfs:label "New York City, New York".
dbr:Nîmes rdfs:label "N\u00eemes".

dbr:Oradea rdfs:label "Oradea".

<http://dbpedia.org/resource/Orange,_New_Jersey> rdfs:label "Orange, New Jersey".

dbr:Oryol rdfs:label "Oryol".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Oxford rdfs:label "Oxford".

<http://dbpedia.org/resource/Oxford,_England> rdfs:label "Oxford, England".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_Hungary>
rdfs:label "People's Republic of Hungary".
dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

<http://dbpedia.org/resource/Philipsburg,_Centre_County,_Pennsylvania>
rdfs:label "Philipsburg, Centre County, Pennsylvania".
dbr:Phnom_Penh rdfs:label "Phnom Penh".

dbr:Pittsburgh rdfs:label "Pittsburgh".

<http://dbpedia.org/resource/Pittsburgh,_Pennsylvania>
rdfs:label "Pittsburgh, Pennsylvania".
<http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon> rdfs:label "Portland, Oregon".

dbr:Prague rdfs:label "Prague".

<http://dbpedia.org/resource/Quinter,_Kansas> rdfs:label "Quinter, Kansas".

dbr:Rákosliget rdfs:label "R\u00e1kosliget".

dbr:Republic_and_Canton_of_Geneva rdfs:label "Republic and Canton of Geneva".

<http://dbpedia.org/resource/Rheinfelden_(Baden)> rdfs:label "Rheinfelden (Baden)".

<http://dbpedia.org/resource/Ridgefield,_Connecticut>
rdfs:label "Ridgefield, Connecticut".
dbr:Rivne rdfs:label "Rivne".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Rouen rdfs:label "Rouen".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Saint-Domingue rdfs:label "Saint-Domingue".

dbr:Saint-Germain-en-Laye rdfs:label "Saint-Germain-en-Laye".

<http://dbpedia.org/resource/Salem,_Oregon> rdfs:label "Salem, Oregon".

dbr:San_Diego rdfs:label "San Diego".

<http://dbpedia.org/resource/San_Diego,_California>
rdfs:label "San Diego, California".
dbr:San_Francisco rdfs:label "San Francisco".

dbr:Seville rdfs:label "Seville".

dbr:Sheffield rdfs:label "Sheffield".

dbr:Sousse rdfs:label "Sousse".

dbr:Standerton rdfs:label "Standerton".

dbr:Stavanger rdfs:label "Stavanger".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

<http://dbpedia.org/resource/Studio_City,_Los_Angeles>
rdfs:label "Studio City, Los Angeles".
dbr:Stuttgart rdfs:label "Stuttgart".

dbr:Szeged rdfs:label "Szeged".

dbr:Tábor rdfs:label "T\u00e1bor".

dbr:Tallinn rdfs:label "Tallinn".

dbr:The_Bronx rdfs:label "The Bronx".

dbr:Tokyo rdfs:label "Tokyo".

dbr:Toulouse rdfs:label "Toulouse".

dbr:Tovačov rdfs:label "Tova\u010dov".

dbr:Troyes rdfs:label "Troyes".

dbr:Umbria rdfs:label "Umbria".

dbr:Vannes rdfs:label "Vannes".

dbr:Växjö rdfs:label "V\u00e4xj\u00f6".

dbr:Vertus rdfs:label "Vertus".

dbr:Vicenza rdfs:label "Vicenza".

dbr:Visby rdfs:label "Visby".

dbr:Visé rdfs:label "Vis\u00e9".

<http://dbpedia.org/resource/Warren,_Ohio> rdfs:label "Warren, Ohio".

dbr:Warsaw rdfs:label "Warsaw".

dbr:Winnipeg rdfs:label "Winnipeg".

<http://dbpedia.org/resource/Winter_Park,_Florida>
rdfs:label "Winter Park, Florida".
dbr:Yorkshire rdfs:label "Yorkshire".

dbr:Zagreb rdfs:label "Zagreb".

dbr:Zürich rdfs:label "Z\u00fcrich".

res:Aurizberri rdfs:label "Aurizberri".

res:Budapest rdfs:label "Budapest".

res:Cambrai rdfs:label "Cambrai".

res:Château_de_Pezay rdfs:label "Ch\u00e2teau de Pezay".

res:Fleury-les-Aubrais rdfs:label "Fleury-les-Aubrais".

res:Kispest rdfs:label "Kispest".

res:Paris rdfs:label "Paris".

res:Salon-de-Provence rdfs:label "Salon-de-Provence".

res:Versailles rdfs:label "Versailles (city)".

